<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="">
  <title>Legifrance RSS - Ministère-de-la-transition-écologique-Logement</title>
  <id></id>
  <updated>2020-12-31 08:54:22.360942782 +0100 CET m=+297.978914699</updated>
  <category>French Law</category>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1750 du 28 décembre 2020 relatif aux aides de l&#39;Agence nationale de l&#39;habitat</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042760807</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la transition écologique/Logement</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - L&#39;article R. 321-5 du code de la construction et de l&#39;habitation est complété par l&#39;alinéa suivant :&lt;br/&gt;« Les délibérations relatives aux 4°, 5° et 12° du présent article sont publiées sur le site internet de l&#39;agence. »&lt;br/&gt;II. - Après la première phrase du VIII de l&#39;article R. 321-7 du même code, il est inséré une phrase ainsi rédigée : « Ces décisions font l&#39;objet d&#39;une publication sur le site internet de l&#39;agence. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article R. 321-6 du même code est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au premier alinéa, les mots : « un mois » sont remplacés par les mots : « quinze jours » ;&lt;br/&gt;2° Le troisième alinéa est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Les délibérations portant sur le budget et le compte financier sont exécutoires dans les conditions prévues par le titre III du décret n° 2012-1246 du 7 novembre 2012 relatif à la gestion budgétaire et comptable publique. Le délai au-delà duquel le budget est réputé approuvé en l&#39;absence de décision expresse des autorités de tutelle est de quinze jours. Les délibérations relatives aux emprunts et aux acquisitions ou aliénations d&#39;immeubles, ainsi que celles relatives aux règlements intérieurs mentionnés au 2° de l&#39;article R. 321-5 ne sont exécutoires qu&#39;après approbation expresse des ministres de tutelle. Les délibérations relatives au règlement général mentionné au 3° de l&#39;article R. 321-5 ne sont exécutoires qu&#39;après approbation expresse des ministres de tutelle et du ministre chargé de l&#39;outre-mer. »&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article R. 321-12 du même code est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Le I est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Au dernier alinéa du 7°, les mots : « Le montant total des aides versées ne peut pas dépasser le montant maximum qui peut être versé au seul syndicat de copropriétaires » sont supprimés ;&lt;br/&gt;b) Au 8° :&lt;br/&gt;i. Le troisième alinéa est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; « - pour des travaux d&#39;amélioration des performances énergétiques des copropriétés ; »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ii. Au dernier alinéa, les mots : « Le montant total des aides versées ne peut pas dépasser le montant maximum qui peut être versé au seul syndicat de copropriétaires » sont supprimés ;&lt;br/&gt;c) Au 10°, après les mots : « mentionnés aux articles L. 321-29 », sont insérés les mots : « , L. 321-36-1 » et après les mots : « pour les établissements publics mentionnés aux articles L. 321-1, L. 321-14, L. 321-29 », sont insérés les mots : « , L. 321-36-1 » ;&lt;br/&gt;d) Le 10° bis est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« 10° bis Aux propriétaires porteurs d&#39;un projet pour l&#39;amélioration des logements qu&#39;ils acquièrent dans le cadre d&#39;un dispositif d&#39;intervention immobilière et foncière prévu à l&#39;article L. 303-2. » ;&lt;br/&gt;e) Au 11°, après les mots : « prévus respectivement aux articles L. 321-1, L. 324-1, L. 321-14 et L. 300-4, » le mot : « et » est supprimé, après les mots : « aux établissements publics de l&#39;Etat mentionnés aux articles L. 321-29 », sont insérés les mots : « , L. 321-36-1 » et après les mots : « L. 321-37 du même code, » sont ajoutés les mots : « ainsi qu&#39;aux concessionnaires assurant une mission de redressement des copropriétés » ;&lt;br/&gt;f) Le 14° est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« 14° Aux propriétaires porteurs d&#39;un projet pour les travaux de rénovation réalisés sur des logements acquis par les personnes physiques ou morales mentionnées aux 1° et 2° du I du présent article, dans le cadre d&#39;un contrat de vente mentionné à l&#39;article L. 262-1. Ces subventions sont accordées pour les logements situés dans le périmètre des opérations mentionnées aux articles L. 303-1 et L. 303-2, dans les conditions définies par le conseil d&#39;administration de l&#39;agence. » ;&lt;br/&gt;2° Le IV est complété par un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« Lorsque cela est nécessaire à la réussite de ces opérations et qu&#39;elles sont situées dans le périmètre des opérations mentionnées à l&#39;article L. 303-1, la réalisation d&#39;actions ou d&#39;opérations d&#39;aménagement mentionnées à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074075&amp;idArticle=LEGIARTI000006815155&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;urbanisme - art. L300-1 (M)&#39;&gt;article L. 300-1 du code de l&#39;urbanisme&lt;/a&gt; peut être financée à titre complémentaire, dès lors que ces actions ou opérations portent prioritairement sur la lutte contre l&#39;habitat insalubre et dangereux. » ;&lt;br/&gt;3° Le V est complété par un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« Lorsque cela est nécessaire à la réussite de ces opérations et qu&#39;elles sont situées dans le périmètre des opérations mentionnées à l&#39;article L. 303-1, la réalisation d&#39;actions ou d&#39;opérations d&#39;aménagement mentionnées à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074075&amp;idArticle=LEGIARTI000006815155&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;urbanisme - art. L300-1 (M)&#39;&gt;article L. 300-1 du code de l&#39;urbanisme&lt;/a&gt; peut être financée à titre complémentaire, dès lors que ces actions ou opérations portent prioritairement sur la lutte contre l&#39;habitat insalubre et dangereux. »&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le premier alinéa de l&#39;article R. 321-13 du même code est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Après les mots : « aux articles L. 321-14, L. 321-1 et L. 324-1 du code de l&#39;urbanisme, » les mots : « ainsi que » sont supprimés ;&lt;br/&gt;2° Après les mots : « mentionnés aux articles L. 321-29 », sont insérés les mots : « , L. 321-36-1 » ;&lt;br/&gt;3° Après les mots : « et L. 321-37 du code de l&#39;urbanisme », sont insérés les mots : « , ainsi que leurs filiales et les concessionnaires d&#39;opérations d&#39;aménagement mentionnés à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074075&amp;idArticle=LEGIARTI000006815166&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;urbanisme - art. L300-4 (V)&#39;&gt;article L. 300-4 du code de l&#39;urbanisme&lt;/a&gt;, et les concessionnaires assurant une mission de redressement des copropriétés, ».&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article R. 321-17 du même code est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au premier alinéa, les mots : « publiques directes » sont supprimés et après les mots : « le montant total des aides », sont ajoutés les mots : « octroyées au bénéficiaire » ;&lt;br/&gt;2° Après le premier alinéa, sont insérés deux alinéas ainsi rédigés :&lt;br/&gt;« Le bénéficiaire déclare à l&#39;agence toutes les aides reçues pour le financement de son projet.&lt;br/&gt;« Le conseil d&#39;administration de l&#39;agence détermine les modalités d&#39;application du présent article, notamment en ce qui concerne les types d&#39;aides visées. »&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article R. 321-18 du même code est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° A la fin du deuxième alinéa, il est ajouté la phrase suivante : « De même, le conseil d&#39;administration peut, par délibération, déroger aux modalités de commencement des travaux pour les travaux de rénovation énergétique en copropriété mentionnés aux 7° et 8° de l&#39;article R. 321-12. » ;&lt;br/&gt;2° Au cinquième alinéa, les mots : « classé sans suite » sont remplacés par le mot : « rejeté ».&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au second alinéa du I de l&#39;article R. 321-20 du même code, le mot : « deux » est remplacé par le mot : « trois ».&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après le premier alinéa de l&#39;article R. 321-22 du même code, il est inséré un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« Dans les territoires mentionnés ci-dessus, des travaux définis par le conseil d&#39;administration de l&#39;agence peuvent être réalisés par les propriétaires bailleurs, sous réserve d&#39;un encadrement technique des travaux durant leur exécution et de la production de justificatifs des dépenses engagées, dans des conditions définies par le règlement général de l&#39;agence. »&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent décret entrent en vigueur le 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la transition écologique, le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, le ministre des outre-mer, la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-30 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042760807"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1751 du 29 décembre 2020 relatif au calcul des aides personnelles au logement</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042760863</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la transition écologique/Logement</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par dérogation aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000038850256&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. D823-17 (VT)&#39;&gt;dispositions du 5° de l&#39;article D. 823-17 du code de la construction et de l&#39;habitation&lt;/a&gt;, l&#39;abattement forfaitaire R0 n&#39;est pas revalorisé au 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent décret est applicable aux prestations dues à compter du 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la transition écologique, le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, le ministre des solidarités et de la santé, le ministre de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation, la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-30 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042760863"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 24 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 1er décembre 2015 relatif aux critères de qualifications requis pour le bénéfice du crédit d&#39;impôt pour la transition énergétique et des avances remboursables sans intérêt destinées au financement de travaux de rénovation afin d&#39;améliorer la performance énergétique des logements anciens</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042760871</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la transition écologique/Logement</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 1er décembre 2015 susvisé est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Le deuxième alinéa de l&#39;article 1er est complété par les phrases :&lt;br/&gt;« A titre expérimental pour une durée de deux ans à compter du 1er janvier 2021, sur tout le territoire français métropolitain, il peut être dérogé aux exigences générales relatives aux organismes de qualification et aux critères spécifiques ou additionnels, définis en annexe I, pour les catégories de travaux mentionnées au présent alinéa. Les conditions de cette expérimentation sont fixées à l&#39;annexe I bis. La dérogation à la qualification, telle que définie dans l&#39;annexe I, est désignée sous le terme “qualification-chantier”. Pour les catégories de travaux 2° à 6°, définis au décret du 16 juillet 2014 susmentionné, l&#39;expérimentation entre en vigueur le 1er avril 2021. » ;&lt;br/&gt;2° Après l&#39;annexe I est insérée l&#39;annexe I bis :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« ANNEXE I bis&lt;br/&gt;DÉROGATION À TITRE EXPÉRIMENTAL AUX CRITÈRES DE QUALIFICATIONS REQUIS&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les qualifications-chantiers, mentionnées à l&#39;article 1 du présent arrêté, répondent au présent référentiel portant sur la reconnaissance des capacités professionnelles et techniques de l&#39;entreprise et sur le contrôle systématique de la réalisation de travaux de qualité. Contrairement aux signes de qualité mentionnés au premier alinéa de l&#39;article 1er, la qualification-chantier n&#39;est valable que pour un seul chantier, identifié par :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;adresse de celui-ci ;&lt;br/&gt;- la catégorie de travaux concernée, mentionnée aux 1° à 15° de l&#39;article 1er du décret du 16 juillet 2014 susvisé ;&lt;br/&gt;- la date de début des travaux, identifiée par la date de signature du devis par le maître d&#39;ouvrage.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Ces signes de qualité sont ci-après dénommés « qualification-chantier ». Ils sont délivrés après instruction technique d&#39;un dossier de demande de qualification-chantier par un organisme visé au &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000029257402&amp;idArticle=JORFARTI000029257428&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;DÉCRET n°2014-812 du 16 juillet 2014 - art. 2 (VD)&#39;&gt;I de l&#39;article 2 du décret du 16 juillet 2014 susvisé&lt;/a&gt; et à l&#39;article 3 du présent arrêté. Cet organisme est ci-après désigné comme « organisme de qualification-chantier ».&lt;br/&gt;Il ne peut être délivré plus de trois qualifications-chantiers à une entreprise, toutes catégories de travaux confondues, par un ou plusieurs organismes de qualification-chantier, sur la durée de l&#39;expérimentation.&lt;br/&gt;Cette expérimentation est ouverte aux entreprises justifiant d&#39;une activité d&#39;au moins deux ans.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1. Modalités de délivrance de la qualification-chantier&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La délivrance d&#39;une qualification-chantier répond à deux critères :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- en amont des travaux, conformité du dossier de candidature aux exigences de la présente annexe ;&lt;br/&gt;- après les travaux, organisation d&#39;un contrôle de réalisation par l&#39;organisme de qualification-chantier.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En amont des travaux, l&#39;entreprise fournit à l&#39;organisme de qualification-chantier un dossier de candidature contenant le devis des travaux ainsi que les pièces précisées au paragraphe 2. Le devis des travaux comporte les mentions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- mention que l&#39;entreprise doit pouvoir être accompagnée par une personne représentant l&#39;organisme de qualification-chantier, jusqu&#39;à trois mois après la date d&#39;achèvement du chantier et cela afin que cette dernière ne puisse se voir refuser l&#39;accès au site, afin de satisfaire à l&#39;exigence de contrôle ;&lt;br/&gt;- clause suspensive de l&#39;exécution du devis, si le dossier n&#39;est pas accepté par l&#39;organisme de qualification-chantier.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La qualification-chantier est délivrée par l&#39;organisme après instruction et examen de la recevabilité du dossier de candidature. Un justificatif est alors fourni par l&#39;organisme de qualification-chantier à l&#39;entreprise. Ce justificatif précise que la qualification-chantier est valable pour le chantier faisant l&#39;objet de la demande, identifié par :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;adresse de réalisation des travaux, telle que mentionnée sur le devis ;&lt;br/&gt;- la catégorie de travaux concernée, mentionnée aux &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000029257402&amp;idArticle=JORFARTI000029257417&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;DÉCRET n°2014-812 du 16 juillet 2014 - art. 1 (VD)&#39;&gt;1° à 15° de l&#39;article 1er du décret du 16 juillet 2014 susvisé&lt;/a&gt; ;&lt;br/&gt;- la date de début des travaux, identifiée par la date de signature du devis par le maître d&#39;ouvrage.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après la réception des travaux, le chantier fait l&#39;objet d&#39;un contrôle systématique dont les conditions sont précisées au paragraphe 3.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2. Critères de délivrance de la qualification-chantier&lt;br/&gt;2.1. Critères généraux&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La qualification-chantier est attribuée au niveau d&#39;un établissement de l&#39;entreprise (siège ou établissement secondaire).&lt;br/&gt;Pour la qualification-chantier, la sous-traitance est interdite.&lt;br/&gt;L&#39;organisme de qualification-chantier vérifie que l&#39;entreprise n&#39;a pas déjà bénéficié de trois qualifications-chantiers, auprès d&#39;autres organismes de qualification-chantier ou de lui-même.&lt;br/&gt;L&#39;entreprise ne doit pas avoir fait l&#39;objet d&#39;une décision d&#39;interdiction d&#39;accès à la qualification, prononcée par un autre organisme de qualification-chantier, selon les modalités du troisième alinéa du paragraphe 3 ou à la suite de la procédure mentionnée au paragraphe 4.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2.2. Critères légaux, administratifs, juridiques et assurantiels&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;entreprise fournit les pièces permettant de justifier de la régularité de sa situation administrative et fiscale. En particulier, l&#39;entreprise fournit les pièces correspondant aux exigences suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- être inscrit au registre du commerce et des sociétés ou au répertoire des métiers ;&lt;br/&gt;- ne pas être en état de liquidation judiciaire, de cessation d&#39;activités ;&lt;br/&gt;- être à jour de ses obligations relatives au paiement des cotisations sociales ;&lt;br/&gt;- être à jour de ses obligations relatives au paiement des impôts et taxes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;organisme vérifie ces pièces justificatives en conformité avec les dispositions des codes portant respectivement sur la législation fiscale, sociale ou du travail.&lt;br/&gt;L&#39;entreprise fournit la preuve d&#39;activité d&#39;au moins deux ans antérieurement à la date d&#39;émission du devis mentionné au paragraphe 1.&lt;br/&gt;L&#39;entreprise fournit l&#39;attestation de souscription des assurances couvrant les responsabilités liées à l&#39;exercice des activités concernées par la qualification-chantier demandée.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2.3. Critères de compétences de l&#39;entreprise&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour les catégories de travaux 2° à 6° mentionnées au &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000029257402&amp;idArticle=JORFARTI000029257417&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;DÉCRET n°2014-812 du 16 juillet 2014 - art. 1 (VD)&#39;&gt;I de l&#39;article 1er du décret n° 2014-812 du 16 juillet 2014&lt;/a&gt; et concernant les travaux d&#39;installations d&#39;équipements utilisant une source d&#39;énergie renouvelable, l&#39;entreprise fournit la preuve de maîtrise des connaissances d&#39;un ou plusieurs responsables techniques de chantier désignés par établissement. Cette preuve est apportée selon les dispositions prévues dans le tableau 1 ci-après.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tableau 1. - Exigences relatives au(x) responsable(s) technique(s) de chantier&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le tableau 1 ci-dessous précise les exigences requises en fonction des catégories de travaux pour lesquelles l&#39;entreprise est titulaire d&#39;une ou de plusieurs qualifications-chantiers » :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Catégories de travaux 2° à 6° mentionnées au &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000029257402&amp;idArticle=JORFARTI000029257417&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;DÉCRET n°2014-812 du 16 juillet 2014 - art. 1 (VD)&#39;&gt;I de l&#39;article 1er du décret n° 2014-812 du 16 juillet 2014&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&#xA;     et concernant les travaux d&#39;installations d&#39;équipements utilisant une source d&#39;énergie renouvelable&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Formation initiale qualifiante et/ ou diplômante ou formation continue spécifique avec un contrôle de connaissances sur le volet théorique et le volet pratique, agréée par les pouvoirs publics et portant a minima sur les compétences associées aux contenus suivants :&lt;br/&gt;- état du marché et des ressources&lt;br/&gt;- aspects écologiques et logistiques&lt;br/&gt;- sécurité des installations&lt;br/&gt;- subventions et aides publiques&lt;br/&gt;- solutions technologiques&lt;br/&gt;- aspects économiques et de rentabilité&lt;br/&gt;- conception, installation et entretien&lt;br/&gt;- Législation nationale et normes européennes&lt;br/&gt;La preuve de la maîtrise des connaissances est demandée au niveau de chaque responsable technique désigné&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;3. Contrôle systématique de réalisation de travaux de qualité&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;organisme délivrant une qualification-chantier exige que l&#39;entreprise se soumette à un contrôle de réalisation sur le chantier faisant l&#39;objet d&#39;une qualification-chantier. Ce chantier est achevé depuis moins de trois mois. Ce contrôle a pour objectif d&#39;évaluer la conformité aux règles de l&#39;art des prestations réalisées ainsi que le respect des exigences relatives aux éléments du service rendu par l&#39;entreprise au client, selon les exigences définies dans le tableau 2 ci-après, et selon les grilles d&#39;audits publiées sur le site du service public de la rénovation énergétique, qui définissent les points de contrôle pour chaque catégorie de travaux.&lt;br/&gt;Lorsque le contrôle de réalisation sur le chantier faisant l&#39;objet d&#39;une qualification-chantier relève une ou plusieurs non-conformités, telles que définies dans les grilles d&#39;audits publiées sur le site du service public de la rénovation énergétique, l&#39;organisme de qualification-chantier indique à l&#39;entreprise qu&#39;elle doit effectuer un correctif des travaux. Ensuite, l&#39;organisme de qualification-chantier peut diligenter une visite de contrôle. Un rapport d&#39;audit est émis et indique si l&#39;audit est conforme ou non conforme. Si l&#39;audit est conforme, la qualification-chantier est confirmée. Si l&#39;audit n&#39;est pas conforme, la qualification-chantier est retirée.&lt;br/&gt;En cas d&#39;identification d&#39;une non-conformité majeure telle que définie dans les grilles d&#39;audits publiées sur le site du service public de la rénovation énergétique et constatée lors des contrôles de réalisation, l&#39;organisme de qualification-chantier interdit à l&#39;entreprise l&#39;accès à une future qualification-chantier, sur toute catégorie de travaux. Il informe le comité d&#39;évaluation de cette décision.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tableau 2. - Exigences relatives aux contrôles de réalisation&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le tableau 2 ci-dessous distingue les exigences requises quant aux contrôles de réalisation applicables :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Exigences quant aux contrôles de réalisation applicables&#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;     dans le cadre de l&#39;annexe Ibis (qualification-chantier)&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;La personne représentant l&#39;organisme de qualification-chantier devra vérifier les points suivants :&lt;br/&gt;- remise d&#39;un devis descriptif détaillé des travaux (marques, modèles et, le cas échéant, éléments permettant l&#39;estimation du crédit d&#39;impôt pour la transition énergétique) ;&lt;br/&gt;- réalisation des travaux en conformité avec les règles de l&#39;art ;&lt;br/&gt;- remise du PV de réception ;&lt;br/&gt;- remise de la facture détaillée et de toute attestation signée servant à l&#39;obtention des aides publiques ;&lt;br/&gt;- en fonction du moment où le contrôle est réalisé, la levée des éventuelles réserves dans le délai convenu avec le client ;&lt;br/&gt;- remise des notices, garanties et des documents relatifs à l&#39;utilisation et à l&#39;entretien lorsqu&#39;ils existent ;&lt;br/&gt;- les éléments essentiels de l&#39;installation et/ ou de l&#39;ouvrage en relation avec la performance énergétique (cohérence devis/ facture/ réalisation)&lt;br/&gt;Toute non-conformité relevant d&#39;un défaut majeur rend le contrôle de réalisation insatisfaisant.&lt;br/&gt;Si un manquement majeur aux règles de sécurité est constaté lors d&#39;un contrôle, il sera signalé dans le rapport.&lt;br/&gt;Pour chaque catégorie de travaux, les points de contrôle, ainsi que les non-conformités majeures, sont définis dans les grilles d&#39;audit publiées sur le site du service public de la rénovation énergétique.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;4. Procédure de traitement des signalements et réclamations&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;organisme prévoit une procédure de traitement des signalements et réclamations émanant de tiers. Ces signalements et réclamations peuvent notamment concerner des travaux de mauvaise qualité ou des pratiques commerciales trompeuses.&lt;br/&gt;Cette procédure peut prévoir des contrôles supplémentaires auprès de l&#39;entreprise, tels que des auditions de l&#39;entreprise ou des demandes de justifications et pièces complémentaires.&lt;br/&gt;Cette procédure peut mener à l&#39;interdiction d&#39;accès à une ou plusieurs qualifications-chantiers, dans le cas où elle démontre que l&#39;entreprise méconnait les dispositions relatives à la protection des consommateurs, se prévaut, sans en être titulaire, d&#39;un signe de qualité, prend l&#39;identité d&#39;une autorité publique ou se présente comme appartenant, directement ou indirectement, à l&#39;un de ses services. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Un comité d&#39;évaluation constitué par décision de la ministre de la transition écologique conduit l&#39;évaluation de l&#39;expérimentation. Il comprend notamment des représentants de la direction de l&#39;habitat, de l&#39;urbanisme et des paysages, de la direction générale de l&#39;énergie et du climat, de l&#39;Agence nationale de l&#39;habitat, des organismes de qualification-chantier, des associations de consommateurs et des entreprises du bâtiment. Son secrétariat est assuré par la direction de l&#39;habitat, de l&#39;urbanisme et des paysages.&lt;br/&gt;Il dresse un bilan du nombre d&#39;entreprises ayant bénéficié de qualifications-chantiers, des catégories de travaux concernées, des non-conformités relevées lors des contrôles de réalisation. Il effectue un suivi du nombre d&#39;entreprises ayant fait la demande d&#39;un signe de qualité mentionné à l&#39;article 1er après avoir bénéficié de la présente expérimentation. Il traite tout sujet d&#39;intérêt lié à l&#39;expérimentation.&lt;br/&gt;Les ministres chargés de la construction et de l&#39;énergie rendent public un rapport d&#39;évaluation de l&#39;expérimentation trois mois avant son terme.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur de l&#39;habitat, de l&#39;urbanisme et des paysages et le directeur général de l&#39;énergie et du climat sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-30 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042760871"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 24 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 29 juillet 1987 relatif aux plafonds de ressources des bénéficiaires de la législation sur les habitations à loyer modéré et des nouvelles aides de l&#39;Etat en secteur locatif</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042760888</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la transition écologique/Logement</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions des annexes I et II de l&#39;arrêté du 29 juillet 1987 susvisé sont remplacées par les dispositions des annexes I et II du présent arrêté.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions prévues à l&#39;article 1er du présent arrêté entrent en vigueur le 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE II&lt;br/&gt;PLAFONDS DE RESSOURCES ANNUELLES IMPOSABLES PRÉVUS À L&#39;ARTICLE R. 331-12 DU &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. (V)&#39;&gt;CODE DE LA CONSTRUCTION ET DE L&#39;HABITATION&lt;/a&gt; (CCH) APPLICABLES AUX LOGEMENTS MENTIONNÉS AU II DE L&#39;ARTICLE R. 331-1 DU CCH (PLA D&#39;INTÉGRATION)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;CATÉGORIE DE MÉNAGES&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;PARIS &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    et communes limitrophes &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    (en euros)&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;ILE-DE-FRANCE &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    hors Paris et communes&#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;     limitrophes &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    (en euros)&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;AUTRES RÉGIONS&#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;     (en euros)&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;13268&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;13 268&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;11 531&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;2&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;21 626&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;21 626&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;16 800&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;3&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;28 348&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;25 995&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;20 203&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;4&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;31 029&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;28 543&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;22 479&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;5&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;36 912&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;33 792&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;26 300&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;6&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;41 539&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;38 024&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;29 641&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Par personne supplémentaire&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;4 628&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;4 235&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3 306&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXES&lt;br/&gt;ANNEXE I&lt;br/&gt;PLAFONDS DE RESSOURCES ANNUELLES (REVENU FISCAL DE RÉFÉRENCE) PRÉVUS AUX ARTICLES L. 441-3, R. 331-12 ET R. 441-1 (1O) DU &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. (V)&#39;&gt;CODE DE LA CONSTRUCTION ET DE L&#39;HABITATION&lt;/a&gt; (CCH) APPLICABLES AUX LOGEMENTS AUTRES QUE CEUX MENTIONNÉS AU II DE L&#39;ARTICLE R. 331-1 DU CCH (NOTAMMENT PLUS)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;CATEGORIE DE MÉNAGES&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;PARIS &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    et communes limitrophes &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    (en euros)&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;ILE-de-FRANCE&#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;     hors Paris et communes&#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;     limitrophes &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    (en euros)&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;AUTRES REGIONS&lt;br/&gt;(en euros)&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;24 116&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;24 116&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;20 966&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;2&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;36 042&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;36 042&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;27 998&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;3&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;47 247&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;43 325&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;33 670&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;4&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;56 410&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;51 897&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;40 648&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;5&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;67 116&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;61 435&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;47 818&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;6&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;75 523&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;69 134&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;53 891&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Par personne supplémentaire&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;8 416&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 703&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;6 011&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-30 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042760888"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1720 du 24 décembre 2020 pris pour l&#39;application des articles L. 111-3-8 et L. 111-3-9 du code de la construction et de l&#39;habitation</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042748952</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la transition écologique/Logement</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A la section 1 du chapitre Ier du titre Ier du livre Ier du code de la construction et de l&#39;habitation (partie réglementaire), après l&#39;article R. 111-1, sont ajoutés quatre articles R. 111-1 A à R. 111-1 D ainsi rédigés :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 111-1 A. - Pour l&#39;application de l&#39;article L. 111-3-8, le locataire ou l&#39;occupant de bonne foi d&#39;une ou plusieurs places de stationnement situées dans un immeuble non soumis au statut de la copropriété notifie au propriétaire son intention de réaliser les travaux mentionnés au même article.&lt;br/&gt;« Lorsque l&#39;immeuble appartient à une personne morale, la notification est faite à son représentant légal ou statutaire. Lorsqu&#39;il est indivis, la notification est faite à l&#39;un des indivisaires, à charge pour lui d&#39;en informer sans délai ses coïndivisaires.&lt;br/&gt;« Un descriptif détaillé des travaux à entreprendre, assorti d&#39;un plan technique d&#39;intervention et d&#39;un schéma de raccordement électrique, est joint à la notification. Si l&#39;établissement du plan et du schéma a été rendu impossible du fait du propriétaire ou de ses préposés, ces documents ne sont pas exigés à l&#39;appui de la notification.&lt;br/&gt;« Lorsqu&#39;il entend s&#39;opposer aux travaux pour un motif sérieux et légitime, notamment lorsqu&#39;il décide de la réalisation des travaux afin d&#39;équiper les places du parc de stationnement de l&#39;immeuble, le propriétaire saisit, à peine de forclusion, le président du tribunal judiciaire du lieu de situation de l&#39;immeuble, statuant selon la procédure accélérée au fond, dans un délai de trois mois à compter de la notification du locataire ou de l&#39;occupant de bonne foi.&lt;br/&gt;« Dans un délai de quinze jours à compter de cette saisine, le propriétaire la notifie au locataire ou à l&#39;occupant de bonne foi.&lt;br/&gt;« Lorsqu&#39;aucune saisine du président du tribunal judiciaire ne lui a été notifiée dans le délai mentionné au cinquième alinéa ou lorsque le propriétaire qui s&#39;est opposé aux travaux au motif qu&#39;il souhaite les réaliser lui-même ne les a pas engagés, au plus tard, trois mois après la saisine du président du tribunal judiciaire ou les a engagés dans ce délai mais ne les a pas réalisés dans un délai de six mois suivant la date de cette saisine, le locataire ou l&#39;occupant de bonne foi peut faire procéder aux travaux conformément au descriptif détaillé mentionné au troisième alinéa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 111-1 B. - Pour l&#39;application de l&#39;article L. 111-3-8, le locataire ou l&#39;occupant de bonne foi d&#39;une ou plusieurs places de stationnement situées dans un immeuble soumis au statut de la copropriété notifie son intention de réaliser les travaux mentionnés au même article au copropriétaire bailleur, avec copie au syndic de la copropriété.&lt;br/&gt;« Lorsque le copropriétaire bailleur est une personne morale, la notification est faite à son représentant légal ou statutaire. En cas d&#39;indivision, la notification est faite à l&#39;un des indivisaires, à charge pour lui d&#39;en informer sans délai ses coindivisaires.&lt;br/&gt;« Un descriptif détaillé des travaux à entreprendre, assorti d&#39;un plan technique d&#39;intervention et d&#39;un schéma de raccordement électrique, est joint à la notification. Si l&#39;établissement du plan et du schéma a été rendu impossible du fait du syndic ou de ses préposés, ces documents ne sont pas exigés à l&#39;appui de la notification.&lt;br/&gt;« Dans le délai d&#39;un mois suivant la réception de cette notification, le copropriétaire bailleur notifie au syndic les documents qui lui ont été notifiés par le locataire ou l&#39;occupant de bonne foi.&lt;br/&gt;« Lorsqu&#39;un copropriétaire souhaite procéder aux travaux mentionnés au premier alinéa, il notifie son intention au syndic ainsi que les documents mentionnés au troisième alinéa.&lt;br/&gt;« Lorsqu&#39;il entend s&#39;opposer aux travaux pour un motif sérieux et légitime, notamment lorsque le syndicat de copropriétaires décide de la réalisation des travaux afin d&#39;équiper les places du parc de stationnement de l&#39;immeuble, le syndic représentant le syndicat des copropriétaires saisit, à peine de forclusion, le président du tribunal judiciaire du lieu de situation de l&#39;immeuble, statuant selon la procédure accélérée au fond, dans un délai de trois mois à compter de la notification mentionnée au quatrième ou au cinquième alinéa qui lui a été faite. Le cas échéant, la saisine précise la date à laquelle la décision de réaliser les travaux d&#39;équipement a été prise en assemblée générale.&lt;br/&gt;« Dans un délai de quinze jours à compter de cette saisine, le syndic la notifie, selon les cas, au copropriétaire ou au copropriétaire bailleur et au locataire ou à l&#39;occupant de bonne foi.&lt;br/&gt;« Le locataire, l&#39;occupant de bonne foi ou le copropriétaire peut faire procéder aux travaux conformément au descriptif détaillé mentionné au troisième alinéa lorsque :&lt;br/&gt;« 1° Aucune saisine du président du tribunal judiciaire ne lui a été notifiée dans le délai mentionné au septième alinéa ;&lt;br/&gt;« 2° Le syndic représentant le syndicat des copropriétaires s&#39;est opposé aux travaux au motif que le syndicat souhaite les réaliser lui-même et que ces travaux n&#39;ont pas été engagés, au plus tard, trois mois après la saisine du président du tribunal judiciaire mentionnée au sixième alinéa, ou ont été engagés dans ce délai mais n&#39;ont pas été réalisés dans un délai de six mois à compter de la date de cette saisine.&lt;br/&gt;« Dans tous les cas, le syndic inscrit à l&#39;ordre du jour de la prochaine assemblée générale suivant la notification mentionnée au quatrième ou au cinquième alinéa qui lui a été faite une information des copropriétaires sur le projet de travaux.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 111-1 C. - Pour l&#39;application de l&#39;article L. 111-3-9, le locataire ou l&#39;occupant de bonne foi d&#39;une ou plusieurs places de stationnement situées dans un immeuble collectif notifie au propriétaire de l&#39;immeuble les nom, adresse et coordonnées téléphoniques du prestataire avec lequel il a conclu un contrat ayant pour objet les travaux mentionnés à l&#39;article L. 111-3-8 &lt;br/&gt;« En cas de copropriété, cette notification est faite au copropriétaire bailleur, qui transmet ces informations au syndic représentant le syndicat des copropriétaires, dans les mêmes formes et dans un délai de quinze jours à compter de la date de la notification qui lui a été faite.&lt;br/&gt;« Lorsque les travaux sont réalisés par un copropriétaire, ce dernier notifie les informations prévues au premier alinéa au syndic représentant le syndicat des copropriétaires.&lt;br/&gt;« Dans un délai de deux mois à compter de la date de la notification qui lui a été faite, le propriétaire ou, en cas de copropriété, le syndic représentant le syndicat des copropriétaires conclut la convention prévue à l&#39;article L. 111-3-9 avec le prestataire chargé de l&#39;équipement des places de stationnement. En cas de copropriété, l&#39;autorisation de l&#39;assemblée générale n&#39;est pas requise pour la signature de la convention par le syndic.&lt;br/&gt;« Si la convention n&#39;est pas signée dans le délai mentionné à l&#39;alinéa précédent, le locataire, l&#39;occupant de bonne foi ou le copropriétaire peut saisir le président du tribunal judiciaire du lieu de situation de l&#39;immeuble, statuant selon la procédure accélérée au fond, afin que ce dernier fixe les conditions d&#39;accès et d&#39;intervention du prestataire choisi pour réaliser les travaux.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 111-1 D. - Les notifications prévues aux articles R. 111-1 A à R. 111-1 C sont faites par lettre recommandée avec demande d&#39;avis de réception. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le chapitre VI du titre III du livre Ier du même code est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Dans l&#39;intitulé du chapitre, les mots : « la recharge des véhicules électriques dans les bâtiments et » sont supprimés ;&lt;br/&gt;2° Les articles R. 136-2 et R. 136-3 sont abrogés.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent décret entrent en vigueur le 1er janvier 2021.&lt;br/&gt;Les procédures relatives aux intentions de réaliser les travaux mentionnés à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000039679858&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. L111-3-8 (VT)&#39;&gt;article L. 111-3-8 du code de la construction et de l&#39;habitation&lt;/a&gt; notifiées avant cette date demeurent régies par les dispositions des articles R. 136-2 et R. 136-3 du même code applicables avant l&#39;entrée en vigueur du présent décret.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la transition écologique, la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, et le ministre délégué auprès de la ministre de la transition écologique, chargé des transports, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-29 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042748952"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 21 décembre 2020 portant nomination à la commission nationale prévue à l&#39;article L. 302-9-1-1 du code de la construction et de l&#39;habitation</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042749398</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la transition écologique/Logement</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, en date du 21 décembre 2020, sont nommées membres de la commission nationale visée à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000006824791&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. L302-9-1-1 (M)&#39;&gt;article L. 302-9-1-1 du code de la construction et de l&#39;habitation&lt;/a&gt; :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sur proposition du vice-président du Conseil d&#39;Etat&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mme Marie-Caroline BONNET GALZY, conseillère d&#39;Etat en service extraordinaire,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sur proposition de la présidente de l&#39;Union sociale pour l&#39;habitat&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mme Emmanuelle COSSE, présidente de l&#39;Union sociale pour l&#39;habitat, membre titulaire, en remplacement de M. Jean-Louis DUMONT.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-29 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042749398"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 23 décembre 2020 portant renouvellement du mandat de la directrice générale de l&#39;établissement public foncier du Nord - Pas-de-Calais</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042749401</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la transition écologique/Logement</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, en date du 23 décembre 2020, le mandat de directrice générale de l&#39;établissement public foncier du Nord - Pas-de-Calais de Mme Loranne BAILLY est renouvelé pour une durée de cinq ans, à compter du 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-29 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042749401"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 24 décembre 2020 portant renouvellement du mandat de directrice générale de l&#39;établissement public d&#39;aménagement de la ville nouvelle de Sénart</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042749403</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la transition écologique/Logement</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, en date du 24 décembre 2020, le mandat de Mme Aude DEBREIL en tant que directrice générale de l&#39;établissement public d&#39;aménagement de la ville nouvelle de Sénart est renouvelé.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-29 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042749403"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1711 du 24 décembre 2020 relatif à l&#39;harmonisation et à la simplification des polices des immeubles, locaux et installations</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042742552</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la transition écologique/Logement</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - L&#39;intitulé du livre V du code de la construction et de l&#39;habitation est remplacé par l&#39;intitulé suivant :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Livre V&lt;br/&gt;« LUTTE CONTRE L&#39;HABITAT INDIGNE »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;II. - Le titre Ier du livre V du même code est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Titre Ier&lt;br/&gt;« SÉCURITÉ ET SALUBRITÉ DES IMMEUBLES, LOCAUX ET INSTALLATIONS&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Chapitre UNIQUE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Section 1&lt;br/&gt;« Dispositions générales&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 511-1. - Les équipements communs mentionnés au 2° de l&#39;article L. 511-2 sont les suivants :&lt;br/&gt;« 1° Les installations et conduits de ventilation et de désenfumage des circulations communes ;&lt;br/&gt;« 2° Les installations de ventilation mécanique contrôlée ;&lt;br/&gt;« 3° Les installations et appareils d&#39;éclairage et d&#39;éclairage de sécurité des escaliers, couloirs, corridors et circulations communes ;&lt;br/&gt;« 4° Les installations de production et de distribution d&#39;eau chaude et d&#39;eau froide, ainsi que les systèmes de sécurité des installations de production d&#39;eau chaude ;&lt;br/&gt;« 5° Les installations et conduits de production et de distribution de chauffage collectif, ainsi que leurs systèmes de sécurité ;&lt;br/&gt;« 6° Les installations, canalisations et réseaux divers d&#39;alimentation en énergie (gaz et électricité) ainsi que les canalisations et réseaux divers d&#39;évacuation (eaux usées, eaux pluviales) ;&lt;br/&gt;« 7° Les systèmes de sécurité contre l&#39;incendie, ainsi que les équipements et installations de protection et de lutte contre l&#39;incendie ;&lt;br/&gt;« 8° Les installations de stockage des hydrocarbures liquéfiés ;&lt;br/&gt;« 9° Les ascenseurs.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 511-2. - Lorsque l&#39;autorité compétente demande à la juridiction administrative la désignation d&#39;un expert en vertu de l&#39;article L. 511-9, il est fait application des dispositions du chapitre Ier du titre III du livre V du code de justice administrative et de l&#39;article R. 556-1 du même code.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 511-3. - Dans le cadre de la procédure contradictoire mentionnée à l&#39;article L. 511-10, l&#39;autorité compétente mentionnée à l&#39;article L. 511-4 informe les personnes désignées en application de l&#39;article L. 511-10 des motifs qui la conduisent à envisager de mettre en œuvre la police de la sécurité et de la salubrité des immeubles, locaux et installations et des mesures qu&#39;elle compte prendre.&lt;br/&gt;« Le rapport mentionné à l&#39;article L. 511-8 et, le cas échéant, les autres éléments sur lesquels l&#39;autorité compétente se fonde sont mis à disposition des personnes susmentionnées qui sont invitées à présenter leurs observations dans un délai qui ne peut être inférieur à un mois, ou à quinze jours dans les cas mentionnés à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006686553&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. L1331-23 (VD)&#39;&gt;article L. 1331-23 du code de la santé publique&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;« A défaut de connaître l&#39;adresse actuelle des personnes mentionnées à l&#39;article L. 511-10 ou de pouvoir les identifier, l&#39;information les concernant est valablement effectuée par affichage à la mairie de la commune ou, à Paris, Marseille et Lyon, de l&#39;arrondissement où est situé l&#39;immeuble ainsi que par affichage sur la façade de l&#39;immeuble.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 511-4. - Avant d&#39;ordonner la réparation ou la démolition d&#39;un immeuble, d&#39;un local ou d&#39;une installation en application de l&#39;article L. 511-11, l&#39;autorité compétente sollicite l&#39;avis de l&#39;architecte des Bâtiments de France dans les cas où cet immeuble est :&lt;br/&gt;« 1° Soit inscrit au titre des monuments historiques en application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074236&amp;idArticle=LEGIARTI000006845839&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du patrimoine - art. L621-25 (MMN)&#39;&gt;article L. 621-25 du code du patrimoine&lt;/a&gt; ;&lt;br/&gt;« 2° Soit situé dans les abords des monuments historiques définis à l&#39;article L. 621-30 du même code ;&lt;br/&gt;« 3° Soit situé dans le périmètre d&#39;un site patrimonial remarquable classé en application de l&#39;article L. 631-1 du même code ;&lt;br/&gt;« 4° Soit protégé au titre des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;idArticle=LEGIARTI000006833654&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement - art. L341-1 (V)&#39;&gt;L. 341-1&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;idArticle=LEGIARTI000006833657&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement - art. L341-2 (V)&#39;&gt;L. 341-2&lt;/a&gt; ou &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;idArticle=LEGIARTI000006833665&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement - art. L341-7 (V)&#39;&gt;L. 341-7&lt;/a&gt; du code de l&#39;environnement.&lt;br/&gt;« L&#39;avis est réputé émis en l&#39;absence de réponse dans le délai de quinze jours.&lt;br/&gt;« Dans les mêmes cas, lorsque l&#39;autorité compétente fait application de la procédure prévue à l&#39;article L. 511-19, elle en informe immédiatement l&#39;architecte des Bâtiments de France.&lt;br/&gt;« Lorsque la démolition concerne un immeuble ou une partie d&#39;immeuble protégé en application des servitudes d&#39;utilité publique mentionnées aux 1° à 4°, les éléments d&#39;architecture ou de décoration qui sont susceptibles d&#39;être remployés pour la restauration ou la reconstruction de l&#39;immeuble ou qui présentent un intérêt historique ou artistique sont déposés en conservation, en tenant compte des indications de l&#39;architecte des Bâtiments de France.&lt;br/&gt;« Les dispositions du présent article ne sont pas applicables dans les cas mentionnés au 2° et au 3° de l&#39;article L. 511-2.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 511-. - Lorsque l&#39;arrêté est pris à l&#39;encontre de la personne qui a l&#39;usage des immeubles, locaux ou installation conformément au 3° de l&#39;article L. 511-10, les mesures sont uniquement des injonctions de rendre l&#39;utilisation des immeubles, locaux ou installations conformes aux prescriptions que l&#39;autorité compétente édicte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 511-6. - Le délai d&#39;exécution des mesures de réparation ou de démolition ne peut être inférieur à un mois à compter de la date de la notification de l&#39;arrêté de mise en sécurité ou de traitement de l&#39;insalubrité, sauf dans le cadre de la procédure d&#39;urgence prévue à l&#39;article L. 511-19.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 511-7. - Les arrêtés de mise en sécurité ou de traitement de l&#39;insalubrité et les arrêtés de mainlevée sont communiqués au maire, au président de l&#39;établissement public de coopération intercommunale compétent en matière d&#39;habitat, aux organismes payeurs des aides personnelles au logement ainsi qu&#39;aux gestionnaires du fonds de solidarité pour le logement du département lorsque le bâtiment est à usage total ou partiel d&#39;habitation. Les arrêtés de traitement de l&#39;insalubrité sont également communiqués au procureur de la République.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 511-8. - Les notifications et formalités prévues en application du présent chapitre, y compris pour les arrêtés pris au titre de l&#39;article L. 511-19, sont effectuées par lettre remise contre signature ou tout autre moyen conférant date certaine à la réception, ou à défaut par affichage dans les cas et selon les modalités prévues aux articles L. 511-12 et R. 511-3.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 511-9. - La créance sur les personnes tenues de réaliser les mesures prescrites et née de l&#39;exécution d&#39;office de celles-ci en application des articles L. 511-16 et L. 511-20 comprend le coût de l&#39;ensemble des mesures que cette exécution a rendu nécessaires, notamment celui des travaux destinés à assurer la sécurité de l&#39;ouvrage ou celle des bâtiments mitoyens, les frais exposés par la commune ou l&#39;Etat agissant en qualité de maître d&#39;ouvrage public et, le cas échéant, les frais d&#39;expertise.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Section 2&lt;br/&gt;« Dispositions particulières aux bâtiments en copropriété&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 511-10. - Lorsque des désordres affectant les seules parties communes d&#39;un immeuble en copropriété sont susceptibles de justifier le recours aux mesures prévues à l&#39;article L. 511-11, l&#39;information prévue par l&#39;article R. 511-3 est faite au syndicat des copropriétaires pris en la personne du syndic, qui la transmet immédiatement aux copropriétaires. Le syndic représentant le syndicat des copropriétaires dispose alors, pour présenter des observations, d&#39;un délai qui ne peut être inférieur à deux mois à compter de la date à laquelle il a reçu l&#39;information faite par l&#39;autorité compétente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 511-11. - Lorsque l&#39;inexécution de l&#39;arrêté de mise en sécurité ou de traitement de l&#39;insalubrité résulte de la défaillance de certains copropriétaires, le syndic en informe l&#39;autorité compétente en lui indiquant les démarches entreprises pour faire réaliser les travaux prescrits en application de l&#39;article L. 511-11 et en lui fournissant une attestation de défaillance. Sont réputés défaillants les copropriétaires qui, après avoir été mis en demeure de le faire par le syndic, n&#39;ont pas répondu ou n&#39;ont répondu que partiellement aux appels de fonds destinés à financer les travaux prescrits dans le délai de quinze jours à compter de la sommation de payer.&lt;br/&gt;« L&#39;autorité compétente dispose alors d&#39;un délai d&#39;un mois pour décider de se substituer aux copropriétaires défaillants conformément à l&#39;article L. 511-16. En ce cas, sa décision est notifiée au syndicat des copropriétaires, pris en la personne du syndic, ainsi qu&#39;aux copropriétaires défaillants, auxquels sont également notifiées les sommes versées pour leur compte. Lorsque tous les copropriétaires sont défaillants, l&#39;autorité compétente ne peut recourir à la procédure de substitution mais peut faire procéder à l&#39;exécution d&#39;office des mesures prescrites.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 511-12. - Lorsque l&#39;autorité compétente a recouvré la totalité de la créance qu&#39;elle détient sur un copropriétaire défaillant auquel elle s&#39;est substituée, elle en informe le syndic de copropriété. A défaut, lorsqu&#39;un lot appartenant à un copropriétaire défaillant fait l&#39;objet d&#39;une mutation, le syndic notifie sans délai cette mutation à l&#39;autorité compétente afin de lui permettre de faire valoir ses droits auprès du notaire qui en est chargé.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 511-13. - Les modalités d&#39;application de la présente section sont précisées en tant que de besoin par un arrêté conjoint du ministre de la justice, du ministre chargé du logement et du ministre chargé de la santé.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le code de la construction et de l&#39;habitation est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° La section 7 du chapitre III du titre II du livre Ier est abrogée ;&lt;br/&gt;2° La section 1 du chapitre IX du titre II du livre Ier est abrogée ;&lt;br/&gt;3° L&#39;article R. 321-12 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Au 4° du I, les mots : « L. 1331-29 du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique (V)&#39;&gt;code de la santé publique&lt;/a&gt; et L. 123-3, L. 129-2 et L. 511-2 » sont remplacés par les mots : « L. 123-3 et des 1°, 2° et 4° de l&#39;article L. 511-2, si l&#39;arrêté de mise en sécurité ou de traitement de l&#39;insalubrité ne prescrit pas la démolition ou l&#39;interdiction définitive d&#39;habiter, à l&#39;exclusion de celles prises en application de l&#39;article L. 511-19 » ;&lt;br/&gt;b) Le quatrième alinéa du 7° du I est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; « - immeuble pour lequel le syndicat de copropriétaires s&#39;est vu notifier un arrêté pris en application des 1°, 2° ou 4° de l&#39;article L. 511-2 du présent code s&#39;il ne prescrit pas la démolition, à l&#39;exclusion des situations mentionnées à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006686553&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. L1331-23 (VD)&#39;&gt;article L. 1331-23 du code de la santé publique&lt;/a&gt; ainsi que des mesures prises en application de l&#39;article L. 511-19 du présent code pour l&#39;ensemble des mesures prescrites sur l&#39;immeuble. L&#39;ensemble des mesures prescrites en application du deuxième alinéa de l&#39;article L. 1331-22 peuvent également faire l&#39;objet d&#39;une subvention de l&#39;agence ; »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;4° L&#39;article R. 321-15 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Le deuxième alinéa est remplacé par trois alinéas ainsi rédigés :&lt;br/&gt;« Les travaux destinés exclusivement à l&#39;embellissement des locaux et les travaux de petit entretien ne peuvent faire l&#39;objet d&#39;aucune aide de l&#39;agence. Toutefois, peuvent faire l&#39;objet d&#39;une subvention de l&#39;agence la totalité des mesures prescrites sur un immeuble par un arrêté pris en application de l&#39;article L. 123-3 et des 1°, 2° ou 4° de l&#39;article L. 511-2 du présent code s&#39;il ne prescrit pas la démolition, y compris celles prescrites en application du deuxième alinéa de l&#39;article L. 1331-22 du code de la santé publique.&lt;br/&gt;« Les travaux de réhabilitation lourde qui, ayant pour effet d&#39;apporter une modification importante au gros œuvre ou d&#39;accroître sensiblement le volume ou la surface habitable des locaux d&#39;habitation ou d&#39;hébergement, équivalent à des travaux de construction ou de reconstruction sont également exclus de l&#39;aide, à moins qu&#39;ils ne soient réalisés sur un immeuble faisant l&#39;objet d&#39;un arrêté de mise en sécurité ou de traitement de l&#39;insalubrité pris en application des 1° et 4° de l&#39;article L. 511-2 du présent code ou qu&#39;ils constituent la transformation en logements de locaux affectés à un autre usage ou qu&#39;ils constituent des travaux indispensables à l&#39;adaptation des logements aux besoins spécifiques des personnes handicapées.&lt;br/&gt;« Les travaux mentionnés aux deux alinéas précédents ne peuvent faire l&#39;objet d&#39;aucune aide dans les situations mentionnées à l&#39;article L. 511-19 du présent code et à l&#39;article L. 1331-23 du code de la santé publique » ;&lt;br/&gt;b) Au troisième alinéa, les mots : « du deuxième alinéa » sont remplacés par les mots : « des trois alinéas précédents » ;&lt;br/&gt;5° Au troisième alinéa de l&#39;article R. 321-18, les mots : « des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006686605&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. L1331-29 (M)&#39;&gt;L. 1331-29&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006686739&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. L1334-2 (M)&#39;&gt;L. 1334-2&lt;/a&gt; du code de la santé publique, ou des articles L. 129-2 et L. 511-2 du présent code » sont remplacés par les mots : « des 1°, 2° et 4° de l&#39;article L. 511-2 à l&#39;exclusion des situations mentionnées à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006686553&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. L1331-23 (VD)&#39;&gt;article L. 1331-23 du code de la santé publique&lt;/a&gt; ainsi que des mesures prises en application de l&#39;article L. 511-19 du présent code. Il peut également déroger à cette disposition en application du deuxième alinéa de l&#39;article L. 1331-22 » ;&lt;br/&gt;6° Le chapitre Ier du titre II du livre V est abrogé ;&lt;br/&gt;7° L&#39;intitulé du chapitre II du titre II du livre V est remplacé par l&#39;intitulé suivant : « Financement des opérations de résorption de l&#39;habitat insalubre ou dangereux faisant l&#39;objet d&#39;une mesure de police définitive » ;&lt;br/&gt;8° L&#39;intitulé du chapitre III du titre II du livre V est remplacé par l&#39;intitulé suivant : « Financement des autres opérations de résorption de l&#39;habitat insalubre ou dangereux » ;&lt;br/&gt;9° A l&#39;article R. 523-1, les mots : « d&#39;un arrêté d&#39;insalubrité remédiable prévu au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006686584&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. L1331-28 (M)&#39;&gt;II de l&#39;article L. 1331-28 du code de la santé publique&lt;/a&gt;, d&#39;un arrêté de péril en application de l&#39;article R. 511-2 » sont remplacés par les mots : « d&#39;un arrêté de mise en sécurité ou de traitement de l&#39;insalubrité pris en application des 1° et 4° de l&#39;article L. 511-2, à l&#39;exclusion des situations mentionnées au deuxième alinéa de l&#39;article L. 1331-22 et à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006686553&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. L1331-23 (VD)&#39;&gt;article L. 1331-23 du code de la santé publique&lt;/a&gt; ainsi que des mesures prises en application de l&#39;article L. 511-19, et ne prescrivant pas la démolition ou l&#39;interdiction définitive d&#39;habiter » ;&lt;br/&gt;10° Le titre III du livre V est complété par un article R. 531-4 ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 531-4. - I. - Les dispositions du chapitre unique du titre Ier du présent livre, ainsi que les autres dispositions du présent code qu&#39;elles citent, sont applicables à Saint-Barthélemy, à Saint-Martin et à Saint-Pierre-et-Miquelon dans le cadre de la protection de la santé des personnes afin de remédier à l&#39;insalubrité des immeubles, installations et locaux définie par le 4° de l&#39;article L. 511-2.&lt;br/&gt;« II. - Pour l&#39;application du chapitre unique du titre Ier du présent livre aux collectivités mentionnées au I :&lt;br/&gt;« 1° L&#39;autorité compétente pour exercer les pouvoirs de police dans le cadre du présent article est le représentant de l&#39;Etat dans la collectivité. Les références au préfet de département sont remplacées par celle du représentant de l&#39;Etat dans la collectivité ;&lt;br/&gt;« 2° A Saint-Barthélemy, les références au &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement (V)&#39;&gt;code de l&#39;environnement&lt;/a&gt; sont remplacées par les références équivalentes de la réglementation en vigueur localement. »&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le code de la santé publique est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Les articles R. 1331-3 à R. 1331-12 sont abrogés ;&lt;br/&gt;2° A l&#39;article R. 1334-3, après les mots : « un mineur » sont insérés les mots : « ou une femme enceinte » ;&lt;br/&gt;3° A l&#39;article R. 1334-5, les mots : « Les travaux prévus par l&#39;article L. 1334-2 et L. 1334-9 consistent » sont remplacés par les mots : « Les travaux effectués dans le cadre des mesures prévues aux articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000042337069&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. L511-11 (VD)&#39;&gt;L. 511-11&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000042337087&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. L511-19 (VD)&#39;&gt;L. 511-19&lt;/a&gt; du code de la construction et de l&#39;habitation sont les travaux nécessaires pour supprimer le risque constaté comprenant, d&#39;une part, les travaux visant les sources de plomb elles-mêmes et, d&#39;autre part, ceux visant à assurer la pérennité de la protection. Ils consistent » ;&lt;br/&gt;4° L&#39;article R. 1334-6 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 1334-6. - Lorsqu&#39;il est constaté un risque d&#39;exposition au plomb au sens de l&#39;article R. 1334-3, il est fait application de la procédure d&#39;urgence mentionnée à l&#39;article L. 511-19 du code de la construction et de l&#39;habitation.&lt;br/&gt;« Le délai dans lequel doivent être réalisés les travaux est limité à un mois, sauf dans le cas où, dans ce même délai, est assuré l&#39;hébergement de tout ou partie des occupants hors des locaux concernés. Le délai de réalisation des travaux est alors porté à trois mois maximum. » ;&lt;br/&gt;5° L&#39;article R. 1334-8 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Le premier alinéa est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Le constat prévu par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000042337075&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. L511-14 (VD)&#39;&gt;article L. 511-14 du code de la construction et de l&#39;habitation&lt;/a&gt;, réalisé conformément aux dispositions de l&#39;article L. 1334-1-1, comprend : » ;&lt;br/&gt;b) Au quatrième alinéa, les mots : « des contrôles » sont remplacés par les mots : « de ce constat » ;&lt;br/&gt;c) Il est ajouté un dernier alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« Lorsque l&#39;autorité compétente a exécuté d&#39;office les mesures prescrites conformément aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000042337069&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. L511-11 (VD)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 511-11 du code de la construction et de l&#39;habitation&lt;/a&gt;, le constat après travaux est mis à la charge de la personne tenue de réaliser les mesures. » ;&lt;br/&gt;6° Les articles R. 1334-7 et R. 1334-9 sont abrogés ;&lt;br/&gt;7° A l&#39;article R. 1416-5, le premier alinéa est remplacé par deux alinéas ainsi rédigés :&lt;br/&gt;« Préalablement à l&#39;adoption d&#39;un arrêté de traitement de l&#39;insalubrité en application de l&#39;article L. 511-11 du code de la construction et de l&#39;habitation, l&#39;autorité compétente peut saisir pour avis le conseil départemental de l&#39;environnement et des risques sanitaires et technologiques.&lt;br/&gt;« Lorsqu&#39;il est consulté à ce titre, le conseil peut se réunir en formation spécialisée, présidée par le préfet et comprenant : ».&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;article D. 2335-17 du code général des collectivités territoriales, les mots : « aux articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000006824251&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. L123-3 (M)&#39;&gt;L. 123-3&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000006824253&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. L123-4 (VD)&#39;&gt;L. 123-4&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000006825803&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. L511-2 (M)&#39;&gt;L. 511-2&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000006825765&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. L511-3 (VD)&#39;&gt;L. 511-3&lt;/a&gt; du code de la construction et de l&#39;habitation, ou des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006686375&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. L1311-4 (V)&#39;&gt;L. 1311-4&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006686551&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. L1331-22 (VD)&#39;&gt;L. 1331-22 à L. 1331-30&lt;/a&gt; du code de la santé publique » sont remplacés par les mots : « aux articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000006824251&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. L123-3 (M)&#39;&gt;L. 123-3&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000006824253&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. L123-4 (VD)&#39;&gt;L. 123-4&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000042337069&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. L511-11 (VD)&#39;&gt;L. 511-11&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000042337087&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. L511-19 (VD)&#39;&gt;L. 511-19&lt;/a&gt; du code de la construction et de l&#39;habitation ou à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006686375&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. L1311-4 (V)&#39;&gt;article L. 1311-4 du code de la santé publique&lt;/a&gt; ».&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le code de justice administrative est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° L&#39;intitulé du chapitre VI du titre V du livre V est remplacé par l&#39;intitulé suivant : « Le référé en matière de sécurité des immeubles, locaux et installations » ;&lt;br/&gt;2° L&#39;article R. 556-1 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 556-1. - Lorsque le juge administratif est saisi par le maire, sur le fondement de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000042337065&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. L511-9 (VD)&#39;&gt;article L. 511-9 du code de la construction et de l&#39;habitation&lt;/a&gt;, d&#39;une demande tendant à la désignation d&#39;un expert, il est statué suivant la procédure de référé prévue à l&#39;article R. 531-1. »&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;article 5 du décret du 30 janvier 2002 susvisé, les mots : « d&#39;insalubrité ou de péril » sont remplacés par les mots : « de mise en sécurité ou de traitement de l&#39;insalubrité pris en application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000042337069&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. L511-11 (VD)&#39;&gt;article L.511-11 du code de la construction et de l&#39;habitation&lt;/a&gt; ».&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent décret entrent en vigueur le 1er janvier 2021 et ne sont applicables qu&#39;aux arrêtés notifiés à compter de cette date.&lt;br/&gt;Lorsqu&#39;une procédure a commencé avant le 1er janvier 2021 en conformité avec les dispositions alors en vigueur, sans qu&#39;un arrêté ait été notifié, elle se poursuit après le 1er janvier 2021 selon les règles applicables à compter de cette date.&lt;br/&gt;Les dispositions abrogées par le présent décret qui relèvent de la compétence de Saint-Barthélemy, de Saint-Martin et de Saint-Pierre-et-Miquelon en matière de construction, d&#39;habitation et de logement et applicables localement dans leur rédaction en vigueur pour ces collectivités à la date de la publication du présent décret y demeurent en vigueur tant qu&#39;elles n&#39;ont pas été modifiées ou abrogées par l&#39;autorité locale compétente.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la transition écologique, le ministre des solidarités et de la santé et la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042742552"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 22 décembre 2020 relatif au nouveau formulaire de demande de logement locatif social et aux pièces justificatives fournies pour l&#39;instruction de la demande de logement locatif social</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042742659</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la transition écologique/Logement</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;Le formulaire de demande de logement social prévu à l&#39;article R. 441-2-2 du code de la construction et de l&#39;habitation et la notice correspondante sont homologués respectivement sous les numéros CERFA 14069*04 et 51423#04.&lt;br clear=&#39;none&#39;/&gt;&#xA;Ils peuvent être téléchargés aux adresses suivantes :&lt;br clear=&#39;none&#39;/&gt;&lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;https://www.formulaires.modernisation.gouv.fr/gf/cerfa_14069.do&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt;https://www.formulaires.modernisation.gouv.fr/gf/cerfa_14069.do&lt;/a&gt;.&lt;br clear=&#39;none&#39;/&gt;&lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;https://www.formulaires.modernisation.gouv.fr/gf/getNotice.docerfaNotice=51423&amp;cerfaFormulaire=14069&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt;https://www.formulaires.modernisation.gouv.fr/gf/getNotice.docerfaNotice=51423&amp;cerfaFormulaire=14069&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La liste des pièces justificatives pour l&#39;instruction de la demande de logement social mentionnée à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000006899607&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. R441-2-4 (V)&#39;&gt;article R. 441-2-4 du code de la construction et de l&#39;habitation&lt;/a&gt; est annexée au présent arrêté.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté entre en vigueur le 1er février 2021.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 6 août 2018 relatif au formulaire de demande de logement locatif social et aux pièces justificatives fournies pour l&#39;instruction de la demande de logement locatif social est abrogé à compter de l&#39;entrée en vigueur du présent arrêté.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur de l&#39;habitat, de l&#39;urbanisme et des paysages est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;LISTE DES PIÈCES JUSTIFICATIVES POUR L&#39;INSTRUCTION DE LA DEMANDE DE LOGEMENT LOCATIF SOCIAL (ARTICLE R. 441-2-4 DU &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. (V)&#39;&gt;CODE DE LA CONSTRUCTION ET DE L&#39;HABITATION&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les documents produits peuvent être des copies des documents originaux.&lt;br/&gt;I. - Pièces obligatoires attestant de l&#39;identité et de la régularité du séjour du demandeur qui doivent être produites par le demandeur pour l&#39;enregistrement de la demande de logement social&lt;br/&gt;a) Pièce d&#39;identité (carte nationale d&#39;identité, passeport) du demandeur ;&lt;br/&gt;b) Le cas échéant, jugement de tutelle ou de curatelle ;&lt;br/&gt;c) Pour les citoyens de l&#39;Union européenne, les ressortissants d&#39;un autre État partie à l&#39;accord sur l&#39;Espace économique européen ou de la Confédération suisse, les pièces nécessaires à la vérification du respect des conditions exigées pour bénéficier d&#39;un droit de séjour sur le fondement des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&amp;idArticle=LEGIARTI000006334963&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;entrée et du séjour des étrangers et ... - art. L121-1 (M)&#39;&gt;L. 121-1&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&amp;idArticle=LEGIARTI000006334971&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;entrée et du séjour des étrangers et ... - art. L122-1 (V)&#39;&gt;L. 122-1&lt;/a&gt; du code de l&#39;entrée et du séjour des étrangers et du droit d&#39;asile ;&lt;br/&gt;d) Pour les citoyens de l&#39;Union européenne soumis à des mesures transitoires par le traité d&#39;adhésion à l&#39;Union européenne de l&#39;Etat membre dont ils sont ressortissants et exerçant une activité professionnelle, la justification d&#39;un droit au séjour attesté par l&#39;un des titres de séjour mentionnés par l&#39;arrêté pris en application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000006900315&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. R441-1 (M)&#39;&gt;article R. 441-1 (1°) du code de la construction et de l&#39;habitation&lt;/a&gt; ;&lt;br/&gt;e) Pour les personnes de nationalité étrangère autres que celles visées aux c et d l&#39;un des titres de séjour mentionnés par l&#39;arrêté pris en application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000006900315&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. R441-1 (M)&#39;&gt;article R. 441-1 (1°) du code de la construction et de l&#39;habitation&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;f) Les demandeurs authentifiés par le processus de vérification de l&#39;identité « France Connect », lors du dépôt de leur demande sur le portail grand public, ne sont pas tenus de fournir leur pièce d&#39;identité.&lt;br/&gt;II. - Pièces obligatoires qui doivent être produites par le demandeur et toute autre personne majeure ou mineure appelée à vivre dans le logement pour l&#39;instruction&lt;br/&gt;A. - Les pièces attestant de l&#39;identité et de la régularité du séjour pour chacune des personnes majeures ou mineures à loger&lt;br/&gt;a) Les pièces mentionnées au I de la présente annexe ;&lt;br/&gt;b) Pour les enfants mineurs, le livret de famille ou l&#39;acte de naissance ;&lt;br/&gt;c) Pour les membres de famille des ressortissants visés au c et au d du I, lorsqu&#39;ils possèdent la nationalité d&#39;un Etat tiers, la justification d&#39;un droit au séjour attesté par l&#39;un des titres de séjour mentionnés par l&#39;arrêté pris en application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000006900315&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. R441-1 (M)&#39;&gt;article R. 441-1 (1°) du code de la construction et de l&#39;habitation&lt;/a&gt; ;&lt;br/&gt;d) Pour les réfugiés ou les bénéficiaires de la protection subsidiaire, l&#39;attestation provisoire relative à la composition familiale prévue à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&amp;idArticle=LEGIARTI000037390088&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;entrée et du séjour des étrangers et ... - art. L751-3 (V)&#39;&gt;article L. 751-3 du code de l&#39;entrée et du séjour des étrangers et du droit d&#39;asile&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;B. - Revenu fiscal de référence des personnes appelées à vivre dans le logement (personnes considérées comme vivant au foyer au sens de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000020449978&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. L442-12 (M)&#39;&gt;article L. 442-12 du code de la construction et de l&#39;habitation&lt;/a&gt;)&lt;br/&gt;Il s&#39;agit du revenu pris en compte pour déterminer le respect des plafonds de ressources applicables pour l&#39;accès au logement social. Les documents rédigés en langue étrangère doivent être traduits en français et les revenus convertis en euros.&lt;br/&gt;a) Avis d&#39;imposition indiquant le revenu fiscal de référence de l&#39;année N-2 pour toutes les personnes appelées à vivre dans le logement ou à défaut avis de situation déclarative à l&#39;impôt sur le revenu ou à défaut document de taxation ;&lt;br/&gt;b) Lorsque tout ou partie des revenus perçus l&#39;avant-dernière année (N-2) n&#39;a pas été imposé en France mais dans un autre Etat ou territoire, il conviendra de produire un avis d&#39;imposition à l&#39;impôt ou aux impôts qui tiennent lieu d&#39;impôt sur le revenu dans cet Etat ou territoire ou un document en tenant lieu établi par l&#39;administration fiscale de cet Etat ou territoire ;&lt;br/&gt;c) Si l&#39;avis d&#39;imposition, français ou étranger, comporte les revenus des deux membres du couple marié ou pacsé, les seuls revenus du demandeur peuvent être pris en compte dans les situations et à condition de fournir les pièces suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- divorce intervenu postérieurement : jugement de divorce ou de la convention homologuée en cas de divorce par consentement mutuel&lt;br/&gt;- dissolution du PACS : mention de la dissolution dans l&#39;acte de naissance ;&lt;br/&gt;- instance de divorce : ordonnance de non-conciliation ou, à défaut, copie de l&#39;acte de saisine du juge aux affaires familiales dans les conditions prévues au &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006070716&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de procédure civile (V)&#39;&gt;code de procédure civile&lt;/a&gt; ou, lorsque c&#39;est un divorce par consentement mutuel, justificatif d&#39;un avocat attestant que la procédure est en cours, ou, en cas de situation d&#39;urgence, décision du juge prise en application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070721&amp;idArticle=LEGIARTI000006423544&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code civil - art. 257 (VT)&#39;&gt;article 257 du code civil&lt;/a&gt; ou ordonnance de protection délivrée par le juge aux affaires familiales en application du titre XIV du livre Ier du même code ;&lt;br/&gt;- séparation d&#39;un couple pacsé : récépissé d&#39;enregistrement de la déclaration de rupture à l&#39;officier de l&#39;état civil ou au notaire instrumentaire ;&lt;br/&gt;- violence au sein du couple : production du récépissé du dépôt d&#39;une plainte par la victime ;&lt;br/&gt;- décès du conjoint intervenu postérieurement : production du certificat de décès ou du livret de famille.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;d) En cas d&#39;impossibilité justifiée de se procurer un document mentionné au a ou au b, la présentation d&#39;une attestation d&#39;une autre administration compétente concernant la même année ou, le cas échéant, du ou des employeurs, pourra être admise.&lt;br/&gt;e) Les revenus imposables perçus au titre de la dernière année civile ou au cours des douze derniers mois précédant la date de la signature du contrat de location sont pris en compte à la demande du ménage requérant, qui justifie que ses revenus sont inférieurs d&#39;au moins 10 % aux revenus mentionnés sur les documents mentionnés au aou b. Le demandeur est tenu d&#39;apporter les justificatifs nécessaires à l&#39;organisme bailleur qui doit s&#39;assurer par tous moyens appropriés, à l&#39;exception d&#39;attestations sur l&#39;honneur, du montant des revenus déclarés par le ménage.&lt;br/&gt;f) Les demandeurs qui ne sont pas tenus de faire une déclaration de revenus pourront voir leurs ressources évaluées sur la base des revenus perçus depuis les douze derniers mois démontrées par tous moyens de preuve, en particulier les documents prévus à la rubrique ci-dessous intitulée « montant des ressources mensuelles », à l&#39;exception d&#39;attestations sur l&#39;honneur.&lt;br/&gt;Cas particuliers :&lt;br/&gt;g) Français établis à l&#39;étranger rentrés en France en situation d&#39;indigence attestée : l&#39;examen des ressources s&#39;effectue sur la base de l&#39;attestation de situation d&#39;indigence visée par le ministère des affaires étrangères ;&lt;br/&gt;h) Les titulaires d&#39;une protection internationale accordée par l&#39;Office français de protection des réfugiés et apatrides (OFPRA) ou la Cour nationale du droit d&#39;asile (CNDA) (réfugiés, bénéficiaires de la protection subsidiaire et apatrides) qui ne peuvent produire un avis d&#39;imposition français ont uniquement à justifier des ressources perçues après la date de leur entrée sur le territoire français, indiquée sur leur récépissé constatant la reconnaissance d&#39;une protection internationale ou sur leur carte de résident ou leur carte de séjour temporaire. Les personnes bénéficiaires de la protection subsidiaire justifieront de leur statut en fournissant la décision de l&#39;OFPRA ou de la CNDA les concernant. Les ressources pourront être évaluées sur la base des revenus perçus depuis les douze derniers mois ou, le cas échéant, depuis l&#39;entrée sur le territoire, démontrées par tous moyens de preuve, en particulier les documents prévus à la rubrique ci-dessous « montant des ressources mensuelles », à l&#39;exception d&#39;attestation sur l&#39;honneur ;&lt;br/&gt;i) Les demandeurs qui, du fait notamment de leur date d&#39;entrée récente sur le territoire, justifient ne pouvoir produire ni d&#39;avis d&#39;imposition français ni un document équivalent pourront voir leurs ressources évaluées dans les mêmes conditions qu&#39;au h. Les documents rédigés en langue étrangère doivent être traduits en français.&lt;br/&gt;III. - Pièces complémentaires que le service instructeur peut demander&lt;br/&gt;Situation familiale :&lt;br/&gt;Document attestant de la situation indiquée :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- marié(e) : livret de famille ou document équivalent démontrant le mariage ;&lt;br/&gt;- pacte civil de solidarité (PACS) : attestation d&#39;enregistrement du PACS ;&lt;br/&gt;- enfant attendu : certificat médical de grossesse attestant de la grossesse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Situation professionnelle :&lt;br/&gt;Un document attestant de la situation indiquée :&lt;br/&gt;Mêmes documents que ceux justifiant du montant des ressources mensuelles (rubrique suivante), sauf si les cases cochées dans le formulaire sont :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- étudiant : carte d&#39;étudiant ;&lt;br/&gt;- apprenti : contrat de travail ;&lt;br/&gt;- autres situations : toute pièce établissant la situation indiquée ;&lt;br/&gt;- reprise d&#39;une activité après une période de chômage de longue durée : carte de demandeur d&#39;emploi ou attestation de situation et tout document attestant de la reprise d&#39;une activité ;&lt;br/&gt;- assistant maternel ou familial (profession du demandeur ou de son conjoint) : agrément.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Montant des ressources mensuelles :&lt;br/&gt;Tout document justificatif des revenus perçus pour toutes les personnes appelées à vivre dans le logement :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- s&#39;il est disponible, dernier avis d&#39;imposition reçu ou à défaut avis de situation déclarative à l&#39;impôt sur le revenu ou à défaut document de taxation ;&lt;br/&gt;- salarié : bulletins de salaire des trois derniers mois ou attestation de l&#39;employeur ;&lt;br/&gt;- non-salarié : dernier bilan ou attestation du comptable de l&#39;entreprise évaluant le salaire mensuel perçu ou tout document comptable habituellement fourni à l&#39;administration ;&lt;br/&gt;- retraite ou pension d&#39;invalidité : notification de pension ;&lt;br/&gt;- allocation d&#39;aide au retour à l&#39;emploi : avis de paiement ;&lt;br/&gt;- indemnités journalières : bulletin de la sécurité sociale ;&lt;br/&gt;- pensions alimentaires reçues : extrait de jugement ou autre document démontrant la perception de la pension ;&lt;br/&gt;- prestations sociales et familiales (allocation d&#39;adulte handicapé, revenu de solidarité active, allocations familiales, prestation d&#39;accueil du jeune enfant, prime d&#39;activité, allocation journalière de présence parentale, allocation d&#39;éducation d&#39;enfant handicapé, complément familial, allocation de soutien familial…) : attestation de la Caisse d&#39;allocations familiales (CAF)/Mutualité sociale agricole (MSA), allocation de solidarité aux personnes âgées ;&lt;br/&gt;- étudiant boursier : avis d&#39;attribution de bourse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Logement actuel :&lt;br/&gt;Un document attestant de la situation indiquée :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- locataire : bail et quittance ou, à défaut de la quittance, attestation du bailleur indiquant que le locataire est à jour de ses loyers et charges ou tout moyen de preuve des paiements effectués ;&lt;br/&gt;- hébergé chez parents, enfants, particulier :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;attestation de la personne qui héberge ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- en structure d&#39;hébergement, logement-foyer ou résidence hôtelière à vocation sociale ou appartement de coordination thérapeutique ou résidence universitaire ou étudiante ou logement de fonction, notamment : attestation du gestionnaire ou de l&#39;employeur qui indique la fin de la mise à disposition du logement de fonction ;&lt;br/&gt;- camping, hôtel : reçu ou attestation d&#39;un travailleur social, d&#39;une association ou certificat de domiciliation ;&lt;br/&gt;- sans-abri, habitat de fortune, bidonville : attestation d&#39;un travailleur social, d&#39;une association ou certificat de domiciliation ;&lt;br/&gt;- propriétaire : acte de propriété, plan de financement.&lt;br/&gt;- logement non décent : document établi par un service public, un travailleur social, un professionnel du bâtiment ou une association ayant pour objet l&#39;insertion ou le logement, photos, copie du jugement d&#39;un tribunal statuant sur l&#39;indécence du logement, d&#39;une attestation de la CAF/MSA ou autre document démontrant l&#39;indécence du logement ;&lt;br/&gt;- logement indigne : en cas de local impropre à l&#39;habitation, local sur-occupé du fait du logeur, local dangereux en raison de l&#39;utilisation, local insalubre présentant ou non un danger imminent, présence de plomb, risque de sécurité dans un établissement recevant du public à usage total ou partiel d&#39;hébergement, bâtiment menaçant ruine, risque pour la sécurité des équipements communs dans un immeuble collectif à usage d&#39;habitation. Ces situations sont attestées par une décision administrative (arrêté du préfet, du maire ou du président de l&#39;établissement public de coopération intercommunale, mise en demeure ou fermeture administrative), un jugement du tribunal, une attestation de la CAF ou de la MSA, ou tout autre document établi par un service public, un travailleur social, un professionnel du bâtiment ou une association ayant pour objet l&#39;insertion ou le logement démontrant la situation d&#39;indignité, photos.&lt;br/&gt;- logement repris ou mis en vente par son propriétaire : lettre de congé du propriétaire ou jugement prononçant la résiliation du bail ;&lt;br/&gt;- coût du logement trop élevé : quittance ou autre document démontrant les dépenses affectées au logement ;&lt;br/&gt;- procédure d&#39;expulsion : commandement de payer ou assignation à comparaître ou jugement prononçant l&#39;expulsion ou commandement de quitter les lieux ;&lt;br/&gt;- violences familiales : situation d&#39;urgence attestée par une décision du juge prise en application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070721&amp;idArticle=LEGIARTI000006423544&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code civil - art. 257 (M)&#39;&gt;article 257 du code civil&lt;/a&gt; ou par une ordonnance de protection délivrée par le juge aux affaires familiales ou récépissé de dépôt de plainte ;&lt;br/&gt;- handicap et perte d&#39;autonomie : carte mobilité inclusion invalidité ou carte d&#39;invalidité pour les personnes qui en sont titulaires à titre définitif ; décision d&#39;attribution d&#39;un droit ou d&#39;une prestation par une commission des droits et de l&#39;autonomie des personnes handicapées ; décision d&#39;attribution d&#39;une pension d&#39;invalidité par un organisme de sécurité sociale ; décision d&#39;attribution de l&#39;allocation personnalisée d&#39;autonomie (APA) ;&lt;br/&gt;- raisons de santé : certificat médical ;&lt;br/&gt;- divorce : jugement de divorce ou convention homologuée en cas de divorce par consentement mutuel ;&lt;br/&gt;- dissolution du PACS : mention de la dissolution dans l&#39;acte de naissance ;&lt;br/&gt;- en instance de divorce : ordonnance de non-conciliation ou, à défaut, copie de l&#39;acte de saisine du juge aux affaires familiales dans les conditions prévues au &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006070716&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de procédure civile (V)&#39;&gt;code de procédure civile&lt;/a&gt; ou, lorsque c&#39;est un divorce par consentement mutuel, justificatif d&#39;un avocat attestant que la procédure est en cours.&lt;br/&gt;- rapprochement familial : attestation de dépôt de demande s&#39;il s&#39;agit d&#39;un regroupement familial ;&lt;br/&gt;- mutation professionnelle : attestation de l&#39;employeur actuel ou futur ;&lt;br/&gt;- accédant à la propriété en difficulté : plan d&#39;apurement de la dette ; démarches en cours attestées par un travailleur social ou une association ou autre document démontrant les difficultés ;&lt;br/&gt;- rapprochement du lieu de travail : pièce justifiant de la localisation de l&#39;emploi actuel ou futur.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Situation patrimoniale : déclaration sur l&#39;honneur concernant le patrimoine afin de permettre l&#39;estimation des aides personnelles au logement qui pourraient être obtenues.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042742659"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1696 du 23 décembre 2020 relatif aux caractéristiques minimales des dispositifs d&#39;alimentation et de sécurité des installations de recharge des véhicules électriques et hybrides rechargeables</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042739800</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la transition écologique/Logement</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article R. 111-14-2 du code de la construction et de l&#39;habitation est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 111-14-2.-Le pré-équipement d&#39;un emplacement de stationnement tel que défini à l&#39;article L. 111-3-3 rend possible la mise à disposition de l&#39;énergie électrique au point de recharge et est dimensionné en fonction de la puissance électrique nécessaire au déploiement ultérieur des points de recharge. &lt;br/&gt;« Les conduits mis en place pour le passage des câbles électriques sont dimensionnés pour autoriser un passage carré d&#39;au moins 100 mm de côté. &lt;br/&gt;« L&#39;énergie électrique est délivrée soit par un tableau général basse tension de l&#39;installation électrique intérieure du bâtiment, situé en aval d&#39;un point de livraison spécifique ou non à l&#39;infrastructure de recharge des véhicules électriques, soit par un ouvrage du réseau public d&#39;électricité situé sur l&#39;emprise du bâtiment. Ces équipements ou ouvrages sont dimensionnés de façon à pouvoir alimenter au moins 20 % de la totalité des emplacements de stationnement, avec au minimum un emplacement. &lt;br/&gt;« La configuration des emplacements de stationnement pré-équipés est compatible avec la mise en place ultérieure d&#39;un pilotage des points de recharge. &lt;br/&gt;« Un arrêté conjoint des ministres chargés de la construction et de l&#39;énergie précise les modalités d&#39;application du présent article. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les articles R. 111-14-3, R. 111-14-3-1, R. 111-14-3-2 et R. 136-1 du même code sont abrogés.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent décret s&#39;appliquent aux bâtiments pour lesquels une demande de permis de construire ou une déclaration préalable est déposée à compter du 11 mars 2021.&lt;br/&gt;Les bâtiments pour lesquels une demande de permis de construire ou une déclaration préalable a été déposée avant le 11 mars 2021 restent soumis aux exigences prévues aux articles R. 111-14-2 à R. 111-14-3-2 du même code, dans leur rédaction antérieure au présent décret.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la transition écologique, la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, et le ministre délégué auprès de la ministre de la transition écologique, chargé des transports, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-26 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042739800"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 23 décembre 2020 relatif à l&#39;application de l&#39;article R. 111-14-2 du code de la construction et de l&#39;habitation</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042739815</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la transition écologique/Logement</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les installations électriques destinées à la recharge des véhicules électriques et hybrides rechargeables visées à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000024402444&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. R111-14-2 (V)&#39;&gt;article R. 111-14-2 du code de la construction et de l&#39;habitation&lt;/a&gt; sont dimensionnées de façon à pouvoir desservir le nombre d&#39;emplacements de stationnement prévu à ce même article.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le pré-équipement inclut le dimensionnement en puissance de la portion du branchement visé à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749079&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. D342-1 (V)&#39;&gt;article D. 342-1 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; qui alimente la totalité du bâtiment, de façon à pouvoir alimenter au moins 20 % de la totalité des emplacements de stationnement.&lt;br/&gt;Si l&#39;énergie électrique est délivrée par un tableau général basse tension de l&#39;installation électrique intérieure du bâtiment, situé en aval d&#39;un point de livraison spécifique ou non à l&#39;infrastructure de recharge des véhicules électriques, alors le pré-équipement inclut, ce tableau général basse tension de l&#39;installation électrique intérieure du bâtiment dédié à l&#39;infrastructure de recharge des véhicules électriques, le câble d&#39;alimentation reliant au point de livraison spécifique ou non, ainsi que l&#39;installation du point de livraison spécifique à l&#39;infrastructure de recharge des véhicules électriques le cas échéant. Le pré-équipement n&#39;inclut pas les circuits terminaux des points de recharge (câbles d&#39;alimentation et dispositifs de protection associés) depuis le tableau général basse tension.&lt;br/&gt;Si l&#39;énergie électrique est délivrée directement par un ouvrage du réseau public d&#39;électricité situé sur l&#39;emprise du bâtiment, alors le pré-équipement inclut une possibilité de raccordement à la terre à proximité des conduits pour le passage des câbles électriques. Il n&#39;inclut pas la canalisation collective de branchement pour alimenter les emplacements de stationnement, la canalisation collective de terre, les points de livraison et les circuits terminaux des points de livraison.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Chaque circuit électrique de l&#39;infrastructure de recharge en aval du point de livraison comporte un conducteur de protection relié à la terre et répond aux exigences de sécurité fixées dans les réglementations portant sur les installations électriques des bâtiments prises en application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000006895894&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. R111-12 (V)&#39;&gt;article R. 111-12 du code de la construction et de l&#39;habitation&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les installations électriques destinées à la recharge des véhicules électriques et hybrides rechargeables visées à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000024402444&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. R111-14-2 (V)&#39;&gt;article R. 111-14-2 du code de la construction et de l&#39;habitation&lt;/a&gt; permettent d&#39;acheminer une puissance électrique pour couvrir les besoins des infrastructures de recharge pour véhicules électriques et hybrides rechargeables selon les &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000024402444&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. R111-14-2 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article R. 111-14-2 du code de la construction et de l&#39;habitation&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Cette puissance électrique, notée PIRVE et exprimée en kVA, est établie en tenant compte, notamment, du foisonnement naturel des consommations et du pilotage des points de recharge dans un objectif d&#39;optimisation d&#39;utilisation de l&#39;énergie à l&#39;échelle du bâtiment.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La puissance PIRVE est établie en fonction du nombre d&#39;emplacements de stationnement (N), du type de bâtiment et de l&#39;usage prévu des infrastructures de recharge selon les cas suivants :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- points de recharge dans les parcs de stationnement des bâtiments résidentiels ;&lt;br/&gt;- points de recharge dans les parcs de stationnement des bâtiments non résidentiels à destination des véhicules à usage professionnel ou des véhicules des salariés ou agents de la fonction publique ;&lt;br/&gt;- points de recharge dans les parcs de stationnement des bâtiments non résidentiels à destination des autres véhicules.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les valeurs de PIRVE sont définies en annexe. Ces valeurs sont des minimales en dehors d&#39;une modulation complémentaire par le pilotage prévu à l&#39;article 6.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La puissance PIRVE peut être modulée par le pilotage des points de recharge, afin d&#39;optimiser l&#39;énergie électrique nécessaire à l&#39;alimentation de l&#39;infrastructure de recharge des véhicules électriques et hybrides rechargeables.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le dimensionnement de l&#39;alimentation électrique de l&#39;ensemble du bâtiment visée au premier alinéa de l&#39;article 2 tient compte de la complémentarité temporelle et du foisonnement de l&#39;ensemble des usages y compris les infrastructures de recharge pour véhicules électriques et hybrides rechargeables visées à l&#39;article 1er.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent arrêté s&#39;appliquent aux bâtiments pour lesquels une demande de permis de construire ou une déclaration préalable est déposée à compter du 11 mars 2021.&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les articles 1er et 2 de l&#39;arrêté du 13 juillet 2016 modifié relatif à l&#39;application des articles R. 111-14-2 à R. 111-14-8 du code de la construction et de l&#39;habitation sont abrogés à compter du 11 mars 2021.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur de l&#39;habitat, de l&#39;urbanisme et des paysages, le directeur général de l&#39;énergie et du climat et le directeur général des infrastructures, des transports et de la mer sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;VALEURS MINIMALES DE PIRVE HORS PILOTAGE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Nombre de d&#39;emplacements&#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;     de stationnement N&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Points de recharge dans les parcs de stationnement des bâtiments résidentiels&lt;br/&gt;Points de recharge dans les parcs de stationnement &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    des bâtiments non résidentiels à destination &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    des véhicules à usage professionnel &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    ou des véhicules des salariés &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    ou des agents de service public&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Points de recharge dans les parcs de stationnement &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    des bâtiments non résidentiels &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    pour les autres véhicules&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;10 ≤ N ≤ 20&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;15 kVA&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;22 kVA&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;21 ≤ N ≤ 40&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;22 kVA&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;33 kVA&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;41 ≤ N ≤ 100&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;30 kVA + 6 kVA par tranche de 10 emplacements au-delà de 50&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;44 kVA + 8 kVA par tranche de 10 emplacements au-delà de 50&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;101 ≤ N ≤ 200&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;60 kVA + 3,6 kVA par tranche de 10 emplacements au-delà de 100&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;84 kVA + 5 kVA par tranche de 10 emplacements au-delà de 100&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;N &gt; 200&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;96 kVA + 0,2 kVA x (N-200)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;134 kVA + 0,28 kVA x (N-200)&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-26 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042739815"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 31 janvier 1986 relatif à la protection contre l&#39;incendie des bâtiments d&#39;habitation</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042731478</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la transition écologique/Logement</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 31 janvier 1986relatif à la protection contre l&#39;incendie des bâtiments d&#39;habitation est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Le troisième alinéa de l&#39;article 1er est ainsi rédigé : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;«-aux parcs de stationnement couverts annexes des bâtiments ci-dessus, ayant une surface de plus de 100 mètres carrés, et destinés principalement dans leur conception et leur organisation, à l&#39;usage de leurs résidents. En sont néanmoins exclus les parcs de stationnement couverts annexes des bâtiments ci-dessus, disposant de plus de dix places utilisées pour une durée inférieure à 30 jours consécutifs par des personnes non résidentes du bâtiment » ; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2° À la fin de l&#39;article 102, il est ajouté un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Le propriétaire est tenu de s&#39;assurer du respect des dispositions de l&#39;article 1er, en identifiant les places de stationnement utilisées effectivement par des personnes non résidentes du bâtiment d&#39;habitation pour une durée inférieure à 30 jours consécutifs. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042731478"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 15 décembre 2020 délivrant l&#39;agrément d&#39;observatoire local des loyers à l&#39;agence départementale d&#39;information sur le logement de l&#39;Hérault</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042731486</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la transition écologique/Logement</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, en date du 15 décembre 2020, l&#39;agence départementale d&#39;information sur le logement de l&#39;Hérault est agréée en tant qu&#39;observatoire local des loyers pour le périmètre géographique d&#39;observation comprenant les 50 communes suivantes : Assas, Baillargues, Balaruc-les-Bains, Balaruc-le-Vieux, Beaulieu, Bouzigues, Castelnau-le-Lez, Castries, Clapiers, Cournonsec, Cournonterral, Le Crès, Fabregues, Frontignan, Gigean, Grabels, Jacou, Juvignac, Lattes, Laverune, Loupian, Marseillan, Meze, Mireval, Montaud, Montbazin, Montferrier-sur-Lez, Montpellier, Murviel-lès-Montpellier, Perols, Pignan, Poussan, Prades-le-Lez, Restinclieres, Saint-Brès, Saint-Clément-de-Rivière, Saint-Drézéry, Saint-Gély-du-Fesc, Saint-Génies-des-Mourgues, Saint-Georges-d&#39;Orques, Saint-Jean-de-Vedas, Saint-Vincent-de-Barbeyrargues, Saussan, Sète, Sussargues, Teyran, Vendargues, Vic-la-Gardiole, Villeneuve-les-Maguelone, Villeveyrac.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042731486"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 11 décembre 2020 portant agrément de l&#39;Association interdépartementale d&#39;information sur le logement de la Loire et de la Haute-Loire</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042723046</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la transition écologique/Logement</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, en date du 11 décembre 2020, l&#39;Association interdépartementale d&#39;information sur le logement de la Loire et de la Haute-Loire est agréée sur le fondement de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000006825045&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. L366-1 (V)&#39;&gt;article L. 366-1 du code de la construction et de l&#39;habitation&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-23 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042723046"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 20 décembre 2020 portant renouvellement du mandat de directeur général délégué de l&#39;établissement public Grand Paris Aménagement, directeur général de l&#39;établissement public d&#39;aménagement Orly-Rungis-Seine amont</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042723305</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la transition écologique/Logement</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, en date du 20 décembre 2020, le mandat de M. Thierry FEBVAY en tant que directeur général délégué de l&#39;établissement public Grand Paris Aménagement, directeur général de l&#39;établissement public d&#39;aménagement Orly-Rungis-Seine amont, est renouvelé.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-23 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042723305"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis de vacance du poste de directeur général de l&#39;établissement public d&#39;aménagement Orly-Rungis Seine amont, directeur général délégué de Grand Paris Aménagement</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042723474</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Avis et communications/Avis de concours et de vacance d&#39;emplois/Ministère de la transition écologique/Logement</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Emploi proposé : directeur général ou directrice générale de l&#39;établissement public d&#39;aménagement d&#39;Orly-Rungis Seine amont et directeur général délégué ou directrice générale déléguée de Grand Paris Aménagement.&lt;br/&gt;Catégorie : ouvert aux fonctionnaires et aux personnels non titulaires de catégorie A.&lt;br/&gt;Durée de l&#39;engagement : trois ans, renouvelable.&lt;br/&gt;Localisation du poste :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- siège d&#39;ORSA : 2, avenue Jean-Jaurès, 94600 Choisy-le-Roi ;&lt;br/&gt;- siège de GPA : 11, rue de Cambrai, 75019 Paris.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Date de prise de fonction souhaitée : de mars à avril 2021.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Nature de l&#39;activité&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;établissement public d&#39;aménagement Orly-Rungis Seine amont (EPA ORSA) et Grand Paris Aménagement (GPA) sont des établissements publics à caractère industriel et commercial placés sous la tutelle de la ministre chargée de l&#39;urbanisme. Depuis l&#39;instauration de la fédération le 1er novembre 2017, l&#39;EPA ORSA s&#39;appuie sur l&#39;ensemble des moyens et compétences de GPA pour mener ses missions. A ce titre, le directeur général délégué de GPA est aussi le directeur général de l&#39;EPA ORSA.&lt;br/&gt;Conformément à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074075&amp;idArticle=LEGIARTI000024544328&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;urbanisme - art. L321-14 (V)&#39;&gt;article L. 321-14 du code de l&#39;urbanisme&lt;/a&gt;, l&#39;EPA ORSA a pour mission principale de conduire toute action de nature à favoriser l&#39;aménagement, le renouvellement urbain et le développement économique de son territoire, dans le respect de la diversité des fonctions urbaines, de la mixité sociale dans l&#39;habitat ainsi que de la protection de l&#39;environnement.&lt;br/&gt;Créé en 2007 pour conduire l&#39;opération d&#39;intérêt national (OIN) Orly-Rungis Seine amont, l&#39;EPA ORSA intervient sur un territoire composé de 11 communes du Val-de-Marne (94) : Ablon-sur-Seine, Chevilly-Larue, Choisy-le-Roi, Ivry-sur-Seine, Orly, Rungis, Thiais, Valenton, Villeneuve-le-Roi, Villeneuve-Saint-Georges et Vitry-sur-Seine.&lt;br/&gt;Il a principalement pour objectif de conforter le positionnement du territoire au sein de la région en accroissant sa visibilité et en impulsant sa redynamisation économique et urbaine, par la requalification de l&#39;existant et la transformation de zones mono-activités en quartiers de ville mixte, durable et résiliente, dans le respect des principes de la transition énergétique et écologique.&lt;br/&gt;Aujourd&#39;hui, l&#39;EPA porte douze opérations d&#39;aménagement à différents stades de développement (huit en cours de réalisation et quatre en développement) représentant un potentiel d&#39;un peu plus de 14 000 logements, notamment autour des 3 nouvelles gares du Grand Paris Express (lignes 14 et 15) et plusieurs lignes de transport en commun (TZen 5) structurants en service à horizon 2024. Cette opération participe à l&#39;objectif de construction de 70 000 logements par an en Ile-de-France.&lt;br/&gt;Deux secteurs concentrent l&#39;essentiel des enjeux de ce territoire : les Ardoines et le pôle d&#39;Orly. Le secteur des Ardoines à Vitry-sur-Seine, zone d&#39;activités d&#39;environ 300 hectares (400 entreprises, 9 000 emplois) entre le faisceau ferroviaire (RER C) et la Seine, soumis à de multiples contraintes (PPRI, PPRT, sols pollués, nuisances sonores…), est composé de deux ZAC en phase opérationnelle. Elles portent sur le développement d&#39;environ 1 million de m2, qui devraient permettre l&#39;accueil de plus de 8 000 logements et 365 000 m2 de bureaux. Ce projet se développe notamment autour de l&#39;arrivée de la ligne 15 du Grand Paris Express (gare des Ardoines).&lt;br/&gt;Le pôle d&#39;Orly (secteur du Sénia à proximité du marché international de Rungis), au nord de la plate-forme aéroportuaire d&#39;Orly, à cheval sur les communes de Thiais, Orly et Rungis est en cours de développement. Il devrait à terme accueillir plus de 5 000 logements et plus de 280 000 m2 d&#39;activités permettant notamment le développement de 5 000 emplois supplémentaires au sein de ce secteur. L&#39;objectif de ces opérations est de désenclaver le territoire et de créer une polarité urbaine mixte entre l&#39;aéroport et la RD7 requalifiée.&lt;br/&gt;En parallèle de ces opérations structurantes à l&#39;échelle métropolitaine, l&#39;EPA ORSA développe des opérations innovantes telles que la renaturation de berges de l&#39;Yerres à Villeneuve-Saint-Georges. Cette opération, consécutive aux importantes inondations d&#39;une partie de la ville début 2018, consiste en l&#39;acquisition et la libération d&#39;un ensemble de foncier occupé pour renaturer et restaurer les zones humides et augmenter la résilience du territoire face au risque d&#39;inondations.&lt;br/&gt;Afin de mener ces opérations à bien, l&#39;EPA ORSA s&#39;appuie par le biais d&#39;une convention de service mutualisé sur les moyens et effectifs mis à disposition par GPA. L&#39;ensemble des directions de GPA travaille concomitamment pour les deux établissements. En particulier, la direction territoriale « Grand Paris Seine Amont » assure la mise en œuvre des opérations de l&#39;EPA ORSA.&lt;br/&gt;Les douze opérations menées dans le cadre de prises d&#39;initiatives en compte propre représentent un chiffre d&#39;affaires restant à réaliser de 593 M€ à fin 2020. Le volume des dépenses opérationnelles à fin 2020 est estimé à 29,6 M€ avec un volume de cession attendu à 13 M€ (262 logements).&lt;br/&gt;Le conseil d&#39;administration de l&#39;EPA ORSA, présidé par M. Pierre Garzon, vice-président du conseil départemental du Val-de-Marne, est composé de 28 membres (8 représentants de l&#39;Etat, 20 représentants des collectivités territoriales).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Fonctions de directeur général&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général (DG) de l&#39;EPA ORSA exerce aussi les fonctions de directeur général délégué (DGD) de GPA. En cette qualité, il lui appartient d&#39;organiser et de coordonner l&#39;action des services de GPA afin que cet établissement mette en permanence à disposition de l&#39;EPA ORSA l&#39;ensemble des moyens nécessaire à son fonctionnement et au bon développement de ses opérations. Il s&#39;assure notamment, en lien avec le directeur général de GPA, de la mobilisation des équipes dans l&#39;accomplissement des missions et activités de l&#39;établissement.&lt;br/&gt;En tant que DG de l&#39;EPA ORSA, il propose une stratégie et décline les actions pour que le projet atteigne ses objectifs notamment en matière d&#39;environnement, d&#39;aménagement et de développement économique. Il fait valoir les orientations de politiques nationales en matière d&#39;aménagement du territoire, de logements et de développement durable et assure leur déclinaison opérationnelle dans les actions de l&#39;établissement. Il est le porteur d&#39;une démarche partenariale d&#39;exemplarité environnementale et poursuit le travail de consolidation financière des opérations de l&#39;établissement engagé depuis maintenant plusieurs années. Il est responsable et rend compte, à sa tutelle et au conseil d&#39;administration, des actions conduites sur son territoire d&#39;intervention.&lt;br/&gt;Le DG de l&#39;EPA ORSA entretient des relations privilégiées avec la tutelle ministérielle, le préfet du Val-de-Marne et la sous-préfète de l&#39;Haÿ-les-Roses, le président du conseil d&#39;administration et l&#39;ensemble des élus de son territoire d&#39;intervention afin de conduire des opérations qui contribuent au développement durable de son territoire.&lt;br/&gt;En tant que DGD de GPA, il est suppléant statutaire du directeur général et peut être amené à exercer temporairement les fonctions de directeur général de GPA. Il est membre du comité exécutif et du comité de direction. Il entretient de bonnes relations avec le directeur général de GPA, ainsi qu&#39;avec les instances de gouvernance de l&#39;établissement. Il peut se voir attribuer des missions propres et peut, à ce titre, se voir rattacher hiérarchiquement ou fonctionnellement des collaborateurs ou services.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Rémunération du directeur général&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La rémunération du directeur général comporte :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- une part fixe articulée autour d&#39;une composante fonctionnelle liée aux responsabilités du poste, définie au regard d&#39;une grille de rémunération établit par le ministre des finances et des comptes publics. L&#39;établissement est classé en groupe 3 fixant une part fonctionnelle de 107 000 à 117 000 € bruts ;&lt;br/&gt;- une part variable liée aux résultats obtenus par le DG au regard d&#39;objectifs négociés annuellement avec la tutelle. Son montant plafond est fixé à 25 % de la part fonctionnelle.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Compétences et qualités requises&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général devra présenter une expérience opérationnelle confirmée dans la conduite d&#39;opérations d&#39;aménagement complexes acquise au sein d&#39;un établissement public de l&#39;Etat ou de collectivité territoriale, avec une expérience et/ou un rayonnement reconnu en matière d&#39;environnement et de développement durable. Il devra démontrer les compétences et qualités suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- direction générale : capacité à diriger, à décider, à conduire le changement ;&lt;br/&gt;- management d&#39;équipes : leadership bienveillant, écoute, dialogue social, investissement dans le capital humain ;&lt;br/&gt;- capacité stratégique : proposition d&#39;une vision, déclinaison tactique, sens politique ;&lt;br/&gt;- capacité à fédérer les partenaires autour d&#39;un consensus de projet : interface directe avec les grands décideurs (élus, préfets, DGS/DGA de collectivités, directeurs d&#39;administration centrale), les partenaires économiques (promoteurs, investisseurs, entreprises, chambres consulaires), et la société civile (habitants, associations) ;&lt;br/&gt;- représentation, communication et rayonnement : relations avec la presse, interventions publiques, en particulier dans le cadre des concertations publiques ;&lt;br/&gt;- négociation et contractualisation avec des partenaires publics et privés : cessions de terrains à des promoteurs, pilotage de la marge financière, protocoles de financements publics ;&lt;br/&gt;- maîtrise d&#39;ouvrage : management de projet, gestion de la technicité (qualité, coûts, délais) ;&lt;br/&gt;- gestion de la complexité et capacité à intégrer les différents enjeux des politiques publiques ;&lt;br/&gt;- sens du positionnement professionnel dans la sphère publique (Etat, collectivités territoriales) ;&lt;br/&gt;- très forte disponibilité.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Modalités de candidature&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les candidatures sont à adresser, dans un délai de trente jours à compter de la date de publication du présent avis au Journal officiel, à : M. le sous-directeur de l&#39;aménagement durable, direction de l&#39;habitat, de l&#39;urbanisme et des paysages, 1, place Carpeaux, Tour Séquoia, 92055 La Défense Cedex.&lt;br/&gt;Elles devront comporter une lettre de motivation adressée à la ministre de la transition écologique et un curriculum vitae.&lt;br/&gt;La sélection des candidatures s&#39;effectuera de la façon suivante :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- une présélection sera réalisée sur dossier, par des membres de la direction de l&#39;habitat, de l&#39;urbanisme et des paysages (DHUP) et du secrétariat général du ministère ; les candidats sélectionnés seront reçus pour un entretien ;&lt;br/&gt;- le préfet de la région d&#39;Ile-de-France, le président du conseil d&#39;administration de l&#39;EPA ORSA et le directeur général de GPA seront consultés officiellement par la ministre, en vertu de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000030967795&amp;idArticle=JORFARTI000030967844&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;DÉCRET n°2015-980 du 31 juillet 2015 - art. 10 (V)&#39;&gt;article 10 du décret n° 2015-980 du 31 juillet 2015&lt;/a&gt; relatif à l&#39;établissement public Grand Paris Aménagement. Dès le lancement de la consultation officielle, le candidat pressenti sera invité à aller leur présenter sa candidature.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général délégué de GPA, directeur général d&#39;ORSA, sera ensuite nommé par arrêté de la ministre chargée de l&#39;urbanisme.&lt;br/&gt;Conformément à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000028056315&amp;idArticle=JORFARTI000028056402&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2013-907  du 11 octobre 2013 - art. 11 (M)&#39;&gt;article 11 de la loi n° 2013-907 du 11 octobre 2013&lt;/a&gt; relative à la transparence de la vie publique, le directeur général nommé sera soumis à l&#39;obligation de transmettre une déclaration de situation patrimoniale et une déclaration d&#39;intérêts à la Haute Autorité pour la transparence de la vie publique.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Personnes à contacter&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. Jean-Baptiste BUTLEN, sous-directeur de l&#39;aménagement durable au sein de la direction de l&#39;habitat, de l&#39;urbanisme et des paysages : jean-baptiste.butlen@developpement-durable.gouv.fr ;&lt;br/&gt;M. Jacques SALHI, délégué aux cadres dirigeants au sein du secrétariat général : jacques.salhi@developpement-durable.gouv.fr.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-23 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042723474"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 17 décembre 2020 relatif à la revalorisation des plafonds de ressources et des montants de réduction de loyer de solidarité applicables modifiant l&#39;arrêté du 27 février 2018 relatif à la réduction de loyer de solidarité</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042709416</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la transition écologique/Logement</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 27 février 2018 susvisé est modifié comme suit : &lt;br/&gt;1° A l&#39;article 2, le tableau est remplacé par le tableau suivant : &lt;br/&gt;« &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Désignation &lt;/th&gt;&lt;th colspan=&#39;3&#39;&gt;&lt;br/&gt;Montant mensuel de la réduction de loyer &lt;br/&gt;de solidarité (en euros) &lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Zone I &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Zone II &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Zone III &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bénéficiaire isolé &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;46,47 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;40,51 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;37.96 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Couple sans personne à charge &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;56,05 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;49,57 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;46,01 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Personne seule ou couple ayant une personne à charge &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;63.33 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;55,77 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;51,59 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Par personne à charge supplémentaire &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;9,18 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;8,12 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7,39 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;» ; &lt;br/&gt;2° A l&#39;annexe I, le tableau est remplacé par le tableau suivant : &lt;br/&gt;« &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Désignation &lt;/th&gt;&lt;th colspan=&#39;3&#39;&gt;&lt;br/&gt;Limites des plafonds de ressources (en euros) &lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Zone I &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Zone II &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Zone III &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bénéficiaire isolé &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1339 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1251 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1212 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Couple sans personne à charge &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1615 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1526 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 477 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bénéficiaire isolé ou couple ayant une personne à charge &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2 055 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 947 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 887 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bénéficiaire isolé ou couple ayant deux personnes à charge &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2 445 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2 318 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2 251 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bénéficiaire isolé ou couple ayant trois personnes à charge &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2 992 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2 846 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2 748 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bénéficiaire isolé ou couple ayant quatre personnes à charge &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3 452 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3 286 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3 178 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bénéficiaire isolé ou couple ayant cinq personnes à charge &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3 843 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3 658 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3 531 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bénéficiaire isolé ou couple ayant six personnes à charge &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;4 255 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;4 049 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3 913 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Par personne à charge supplémentaire &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;414 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;389 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;362 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;» ; &lt;br/&gt;3° A l&#39;annexe II, le tableau est remplacé par le tableau suivant : &lt;br/&gt;« &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Désignation &lt;/th&gt;&lt;th colspan=&#39;3&#39;&gt;&lt;br/&gt;Limite du montant mensuel de la réduction de loyer &lt;br/&gt;de solidarité (en euros) &lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Zone I &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Zone II &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Zone III &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bénéficiaire isolé &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;52,24 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;46,21 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;43,20 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Couple sans personne à charge &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;63,29 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;56,26 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;52,24 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Personne seule ou couple ayant une personne à charge &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;71,33 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;62,29 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;58,27 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Par personne à charge supplémentaire &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;10,05 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;9,04 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;8,04 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté entre en vigueur le 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-22 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042709416"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant renouvellement du mandat du directeur général de l&#39;Etablissement public foncier d&#39;Ile-de-France</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042709520</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la transition écologique/Logement</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, en date du 18 décembre 2020, le mandat de directeur général de l&#39;Etablissement public foncier d&#39;Ile-de-France de M. Gilles BOUVELOT est renouvelé pour une durée de cinq ans, à compter du 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-22 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042709520"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant renouvellement du mandat du directeur général de l&#39;Etablissement public foncier de Normandie</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042709522</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la transition écologique/Logement</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, en date du 18 décembre 2020, le mandat de directeur général de l&#39;Etablissement public foncier de Normandie de M. Gilles GAL est renouvelé pour une durée de cinq ans, à compter du 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-22 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042709522"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 10 décembre 2020 portant nomination au conseil d&#39;administration de l&#39;établissement public foncier de Nouvelle-Aquitaine</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042702660</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la transition écologique/Logement</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, en date du 10 décembre 2020, Mme Marion SAADE, directrice départementale des territoires de Corrèze, est nommée membre titulaire du conseil d&#39;administration de l&#39;établissement public foncier de Nouvelle-Aquitaine, en qualité de représentante de l&#39;Etat désignée par le ministre chargé de l&#39;urbanisme, en remplacement de Mme Bénédicte GENIN.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-20 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042702660"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1619 du 17 décembre 2020 fixant le périmètre du territoire de l&#39;établissement public territorial Plaine Commune sur lequel est mis en place le dispositif d&#39;encadrement des loyers prévu à l&#39;article 140 de la loi n° 2018-1021 du 23 novembre 2018 portant évolution du logement, de l&#39;aménagement et du numérique</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042700617</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la transition écologique/Logement</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le dispositif d&#39;encadrement des loyers prévu à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000037639478&amp;idArticle=JORFARTI000037639643&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2018-1021 du 23 novembre 2018 - art. 140 (V)&#39;&gt;article 140 de la loi du 23 novembre 2018 susvisée&lt;/a&gt; est mis en place sur l&#39;intégralité du territoire de l&#39;établissement public territorial Plaine Commune.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la transition écologique et la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, sont chargées, chacune en ce qui la concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700617"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
</feed>