<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="">
  <title>Legifrance RSS - Ministère-de-l&#39;Europe-et-des-affaires-étrangères</title>
  <id></id>
  <updated>2020-12-31 08:54:22.299208755 +0100 CET m=+297.917180659</updated>
  <category>French Law</category>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1722 du 28 décembre 2020 portant publication de l&#39;amendement à l&#39;annexe I de la convention internationale contre le dopage dans le sport, adopté à Paris le 15 novembre 2020 (1)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042753938</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;amendement à l&#39;annexe I de la convention internationale contre le dopage dans le sport, adopté à Paris le 15 novembre 2020, sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre et le ministre de l&#39;Europe et des affaires étrangères sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;AMENDEMENT&lt;br/&gt;À L&#39;ANNEXE I DE LA CONVENTION INTERNATIONALE CONTRE LE DOPAGE DANS LE SPORT, ADOPTÉ À PARIS LE 15 NOVEMBRE 2020&lt;br/&gt;CODE MONDIAL ANTIDOPAGE&lt;br/&gt;LISTE DES INTERDICTIONS 2021 - STANDARD INTERNATIONAL&lt;br/&gt;Entrée en vigueur le 1er janvier 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le texte officiel de la Liste des interdictions est maintenu par l&#39;AMA et sera publié en anglais et en français. En cas de conflit entre les versions anglaise et française, la version anglaise prévaudra.&lt;br/&gt;Voici quelques termes utilisés dans cette Liste des substances et des méthodes interdites :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;INTERDITE EN COMPÉTITION&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sous réserve d&#39;une période différente ayant été approuvée par l&#39;AMA pour un sport donné, la période En compétition est en principe la période commençant juste avant minuit (à 23 h 59) la veille d&#39;une compétition à laquelle le sportif doit participer jusqu&#39;à la fin de la compétition et le processus de collecte des échantillons.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;INTERDITE EN PERMANENCE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Cela signifie que la substance ou la méthode est interdite en tout temps tel que défini dans le Code.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;SPÉCIFIÉE ET NON-SPÉCIFIÉE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Conformément à l&#39;article 4.2.2 du Code mondial antidopage, « aux fins de l&#39;application de l&#39;article 10, toutes les substances interdites sont des substances spécifiées sauf mention contraire dans la Liste des interdictions. Aucune méthode interdite ne sera considérée comme une méthode spécifiée si elle n&#39;est pas identifiée comme telle dans la Liste des interdictions ». Selon le commentaire de l&#39;article, « les substances et méthodes spécifiées identifiées à l&#39;article 4.2.2 ne devraient en aucune manière être considérées comme moins importantes ou moins dangereuses que d&#39;autres substances ou méthodes dopantes. Au contraire, ce sont simplement des substances et des méthodes qui ont plus de probabilité d&#39;avoir été consommées ou utilisées par un sportif dans un but autre que l&#39;amélioration des performances sportives. »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;SUBSTANCES D&#39;ABUS&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Conformément à l&#39;article 4.2.3 du Code, les substances d&#39;abus sont « les substances interdites qui sont spécifiquement identifiées comme des substances d&#39;abus dans la Liste des interdictions parce qu&#39;elles donnent souvent lieu à des abus dans la société en dehors du contexte sportif ». Ce qui suit sont désignées Substances d&#39;abus : cocaïne, diamorphine (héroïne), méthylènedioxyméthamphétamine (MDMA/« ecstasy »), tétrahydrocannabinol (THC).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;SUBSTANCES ET MÉTHODES INTERDITES EN PERMANENCE (EN ET HORS COMPÉTITION)&lt;br/&gt;SUBSTANCES INTERDITES&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;S0. SUBSTANCES NON APPROUVÉES&lt;br/&gt;Toutes les substances interdites de cette classe sont des substances spécifiées.&lt;br/&gt;Toute substance pharmacologique non incluse dans une section de la Liste ci-dessous et qui n&#39;est pas actuellement approuvée pour une utilisation thérapeutique chez l&#39;Homme par une autorité gouvernementale réglementaire de la santé (par ex. médicaments en développement préclinique ou clinique ou médicaments discontinués, médicaments à façon, substances approuvées seulement pour usage vétérinaire) est interdite en permanence.&lt;br/&gt;S1. AGENTS ANABOLISANTS&lt;br/&gt;Toutes les substances interdites de cette classe sont des substances non-spécifiées.&lt;br/&gt;Certaines de ces substances peuvent être trouvées, sans limitation, dans les médicaments utilisés pour le traitement par ex. de l&#39;hypogonadisme.&lt;br/&gt;Les agents anabolisants sont interdits.&lt;br/&gt;1. Stéroïdes anabolisants androgènes (SAA)&lt;br/&gt;Lorsqu&#39;ils sont administrés de manière exogène, y compris, mais sans s&#39;y limiter :&lt;br/&gt;1-androstènediol (5α-androst-1-ène-3β,17β-diol) ;&lt;br/&gt;1-androstènedione (5α-androst-1-ène-3,17-dione) ;&lt;br/&gt;1-androstérone (3α-hydroxy-5α-androst-1-ène-17-one) ;&lt;br/&gt;1-épiandrostérone (3β-hydroxy-5α-androstène-17-one) ;&lt;br/&gt;1-testostérone (17β-hydroxy-5α-androst-1-ène-3-one) ;&lt;br/&gt;4-androstènediol (androst-4-ène-3β,17β-diol) ;&lt;br/&gt;4-hydroxytestostérone (4,17β-dihydroxyandrost-4-ène-3-one) ;&lt;br/&gt;5-androstènedione (androst-5-ène-3,17-dione) ;&lt;br/&gt;7α-hydroxy-DHEA ;&lt;br/&gt;7β-hydroxy-DHEA ;&lt;br/&gt;7-keto-DHEA ;&lt;br/&gt;19-norandrostènediol (estr-4-ène-3,17-diol) ;&lt;br/&gt;19-norandrostènedione (estr-4-ène-3,17-dione) ;&lt;br/&gt;androstanolone (5α-dihydrotestostérone,17β-hydroxy-5α-androstan-3-one) ;&lt;br/&gt;androstènediol (androst-5-ène-3β,17β-diol) ;&lt;br/&gt;androstènedione (androst-4-ène-3,17-dione) ;&lt;br/&gt;bolastérone ;&lt;br/&gt;boldénone ;&lt;br/&gt;boldione (androsta-1,4-diène-3,17-dione) ;&lt;br/&gt;calustérone ;&lt;br/&gt;clostébol ;&lt;br/&gt;danazol ([1,2]oxazolo[4&#39;,5&#39;:2,3]prégna-4-ène-20-yn-17α-ol) ;&lt;br/&gt;déhydrochlorméthyltestostérone (4-chloro-17β-hydroxy-17α-méthylandrosta-1,4-diène-3-one) ;&lt;br/&gt;désoxyméthyltestostérone (17α-méthyl-5α-androst-2-ène-17β-ol et 17α-méthyl-5α-androst-3-ène-17β-ol) ;&lt;br/&gt;drostanolone ;&lt;br/&gt;épiandrostérone (3β-hydroxy-5α-androstane-17-one) ;&lt;br/&gt;épi-dihydrotestostérone (17β-hydroxy-5β-androstane-3-one) ;&lt;br/&gt;épitestostérone ;&lt;br/&gt;éthylestrénol (19-norprégna-4-ène-17α-ol) ;&lt;br/&gt;fluoxymestérone ;&lt;br/&gt;formébolone ;&lt;br/&gt;furazabol (17α-méthyl[1,2,5] oxadiazolo[3&#39;,4&#39;:2,3]-5α-androstane-17β-ol) ;&lt;br/&gt;gestrinone ;&lt;br/&gt;mestanolone ;&lt;br/&gt;mestérolone ;&lt;br/&gt;métandiénone (17β-hydroxy-17α-méthylandrosta-1,4-diène-3-one) ;&lt;br/&gt;méténolone ;&lt;br/&gt;méthandriol ;&lt;br/&gt;méthastérone (17β-hydroxy-2α,17α-diméthyl-5α-androstane-3-one) ;&lt;br/&gt;méthyl-1-testostérone (17β-hydroxy-17α-méthyl-5α-androst-1-ène-3-one) ;&lt;br/&gt;méthylclostébol ;&lt;br/&gt;méthyldiénolone (17β-hydroxy-17α-méthylestra-4,9-diène-3-one) ;&lt;br/&gt;méthylnortestostérone (17β-hydroxy-17α-méthylestr-4-en-3-one) ;&lt;br/&gt;méthyltestostérone ;&lt;br/&gt;métribolone (méthyltriènolone, 17β-hydroxy-17α-méthylestra-4,9,11-triène-3-one) ;&lt;br/&gt;mibolérone ;&lt;br/&gt;nandrolone (19-nortestostérone) ;&lt;br/&gt;norbolétone ;&lt;br/&gt;norclostébol (4-chloro-17β-ol-est-4-en-3-one) ;&lt;br/&gt;noréthandrolone ;&lt;br/&gt;oxabolone ;&lt;br/&gt;oxandrolone ;&lt;br/&gt;oxymestérone ;&lt;br/&gt;oxymétholone ;&lt;br/&gt;prastérone (déhydroépiandrostérone, DHEA, 3β-hydroxyandrost-5-ène-17-one) ;&lt;br/&gt;prostanozol (17β-[(tétrahydropyrane-2-yl)oxy]-1&#39;H-pyrazolo[3,4:2,3]-5α-androstane) ;&lt;br/&gt;quinbolone ;&lt;br/&gt;stanozolol ;&lt;br/&gt;stenbolone ;&lt;br/&gt;testostérone ;&lt;br/&gt;tétrahydrogestrinone (17-hydroxy-18a-homo-19-nor-17α-prégna-4,9,11-triène-3-one) ;&lt;br/&gt;trenbolone (17β-hydroxyestr-4,9,11-triène-3-one) ;&lt;br/&gt;et autres substances possédant une structure chimique similaire ou un (des) effet(s) biologique(s) similaire(s).&lt;br/&gt;2. Autres agents anabolisants&lt;br/&gt;Incluant sans s&#39;y limiter :&lt;br/&gt;Clenbutérol, modulateurs sélectifs des récepteurs aux androgènes [(SARMs par ex. andarine, LGD-4033 (ligandrol), enobosarm (ostarine) et RAD140)], tibolone, zéranol et zilpatérol.&lt;br/&gt;S2. HORMONES PEPTIDIQUES, FACTEURS DE CROISSANCE, SUBSTANCES APPARENTEES ET MIMETIQUES&lt;br/&gt;Toutes les substances interdites de cette classe sont des substances non-spécifiées.&lt;br/&gt;Certaines de ces substances peuvent être trouvées, sans limitation, dans les médicaments utilisés pour le traitement par ex. de l&#39;anémie, de l&#39;hypogonadisme (male), de la déficience en hormone de croissance.&lt;br/&gt;Les substances qui suivent, et les autres substances possédant une structure chimique similaire ou un (des) effet(s) biologique(s) similaire(s), sont interdites :&lt;br/&gt;1. Erythropoïétines (EPO) et agents affectant l&#39;érythropoïèse&lt;br/&gt;Incluant sans s&#39;y limiter :&lt;br/&gt;1.1 Agonistes du récepteur de l&#39;érythropoïétine, par ex. darbépoétine (dEPO) ; érythropoïétines (EPO) ; dérivés d&#39;EPO [par ex. EPO-Fc, méthoxy polyéthylène glycol-époétine béta (CERA)] ; agents mimétiques de l&#39;EPO et leurs dérivés (HIF) par ex. CNTO-530 et péginesatide.&lt;br/&gt;1.2 Agents activants du facteur inductible par l&#39;hypoxie (HIF) par ex. cobalt ; daprodustat (GSK1278863) ; IOX2 ; molidustat (BAY 85-3934) ; roxadustat (FG-4592) ; vadadustat (AKB-6548) ; xénon.&lt;br/&gt;1.3 Inhibiteurs de GATA, par ex. K-11706.&lt;br/&gt;1.4 Inhibiteurs de la signalisation du facteur transformateur de croissance-β (TGFβ), par ex. luspatercept ; sotatercept.&lt;br/&gt;1.5 Agonistes du récepteur de réparation innée, par ex. asialo-EPO ; EPO carbamylée (CEPO).&lt;br/&gt;2. Hormones peptidiques et leurs facteurs de libération&lt;br/&gt;2.1 Gonadotrophine chorionique (CG) et hormone lutéinisante (LH) et leurs facteurs de libération, interdites chez le sportif de sexe masculin, par ex. buséréline, desloréline, gonadoréline, goséréline, leuproréline, nafaréline et triptoréline.&lt;br/&gt;2.2 Corticotrophines et leurs facteurs de libération par ex. corticoréline.&lt;br/&gt;2.3 Hormone de croissance (GH), ses fragments et ses facteurs de libération incluant sans s&#39;y limiter : les fragments de l&#39;hormone de croissance, par ex. AOD-9604 et hGH176-191 ; l&#39;hormone de libération de l&#39;hormone de croissance (GHRH) et ses analogues, par ex. CJC-1293, CJC-1295, sermoréline et tésamoréline ; les sécrétagogues de l&#39;hormone de croissance (GHS), par ex. lénomoréline (ghréline) et ses mimétiques, par ex. anamoréline, ipamoréline, macimoréline et tabimoréline ; les peptides libérateurs de l&#39;hormone de croissance (GHRPs), par ex. alexamoréline, GHRP-1, GHRP-2(pralmoréline), GHRP-3, GHRP-4, GHRP-5, GHRP-6 et examoréline (hexaréline).&lt;br/&gt;3. Facteurs de croissance et modulateurs de facteurs de croissance&lt;br/&gt;Incluant sans s&#39;y limiter :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Facteur de croissance dérivé des plaquettes (PDGF)&lt;br/&gt;- Facteur de croissance endothélial vasculaire (VEGF)&lt;br/&gt;- Facteur de croissance analogue à l&#39;insuline-1 (IGF-1) et ses analogues&lt;br/&gt;- Facteur de croissance des hépatocytes (HGF)&lt;br/&gt;- Facteurs de croissance fibroblastiques (FGF)&lt;br/&gt;- Facteurs de croissance mécaniques (MGF)&lt;br/&gt;- Thymosine-β4 et ses dérivés, par ex. TB-500&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;et autres facteurs de croissance ou modulateur de facteur(s) de croissance influençant le muscle, le tendon ou le ligament, la synthèse/dégradation protéique, la vascularisation, l&#39;utilisation de l&#39;énergie, la capacité régénératrice ou le changement du type de fibre musculaire.&lt;br/&gt;S3. BÊTA-2 AGONISTES&lt;br/&gt;Toutes les substances interdites de cette classe sont des substances spécifiées.&lt;br/&gt;Certaines de ces substances peuvent être trouvées, sans limitation, dans les médicaments utilisés par ex. pour le traitement de l&#39;asthme et d&#39;autres troubles respiratoires.&lt;br/&gt;Tous les bêta-2 agonistes sélectifs et non sélectifs, y compris tous leurs isomères optiques, sont interdits.&lt;br/&gt;Incluant sans s&#39;y limiter :&lt;br/&gt;arformotérol ;&lt;br/&gt;fenotérol ;&lt;br/&gt;formotérol ;&lt;br/&gt;higénamine ;&lt;br/&gt;indacatérol ;&lt;br/&gt;lévosalbutamol ;&lt;br/&gt;olodatérol ;&lt;br/&gt;procatérol ;&lt;br/&gt;reprotérol ;&lt;br/&gt;salbutamol ;&lt;br/&gt;salmétérol ;&lt;br/&gt;terbutaline ;&lt;br/&gt;trétoquinol (trimétoquinol) ;&lt;br/&gt;tulobutérol ;&lt;br/&gt;vilantérol.&lt;br/&gt;Sauf :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- le salbutamol inhalé : maximum 1600 microgrammes par 24 heures répartis en doses individuelles, sans excéder 800 microgrammes par 12 heures à partir de n&#39;importe quelle prise ;&lt;br/&gt;- le formotérol inhalé : dose maximale délivrée de 54 microgrammes par 24 heures ;&lt;br/&gt;- le salmétérol inhalé : dose maximale 200 microgrammes par 24 heures ;&lt;br/&gt;- le vilantérol inhalé : dose maximale 25 microgrammes par 24 heures.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Note : La présence dans l&#39;urine de salbutamol à une concentration supérieure à 1000 ng/mL ou de formotérol à une concentration supérieure à 40 ng/mL n&#39;est pas cohérente avec une utilisation thérapeutique et sera considérée comme un résultat d&#39;analyse anormal (RAA), à moins que le sportif ne prouve par une étude de pharmacocinétique contrôlée que ce résultat anormal est bien la conséquence d&#39;une dose thérapeutique (par inhalation) jusqu&#39;à la dose maximale indiquée ci-dessus.&lt;br/&gt;S4. MODULATEURS HORMONAUX ET MÉTABOLIQUES&lt;br/&gt;Les substances interdites des classes S4.1 et S4.2 sont des substances spécifiées. Celles des classes S4.3 et S.4.4 sont des substances non-spécifiées.&lt;br/&gt;Certaines de ces substances peuvent être trouvées, sans limitation, dans les médicaments utilisés par ex. pour le traitement du cancer du sein, du diabète, de l&#39;infertilité (femme), du syndrome des ovaires polykystiques.&lt;br/&gt;Les hormones et modulateurs hormonaux suivants sont interdits :&lt;br/&gt;1. Inhibiteurs d&#39;aromatase&lt;br/&gt;Incluant sans s&#39;y limiter :&lt;br/&gt;2-androsténol (5α-androst-2-ène-17-ol) ;&lt;br/&gt;2-androsténone (5α-androst-2-ène-17-one) ;&lt;br/&gt;3-androsténol (5α-androst-3-ène-17-ol) ;&lt;br/&gt;3-androsténone (5α-androst-3-ène-17-one) ;&lt;br/&gt;4-androstène-3,6,17 trione (6-oxo) ;&lt;br/&gt;aminoglutéthimide ;&lt;br/&gt;anastrozole ;&lt;br/&gt;androsta-1,4,6-triène-3,17-dione (androstatriènedione) ;&lt;br/&gt;androsta-3,5-diène-7,17-dione (arimistane) ;&lt;br/&gt;exémestane ;&lt;br/&gt;formestane ;&lt;br/&gt;létrozole ;&lt;br/&gt;testolactone.&lt;br/&gt;2. Substances anti-œstrogéniques [anti-œstrogènes et modulateurs sélectifs des récepteurs aux œstrogènes (SERM)]&lt;br/&gt;Incluant sans s&#39;y limiter :&lt;br/&gt;bazédoxifène ;&lt;br/&gt;clomifène ;&lt;br/&gt;cyclofénil ;&lt;br/&gt;fulvestrant ;&lt;br/&gt;ospémifène ;&lt;br/&gt;raloxifène ;&lt;br/&gt;tamoxifène ;&lt;br/&gt;torémifène.&lt;br/&gt;3. Agents prévenant l&#39;activation récepteur IIB de l&#39;activine&lt;br/&gt;Incluant sans s&#39;y limiter&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- les anticorps neutralisant l&#39;activine A ;&lt;br/&gt;- les anticorps anti-récepteurs IIB de l&#39;activine (par ex. bimagrumab) ;&lt;br/&gt;- les compétiteurs du récepteur IIB de l&#39;activine par ex. : récepteurs leurres de l&#39;activine (par ex. ACE-031) ;&lt;br/&gt;- les inhibiteurs de la myostatine tels que :&lt;br/&gt;- les agents réduisant ou supprimant l&#39;expression de la myostatine ;&lt;br/&gt;- les anticorps neutralisant la myostatine (par ex. domagrozumab, landogrozumab, stamulumab) ;&lt;br/&gt;- les protéines liant la myostatine (par ex. follistatine, propeptide de la myostatine).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;4. Modulateurs métaboliques&lt;br/&gt;4.1 Activateurs de la protéine kinase activée par l&#39;AMP (AMPK), par ex. AICAR, SR9009 ; et agonistes du récepteur activé par les proliférateurs des péroxysomes delta (PPARδ), par ex. acide 2-(2-méthyl-4-((4-méthyl-2-(4-(trifluorométhyl)phényl)thiazol-5-yl)méthylthio)phénoxy) acétique (GW 1516, GW501516) ;&lt;br/&gt;4.2 Insulines et mimétiques de l&#39;insuline ;&lt;br/&gt;4.3 Meldonium ;&lt;br/&gt;4.4 Trimétazidine.&lt;br/&gt;S5. DIURETIQUES ET AGENTS MASQUANTS&lt;br/&gt;Toutes les substances interdites de cette classe sont des substances spécifiées.&lt;br/&gt;Certaines de ces substances peuvent être trouvées, sans limitation, dans les médicaments utilisés par ex. pour le traitement de l&#39;hypertension, de l&#39;insuffisance cardiaque.&lt;br/&gt;Les diurétiques et agents masquants suivants sont interdits, ainsi que les autres substances possédant une structure chimique similaire ou un (des) effet(s) biologique(s) similaire(s).&lt;br/&gt;Incluant sans s&#39;y limiter :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Desmopressine ; probénécide ; succédanés de plasma, par ex. l&#39;administration intraveineuse d&#39;albumine, dextran, hydroxyéthylamidon et mannitol ;&lt;br/&gt;- Acétazolamide ; amiloride ; bumétanide ; canrénone ; chlortalidone ; acide étacrynique ; furosémide ; indapamide ; métolazone ; spironolactone ; thiazides, par ex. bendrofluméthiazide, chlorothiazide et hydrochlorothiazide ; triamtérène et vaptans, par ex. tolvaptan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sauf :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- la drospirénone ; le pamabrome ; et l&#39;administration topique ophtalmique des inhibiteurs de l&#39;anhydrase carbonique (par ex. dorzolamide, brinzolamide) ;&lt;br/&gt;- l&#39;administration locale de la félypressine en anesthésie dentaire.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Note : La détection dans l&#39;échantillon du sportif en permanence ou en compétition, si applicable, de n&#39;importe quelle quantité des substances qui suivent étant soumises à un niveau seuil : formotérol, salbutamol, cathine, éphédrine, méthyléphédrine et pseudoéphédrine, conjointement avec un diurétique ou un agent masquant, sera considérée comme un résultat d&#39;analyse anormal (RAA) sauf si le sportif a une autorisation d&#39;usage à des fins thérapeutiques (AUT) approuvée pour cette substance, outre celle obtenue pour le diurétique ou l&#39;agent masquant.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;METHODES INTERDITES&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Toutes les méthodes interdites de cette classe sont des méthodes non-spécifiées exceptées les méthodes en M2.2. qui sont des méthodes spécifiées.&lt;br/&gt;M1. MANIPULATION DE SANG OU DE COMPOSANTS SANGUINS&lt;br/&gt;Ce qui suit est interdit :&lt;br/&gt;1. L&#39;administration ou réintroduction de n&#39;importe quelle quantité de sang autologue, allogénique (homologue) ou hétérologue ou de produits de globules rouges de toute origine dans le système circulatoire.&lt;br/&gt;2. L&#39;amélioration artificielle de la consommation, du transport ou de la libération de l&#39;oxygène.&lt;br/&gt;Incluant sans s&#39;y limiter :&lt;br/&gt;les produits chimiques perfluorés ; l&#39;éfaproxiral (RSR13) ; et les produits d&#39;hémoglobine modifiée, par ex. les substituts de sang à base d&#39;hémoglobine et les produits à base d&#39;hémoglobines réticulées, mais excluant la supplémentation en oxygène par inhalation.&lt;br/&gt;3. Toute manipulation intravasculaire de sang ou composant(s) sanguin(s) par des méthodes physiques ou chimiques.&lt;br/&gt;M2. MANIPULATION CHIMIQUE ET PHYSIQUE&lt;br/&gt;Ce qui suit est interdit :&lt;br/&gt;1. La falsification, ou la tentative de falsification, dans le but d&#39;altérer l&#39;intégrité et la validité des échantillons recueillis lors du contrôle du dopage.&lt;br/&gt;Incluant sans s&#39;y limiter :&lt;br/&gt;La substitution et/ou l&#39;altération d&#39;échantillon, par ex. ajout de protéases dans l&#39;échantillon.&lt;br/&gt;2. Les perfusions et/ou les injections intraveineuses d&#39;un total de plus de 100 mL par période de 12 heures, sauf celles reçues légitimement dans le cadre de traitements hospitaliers, de procédures chirurgicales ou lors d&#39;examens diagnostiques cliniques.&lt;br/&gt;M3. DOPAGE GÉNÉTIQUE ET CELLULAIRE&lt;br/&gt;Ce qui suit, ayant la capacité potentielle d&#39;améliorer la performance sportive, est interdit :&lt;br/&gt;1. L&#39;utilisation d&#39;acides nucléiques ou d&#39;analogues d&#39;acides nucléiques qui pourrait modifier les séquences génomiques et/ou altérer l&#39;expression génétique par tout mécanisme. Ceci inclut sans s&#39;y limiter, l&#39;édition génique, le silençage génique et le transfert de gènes.&lt;br/&gt;2. L&#39;utilisation de cellules normales ou génétiquement modifiées.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;SUBSTANCES ET MÉTHODES INTERDITES EN COMPÉTITION&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;S6. STIMULANTS&lt;br/&gt;Toutes les substances interdites de cette classe sont des substances spécifiées exceptées les substances en S6.A qui sont des substances non-spécifiées.&lt;br/&gt;Certaines de ces substances peuvent être trouvées, sans limitation, dans les médicaments utilisés pour le traitement par ex. de l&#39;anaphylaxie, des troubles déficitaires de l&#39;attention avec hyperactivité (TDAH), du rhume et des symptômes grippaux.&lt;br/&gt;Les substances d&#39;abus de cette section sont : cocaïne et méthylènedioxyméthamphétamine (MDMA/« ecstasy »)&lt;br/&gt;Tous les stimulants, y compris tous leurs isomères optiques, par ex. d- et l- s&#39;il y a lieu, sont interdits.&lt;br/&gt;Les stimulants incluent :&lt;br/&gt;a) Stimulants non spécifiés :&lt;br/&gt;adrafinil ;&lt;br/&gt;amfépramone ;&lt;br/&gt;amfétamine ;&lt;br/&gt;amfétaminil ;&lt;br/&gt;amiphénazol ;&lt;br/&gt;benfluorex ;&lt;br/&gt;benzylpipérazine ;&lt;br/&gt;bromantan ;&lt;br/&gt;clobenzorex ;&lt;br/&gt;cocaïne ;&lt;br/&gt;cropropamide ;&lt;br/&gt;crotétamide ;&lt;br/&gt;fencamine ;&lt;br/&gt;fénétylline ;&lt;br/&gt;fenfluramine ;&lt;br/&gt;fenproporex ;&lt;br/&gt;fonturacétam [4-phenylpiracétam (carphédon)] ;&lt;br/&gt;furfénorex ;&lt;br/&gt;lisdexamfétamine ;&lt;br/&gt;méfénorex ;&lt;br/&gt;méphentermine ;&lt;br/&gt;mésocarb ;&lt;br/&gt;métamfétamine (d-) ;&lt;br/&gt;p-méthylamfétamine ;&lt;br/&gt;modafinil ;&lt;br/&gt;norfenfluramine ;&lt;br/&gt;phendimétrazine ;&lt;br/&gt;phentermine ;&lt;br/&gt;prénylamine ;&lt;br/&gt;prolintane.&lt;br/&gt;Un stimulant qui n&#39;est pas expressément nommé dans cette section est une substance spécifiée.&lt;br/&gt;b) Stimulants spécifiés :&lt;br/&gt;Incluant sans s&#39;y limiter :&lt;br/&gt;3-méthylhexan-2-amine (1,2-diméthylpentylamine) ;&lt;br/&gt;4-méthylhexan-2-amine (méthylhexaneamine) ;&lt;br/&gt;4-méthylpentan-2-amine (1,3-diméthylbutylamine) ;&lt;br/&gt;5-méthylhexan-2-amine (1,4-diméthylpentylamine) ;&lt;br/&gt;benzfétamine ;&lt;br/&gt;cathine** ;&lt;br/&gt;cathinone et ses analogues, par ex. méphédrone, méthédrone et α-pyrrolidinovalerophénone ;&lt;br/&gt;dimétamfétamine (diméthylamphétamine) ;&lt;br/&gt;éphédrine*** ;&lt;br/&gt;epinéphrine**** (adrénaline) ;&lt;br/&gt;étamivan ;&lt;br/&gt;étilamfétamine ;&lt;br/&gt;étiléfrine ;&lt;br/&gt;famprofazone ;&lt;br/&gt;fenbutrazate ;&lt;br/&gt;fencamfamine ;&lt;br/&gt;heptaminol ;&lt;br/&gt;hydroxyamphétamine (parahydroxyamphétamine) ;&lt;br/&gt;isométheptène ;&lt;br/&gt;levmétamfétamine ;&lt;br/&gt;méclofénoxate ;&lt;br/&gt;méthylènedioxyméthamphétamine ;&lt;br/&gt;méthyléphedrine*** ;&lt;br/&gt;méthylphénidate ;&lt;br/&gt;nicéthamide ;&lt;br/&gt;norfénefrine ;&lt;br/&gt;octodrine (1,5-diméthylhexylamine) ;&lt;br/&gt;octopamine ;&lt;br/&gt;oxilofrine (méthylsynéphrine) ;&lt;br/&gt;pémoline ;&lt;br/&gt;pentétrazol ;&lt;br/&gt;phénéthylamine et ses dérivés ;&lt;br/&gt;phenmétrazine ;&lt;br/&gt;phenprométhamine ;&lt;br/&gt;propylhexédrine ;&lt;br/&gt;pseudoéphédrine***** ;&lt;br/&gt;sélégiline ;&lt;br/&gt;sibutramine ;&lt;br/&gt;strychnine ;&lt;br/&gt;tenamfétamine (méthylènedioxyamphétamine) ;&lt;br/&gt;tuaminoheptane.&lt;br/&gt;et autres substances possédant une structure chimique similaire ou un (des) effet(s) biologique(s) similaire(s).&lt;br/&gt;Sauf :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Clonidine ;&lt;br/&gt;- les dérivés de l&#39;imidazole en application dermatologique, nasale ou ophtalmique (par ex. brimonidine, clonazoline, fenoxazoline, indanazoline, naphazoline, oxymétazoline, xylométazoline) et les stimulants figurant dans le Programme de surveillance 2021*.&lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;note&#39;&gt;&lt;br/&gt;* Bupropion, caféine, nicotine, phényléphrine, phénylpropanolamine, pipradrol et synéphrine : ces substances figurent dans le Programme de surveillance 2021 et ne sont pas considérées comme des substances interdites.&lt;br/&gt;** Cathine : interdite quand sa concentration dans l&#39;urine dépasse 5 microgrammes par millilitre.&lt;br/&gt;*** Ephédrine et méthyléphédrine : interdites quand leurs concentrations respectives dans l&#39;urine dépassent 10 microgrammes par millilitre.&lt;br/&gt;**** Epinéphrine (adrénaline) : n&#39;est pas interdite à l&#39;usage local, par ex. par voie nasale ou ophtalmologique ou co-administrée avec les anesthésiques locaux.&lt;br/&gt;***** Pseudoéphédrine : interdite quand sa concentration dans l&#39;urine dépasse 150 microgrammes par millilitre.&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;S7. NARCOTIQUES&lt;br/&gt;Toutes les substances interdites de cette classe sont des substances spécifiées.&lt;br/&gt;Certaines de ces substances peuvent être trouvées, sans limitation, dans les médicaments utilisés pour le traitement par ex. de la douleur, incluant les blessures musculosquelettiques.&lt;br/&gt;Les substances d&#39;abus de cette section sont : diamorphine (heroïne).&lt;br/&gt;Les narcotiques suivants, y compris tous leurs isomères optiques, par ex. : d- et I s&#39;il y a lieu sont interdits :&lt;br/&gt;buprénorphine ;&lt;br/&gt;dextromoramide ;&lt;br/&gt;diamorphine (héroïne) ;&lt;br/&gt;fentanyl et ses dérivés ;&lt;br/&gt;hydromorphone ;&lt;br/&gt;méthadone ;&lt;br/&gt;morphine ;&lt;br/&gt;nicomorphine ;&lt;br/&gt;oxycodone ;&lt;br/&gt;oxymorphone ;&lt;br/&gt;pentazocine ;&lt;br/&gt;péthidine.&lt;br/&gt;S8. CANNABINOÏDES&lt;br/&gt;Toutes les substances interdites de cette classe sont des substances spécifiées.&lt;br/&gt;Les substances d&#39;abus de cette section sont : tetrahydrocannabinol (THC).&lt;br/&gt;Tous les cannabinoïdes naturels et synthétiques sont interdits, par ex. :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- dans le cannabis (haschisch, marijuana) et produits de cannabis ;&lt;br/&gt;- Tetrahydrocannabinols (THCs) naturels ou synthétiques ;&lt;br/&gt;- Cannabinoïdes synthétiques qui miment les effets du THC.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sauf :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Cannabidiol&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;S9. GLUCOCORTICOÏDES&lt;br/&gt;Toutes les substances interdites de cette classe sont des substances spécifiées.&lt;br/&gt;Certaines de ces substances peuvent être trouvées, sans limitation, dans les médicaments utilisés par ex. pour le traitement de l&#39;allergie, de l&#39;anaphylaxie, de l&#39;asthme, de la maladie inflammatoire de l&#39;intestin.&lt;br/&gt;Tous les glucocorticoïdes sont interdits lorsqu&#39;ils sont administrés par voie orale, intraveineuse, intramusculaire ou rectale.&lt;br/&gt;Incluant sans s&#39;y limiter :&lt;br/&gt;béclométasone ;&lt;br/&gt;bétaméthasone ;&lt;br/&gt;budésonide ;&lt;br/&gt;ciclésonide ;&lt;br/&gt;cortisone ;&lt;br/&gt;deflazacort ;&lt;br/&gt;dexaméthasone ;&lt;br/&gt;flucortolone ;&lt;br/&gt;flunisolide ;&lt;br/&gt;fluticasone ;&lt;br/&gt;hydrocortisone ;&lt;br/&gt;méthylprednisolone ;&lt;br/&gt;mométasone ;&lt;br/&gt;prednisolone ;&lt;br/&gt;prednisone ;&lt;br/&gt;triamcinolone acétonide.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;SUBSTANCES INTERDITES DANS CERTAINS SPORTS&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;P1. BÊTABLOQUANTS&lt;br/&gt;Toutes les substances interdites de cette classe sont des substances spécifiées.&lt;br/&gt;Les bêtabloquants sont interdits en compétition seulement, dans les sports suivants, et aussi interdits hors compétition lorsqu&#39;indiqué (*).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Automobile (FIA) ;&lt;br/&gt;- Billard (toutes les disciplines) (WCBS) ;&lt;br/&gt;- Fléchettes (WDF) ;&lt;br/&gt;- Golf (IGF) ;&lt;br/&gt;- Ski (FIS) pour le saut à ski, le saut freestyle/ halfpipe et le snowboard halfpipe/big air ;&lt;br/&gt;- Sports subaquatiques (CMAS) pour l&#39;apnée dynamique avec ou sans palmes, l&#39;apnée en immersion libre, l&#39;apnée en poids constant avec ou sans palmes, l&#39;apnée en poids variable, l&#39;apnée Jump Blue, l&#39;apnée statique, la chasse sous-marine et le tir sur cible ;&lt;br/&gt;- Tir (ISSF, IPC)* ;&lt;br/&gt;- Tir à l&#39;arc (WA)*.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;* Aussi interdit hors compétition&lt;br/&gt;Incluant sans s&#39;y limiter :&lt;br/&gt;acébutolol ;&lt;br/&gt;alprénolol ;&lt;br/&gt;aténolol ;&lt;br/&gt;bétaxolol ;&lt;br/&gt;bisoprolol ;&lt;br/&gt;bunolol ;&lt;br/&gt;cartéolol ;&lt;br/&gt;carvédilol ;&lt;br/&gt;céliprolol ;&lt;br/&gt;esmolol ;&lt;br/&gt;labétalol ;&lt;br/&gt;métipranolol ;&lt;br/&gt;métoprolol ;&lt;br/&gt;nadolol ;&lt;br/&gt;nébivolol ;&lt;br/&gt;oxprénolol ;&lt;br/&gt;pindolol ;&lt;br/&gt;propranolol ;&lt;br/&gt;sotalol ;&lt;br/&gt;timolol.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-30 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042753938"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 28 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 4 juin 2018 portant institution de régies auprès de missions diplomatiques, de postes consulaires et de représentations permanentes de la France auprès d&#39;organismes communautaires et internationaux à l&#39;étranger</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042753946</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 1er de l&#39;arrêté du 4 juin 2018 portant institution de régies auprès des missions diplomatiques, de postes consulaires et de représentations permanentes de la France auprès d&#39;organismes communautaires et internationaux à l&#39;étranger est modifié comme suit :&lt;br/&gt;Au « I. - Régies relevant du directeur spécialisé des finances publiques pour l&#39;étranger ».&lt;br/&gt;Dans la rubrique « Alger », la ligne : « Consulat général de France à Alger » est supprimée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté prend effet à compter du 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La directrice générale de l&#39;administration et de la modernisation est chargée de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-30 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042753946"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant publication de la liste des membres du bureau du vote électronique pour l&#39;élection de députés par les Français établis hors de France</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042749356</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;Europe et des affaires étrangères, du ministre de l&#39;intérieur et du secrétaire d&#39;État auprès du ministre de l&#39;Europe et des affaires étrangères, chargé du tourisme, des Français de l&#39;étranger et de la francophonie, en date du 18 décembre 2020, le bureau du vote électronique prévu à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070239&amp;idArticle=LEGIARTI000024372131&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code électoral - art. R176-3-1 (V)&#39;&gt;article R. 176-3-1 du code électoral&lt;/a&gt; est composé comme suit :&lt;br/&gt;1° M. Marc Pichon de Vendeuil, maître des requêtes au Conseil d&#39;Etat, président, ou sa suppléante Mme Mélanie Villiers, maître des requêtes ;&lt;br/&gt;2° Mme Laurence Haguenauer, directrice des Français à l&#39;étranger et de l&#39;administration consulaire au ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères, ou sa représentante Mme Corinne Pereira Da Silva, chef du service des Français à l&#39;étranger de la direction des Français à l&#39;étranger et de l&#39;administration consulaire ;&lt;br/&gt;3° M. Olivier Jacob, directeur de la modernisation et de l&#39;administration territoriale au ministère de l&#39;intérieur, ou son représentant M. François Pesneau, directeur adjoint de la modernisation et de l&#39;administration territoriale ;&lt;br/&gt;4° M. Guillaume Poupard, directeur général de l&#39;Agence nationale de la sécurité des systèmes d&#39;information, ou son représentant M. Renaud Labelle, sous-directeur expertise ;&lt;br/&gt;5° M. Marc Villard, président de l&#39;Assemblée des Français de l&#39;étranger, ou sa représentante Mme Monique Dejeans, conseillère consulaire de la circonscription du Luxembourg et conseillère de l&#39;Assemblée des Français de l&#39;étranger ; Mme Martine Schoeppner, vice-présidente de l&#39;Assemblée des Français de l&#39;étranger, ou son représentant M. Jean-Philippe Keil, conseiller consulaire de la circonscription de Zurich et conseiller de l&#39;Assemblée des Français de l&#39;étranger ; M. Bruno Dell&#39;Aquila, vice-président de l&#39;Assemblée des Français de l&#39;étranger, ou sa représentante Mme Nadine Fouques-Weiss, conseillère consulaire de la circonscription de Munich et conseillère de l&#39;Assemblée des Français de l&#39;étranger ;&lt;br/&gt;6° M. Fabien Fieschi, directeur du numérique au ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères, ou son représentant M. Xavier Richard, directeur adjoint du numérique.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-29 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042749356"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant publication de la liste des membres du bureau du vote électronique pour l&#39;élection des conseillers des Français de l&#39;étranger et des délégués consulaires</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042749359</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;Europe et des affaires étrangères et du secrétaire d&#39;État auprès du ministre de l&#39;Europe et des affaires étrangères, chargé du tourisme, des Français de l&#39;étranger et de la francophonie, en date du 18 décembre 2020, le bureau du vote électronique prévu à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000028684485&amp;idArticle=JORFARTI000028684652&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2014-290  du 4 mars 2014 - art. 16 (V)&#39;&gt;article 16 du décret n° 2014-290 du 4 mars 2014&lt;/a&gt; portant dispositions électorales relatives à la représentation des Français établis hors de France est composé comme suit :&lt;br/&gt;1° M. Marc Pichon de Vendeuil, maître des requêtes au Conseil d&#39;Etat, président, ou sa suppléante Mme Mélanie Villiers, maître des requêtes ;&lt;br/&gt;2° Mme Laurence Haguenauer, directrice des Français à l&#39;étranger et de l&#39;administration consulaire au ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères, ou sa représentante Mme Corinne Pereira Da Silva, cheffe du service des Français à l&#39;étranger de la direction des Français à l&#39;étranger et de l&#39;administration consulaire ;&lt;br/&gt;3° M. Fabien Fieschi, directeur du numérique au ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères, ou son représentant M. Xavier Richard, directeur adjoint du numérique ;&lt;br/&gt;4° M. Guillaume Poupard, directeur général de l&#39;Agence nationale de la sécurité des systèmes d&#39;information, ou son représentant M. Renaud Labelle, sous-directeur expertise ;&lt;br/&gt;5° M. Jean-Marc Gravier, conseiller des affaires étrangères hors classe honoraire ;&lt;br/&gt;6° Personnalités qualifiées désignées par l&#39;Assemblée des Français de l&#39;étranger :&lt;br/&gt;M. Marc Villard (membre titulaire) ;&lt;br/&gt;Mme Martine Schoeppner (membre titulaire) ;&lt;br/&gt;M. Bruno Dell&#39;Aquila (membre titulaire) ;&lt;br/&gt;Mme Monique Dejeans (membre suppléant) ;&lt;br/&gt;M. Jean-Philippe Keil (membre suppléant) ;&lt;br/&gt;Mme Nadine Fouques-Weiss (membre suppléant).&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 9 mars 2020 portant publication de la liste des membres du bureau du vote électronique pour l&#39;élection des conseillers des Français de l&#39;étranger et des délégués consulaires est abrogé.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-29 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042749359"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 11 décembre 2020 fixant les listes de fonctions des services de l&#39;Etat du ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères prévues aux articles R. 2124-65 et R. 2124-68 du code général de la propriété des personnes publiques pouvant ouvrir droit à l&#39;attribution d&#39;une concession de logement par nécessité absolue de service ou d&#39;une convention d&#39;occupation précaire avec astreinte</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042738128</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour l&#39;application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070299&amp;idArticle=LEGIARTI000024885181&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code général de la propriété des personnes publ... - art. R2124-65 (M)&#39;&gt;article R. 2124-65 du code général de la propriété des personnes publiques&lt;/a&gt;, les fonctions pouvant ouvrir droit à l&#39;attribution d&#39;une concession de logement par nécessité absolue de service (NAS) sont les suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Fonctions&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Département&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Ville&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Nombre de postes&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Intendant - fonction de surveillance du site&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Yvelines (78)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;La Celle-Saint-Cloud&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;2&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Surveillance du site - Femme de chambre&lt;/td&gt;&lt;td rowspan=&#39;2&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Yvelines (78)&lt;/td&gt;&lt;td rowspan=&#39;2&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;La Celle-Saint-Cloud&lt;/td&gt;&lt;td rowspan=&#39;2&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Surveillance du site - Jardinier&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Yvelines (78)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;La Celle-Saint-Cloud&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan=&#39;3&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Total NAS services de l&#39;Etat&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour l&#39;application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070299&amp;idArticle=LEGIARTI000024885187&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code général de la propriété des personnes publ... - art. R2124-68 (M)&#39;&gt;article R. 2124-68 du code général de la propriété des personnes publiques&lt;/a&gt;, les fonctions pouvant ouvrir droit à l&#39;attribution d&#39;une convention d&#39;occupation précaire avec astreinte (COP/A) sont les suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Fonctions&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Département&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Ville&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Nombre de postes&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Conservatrice&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Yvelines (78)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;La Celle-Saint-Cloud&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan=&#39;3&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Total COP/A services de l&#39;Etat&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté cesse de produire effet à compter du 31 décembre 2025.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-26 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042738128"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 24 décembre 2020 portant radiation du corps des ministres plénipotentiaires (agents diplomatiques et consulaires) - M. MAIN DE BOISSIERE (Jean-Baptiste)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042740074</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 24 décembre 2020, M. Jean-Baptiste MAIN DE BOISSIERE, ministre plénipotentiaire de deuxième classe, deuxième échelon, est radié du corps des ministres plénipotentiaires à compter du 25 décembre 2020.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-26 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042740074"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 14 décembre 2020 portant admission à la retraite (agents diplomatiques et consulaires)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042740076</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;Europe et des affaires étrangères en date du 14 décembre 2020, M. YELDA (Guy), ministre plénipotentaire de 1re classe, est admis à faire valoir ses droits à la retraite, sur sa demande, à compter du 1er juillet 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-26 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042740076"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant admission à la retraite (agents diplomatiques et consulaires)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042740078</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;Europe et des affaires étrangères en date du 18 décembre 2020, M. CHAPPEDELAINE (Bernard), conseiller des affaires étrangères, est admis à faire valoir ses droits à la retraite, à sa demande, à compter du 1er mai 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-26 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042740078"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 fixant par pays et par groupe les taux de l&#39;indemnité d&#39;expatriation, de l&#39;indemnité de résidence à l&#39;étranger et de l&#39;indemnité supplémentaire</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042730214</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les montants annuels de l&#39;indemnité de résidence à l&#39;étranger sont modifiés conformément au tableau figurant en annexe du présent arrêté.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les montants annuels de l&#39;indemnité d&#39;expatriation sont modifiés conformément au tableau figurant en annexe du présent arrêté.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les montants mensuels de l&#39;indemnité supplémentaire attribuée aux volontaires civils affectés à l&#39;étranger sont modifiés conformément au tableau figurant en annexe du présent arrêté.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La directrice générale de l&#39;administration et de la modernisation au ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères et la directrice du budget au ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance sont chargées, chacune en ce qui la concerne, de l&#39;exécution du présent arrêté, qui prendra effet à compter du 1er janvier 2021 et sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Pays&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Pourcentage&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;AFGHANISTAN&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-1,00%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;AFRIQUE DU SUD (autres villes)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-4,76%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;AFRIQUE DU SUD (Johannesburg, Pretoria)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-4,76%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;ALBANIE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-2,08%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;ALGERIE (Annaba, Constantine)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-4,02%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;ALGERIE (autres villes)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-4,02%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;ALLEMAGNE (autres villes)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;0,34%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;ALLEMAGNE (Berlin)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;0,34%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;ALLEMAGNE (Hambourg)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;0,34%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;ANDORRE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-0,10%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;ANGOLA&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-5,00%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;ANTIGUA-ET-BARBUDA&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-5,68%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;ARABIE SAOUDITE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-5,84%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;ARGENTINE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-5,85%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;ARMENIE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-5,46%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;AUSTRALIE (autres villes)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-1,15%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;AUSTRALIE (Sydney)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-1,15%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;AUTRICHE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-0,34%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;AUTRICHE RP (Vienne - ONU)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-0,34%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;AUTRICHE RP (Vienne - OSCE)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-0,34%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;AZERBAIDJAN&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-3,33%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;BAHREIN&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-5,61%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;BANGLADESH&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-4,00%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;BARBADE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-5,68%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;BELGIQUE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-0,22%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;BELGIQUE RP (Bruxelles - OTAN-COPS)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-0,22%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;BELGIQUE RP (Bruxelles - UE)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-0,22%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;BELIZE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-7,44%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;BENIN&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;0,12%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;BHOUTAN&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-1,54%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;BIELORUSSIE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-7,16%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;BIRMANIE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-9,53%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;BOLIVIE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-4,32%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;BOSNIE-HERZEGOVINE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-1,13%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;BOTSWANA&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-5,70%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;BRESIL (autres villes)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;0,80%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;BRESIL (Brasilia)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1,70%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;BRESIL (Rio de Janeiro)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;0,80%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;BRESIL (São Paulo)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;0,80%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;BRUNEI&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-3,76%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;BULGARIE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-2,51%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;BURKINA FASO&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;0,18%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;BURUNDI&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-4,66%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CAMBODGE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-5,61%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CAMEROUN (autres villes)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;0,25%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CAMEROUN (Douala, Garoua)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;0,25%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CANADA (autres villes)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-2,30%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CANADA (Ottawa)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-2,30%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CANADA (Toronto)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-2,30%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CANADA (Vancouver)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-2,30%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CANADA RP (Montréal DFRA)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-2,30%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CAP-VERT&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-0,17%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CHILI&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1,14%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CHINE (Canton, Wuhan)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-2,86%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CHINE (Chengdu, Shenyang, autres villes)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-3,82%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CHINE (Hong-Kong)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-6,55%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CHINE (Pékin)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-3,82%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CHINE (Shanghai)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-3,82%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CHYPRE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-2,33%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;COLOMBIE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-2,05%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;COMORES&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;0,21%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CONGO&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-0,51%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CONGO RDC (autres villes)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-6,53%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CONGO RDC (Kinshasa)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-7,51%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;COREE DU SUD&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-5,08%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;COSTA RICA&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-8,91%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;COTE D&#39;IVOIRE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;0,38%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CROATIE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-1,08%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CUBA&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-6,05%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;DANEMARK&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-0,39%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;DJIBOUTI&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-5,72%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;DOMINIQUE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-5,68%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;EGYPTE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-9,63%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;EMIRATS ARABES UNIS (Abu-Dhabi)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-6,23%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;EMIRATS ARABES UNIS (autres villes)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-6,23%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;EQUATEUR&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-4,28%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;ERYTHREE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-6,01%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;ESPAGNE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-0,11%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;ESTONIE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-1,87%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;ESWATINI&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-5,70%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;ETATS-UNIS (Atlanta)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-3,34%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;ETATS-UNIS (autres villes)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-3,34%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;ETATS-UNIS (Boston)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-3,34%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;ETATS-UNIS (Chicago)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-3,34%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;ETATS-UNIS (Hawaï)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-3,34%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;ETATS-UNIS (Houston)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-3,34%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;ETATS-UNIS (Los Angeles)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-3,34%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;ETATS-UNIS (Miami, Gaith., Phil., Tampa)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-3,34%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;ETATS-UNIS (New York)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-3,34%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;ETATS-UNIS (Porto Rico)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-3,34%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;ETATS-UNIS (San Francisco)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-3,34%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;ETATS-UNIS (San-Diego)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-6,61%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;ETATS-UNIS (Washington, Norfolk, Fort Eustis)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-3,34%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;ETATS-UNIS RP (New York - ONU)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-3,34%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;ETATS-UNIS RP (Washington - OEA)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-3,34%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;ETHIOPIE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-10,00%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;FIDJI&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-5,12%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;FINLANDE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-0,25%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;GABON (autres villes)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-1,00%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;GABON (Libreville)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-1,00%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;GAMBIE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-0,69%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;GEORGIE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-9,77%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;GHANA&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-10,00%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;GRECE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-1,76%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;GRENADE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-5,68%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;GUATEMALA&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-7,44%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;GUINEE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-5,02%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;GUINEE EQUATORIALE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-0,77%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;GUYANA&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-6,40%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;HAITI&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-5,00%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;HONDURAS&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-4,93%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;HONGRIE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-2,44%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;INDE (autres villes)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-1,75%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;INDE (Bangalore)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-1,75%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;INDE (Bombay, Calcutta)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-1,75%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;INDE (New Delhi)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-1,26%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;INDONESIE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-7,31%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;IRAN&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-17,18%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;IRLANDE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-0,85%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;ISLANDE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-3,20%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;ISRAEL&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-5,55%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;ITALIE (autres villes)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-0,32%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;ITALIE (Turin)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-0,32%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;ITALIE RP (Rome - DFRA)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-0,32%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;JAMAIQUE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-6,08%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;JAPON (autres villes)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-4,66%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;JAPON (Tokyo)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-4,66%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;JERUSALEM&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-5,55%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;JORDANIE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-5,69%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;KAZAKHSTAN (autres villes)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-8,39%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;KAZAKHSTAN (Noursoultan)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-8,39%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;KENYA&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-10,00%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;KIRGHIZSTAN&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-10,00%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;KOWEIT&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-5,97%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LAOS&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-7,74%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LESOTHO&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-0,23%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LETTONIE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-1,73%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LIBAN&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-4,90%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LITUANIE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-0,47%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LUXEMBOURG&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-0,51%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;MACAO&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-6,55%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;MACEDOINE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-0,89%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;MADAGASCAR&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-5,98%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;MALAISIE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-5,76%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;MALAWI&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-5,75%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;MALDIVES&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-4,53%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;MALI&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;0,21%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;MALTE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-0,19%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;MAROC (Agadir)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-4,39%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;MAROC (autres villes)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-4,39%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;MAURICE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-2,49%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;MAURITANIE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-6,01%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;MEXIQUE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-3,87%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;MOLDAVIE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-1,78%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;MONGOLIE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-7,08%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;MOZAMBIQUE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-6,27%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;NAMIBIE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-3,68%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;NEPAL&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-1,54%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;NICARAGUA&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;0,69%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;NIGER&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1,00%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;NIGERIA (autres villes)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-8,41%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;NIGERIA (Lagos)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-8,41%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;NORVEGE (autres villes)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,66%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;NORVEGE (Stavanger)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,66%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;NOUVELLE-ZELANDE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-1,18%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;OMAN&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-5,68%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;OUGANDA&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-8,08%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;OUZBEKISTAN&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-7,09%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;PAKISTAN (autres villes)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-4,65%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;PAKISTAN (Karachi)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-4,65%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;PANAMA&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-6,61%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;PAPOUASIE-NOUVELLE-GUINEE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-7,46%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;PARAGUAY&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-8,20%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;PAYS-BAS&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;0,81%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;PEROU&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-7,30%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;PHILIPPINES&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-4,14%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;POLOGNE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-1,97%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;PORTUGAL&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;0,31%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;QATAR&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;0,85%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;REPUBLIQUE CENTRAFRICAINE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-3,36%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;REPUBLIQUE DOMINICAINE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-6,40%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;REPUBLIQUE TCHEQUE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-0,52%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;ROUMANIE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-1,30%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;ROYAUME-UNI (autres villes)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-4,10%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;ROYAUME-UNI (Edimbourg)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-4,10%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;ROYAUME-UNI (Londres)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-4,10%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;ROYAUME-UNI (Sainte-Hélène)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-10,00%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;ROYAUME-UNI RP (Londres - OMI)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-4,10%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;RUSSIE (autres villes)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-4,72%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;RUSSIE (Moscou)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-4,72%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;RUSSIE (Saint-Pétersbourg)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-4,72%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;RWANDA&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-6,14%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;SAINT-CHRISTOPHE-ET-NIEVES&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-5,68%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;SAINTE-LUCIE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-5,68%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;SAINT-SIEGE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-0,32%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;SAINT-VINCENT-ET-LES GRENADINES&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-5,68%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;SALVADOR&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-4,03%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;SAO TOME-ET-PRINCIPE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-4,00%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;SENEGAL&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-0,58%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;SERBIE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-1,00%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;SEYCHELLES&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-6,40%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;SINGAPOUR&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-5,15%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;SLOVENIE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;0,86%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;SOUDAN&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1,00%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;SRI LANKA&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-4,53%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;SUEDE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2,89%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;SUISSE (autres villes)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-2,31%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;SUISSE (Genève)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-2,31%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;SUISSE (Zurich)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-2,31%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;SUISSE RP (Genève - DSMT)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-2,31%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;SUISSE RP (Genève - ONU)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-2,31%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;SURINAME&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-8,20%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;TADJIKISTAN&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-4,52%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;TAIPEI&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-6,64%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;TANZANIE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-7,62%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;THAILANDE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-6,64%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;TIMOR ORIENTAL&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-7,46%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;TOGO&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-0,19%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;TRINITE-ET-TOBAGO&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-6,40%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;TUNISIE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2,00%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;TURKMENISTAN&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-12,50%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;TURQUIE (Ankara)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-8,20%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;TURQUIE (autres villes)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-8,20%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;TURQUIE (Izmir)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-8,20%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;UKRAINE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-6,32%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;VANUATU&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-2,05%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;VENEZUELA&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-2,00%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;VIETNAM&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-5,31%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;ZAMBIE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-4,83%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;ZIMBABWE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;0,10%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042730214"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 novembre 2020 portant nomination au conseil artistique de la Casa de Velázquez</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042731528</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;Europe et des affaires étrangères en date du 5 novembre 2020, M. Jean-Michel Casa, ambassadeur extraordinaire et plénipotentiaire de France en Espagne, est nommé membre du conseil artistique de la Casa de Velázquez en qualité de représentant de l&#39;Etat, désigné par le ministre des affaires étrangères.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042731528"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 novembre 2020 portant nomination au conseil d&#39;administration de l&#39;Institut français d&#39;archéologie orientale du Caire</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042731530</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;Europe et des affaires étrangères en date 5 novembre 2020, M. Stéphane Romatet, ambassadeur extraordinaire et plénipotentiaire de France en Egypte, est nommé membre du conseil d&#39;administration de l&#39;Institut français d&#39;archéologie orientale du Caire en qualité de représentant de l&#39;Etat, désigné par le ministre des affaires étrangères.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042731530"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 novembre 2020 portant nomination au conseil scientifique de l&#39;Ecole française d&#39;Athènes</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042731532</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;Europe et des affaires étrangères en date du 5 novembre 2020, Mme Dominique Waag, sous-directrice de l&#39;enseignement supérieur et de la recherche, est nommée membre du conseil scientifique de l&#39;Ecole française d&#39;Athènes en qualité de représentant de l&#39;Etat, désigné par le ministre des affaires étrangères.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042731532"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 novembre 2020 portant nomination au conseil scientifique de la Casa de Velázquez</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042731534</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;Europe et des affaires étrangères en date du 5 novembre 2020, Mme Dominique WAAG, sous-directrice de l&#39;enseignement supérieur et de la recherche, est nommée membre du conseil scientifique de la Casa de Velázquez en qualité de représentant de l&#39;Etat, désigné par le ministre des affaires étrangères.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042731534"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 novembre 2020 portant nomination au conseil d&#39;administration de l&#39;Ecole française de Rome</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042731536</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;Europe et des affaires étrangères en date du 5 novembre 2020, M. Christian Masset, ambassadeur extraordinaire et plénipotentiaire de France en Italie, est nommé membre du conseil d&#39;administration de l&#39;Ecole française de Rome en qualité de représentant de l&#39;Etat, désigné par le ministre des affaires étrangères.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042731536"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 novembre 2020 portant nomination au conseil scientifique de l&#39;Institut français d&#39;archéologie orientale</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042731538</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;Europe et des affaires étrangères en date du 5 novembre 2020, Mme Dominique Waag, sous-directrice de l&#39;enseignement supérieur et de la recherche, est nommée membre du conseil scientifique de l&#39;Institut français d&#39;archéologie orientale en qualité de représentant de l&#39;Etat, désigné par le ministre des affaires étrangères.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042731538"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 novembre 2020 portant nomination au conseil d&#39;administration de la Casa de Velázquez</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042731540</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;Europe et des affaires étrangères en date du 5 novembre 2020, M. Jean-Michel Casa, ambassadeur extraordinaire et plénipotentiaire de France en Espagne, est nommé membre du conseil d&#39;administration de la Casa de Velázquez en qualité de représentant de l&#39;Etat, désigné par le ministre des affaires étrangères.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042731540"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 novembre 2020 portant nomination au conseil scientifique de l&#39;Ecole française de Rome</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042731542</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;Europe et des affaires étrangères en date du 5 novembre 2020, Mme Dominique Waag, sous-directrice de l&#39;enseignement supérieur et de la recherche, est nommée membre du conseil scientifique de l&#39;Ecole française de Rome en qualité de représentant de l&#39;Etat, désigné par le ministre des affaires étrangères.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042731542"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 10 décembre 2020 portant nomination au conseil scientifique de l&#39;Ecole française d&#39;Extrême-Orient</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042731544</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;Europe et des affaires étrangères en date du 10 décembre 2020, Mme Dominique WAAG, sous-directrice de l&#39;enseignement supérieur et de la recherche, est nommée membre du conseil scientifique de l&#39;Ecole française d&#39;Extrême-Orient en qualité de représentant de l&#39;Etat, désigné par le ministre des affaires étrangères.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042731544"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 10 décembre 2020 portant nomination au conseil d&#39;administration de l&#39;Ecole française d&#39;Extrême-Orient</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042731546</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;Europe et des affaires étrangères en date du 10 décembre 2020, Mme Dominique WAAG, sous-directrice de l&#39;enseignement supérieur et de la recherche, est nommée membre du conseil d&#39;administration de l&#39;Ecole française d&#39;Extrême-Orient en qualité de représentant de l&#39;Etat, désigné par le ministre des affaires étrangères.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042731546"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1631 du 21 décembre 2020 portant publication des résolutions 2019-I-10 et 2019-I-11 de la Commission centrale pour la navigation du Rhin (CCNR) relatives au règlement de visite des bateaux du Rhin (RVBR), au règlement de police pour la navigation du Rhin (RPNR) et au règlement relatif au personnel de la navigation sur le Rhin (RPN), adoptées à Strasbourg le 29 mai 2019 (1)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042713148</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La résolution 2019-I-10 de la Commission centrale pour la navigation du Rhin (CCNR) relative à l&#39;amendement définitif du règlement de police pour la navigation du Rhin (RPNR) par l&#39;actualisation de la localisation et des conditions d&#39;utilisation des aires de stationnement dans la rade de Bingen (article 14.05), adoptée à Strasbourg le 29 mai 2019, sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La résolution 2019-I-11 de la Commission centrale pour la navigation du Rhin (CCNR) relative à l&#39;amendement définitif du règlement de visite des bateaux du Rhin (RVBR), du règlement de police pour la navigation du Rhin (RPNR) et du règlement relatif au personnel de la navigation sur le Rhin (RPN) pour la prise en compte du standard européen établissant les prescriptions techniques des bateaux de navigation intérieure actualisé (ES-TRIN 2019/1), adoptée à Strasbourg le 29 mai 2019, sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre et le ministre de l&#39;Europe et des affaires étrangères sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;RÉSOLUTION 2019-I-10&lt;br/&gt;DE LA COMMISSION CENTRALE POUR LA NAVIGATION DU RHIN (CCNR) RELATIVE À L&#39;AMENDEMENT DÉFINITIF DU RÈGLEMENT DE POLICE POUR LA NAVIGATION DU RHIN (RPNR) PAR L&#39;ACTUALISATION DE LA LOCALISATION ET DES CONDITIONS D&#39;UTILISATION DES AIRES DE STATIONNEMENT DANS LA RADE DE BINGEN (ARTICLE 14.05), ADOPTÉE À STRASBOURG LE 29 MAI 2019&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1. Le chapitre 14 du Règlement de police pour la navigation du Rhin (RPNR) contient les dispositions générales et particulières relatives au stationnement, y compris une description des rades.&lt;br/&gt;2. La rade de Bingen a connu plusieurs modifications :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- La mise en place de nouveaux postes de stationnement équipés de ducs d&#39;Albe au môle externe du port de refuge de Bingen a nécessité une réorganisation des zones de la rade. Cela rend nécessaire aussi une modification de l&#39;article 14.05 du RPNR.&lt;br/&gt;- A cette occasion, est supprimé, à l&#39;article 14.05, chiffre 2, le passage concernant l&#39;aire de stationnement mentionnée dans le secteur compris entre le p.k. 524,90 et le p.k. 525,60. La raison de cette manière de procéder est que cette zone n&#39;est plus signalée en tant qu&#39;aire de stationnement depuis de nombreuses années et que la navigation utilise cette zone comme des eaux de navigation afin de faciliter et de rendre plus sûrs les croisements.&lt;br/&gt;- Une nouvelle aire de stationnement le long de la digue du port dans le chenal de Kempten du p.k. 526,50 au p.k. 526,70 peut être utilisée comme poste de stationnement sur deux largeurs au maximum par tous les bâtiments, non astreints à arborer une signalisation visée à l&#39;article 3.14 du RPNR, c&#39;est-à-dire n&#39;arborant pas de cônes. En pratique, deux bâtiments peuvent stationner côte à côte. En conséquence, l&#39;article 14.05, chiffre 3, est modifié.&lt;br/&gt;- L&#39;aire de stationnement le long de la digue du port dans le chenal de Kempten du p.k. 526,71 au p.k. 527,30 peut être utilisée comme poste de stationnement par tous les bâtiments, astreints à arborer une signalisation visée à l&#39;article 3.14, chiffre 1, du RPNR, c&#39;est-à-dire par tous les bâtiments arborant un seul cône. En conséquence, l&#39;article 14.05, chiffre 4, est modifié et le chiffre 5 est supprimé.&lt;br/&gt;- L&#39;aire de stationnement de long de l&#39;Ilmenaue du p.k. 524,20 au p.k. 524,70 peut être utilisée comme poste de stationnement par tous les bâtiments astreints à arborer une signalisation visée à l&#39;article 3.14, chiffre 2 ou 3, du RPNR. En conséquence, l&#39;article 14.05, chiffre 6, est modifié et est renommé en chiffre 5.&lt;br/&gt;- Les indications kilométriques ont été adaptées à deux décimales.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Besoins auxquels doit répondre la modification proposée&lt;br/&gt;Les modifications proposées dans le Règlement de police pour la navigation du Rhin visent à actualiser la localisation et les conditions d&#39;utilisation des aires de stationnement dans la rade de Bingen.&lt;br/&gt;Eventuelles alternatives à la modification envisagée&lt;br/&gt;Il n&#39;y a pas d&#39;alternative, dans la mesure où les modifications concernant la localisation et les conditions d&#39;utilisation de la rade de Bingen sont déjà effectives. L&#39;Office des voies d&#39;eau et de la navigation de Bingen a déjà pris une mesure de police de la navigation correspondante, conformément à l&#39;article 1.22 du RPNR, qui est applicable depuis le 3 décembre 2018.&lt;br/&gt;Conséquences de cette modification&lt;br/&gt;Les prescriptions modifiées du Règlement de police pour la navigation du Rhin correspondront à la situation actuelle de la rade de Bingen. La nouvelle réglementation est favorable à la navigation intérieure, étant donné que la nouvelle répartition des aires de stationnement facilite l&#39;utilisation.&lt;br/&gt;Conséquences d&#39;un rejet de cette modification&lt;br/&gt;Le Règlement de police pour la navigation du Rhin ne serait pas cohérent avec la réalité du terrain ni avec la mesure de police de la navigation susmentionnée.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Résolution&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La Commission centrale,&lt;br/&gt;constatant que la rade de Bingen a fait l&#39;objet de modifications des affectations nécessitant une adaptation des aires de stationnement ;&lt;br/&gt;adopte l&#39;amendement au Règlement de police pour la navigation du Rhin annexé à la présente résolution.&lt;br/&gt;L&#39;amendement entrera en vigueur le 1er décembre 2019.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE À LA RÉSOLUTION 2019-I-10&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 14.05 est rédigé comme suit :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Article 14.05&lt;br/&gt;Bingen&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1. La rade s&#39;étend à Bingen, sur la rive gauche, du p.k. 524,20 au p.k. 528,50.&lt;br/&gt;2. Les aires de stationnement suivantes sont affectées aux bâtiments, autres que ceux de la navigation par poussage non astreints à arborer une signalisation visée à l&#39;article 3.14 :&lt;br/&gt;aires de stationnement du p.k. 527,55 au p.k. 527,97 et&lt;br/&gt;du p.k. 528,20 au p.k. 528,50.&lt;br/&gt;3. L&#39;aire de stationnement suivante est affectée à tous les bâtiments non astreints à arborer une signalisation visée à l&#39;article 3.14 :&lt;br/&gt;aire de stationnement le long de la digue du port dans le chenal de Kempten du p.k. 526,50 au p.k. 526,70. Deux bâtiments peuvent stationner côte à côte.&lt;br/&gt;4. L&#39;aire de stationnement suivante est affectée à tous les bâtiments astreints à arborer la signalisation visée à l&#39;article 3.14, chiffre 1 :&lt;br/&gt;aire de stationnement le long de la digue du port dans le chenal de Kempten du p.k. 526,71 au p.k. 527,30.&lt;br/&gt;5. L&#39;aire de stationnement suivante est affectée à tous les bâtiments astreints à arborer une signalisation visée à l&#39;article 3.14, chiffre 2 ou 3 :&lt;br/&gt;aire de stationnement le long de l&#39;Ilmenaue du p.k. 524,20 au p.k. 524,70. »&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;RÉSOLUTION 2019-I-11&lt;br/&gt;DE LA COMMISSION CENTRALE POUR LA NAVIGATION DU RHIN (CCNR) RELATIVE À L&#39;AMENDEMENT DÉFINITIF DU RÈGLEMENT DE VISITE DES BATEAUX DU RHIN (RVBR), DU RÈGLEMENT DE POLICE POUR LA NAVIGATION DU RHIN (RPNR) ET DU RÈGLEMENT RELATIF AU PERSONNEL DE LA NAVIGATION SUR LE RHIN (RPN) POUR LA PRISE EN COMPTE DU STANDARD EUROPÉEN ÉTABLISSANT LES PRESCRIPTIONS TECHNIQUES DES BATEAUX DE NAVIGATION INTÉRIEURE ACTUALISÉ (ES-TRIN 2019/1), ADOPTÉE À STRASBOURG LE 29 MAI 2019&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1. Par la résolution 2015-I-3, la CCNR a créé le Comité européen pour l&#39;élaboration de standards dans le domaine de la navigation intérieure (« CESNI »). Les missions de ce comité comprennent l&#39;adoption de standards techniques dans différents domaines, en particulier en ce qui concerne les bâtiments, les technologies de l&#39;information et les équipages, auxquels les réglementations européennes et internationales applicables - notamment celles de l&#39;Union européenne (UE) et de la CCNR - se référeront en vue de leur application.&lt;br/&gt;2. Avec les résolutions 2017-II-20, 2017-II-19, 2017-II-15, la CCNR a décidé d&#39;adapter respectivement le Règlement de visite des bateaux du Rhin, le Règlement de police pour la navigation du Rhin et le Règlement relatif au personnel de la navigation sur le Rhin afin de faire référence à l&#39;ES-TRIN 2017/1.&lt;br/&gt;3. Lors de sa réunion du 8 novembre 2018, à Prague, le CESNI a adopté l&#39;édition 2019/1 de l&#39;ES-TRIN. Cette édition intègre différents amendements par rapport à l&#39;ES-TRIN 2017/1, notamment en matière de :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Prescriptions relatives aux défibrillateurs externes automatiques.&lt;br/&gt;- Prescriptions relatives aux installations d&#39;extinction d&#39;incendie - K2CO3.&lt;br/&gt;- Dispositions particulières pour les propulsions électriques (chapitre 11).&lt;br/&gt;- Dispositions transitoires relatives :&lt;br/&gt;- aux limites sonores ;&lt;br/&gt;- aux moteurs ;&lt;br/&gt;- aux appareils et installations électriques ;&lt;br/&gt;- aux canots de service ;&lt;br/&gt;- aux voies de repli de bateaux à passagers ;&lt;br/&gt;- au système de propulsion de bateaux à passagers ; et&lt;br/&gt;- aux installations de sécurité en arrière de la cloison de coqueron arrière.&lt;br/&gt;- Nombreuses corrections rédactionnelles dans les différentes versions linguistiques.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;4. L&#39;ES-TRIN n&#39;est pas un standard contraignant. Afin de rendre applicable ce standard, la CCNR, l&#39;Union européenne, d&#39;autres organisations internationales ou pays tiers pourront y faire référence dans leurs cadres juridiques respectifs.&lt;br/&gt;La CCNR et l&#39;UE ont exprimé l&#39;intention de mettre en vigueur l&#39;ES-TRIN 2019/1 de manière coordonnée, à compter du 1er janvier 2020, au moyen d&#39;une référence au sein de leurs cadres législatifs respectifs.&lt;br/&gt;5. Les résultats de l&#39;évaluation prévue en application des lignes directrices pour l&#39;activité réglementaire de la CCNR (Résolution 2008-I-3) sont présentés ci-après.&lt;br/&gt;Besoins auxquels doivent répondre les amendements proposés&lt;br/&gt;Ces amendements visent à actualiser la référence à l&#39;ES-TRIN dans le RVBR, le RPNR et le RPN en ce qui concerne les prescriptions techniques des bateaux de navigation intérieure.&lt;br/&gt;Afin de marquer l&#39;importante évolution induite par la référence à l&#39;ES-TRIN, il est prévu d&#39;appeler la version amendée du RVBR « Règlement de visite des bateaux du Rhin 2020 ».&lt;br/&gt;Alternative éventuelle aux amendements envisagés&lt;br/&gt;Aucune, à l&#39;exception d&#39;un rejet des amendements proposés.&lt;br/&gt;Conséquences de ces amendements&lt;br/&gt;La définition de l&#39;ES-TRIN à l&#39;article 1.01, chiffre 25, du RVBR est actualisée.&lt;br/&gt;Conformément aux intentions de la résolution 2017-II-20, le chapitre 8 bis et les dispositions afférentes du RVBR (voir articles 2.12, chiffre 1, 2.21, chiffre 8, et annexe J) sont abrogés à compter du 1er janvier 2020.&lt;br/&gt;La définition de l&#39;ES-TRIN à l&#39;article 1.01, lettre ah), du RPNR est actualisée.&lt;br/&gt;La définition de l&#39;ES-TRIN à l&#39;article 1.01, chiffre 40, du RPN est actualisée.&lt;br/&gt;Conséquences d&#39;un rejet des amendements proposés&lt;br/&gt;Il est possible de renoncer à ces amendements mais cela ne permettrait pas la mise en œuvre coordonnée des prescriptions techniques de l&#39;ES-TRIN au sein des cadres réglementaires de la CCNR et de l&#39;UE. Il en résulterait des incertitudes juridiques sur la reconnaissance réciproque des certificats de visite délivrés en application du RVBR et les certificats de l&#39;Union délivrés en application de la directive (UE) 2016/1629.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Résolution&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La Commission centrale,&lt;br/&gt;sur la proposition de ses Comité du règlement de visite, Comité du règlement de police et Comité des questions sociales, de travail et de formation professionnelle ;&lt;br/&gt;vu la résolution 2015-I-3 créant la Comité européen pour l&#39;élaboration de standards dans le domaine de la navigation intérieure (CESNI) ;&lt;br/&gt;vu le Standard européen établissant les prescriptions techniques des bateaux de navigation intérieure (ES-TRIN), édition 2019/1, adopté le 8 novembre 2018 par le CESNI ;&lt;br/&gt;considérant la directive (UE) 2016/1629 du Parlement européen et du Conseil du 14 septembre 2016 établissant les prescriptions techniques applicables aux bateaux de navigation intérieure, modifiant la directive 2009/100/CE et abrogeant la directive 2006/87/CE ;&lt;br/&gt;considérant le règlement (UE) 2016/1628 du Parlement européen et du Conseil du 14 septembre 2016 relatif aux exigences concernant les limites d&#39;émission pour les gaz polluants et les particules polluantes et la réception par type pour les moteurs à combustion interne destinés aux engins mobiles non routiers ;&lt;br/&gt;désireuse de maintenir des prescriptions techniques uniformes sur le Rhin et sur l&#39;ensemble du réseau des voies d&#39;eau intérieures de l&#39;Union européenne ;&lt;br/&gt;dans le but d&#39;améliorer encore la sécurité et le bon ordre de la navigation rhénane,&lt;br/&gt;adopte les amendements aux Règlement de visite des bateaux du Rhin, Règlement de police pour la navigation du Rhin et Règlement relatif au personnel de la navigation sur le Rhin annexés à la présente résolution,&lt;br/&gt;charge son Comité du règlement de visite d&#39;adapter en conséquence les instructions de service aux Commissions de visite visées à l&#39;article 1.07 du Règlement de visite des bateaux du Rhin.&lt;br/&gt;Les amendements figurant en annexe entreront en vigueur le 1er janvier 2020.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE À LA RÉSOLUTION 2019-I-11&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1. Le Règlement de visite des bateaux du Rhin est modifié comme suit :&lt;br/&gt;a) La page de garde est rédigée comme suit :&lt;br/&gt;« &lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;cliche&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Vous pouvez consulter l&#39;intégralité du texte avec ses images à partir de l&#39;extrait du Journal officiel électronique authentifié accessible en bas de page&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;RÈGLEMENT DE VISITE DES BATEAUX DU RHIN (RVBR) 2020&lt;br/&gt;Etat 1er janvier 2020 » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;b) Le sommaire est rédigé comme suit :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« RÈGLEMENT DE VISITE DES BATEAUX DU RHIN&lt;br/&gt;SOMMAIRE&lt;/p&gt;Chapitre 1er : GénéralitésArticle &lt;br /&gt;&lt;p class=&#39;cliche&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Vous pouvez consulter l&#39;intégralité du texte avec ses images à partir de l&#39;extrait du Journal officiel électronique authentifié accessible en bas de page&lt;/p&gt;Chapitre 2 : ProcédureArticle &lt;br /&gt;&lt;p class=&#39;cliche&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Vous pouvez consulter l&#39;intégralité du texte avec ses images à partir de l&#39;extrait du Journal officiel électronique authentifié accessible en bas de page&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;c) L&#39;article 1.01, chiffre 25, est rédigé comme suit :&lt;br/&gt;« 25. “ES-TRIN” standard européen établissant les prescriptions techniques des bateaux de navigation intérieure, dans son édition 2019/1 (1). Pour l&#39;application de l&#39;ES-TRIN, un Etat membre doit être compris comme un des Etats riverains du Rhin ou la Belgique. ».&lt;br/&gt;d) L&#39;article 2.12, chiffre 1, est rédigé comme suit :&lt;br/&gt;« 1. La Commission de visite peut s&#39;abstenir de soumettre, en tout ou en partie, le bâtiment aux vérifications de conformité prescrites dans l&#39;ES-TRIN, s&#39;il découle d&#39;une attestation valable, délivrée par une société de classification agréée, que le bâtiment satisfait, en tout ou en partie, aux dispositions susmentionnées. ».&lt;br/&gt;e) L&#39;article 2.21, chiffre 8, est abrogé.&lt;br/&gt;f) Le chapitre 8 bis est abrogé.&lt;br/&gt;g) L&#39;annexe J est abrogée.&lt;br/&gt;2. Le Règlement de police pour la navigation du Rhin est modifié comme suit :&lt;br/&gt;L&#39;article 1.01, lettre ah), est rédigé comme suit :&lt;br/&gt;« ah) “ES-TRIN” standard européen établissant les prescriptions techniques des bateaux de navigation intérieure, dans son édition 2019/1 (2). Pour l&#39;application de l&#39;ES-TRIN, un Etat membre doit être compris comme un des Etats riverains du Rhin ou la Belgique. ».&lt;br/&gt;3. Le Règlement relatif au personnel de la navigation sur le Rhin est modifié comme suit :&lt;br/&gt;L&#39;article 1.01, chiffre 40, est rédigé comme suit :&lt;br/&gt;« 40. “ES-TRIN” standard européen établissant les prescriptions techniques des bateaux de navigation intérieure, dans son édition 2019/1 (3). Pour l&#39;application de l&#39;ES-TRIN, un Etat membre doit être compris comme un des Etats riverains du Rhin ou la Belgique. »&lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;note&#39;&gt;&lt;br/&gt;(1) Standard européen établissant les prescriptions techniques des bateaux de navigation intérieure (ES-TRIN), édition 2019/1, adopté par le Comité européen pour l&#39;élaboration de standards dans le domaine de la navigation intérieure (CESNI) dans sa résolution 2018-II-1 du 8 novembre 2018.&lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;note&#39;&gt;&lt;br/&gt;(2) Standard européen établissant les prescriptions techniques des bateaux de navigation intérieure (ES-TRIN), édition 2019/1, adopté par le Comité européen pour l&#39;élaboration de standards dans le domaine de la navigation intérieure (CESNI) dans sa résolution 2018-II-1 du 8 novembre 2018.&lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;note&#39;&gt;&lt;br/&gt;(3) Standard européen établissant les prescriptions techniques des bateaux de navigation intérieure (ES-TRIN), édition 2019/1, adopté par le Comité européen pour l&#39;élaboration de standards dans le domaine de la navigation intérieure (CESNI) dans sa résolution 2018-II-1 du 8 novembre 2018.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-23 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042713148"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 prorogeant l&#39;arrêté du 11 mars 2020 portant suspension temporaire des procédures d&#39;adoption internationale concernant les enfants de nationalité haïtienne résidant en Haïti</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042713175</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;article 1er de l&#39;arrêté du 11 mars 2020 modifié, les mots : « 31 août 2020 » sont remplacés par les mots : « 30 juin 2021 ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-23 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042713175"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision du 21 décembre 2020 portant délégation de signature (direction générale de l&#39;administration et de la modernisation)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042713180</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mmes Aude TOULOUSE et Delphine GOEPP-L&#39;AOT, conseillères des affaires étrangères, à Mme Virginie BIOTEAU, secrétaire des affaires étrangères principale, et à M. Olivier SIGAUD, conseiller des affaires étrangères, chargés de mission auprès de la directrice générale, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre des affaires étrangères, les bons de commande et les factures relatives aux réceptions organisées à la demande des services de la direction générale.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Patrice SAFLIX, attaché des systèmes d&#39;information et de communication, chef du bureau des études, de la modernisation et de la fiabilisation du SIRH, et à M. Benjamin DURRENBERGER, secrétaire des affaires étrangères, adjoint au chef du bureau des études, de la modernisation et de la fiabilisation du SIRH, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre des affaires étrangères, tous actes, arrêtés et décisions, relatifs à la mise en place du système d&#39;information des ressources humaines, à l&#39;exclusion des décrets.&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Clémence WEULERSSE, secrétaire des affaires étrangères principale, adjointe au sous-directeur et chef du bureau des politiques statutaires et de gestion des ressources humaines, et à Mme Isabelle CHARON, secrétaire des affaires étrangères, adjointe au chef du bureau des politiques statutaires et de gestion des ressources humaines, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre des affaires étrangères, tous actes, arrêtés et décisions relatifs aux politiques statutaires et de gestion des ressources humaines ainsi que ceux relatifs aux contrats de droit public dénommés « Parcours d&#39;accès aux carrières de la fonction publique territoriale, hospitalière et d&#39;Etat », à l&#39;exclusion des décrets.&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Marie BELOU-AFFRE, secrétaire des affaires étrangères, chef du pôle égalité des chances, ainsi qu&#39;à Mme Sylvie ANNAVAL, agente chargée des fonctions budgétaire et comptable et M. Thibault HOUSPIC, rédacteur, secrétaires de chancellerie de classe normale, agents du pôle égalité des chances, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre des affaires étrangères, toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement de la dépense et tous ordres de recettes, relevant de la mise en œuvre d&#39;actions en faveur de l&#39;insertion professionnelle et du maintien dans l&#39;emploi des agents en situation de handicap et de « l&#39;activité divers dont MAD et frais de justice » de la direction des ressources humaines.&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Caroline JOLY, secrétaire des affaires étrangères, chef du bureau du plafond d&#39;emplois, de la rémunération et du dialogue de gestion, ainsi qu&#39;à Mme Clémence BESSIERE, secrétaire des affaires étrangères stagiaire, adjointe au chef du bureau du plafond d&#39;emplois, de la rémunération et du dialogue de gestion et M. Antoine DERR secrétaire des affaires étrangères, chef du pôle dialogue du réseau à l&#39;étranger, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre des affaires étrangères, tous actes, arrêtés et décisions relatifs au plafond d&#39;emploi, à la rémunération et au dialogue de gestion, à l&#39;exclusion des décrets.&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Sylvie PLAYOUT, secrétaire des affaires étrangères, chef du bureau du dialogue social, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre des affaires étrangères, tous actes, arrêtés et décisions relatifs au dialogue social, à l&#39;exclusion des décrets.&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Mélinda DUFOND, secrétaire de chancellerie de classe supérieure, adjointe au chef du bureau du dialogue social, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre des affaires étrangères, toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement de la dépense et tous ordres de recettes, relatifs au dialogue social.&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Laurence TCHOULFAYAN, secrétaire des affaires étrangères principale, chef du bureau de la médecine statutaire, des retraites et des nouveaux modes de travail, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre des affaires étrangères, tous actes, arrêtés et décisions relatifs aux pensions, aux maladies statutaires, aux accidents de service et aux maladies professionnelles, à l&#39;exclusion des décrets.&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Marc-Antoine HUREAU, secrétaire de chancellerie de classe supérieure, adjoint au chef du bureau de la médecine statutaire, des retraites et des nouveaux modes de travail, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre des affaires étrangères, toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement de la dépense et tous ordres de recettes, relevant des pensions, des maladies statutaires, des accidents de service et des maladies professionnelles.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Benjamin CABOUAT, secrétaire des affaires étrangères principal, adjoint à la sous-directrice des personnels, chef du bureau des parcours professionnels des agents titulaires et assimilés de catégorie A, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre des affaires étrangères, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions de la sous-direction des personnels.&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Matthieu CLOUVEL, secrétaire des affaires étrangères principal, chef du bureau des parcours professionnels des agents titulaires et assimilés de catégorie B, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre des affaires étrangères, tous actes, arrêtés et décisions relatifs à la gestion et au parcours professionnel des fonctionnaires de catégorie B et des agents non titulaires chargés de fonctions de niveau équivalent, recrutés sur des contrats à durée indéterminée, à l&#39;exclusion des décrets.&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Thierry MOULINS, secrétaire des affaires étrangères, chef du bureau des parcours des agents titulaires et assimilés de catégorie C, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre des affaires étrangères, tous actes, arrêtés et décisions relatifs à la gestion et au parcours professionnel des fonctionnaires de catégorie C et des agents non titulaires chargés de fonctions de niveau équivalent, recrutés sur des contrats à durée indéterminée, à l&#39;exclusion des décrets.&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Philippe LATAPIE, secrétaire des affaires étrangères principal, chef du bureau des échanges européens et de la mobilité, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre des affaires étrangères, tous actes, arrêtés et décisions, relatifs à l&#39;affectation et à la gestion des personnels mis à disposition par les autres ministères, à l&#39;exclusion des décrets.&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Carole BLESTEL-FEFFER, secrétaire des affaires étrangères principale, chef du bureau des commissions administratives paritaires, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre des affaires étrangères, tous actes, arrêtés et décisions, relatifs aux travaux des commissions administratives paritaires des corps des fonctionnaires, à l&#39;exclusion des décrets.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Céline PENDARIES, secrétaire des affaires étrangères principale, chef du bureau des recrutés locaux, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre des affaires étrangères, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets dans la limite des attributions de la sous-direction des personnels contractuels.&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Ann&#39;Laure HARE-JONACK, secrétaire des affaires étrangères principale, adjointe au sous-directeur des personnels, chef du bureau des agents contractuels à durée déterminée, et à Mme Lorène LEMOR, conseillère des affaires étrangères, adjointe au chef de bureau, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre des affaires étrangères, tous actes, arrêtés et décisions relatifs aux agents contractuels à durée déterminée, à l&#39;exclusion des décrets.&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Florence CHAMBON, cadre contractuelle, chef du bureau des volontaires internationaux, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre des affaires étrangères, tous actes, arrêtés et décisions relatifs au recrutement et au parcours professionnel des attachés spécialisés ainsi qu&#39;au recrutement des volontaires internationaux, à l&#39;exclusion des décrets.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Claude BLEVIN, secrétaire des affaires étrangères principal, adjoint au sous-directeur de la formation et chef du département de la formation, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre des affaires étrangères, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions de la sous-direction de la formation et des concours.&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Corinne CRESPEL-SAOUT, secrétaire des affaires étrangères principale, chef du bureau des concours et des examens professionnels, et Mme Marie-Laure BOZZI, secrétaire de chancellerie de classe supérieure, adjointe au chef du bureau des concours et des examens professionnels, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre des affaires étrangères, tous actes, arrêtés et décisions relatifs à l&#39;organisation des concours et examens professionnels, à l&#39;exclusion des décrets.&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Dominique DOUDET, conseiller des affaires étrangères, secrétaire général exécutif de l&#39;Institut de formation aux affaires administratives et consulaires, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre des affaires étrangères, tous actes, arrêtés et décisions, relatifs à l&#39;institut de formation aux affaires administratives et consulaires, à l&#39;exclusion des décrets.&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Aurélie MOCŒUR, secrétaire de chancellerie de classe normale, chef de la cellule budgétaire de la sous-direction de la formation et des concours et à Mme Christine FLACHIER, adjointe administrative principale de 2e classe de chancellerie, agente chargée des fonctions budgétaires et comptables à la sous-direction de la formation et des concours, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre des affaires étrangères, toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement de la dépense et tous ordres de recettes, relevant de la sous-direction de la formation et des concours.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La délégation pour la politique sociale est responsable de l&#39;action sociale, de la restauration collective, du logement social, du suivi des questions relatives à l&#39;hygiène et à la sécurité et de la médecine préventive.&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Françoise SELLIER, conseillère des affaires étrangères, déléguée pour la politique sociale, et à Mme Honorine PEREZ, secrétaire des affaires étrangères principale, adjointe à la déléguée pour la politique sociale, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre des affaires étrangères, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions de la délégation pour la politique sociale.&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Claire DOUCERAIN, secrétaire de chancellerie de classe supérieure, chef du bureau de la délégation pour la politique sociale (Nantes), à Mmes Nadine VIVANT et Carole VAL, adjointes administratives principales de 1re classe de chancellerie, agentes chargées des fonctions budgétaires et comptables à la délégation pour la politique sociale ainsi qu&#39;à Mmes Carole BEGUIN-HAVYARIMANA et Rose-Anne BENOISTEL, adjointes administratives principales de 1ère classe de chancellerie, agentes chargées des fonctions budgétaires et comptables à la délégation pour la politique sociale, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre des affaires étrangères, toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation relevant de la compétence de la délégation pour la politique sociale, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement de la dépense, et tous ordres de recettes, dans la limite des attributions de la délégation pour la politique sociale.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Gilles BOURBAO, conseiller des affaires étrangères hors classe, sous-directeur du budget, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre des affaires étrangères, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions de la direction des affaires financières.&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Daniel WESTERINK, secrétaire des affaires étrangères principal, adjoint au sous-directeur du budget et chef du bureau du budget, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre des affaires étrangères, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions de la sous-direction du budget.&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Christophe BILLAUDE, secrétaire des affaires étrangères principal, chef du bureau de la masse salariale et de la rémunération à l&#39;étranger, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre des affaires étrangères, tous actes, arrêtés et décisions relatifs à la masse salariale et aux indemnités de résidence, à l&#39;exclusion des décrets.&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Jean-Philippe POURTIER, secrétaire des affaires étrangères principal, chef du bureau des interventions, et à Mme Anne-Claire FOREAU, secrétaire des affaires étrangères, adjointe au chef du bureau des interventions, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre des affaires étrangères, tous actes, arrêtés et décisions relatifs aux subventions et aux interventions financières, à l&#39;exclusion des décrets.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Christophe ARNAUD, secrétaire des affaires étrangères, adjoint au sous-directeur de la comptabilité, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre des affaires étrangères, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions de la sous-direction de la comptabilité.&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Claude ERMISSE, secrétaire des affaires étrangères principale, chef du bureau de la comptabilité centrale, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre des affaires étrangères, tous actes, arrêtés et décisions relatifs à l&#39;allocation et la mise à disposition des ressources, l&#39;exécution des dépenses, l&#39;exécution des recettes non fiscales et les traitements de fin de gestion et opérations de fin d&#39;exercice, la comptabilité générale et les opérations de bilan, la gestion des actifs et des immobilisations, ainsi qu&#39;aux régies situées en France, en particulier toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement de la dépense et tous ordres de recettes, à l&#39;exclusion des décrets.&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Françoise AUBURTIN NAVARO, secrétaire des affaires étrangères, chef du bureau de la comptabilité étranger, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre des affaires étrangères, tous actes, arrêtés et décisions relatifs à la réglementation comptable à l&#39;étranger et aux régies situées à l&#39;étranger, ainsi que toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement de la dépense et tous ordres de recettes, à l&#39;exclusion des décrets.&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Fabrice PLACE, secrétaire des affaires étrangères, chargé de mission auprès du sous-directeur de la comptabilité, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre des affaires étrangères, dans la limite des attributions de la sous-direction de la comptabilité, toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement de la dépense et tous ordres de recettes.&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Jeanne NJOCK, secrétaire de chancellerie de classe normale, chef du bureau de la gestion et reconstitution de carrières et à Mme Sophie RENAUD, secrétaire de chancellerie de classe exceptionnelle, adjointe au chef de bureau de la gestion et de la reconstitution de carrières, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre des affaires étrangères, tous actes, arrêtés et décisions relatifs à la comptabilité des carrières et des pensions, ainsi que toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement de la dépense et tous ordres de recettes, à l&#39;exclusion des décrets.&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre des affaires étrangères, dans la limite des attributions de la sous-direction de la comptabilité, toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement de la dépense et tous ordres de recettes, à :&lt;br/&gt;1° M. Philippe MAROS, secrétaire de chancellerie de classe supérieure, responsable de secteur au bureau de la comptabilité étranger ;&lt;br/&gt;2° Mmes Florence BASTIEN et Monique MAISONNEUVE, secrétaires de chancellerie de classe normale, adjointes au chef du bureau de la comptabilité centrale, Mme Maria PREVOST, secrétaire de chancellerie de classe normale, adjointe au chef du bureau de la comptabilité étranger et responsable de secteur du bureau de la comptabilité étranger, Mme Dalinda BEN AYED, secrétaire de chancellerie de classe normale, responsable de secteur au bureau de la comptabilité étranger, Mme Elisabeth PORTE, adjointe à un responsable de secteur du bureau de la comptabilité étranger Frédérique BIELLMANN, secrétaire de chancellerie de classe normale, adjointe à un responsable de secteur du bureau de la comptabilité centrale, Jennyfer CAROUPANIN, secrétaire de chancellerie de classe normale, adjointe à un responsable de secteur du bureau de la comptabilité étranger, Mmes Laurence GAUVIN et Dominique LAFITTE, secrétaires de chancellerie de classe normale, responsables de secteur au bureau de la comptabilité centrale et Mme Céline MUSIKAS, secrétaire de chancellerie de classe normale, adjointe à un responsable de secteur du bureau de la comptabilité centrale, ainsi qu&#39;à MM. Alexis GEVREY, secrétaire de chancellerie de classe normale, responsable de secteur au bureau de la comptabilité centrale, Alain LOUGARE, Stéphane DELVILLE, Thierry FOULON, secrétaires de chancellerie de classe normale, adjoints à un responsable de secteur du bureau de la comptabilité centrale ;&lt;br/&gt;3° Mmes Martine AMAILLAND, Nelly BELLIOT, Annie BRIAND, Christèle DUBOIS, Marie-Noëlle GUIHO, Lydia MERLE, Anne-Sophie MULLER, Anne ROUSSEAU-DELAHAYE, Catherine SARAMITTO et, adjoints administratifs principaux de 1ère classe de chancellerie, agents d&#39;un secteur du bureau de la comptabilité centrale, Marie-Alberte Barreau, Corinne BAIOCCO, Martine BERNIER, Valérie HAMON, Isabelle RIMBERT, Marielle SACHER et Sylvie Vincent, ainsi qu&#39;à MM. Michel GUISSET et Christophe JESTIN, adjoints administratifs principaux de 1ère classe de chancellerie, agents d&#39;un secteur du bureau de la comptabilité étranger ;&lt;br/&gt;4° Mmes Naoual ATRAOUI, Nathalie BORNER, Anne BRELET, Claire DOMENECH, Lise ESNOL, Stéphanie HADDADI, Gwenaëlle MENETRIER-BALOUIN, Christel SALOM-GOMIS, Valérie VAN DEN BERGH, Valérie VILLEDIEU, MM. Julien BARBIER, Fabrice BILLOT, Sébastien BOUVART, Johann DELENCLOS, Richard GARÇON, Jean-Loup LE PAPE, Eric RIBAS, Michel RUFFIN et Hichem TARHOUNI, adjoints administratifs principaux de 2e classe de chancellerie, agents d&#39;un secteur du bureau de la comptabilité centrale, Mmes Esther BERTHONNEAU, Effimia GROULLERO, Marie-Christelle KORN, Rachida LE GALL, Laureline MARIN, Sandrine MOZER, agents d&#39;un secteur du bureau de la comptabilité étranger, ainsi qu&#39;à MM. David CHEVALIER, Philippe MARTINET, adjoints administratifs principaux de 2e classe de chancellerie, agents d&#39;un secteur du bureau de la comptabilité étranger ;&lt;br/&gt;5° M. Maxime BLANC, responsable de secteur du bureau de la comptabilité centrale, et M. Bruno FERET, responsable de secteur du bureau de la comptabilité étranger, cadres contractuels,&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Anne-Marie BORTOT, secrétaire des affaires étrangères principale, adjointe au sous-directeur des moyens des postes, des voyages et des missions et chef du bureau des moyens des postes à l&#39;étranger, et Mme Marion GUELY-TONNERRE, adjointe au chef du bureau des moyens des postes à l&#39;étranger, cadre contractuelle, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre des affaires étrangères, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions de la sous-direction des moyens des postes, des voyages et des missions.&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Anne NGUYEN-ROBION, chef du bureau des voyages et des missions, et Mme Lucie MASSON, adjointe au chef de bureau, secrétaires des affaires étrangères, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre des affaires étrangères, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, ainsi que toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement de la dépense et tous ordres de recettes dans les matières relevant des voyages et missions des agents du ministère.&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Philippe BONCHE, secrétaire de chancellerie de classe normale, chef du secteur comptabilité, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre des affaires étrangères, toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement de la dépense et tous ordres de recettes dans les matières relevant des voyages et missions.&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Manuela DOUILLARD, chef du secteur B et à M. Jean-Philippe HUTHER, chef du secteur A, secrétaires de chancellerie de classe normale, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre des affaires étrangères, toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement de la dépense et tous ordres de recettes, dans les matières relevant des voyages et missions.&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La mission des achats a compétence sur l&#39;ensemble des achats du ministère. Elle est chargée de l&#39;organisation et de la politique des achats. Elle assure le secrétariat du comité ministériel des achats et est l&#39;interlocuteur de la direction des achats de l&#39;Etat. Elle anime la filière achat et veille au respect des procédures de passation des marchés du ministère. Elle met à la disposition des services du ministère une expertise en matière de marchés publics en France et à l&#39;étranger. Le chef de la mission des achats est le responsable ministériel des achats du ministère des affaires étrangères.&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Catherine ROBINET, conseillère des affaires étrangères, chef de la mission des achats, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre des affaires étrangères, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions de la mission des achats.&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Olivier DUFOUR, secrétaire des affaires étrangères principal, chef du bureau des marchés, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre des affaires étrangères, tous actes, arrêtés et décisions relatifs aux marchés, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions de la mission des achats.&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Jeanne-Marie GARCIA, secrétaire des affaires étrangères, chef du bureau de la politique et de l&#39;ingénierie des achats, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre des affaires étrangères, tous actes, arrêtés et décisions relatifs aux achats, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions de la mission des achats.&lt;/p&gt;Article 12&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La mission de la maîtrise des risques et de la comptabilité analytique est chargée de la conduite et de la promotion de la démarche de maîtrise des risques, de la mise en place des processus de contrôle interne pour toutes les activités du ministère, notamment budgétaires et comptables. Elle mène les travaux de contrôle de gestion, avec l&#39;appui des cellules opérationnelles de contrôle de gestion de chaque programme, et travaille à la mise en œuvre d&#39;une comptabilité analytique du budget du ministère des affaires étrangères. Elle élabore, suit et analyse les indicateurs de gestion à des fins de pilotage et d&#39;aide à la performance dans les postes et en administration centrale. Elle peut être sollicitée en matière d&#39;analyse et de suivi des coûts en administration centrale et dans le réseau. Elle produit les indicateurs de performance destinés aux projets et rapports annuels de performance et contribue, en lien avec la sous-direction du budget, à l&#39;élaboration de documents sur certaines missions transversales de l&#39;Etat, notamment à l&#39;étranger.&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Stéphanie BRUN, secrétaire des affaires étrangères, chef de la mission de la maîtrise des risques et de la comptabilité analytique, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre des affaires étrangères, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions de la mission « maîtrise des risques et comptabilité analytique ».&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Rufin ATTINGLI, secrétaire des affaires étrangères, adjoint au chef de la mission de la maîtrise des risques et de la comptabilité analytique et chef de la section contrôle interne financier, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre des affaires étrangères, tous actes, arrêtés et décisions relatifs au contrôle interne financier, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions de la mission « maîtrise des risques et comptabilité analytique ».&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Bruno de GIORGIO, secrétaire de chancellerie de classe supérieure, chef de la section performance et comptabilité analytique, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre des affaires étrangères, tous actes, arrêtés et décisions relatifs à la performance et à la comptabilité analytique, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions de la mission « maîtrise des risques et comptabilité analytique ».&lt;/p&gt;Article 13&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Pierre SEDILLOT, cadre contractuel, adjoint au sous-directeur des services des opérations immobilières en France et de la logistique, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre des affaires étrangères, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions de la sous-direction des opérations immobilières en France et de la logistique.&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Emmanuelle LENFANT, cadre contractuelle, chef du bureau des opérations en France, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre des affaires étrangères, tous actes, arrêtés et décisions relatifs aux opérations immobilières pilotées sur les sites franciliens et nantais du ministère par la sous-direction des opérations immobilières en France et de la logistique, à l&#39;exclusion des décrets.&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Halima PENEDA, cadre contractuelle, adjointe au chef du bureau des opérations en France, à l&#39;effet de signer au nom du ministre des affaires étrangères, tous actes, arrêtés et décision, à l&#39;exclusion des décrets, relatifs aux opérations immobilières pilotées sur les sites franciliens et nantais du ministère par la sous-direction des opérations immobilières en France et de la logistique.&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Caroline CASTERAN, secrétaire des affaires étrangères, chef du bureau de la commande publique, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre des affaires étrangères, tous actes, arrêtés et décision, à l&#39;exclusion des décrets, relatifs aux marchés et achats pilotés par la sous-direction des opérations immobilières en France et de la logistique&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Salini RAMGOOLAM, cadre contractuelle, chef du bureau d&#39;appui aux utilisateurs d&#39;administration centrale, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre des affaires étrangères, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions du bureau d&#39;appui aux utilisateurs d&#39;administration centrale.&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Sandrine RAMANICH, technicienne supérieure en chef du développement durable, chef du pôle « programmation et développement durable », à l&#39;effet de signer, au nom du ministre des affaires étrangères, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions de la sous-direction des opérations immobilières en France et de la logistique.&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Rémi BONNET, ingénieur en chef des travaux publics de l&#39;Etat, adjoint au sous-directeur des opérations immobilières à l&#39;étranger, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre des affaires étrangères, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions de la sous-direction des opérations immobilières à l&#39;étranger.&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Shirley DUBIT, cadre contractuelle, adjointe au sous-directeur des affaires domaniales et administratives, du patrimoine et de la décoration, à l&#39;effet de signer au nom du ministre des affaires étrangères, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions de la sous-direction des affaires domaniales et administratives, du patrimoine et de la décoration.&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Véronique GRAND-MARTINI, secrétaire des affaires étrangères principale, chef du bureau du domaine à la sous-direction des affaires domaniales et administratives, du patrimoine et de la décoration, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre des affaires étrangères, tous actes, arrêtés et décisions relatifs aux affaires domaniales, à l&#39;exclusion des décrets.&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Stéphanie ROUALLE de ROUVILLE, secrétaire des affaires étrangères, chef du bureau de la programmation et des affaires financières, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre des affaires étrangères, tous actes, arrêtés et décisions relatifs à la programmation et aux affaires financières de la direction des immeubles et de la logistique, à l&#39;exclusion des décrets.&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Agnès KHEDIR, secrétaire des affaires étrangères, adjointe au chef du bureau de la programmation et des affaires financières et chef du secteur France, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre des affaires étrangères, toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, la liquidation et l&#39;ordonnancement de la dépense et tous ordres de recettes, dans la limite des attributions de la direction des immeubles et de la logistique et des services partenaires.&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Laurence CAILLOT, secrétaire de chancellerie de classe exceptionnelle, chef du secteur fonctionnement des services parisiens, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre des affaires étrangères, toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, la liquidation et l&#39;ordonnancement de la dépense et tous ordres de recettes, dans la limite des attributions de la direction des immeubles et de la logistique et des services partenaires.&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Jehanne LAZAJ, conservatrice en chef du patrimoine, chef du bureau du patrimoine et de la décoration, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre des affaires étrangères, tous actes, arrêtés et décisions relatifs au patrimoine et à la décoration, à l&#39;exclusion des décrets.&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Marianne METAIS, cadre contractuelle, adjointe au chef du bureau du patrimoine et de la décoration, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre des affaires étrangères, tous actes, arrêtés et décisions relatifs au patrimoine, à l&#39;exclusion des décrets.&lt;/p&gt;Article 14&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Stéphane BAUMGARTH, conseiller des affaires étrangères, directeur adjoint, à M. Emmanuel FARCOT, secrétaire des affaires étrangères principal, chef de la mission de la sécurité des réseaux internationaux, chargée de la coordination de la politique interministérielle de protection des biens et des personnes au sein des missions diplomatiques et des postes consulaires et à M. Jean-Luc LAVAUD, cadre contractuel, chef de la mission de sécurité de défense, chargée de la définition et de l&#39;application des mesures visant à assurer, à l&#39;administration centrale, la protection des biens et des personnes, à l&#39;effet de signer au nom du ministre des affaires étrangères, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions de la direction de la sécurité diplomatique.&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Sabine LE BOHEC, secrétaire des affaires étrangères, chef de la mission de la valise diplomatique, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre des affaires étrangères, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions de la mission de la valise diplomatique, qui assure l&#39;acheminement du courrier de l&#39;administration centrale et des correspondances officielles avec le réseau diplomatique et consulaire de manière à garantir leur caractère inviolable et secret.&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Louis-Vincent GAY, secrétaire de chancellerie, adjoint au chef de mission de la valise diplomatique et chef du bureau du courrier, à M. Cyrille BOLE, major de la police nationale, chef du bureau de la valise accompagnée, à M. Bruno MAGNENAT, secrétaire de chancellerie de classe exceptionnelle, chef du bureau du budget, à Mme Nadine BELARBI, secrétaire de chancellerie, adjointe au chef du bureau du budget, et à M. Jean-Pierre SANCHEZ, secrétaire de chancellerie de classe supérieure, chef du bureau du fret, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre des affaires étrangères, toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement de la dépense et tous ordres de recettes, dans la limite des attributions de la mission de la valise diplomatique, qui assure l&#39;acheminement du courrier de l&#39;administration centrale et des correspondances officielles avec le réseau diplomatique et consulaire de manière à garantir leur caractère inviolable et secret.&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Pougajendy BICHAT, secrétaire des affaires étrangères principal, chef de bureau de l&#39;administration et de la comptabilité, et à M. Eric PASQUEL, secrétaire des affaires étrangères, adjoint au chef de bureau de l&#39;administration et de la comptabilité à l&#39;effet de signer, au nom du ministre des affaires étrangères, toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement de la dépense et tous ordres de recettes, dans la limite des attributions de la direction de la sécurité diplomatique.&lt;/p&gt;Article 15&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Cédric GUERIN, secrétaire des affaires étrangères principal, adjoint au sous-directeur, à M. Henri PHILIP de LABORIE et Mme Nadiège BAFCOP, conseillers des affaires étrangères hors classe, et à Mme Samantha MARTEL, cadre contractuelle, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre des affaires étrangères, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions de la sous-direction des affaires juridiques internes.&lt;/p&gt;Article 16&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au sein de la délégation des affaires générales à Nantes, le centre de services de ressources humaines est responsable de la gestion administrative des fonctionnaires et des agents non titulaires recrutés sur des contrats à durée déterminée ou indéterminée pour servir en administration centrale ou à l&#39;étranger, soit en application de la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000875581&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n°72-659 du 13 juillet 1972 (M)&#39;&gt;loi n° 72-659 du 13 juillet 1972&lt;/a&gt; relative à l&#39;expertise technique internationale, ainsi que des volontaires internationaux affectés à l&#39;étranger, et est chargé de la comptabilité des traitements et la préliquidation de la paie.&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Olivier PLANÇON, conseiller des affaires étrangères hors classe, délégué des affaires générales à Nantes ainsi qu&#39;à M. Patrick POINSOT, secrétaire des affaires étrangères principal, chef du centre de services des ressources humaines à la délégation des affaires générales à Nantes, Mme Anne-Marie FEFEU, secrétaire des affaires étrangères principale, adjointe au chef du centre de services des ressources humaines et Mme Odette TIMMERMANS, secrétaire des affaires étrangères principale, responsable de la cellule de gestion de l&#39;encadrement supérieur du centre de services des ressources humaines à l&#39;effet de signer, au nom du ministre des affaires étrangères, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions de la délégation des affaires générales à Nantes.&lt;br/&gt;Délégation leur est également donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre des affaires étrangères, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, relatifs aux actes de recrutement, de fin de fonctions, d&#39;affectation, d&#39;évaluation, de gestion administrative et de préliquidation de la paie des fonctionnaires et agents non titulaires recrutés sur des contrats à durée indéterminée du ministère des affaires étrangères, dans la limite des attributions de la sous-direction des personnels et ceux relatifs aux actes de recrutement, de fin de fonctions, d&#39;affectation, d&#39;évaluation, de gestion administrative et de préliquidation de la paie des agents non titulaires recrutés sur des contrats à durée déterminée, des volontaires internationaux affectés à l&#39;étranger par le ministre des affaires étrangères et des experts techniques internationaux, ainsi que ceux relatifs à la fin de leurs missions, dans la limite des attributions de la sous-direction des personnels contractuels.&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Jean-Pierre PAULY, secrétaire des affaires étrangères, chef du bureau des moyens et des interventions à la délégation des affaires générales à Nantes à l&#39;effet de signer au nom du ministre des affaires étrangères, tous actes, arrêtés et décisions relatifs aux moyens des services nantais, à l&#39;exclusion des décrets.&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Marie-Noëlle DURIS, secrétaire des affaires étrangères, chargée de mission à la délégation des affaires générales à Nantes à l&#39;effet de signer, au nom du ministre des affaires étrangères, toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement de la dépense, et tous ordres de recettes relatifs aux personnels à Nantes.&lt;br/&gt;Délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre des affaires étrangères, et dans la limite des attributions du centre de services de ressources humaines, tous documents comptables relatifs au traitement et à la préliquidation de la paie, à :&lt;br/&gt;1° MM. Philippe TOUTAIN et Bertrand MONTI, secrétaires de chancellerie de classe exceptionnelle, chef de secteur au centre de services des ressources humaines.&lt;br/&gt;2° Mmes Josiane CHANSON et Marie-Hélène LAMY, secrétaires de chancellerie de classe supérieure, chef de secteur au centre de services des ressources humaines.&lt;br/&gt;3° Mmes Géraldine AUFFRAIS, Annie BARBOT, Claire FARES, Marie-Noëlle VALASTRO, et M. Wilfrid ROUYER, secrétaires de chancellerie, chefs de secteurs au centre de services des ressources humaines.&lt;/p&gt;Article 17&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-23 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042713180"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 novembre 2020 portant nomination au conseil d&#39;administration de l&#39;Ecole française d&#39;Athènes</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042723163</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;Europe et des affaires étrangères en date du 5 novembre 2020, M. Patrick MAISONNAVE, ambassadeur extraordinaire et plénipotentiaire de France en Grèce, est nommé en tant que membre du conseil d&#39;administration de l&#39;Ecole française d&#39;Athènes en qualité de représentant de l&#39;Etat, désigné par le ministre des affaires étrangères.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-23 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042723163"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant titularisation dans le corps des attachés des systèmes d&#39;information et de communication (agents diplomatiques et consulaires)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042723165</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;Europe et des affaires étrangères en date du 18 décembre 2020, les attachés des systèmes d&#39;information et de communication stagiaires dont les noms suivent sont titularisés en qualité d&#39;attaché des systèmes d&#39;information et de communication :&lt;br/&gt;A compter du 2 septembre 2020 :&lt;br/&gt;M. Jean PESNEL.&lt;br/&gt;M. Florian TURC.&lt;br/&gt;A compter du 2 janvier 2021 :&lt;br/&gt;Mme Marina GUIHENEUF.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-23 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042723165"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 16 décembre 2020 fixant la liste des établissements d&#39;enseignement français à l&#39;étranger relevant de l&#39;agence pour l&#39;enseignement français à l&#39;étranger</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042702056</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La liste des établissements d&#39;enseignement français à l&#39;étranger mentionnée à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&amp;idArticle=LEGIARTI000030722529&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;éducation - art. D911-42 (V)&#39;&gt;article D. 911-42 du code de l&#39;éducation&lt;/a&gt;, arrêtée au 1er janvier 2021, est détaillée en annexe du présent arrêté.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 4 août 2020fixant la liste des établissements d&#39;enseignement français à l&#39;étranger relevant de l&#39;agence pour l&#39;enseignement français à l&#39;étranger est abrogé.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur de l&#39;agence pour l&#39;enseignement français à l&#39;étranger et la directrice du budget sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1. Liste des établissements et groupements d&#39;établissements d&#39;enseignement placés en gestion directe auprès de l&#39;agence pour l&#39;enseignement français à l&#39;étranger dans les conditions fixées par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&amp;idArticle=LEGIARTI000006525063&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;éducation - art. L452-3 (V)&#39;&gt;article L. 452-3 du code de l&#39;éducation&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;NOM DE L&#39;ÉTABLISSEMENT&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;ÉTABLISSEMENT&lt;br/&gt;rattaché ou annexe&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;NOM USUEL (SI DIFFÉRENT)&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;VILLE&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;PAYS&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;3&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée international Alexandre Dumas&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Alger&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Algérie&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;2&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Annexe d&#39;Oran&lt;/td&gt;&lt;td rowspan=&#39;2&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td rowspan=&#39;2&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Oran&lt;/td&gt;&lt;td rowspan=&#39;2&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Algérie&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Annexe d&#39;Annaba&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Annaba&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Algérie&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;2&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Berlin&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Allemagne&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecole Voltaire&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Berlin&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Allemagne&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;5&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français Jean Renoir&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Munich&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Allemagne&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecole élémentaire franco-allemande de Fribourg&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Fribourg-en-Brisgau&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Allemagne&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée franco-allemand&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Fribourg-en-Brisgau&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Allemagne&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée franco-allemand&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Sarrebruck&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Allemagne&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecole élémentaire franco-allemande de Stuttgart-Sillenbuch&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Stuttgart-Sillenbuch&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Allemagne&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français Victor Hugo&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Francfort-sur-le-Main&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Allemagne&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée franco-argentin Jean Mermoz&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Buenos Aires&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Argentine&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Vienne&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Autriche&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français Jean Monnet&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bruxelles&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Belgique&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français international Charles de Gaulle de Pékin&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pékin&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Chine&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Centre d&#39;appui à la réouverture des établissements d&#39;enseignement français de Côte d&#39;Ivoire&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Abidjan&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Côte d&#39;Ivoire&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français du Caire&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Le Caire&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Egypte&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée Louis Massignon&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Abou Dhabi&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Emirats arabes unis&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Barcelone&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Espagne&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;2&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Madrid&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Espagne&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecole Saint-Exupéry (annexe)&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Madrid&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Espagne&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français de Valence&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Valence&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Espagne&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée Français International de Pondichéry&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pondichéry&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Inde&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée Stendhal&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Milan&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Italie&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;2&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée Chateaubriand&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Rome&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Italie&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecole française de Naples Alexandre Dumas&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Naples&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Italie&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;4&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tananarive&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Madagascar&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecole primaire française A&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ampefiloha, Tananarive&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Madagascar&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecole primaire française B et son annexe l&#39;école primaire française D&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ampandrianomby,&lt;br/&gt;Les Charmilles,&lt;br/&gt;Tananarive&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Madagascar&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecole primaire française C&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ambohibao, Tananarive&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Madagascar&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;8&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée Lyautey&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Casablanca&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Maroc&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Collège Anatole France&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Casablanca&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Maroc&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecole Claude Bernard&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Casablanca&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Maroc&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecole Georges Bizet&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Casablanca&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Maroc&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecole Théophile Gautier&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Casablanca&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Maroc&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecole Molière&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Casablanca&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Maroc&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecole Ernest Renan&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Casablanca&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Maroc&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Groupe scolaire Claude Monet&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mohammedia&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Maroc&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;2&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée Victor Hugo&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Marrakech&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Maroc&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecole Auguste Renoir&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Marrakech&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Maroc&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;3&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée Paul Valéry&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Meknès&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Maroc&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Groupe scolaire Jean de La Fontaine&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Fès&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Maroc&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecole Jean-Jacques Rousseau&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Meknès&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Maroc&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;7&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée Descartes&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Rabat&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Maroc&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Collège Saint-Exupéry&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Rabat&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Maroc&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Groupe scolaire Honoré de Balzac&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Kénitra&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Maroc&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecole Albert Camus&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Rabat&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Maroc&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecole Paul Cézanne&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Rabat&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Maroc&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecole André Chénier&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Rabat&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Maroc&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecole Pierre de Ronsard&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Rabat&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Maroc&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;2&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée Régnault&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tanger&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Maroc&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecole Adrien Berchet&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tanger&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Maroc&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français Théodore Monod&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Nouakchott&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mauritanie&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée La Fontaine&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Niamey&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Niger&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;2&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français Vincent Van Gogh&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;La Haye&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pays-Bas&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecole française annexe du lycée Van Gogh&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Amsterdam&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pays-Bas&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français de Varsovie&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français René Goscinny de Varsovie&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Varsovie&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pologne&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français Charles Lepierre&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lisbonne&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Portugal&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prague&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;République tchèque&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;3&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français Charles de Gaulle&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Londres&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Royaume-Uni&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecole André Malraux d&#39;Ealing, annexe du lycée Charles de Gaulle&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Londres&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Royaume-Uni&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecole de Wix, annexe du lycée Charles de Gaulle&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Wix, Londres&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Royaume-Uni&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français Alexandre Dumas&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Moscou&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Russie&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français Jean Mermoz&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Dakar&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Sénégal&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;5&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français Gustave Flaubert&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;La Marsa&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tunisie&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecole Jean Giono&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bizerte&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tunisie&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecole Paul Verlaine et son annexe l&#39;école de La Soukra&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;La Marsa Tunis&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tunisie&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Etablissement français Philippe Seguin&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Sousse&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tunisie&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecole George Sand&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Nabeul&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tunisie&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;3&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée Pierre Mendès-France&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tunis&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tunisie&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecole Robert Desnos El Omrane&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tunis&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tunisie&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecole Georges Brassens&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mégrine&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tunisie&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français Charles de Gaulle&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ankara&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Turquie&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français Alexandre Yersin&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Hanoï&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Vietnam&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français international Marguerite Duras&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Hô Chi Minh Ville&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Vietnam&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2. Liste des établissements d&#39;enseignement ayant passé une convention administrative, financière et pédagogique avec l&#39;agence pour l&#39;enseignement français à l&#39;étranger&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;NOM DE L&#39;ÉTABLISSEMENT&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;ÉTABLISSEMENT&lt;br/&gt;rattaché ou annexe&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;NOM USUEL (SI DIFFÉRENT)&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;VILLE&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;PAYS&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français Jules Verne&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Johannesburg Pretoria&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Afrique du Sud&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français du Cap François Le Vaillant&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Le Cap&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Afrique du Sud&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecole française de Gaulle-Adenauer&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bonn&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Allemagne&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français de Düsseldorf&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Düsseldorf&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Allemagne&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecole maternelle franco-allemande de Fribourg&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Fribourg-en-Brisgau&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Allemagne&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français de Hambourg, Lycée Antoine de Saint-Exupéry&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Hambourg&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Allemagne&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecole française Pierre et Marie Curie maternelle et élémentaire&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecole Pierre et Marie Curie&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Heidelberg&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Allemagne&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecole française de Sarrebruck et Dilling&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Sarrebruck et Dilling&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Allemagne&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecole maternelle bilingue franco-allemande Georges Cuvier&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Stuttgart Riedenberg&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Allemagne&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français Alioune Blondin Beye&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Luanda&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Angola&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecole française internationale de Riyad&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Riyad&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Arabie saoudite&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Collège franco-argentin de Martinez&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Buenos Aires&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Argentine&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée Condorcet-The international French school of Sydney&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Sydney&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Australie&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecole française internationale de Dacca&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Dacca&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bangladesh&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français international&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Anvers&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Belgique&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Etablissement français d&#39;enseignement Montaigne&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Cotonou&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;République du Bénin&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée franco-bolivien Alcide d&#39;Orbigny&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;La Paz&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bolivie&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français François Mitterrand&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Brasilia&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Brésil&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée Molière&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Rio de Janeiro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Brésil&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée Pasteur&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;São Paulo&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Brésil&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français Victor Hugo de Sofia&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Sofia&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bulgarie&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecole française André Malraux&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bobo Dioulasso&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Burkina Faso&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée Saint-Exupéry de Ouagadougou&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ouagadougou&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Burkina Faso&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français René Descartes de Phnom Penh&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Phnom Penh&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Cambodge&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français Dominique Savio&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Douala&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Cameroun&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français Fustel de Coulanges&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Yaoundé&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Cameroun&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Collège international Marie-de-France&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Montréal&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Canada&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;2&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Collège Stanislas&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Montréal&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Canada&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Collège Stanislas, annexe de Québec&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Sillery&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Canada&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée Paul Claudel&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ottawa&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Canada&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Toronto&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Canada&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français Charles de Gaulle&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bangui&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;République centrafricaine&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée Charles de Gaulle&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Conception&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Chili&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée Claude Gay&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Osorno&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Chili&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée Antoine de Saint-Exupéry&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Santiago&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Chili&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée Jean d&#39;Alembert&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Vina del Mar, Valparaiso&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Chili&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français de Shangai et son annexe Shanghai Yangpu French School&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Shanghai French School&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Shanghai&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Chine&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Shanghai Yangpu French School&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Shanghai&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Chine&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecole franco-chypriote de Nicosie&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Nicosie&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Chypre&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée Louis Pasteur&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bogota&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Colombie&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français Paul Valéry&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Cali&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Colombie&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecole française Henri Matisse&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Moroni&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Comores&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français Saint-Exupéry&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Brazzaville&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Congo (République du)&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecole française Charlemagne&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français Charlemagne&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pointe-Noire&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Congo (République du)&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français René Descartes de Kinshasa&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Kinshasa&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Congo&lt;br/&gt;(République démocratique du)&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français de Séoul&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Séoul&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Corée du Sud&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée franco-costaricien&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;San José&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Costa Rica&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecole française de Zagreb-Eurocampus&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Zagreb&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Croatie&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecole française&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;La Havane&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Cuba&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français Prins Henrik&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Copenhague&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Danemark&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français de Djibouti&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Djibouti&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Djibouti&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Saint-Domingue&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;République dominicaine&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français international Georges Pompidou&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Dubaï&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Emirats arabes unis&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée franco-équatorien la Condamine&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Quito&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Equateur&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;2&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français MLF Pierre Deschamps&lt;/td&gt;&lt;td rowspan=&#39;2&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td rowspan=&#39;2&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td rowspan=&#39;2&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Alicante&lt;/td&gt;&lt;td rowspan=&#39;2&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Espagne&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecole française Ferdinand de Lesseps&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Barcelone&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Espagne&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français de Bilbao&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bilbao&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Espagne&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français international d&#39;Ibiza&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ibiza&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Espagne&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée Molière MLF&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Villanueva de la Canada, Madrid&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Espagne&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français international de Malaga&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Malaga&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Espagne&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français de San Francisco&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;San Francisco&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Etats-Unis d&#39;Amérique&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Rochambeau-The French International School&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Etat du Maryland : Bethesda (Washington, DC)&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Etats-Unis d&#39;Amérique&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée franco-éthiopien Guébré Mariam-Mlf&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Addis-Abeba&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ethiopie&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecole française Jules Verne&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Helsinki&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Finlande&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée Blaise Pascal&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Libreville&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Gabon&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français Victor Hugo de Port-Gentil&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Port-Gentil&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Gabon&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecole française de Banjul&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Banjul&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Gambie&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecole française du Caucase&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tbilissi&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Géorgie&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français Jacques Prévert d&#39;Accra&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Accra&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ghana&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée franco-hellénique Eugène Delacroix&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Athènes&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Grèce&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français Jules Verne&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Guatemala City&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Guatemala&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français Albert Camus de Conakry&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Conakry&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Guinée&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français « Le Concorde »&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Malabo&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Guinée équatoriale&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée Alexandre Dumas&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Port-au-Prince&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Haïti&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée franco-hondurien&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tegucigalpa&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Honduras&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français Gustave Eiffel de Budapest&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Budapest&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Hongrie&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français international de Mumbaï&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bombay&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Inde&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français international de Delhi&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;New Delhi&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Inde&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français Louis-Charles Damais&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Jakarta&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Indonésie&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecole française de Téhéran&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Téhéran&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Iran&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecole franco-irlandaise&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français d&#39;Irlande&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Dublin&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Irlande&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Collège français Marc Chagall&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tel-Aviv&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Israël&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français International Jean Giono&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Turin&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Italie&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée Français International de Kyoto&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Kyoto&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Japon&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français international de Tokyo&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tokyo&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Japon&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français de Jérusalem&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Jérusalem&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Jérusalem&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français international d&#39;Amman&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Amman&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Jordanie&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français Denis Diderot&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Nairobi&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Kenya&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français international de Ventiane Josué-Hoffet&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Vientiane&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Laos&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Collège protestant français&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Beyrouth&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Liban&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Grand lycée franco-libanais MLF Achrafieh-Beyrouth&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Beyrouth&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Liban&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée Abdel Kader&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Beyrouth&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Liban&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée franco-libanais MLF Verdun-Beyrouth&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Beyrouth&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Liban&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée franco-libanais Habbouche-Nabatieh -MLF&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Habbouche&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Liban&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée franco-libanais MLF Nahr-Ibrahim Al Maayssra- Jounieh&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Jounieh&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Liban&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée franco-libanais MLF Alphonse de Lamartine Tripoli&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tripoli&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Liban&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français MLF&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tripoli&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Libye&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée international français de Vilnius&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Vilnius&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lituanie&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Collège français Jules Verne&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Antsirabé&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Madagascar&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Collège Sadi Carnot&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Antsiranana (Diego Suarez)&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Madagascar&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Collège René Cassin&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Fianarantsoa&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Madagascar&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Collège français Françoise Dolto&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Majunga&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Madagascar&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecole primaire française Lamartine&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Nosy-Bé&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Madagascar&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français de Tamatave&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tamatave&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Madagascar&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Collège Etienne de Flacourt&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tuléar&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Madagascar&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français de Kuala Lumpur Henri Fauconnier&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Kuala Lumpur&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Malaisie&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Etablissement Liberté&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bamako&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mali&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée La Bourdonnais&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Curepipe&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Maurice (île)&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecole du Nord&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mapou&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Maurice (île)&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée des Mascareignes&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Moka&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Maurice (île)&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français de Guadalajara&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Guadalajara&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mexique&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Section française du lycée franco-mexicain&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mexico&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mexique&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée Gustave Eiffel - Ecole française internationale de Maputo&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Maputo&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mozambique&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecole française Internationale de Katmandou&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Katmandou&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Népal&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée franco-nicaraguayen Victor Hugo&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Managua&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Nicaragua&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecole française Marcel Pagnol d&#39;Abuja&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Abuja&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Nigeria&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français Louis Pasteur&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lagos&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Nigeria&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français d&#39;Oslo&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français René Cassin d&#39;Oslo&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Oslo&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Norvège&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français de Mascate&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mascate&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Oman&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecole française des grands lacs&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Kampala&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ouganda&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecole française Paul Gauguin&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français Paul Gauguin&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Panama&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Panama&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecole française et collège Marcel Pagnol&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français international Marcel Pagnol&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Assomption&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Paraguay&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée franco-péruvien&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lima&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pérou&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français de Manille&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Manille&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Philippines&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français international de Porto&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Porto&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Portugal&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français de Doha&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée Bonaparte de Doha&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Doha&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Qatar&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français Anna de Noailles&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bucarest&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Roumanie&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecole française de Londres Jacques Prévert&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Londres&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Royaume-Uni&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français Antoine et Consuelo de Saint-Exupéry&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;San Salvador&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Salvador (El)&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecole française Antoine de Saint-Exupéry&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Saint-Louis&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Sénégal&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecole française Docteur René Guillet&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Thiès&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Sénégal&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecole française&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Belgrade&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Serbie&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecole française&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Victoria&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Seychelles (îles des)&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;International French School (Singapore) Ltd&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Singapour&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Singapour&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecole française internationale de Bratislava&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bratislava&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Slovaquie&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecole française de Ljubljana&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ljubljana&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Slovénie&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecole française de Khartoum&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Khartoum&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Soudan&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecole française internationale de Colombo&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Colombo&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Sri Lanka&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français Saint-Louis de Stockholm&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Stockholm&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Suède&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecole française internationale de Berne&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Berne&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Suisse&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français de Zurich&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français Marie Curie de Zurich&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Zurich&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Suisse&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée Charles de Gaulle&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Damas&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Syrie&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecole française Arthur Rimbaud&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Dar-Es-Salam&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tanzanie&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français Montaigne&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;N&#39;Djamena&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tchad&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français international de Bangkok&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bangkok&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Thaïlande&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français de Lomé&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lomé&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Togo&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français Pierre Loti&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Istanbul&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Turquie&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français Anne de Kiev&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Kiev&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ukraine&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français Jules Supervielle&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Montevideo&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Uruguay&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français Jean-Marie Gustave Le Clézio&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Port-Vila&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Vanuatu&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée français (Colegio francia)&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Caracas&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Venezuela&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée Français de Lusaka&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lusaka&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Zambie&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Groupe scolaire français Jean de La Fontaine&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Harare&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Zimbabwe&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;3. Liste des établissements d&#39;enseignement dont le fonctionnement en matière administrative, financière et pédagogique a fait l&#39;objet d&#39;un traité ou d&#39;un accord international&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;NOM DE L&#39;ÉTABLISSEMENT&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;ÉTABLISSEMENTS&lt;br/&gt;rattaché ou annexe&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;NOM USUEL (SI DIFFÉRENT)&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;VILLE&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;PAYS&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lycée franco-australien&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Telopea Park School / Lycée franco-australien de Canberra&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Canberra&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Australie&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Collège-lycée franco-israélien Mikve Israël&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tel-Aviv&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Israël&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-20 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042702056"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1611 du 17 décembre 2020 portant publication de l&#39;accord entre le Gouvernement de la République française et le Gouvernement de la République italienne portant sur le partenariat dans le domaine de la construction navale militaire, signé à Naples le 27 février 2020 (1)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042700018</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;accord entre le Gouvernement de la République française et le Gouvernement de la République italienne portant sur le partenariat dans le domaine de la construction navale militaire, signé à Naples le 27 février 2020, sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre et le ministre de l&#39;Europe et des affaires étrangères sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ACCORD&lt;br/&gt;ENTRE LE GOUVERNEMENT DE LA RÉPUBLIQUE FRANÇAISE ET LE GOUVERNEMENT DE LA RÉPUBLIQUE ITALIENNE PORTANT SUR LE PARTENARIAT DANS LE DOMAINE DE LA CONSTRUCTION NAVALE MILITAIRE, SIGNÉ À NAPLES LE 27 FÉVRIER 2020&lt;br/&gt;Préambule&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Gouvernement de la République française&lt;br/&gt;Et&lt;br/&gt;Le Gouvernement de la République italienne,&lt;br/&gt;ci-après individuellement dénommés « la Partie » et collectivement « les Parties »,&lt;br/&gt;Prenant acte de l&#39;Accord-cadre entre la République française, la République fédérale d&#39;Allemagne, la République italienne, le Royaume d&#39;Espagne, le Royaume de Suède et le Royaume-Uni de Grande Bretagne et d&#39;Irlande du Nord relatif aux mesures visant à faciliter les restructurations et le fonctionnement de l&#39;industrie européenne de défense, signé le 27 juillet 2000 (ci-après dénommé « l&#39;Accord-cadre ») ;&lt;br/&gt;Considérant l&#39;Accord général de sécurité entre le Gouvernement de la République française et le Gouvernement de la République italienne relatif à la protection des informations classifiées échangées entre les deux pays, signé le 25 juillet 2006 (ci-après dénommé « l&#39;Accord général de sécurité ») ;&lt;br/&gt;Considérant les traités, directives et règlements de l&#39;Union européenne et en particulier la directive 2009/43/CE du Parlement européen et du Conseil du 6 mai 2009 simplifiant les conditions des transferts de produits liés à la défense dans la Communauté et la directive 2009/81/CE du Parlement européen et du Conseil du 13 juillet 2009 relative à la coordination des procédures de passation de certains marchés de travaux, de fournitures et de services par des pouvoirs adjudicateurs ou entités adjudicatrices dans les domaines de la défense et de la sécurité ;&lt;br/&gt;Tenant compte des législations nationales respectives et des engagements internationaux des Parties en matière d&#39;exportation, en particulier la décision (PESC) 2019/1560 du Conseil du 16 septembre 2019 modifiant la position commune 2008/944/PESC définissant des règles communes régissant le contrôle des exportations de technologie et d&#39;équipements militaires dans sa version en vigueur et le Traité sur le commerce des armes du 2 avril 2013 ;&lt;br/&gt;Considérant la Déclaration conjointe du 34e Sommet franco-italien qui s&#39;est tenu à Lyon le 27 septembre 2017 concernant le partenariat dans le domaine de la construction navale militaire ;&lt;br/&gt;Considérant que le partenariat entre Naval Group et Fincantieri constitue une étape importante et concrète en faveur de la pérennité des bases technologiques et industrielles françaises et italiennes dans le domaine des navires militaires, au profit des programmes navals en coopération et à l&#39;exportation ;&lt;br/&gt;Souhaitant soutenir le développement de ce partenariat, en tenant compte des intérêts nationaux des Parties, particulièrement en matière de souveraineté, de sécurité des approvisionnements, de contrôle des capacités et ressources stratégiques de leurs sociétés respectives et de développement et de mise en œuvre de synergies industrielles, au profit des programmes navals nationaux, en coopération et à l&#39;exportation,&lt;br/&gt;Sont convenus de ce qui suit :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Article 1er&lt;br/&gt;Définitions&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1. L&#39;expression « centres d&#39;excellence » désigne des centres techniques créés par Naval Group et Fincantieri, situés en France ou en Italie, pour renforcer l&#39;expertise de ces sociétés dans des domaines spécifiques en vue d&#39;obtenir des gains d&#39;efficacité au bénéfice d&#39;un projet.&lt;br/&gt;2. L&#39;expression « produits liés à la défense » désigne tout produit visé dans la liste commune des équipements militaires de l&#39;Union européenne, annexée à la directive 2009/43/CE telle que transposée par les Parties conformément à leur législation nationale.&lt;br/&gt;3. Le terme « exportation » désigne toute transmission ou mouvement, de manière matérielle ou immatérielle, d&#39;informations, de technologies et de capacités industrielles, incluant les produits liés à la défense, d&#39;un fournisseur situé sur le territoire d&#39;une Partie vers un destinataire situé sur le territoire d&#39;un tiers en dehors de l&#39;Union européenne.&lt;br/&gt;4. L&#39;expression « opportunité d&#39;exportation » désigne l&#39;intention d&#39;un tiers d&#39;acquérir des informations, des technologies ou des capacités industrielles, incluant les produits liés à la défense.&lt;br/&gt;5. « Fincantieri » désigne la société Fincantieri SPA, constituée en vertu du droit italien et dont le siège social est en Italie.&lt;br/&gt;6. L&#39;expression « information » désigne toute information enregistrée ou écrite, de nature scientifique ou technique, quels qu&#39;en soient la forme, les caractéristiques du document ou tout autre support de présentation. Les informations peuvent comprendre ce qui suit, de façon non exhaustive : données d&#39;expérimentation et d&#39;essais, spécifications, plans et processus de conception, inventions et découvertes, qu&#39;elles soient brevetables ou susceptibles d&#39;être protégées par un autre moyen juridique, descriptions techniques et tout autre type de travaux de nature technique, topographies et masquages de circuits semi-conducteurs, ensemble de données techniques ou de production, savoir-faire et secrets commerciaux, et informations concernant des techniques industrielles. Ces informations peuvent se présenter sous forme de documents, illustrations, dessins et autres représentations graphiques, d&#39;enregistrement sur disque ou film (magnétique, optique et laser), de logiciels informatiques de programmation et de base de données, de données de mémoire d&#39;ordinateur imprimées sur papier ou conservées dans une mémoire informatique, ou toute autre forme que ce soit.&lt;br/&gt;7. L&#39;expression « Joint-venture » désigne la société créée et détenue par Naval Group et Fincantieri, en vertu du droit italien et dont le siège social est en Italie.&lt;br/&gt;8. Le terme « licence » désigne une licence de transfert ou une licence d&#39;exportation, délivrée par les autorités nationales d&#39;une Partie, conformément à la législation nationale respective de chacune des Parties et à la directive 2009/43/CE de l&#39;UE.&lt;br/&gt;9. L&#39;expression « Naval Group » désigne la société « Naval Group SA », créée en vertu du droit français et dont le siège social est en France.&lt;br/&gt;10. L&#39;expression « société participante » désigne la Joint-venture, sa Filiale, Naval Group ou Fincantieri. D&#39;autres sociétés peuvent être admises en tant que société participante dans le cadre d&#39;un projet spécifique, sur décision du Comité directeur, conformément à l&#39;article 5.&lt;br/&gt;11. Le terme « projet » désigne les activités de coopération relevant du champ d&#39;application du présent accord, proposées par la Joint-venture, sa filiale, Naval Group ou Fincantieri, ou une des Parties, et approuvées par le Comité directeur comme étant un projet au sens du présent Accord.&lt;br/&gt;12. L&#39;expression « sécurité d&#39;approvisionnement » désigne les mesures relatives à la fourniture de biens et services au profit d&#39;une Partie, conformément aux articles 4 à 11 de l&#39;Accord-cadre.&lt;br/&gt;13. Le terme « filiale » désigne la société créée et détenue par la Joint-venture, en vertu du droit français et dont le siège social est en France.&lt;br/&gt;14. Le terme « technologies » désigne tous les matériels, micro-logiciels et logiciels créés, développés et fabriqués par les sociétés participantes, et le savoir-faire associé, dans le cadre des activités relevant du champ d&#39;un projet.&lt;br/&gt;15. Le terme « tiers » désigne un individu, une entité juridique ou un Etat qui n&#39;est pas partie au présent Accord.&lt;br/&gt;16. Le terme « transfert » désigne toute transmission ou mouvement, de manière matérielle ou immatérielle, d&#39;informations, de technologies et de capacités industrielles, incluant les produits liés à la défense, par un fournisseur situé sur le territoire d&#39;une Partie vers un destinataire situé sur le territoire de l&#39;autre Partie ou d&#39;un autre Etat membre de l&#39;Union européenne.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Article 2&lt;br/&gt;Objet&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2.1. Le présent Accord a pour objet de fournir le cadre selon lequel les Parties soutiennent et supervisent conjointement les projets.&lt;br/&gt;2.2. Dans le cadre des règles européennes, les Parties mettent en œuvre le présent Accord conformément à leurs législation et réglementation nationales respectives et aux instruments internationaux auxquels elles sont parties.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Article 3&lt;br/&gt;Champ d&#39;application&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;3.1. Le présent Accord définit et organise les modalités du soutien et du suivi des projets par les Parties. Ces projets sont menés dans le domaine des navires militaires et en priorité dans celui des navires de surface, dont Naval Group et Fincantieri sont les seuls constructeurs navals respectivement français et italien, en vue d&#39;activités nationales, de coopération entre les Parties et à l&#39;exportation.&lt;br/&gt;3.2. A cette fin, les Parties soutiennent la Joint-venture, sa filiale, Naval Group, Fincantieri et toute autre société participante, lorsqu&#39;elles contribuent à un projet. Ce soutien tient compte des intérêts nationaux des Parties, particulièrement en termes de souveraineté et de sécurité d&#39;approvisionnement.&lt;br/&gt;3.3. Les projets concernent notamment les domaines suivants :&lt;br/&gt;a) la recherche et la technologie ;&lt;br/&gt;b) l&#39;acquisition conjointe ou l&#39;approvisionnement auprès de sources multiples d&#39;un certain nombre de familles de produits ;&lt;br/&gt;c) des programmes bilatéraux et à l&#39;exportation.&lt;br/&gt;3.4. Dans les domaines précités, Naval Group et Fincantieri peuvent envisager de créer des centres d&#39;excellence. Ces centres d&#39;excellence font l&#39;objet d&#39;un projet spécifique.&lt;br/&gt;3.5. Aux fins de l&#39;évaluation par les Parties de l&#39;éligibilité des activités proposées en tant que projet, sont précisés au moins les éléments suivants :&lt;br/&gt;a) la liste des sociétés participantes ;&lt;br/&gt;b) l&#39;objectif, la portée et le calendrier du projet ;&lt;br/&gt;c) le schéma de coopération industrielle, comprenant la structure de gouvernance et la répartition des activités ;&lt;br/&gt;d) les aspects économiques (tels que les coûts, les sources de financement, etc.) ;&lt;br/&gt;e) les perspectives d&#39;exportation et de transfert et les bénéfices escomptés par les Parties (les redevances par exemple) ;&lt;br/&gt;f) toute autre information pertinente.&lt;br/&gt;Dans l&#39;hypothèse où l&#39;un des éléments cités ci-dessus nécessite d&#39;être précisé, le Comité directeur envisage cependant la possibilité d&#39;admettre l&#39;activité en tant que projet et fixe une date pour sa présentation ultérieure.&lt;br/&gt;3.6. Sauf demande expresse de l&#39;une des Parties, la mise en œuvre des articles 6, 8, 9, 11 et 12 ne nécessite pas la conclusion ultérieure d&#39;instruments internationaux entre les Parties.&lt;br/&gt;Les programmes en coopération entre les Parties, découlant d&#39;un projet, sont menés en application d&#39;instruments internationaux en vigueur ou futurs.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Article 4&lt;br/&gt;Stipulations financières&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent Accord ne crée aucun engagement financier pour les Parties.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Article 5&lt;br/&gt;Gouvernance&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;5.1. La gestion de la mise en œuvre du présent Accord est confiée à un Comité directeur.&lt;br/&gt;Le Comité directeur est composé d&#39;un représentant national de chaque Partie. Le représentant national est le directeur national de l&#39;armement de chaque Partie (ou son délégué). Il peut bénéficier de l&#39;assistance de personnel national supplémentaire, si nécessaire.&lt;br/&gt;Les décisions du Comité directeur sont prises conjointement par les représentants nationaux. En l&#39;absence de consensus, les représentants nationaux soumettent la question à leurs autorités nationales respectives, en vue de sa résolution.&lt;br/&gt;Le Comité directeur peut inviter les représentants des sociétés participantes à ses réunions, si nécessaire. Ces derniers ne participent pas au processus de décision.&lt;br/&gt;5.2. Le Comité directeur est chargé, en particulier, de :&lt;br/&gt;a) assurer conjointement le suivi et la gouvernance du présent Accord au niveau exécutif ;&lt;br/&gt;b) approuver à l&#39;unanimité :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;éligibilité de chaque activité ou centre d&#39;excellence proposé en tant que projet ; l&#39;approbation du Comité directeur peut être assortie de conditions spécifiques qu&#39;il définit ; le Comité directeur peut étudier plusieurs propositions d&#39;activités ou centre d&#39;excellence au cours d&#39;une même réunion du Comité directeur ;&lt;br/&gt;- la liste des sociétés participantes à chaque projet ; l&#39;approbation du Comité directeur peut être assortie de conditions spécifiques qu&#39;il définit ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;c) recommander, à l&#39;unanimité, la conclusion ultérieure d&#39;arrangements de coopération conformément au point 3.6 de l&#39;article 3 ;&lt;br/&gt;d) contrôler conjointement la mise en œuvre des projets, en particulier leur conformité aux conditions spécifiques définies par lui lors de l&#39;approbation de l&#39;éligibilité du projet et de la liste des sociétés participantes ; décider à l&#39;unanimité des mesures correctives nécessaires, y compris la suppression éventuelle d&#39;une activité ou d&#39;un centre d&#39;excellence en tant que projet ou l&#39;exclusion d&#39;une société participante ;&lt;br/&gt;e) analyser conjointement l&#39;incidence des changements dans le statut ou l&#39;actionnariat des sociétés participantes sur un projet et confirmer à l&#39;unanimité la participation de la société participante en cause au projet ; si la société participante en cause n&#39;est pas confirmée, elle cesse d&#39;être une société participante au projet ;&lt;br/&gt;f) suivre conjointement la répartition globale des travaux entre les sociétés participantes, sur une base pluriannuelle et multi-projets, en assurant une répartition équilibrée des travaux sur le territoire de chaque Partie et en tenant compte des capacités technologiques et industrielles nationales ; en cas de déséquilibre, évaluer et décider à l&#39;unanimité de la mise en place des mesures correctives proposées par les sociétés participantes ;&lt;br/&gt;g) créer, à l&#39;unanimité et si nécessaire, une structure de gouvernance placée sous son autorité et approuver son mandat ; créer des comités spécialisés chargés de le conseiller et de conseiller la structure de gouvernance susvisée ;&lt;br/&gt;h) recommander à l&#39;unanimité, aux Parties, des amendements au présent Accord ;&lt;br/&gt;i) recommander à l&#39;unanimité, aux Parties, l&#39;abrogation du présent Accord.&lt;br/&gt;5.3. En cas de désaccord entre les Parties en matière de soutien public officiel aux exportations, les agences de crédit à l&#39;exportation des Parties saisissent le Comité directeur en vue d&#39;une orientation et d&#39;une harmonisation.&lt;br/&gt;Dans ce cas, le Comité directeur est composé des directeurs nationaux de l&#39;armement (ou leurs délégués), des directeurs d&#39;agences de crédit à l&#39;exportation (ou leurs délégués) et des directeurs des ministères des finances et de l&#39;économie concernés (ou leurs délégués).&lt;br/&gt;Le Comité directeur recommande, à l&#39;unanimité, une proposition financière de soutien public officiel, qui sera examinée par les entités décisionnelles nationales appropriées.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Article 6&lt;br/&gt;Sécurité d&#39;approvisionnement, fourniture réciproque&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;6.1. Sécurité d&#39;approvisionnement&lt;br/&gt;En ce qui concerne les projets portant sur des programmes en coopération entre les Parties, ou sur des programmes nationaux au profit d&#39;une Partie, en cas d&#39;interdépendance entre les Parties, conformément aux dispositions des articles 4 à 11 de l&#39;Accord-cadre, les Parties mettent en place les mesures en vue de contribuer à leur sécurité d&#39;approvisionnement.&lt;br/&gt;En particulier, dans le cadre d&#39;un projet, chaque Partie assure à l&#39;autre Partie la fourniture réciproque des informations, des technologies, des biens et services développés et fabriqués par les sociétés participantes du projet. Chaque Partie met à la disposition de l&#39;autre Partie toute installation, équipement, composant et fonction de soutien qui relève du projet, et garantit l&#39;accès sans entrave à ceux-ci, conformément à sa législation nationale.&lt;br/&gt;6.2. Approvisionnement réciproque en cas de transfert ou d&#39;exportation à un tiers&lt;br/&gt;Conformément à leurs législations nationales respectives, les Parties font leurs meilleurs efforts, s&#39;agissant de la fourniture d&#39;informations, technologies, biens et services développés et produits par les sociétés participantes du projet, pour soutenir les sociétés participantes dans l&#39;exécution des contrats attribués par un tiers.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Article 7&lt;br/&gt;Protection des informations classifiées&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;7.1. Les stipulations de l&#39;Accord général de sécurité s&#39;appliquent au présent Accord.&lt;br/&gt;7.2. Les Parties facilitent l&#39;échange des informations classifiées, telles que définies par l&#39;Accord général de sécurité, pertinentes et nécessaires pour les besoins des projets.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Article 8&lt;br/&gt;Transfert entre les Parties&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;8.1. Pour la mise en œuvre des activités prévues au titre du présent Accord, les Parties facilitent, dans toute la mesure du possible, les transferts entre elles.&lt;br/&gt;8.2. Dans ce cadre, les Parties conviennent de permettre aux sociétés participantes l&#39;utilisation des moyens les plus appropriés. Les licences de transfert sont réciproques et couvrent la totalité du domaine d&#39;activités prévues dans le cadre du projet concerné.&lt;br/&gt;8.3. Les Parties examinent rapidement les demandes de licences de transfert déposées par les sociétés participantes pour chacune des activités prévues dans le cadre du projet concerné, afin de permettre des transferts efficaces et sans entraves, sur une base réciproque et équivalente.&lt;br/&gt;8.4. Si une des Parties a l&#39;intention de retirer une licence de transfert existante, elle consulte préalablement l&#39;autre. Le résultat de cette consultation n&#39;engage pas les Parties.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Article 9&lt;br/&gt;Transfert et exportation à des tiers&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;9.1. Sous réserve du paragraphe 9.3, une Partie ne peut s&#39;opposer à l&#39;exportation ou au transfert vers un tiers voulu par l&#39;autre Partie d&#39;un système incorporant des produits liés à la défense développés sur son territoire, sauf pour des motifs de politique étrangère ou de sécurité nationale.&lt;br/&gt;Si une telle situation exceptionnelle est susceptible de se présenter, les Parties organisent, dès que possible, des consultations entre leurs autorités compétentes respectives pour partager leurs analyses et identifier des solutions acceptables.&lt;br/&gt;9.2. Dans le respect de leurs engagements internationaux, ainsi que de leurs législation et réglementation nationales respectives, les autorités compétentes des Parties se réunissent régulièrement dans le but de faciliter la mise en œuvre de tels transfert ou exportation à des tiers.&lt;br/&gt;9.3. La délivrance d&#39;une licence de transfert ou d&#39;exportation incombe à la Partie sur le territoire de laquelle sont situées les informations, les technologies et les capacités industrielles au moment du transfert ou de l&#39;exportation, dans le respect de ses engagements internationaux et de sa législation.&lt;br/&gt;9.4. Les Parties s&#39;engagent à s&#39;informer, dès que possible, de leur éventuelle intention de retirer une licence existante.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Article 10&lt;br/&gt;Divulgation et utilisation d&#39;informations&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;10.1. Dans le cadre du présent accord, les Parties échangent des informations, en tant que de besoin et n&#39;empêchent pas l&#39;échange d&#39;informations entre les sociétés participantes, ni n&#39;empêchent les cessions ou le transfert de droits de propriété intellectuelle générés par ces sociétés participantes, dans le respect de la législation nationale des Parties.&lt;br/&gt;10.2. Le destinataire des informations divulguées les utilise uniquement aux fins auxquelles elles ont été divulguées. Toute autre utilisation est subordonnée à l&#39;autorisation préalable écrite de l&#39;émetteur.&lt;br/&gt;10.3. Chaque projet définit, selon les besoins, des dispositions spécifiques appropriées applicables à la divulgation et à l&#39;utilisation des informations. Dans le cadre des programmes bilatéraux entre les Parties, l&#39;instrument international correspondant définit des dispositions spécifiques applicables à la divulgation et à l&#39;utilisation des informations.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Article 11&lt;br/&gt;Soutien officiel aux exportations&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;11.1. Dans le cadre des projets faisant l&#39;objet d&#39;un soutien conjoint officiel au titre du présent Accord (« opportunité conjointe d&#39;exportation »), les Parties s&#39;efforcent d&#39;approfondir leur collaboration afin d&#39;harmoniser leurs pratiques et politiques respectives de soutien public officiel aux exportations dans le domaine de la construction navale militaire, et en particulier en ce qui concerne le coût global et les modalités des crédits à l&#39;exportation bénéficiant d&#39;un soutien public.&lt;br/&gt;11.2. Pour toute opportunité conjointe d&#39;exportation, les Parties s&#39;assurent que les modalités de leur soutien public officiel au bénéfice de toute offre soumise par la Joint-venture, sa filiale, Fincantieri ou Naval Group sont conformes aux pratiques communes mises en œuvre par les agences de crédit à l&#39;exportation des deux Parties.&lt;br/&gt;11.3. A cet égard, les Parties se consultent avant de présenter toute offre de soutien public officiel en faveur de toute opportunité conjointe d&#39;exportation. Ces consultations permettent de définir, dans un délai raisonnable et en tenant compte de la concurrence exercée par des Etats tiers, des conditions financières et modalités de soutien public officiel mutuellement acceptables.&lt;br/&gt;11.4. En cas de désaccord, les stipulations du point 5.3 de l&#39;article 5 s&#39;appliquent.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Article 12&lt;br/&gt;Suivi et pérennité des capacités industrielles&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;12.1. Les Parties suivent la répartition des travaux entre la Joint-venture, sa Filiale, Naval Group et Fincantieri dans le cadre des activités menées au titre des projets, dans le but d&#39;atteindre un équilibre global de la charge de travail et en tenant compte des capacités technologiques et industrielles nationales.&lt;br/&gt;En cas de déséquilibre important ou de déséquilibre ayant une incidence négative significative pour une Partie, ou pour les bases technologiques et industrielles d&#39;une Partie ou pour les intérêts nationaux d&#39;une Partie, celles-ci demandent à la Joint-venture, sa Filiale, Naval Group et Fincantieri de proposer des mesures correctives. Les Parties décident ensuite des mesures à prendre, conformément à l&#39;article 5.2 f) du présent Accord.&lt;br/&gt;12.2. Afin d&#39;assurer la pérennité des bases technologiques et industrielles nationales et des intérêts nationaux, en particulier en termes de souveraineté et de sécurité d&#39;approvisionnement, les Parties demandent à la Joint-venture, sa Filiale, Naval Group et Fincantieri de les consulter en amont de toute modification de leurs capacités industrielles respectives dans le cadre d&#39;un projet. Les Parties évaluent si l&#39;évolution envisagée peut avoir une incidence négative pour l&#39;une des Parties ou pour les deux.&lt;br/&gt;Dans le cas où l&#39;évolution envisagée a une incidence négative, les Parties demandent à la Joint-venture, sa filiale, Naval Group et Fincantieri de proposer des solutions alternatives. Les Parties décident alors des mesures à prendre conformément à l&#39;article 5.2 d) ou e) du présent Accord.&lt;br/&gt;12.3. Les Parties s&#39;abstiennent de financer des activités ou de prendre des décisions qui contribuent à la reconstitution ou au rétablissement sur leur territoire de capacités industrielles transférées sur le territoire de l&#39;autre Partie dans le cadre d&#39;un centre d&#39;excellence. Dans le cas où l&#39;une des Parties désirerait déroger à ce principe, elle présente à l&#39;autre Partie ses projets et les raisons de cette décision, conformément à l&#39;article 5 du présent Accord. Les Parties examinent conjointement les conséquences de ces projets.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Article 13&lt;br/&gt;Participation d&#39;une autre partie&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La participation d&#39;Etats tiers au présent Accord nécessite la conclusion d&#39;un nouvel accord écrit entre les Parties et le ou les Etat(s) tiers.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Article 14&lt;br/&gt;Demandes d&#39;indemnisation et responsabilités&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;14.1. Chaque Partie renonce à toute demande d&#39;indemnisation à l&#39;encontre de l&#39;autre Partie pour les dommages causés à son personnel civil ou militaire ou à ses biens par le personnel de l&#39;autre Partie, résultant ou en relation avec l&#39;exercice de ses fonctions officielles dans le cadre de la mise en œuvre du présent Accord, sauf en cas d&#39;acte par négligence, d&#39;omission par négligence, de faute intentionnelle ou de négligence grave.&lt;br/&gt;La Partie dont le personnel militaire ou civil a causé le dommage détermine l&#39;existence de l&#39;acte par négligence, l&#39;omission par négligence, la faute intentionnelle ou la négligence grave. Les coûts de traitement et de règlement de la demande d&#39;indemnisation sont à la charge de cette seule Partie.&lt;br/&gt;14.2. Les demandes d&#39;indemnisation de tiers pour tout dommage causé par le personnel civil ou militaire d&#39;une Partie dans l&#39;exercice de ses fonctions officielles ou résultant ou en relation avec l&#39;exercice de fonctions officielles dans le cadre de la mise en œuvre du présent Accord sont traitées comme suit :&lt;br/&gt;a) lorsqu&#39;une Partie est seule responsable de l&#39;acte ou de l&#39;omission à l&#39;origine de la demande d&#39;indemnisation, les coûts de traitement et de règlement de cette demande sont à la charge de cette seule Partie, conformément à la législation applicable ;&lt;br/&gt;b) lorsque les Parties sont conjointement responsables du dommage ou lorsqu&#39;il n&#39;est pas possible d&#39;attribuer la responsabilité du dommage à l&#39;une ou l&#39;autre Parties, les coûts liés au traitement et au règlement de la demande d&#39;indemnisation sont répartis à parts égales entre les Parties.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Article 15&lt;br/&gt;Règlement des différends&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tout différend relatif à l&#39;interprétation ou à l&#39;application des stipulations du présent Accord est réglé exclusivement par voie de consultation entre les Parties.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Article 16&lt;br/&gt;Amendements&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent Accord peut être amendé à tout moment par consentement écrit des Parties. Les amendements entrent en vigueur selon la procédure prévue à l&#39;article 17.1.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Article 17&lt;br/&gt;Entrée en vigueur, durée et dénonciation&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;17.1. Le présent Accord entre en vigueur à la date de réception de la dernière notification écrite par laquelle les Parties se notifient l&#39;accomplissement de leurs procédures internes respectives requises pour son entrée en vigueur.&lt;br/&gt;17.2. Le présent accord demeure en vigueur jusqu&#39;à ce que :&lt;br/&gt;a) Une Partie décide de le dénoncer, avec un préavis écrit d&#39;au moins vingt-quatre (24) mois.&lt;br/&gt;Au cours de la période de préavis, les Parties décident des modalités satisfaisantes de règlement des engagements et obligations résiduels découlant du présent Accord. Toutes les stipulations du présent Accord continuent à s&#39;appliquer pendant cette période de préavis.&lt;br/&gt;Ou&lt;br/&gt;b) Les deux Parties décident, par écrit, de le dénoncer.&lt;br/&gt;17.3. En cas de dénonciation du présent Accord, les Parties continuent à honorer les engagements et obligations découlant des articles 10 (Divulgation et utilisation d&#39;informations), 14 (Demandes d&#39;indemnisation et responsabilités) et 15 (Règlement des différends).&lt;br/&gt;EN FOI DE QUOI, les soussignés, dûment autorisés par leur Gouvernement respectif, ont signé le présent Accord.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Fait à Naples, le 27 février 2020, en deux exemplaires, en langues française et italienne, les deux textes faisant également foi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour le Gouvernement de la République française : Florence Parly&lt;br/&gt;Ministre des Armées&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour le Gouvernement de la République italienne : Lorenzo Guerini&lt;br/&gt;Ministre de la Défense&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700018"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1612 du 17 décembre 2020 portant publication de l&#39;accord entre le Gouvernement de la République française et le Gouvernement de la République du Sénégal relatif à la création de l&#39;établissement public à caractère administratif du Campus franco-sénégalais, signé à Paris le 12 novembre 2020 (1)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042700027</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;accord entre le Gouvernement de la République française et le Gouvernement de la République du Sénégal relatif à la création de l&#39;établissement public à caractère administratif du Campus franco-sénégalais, signé à Paris le 12 novembre 2020, sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre et le ministre de l&#39;Europe et des affaires étrangères sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ACCORD&lt;br/&gt;ENTRE LE GOUVERNEMENT DE LA RÉPUBLIQUE FRANÇAISE ET LE GOUVERNEMENT DE LA RÉPUBLIQUE DU SÉNÉGAL RELATIF À LA CRÉATION DE L&#39;ÉTABLISSEMENT PUBLIC À CARACTÈRE ADMINISTRATIF DU CAMPUS FRANCO-SÉNÉGALAIS, SIGNÉ À PARIS LE 12 NOVEMBRE 2020&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Gouvernement de la République française d&#39;une part, et le Gouvernement de la République du Sénégal d&#39;autre part, ci-après désignés « les Parties »,&lt;br/&gt;Tenant compte du protocole relatif à la création du campus franco-sénégalais entre le Gouvernement de la République française et le Gouvernement de la République du Sénégal, signé à Dakar le 2 février 2018 ;&lt;br/&gt;Considérant la Charte des valeurs adoptée lors du Comité de pilotage du Campus franco-sénégalais le 16 novembre 2018 ;&lt;br/&gt;Désireux de préciser leur engagement mutuel vis-à-vis du Campus franco-sénégalais, ci-après « CFS » ;&lt;br/&gt;Sont convenus de ce qui suit,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Article 1er&lt;br/&gt;Objet&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent accord intergouvernemental a pour objet de définir entre les Parties les modalités d&#39;organisation et de fonctionnement de l&#39;Etablissement public à caractère administratif créé en tant que structure juridique de droit local dénommé le Campus franco-sénégalais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Article 2&lt;br/&gt;Statut&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le CFS est un établissement public à caractère administratif placé sous la tutelle technique du Ministère de l&#39;Enseignement supérieur, de la Recherche et de l&#39;Innovation de la République du Sénégal et sous la tutelle financière du Ministère des Finances et du Budget de la République du Sénégal.&lt;br/&gt;Il est doté de la personnalité et de la capacité juridique ainsi que de l&#39;autonomie financière nécessaires à l&#39;exercice de son activité au Sénégal, notamment en ce qui concerne son statut et la délivrance de diplômes sénégalais. La réglementation en matière d&#39;examens et de délivrance des diplômes français est, pour sa part, soumise à la législation française.&lt;br/&gt;Les Parties reconnaissent le CFS comme un établissement transnational interuniversitaire de formation, de recherche, de l&#39;innovation et d&#39;incubation de projets dont les activités sont régies par la législation de la République du Sénégal.&lt;br/&gt;Les organes de direction du CFS sont le Conseil d&#39;administration, le Conseil scientifique et académique et le Directeur général de l&#39;établissement.&lt;br/&gt;Le Conseil d&#39;administration est composé d&#39;un nombre égal de représentants de chaque Partie. Chaque Partie désigne ses représentants au Conseil d&#39;administration ; les représentants des établissements d&#39;enseignement supérieur étant nommés sur proposition du collège des établissements partenaires. Le Président du Conseil d&#39;administration du CFS est nommé par décret du Président de la République du Sénégal sur proposition du Gouvernement français. Son mandat est de 3 ans, renouvelable une fois. Le Directeur général du CFS est nommé par décret sur proposition du Ministère de l&#39;Enseignement supérieur, de la Recherche et de l&#39;Innovation de la République du Sénégal, pour un mandat de 3 ans, renouvelable une fois. Les principes et les modalités de composition, de présidence et de fonctionnement du Conseil d&#39;administration sont fixés dans le décret portant création et fixant l&#39;organisation et fonctionnement du CFS.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Article 3&lt;br/&gt;Engagement des Parties&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les Parties s&#39;engagent à apporter les moyens nécessaires à la réalisation des objectifs du CFS durant la phase de création de l&#39;établissement CFS dans la limite du budget annuel de fonctionnement courant incombant normalement aux administrations françaises et sénégalaises concernées par cette coopération.&lt;br/&gt;Les Parties seront attentives dès la création de l&#39;établissement CFS à la construction d&#39;un modèle économique viable qui lui permettra de s&#39;autofinancer.&lt;br/&gt;Les Parties s&#39;engagent à renforcer l&#39;offre de formation du CFS et s&#39;efforcent de faciliter les mobilités universitaires entre la France et le Sénégal dans le cadre des activités du CFS.&lt;br/&gt;La partie sénégalaise s&#39;engage à exonérer le CFS de toutes taxes conformément à la législation fiscale en vigueur pour les équipements, les services et la documentation dans le cadre de l&#39;assistance technique.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Article 4&lt;br/&gt;Règlement des différends&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tout différend né de l&#39;interprétation ou de l&#39;application du présent accord est réglé à l&#39;amiable par voie de consultations ou de négociations directes entre les Parties par voie diplomatique.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Article 5&lt;br/&gt;Entrée en vigueur, dénonciation et amendement&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent accord est conclu pour une durée indéterminée et entre en vigueur à la date de sa signature.&lt;br/&gt;Chacune des Parties peut dénoncer le présent accord, à tout moment, par notification écrite transmise par voie diplomatique. Dans ce cas, l&#39;accord cesse d&#39;être valable dans un délai de six (6) mois après la date de la réception de la notification. Sauf accord préalable des Parties, cette dénonciation ne remet pas en cause les droits et obligations des Parties liés aux projets et actions engagés dans le cadre du présent accord.&lt;br/&gt;Le présent accord peut être amendé par accord écrit entre les Parties formulé par protocole séparé. Les amendements entrent en vigueur selon la procédure prévue à l&#39;alinéa 1er de cet article.&lt;br/&gt;Fait à Paris, le 12 novembre 2020, en deux exemplaires originaux, chacun en langue française.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour le Gouvernement de la République française : Frédérique Vidal&lt;br/&gt;Ministre de l&#39;Enseignement supérieur, de la Recherche et de l&#39;Innovation&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour le Gouvernement de la République du Sénégal : Aïssata Tall Sall&lt;br/&gt;Ministre des Affaires étrangères et des Sénégalais de l&#39;Extérieur&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700027"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 14 décembre 2020 portant titularisation dans le corps des traducteurs</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042700757</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;Europe et des affaires étrangères en date du 14 décembre 2020, M. Darragh O&#39;CALLAGHAN, traducteur stagiaire, est titularisé en qualité de traducteur, à compter du 16 décembre 2020.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700757"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</name>
    </author>
  </entry>
</feed>