<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Legifrance RSS - ministere-de-la-transition-ecologique-transports</title>
  <id>https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</id>
  <updated>2020-12-28T21:26:53+01:00</updated>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://raw.githubusercontent.com/ldicarlo/legifrance-rss/nightly/feed/all_ministere-de-la-transition-ecologique-transports.xml" rel="self"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Arrêté du 23 décembre 2020 pris en application du décret n° 99-581 du 9 juillet 1999 relatif à l&#39;attribution d&#39;une nouvelle bonification indiciaire au profit des personnels techniques gérés par la direction générale de l&#39;aviation civile</title>
    <updated>2020-12-28T21:26:53+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042742684</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au titre de l&#39;année 2021, la nouvelle bonification indiciaire mentionnée à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000759437&amp;idArticle=LEGIARTI000006511541&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°99-581 du 9 juillet 1999 - art. 1 (V)&#39;&gt;article 1er du décret du 9 juillet 1999 susvisé&lt;/a&gt; est attribuée dans les conditions fixées par le tableau ci-joint :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;FONCTIONS PAR CORPS&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Niveau&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Nombre de points&lt;br/&gt;par emploi&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Nombre&lt;br/&gt;d&#39;emplois&lt;br/&gt;au 01/01/2021&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Fonctions exercées par des ingénieurs des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile (IEEAC)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;A&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;75&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;620&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Fonctions exercées par des ingénieurs du contrôle de la navigation aérienne (ICNA)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;A&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;55&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3 176&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Fonctions exercées par des ingénieurs électroniciens des systèmes de la sécurité aérienne (IESSA)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;A&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;75&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 219&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Fonctions exercées par des techniciens supérieurs des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile (TSEEAC)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;B&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;65&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 317&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour chaque corps, le nombre d&#39;emplois bénéficiaires est réparti par fonctions, dans la limite des plafonds prévus à l&#39;article 1er, comme suit :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Désignation de l&#39;emploi&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Qualification et expérience&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Nombre &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    maximum&lt;br/&gt;d&#39;emplois&lt;br/&gt;au 01/01/2021&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan=&#39;3&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Fonctions exercées par des ingénieurs des études &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;- Missions d&#39;études et d&#39;exploitation et activités de haute responsabilité de nature technique, économique ou administrative.&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Exercice de ces fonctions depuis 13 ans au moins pour les IEEAC parvenus au grade de principal.&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;304&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;- Exercice de fonctions ou acquis professionnels jugés équivalents aux précédents.&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;379&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan=&#39;3&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Fonctions exercées par des ingénieurs du contrôle de la navigation aérienne&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;- Premier contrôleur dans un organisme de contrôle de la circulation aérienne classé dans le groupe A.&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Détention d&#39;une licence de contrôleur de la circulation aérienne avec l&#39;ensemble des mentions d&#39;unité correspondantes, depuis au moins 9 ans.&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 746&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;- Premier contrôleur dans un organisme de contrôle de la circulation aérienne classé dans les groupes B ou C.&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Détention d&#39;une licence de contrôleur de la circulation aérienne avec l&#39;ensemble des mentions d&#39;unité correspondantes, depuis au moins 10 ans.&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;285&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;- Contrôleur dans un organisme de contrôle de la circulation aérienne classé dans les groupes D ou E.&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Détention d&#39;une licence de contrôleur de la circulation aérienne avec l&#39;ensemble des mentions d&#39;unité correspondantes, depuis au moins 11 ans.&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;153&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;- Missions d&#39;encadrement, d&#39;instruction, d&#39;étude ou de direction de service ou de partie de service.&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Exercice de ces fonctions pendant au moins 20 ans pour les ICNA parvenus au grade de divisionnaire.&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;- Exercice de fonctions ou acquis professionnels jugés équivalents aux précédents.&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 310&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan=&#39;3&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Fonctions exercées par des ingénieurs électroniciens des systèmes de la sécurité aérienne&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;- Maintenance et supervision technique des équipements, missions d&#39;encadrement, d&#39;instruction, d&#39;étude ou de direction de service ou de partie de service.&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Détention de la qualification technique supérieure depuis 10 ans au moins par des IESSA parvenus au grade de divisionnaire.&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;913&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;- Exercice de fonctions ou acquis professionnels jugés équivalents aux précédents.&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;428&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan=&#39;3&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Fonctions exercées par des techniciens supérieurs des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;- Fonctions d&#39;encadrement, d&#39;étude d&#39;exploitation, de mise en œuvre des moyens informatiques d&#39;instruction et d&#39;enseignement.&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Exercice de ces fonctions depuis 18 ans au moins par des TSEEAC parvenus au grade de principal.&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;394&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;- Exercice de fonctions ou acquis professionnels jugés équivalents aux précédents.&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 055&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 23 décembre 2019 pris en application du décret n° 99-581 du 9 juillet 1999 relatif à l&#39;attribution de la nouvelle bonification indiciaire au profit des personnels techniques gérés par la direction générale de l&#39;aviation civile est abrogé.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté entre en vigueur à compter du 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général de l&#39;aviation civile est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042742684"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Transports</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1697 du 23 décembre 2020 modifiant le décret n° 2019-851 du 20 août 2019 relatif aux informations portant sur les services publics de transport ferroviaire de voyageurs et aux éléments nécessaires à l&#39;exploitation des matériels roulants transférés, et à la protection des informations couvertes par le secret des affaires</title>
    <updated>2020-12-28T21:26:53+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042739841</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret susvisé du 20 août 2019 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° L&#39;article préliminaire est abrogé ;&lt;br/&gt;2° A l&#39;article 5, les mots : « au dernier alinéa » sont remplacés par les mots : « à la dernière phrase » ;&lt;br/&gt;3° Après l&#39;article 11, il est inséré un titre V ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Titre V&lt;br/&gt;« DISPOSITIONS SPÉCIFIQUES APPLICABLES AUX INFORMATIONS RELATIVES AUX SERVICES PUBLICS DE TRANSPORT FERROVIAIRE DE VOYAGEURS ADAPTANT LES CONDITIONS D&#39;EXPLOITATION D&#39;UN SERVICE LIBREMENT ORGANISÉ&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 12. - “Au sens du présent titre, un service public de transport ferroviaire de voyageurs adaptant les conditions d&#39;exploitation d&#39;un service librement organisé porte sur :&lt;br/&gt;“1° L&#39;exécution d&#39;une offre dans le prolongement du parcours d&#39;un service librement organisé ;&lt;br/&gt;“2° La réalisation d&#39;un ou plusieurs arrêts intermédiaires sur le parcours d&#39;un service librement organisé ;&lt;br/&gt;“3° L&#39;accès à un service librement organisé pour des catégories des voyageurs munis d&#39;un titre de transport relevant du contrat de service public.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 13. - “Pour l&#39;application de l&#39;article 1er à un service public de transport ferroviaire défini à l&#39;article 12 :&lt;br/&gt;“1° Les catégories d&#39;informations énumérées dans les annexes 1 à 4 portent exclusivement sur les composantes du service de transport ferroviaire de voyageurs relevant du contrat de service public ;&lt;br/&gt;“2° Parmi les catégories d&#39;informations énumérées à l&#39;annexe 1 :&lt;br/&gt;“a) Pour les matériels roulants dont la propriété n&#39;est pas susceptible d&#39;être transférée à l&#39;autorité organisatrice, les informations concernant les matériels roulants sont limitées aux types de matériel roulant, série, sous-série, variante ainsi qu&#39;aux principales caractéristiques et celles concernant la maintenance doivent permettre à l&#39;autorité organisatrice d&#39;évaluer facilement les coûts de maintenance liés à la fourniture des services ;&lt;br/&gt;“b) Les éléments financiers sont limités aux informations permettant d&#39;apprécier le coût marginal de l&#39;adaptation du service librement organisé ;&lt;br/&gt;“c) Celles concernant les ressources humaines sont limitées aux ressources supplémentaires mobilisées pour la fourniture du service public adaptant le service librement organisé ;&lt;br/&gt;“3° Les catégories d&#39;informations énumérées à l&#39;annexe 4 ne sont pas exigibles lorsque la propriété des matériels roulants n&#39;est pas susceptible d&#39;être transférée à l&#39;autorité organisatrice.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 14. - “Pour l&#39;application de l&#39;article 5 à un service public de transport ferroviaire défini à l&#39;article 12 :&lt;br/&gt;“1° Les catégories d&#39;informations énumérées portent exclusivement sur les composantes du service de transport ferroviaire de voyageurs relevant du contrat de service public ;&lt;br/&gt;“2° Les catégories d&#39;informations concernant les biens et les ressources susceptibles d&#39;être utilisés pour l&#39;exploitation du service sont limitées aux biens mis à disposition par l&#39;autorité organisatrice et aux spécifications sur l&#39;infrastructure et les gares. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;4° L&#39;article 12 devient l&#39;article 15.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la transition écologique et le ministre délégué auprès de la ministre de la transition écologique, chargé des transports sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-26T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042739841"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Transports</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 21 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 12 mai 2020 adaptant aux circonstances exceptionnelles liées à l&#39;épidémie de covid-19 le programme et les modalités de mise en œuvre de la formation professionnelle initiale et continue des conducteurs du transport routier de marchandises et de voyageurs</title>
    <updated>2020-12-28T21:26:53+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042739857</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 12 mai 2020 susvisé est ainsi modifié :&lt;br/&gt;I. - A l&#39;article 4, les mots : « mentionnées à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000042105897&amp;idArticle=JORFARTI000042105931&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-860 du 10 juillet 2020 - art. 1 (Ab)&#39;&gt;article 1er du décret n° 2020-860 du 10 juillet 2020&lt;/a&gt; prescrivant les mesures générales nécessaires pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19 dans les territoires sortis de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire et dans ceux où il a été prorogé » sont remplacés par les mots : « mentionnées à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000042475143&amp;idArticle=JORFARTI000042475174&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1310 du 29 octobre 2020 - art. 1 (V)&#39;&gt;article 1er du décret n° 2020-1310 du 29 octobre 2020&lt;/a&gt; prescrivant les mesures générales nécessaires pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19 dans le cadre de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire ».&lt;br/&gt;II. - A l&#39;article 6, les mots : « 31 décembre 2020 » sont remplacés par les mots : « 31 mars 2021 ».&lt;br/&gt;III. - L&#39;annexe 1 est ainsi modifiée :&lt;br/&gt;1° Au premier alinéa, après les mots : « (20 heures de conduite et 2 heures de commentaires pédagogiques) », sont insérés les mots : « ou, lorsque trois stagiaires sont présents simultanément dans le véhicule, 33 heures pour la pratique de la conduite (30 heures de conduite et 3 heures de commentaires pédagogiques ».&lt;br/&gt;2° Au cinquième alinéa, après les mots : « au minimum 1 heure pour la pratique de la conduite à laquelle s&#39;ajoute au minimum 10 minutes de commentaires pédagogiques », sont insérés les mots : « ou, lorsque trois stagiaires sont présents simultanément dans le véhicule, au minimum 1 heure 30 minutes pour la pratique de la conduite à laquelle s&#39;ajoute au minimum 15 minutes de commentaires pédagogiques ».&lt;br/&gt;3° Au septième alinéa, après les mots : « (5 heures de conduite et 30 minutes de commentaires pédagogiques) », sont insérés les mots : « ou, lorsque trois stagiaires sont présents simultanément dans le véhicule, 8 heures 15 minutes pour la pratique de la conduite (7 heures 30 minutes de conduite et 45 minutes de commentaires pédagogiques) ».&lt;br/&gt;IV. - L&#39;annexe 2 est ainsi modifiée :&lt;br/&gt;1° Le premier alinéa est supprimé ;&lt;br/&gt;2° Au cinquième alinéa, qui devient le quatrième, après les mots : « au minimum 1 heure pour la pratique de la conduite à laquelle s&#39;ajoute au minimum 10 minutes de commentaires pédagogiques »,sont insérés les mots : « ou, lorsque trois stagiaires sont présents simultanément dans le véhicule, au minimum 1 heure 30 minutes pour la pratique de la conduite à laquelle s&#39;ajoute au minimum 15 minutes de commentaires pédagogiques ou, lorsque quatre stagiaires sont présents simultanément dans le véhicule, au minimum 2 heures pour la pratique de la conduite auxquelles s&#39;ajoutent au minimum 20 minutes de commentaires pédagogiques » ;&lt;br/&gt;3° Le septième alinéa est supprimé.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-26T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042739857"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Transports</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision du 22 décembre 2020 autorisant au titre de l&#39;année 2021 l&#39;ouverture de concours externe et interne pour le recrutement des techniciens supérieurs de la météorologie de première classe</title>
    <updated>2020-12-28T21:26:53+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042739873</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décision de la présidente-directrice générale de Météo-France en date du 22 décembre 2020, est autorisée, au titre de l&#39;année 2021, l&#39;ouverture de deux concours, spécialité « instruments et installations », externe et interne, pour le recrutement de techniciens supérieurs de la météorologie de première classe.&lt;br/&gt;Le nombre total de postes offerts aux concours visés à l&#39;alinéa précédent fera l&#39;objet d&#39;une décision ultérieure.&lt;br/&gt;La date d&#39;ouverture des inscriptions est fixée au jeudi 11 février 2021.&lt;br/&gt;La date limite de clôture des inscriptions est fixée au lundi 15 mars 2021.&lt;br/&gt;Les dates des épreuves sont fixées ainsi qu&#39;il suit :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- épreuves écrites : jeudi 6 mai 2021 ;&lt;br/&gt;- épreuves orales : à partir du lundi 5 juillet 2021.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les demandes de dossier d&#39;inscription pour le concours externe et pour le concours interne s&#39;effectuent :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- soit par téléchargement sur le site http://www.enm-toulouse.fr, rubrique « Admission et concours », puis « Techniciens » ;&lt;br/&gt;- soit par demande adressée par voie électronique à concours@meteo.fr ;&lt;br/&gt;- soit par voie postale, à l&#39;adresse suivante : Météo-France, SG/RH/PRC, bâtiment Fourier, 42, avenue Gaspard-Coriolis, 31057 Toulouse Cedex 1.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le dossier d&#39;inscription dûment rempli doit être adressé, jusqu&#39;au lundi 15 mars 2021 inclus, soit par courriel à l&#39;adresse concours@meteo.fr, soit par courrier à l&#39;adresse ci-dessus, le cachet de la poste faisant foi, pour l&#39;envoi postal.&lt;br/&gt;Les candidats en situation de handicap qui demandent un aménagement des épreuves doivent fournir un certificat médical établi par un médecin agréé. Le certificat médical, qui doit avoir été établi moins de six mois avant le déroulement des épreuves, précise la nature des aides humaines et techniques ainsi que des aménagements nécessaires pour permettre à ces candidats, compte tenu de la nature et de la durée des épreuves, de composer dans des conditions compatibles avec leur situation.&lt;br/&gt;Le certificat médical doit être transmis par ces candidats au plus tard le 15 avril 2021, conformément aux dispositions du décret du 4 mai 2020 relatif à la portabilité des équipements contribuant à l&#39;adaptation du poste de travail et aux dérogations aux règles normales des concours, des procédures de recrutement et des examens en faveur des agents publics et des candidats en situation de handicap.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-26T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042739873"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Transports</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 22 décembre 2020 portant levée de l&#39;interdiction de circulation de certains types de véhicules de transport de marchandises les samedi 26 et dimanche 27 décembre 2020 pour l&#39;approvisionnement des commerces en produits essentiels dans le cadre de la crise épidémique du coronavirus « covid-19 »</title>
    <updated>2020-12-28T21:26:53+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042731489</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les interdictions de circulation prévues aux articles 1er et 3 de l&#39;arrêté du 2 mars 2015 susvisé sont levées du samedi 26 décembre 2020 à 22 heures au dimanche 27 décembre 2020 à 12 heures, pour les véhicules transportant exclusivement des denrées et produits pour l&#39;alimentation et l&#39;hygiène humaines et animales et de droguerie, destinés à l&#39;approvisionnement des commerces.&lt;br/&gt;Le retour à vide de ces véhicules est autorisé jusqu&#39;à 22 heures le dimanche 27 décembre.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042731489"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Transports</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 23 décembre 2020 portant levée de l&#39;interdiction de circulation de certains types de véhicules de transport de marchandises du jeudi 24 au dimanche 27 décembre 2020 pour permettre le retour des conducteurs routiers en provenance du Royaume-Uni</title>
    <updated>2020-12-28T21:26:53+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042731493</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les interdictions de circulation prévues aux articles 1er et 3 de l&#39;arrêté du 2 mars 2015 susvisé sont levées du jeudi 24 décembre 2020 à 16 heures au vendredi 25 décembre 2020 à 24 heures, pour les véhicules en provenance du Royaume-Uni, qui ont franchi la frontière vers la France à partir du 23 décembre 2020, y compris à vide, pour achever l&#39;opération internationale de transport en cours ou pour rejoindre leur base ou le domicile du conducteur.&lt;br/&gt;Les interdictions de circulation prévues aux articles 1er et 3 de l&#39;arrêté du 2 mars 2015 susvisé sont levées du samedi 26 décembre 2020 à 6 heures au dimanche 27 décembre 2020 à 24 heures, pour les mêmes véhicules et sous les mêmes conditions.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042731493"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Transports</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 23 décembre 2020 portant dérogation temporaire aux règles en matière de temps de conduite et de repos pour le transport routier de marchandises en provenance du Royaume-Uni</title>
    <updated>2020-12-28T21:26:53+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042731497</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les opérations de transport routier de marchandises en provenance du Royaume-Uni et relevant du règlement susvisé, assurées par des conducteurs ayant été immobilisés sur le territoire britannique en conséquence de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000042475143&amp;idArticle=LEGIARTI000042703078&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1310 du 29 octobre 2020 - art. 56-2 (M)&#39;&gt;article 56-2 du décret du 29 octobre 2020 susvisé&lt;/a&gt;, bénéficient, par dérogation aux articles 6 et 8 de ce règlement, des dérogations temporaires suivantes :&lt;br/&gt;1. Dépassement de la durée maximale de conduite journalière dans la limite de deux heures.&lt;br/&gt;2. Dépassement de la durée maximale de conduite hebdomadaire dans la limite de quatre heures.&lt;br/&gt;3. Suspension de la limite relative au nombre de temps de repos journaliers réduits entre deux temps de repos hebdomadaires.&lt;br/&gt;Les dérogations prévues au présent article sont accordées jusqu&#39;au 29 décembre 2020 inclus.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dérogations prévues à l&#39;article 1er s&#39;appliquent dans le respect des dispositions du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000023086525&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des transports (V)&#39;&gt;code des transports&lt;/a&gt; relatives aux temps de travail et de repos applicables aux conducteurs, notamment celles prévues aux articles L. 3312-1 et R. 3312-50 à R. 3312-52.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française et fera l&#39;objet d&#39;une notification à la Commission européenne en application de l&#39;article 14.2 du règlement susvisé.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042731497"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Transports</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision du 18 décembre 2020 autorisant au titre de l&#39;année 2021 l&#39;ouverture d&#39;un concours spécial pour le recrutement d&#39;élèves-ingénieurs des travaux de la météorologie</title>
    <updated>2020-12-28T21:26:53+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042731506</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décision de la présidente-directrice générale de Météo-France en date du 18 décembre 2020, est autorisée, au titre de l&#39;année 2021, l&#39;ouverture d&#39;un concours spécial réservé aux candidats titulaires d&#39;une licence scientifique et ayant validé une première année d&#39;un master scientifique, d&#39;une maîtrise de sciences ou une qualification reconnue équivalente à l&#39;un de ces titres ou diplômes, dans les conditions fixées par arrêté du ministre chargé de l&#39;équipement et du ministre chargé de la fonction publique.&lt;br/&gt;Le nombre total de postes offerts à ce concours fera l&#39;objet d&#39;une décision ultérieure.&lt;br/&gt;La date d&#39;ouverture des inscriptions est fixée au lundi 1er février 2021.&lt;br/&gt;La date limite de clôture des inscriptions est fixée au vendredi 5 mars 2021.&lt;br/&gt;Les dates des épreuves sont fixées ainsi qu&#39;il suit :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- épreuves écrites : le mercredi 21 avril et le jeudi 22 avril 2021 ;&lt;br/&gt;- épreuves orales : à partir du lundi 28 juin 2021.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le dossier d&#39;inscription peut être obtenu :&lt;br/&gt;1. Soit par téléchargement sur le site internet de l&#39;ENM : www.enm.meteo.fr, rubrique « Admission et Concours - Ingénieurs/Concours externe spécial/Inscriptions » ;&lt;br/&gt;2. Soit par demande adressée par voie électronique à concours@meteo.fr;&lt;br/&gt;3. Soit par demande adressée par courrier postal à : Météo-France, SG/RH/PRC, bâtiment Fourier, 42, avenue Gaspard-Coriolis, BP 45 712, 31057 Toulouse Cedex 1&lt;br/&gt;Le dossier d&#39;inscription doit être retourné par courriel à concours@meteo.fr ou par voie postale (le cachet de la poste faisant foi) jusqu&#39;au 5 mars 2021 inclus.&lt;br/&gt;Les candidats en situation de handicap qui demandent un aménagement des épreuves doivent fournir un certificat médical établi par un médecin agréé. Le certificat médical, qui doit avoir été établi moins de six mois avant le déroulement des épreuves, précise la nature des aides humaines et techniques ainsi que des aménagements nécessaires pour permettre à ces candidats, compte tenu de la nature et de la durée des épreuves, de composer dans des conditions compatibles avec leur situation.&lt;br/&gt;Le certificat médical doit être transmis par ces candidats au plus tard le 31 mars 2021, conformément aux dispositions du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041849871&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-523 du 4 mai 2020 (V)&#39;&gt;décret n° 2020-523 du 4 mai 2020&lt;/a&gt; relatif à la portabilité des équipements contribuant à l&#39;adaptation du poste de travail et aux dérogations aux règles normales des concours, des procédures de recrutement et des examens en faveur des agents publics et des candidats en situation de handicap.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042731506"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Transports</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 17 décembre 2020 fixant les taux unitaires des redevances de navigation aérienne et la liste des aérodromes assujettis à la RSTCA-M et à la RSTCA-OM par zone tarifaire terminale à compter du 1er janvier 2021</title>
    <updated>2020-12-28T21:26:53+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042723050</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le taux unitaire de la redevance de route est de 59,16 €.&lt;br/&gt;Le taux d&#39;intérêt de retard applicable à la redevance de route est de 9,67 % par an.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le taux unitaire de la redevance pour services terminaux de la circulation aérienne métropole (RSTCA-M) pour les aérodromes de la zone tarifaire terminale n° 1 est de 173,78 €.&lt;br/&gt;Le taux unitaire de la redevance pour services terminaux de la circulation aérienne métropole (RSTCA-M) pour les aérodromes de la zone tarifaire terminale n° 2 est de 211,13 €.&lt;br/&gt;La liste des aérodromes assujettis à la RSTCA-M par zone tarifaire terminale est publiée en annexe 1.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le taux unitaire de la redevance océanique est de 35,78 €.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le taux unitaire de la redevance pour services terminaux de la circulation aérienne outre-mer (RSTCA-OM) est de 12,00 €.&lt;br/&gt;La liste des aérodromes assujettis à la RSTCA-OM par zone tarifaire terminale est publiée en annexe 2.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté prendra effet à compter du 1er janvier 2021 et sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXES&lt;br/&gt;ANNEXE 1&lt;br/&gt;LISTE DES AÉRODROMES ASSUJETTIS À LA RSTCA-M PAR ZONE TARIFAIRE TERMINALE, À COMPTER DU 1ER JANVIER 2021&lt;br/&gt;Zone tarifaire terminale n° 1&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LFPG&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Paris-Charles-de-Gaulle&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LFPO&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Paris-Orly&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Zone tarifaire terminale n° 2&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LFBA&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Agen-La Garenne&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LFKJ&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ajaccio-Napoléon-Bonaparte&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LFAQ&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Albert-Bray&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LFLP&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Annecy-Meythet&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LFMV&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Avignon-Caumont&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LFSB&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bâle-Mulhouse&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LFKB&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bastia-Poretta&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LFOB&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Beauvais-Tillé&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LFBE&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bergerac-Dordogne-Périgord&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LFMU&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Béziers-Vias&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LFBZ&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Biarritz-Pays Basque&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LFBD&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bordeaux-Mérignac&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LFRB&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Brest-Bretagne&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LFSL&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Brive-Souillac&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LFRK&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Caen-Carpiquet&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LFKC&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Calvi-Sainte-Catherine&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LFMD&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Cannes-Mandelieu&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LFMK&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Carcassonne-Salvaza&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LFOK&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Châlons-Vatry&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LFLB&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Chambéry-Aix-les-Bains&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LFLX&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Châteauroux-Déols&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LFLC&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Clermont-Ferrand-Auvergne&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LFRG&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Deauville-Normandie&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LFRD&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Dinard-Pleurtuit-Saint-Malo&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LFGJ&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Dôle-Tavaux&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LFKF&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Figari-Sud Corse&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LFLS&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Grenoble-Alpes-Isère&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LFTH&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Hyères-Le Palyvestre&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LFMI&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Istres-Le Tubé&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LFBH&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;La Rochelle-Ile de Ré&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LFQQ&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lille-Lesquin&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LFBL&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Limoges-Bellegarde&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LFRH&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lorient-Lann Bihoué&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LFLY&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lyon-Bron&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LFLL&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lyon-Saint-Exupéry&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LFML&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Marseille-Provence&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LFJL&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Metz-Nancy-Lorraine&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LFMT&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Montpellier-Méditerranée&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LFRS&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Nantes-Atlantique&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LFMN&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Nice-Côte d&#39;Azur&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LFTW&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Nîmes-Garons&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LFPB&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Paris-Le Bourget&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LFBP&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pau-Pyrénées&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LFMP&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Perpignan-Rivesaltes&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LFBI&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Poitiers-Biard&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LFRQ&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Quimper-Pluguffan&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LFRN&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Rennes-Saint-Jacques&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LFCR&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Rodez-Aveyron&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LFOP&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Rouen-Vallée de Seine&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LFRZ&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Saint-Nazaire-Montoir&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LFST&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Strasbourg-Entzheim&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LFBT&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tarbes-Lourdes Pyrénées&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LFBO&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Toulouse-Blagnac&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LFOT&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tours-Val de Loire&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LFPN&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Toussus-le-Noble&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE 2&lt;br/&gt;LISTE DES AÉRODROMES ASSUJETTIS À LA RSTCA-OM PAR ZONE TARIFAIRE TERMINALE, À COMPTER DU 1ER JANVIER 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;SOCA&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Cayenne-Félix Éboué&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;FMCZ&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Dzaoudzi-Pamandzi&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;FMEE&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;La Réunion-Roland Garros&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;TFFF&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Martinique-Aimé-Césaire&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;NWWW&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Nouméa-La Tontouta&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;TFFR&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pointe-à-Pitre-Le Raizet&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LFVP&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Saint-Pierre Pointe Blanche&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;NTAA&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tahiti-Faaa&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-23T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042723050"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Transports</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 17 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 24 juillet 2018 relatif à la déclaration de chargement sur les voies de navigation intérieure gérées par Voies navigables de France, pris en application de l&#39;article R. 4461-1 du code des transports</title>
    <updated>2020-12-28T21:26:53+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042723062</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 5 de l&#39;arrêté du 24 juillet 2018 relatif à la déclaration de chargement sur les voies de navigation intérieure gérées par Voies Navigables de France, pris en application de l&#39;article R. 4461-1 du code des transports est ainsi modifié : &lt;br/&gt;Les mots : « 31 décembre 2020 » sont remplacés par les mots : « 31 décembre 2021 ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;annexe I de l&#39;arrêté du 24 juillet 2018 relatif à la déclaration de chargement sur les voies de navigation intérieure gérées par Voies navigables de France, pris en application de l&#39;article R. 4461-1 du code des transports est ainsi modifié : &lt;br/&gt;Les mots : « 31 décembre 2020 » sont remplacés par les mots : « 31 décembre 2021 ».&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté entre en vigueur le 31 décembre 2020.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-23T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042723062"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Transports</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 15 décembre 2020 portant pérennisation de l&#39;organisation du travail des contrôleurs de la circulation aérienne de l&#39;organisme Pyrénées</title>
    <updated>2020-12-28T21:26:53+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042709426</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;organisation du travail des contrôleurs de la circulation aérienne de l&#39;organisme Pyrénées, respectant les critères décrits en annexe du présent arrêté, est conforme à l&#39;option 3 définie dans l&#39;annexe 1 de l&#39;arrêté du 26 décembre 2016 modifié susvisé et est pérennisée à compter du 1er avril 2020.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1. Planification du cycle de travail&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Temps de travail hebdomadaire moyenné sur le cycle (hors vacation complémentaire)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Inférieur à 36 h&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Durée d&#39;une pause (entre 5 heures et 24 heures)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Entre 30 min et 1 h&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2. Moyens&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;A offre de contrôle équivalente : diminution du nombre de groupes de secteurs de contrôle de l&#39;organisme (grâce aux qualifications croisées)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;- 25 %&lt;br/&gt;Passage de 4 groupes de secteurs à 3 groupes de secteurs&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;A offre de contrôle équivalente : diminution du nombre de secteurs de contrôle (au prorata de la durée d&#39;ouverture effective) grâce aux qualifications croisées&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;- 11,2 %&lt;br/&gt;Passage de 9 positions de contrôle à 8 positions de contrôle&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Taux de contrôleurs bi-qualifiés au 1-1-2020&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;100 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Temps de trajet entre les deux sites (non pris en compte dans le temps de travail) par rapport à la durée de travail&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;5,1 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;3. Performance&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Augmentation de productivité&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;16,3 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-22T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042709426"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Transports</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision du 11 décembre 2020 portant prolongation de la décision du 27 mars 2017 portant désignation de prestataires de services d&#39;assistance en escale autorisés à exercer sur l&#39;aéroport de Paris-Charles-de-Gaulle</title>
    <updated>2020-12-28T21:26:53+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042709436</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La décision du 27 mars 2017 portant désignation de prestataires de services d&#39;assistance en escale autorisés à exercer sur l&#39;aéroport de Paris-Charles-de-Gaulle est prolongée jusqu&#39;au 28 février 2022.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-22T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042709436"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Transports</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision du 11 décembre 2020 portant prolongation des décisions du 2 juin 2014 portant désignation de prestataires de services d&#39;assistance en escale autorisés à exercer sur l&#39;aéroport de Paris-Orly, du 27 mars 2017 portant désignation de prestataires de services d&#39;assistance en escale autorisés à exercer sur l&#39;aéroport de Paris-Orly - aérogare Ouest et du 13 mars 2018 prise en application de l&#39;article 3 des décisions du 2 juin 2014 et du 27 mars 2017 portant désignation de prestataires de services d&#39;assistance en escale autorisés à exercer sur l&#39;aéroport de Paris-Orly</title>
    <updated>2020-12-28T21:26:53+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042709441</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les décisions du 2 juin 2014 portant désignation de prestataires de services d&#39;assistance en escale autorisés à exercer sur l&#39;aéroport de Paris-Orly, du 27 mars 2017 portant désignation de prestataires de services d&#39;assistance en escale autorisés à exercer sur l&#39;aéroport de Paris-Orly - aérogare Ouest et du 13 mars 2018 prise en application de l&#39;article 3 des décisions du 2 juin 2014 et du 27 mars 2017 portant désignation de prestataires de services d&#39;assistance en escale autorisés à exercer sur l&#39;aéroport de Paris-Orly sont prolongées jusqu&#39;au 28 février 2022.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-22T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042709441"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Transports</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 16 décembre 2020 portant délégation de signature de marchés publics (direction des services de la navigation aérienne)</title>
    <updated>2020-12-28T21:26:53+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700627</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Direction de la technique et de l&#39;innovation (DTI)&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Service de la navigation aérienne Sud Sud-Est (SNA/SSE)&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Service de la navigation aérienne Nord-Est (SNA/NE)&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Service de la navigation aérienne Antilles-Guyane (SNA/AG)&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Centre en route de la navigation aérienne Ouest (CRNA/O)&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Service de la navigation aérienne Océan indien (SNA/OI)&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Services de la navigation aérienne du grand Sud-Ouest (SNA/GSO)&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Service de l&#39;aviation civile à Saint-Pierre-et-Miquelon (DSNA/SPM)&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Service de la navigation aérienne Centre-Est (SNA/CE)&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Centre en route de la navigation aérienne Sud-Est (CRNA/SE)&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Direction des opérations&lt;br/&gt;Echelon central de la direction des opérations (DO/EC)&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Services de la navigation aérienne région parisienne (SNA/RP)&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Service de la navigation aérienne Sud-Est (SNA/SE)&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Echelon central de la direction des services de la navigation aérienne (DSNA/EC)&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Centre en route de la navigation aérienne Est (CRNA/E)&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Service de la navigation aérienne Sud (SNA/S)&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Service de la navigation aérienne Ouest (SNA/O)&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Service de la navigation aérienne Nord (SNA/N)&lt;/p&gt;Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer, tous les actes, décisions et pièces administratives et de représenter l&#39;entité adjudicatrice DSNA pour la passation et l&#39;exécution des marchés, dans les limites de leurs attributions, à :&lt;br/&gt;M. Eric Bruneau, ingénieur général des ponts, des eaux et des forêts, adjoint au directeur des services de la navigation aérienne ;&lt;br/&gt;M. Patrick Roux, administrateur civil hors classe, sous-directeur des finances.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer, dans la limite de leurs attributions respectives,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Pour les marchés d&#39;un montant inférieur à 250 000 € TTC, tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés&lt;br/&gt;- Pour les marchés d&#39;un montant égal ou supérieur à 250 000 € TTC :&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant l&#39;affermissement et l&#39;exécution des tranches optionnelles d&#39;un montant inférieur à 250 000 € TTC&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant les ordres de service et les bons de commande sur marché d&#39;un montant égal ou inférieur à 250 000 € TTC&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A :&lt;br/&gt;Mme Edith Tartry, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, cheffe du département des dépenses et recettes (hors redevances) ;&lt;br/&gt;M. François Bedel, attaché d&#39;administration de l&#39;Etat, adjoint à la cheffe de département des dépenses et recettes (hors redevances).&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer, dans la limite de leurs attributions respectives, tous les actes relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés le projet CATIA Tranche 1, le projet SYSAT Groupe 2 (Tranches 1 et 2), le projet RTC Remote Tower Center et le projet Vigie Saint Denis à :&lt;br/&gt;M. Christophe Rouquié, ingénieur général des mines, directeur de la technique et de l&#39;innovation ;&lt;br/&gt;M. Jean-Marc Fernandez de Grado, ingénieur en chef des ponts, des eaux et des forêts, adjoint exécutif du directeur de la technique et de l&#39;innovation.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer, dans la limite de leurs attributions respectives,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Pour les marchés concernant le projet CATIA Tranche 1, le projet SYSAT Groupe 2 (Tranches 1 et 2), le projet RTC Remote Tower Center et le projet Vigie Saint Denis tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés d&#39;un montant inférieur à 250 000 € TTC.&lt;br/&gt;- Pour les marchés concernant le projet CATIA Tranche 1, le projet SYSAT Groupe 2 (Tranches 1 et 2) et le projet Vigie Saint Denis d&#39;un montant égal ou supérieur à 250 000 € TTC :&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant l&#39;affermissement et l&#39;exécution des tranches optionnelles d&#39;un montant inférieur à 250 000 € TTC ;&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant les ordres de service et les bons de commande sur marché d&#39;un montant égal ou inférieur à 250 000 € TTC&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A :&lt;br/&gt;Mme Véronique Laval, ingénieure principale des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, adjointe au chef du domaine système de gestion du trafic aérien de la direction de la technique et de l&#39;innovation ;&lt;br/&gt;M. Philippe Kerlirzin, ingénieur en chef des ponts, des eaux et des forêts, chef du domaine systèmes de communication navigation et surveillance de la direction de la technique et de l&#39;innovation ;&lt;br/&gt;M. Éric Coudrier, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, adjoint du chef du domaine systèmes de communication navigation et surveillance de la direction technique et de l&#39;innovation.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, dans la limite de leurs attributions respectives,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Pour les marchés le projet CATIA Tranche 1, le projet SYSAT Groupe 2 (Tranches 1 et 2), le projet RTC Remote Tower Center et le projet Vigie Saint Denis tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés d&#39;un montant inférieur à 90 000 € HT.&lt;br/&gt;- Pour les marchés concernant le projet Tranche 1, le projet SYSAT Groupe 2 (Tranches 1 et 2) et le projet Vigie Saint Denis d&#39;un montant supérieur à 90 000 € HT :&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant l&#39;affermissement et l&#39;exécution des tranches optionnelles d&#39;un montant inférieur ou égal à 90 000 € HT ;&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant les ordres de service et les bons de commande sur marché d&#39;un montant égal ou inférieur à 90 000 € HT&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A :&lt;br/&gt;M. Georges Joly, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, chef du pôle traitement des vols du domaine systèmes de gestion du trafic aérien de la direction de la technique et de l&#39;innovation ;&lt;br/&gt;M. Eric Lassis, ingénieur des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile hors classe, chargé de mission SYSAT auprès du directeur de la technique et de l&#39;innovation ;&lt;br/&gt;Mme Christine Ricci, ingénieure principale des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, cheffe du pôle communications vocales et liaisons de données air-sol du domaine systèmes de communication, navigation surveillance de la direction de la technique et de l&#39;innovation.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer, dans la limite de leurs attributions respectives, tous les actes relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés concernant le projet Vigie de Saint-Denis à :&lt;br/&gt;Mme Sabine Delpierre, ingénieure principale des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, cheffe du service de la navigation aérienne Océan-Indien ;&lt;br/&gt;Mme Laurence Vazquez, attachée d&#39;administration de l&#39;Etat, cheffe de la subdivision administration du service de la navigation aérienne Océan-Indien.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer, dans la limite de leurs attributions respectives, tous les actes relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés concernant le projet Sysat Groupe 2 (Tranches 1 et 2) à :&lt;br/&gt;I. - M. Eric Bruneau, ingénieur général des ponts, des eaux et des forêts, directeur des opérations par intérim ;&lt;br/&gt;M. Geoffroy Ville, ingénieur général des ponts, des eaux et des forêts, adjoint opérationnel du directeur des opérations ;&lt;br/&gt;M. Julien Prieur, ingénieur général des ponts, des eaux et des forêts, adjoint région parisienne du directeur des opérations ;&lt;br/&gt;M. Antonio Di Palo, administrateur civil, adjoint ressources du directeur des opérations ;&lt;br/&gt;Mme Isabelle Couderc, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, conseillère du directeur des opérations ;&lt;br/&gt;II. - M. Nicolas Boulay, ingénieur en chef du contrôle de la navigation aérienne, chef du service de la navigation aérienne Sud-Est ;&lt;br/&gt;Mme Marie-Laurence Bossy, ingénieure du contrôle de la navigation aérienne, adjointe au chef du service de la navigation aérienne Sud-Est ;&lt;br/&gt;Mme Béatrice Ianuli, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, cheffe du service administratif du service de la navigation aérienne Sud-Est ;&lt;br/&gt;M. Olivier Marfaing, attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat, adjoint à la cheffe du service administratif du service de la navigation aérienne Sud-Est ;&lt;br/&gt;III. - M. Gilles Perbost, ingénieur en chef des ponts, des eaux et des forêts, chef des services de la navigation aérienne du Grand Sud-Ouest ;&lt;br/&gt;Mme Estelle Le Guilcher, ingénieure des ponts, des eaux et des forêts, adjointe au chef des services de la navigation aérienne du Grand Sud-Ouest ;&lt;br/&gt;Mme Sylvie Placier, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, secrétaire générale des services de la navigation aérienne du Grand Sud-Ouest jusqu&#39;au 31 décembre 2020 ;&lt;br/&gt;M. Gwendal Bonizec, attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat, secrétaire général des services de la navigation aérienne du Grand Sud-Ouest à compter du 1er janvier 2021 ;&lt;br/&gt;Mme Isabelle Senicourt, attachée d&#39;administration de l&#39;Etat, adjointe à la secrétaire générale des services de la navigation aérienne du Grand Sud-Ouest ;&lt;br/&gt;M. Antoine Grelet, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, chef du centre d&#39;exploitation ses systèmes de navigation aérienne centraux ;&lt;br/&gt;M. Jean Beijard, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, adjoint au chef de centre d&#39;exploitation ses systèmes de navigation aérienne centraux ;&lt;br/&gt;IV. - M. Simon Besse, ingénieur en chef des ponts, des eaux et des forêts, chef du service de la navigation aérienne Centre-Est ;&lt;br/&gt;M. Benoît Gosset, ingénieur électronicien en chef des systèmes de la sécurité aérienne, adjoint au chef du service de la navigation aérienne Centre-Est ;&lt;br/&gt;Mme Christine Queyranne, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, cheffe du service administratif du service de la navigation aérienne Centre-Est ;&lt;br/&gt;V. - M. Francis Preux, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, chef du service de la navigation aérienne Sud/Sud-Est, ;&lt;br/&gt;Mme Anne Deschanel, ingénieure principale des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, adjointe du chef du service de la navigation aérienne Sud/Sud-Est ;&lt;br/&gt;Mme Michèle Sedano, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, cheffe du service administratif du service de la navigation aérienne Sud/Sud-Est.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer, dans la limite de leurs attributions respectives, tous les actes relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés concernant le projet Sysat Groupe 2 (Tranches 1 et 2) RTC Remote Tower Center à :&lt;br/&gt;M. François-Dominique Diot, ingénieur en chef des ponts, des eaux et des forêts, chef du service de la navigation aérienne Sud ;&lt;br/&gt;M. Jean-Marc Pipet, attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat, chef du service administratif du service de la navigation aérienne Sud.&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer tous les actes, décisions et pièces administratives et de représenter l&#39;entité adjudicatrice DSNA, pour la passation et l&#39;exécution des marchés, dans les limites de leurs attributions respectives, à :&lt;br/&gt;M. Eric Bruneau, ingénieur général des ponts, des eaux et des forêts, directeur des opérations par intérim ;&lt;br/&gt;M. Geoffroy Ville, ingénieur général des ponts, des eaux et des forêts, adjoint opérationnel du directeur des opérations ;&lt;br/&gt;M. Julien Prieur, ingénieur général des ponts, des eaux et des forêts, adjoint région parisienne du directeur des opérations ;&lt;br/&gt;M. Antonio Di Palo, administrateur civil, adjoint ressources du directeur des opérations ;&lt;br/&gt;Mme Isabelle Couderc, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, conseillère du directeur des opérations.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer, dans les limites de leurs attributions respectives, tous les actes, décisions et pièces administratives, relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés, à :&lt;br/&gt;M. Gilles Perbost, ingénieur en chef des ponts, des eaux et des forêts, chef des services de la navigation aérienne du Grand Sud-Ouest ;&lt;br/&gt;Mme Estelle Le Guilcher, ingénieure des ponts, des eaux et des forêts, adjointe au chef des services de la navigation aérienne du Grand Sud-Ouest ;&lt;br/&gt;M. Philippe Pusset, administrateur civil hors classe, chef de service de l&#39;information aéronautique ;&lt;br/&gt;Mme Aude Le Berre, ingénieure principale des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, adjointe au chef de service de l&#39;information aéronautique ;&lt;br/&gt;M. Antoine Grelet, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, chef du centre d&#39;exploitation ses systèmes de navigation aérienne centraux ;&lt;br/&gt;M. Jean Beijard, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, adjoint au chef de centre d&#39;exploitation ses systèmes de navigation aérienne centraux ;&lt;br/&gt;Mme Sylvie Placier, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, secrétaire générale des services de la navigation aérienne du Grand Sud-Ouest jusqu&#39;au 31 décembre 2020 ;&lt;br/&gt;M. Gwendal Bonizec, attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat, secrétaire général des services de la navigation aérienne du Grand Sud-Ouest à compter du 1er janvier 2021 ;&lt;br/&gt;Mme Isabelle Senicourt, attachée d&#39;administration de l&#39;Etat, adjointe à la secrétaire générale des services de la navigation aérienne du Grand Sud-Ouest.&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, dans la limite de leurs attributions respectives,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Pour les marchés d&#39;un montant inférieur ou égal à 90 000 € HT tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés&lt;br/&gt;- Pour les marchés d&#39;un montant supérieur à 90 000 € HT :&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant l&#39;affermissement et l&#39;exécution des tranches optionnelles d&#39;un montant inférieur ou égal à 90 000 € HT ;&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant les ordres de service et les bons de commande sur marché d&#39;un montant égal ou inférieur à 90 000 € HT&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A M. Frédéric Dalle-Vedove, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, chef du service technique du service de la navigation aérienne Sud-Ouest.&lt;/p&gt;Article 12&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, dans la limite de leurs attributions respectives,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Pour les marchés d&#39;un montant inférieur ou égal à 25 000 € HT tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés&lt;br/&gt;- Pour les marchés d&#39;un montant supérieur à 25 000 € HT :&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant l&#39;affermissement et l&#39;exécution des tranches optionnelles d&#39;un montant inférieur ou égal à 25 000 € HT ;&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant les ordres de service et les bons de commande sur marché d&#39;un montant égal ou inférieur à 25 000 € HT&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A M. Sébastien Barjou, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, chef de l&#39;organisme Pyrénées du service de la navigation aérienne Sud-Ouest.&lt;/p&gt;Article 13&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer, dans les limites de leurs attributions respectives, tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés, à :&lt;br/&gt;M. Philippe Bassot, administrateur civil hors classe, chef du centre en route de la navigation aérienne Est ;&lt;br/&gt;Mme Marianne Leplat, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, cheffe du service administratif du centre en route de la navigation aérienne Est ;&lt;br/&gt;M. Didier Depierre, attaché d&#39;administration de l&#39;Etat, adjoint à la cheffe du service administratif du centre en route de la navigation aérienne Est.&lt;/p&gt;Article 14&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer, dans les limites de leurs attributions respectives, tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés, à :&lt;br/&gt;M. Pierre Outrey, ingénieur des ponts, des eaux et des forêts, chef du centre en route de la navigation aérienne Sud-Est ;&lt;br/&gt;M. Lionel Banege, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, adjoint au chef du centre en route de la navigation aérienne Sud-Est ;&lt;br/&gt;Mme Anne Gauthier, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, chef du service administratif du centre en route de la navigation aérienne Sud-Est.&lt;/p&gt;Article 15&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer, dans les limites de leurs attributions respectives, tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés, à :&lt;br/&gt;M. Loïc Robin, ingénieur des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile hors classe, chef du centre en route de la navigation aérienne Ouest ;&lt;br/&gt;Mme Anne Vasseur, ingénieure principale des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, adjointe au chef du centre en route de la navigation aérienne Ouest ;&lt;br/&gt;M. Jean-Charles Baïsset, attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat, chef du service administratif du centre en route de la navigation aérienne Ouest ;&lt;br/&gt;M. Alain Simon, ingénieur des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, chef du service exploitation du centre en route de la navigation aérienne Ouest ;&lt;br/&gt;M. Raphaël Lesnard, ingénieur électronicien principal des systèmes de la sécurité aérienne, chef du service technique du centre en route de la navigation aérienne.&lt;/p&gt;Article 16&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer, dans les limites de leurs attributions respectives, tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés, à :&lt;br/&gt;M. Alexandre Crozat, ingénieur en chef des ponts, des eaux et des forêts, chef du service de la navigation aérienne Nord ;&lt;br/&gt;M. Vincent Minnaert, attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat, chef du service administratif du service de la navigation aérienne Nord.&lt;/p&gt;Article 17&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, dans la limite de leurs attributions respectives,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Pour les marchés d&#39;un montant inférieur ou égal à 90 000 € HT tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés&lt;br/&gt;- Pour les marchés d&#39;un montant supérieur à 90 000 € HT :&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant l&#39;affermissement et l&#39;exécution des tranches optionnelles d&#39;un montant inférieur ou égal à 90 000 € HT ;&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant les ordres de service et les bons de commande sur marché d&#39;un montant égal ou inférieur à 90 000 € HT&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A M. Nabil Sabbane, ingénieur électronicien divisionnaire des systèmes de la sécurité aérienne, chef du service technique du service de la navigation aérienne Nord.&lt;/p&gt;Article 18&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer, dans les limites de leurs attributions respectives, tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés, à :&lt;br/&gt;M. Claude Miquel, ingénieur en chef des ponts, des eaux et des forêts, chef du service de la navigation aérienne Nord-Est ;&lt;br/&gt;Mme Delphine Follenius, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, cheffe du service administratif du service de la navigation aérienne Nord-Est.&lt;/p&gt;Article 19&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, dans la limite de leurs attributions respectives,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Pour les marchés d&#39;un montant inférieur ou égal à 90 000 € HT tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés&lt;br/&gt;- Pour les marchés d&#39;un montant supérieur à 90 000 € HT :&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant l&#39;affermissement et l&#39;exécution des tranches optionnelles d&#39;un montant inférieur ou égal à 90 000 € HT ;&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant les ordres de service et les bons de commande sur marché d&#39;un montant égal ou inférieur à 90 000 € HT&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A M. Elie Hamou, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, chef du service technique du service de la navigation aérienne Nord-Est.&lt;/p&gt;Article 20&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer, dans la limite de leurs attributions respectives, tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés d&#39;un montant inférieur à 1 000 € HT (en fonctionnement uniquement) conclus en vertu des articles R. 2121-1 à 9, R. 2123-1 et 2 et R. 2123-4 à 7 du code de la commande publique susvisé, à :&lt;br/&gt;M. Alain Landart, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, chef du service exploitation du service de la navigation aérienne Nord-Est.&lt;/p&gt;Article 21&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer, dans les limites de leurs attributions respectives, tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés, à :&lt;br/&gt;M. Simon Besse, ingénieur en chef des ponts, des eaux et des forêts, chef du service de la navigation aérienne Centre-Est ;&lt;br/&gt;M. Benoît Gosset, ingénieur électronicien en chef des systèmes de la sécurité aérienne, adjoint au chef du service de la navigation aérienne Centre-Est ;&lt;br/&gt;Mme Christine Queyranne, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, cheffe du service administratif du service de la navigation aérienne Centre-Est.&lt;/p&gt;Article 22&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, dans la limite de leurs attributions respectives,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Pour les marchés d&#39;un montant inférieur ou égal à 90 000 € HT tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés&lt;br/&gt;- Pour les marchés d&#39;un montant supérieur à 90 000 € HT :&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant l&#39;affermissement et l&#39;exécution des tranches optionnelles d&#39;un montant inférieur ou égal à 90 000 € HT ;&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant les ordres de service et les bons de commande sur marché d&#39;un montant égal ou inférieur à 90 000 € HT&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A M. Jean-Georges Harter, ingénieur électronicien en chef des systèmes de la sécurité aérienne, chef du service technique du service de la navigation aérienne Centre-Est jusqu&#39;au 31 décembre 2020,&lt;br/&gt;M. Patrick Calmejane, ingénieur électronicien en chef des systèmes de la sécurité aérienne, chef du service technique du service de la navigation aérienne Centre-Est, à compter du 1er février 2021.&lt;/p&gt;Article 23&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, dans la limite de leurs attributions respectives,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Pour les marchés d&#39;un montant inférieur ou égal à 25 000 € HT tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés&lt;br/&gt;- Pour les marchés d&#39;un montant supérieur à 25 000 € HT :&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant l&#39;affermissement et l&#39;exécution des tranches optionnelles d&#39;un montant inférieur ou égal à 25 000 € HT ;&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant les ordres de service et les bons de commande sur marché d&#39;un montant égal ou inférieur à 25 000 € HT&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A M. Fabien Duret, ingénieur électronicien divisionnaire des systèmes de la sécurité aérienne, chef de l&#39;organisme de Clermont-Ferrand du service de la navigation aérienne Centre-Est.&lt;/p&gt;Article 24&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer, dans les limites de leurs attributions respectives, tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés, à :&lt;br/&gt;M. Nicolas Boulay, ingénieur en chef du contrôle de la navigation aérienne, chef du service de la navigation aérienne Sud-Est ;&lt;br/&gt;Mme Marie-Laurence Bossy, ingénieure du contrôle de la navigation aérienne, adjointe au chef du service de la navigation aérienne Sud-Est ;&lt;br/&gt;Mme Béatrice Ianuli, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, cheffe du service administratif du service de la navigation aérienne Sud-Est ;&lt;br/&gt;M. Olivier Marfaing, attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat, adjoint à la cheffe du service administratif du service de la navigation aérienne Sud-Est.&lt;/p&gt;Article 25&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, dans la limite de leurs attributions respectives,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Pour les marchés d&#39;un montant inférieur ou égal à 90 000 € HT tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés&lt;br/&gt;- Pour les marchés d&#39;un montant supérieur à 90 000 € HT :&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant l&#39;affermissement et l&#39;exécution des tranches optionnelles d&#39;un montant inférieur ou égal à 90 000 € HT ;&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant les ordres de service et les bons de commande sur marché d&#39;un montant égal ou inférieur à 90 000 € HT&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A M. Jean-Marc Catanèse, ingénieur électricien divisionnaire des systèmes de la sécurité aérienne, chef du service technique du service de la navigation aérienne Sud-Est.&lt;/p&gt;Article 26&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, dans la limite de leurs attributions respectives,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Pour les marchés de fournitures et de services d&#39;un montant inférieur ou égal à 25 000 € HT tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés&lt;br/&gt;- Pour les marchés de fournitures et de services d&#39;un montant supérieur à 25 000 € HT :&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant l&#39;affermissement et l&#39;exécution des tranches optionnelles d&#39;un montant inférieur ou égal à 25 000 € HT ;&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant les ordres de service et les bons de commande sur marché d&#39;un montant égal ou inférieur à 25 000 € HT&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A :&lt;br/&gt;M. Thibault Deladerriere-Brennan-Sardou, ingénieur en chef du contrôle de la navigation aérienne, chef de l&#39;organisation de contrôle Bastia-Calvi du service de la navigation aérienne Sud-Est ;&lt;br/&gt;Mme Hélène Caraes, ingénieure hors classe des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, chef de l&#39;organisation de contrôle Ajaccio-Figari du service de la navigation aérienne Sud-Est Service de la navigation aérienne Sud-Est.&lt;/p&gt;Article 27&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer, dans les limites de leurs attributions respectives, tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés, à :&lt;br/&gt;M. Francis Preux, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, chef du service de la navigation aérienne Sud/Sud-Est, ;&lt;br/&gt;Mme Anne Deschanel, ingénieure principale des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, adjointe du chef du service de la navigation aérienne Sud/Sud-Est ;&lt;br/&gt;Mme Michèle Sedano, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, cheffe du service administratif du service de la navigation aérienne Sud/Sud-Est.&lt;/p&gt;Article 28&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, dans la limite de leurs attributions respectives,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Pour les marchés d&#39;un montant inférieur ou égal à 250 000 € HTTC tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés&lt;br/&gt;- Pour les marchés d&#39;un montant supérieur à 250 000 € TTC :&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant l&#39;affermissement et l&#39;exécution des tranches optionnelles d&#39;un montant inférieur ou égal à 250 000 € TTC ;&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant les ordres de service et les bons de commande sur marché d&#39;un montant égal ou inférieur à 250 000 € TTC&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A M. Pascal Manac&#39;h, ingénieur électronicien en chef des systèmes de la sécurité aérienne, chef du service technique du service de la navigation aérienne Sud/Sud-Est.&lt;/p&gt;Article 29&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, dans la limite de leurs attributions respectives,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Pour les marchés d&#39;un montant inférieur ou égal à 40 000 € HT tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés&lt;br/&gt;- Pour les marchés d&#39;un montant supérieur à 40 000 € HT :&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant l&#39;affermissement et l&#39;exécution des tranches optionnelles d&#39;un montant inférieur ou égal à 40 000 € HT ;&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant les ordres de service et les bons de commande sur marché d&#39;un montant égal ou inférieur à 40 000 € HT&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A Mme Christelle Pianetti, ingénieure principale des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, cheffe de l&#39;organisme de Montpellier du service de la navigation aérienne Sud/Sud-Est.&lt;/p&gt;Article 30&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer, dans les limites de ses attributions, tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés, à :&lt;br/&gt;M. François-Dominique Diot, ingénieur en chef des ponts, des eaux et des forêts, chef du service de la navigation aérienne Sud ;&lt;br/&gt;M. Jean-Marc Pipet, attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat, chef du service administratif du service de la navigation aérienne Sud.&lt;/p&gt;Article 31&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, dans la limite de leurs attributions respectives,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Pour les marchés d&#39;un montant inférieur ou égal à 90 000 € HT tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés&lt;br/&gt;- Pour les marchés d&#39;un montant supérieur à 90 000 € HT :&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant l&#39;affermissement et l&#39;exécution des tranches optionnelles d&#39;un montant inférieur ou égal à 90 000 € HT ;&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant les ordres de service et les bons de commande sur marché d&#39;un montant égal ou inférieur à 90 000 € HT&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A M. Olivier Guillerme, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, chef du service technique du service de la navigation aérienne Sud.&lt;/p&gt;Article 32&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer, dans les limites de leurs attributions, tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés à :&lt;br/&gt;M. Sylvain Ricq, ingénieur hors classe des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, chef du service de la navigation aérienne Ouest ;&lt;br/&gt;Mme Julie Eudes, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, cheffe du service administratif du service de la navigation aérienne Ouest.&lt;/p&gt;Article 33&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, dans la limite de leurs attributions respectives,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Pour les marchés d&#39;un montant inférieur ou égal à 90 000 € HT tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés&lt;br/&gt;- Pour les marchés d&#39;un montant supérieur à 90 000 € HT :&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant l&#39;affermissement et l&#39;exécution des tranches optionnelles d&#39;un montant inférieur ou égal à 90 000 € HT ;&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant les ordres de service et les bons de commande sur marché d&#39;un montant égal ou inférieur à 90 000 € HT&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A M. Jean-Pierre Rivière, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, chef du service technique du service de la navigation aérienne Ouest.&lt;/p&gt;Article 34&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer, dans les limites de leurs attributions respectives, tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés publics, à :&lt;br/&gt;Philippe Versi, chef du service de la navigation aérienne Antilles-Guyane, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile ;&lt;br/&gt;M. Jean-Jacques Deschamps, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, adjoint au chef de service de la navigation aérienne Antilles-Guyane ;&lt;br/&gt;Mme Catherine Segay, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, cheffe du service administratif du service de la navigation aérienne Antilles-Guyane.&lt;/p&gt;Article 35&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, dans la limite de leurs attributions respectives,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Pour les marchés d&#39;un montant inférieur ou égal à 90 000 € HT tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés&lt;br/&gt;- Pour les marchés d&#39;un montant supérieur à 90 000 € HT :&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant l&#39;affermissement et l&#39;exécution des tranches optionnelles d&#39;un montant inférieur ou égal à 90 000 € HT ;&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant les ordres de service et les bons de commande sur marché d&#39;un montant égal ou inférieur à 90 000 € HT&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A M. Jean-Claude Greaux, ingénieur électronicien divisionnaire des systèmes de la sécurité aérienne, chef du service technique du service de la navigation aérienne Antilles-Guyane.&lt;/p&gt;Article 36&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, dans la limite de leurs attributions respectives,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Pour les marchés d&#39;un montant inférieur ou égal à 10 000 € HT tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés&lt;br/&gt;- Pour les marchés d&#39;un montant supérieur à 10 000 € HT :&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant l&#39;affermissement et l&#39;exécution des tranches optionnelles d&#39;un montant inférieur ou égal à 10 000 € HT ;&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant les ordres de service et les bons de commande sur marché d&#39;un montant égal ou inférieur à 10 000 € HT&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A :&lt;br/&gt;M. Frédéric Danloux, ingénieur des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, chef du centre de Cayenne du service de la navigation aérienne Antilles-Guyane ;&lt;br/&gt;M. Romain Szpak, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, chef de l&#39;organisme de contrôle de Pointe-à-Pitre du service de la navigation aérienne Antilles-Guyane.&lt;/p&gt;Article 37&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer, dans les limites de ses attributions, tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés, à :&lt;br/&gt;Mme Sabine Delpierre, ingénieure principale des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, cheffe du service de la navigation aérienne Océan-Indien ;&lt;br/&gt;Mme Laurence Vazquez, attachée d&#39;administration de l&#39;Etat, cheffe de la subdivision administration du service de la navigation aérienne Océan-Indien.&lt;/p&gt;Article 38&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, dans la limite de leurs attributions respectives,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Pour les marchés d&#39;un montant inférieur ou égal à 90 000 € HT tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés&lt;br/&gt;- Pour les marchés d&#39;un montant supérieur à 90 000 € HT :&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant l&#39;affermissement et l&#39;exécution des tranches optionnelles d&#39;un montant inférieur ou égal à 90 000 € HT ;&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant les ordres de service et les bons de commande sur marché d&#39;un montant égal ou inférieur à 90 000 € HT&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A :&lt;br/&gt;M. Yves Le Dreau, ingénieur électronicien en chef des systèmes de la sécurité aérienne, chargé de mission du service de la navigation aérienne Océan-Indien&lt;br/&gt;M. Pierre Lesaux, ingénieur électronicien divisionnaire des systèmes de la sécurité aérienne, chef de la subdivision technique du service de la navigation aérienne Océan-Indien.&lt;/p&gt;Article 39&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer, dans les limites de leurs attributions respectives, tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés, à :&lt;br/&gt;M. Julien Prieur, ingénieur général des ponts, des eaux et des forêts, chef des services de la navigation aérienne région parisienne et chef du centre en route de la navigation aérienne Nord ;&lt;br/&gt;M. Marc Le Mouel, ingénieur électronicien en chef des systèmes de la sécurité aérienne, adjoint au chef des services de la navigation aérienne région parisienne ;&lt;br/&gt;M. Stéphane Le Foll, ingénieur en chef des ponts, des eaux et des forêts, chef de l&#39;organisme Paris-Orly et aviation générale ;&lt;br/&gt;M. Guillaume Blandel, ingénieur en chef du contrôle de la navigation aérienne, chef de l&#39;organisme Paris-CDG Le Bourget ;&lt;br/&gt;M. Jaufré Planchons, ingénieur en chef du contrôle de la navigation aérienne, adjoint au chef de l&#39;organisme Paris-CDG Le Bourget,&lt;br/&gt;Mme Françoise Rodriguez, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, secrétaire général des services de la navigation aérienne région parisienne.&lt;br/&gt;Mme Sophia Ruiz-Hamani, attachée d&#39;administration de l&#39;Etat, adjointe à la secrétaire générale des services de la navigation aérienne région parisienne.&lt;/p&gt;Article 40&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer, dans les limites de leurs attributions respectives, tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés, à :&lt;br/&gt;M. Éric Grellety, ingénieur électronicien divisionnaire des systèmes de la sécurité aérienne, chef du service de l&#39;aviation civile à Saint Pierre et Miquelon ;&lt;br/&gt;M. Olivier Binois, ingénieur en chef de la navigation aérienne, chef du service de la circulation aérienne du service de l&#39;aviation civile à Saint-Pierre et Miquelon ;&lt;br/&gt;M. Christophe Escarre, ingénieur électronicien principal des systèmes de la sécurité aérienne, chef du service maintenance du service de l&#39;aviation civile à Saint Pierre et Miquelon.&lt;/p&gt;Article 41&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer tous les actes, décisions ou pièces administratives et de représenter l&#39;entité adjudicatrice DSNA pour la passation et l&#39;exécution des marchés publics, dans la limite de leurs attributions respectives, à :&lt;br/&gt;M. Christophe Rouquié, ingénieur général des mines, directeur de la technique et de l&#39;innovation, ;&lt;br/&gt;M. Jean-Marc Fernandez de Grado, ingénieur en chef des ponts, des eaux et des forêts, adjoint exécutif du directeur de la technique et de l&#39;innovation.&lt;/p&gt;Article 42&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer, dans la limite de leurs attributions respectives,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Les marchés d&#39;un montant inférieur à 250 000 € TTC, tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés&lt;br/&gt;- Pour les marchés d&#39;un montant égal ou supérieur à 250 000 € TTC :&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant l&#39;affermissement et l&#39;exécution des tranches optionnelles d&#39;un montant inférieur à 250 000 € TTC ;&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant les ordres de service et les bons de commande sur marché d&#39;un montant égal ou inférieur à 250 000 € TTC&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A :&lt;br/&gt;M. Jean-Louis Garcia, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, chef de domaine études européennes et innovation ;&lt;br/&gt;M. Jean-Luc Drapier, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, adjoint au chef de domaine études européennes et innovation ;&lt;br/&gt;Mme Véronique Laval, ingénieure principale des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, adjointe au chef du domaine système de gestion du trafic aérien ;&lt;br/&gt;M. Guy Bauvet, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, chef du domaine exigences opérationnelles des systèmes ;&lt;br/&gt;M. Jean-Pierre Porte, adjoint au chef du domaine exigences opérationnelles des systèmes ;&lt;br/&gt;M. Philippe Kerlirzin, ingénieur en chef des ponts, des eaux et des forêts, chef du domaine systèmes de communication navigation et surveillance ;&lt;br/&gt;M. Éric Coudrier, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, adjoint du chef du domaine systèmes de communication navigation et surveillance ;&lt;br/&gt;Mme Isabelle Faisant, ingénieure principale des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, cheffe du domaine déploiement et support opérationnel, ;&lt;br/&gt;Mme Bertina Ho-Mock-Qai, ingénieure principale des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, adjointe à la cheffe du domaine déploiement et support opérationnel ;&lt;br/&gt;Mme Gabrielle Parize, ingénieure en chef des ponts, des eaux et des forêts, cheffe du domaine support général ;&lt;br/&gt;M. Pierre Lenguin, attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat, adjoint à la cheffe de domaine support général.&lt;/p&gt;Article 43&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, dans la limite de leurs attributions respectives,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Pour les marchés d&#39;un montant inférieur ou égal à 90 000 € HT tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés&lt;br/&gt;- Pour les marchés d&#39;un montant supérieur à 90 000 € HT :&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant l&#39;affermissement et l&#39;exécution des tranches optionnelles d&#39;un montant inférieur ou égal à 90 000 € HT ;&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant les ordres de service et les bons de commande sur marché d&#39;un montant égal ou inférieur à 90 000 € HT à :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Mme Laetitia Reder, ingénieure principale des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, cheffe de la mission du système de management intégré ;&lt;br/&gt;M. Patrice Robert, ingénieur en chef des ponts, des eaux et des forêts, chef de la mission projets ;&lt;br/&gt;M. Stéphane Serabian, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, chef de la mission formation ;&lt;br/&gt;M. Eric Lassis, ingénieur des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile hors classe, chargé de mission SYSAT auprès du directeur de la technique et de l&#39;innovation.&lt;br/&gt;II. - M. Vincent Kapp, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, chef du pôle performance et innovation des interfaces homme-machine du domaine études européennes et innovation ;&lt;br/&gt;Mme Dominique Maraval, attachée d&#39;administration de l&#39;Etat, cheffe de la cellule pilotage des projets et partenariats européens du domaine études européennes et innovation ;&lt;br/&gt;M. Guy Rilba, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, chef du pôle environnement des études et expérimentation du domaine études européennes et innovation.&lt;br/&gt;III. - Mme Sylvie Figarol, ingénieure principale des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, cheffe du pôle facteurs humains du domaine exigences opérationnelles des systèmes ;&lt;br/&gt;Mme Béatrice Crouzier, ingénieure électronicien divisionnaire des systèmes de la sécurité aérienne, cheffe du pôle expérimentations du domaine exigences opérationnelles des systèmes ;&lt;br/&gt;M. Benoît Reder, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, chef du pôle exigence système et architecture du domaine exigences opérationnelles des systèmes ;&lt;br/&gt;Mme Laetitia Chauvet, ingénieure principale des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, cheffe du pôle consolidation des exigences opérationnelles du domaine exigences opérationnelles des systèmes.&lt;br/&gt;IV. - M. Eric Abravanel, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, chef du pôle environnement et simulation du contrôleur du domaine systèmes de gestion du trafic aérien ;&lt;br/&gt;M. Frédéric Hervé, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, chef du pole surveillance, supervision, qualité de service du domaine systèmes de gestion du trafic aérien ;&lt;br/&gt;M. Georges Joly, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, chef du pôle traitement des vols du domaine systèmes de gestion du trafic aérien.&lt;br/&gt;V. - Mme Christine Ricci, ingénieure principale des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, cheffe du pôle communications vocales et liaisons de données air-sol du domaine systèmes de communication, navigation surveillance ;&lt;br/&gt;M. Christophe Dehaynain, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, chef du pôle navigation du domaine systèmes de communication, navigation surveillance ;&lt;br/&gt;M. Joël Faucon, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, chef du pôle contrôle en vol du domaine systèmes de communication, navigation surveillance ;&lt;br/&gt;M. Trong-Loc Nguyen, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, chef du pôle infrastructures de télécommunications et réseaux du domaine systèmes de communication, navigation surveillance ;&lt;br/&gt;M. Pierre Ladoux, ingénieur électronicien divisionnaire des systèmes de la sécurité aérienne, chef du pôle fréquences et servitudes du domaine systèmes de communication, navigation surveillance ;&lt;br/&gt;M. Bruno Collard, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, chef du pôle capteurs de surveillance du domaine systèmes de communication, navigation surveillance.&lt;br/&gt;VI. - M. Stéphane Rieux, ingénieur électronicien divisionnaire des systèmes de la sécurité aérienne, chef du pôle moyens logistiques du domaine déploiement et support opérationnel ;&lt;br/&gt;Mme Sophie Tahmassebi, ingénieure des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile hors classe, cheffe du pôle intégration, validation et déploiement du domaine déploiement et support opérationnel ;&lt;br/&gt;M. Patrick Darbo, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, chef du pôle support aux centres et suivi de l&#39;exploitation du domaine déploiement et support opérationnel ;&lt;br/&gt;M. Philippe Panabière, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, chef du pôle infrastructures et génie civil du domaine déploiement et support opérationnel ;&lt;br/&gt;M. Fréderic Henon, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, chef du pôle soutien logistique intégré du domaine déploiement et support opérationnel ;&lt;br/&gt;Mme Isabelle Besse, ingénieure principale des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, cheffe du pôle installations du domaine déploiement et support opérationnel.&lt;br/&gt;VII. - M. Xavier Briol, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile chef du pôle support informatique du domaine support général.&lt;/p&gt;Article 44&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée, à l&#39;effet de signer les certificats administratifs relatifs aux modifications de coordonnées bancaires et de raison sociale des entreprises titulaires de marchés publics, à :&lt;br/&gt;Mme Céline Filippi, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, cheffe du pôle finances et gestion du domaine support général ;&lt;br/&gt;Mme Nadine Pichard, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, chargée de coordination du domaine support général ;&lt;br/&gt;Mme Marie-Hélène Tura, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, cheffe du pôle achats et marchés du domaine support général.&lt;/p&gt;Article 45&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, les bons de commandes sur marchés de transport, de messagerie et les prestations connexes de dédouanement, d&#39;assistance au transport et d&#39;assurance, dans les limites de leurs attributions respectives, à :&lt;br/&gt;M. Stéphane Rieux, ingénieur électronicien divisionnaire des systèmes de la sécurité aérienne, chef du pôle moyens logistiques du domaine déploiement et support opérationnel ;&lt;br/&gt;Mme Isabelle Faisant, ingénieure principale des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, cheffe du domaine déploiement et support opérationnel.&lt;/p&gt;Article 46&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 2 juin 2020 portant délégation de signature en matière de marchés publics est abrogé.&lt;/p&gt;Article 47&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700627"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Transports</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 10 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 3 février 2012 relatif à la capacité financière requise pour les entreprises de transport public routier</title>
    <updated>2020-12-28T21:26:53+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042695199</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 3 février 2012 susvisé est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° L&#39;article 2 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, après le mot : « établit », sont insérés les mots : « par voie dématérialisée ou au format papier » et les mots : « le formulaire CERFA n° 14557 » sont remplacés par les mots : « les formulaires CERFA n° 16093 et 16094 » ;&lt;br/&gt;b) A la deuxième phrase du deuxième alinéa, les mots : « ainsi que par un expert comptable ou un commissaire aux comptes ou par le responsable d&#39;un centre de gestion agréé ou d&#39;une association de gestion et de comptabilité » sont supprimés et, à la troisième phrase de ce même alinéa, les mots : « les organismes financiers habilités accordant leur garantie définie à l&#39;article 5, selon le modèle inséré dans le formulaire CERFA n° 50666 » sont remplacés par les mots : « les organismes habilités accordant leur garantie définie à l&#39;article 5, selon le modèle inséré dans les formulaires CERFA n° 52320 et 52321 » ;&lt;br/&gt;c) Au troisième alinéa, après le mot : « statuts », sont insérés les mots : « définitifs signés » ;&lt;br/&gt;d) au quatrième alinéa, les mots : « ou certifiés, visés ou attestés par un expert-comptable, un commissaire aux comptes, un centre de gestion agréé ou une association de gestion et de comptabilité, » sont supprimés ;&lt;br/&gt;2° Les articles 3 à 5 sont remplacés par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 3. - Les entreprises visées aux articles R. 3113-34-2 et R. 3211-35-2 du code des transports sont les micro-entreprises définies à l&#39;article L. 123-16-1 du code de commerce n&#39;ayant pas opté pour un régime réel d&#39;imposition.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 4. - L&#39;exigence de capacité financière est satisfaite si l&#39;entreprise dispose de capitaux et de réserves pour un montant au moins égal aux montants exigibles prévus aux articles R. 3113-31, R. 3211-32, R. 3511-3, R. 3511-6, R. 3521-3 et R. 3521-6 du code des transports.&lt;br/&gt;« Par montant de capitaux et de réserves, il faut entendre le montant total des capitaux propres de l&#39;entreprise, déduction faite des montants du capital souscrit non appelé et du capital souscrit appelé non versé.&lt;br/&gt;« Les éléments pris en compte pour la détermination du montant de la capacité financière exigible sont les titres de transport demandés ou détenus par l&#39;entreprise et le nombre de copies certifiées conformes de licence.&lt;br/&gt;« Sur demande écrite du préfet de région dont relève l&#39;entreprise, celle-ci communique tous éléments comptables justificatifs complémentaires.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 5. - A défaut d&#39;un montant de capitaux et de réserves suffisant, l&#39;entreprise peut présenter des garanties dont le montant ne peut excéder la moitié de la capacité financière exigible.&lt;br/&gt;« Ces garanties sont accordées par les agents financiers et organismes d&#39;assurance agréés par l&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution.&lt;br/&gt;« Elles font l&#39;objet d&#39;attestations délivrées par ces agents ou organismes selon le modèle inséré dans les formulaires CERFA n° 52320 et 52321.&lt;br/&gt;« Elles doivent être souscrites pour un montant et une durée déterminés, cette dernière ne pouvant être inférieure à une année. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur des services de transport est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042695199"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Transports</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 16 décembre 2020 fixant le nombre et la répartition des places offertes au titre de l&#39;année 2021 pour l&#39;accès au corps des ingénieurs des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile par concours et examen professionnel</title>
    <updated>2020-12-28T21:26:53+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042695215</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre délégué auprès de la ministre de la transition écologique, chargé des transports, en date du 16 décembre 2020, le nombre total de places offertes, au titre de l&#39;année 2021, pour l&#39;accès au corps des ingénieurs des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile par concours et examen professionnel est fixé à dix-neuf.&lt;br/&gt;Ces places sont réparties de la manière suivante :&lt;br/&gt;Concours externe : quatorze places (prévu à l&#39;article &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000511420&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°71-917 du 8 novembre 1971 (V)&#39;&gt;6-1° du décret n° 71-917 du 8 novembre 1971&lt;/a&gt; modifié relatif au statut particulier du corps des ingénieurs des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile) ;&lt;br/&gt;Concours interne : trois places (prévu à l&#39;article 6-2° du même décret) ;&lt;br/&gt;Examen professionnel : deux places (prévu à l&#39;article 5-2° du même décret) ;&lt;br/&gt;En outre, une place est offerte aux travailleurs handicapés par la voie contractuelle.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042695215"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Transports</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Rapport au Président de la République relatif à l&#39;ordonnance n° 2020-1602 du 16 décembre 2020 relative au régulateur des redevances aéroportuaires</title>
    <updated>2020-12-28T21:26:53+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677528</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Monsieur le Président de la République,&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000042520662&amp;idArticle=JORFARTI000042520672&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-1379 du 14 novembre 2020 - art. 10 (V)&#39;&gt;article 10 de la loi n° 2020-1379 du 14 novembre 2020&lt;/a&gt; autorisant la prorogation de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire et portant diverses mesures de gestion de la crise sanitaire habilite le Gouvernement, dans les conditions prévues à l&#39;article 38 de la Constitution et pour faire face aux conséquences de la propagation de l&#39;épidémie de covid-19 et des mesures prises pour limiter cette propagation, à prendre par ordonnance toute mesure relevant du domaine de la loi permettant d&#39;adapter le champ de compétence de l&#39;Autorité de régulation des transports (ART) aux fins d&#39;homologuer les tarifs des redevances pour services rendus mentionnées à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023086525&amp;idArticle=LEGIARTI000023075679&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des transports - art. L6325-1 (M)&#39;&gt;article L. 6325-1 du code des transports&lt;/a&gt; et leurs modulations et de rendre un avis conforme au ministre chargé de l&#39;aviation civile sur les projets de contrats mentionnés à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023086525&amp;idArticle=LEGIARTI000023075682&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des transports - art. L6325-2 (VD)&#39;&gt;article L. 6325-2 du code des transports&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023086525&amp;idArticle=LEGIARTI000038815476&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des transports - art. L6327-1 (V)&#39;&gt;article L. 6327-1 du code des transports&lt;/a&gt;, l&#39;ART est aujourd&#39;hui compétente pour les aéroports dont le trafic annuel a dépassé cinq millions de passagers au cours de la dernière année calendaire, ainsi que pour leurs aéroports satellites.&lt;br/&gt;En raison de la crise sanitaire de la covid-19, le trafic des aéroports français devrait être, en 2020, inférieur de plus de 65 % à leur trafic de 2019. La reprise du trafic aérien devrait être progressive et il n&#39;est pas attendu qu&#39;ils retrouvent leur niveau d&#39;activité antérieur à la crise avant 2023. L&#39;ART pourrait donc perdre sa compétence au 1er janvier 2021, pour une ou plusieurs années, pour l&#39;ensemble des aéroports aujourd&#39;hui de sa compétence à l&#39;exception de ceux d&#39;Aéroports de Paris. Les aéroports suivants seraient notamment concernés : Nice-Côte d&#39;Azur, Lyon-Saint-Exupéry, Marseille-Provence, Toulouse-Blagnac, Bâle-Mulhouse, Bordeaux-Mérignac et Nantes-Atlantique.&lt;br/&gt;Afin d&#39;assurer la stabilité de la régulation des principaux aéroports français, la présente ordonnance modifie l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023086525&amp;idArticle=LEGIARTI000038815476&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des transports - art. L6327-1 (V)&#39;&gt;article L. 6327-1 du code des transports&lt;/a&gt; en étendant la compétence de l&#39;ART aux aéroports dont le trafic annuel a dépassé cinq millions de passagers au cours de l&#39;une des cinq années précédentes et à leurs aéroports satellites.&lt;br/&gt;Tel est l&#39;objet de la présente ordonnance que nous avons l&#39;honneur de soumettre à votre approbation.&lt;br/&gt;Veuillez agréer, Monsieur le Président, l&#39;assurance de notre profond respect.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677528"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Transports</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ordonnance n° 2020-1602 du 16 décembre 2020 relative au régulateur des redevances aéroportuaires</title>
    <updated>2020-12-28T21:26:53+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677535</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article L. 6327-1 du code des transports est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Les mots : « dont le trafic annuel de la dernière année calendaire achevée dépasse cinq millions de passagers » sont remplacés par les mots : « dont le trafic annuel a dépassé cinq millions de passagers lors de l&#39;une des cinq années civiles précédentes » ; &lt;br/&gt;2° Les mots : « dont le trafic de la dernière année calendaire achevée dépasse cinq millions de passagers » sont remplacés par les mots : « dont le trafic annuel a dépassé cinq millions de passagers lors de l&#39;une des cinq années civiles précédentes ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre, la ministre de la transition écologique et le ministre délégué auprès de la ministre de la transition écologique, chargé des transports, sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application de la présente ordonnance, qui sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677535"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Transports</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 9 décembre 2020 relatif à la mise en œuvre des réserves opérationnelles dans les services de la direction générale de l&#39;aviation civile assurant le service du contrôle de la circulation aérienne</title>
    <updated>2020-12-28T21:26:53+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677538</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au sein des services de la direction générale de l&#39;aviation civile assurant le service du contrôle de la circulation aérienne, il est mis en œuvre des réserves opérationnelles. Elles s&#39;appliquent aux agents assurant le service du contrôle de la circulation aérienne exerçant les activités ou fonctions listées par décision du directeur des services de la navigation aérienne.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Une réserve opérationnelle exercée sur le lieu de travail est une période durant laquelle un contrôleur est programmé par le service sur des activités hors vacation de contrôle et est susceptible d&#39;être appelé à rejoindre une position de contrôle sous un délai de 30 minutes.&lt;br/&gt;Une réserve opérationnelle exercée en dehors du lieu de travail est une période durant laquelle un contrôleur reste à disposition de son service, doit pouvoir répondre aux sollicitations et est en mesure de rejoindre une position de contrôle sous un délai maximal de 1 heure 30 minutes.&lt;br/&gt;Compte tenu des contraintes particulières s&#39;appliquant aux contrôleurs, qui ne peuvent vaquer en l&#39;espèce librement à leurs occupations personnelles, une période de réserve opérationnelle exercée en dehors du lieu de travail a une durée d&#39;une demi-journée et est comptabilisée comme une demi-journée de travail, sauf si l&#39;agent est appelé pour rejoindre son service. Dans ce cas, une journée de travail est comptabilisée.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le chef de service définit pour chaque jour les agents en réserve opérationnelle et parmi ces agents, ceux qui exercent cette réserve opérationnelle sur leur lieu de travail et ceux qui l&#39;exercent sur un autre lieu.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Un dispositif dit « compte-temps » est institué. Il établit selon un principe de crédit/débit alimenté tout au long d&#39;une année civile le nombre de jours de récupération dont l&#39;agent peut bénéficier.&lt;br/&gt;Les réserves opérationnelles exercées sur le lieu de travail durant les heures normales de service ne génèrent pas de journée de récupération horaire supplémentaire.&lt;br/&gt;Les réserves opérationnelles exercées en dehors du lieu de travail pour lesquelles l&#39;agent n&#39;a été ni rappelé, ni programmé sur des activités hors position de contrôle sont comptabilisées comme une demi-journée de travail, et une demi-journée d&#39;absence est portée au débit de ce compte-temps à hauteur de 0,5 jour.&lt;br/&gt;Un mécanisme de report en fin d&#39;année contribue à l&#39;initialisation du compte-temps pour l&#39;année suivante, dans des conditions définies par décision du directeur des services de la navigation aérienne.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les modalités de mise en œuvre des réserves opérationnelles sont définies par décision du directeur des services de la navigation aérienne.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté est applicable à compter du lendemain de sa date de publication jusqu&#39;au 31 décembre 2023.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 4 juillet 2011 relatif à la mise en œuvre des vacations de réserve opérationnelle dans les services de la direction générale de l&#39;aviation civile assurant le service du contrôle de la circulation aérienne est abrogé.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677538"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Transports</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 9 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 9 juillet 2007 relatif à l&#39;exploitation de services de transport aérien par la société Transavia France</title>
    <updated>2020-12-28T21:26:53+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677552</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au II de l&#39;article 3 de l&#39;arrêté du 9 juillet 2007 relatif à l&#39;exploitation de services de transport aérien par la société Transavia France, les alinéas : &lt;br/&gt;« Jusqu&#39;au 31 décembre 2020 : &lt;br/&gt;Nantes-Alger (Algérie) ; &lt;br/&gt;Nantes-Oran (Algérie) ; &lt;br/&gt;Nantes-Constantine (Algérie). » &lt;br/&gt;sont abrogés.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La liste des liaisons figurant au II de l&#39;article 3 de l&#39;arrêté du 9 juillet 2007 relatif à l&#39;exploitation de services de transport aérien par la société Transavia France, est complétée par les alinéas suivants : &lt;br/&gt;« Jusqu&#39;au 31 octobre 2025 : &lt;br/&gt;Nantes-Alger (Algérie) ; &lt;br/&gt;Nantes-Oran (Algérie) ; &lt;br/&gt;Nantes-Constantine (Algérie) ; &lt;br/&gt;Paris-Sfax (Tunisie). »&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677552"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Transports</name>
    </author>
  </entry>
</feed>