<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="">
  <title>Legifrance RSS - Ministère-de-la-transition-écologique-Logement</title>
  <id></id>
  <updated>2020-12-26 09:18:36.966455322 +0100 CET m=+238.355678546</updated>
  <category>French Law</category>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1696 du 23 décembre 2020 relatif aux caractéristiques minimales des dispositifs d&#39;alimentation et de sécurité des installations de recharge des véhicules électriques et hybrides rechargeables</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042739800</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la transition écologique/Logement</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article R. 111-14-2 du code de la construction et de l&#39;habitation est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 111-14-2. - Le pré-équipement d&#39;un emplacement de stationnement tel que défini à l&#39;article L. 111-3-3 rend possible la mise à disposition de l&#39;énergie électrique au point de recharge et est dimensionné en fonction de la puissance électrique nécessaire au déploiement ultérieur des points de recharge.&lt;br/&gt;« Les conduits mis en place pour le passage des câbles électriques sont dimensionnés pour autoriser un passage carré d&#39;au moins 100 mm de côté.&lt;br/&gt;« L&#39;énergie électrique est délivrée soit par un tableau général basse tension de l&#39;installation électrique intérieure du bâtiment, situé en aval d&#39;un point de livraison spécifique ou non à l&#39;infrastructure de recharge des véhicules électriques, soit par un ouvrage du réseau public d&#39;électricité situé sur l&#39;emprise du bâtiment. Ces équipements ou ouvrages sont dimensionnés de façon à pouvoir alimenter au moins 20 % de la totalité des emplacements de stationnement, avec au minimum un emplacement.&lt;br/&gt;« La configuration des emplacements de stationnement pré-équipés est compatible avec la mise en place ultérieure d&#39;un pilotage des points de recharge.&lt;br/&gt;« Un arrêté conjoint des ministres chargés de la construction et de l&#39;énergie précise les modalités d&#39;application du présent article. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les articles R. 111-14-3, R. 111-14-3-1, R. 111-14-3-2 et R. 136-1 du même code sont abrogés.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent décret s&#39;appliquent aux bâtiments pour lesquels une demande de permis de construire ou une déclaration préalable est déposée à compter du 11 mars 2021.&lt;br/&gt;Les bâtiments pour lesquels une demande de permis de construire ou une déclaration préalable a été déposée avant le 11 mars 2021 restent soumis aux exigences prévues aux articles R. 111-14-2 à R. 111-14-3-2 du même code, dans leur rédaction antérieure au présent décret.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la transition écologique, la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, et le ministre délégué auprès de la ministre de la transition écologique, chargé des transports, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-26 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042739800"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 23 décembre 2020 relatif à l&#39;application de l&#39;article R. 111-14-2 du code de la construction et de l&#39;habitation</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042739815</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la transition écologique/Logement</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les installations électriques destinées à la recharge des véhicules électriques et hybrides rechargeables visées à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000024402444&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. R111-14-2 (V)&#39;&gt;article R. 111-14-2 du code de la construction et de l&#39;habitation&lt;/a&gt; sont dimensionnées de façon à pouvoir desservir le nombre d&#39;emplacements de stationnement prévu à ce même article.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le pré-équipement inclut le dimensionnement en puissance de la portion du branchement visé à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749079&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. D342-1 (V)&#39;&gt;article D. 342-1 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; qui alimente la totalité du bâtiment, de façon à pouvoir alimenter au moins 20 % de la totalité des emplacements de stationnement.&lt;br/&gt;Si l&#39;énergie électrique est délivrée par un tableau général basse tension de l&#39;installation électrique intérieure du bâtiment, situé en aval d&#39;un point de livraison spécifique ou non à l&#39;infrastructure de recharge des véhicules électriques, alors le pré-équipement inclut, ce tableau général basse tension de l&#39;installation électrique intérieure du bâtiment dédié à l&#39;infrastructure de recharge des véhicules électriques, le câble d&#39;alimentation reliant au point de livraison spécifique ou non, ainsi que l&#39;installation du point de livraison spécifique à l&#39;infrastructure de recharge des véhicules électriques le cas échéant. Le pré-équipement n&#39;inclut pas les circuits terminaux des points de recharge (câbles d&#39;alimentation et dispositifs de protection associés) depuis le tableau général basse tension.&lt;br/&gt;Si l&#39;énergie électrique est délivrée directement par un ouvrage du réseau public d&#39;électricité situé sur l&#39;emprise du bâtiment, alors le pré-équipement inclut une possibilité de raccordement à la terre à proximité des conduits pour le passage des câbles électriques. Il n&#39;inclut pas la canalisation collective de branchement pour alimenter les emplacements de stationnement, la canalisation collective de terre, les points de livraison et les circuits terminaux des points de livraison.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Chaque circuit électrique de l&#39;infrastructure de recharge en aval du point de livraison comporte un conducteur de protection relié à la terre et répond aux exigences de sécurité fixées dans les réglementations portant sur les installations électriques des bâtiments prises en application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000006895894&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. R111-12 (V)&#39;&gt;article R. 111-12 du code de la construction et de l&#39;habitation&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les installations électriques destinées à la recharge des véhicules électriques et hybrides rechargeables visées à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000024402444&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. R111-14-2 (V)&#39;&gt;article R. 111-14-2 du code de la construction et de l&#39;habitation&lt;/a&gt; permettent d&#39;acheminer une puissance électrique pour couvrir les besoins des infrastructures de recharge pour véhicules électriques et hybrides rechargeables selon les &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000024402444&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. R111-14-2 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article R. 111-14-2 du code de la construction et de l&#39;habitation&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Cette puissance électrique, notée PIRVE et exprimée en kVA, est établie en tenant compte, notamment, du foisonnement naturel des consommations et du pilotage des points de recharge dans un objectif d&#39;optimisation d&#39;utilisation de l&#39;énergie à l&#39;échelle du bâtiment.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La puissance PIRVE est établie en fonction du nombre d&#39;emplacements de stationnement (N), du type de bâtiment et de l&#39;usage prévu des infrastructures de recharge selon les cas suivants :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- points de recharge dans les parcs de stationnement des bâtiments résidentiels ;&lt;br/&gt;- points de recharge dans les parcs de stationnement des bâtiments non résidentiels à destination des véhicules à usage professionnel ou des véhicules des salariés ou agents de la fonction publique ;&lt;br/&gt;- points de recharge dans les parcs de stationnement des bâtiments non résidentiels à destination des autres véhicules.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les valeurs de PIRVE sont définies en annexe. Ces valeurs sont des minimales en dehors d&#39;une modulation complémentaire par le pilotage prévu à l&#39;article 6.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La puissance PIRVE peut être modulée par le pilotage des points de recharge, afin d&#39;optimiser l&#39;énergie électrique nécessaire à l&#39;alimentation de l&#39;infrastructure de recharge des véhicules électriques et hybrides rechargeables.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le dimensionnement de l&#39;alimentation électrique de l&#39;ensemble du bâtiment visée au premier alinéa de l&#39;article 2 tient compte de la complémentarité temporelle et du foisonnement de l&#39;ensemble des usages y compris les infrastructures de recharge pour véhicules électriques et hybrides rechargeables visées à l&#39;article 1er.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent arrêté s&#39;appliquent aux bâtiments pour lesquels une demande de permis de construire ou une déclaration préalable est déposée à compter du 11 mars 2021.&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les articles 1er et 2 de l&#39;arrêté du 13 juillet 2016 modifié relatif à l&#39;application des articles R. 111-14-2 à R. 111-14-8 du code de la construction et de l&#39;habitation sont abrogés à compter du 11 mars 2021.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur de l&#39;habitat, de l&#39;urbanisme et des paysages, le directeur général de l&#39;énergie et du climat et le directeur général des infrastructures, des transports et de la mer sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;VALEURS MINIMALES DE PIRVE HORS PILOTAGE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Nombre de d&#39;emplacements&#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;     de stationnement N&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Points de recharge dans les parcs de stationnement des bâtiments résidentiels&lt;br/&gt;Points de recharge dans les parcs de stationnement &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    des bâtiments non résidentiels à destination &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    des véhicules à usage professionnel &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    ou des véhicules des salariés &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    ou des agents de service public&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Points de recharge dans les parcs de stationnement &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    des bâtiments non résidentiels &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    pour les autres véhicules&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;10 ≤ N ≤ 20&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;15 kVA&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;22 kVA&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;21 ≤ N ≤ 40&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;22 kVA&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;33 kVA&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;41 ≤ N ≤ 100&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;30 kVA + 6 kVA par tranche de 10 emplacements au-delà de 50&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;44 kVA + 8 kVA par tranche de 10 emplacements au-delà de 50&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;101 ≤ N ≤ 200&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;60 kVA + 3,6 kVA par tranche de 10 emplacements au-delà de 100&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;84 kVA + 5 kVA par tranche de 10 emplacements au-delà de 100&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;N &gt; 200&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;96 kVA + 0,2 kVA x (N-200)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;134 kVA + 0,28 kVA x (N-200)&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-26 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042739815"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 31 janvier 1986 relatif à la protection contre l&#39;incendie des bâtiments d&#39;habitation</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042731478</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la transition écologique/Logement</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 31 janvier 1986relatif à la protection contre l&#39;incendie des bâtiments d&#39;habitation est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Le troisième alinéa de l&#39;article 1er est ainsi rédigé : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;«-aux parcs de stationnement couverts annexes des bâtiments ci-dessus, ayant une surface de plus de 100 mètres carrés, et destinés principalement dans leur conception et leur organisation, à l&#39;usage de leurs résidents. En sont néanmoins exclus les parcs de stationnement couverts annexes des bâtiments ci-dessus, disposant de plus de dix places utilisées pour une durée inférieure à 30 jours consécutifs par des personnes non résidentes du bâtiment » ; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2° À la fin de l&#39;article 102, il est ajouté un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Le propriétaire est tenu de s&#39;assurer du respect des dispositions de l&#39;article 1er, en identifiant les places de stationnement utilisées effectivement par des personnes non résidentes du bâtiment d&#39;habitation pour une durée inférieure à 30 jours consécutifs. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042731478"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 15 décembre 2020 délivrant l&#39;agrément d&#39;observatoire local des loyers à l&#39;agence départementale d&#39;information sur le logement de l&#39;Hérault</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042731486</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la transition écologique/Logement</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, en date du 15 décembre 2020, l&#39;agence départementale d&#39;information sur le logement de l&#39;Hérault est agréée en tant qu&#39;observatoire local des loyers pour le périmètre géographique d&#39;observation comprenant les 50 communes suivantes : Assas, Baillargues, Balaruc-les-Bains, Balaruc-le-Vieux, Beaulieu, Bouzigues, Castelnau-le-Lez, Castries, Clapiers, Cournonsec, Cournonterral, Le Crès, Fabregues, Frontignan, Gigean, Grabels, Jacou, Juvignac, Lattes, Laverune, Loupian, Marseillan, Meze, Mireval, Montaud, Montbazin, Montferrier-sur-Lez, Montpellier, Murviel-lès-Montpellier, Perols, Pignan, Poussan, Prades-le-Lez, Restinclieres, Saint-Brès, Saint-Clément-de-Rivière, Saint-Drézéry, Saint-Gély-du-Fesc, Saint-Génies-des-Mourgues, Saint-Georges-d&#39;Orques, Saint-Jean-de-Vedas, Saint-Vincent-de-Barbeyrargues, Saussan, Sète, Sussargues, Teyran, Vendargues, Vic-la-Gardiole, Villeneuve-les-Maguelone, Villeveyrac.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042731486"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 11 décembre 2020 portant agrément de l&#39;Association interdépartementale d&#39;information sur le logement de la Loire et de la Haute-Loire</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042723046</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la transition écologique/Logement</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, en date du 11 décembre 2020, l&#39;Association interdépartementale d&#39;information sur le logement de la Loire et de la Haute-Loire est agréée sur le fondement de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000006825045&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. L366-1 (V)&#39;&gt;article L. 366-1 du code de la construction et de l&#39;habitation&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-23 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042723046"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 20 décembre 2020 portant renouvellement du mandat de directeur général délégué de l&#39;établissement public Grand Paris Aménagement, directeur général de l&#39;établissement public d&#39;aménagement Orly-Rungis-Seine amont</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042723305</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la transition écologique/Logement</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, en date du 20 décembre 2020, le mandat de M. Thierry FEBVAY en tant que directeur général délégué de l&#39;établissement public Grand Paris Aménagement, directeur général de l&#39;établissement public d&#39;aménagement Orly-Rungis-Seine amont, est renouvelé.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-23 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042723305"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis de vacance du poste de directeur général de l&#39;établissement public d&#39;aménagement Orly-Rungis Seine amont, directeur général délégué de Grand Paris Aménagement</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042723474</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Avis et communications/Avis de concours et de vacance d&#39;emplois/Ministère de la transition écologique/Logement</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Emploi proposé : directeur général ou directrice générale de l&#39;établissement public d&#39;aménagement d&#39;Orly-Rungis Seine amont et directeur général délégué ou directrice générale déléguée de Grand Paris Aménagement.&lt;br/&gt;Catégorie : ouvert aux fonctionnaires et aux personnels non titulaires de catégorie A.&lt;br/&gt;Durée de l&#39;engagement : trois ans, renouvelable.&lt;br/&gt;Localisation du poste :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- siège d&#39;ORSA : 2, avenue Jean-Jaurès, 94600 Choisy-le-Roi ;&lt;br/&gt;- siège de GPA : 11, rue de Cambrai, 75019 Paris.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Date de prise de fonction souhaitée : de mars à avril 2021.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Nature de l&#39;activité&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;établissement public d&#39;aménagement Orly-Rungis Seine amont (EPA ORSA) et Grand Paris Aménagement (GPA) sont des établissements publics à caractère industriel et commercial placés sous la tutelle de la ministre chargée de l&#39;urbanisme. Depuis l&#39;instauration de la fédération le 1er novembre 2017, l&#39;EPA ORSA s&#39;appuie sur l&#39;ensemble des moyens et compétences de GPA pour mener ses missions. A ce titre, le directeur général délégué de GPA est aussi le directeur général de l&#39;EPA ORSA.&lt;br/&gt;Conformément à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074075&amp;idArticle=LEGIARTI000024544328&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;urbanisme - art. L321-14 (V)&#39;&gt;article L. 321-14 du code de l&#39;urbanisme&lt;/a&gt;, l&#39;EPA ORSA a pour mission principale de conduire toute action de nature à favoriser l&#39;aménagement, le renouvellement urbain et le développement économique de son territoire, dans le respect de la diversité des fonctions urbaines, de la mixité sociale dans l&#39;habitat ainsi que de la protection de l&#39;environnement.&lt;br/&gt;Créé en 2007 pour conduire l&#39;opération d&#39;intérêt national (OIN) Orly-Rungis Seine amont, l&#39;EPA ORSA intervient sur un territoire composé de 11 communes du Val-de-Marne (94) : Ablon-sur-Seine, Chevilly-Larue, Choisy-le-Roi, Ivry-sur-Seine, Orly, Rungis, Thiais, Valenton, Villeneuve-le-Roi, Villeneuve-Saint-Georges et Vitry-sur-Seine.&lt;br/&gt;Il a principalement pour objectif de conforter le positionnement du territoire au sein de la région en accroissant sa visibilité et en impulsant sa redynamisation économique et urbaine, par la requalification de l&#39;existant et la transformation de zones mono-activités en quartiers de ville mixte, durable et résiliente, dans le respect des principes de la transition énergétique et écologique.&lt;br/&gt;Aujourd&#39;hui, l&#39;EPA porte douze opérations d&#39;aménagement à différents stades de développement (huit en cours de réalisation et quatre en développement) représentant un potentiel d&#39;un peu plus de 14 000 logements, notamment autour des 3 nouvelles gares du Grand Paris Express (lignes 14 et 15) et plusieurs lignes de transport en commun (TZen 5) structurants en service à horizon 2024. Cette opération participe à l&#39;objectif de construction de 70 000 logements par an en Ile-de-France.&lt;br/&gt;Deux secteurs concentrent l&#39;essentiel des enjeux de ce territoire : les Ardoines et le pôle d&#39;Orly. Le secteur des Ardoines à Vitry-sur-Seine, zone d&#39;activités d&#39;environ 300 hectares (400 entreprises, 9 000 emplois) entre le faisceau ferroviaire (RER C) et la Seine, soumis à de multiples contraintes (PPRI, PPRT, sols pollués, nuisances sonores…), est composé de deux ZAC en phase opérationnelle. Elles portent sur le développement d&#39;environ 1 million de m2, qui devraient permettre l&#39;accueil de plus de 8 000 logements et 365 000 m2 de bureaux. Ce projet se développe notamment autour de l&#39;arrivée de la ligne 15 du Grand Paris Express (gare des Ardoines).&lt;br/&gt;Le pôle d&#39;Orly (secteur du Sénia à proximité du marché international de Rungis), au nord de la plate-forme aéroportuaire d&#39;Orly, à cheval sur les communes de Thiais, Orly et Rungis est en cours de développement. Il devrait à terme accueillir plus de 5 000 logements et plus de 280 000 m2 d&#39;activités permettant notamment le développement de 5 000 emplois supplémentaires au sein de ce secteur. L&#39;objectif de ces opérations est de désenclaver le territoire et de créer une polarité urbaine mixte entre l&#39;aéroport et la RD7 requalifiée.&lt;br/&gt;En parallèle de ces opérations structurantes à l&#39;échelle métropolitaine, l&#39;EPA ORSA développe des opérations innovantes telles que la renaturation de berges de l&#39;Yerres à Villeneuve-Saint-Georges. Cette opération, consécutive aux importantes inondations d&#39;une partie de la ville début 2018, consiste en l&#39;acquisition et la libération d&#39;un ensemble de foncier occupé pour renaturer et restaurer les zones humides et augmenter la résilience du territoire face au risque d&#39;inondations.&lt;br/&gt;Afin de mener ces opérations à bien, l&#39;EPA ORSA s&#39;appuie par le biais d&#39;une convention de service mutualisé sur les moyens et effectifs mis à disposition par GPA. L&#39;ensemble des directions de GPA travaille concomitamment pour les deux établissements. En particulier, la direction territoriale « Grand Paris Seine Amont » assure la mise en œuvre des opérations de l&#39;EPA ORSA.&lt;br/&gt;Les douze opérations menées dans le cadre de prises d&#39;initiatives en compte propre représentent un chiffre d&#39;affaires restant à réaliser de 593 M€ à fin 2020. Le volume des dépenses opérationnelles à fin 2020 est estimé à 29,6 M€ avec un volume de cession attendu à 13 M€ (262 logements).&lt;br/&gt;Le conseil d&#39;administration de l&#39;EPA ORSA, présidé par M. Pierre Garzon, vice-président du conseil départemental du Val-de-Marne, est composé de 28 membres (8 représentants de l&#39;Etat, 20 représentants des collectivités territoriales).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Fonctions de directeur général&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général (DG) de l&#39;EPA ORSA exerce aussi les fonctions de directeur général délégué (DGD) de GPA. En cette qualité, il lui appartient d&#39;organiser et de coordonner l&#39;action des services de GPA afin que cet établissement mette en permanence à disposition de l&#39;EPA ORSA l&#39;ensemble des moyens nécessaire à son fonctionnement et au bon développement de ses opérations. Il s&#39;assure notamment, en lien avec le directeur général de GPA, de la mobilisation des équipes dans l&#39;accomplissement des missions et activités de l&#39;établissement.&lt;br/&gt;En tant que DG de l&#39;EPA ORSA, il propose une stratégie et décline les actions pour que le projet atteigne ses objectifs notamment en matière d&#39;environnement, d&#39;aménagement et de développement économique. Il fait valoir les orientations de politiques nationales en matière d&#39;aménagement du territoire, de logements et de développement durable et assure leur déclinaison opérationnelle dans les actions de l&#39;établissement. Il est le porteur d&#39;une démarche partenariale d&#39;exemplarité environnementale et poursuit le travail de consolidation financière des opérations de l&#39;établissement engagé depuis maintenant plusieurs années. Il est responsable et rend compte, à sa tutelle et au conseil d&#39;administration, des actions conduites sur son territoire d&#39;intervention.&lt;br/&gt;Le DG de l&#39;EPA ORSA entretient des relations privilégiées avec la tutelle ministérielle, le préfet du Val-de-Marne et la sous-préfète de l&#39;Haÿ-les-Roses, le président du conseil d&#39;administration et l&#39;ensemble des élus de son territoire d&#39;intervention afin de conduire des opérations qui contribuent au développement durable de son territoire.&lt;br/&gt;En tant que DGD de GPA, il est suppléant statutaire du directeur général et peut être amené à exercer temporairement les fonctions de directeur général de GPA. Il est membre du comité exécutif et du comité de direction. Il entretient de bonnes relations avec le directeur général de GPA, ainsi qu&#39;avec les instances de gouvernance de l&#39;établissement. Il peut se voir attribuer des missions propres et peut, à ce titre, se voir rattacher hiérarchiquement ou fonctionnellement des collaborateurs ou services.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Rémunération du directeur général&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La rémunération du directeur général comporte :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- une part fixe articulée autour d&#39;une composante fonctionnelle liée aux responsabilités du poste, définie au regard d&#39;une grille de rémunération établit par le ministre des finances et des comptes publics. L&#39;établissement est classé en groupe 3 fixant une part fonctionnelle de 107 000 à 117 000 € bruts ;&lt;br/&gt;- une part variable liée aux résultats obtenus par le DG au regard d&#39;objectifs négociés annuellement avec la tutelle. Son montant plafond est fixé à 25 % de la part fonctionnelle.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Compétences et qualités requises&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général devra présenter une expérience opérationnelle confirmée dans la conduite d&#39;opérations d&#39;aménagement complexes acquise au sein d&#39;un établissement public de l&#39;Etat ou de collectivité territoriale, avec une expérience et/ou un rayonnement reconnu en matière d&#39;environnement et de développement durable. Il devra démontrer les compétences et qualités suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- direction générale : capacité à diriger, à décider, à conduire le changement ;&lt;br/&gt;- management d&#39;équipes : leadership bienveillant, écoute, dialogue social, investissement dans le capital humain ;&lt;br/&gt;- capacité stratégique : proposition d&#39;une vision, déclinaison tactique, sens politique ;&lt;br/&gt;- capacité à fédérer les partenaires autour d&#39;un consensus de projet : interface directe avec les grands décideurs (élus, préfets, DGS/DGA de collectivités, directeurs d&#39;administration centrale), les partenaires économiques (promoteurs, investisseurs, entreprises, chambres consulaires), et la société civile (habitants, associations) ;&lt;br/&gt;- représentation, communication et rayonnement : relations avec la presse, interventions publiques, en particulier dans le cadre des concertations publiques ;&lt;br/&gt;- négociation et contractualisation avec des partenaires publics et privés : cessions de terrains à des promoteurs, pilotage de la marge financière, protocoles de financements publics ;&lt;br/&gt;- maîtrise d&#39;ouvrage : management de projet, gestion de la technicité (qualité, coûts, délais) ;&lt;br/&gt;- gestion de la complexité et capacité à intégrer les différents enjeux des politiques publiques ;&lt;br/&gt;- sens du positionnement professionnel dans la sphère publique (Etat, collectivités territoriales) ;&lt;br/&gt;- très forte disponibilité.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Modalités de candidature&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les candidatures sont à adresser, dans un délai de trente jours à compter de la date de publication du présent avis au Journal officiel, à : M. le sous-directeur de l&#39;aménagement durable, direction de l&#39;habitat, de l&#39;urbanisme et des paysages, 1, place Carpeaux, Tour Séquoia, 92055 La Défense Cedex.&lt;br/&gt;Elles devront comporter une lettre de motivation adressée à la ministre de la transition écologique et un curriculum vitae.&lt;br/&gt;La sélection des candidatures s&#39;effectuera de la façon suivante :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- une présélection sera réalisée sur dossier, par des membres de la direction de l&#39;habitat, de l&#39;urbanisme et des paysages (DHUP) et du secrétariat général du ministère ; les candidats sélectionnés seront reçus pour un entretien ;&lt;br/&gt;- le préfet de la région d&#39;Ile-de-France, le président du conseil d&#39;administration de l&#39;EPA ORSA et le directeur général de GPA seront consultés officiellement par la ministre, en vertu de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000030967795&amp;idArticle=JORFARTI000030967844&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;DÉCRET n°2015-980 du 31 juillet 2015 - art. 10 (V)&#39;&gt;article 10 du décret n° 2015-980 du 31 juillet 2015&lt;/a&gt; relatif à l&#39;établissement public Grand Paris Aménagement. Dès le lancement de la consultation officielle, le candidat pressenti sera invité à aller leur présenter sa candidature.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général délégué de GPA, directeur général d&#39;ORSA, sera ensuite nommé par arrêté de la ministre chargée de l&#39;urbanisme.&lt;br/&gt;Conformément à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000028056315&amp;idArticle=JORFARTI000028056402&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2013-907  du 11 octobre 2013 - art. 11 (M)&#39;&gt;article 11 de la loi n° 2013-907 du 11 octobre 2013&lt;/a&gt; relative à la transparence de la vie publique, le directeur général nommé sera soumis à l&#39;obligation de transmettre une déclaration de situation patrimoniale et une déclaration d&#39;intérêts à la Haute Autorité pour la transparence de la vie publique.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Personnes à contacter&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. Jean-Baptiste BUTLEN, sous-directeur de l&#39;aménagement durable au sein de la direction de l&#39;habitat, de l&#39;urbanisme et des paysages : jean-baptiste.butlen@developpement-durable.gouv.fr ;&lt;br/&gt;M. Jacques SALHI, délégué aux cadres dirigeants au sein du secrétariat général : jacques.salhi@developpement-durable.gouv.fr.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-23 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042723474"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 17 décembre 2020 relatif à la revalorisation des plafonds de ressources et des montants de réduction de loyer de solidarité applicables modifiant l&#39;arrêté du 27 février 2018 relatif à la réduction de loyer de solidarité</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042709416</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la transition écologique/Logement</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 27 février 2018 susvisé est modifié comme suit : &lt;br/&gt;1° A l&#39;article 2, le tableau est remplacé par le tableau suivant : &lt;br/&gt;« &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Désignation &lt;/th&gt;&lt;th colspan=&#39;3&#39;&gt;&lt;br/&gt;Montant mensuel de la réduction de loyer &lt;br/&gt;de solidarité (en euros) &lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Zone I &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Zone II &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Zone III &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bénéficiaire isolé &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;46,47 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;40,51 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;37.96 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Couple sans personne à charge &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;56,05 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;49,57 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;46,01 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Personne seule ou couple ayant une personne à charge &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;63.33 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;55,77 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;51,59 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Par personne à charge supplémentaire &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;9,18 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;8,12 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7,39 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;» ; &lt;br/&gt;2° A l&#39;annexe I, le tableau est remplacé par le tableau suivant : &lt;br/&gt;« &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Désignation &lt;/th&gt;&lt;th colspan=&#39;3&#39;&gt;&lt;br/&gt;Limites des plafonds de ressources (en euros) &lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Zone I &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Zone II &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Zone III &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bénéficiaire isolé &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1339 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1251 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1212 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Couple sans personne à charge &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1615 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1526 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 477 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bénéficiaire isolé ou couple ayant une personne à charge &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2 055 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 947 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 887 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bénéficiaire isolé ou couple ayant deux personnes à charge &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2 445 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2 318 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2 251 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bénéficiaire isolé ou couple ayant trois personnes à charge &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2 992 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2 846 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2 748 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bénéficiaire isolé ou couple ayant quatre personnes à charge &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3 452 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3 286 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3 178 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bénéficiaire isolé ou couple ayant cinq personnes à charge &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3 843 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3 658 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3 531 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bénéficiaire isolé ou couple ayant six personnes à charge &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;4 255 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;4 049 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3 913 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Par personne à charge supplémentaire &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;414 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;389 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;362 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;» ; &lt;br/&gt;3° A l&#39;annexe II, le tableau est remplacé par le tableau suivant : &lt;br/&gt;« &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Désignation &lt;/th&gt;&lt;th colspan=&#39;3&#39;&gt;&lt;br/&gt;Limite du montant mensuel de la réduction de loyer &lt;br/&gt;de solidarité (en euros) &lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Zone I &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Zone II &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Zone III &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bénéficiaire isolé &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;52,24 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;46,21 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;43,20 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Couple sans personne à charge &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;63,29 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;56,26 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;52,24 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Personne seule ou couple ayant une personne à charge &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;71,33 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;62,29 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;58,27 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Par personne à charge supplémentaire &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;10,05 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;9,04 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;8,04 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté entre en vigueur le 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-22 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042709416"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant renouvellement du mandat du directeur général de l&#39;Etablissement public foncier d&#39;Ile-de-France</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042709520</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la transition écologique/Logement</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, en date du 18 décembre 2020, le mandat de directeur général de l&#39;Etablissement public foncier d&#39;Ile-de-France de M. Gilles BOUVELOT est renouvelé pour une durée de cinq ans, à compter du 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-22 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042709520"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant renouvellement du mandat du directeur général de l&#39;Etablissement public foncier de Normandie</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042709522</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la transition écologique/Logement</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, en date du 18 décembre 2020, le mandat de directeur général de l&#39;Etablissement public foncier de Normandie de M. Gilles GAL est renouvelé pour une durée de cinq ans, à compter du 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-22 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042709522"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 10 décembre 2020 portant nomination au conseil d&#39;administration de l&#39;établissement public foncier de Nouvelle-Aquitaine</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042702660</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la transition écologique/Logement</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, en date du 10 décembre 2020, Mme Marion SAADE, directrice départementale des territoires de Corrèze, est nommée membre titulaire du conseil d&#39;administration de l&#39;établissement public foncier de Nouvelle-Aquitaine, en qualité de représentante de l&#39;Etat désignée par le ministre chargé de l&#39;urbanisme, en remplacement de Mme Bénédicte GENIN.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-20 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042702660"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1619 du 17 décembre 2020 fixant le périmètre du territoire de l&#39;établissement public territorial Plaine Commune sur lequel est mis en place le dispositif d&#39;encadrement des loyers prévu à l&#39;article 140 de la loi n° 2018-1021 du 23 novembre 2018 portant évolution du logement, de l&#39;aménagement et du numérique</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042700617</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la transition écologique/Logement</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le dispositif d&#39;encadrement des loyers prévu à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000037639478&amp;idArticle=JORFARTI000037639643&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2018-1021 du 23 novembre 2018 - art. 140 (V)&#39;&gt;article 140 de la loi du 23 novembre 2018 susvisée&lt;/a&gt; est mis en place sur l&#39;intégralité du territoire de l&#39;établissement public territorial Plaine Commune.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la transition écologique et la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, sont chargées, chacune en ce qui la concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700617"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1609 du 17 décembre 2020 relatif au diagnostic de performance énergétique et à l&#39;affichage des informations relatives à la consommation d&#39;énergie des logements dans les annonces et les baux immobiliers</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042695121</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la transition écologique/Logement</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idSectionTA=LEGISCTA000006112857&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. -  Partie réglementaire (V)&#39;&gt;code de la construction et de l&#39;habitation (partie réglementaire) &lt;/a&gt;est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° L&#39;article R. 134-2 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;a) Le cinquième alinéa est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« d) Une information sur les énergies d&#39;origine renouvelable produites par les équipements installés à demeure et utilisées dans le bâtiment ou partie de bâtiment en cause ; » &lt;br/&gt;b) Le sixième alinéa est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« e) Le classement du bâtiment ou de la partie de bâtiment en application d&#39;une échelle de référence, prenant en compte la zone climatique et l&#39;altitude, établie en fonction de la quantité annuelle d&#39;énergie consommée ou estimée, pour le chauffage, le refroidissement, la production d&#39;eau chaude sanitaire, l&#39;éclairage et les auxiliaires de chauffage, de refroidissement, d&#39;eau chaude sanitaire et de ventilation, rapportée à la surface du bâtiment ou de la partie du bâtiment ; » &lt;br/&gt;c) Le septième alinéa est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« f) Le classement du bâtiment ou de la partie de bâtiment en application d&#39;une échelle de référence, prenant en compte la zone climatique et l&#39;altitude, établie en fonction de la quantité d&#39;émissions de gaz à effet de serre, pour le chauffage, le refroidissement, la production d&#39;eau chaude sanitaire, l&#39;éclairage et les auxiliaires de chauffage, de refroidissement, d&#39;eau chaude sanitaire et de ventilation, rapportée à la surface du bâtiment ou de la partie du bâtiment ; » &lt;br/&gt;d) Au huitième alinéa, après les mots : « performance énergétique » sont insérés les mots : «, sans augmenter la quantité d&#39;émission de gaz à effet de serre liée à la quantité annuelle d&#39;énergie consommée ou estimée, » ; &lt;br/&gt;e) Après le neuvième alinéa, il est ajouté un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« i) Des éléments d&#39;appréciation sur la capacité du bâtiment ou de la partie de bâtiment à assurer un confort thermique en période estivale. » ; &lt;br/&gt;2° L&#39;article R. 134-3 est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 134-3.-Lorsqu&#39;un bâtiment ou une partie de bâtiment est doté d&#39;un dispositif collectif, le propriétaire de ce dispositif collectif, son mandataire ou, le cas échéant, le syndic de copropriété fournit à la personne qui demande un diagnostic de performance énergétique et aux frais de cette dernière : &lt;br/&gt;« 1° Si le bâtiment ou la partie de bâtiment dispose d&#39;un dispositif collectif de chauffage, de refroidissement, de production d&#39;eau chaude sanitaire ou de ventilation : &lt;br/&gt;« a) Une description de ces équipements collectifs, de leurs auxiliaires et de leur mode de gestion ; &lt;br/&gt;« b) Les modalités de répartition des frais liés aux consommations énergétiques de ces équipements ; &lt;br/&gt;« 2° Pour les autres dispositifs collectifs, tels l&#39;enveloppe extérieure, la toiture, les planchers, plafonds et cloisons intérieures donnant sur des locaux non chauffés, tout document à sa disposition permettant de renseigner sur les caractéristiques pertinentes de ces dispositifs ayant des incidences sur les consommations énergétiques, notamment les dates et descriptions des travaux d&#39;isolation thermique réalisés, les factures afférentes ainsi que les diagnostics techniques réalisés. » ; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;3° L&#39;article R. 134-4 est abrogé ; &lt;br/&gt;4° L&#39;article R. 134-4-2 est abrogé ; &lt;br/&gt;5° L&#39;article R. 134-4-3 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;a) Le I est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« I.-Lorsqu&#39;il est établi pour l&#39;ensemble d&#39;un bâtiment d&#39;habitation collective, notamment dans le cas prévu au premier alinéa de l&#39;article L. 134-4-1, le diagnostic de performance énergétique est réalisé selon les modalités prévues par la présente section. &lt;br/&gt;« Le diagnostic de performance énergétique ainsi réalisé permet d&#39;établir, dans des conditions définies par arrêté conjoint des ministres chargés de la construction et de l&#39;énergie, des diagnostics de performance énergétique, au sens des articles L. 134-1 à 134-4, pour chacun des logements ou lots le constituant. » ; &lt;br/&gt;b) Le cinquième alinéa est supprimé ; &lt;br/&gt;6° L&#39;article R. 134-5 est abrogé ; &lt;br/&gt;7° L&#39;intitulé de la sous-section 2 de la section 1 du chapitre IV du titre III du livre Ier est remplacé par un intitulé ainsi rédigé : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Sous-section 2 &lt;br/&gt;« Mention des informations dans les annonces immobilières » &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;8° L&#39;article R. 134-5-1 est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 134-5-1.-Toute annonce relative à la mise en vente ou en location d&#39;un bien immobilier devant faire l&#39;objet d&#39;un diagnostic de performance énergétique insérée dans la presse écrite mentionne les lettres correspondant aux échelles de référence des classements énergétique et climatique respectivement prévus par le e et le f de l&#39;article R. 134-2. &lt;br/&gt;« Ces mentions, respectivement précédées des mots : “ classe énergie ” et : “ classe climat ” doivent être en majuscules et d&#39;une taille au moins égale à celle des caractères du texte de l&#39;annonce. » ; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;9° L&#39;article R. 134-5-2 est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 134-5-2.-Toute annonce relative à la mise en vente ou en location d&#39;un bien immobilier devant faire l&#39;objet d&#39;un diagnostic de performance énergétique, affichée dans les locaux des personnes physiques ou morales exerçant une activité liée à l&#39;achat, la vente ou la location d&#39;immeubles bâtis, à la gestion immobilière ou à la vente de listes ou de fichiers relatifs à l&#39;achat, la vente ou la location d&#39;immeubles bâtis, ou présentée au public par un réseau de communication électronique, mentionne, de façon lisible et en couleur, les classements énergétique et climatique du bien sur les échelles de référence respectivement prévues par le e et le f de l&#39;article R. 134-2. » ; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;10° L&#39;article R. 134-5-3 est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 134-5-3.-Pour les biens immobiliers à usage d&#39;habitation, les annonces inventoriées aux articles R. 134-5-1 et R. 134-5-2 comportent une indication sur le montant des dépenses théoriques annuelles de l&#39;ensemble des usages énergétiques mentionnés au e de l&#39;article R. 134-2. &lt;br/&gt;« Cette indication, d&#39;une taille au moins égale à celle des caractères du texte de l&#39;annonce, est précédée de la mention : “ Montant estimé des dépenses annuelles d&#39;énergie pour un usage standard : ”, et précise l&#39;année de référence des prix de l&#39;énergie utilisés pour établir cette estimation. » ; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;11° Après l&#39;article R. 134-5-3, il est inséré un article R. 134-5-3-1 ainsi rédigé : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 134-5-3-1.-Pour les biens immobiliers à usage d&#39;habitation qui ne respectent pas l&#39;obligation du premier alinéa de l&#39;article L. 111-10-4-1, les annonces inventoriées aux articles R. 134-5-1 et R. 134-5-2 mentionnent la situation du bien vis-à-vis de cette obligation. &lt;br/&gt;« Cette mention, dont les termes et conditions sont précisés par arrêté des ministres chargés de la construction et de l&#39;énergie, est précédée des mots : “ Logement à consommation énergétique excessive : ”. Elle doit être d&#39;une taille au moins égale à celle des caractères du texte de l&#39;annonce. » ; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;12° L&#39;article R. 134-5-5 est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 134-5-5.-La transmission des diagnostics de performance énergétique prévue à l&#39;article L. 134-4-2 est assurée par un traitement automatique de données mis en place par l&#39;Agence de l&#39;environnement et de la maîtrise de l&#39;énergie. Les données ainsi transmises sont mises à la disposition des collectivités territoriales et de l&#39;Agence nationale de l&#39;habitat par un accès à ce traitement. » ; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;13° L&#39;article R. 134-5-6 est complété par un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Elle transmet également ces données, dans le même format que celui prévu pour l&#39;Agence de l&#39;environnement et de la maîtrise de l&#39;énergie, au propriétaire du bâtiment ou partie de bâtiment concerné par le diagnostic de performance énergétique. » ; &lt;br/&gt;14° L&#39;article R. 134-5-7 est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 134-5-7.-Le délai à l&#39;expiration duquel naît une décision implicite valant acceptation est de neuf mois, en ce qui concerne les demandes, présentées sur le fondement des articles R. 134-2 et R. 134-5, tendant à l&#39;agrément d&#39;un logiciel utilisé pour le calcul des diagnostics de performance énergétique. » ; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;15° A la sous-section 4 de la section 1 du chapitre IV du titre III du livre Ier, il est ajouté un article R. 134-5-8 ainsi rédigé : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 134-5-8.-Un arrêté conjoint des ministres chargés de la construction et de l&#39;énergie détermine les modalités d&#39;application de la présente section. Il précise notamment, par catégorie de bâtiments, la définition des surfaces, le contenu du diagnostic de performance énergétique, les éléments des méthodes de calcul conventionnel, les échelles de référence, le prix moyen de l&#39;énergie servant à l&#39;évaluation des dépenses annuelles mentionnée à l&#39;article R. 134-2, les facteurs de conversion des quantités d&#39;énergie finale en quantités d&#39;émissions de gaz à effet de serre et les modalités selon lesquelles est prise en compte dans les calculs l&#39;incidence positive de l&#39;utilisation de sources d&#39;énergie renouvelable ou d&#39;éléments équivalents. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après l&#39;article R. 711-21 du code de la construction et de l&#39;habitation, il est inséré un titre II et un chapitre unique, ainsi rédigés : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Titre II &lt;br/&gt;« INFORMATION DES ACQUÉREURS &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Chapitre unique &lt;br/&gt;« Dispositions particulières relatives à la vente d&#39;un immeuble soumis au statut de la copropriété &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 721-1.-En application du 4° de l&#39;article L. 721-1, les annonces relatives à la vente d&#39;un lot ou d&#39;une fraction de lot d&#39;un immeuble bâti soumis au statut de la copropriété comportent une indication sur le montant des dépenses théoriques pour l&#39;ensemble des usages énergétiques mentionnés au e de l&#39;article R. 134-2. &lt;br/&gt;« Cette indication, d&#39;une taille au moins égale à celle des caractères du texte de l&#39;annonce, est précédée de la mention : “ Montant estimé des dépenses annuelles d&#39;énergie pour un usage standard : ” et précise l&#39;année de référence des prix de l&#39;énergie utilisés pour établir cette estimation. »&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 29 mai 2015 susvisé est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Le A du II de l&#39;annexe 1 est complété par un alinéa ainsi rédigé : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;«-le cas échéant, La consommation énergétique du logement, déterminée selon la méthode du diagnostic de performance énergétique mentionné à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000006824336&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. L134-1 (VT)&#39;&gt;article L. 134-1 du code de la construction et de l&#39;habitation&lt;/a&gt;, ne doit pas excéder, à compter du 1er janvier 2028, le seuil fixé au I de l&#39;article L. 111-10-4-1 du même code (5 bis). » ; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2° Le IV de l&#39;annexe 1 est complété par deux alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« G. Dépenses énergétiques (pour information) &lt;br/&gt;« Montant estimé des dépenses annuelles d&#39;énergie pour un usage standard de l&#39;ensemble des usages énumérés dans le diagnostic de performance énergétique (chauffage, refroidissement, production d&#39;eau chaude sanitaire, éclairage et auxiliaires de chauffage, de refroidissement, d&#39;eau chaude sanitaire et de ventilation) mentionné à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000006824336&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. L134-1 (VT)&#39;&gt;article L. 134-1 du code de la construction et de l&#39;habitation &lt;/a&gt;: [montant ou fourchette inscrit dans le diagnostic de performance énergétique] (estimation réalisée à partir des prix énergétiques de référence de l&#39;année : [année de référence des prix énergétiques du diagnostic énergétique à l&#39;origine de l&#39;estimation]). » ; &lt;br/&gt;3° A la fin de l&#39;annexe 1, après les mots : « (5) En cas de production collective, préciser les modalités de répartition de la consommation du locataire. » sont insérés les mots : « (5 bis) Mention obligatoire s&#39;appliquant aux logements dont la consommation énergétique, déterminée selon la méthode du diagnostic de performance énergétique mentionné à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000006824336&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. L134-1 (VT)&#39;&gt;article L. 134-1 du code de la construction et de l&#39;habitation&lt;/a&gt;, excède le seuil fixé au I de l&#39;article L. 111-10-4-1 du même code. » ; &lt;br/&gt;4° Le A du II de l&#39;annexe 2 est complété par un alinéa ainsi rédigé : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;«-le cas échéant, La consommation énergétique du logement, déterminée selon la méthode du diagnostic de performance énergétique mentionné à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000006824336&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. L134-1 (VT)&#39;&gt;article L. 134-1 du code de la construction et de l&#39;habitation&lt;/a&gt;, ne doit pas excéder, à compter du 1er janvier 2028, le seuil fixé au I de l&#39;article L. 111-10-4-1 du même code (28 bis). » ; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;5° Le IV de l&#39;annexe 2 est complété par deux alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« F. Dépenses énergétiques (pour information) &lt;br/&gt;« Montant estimé des dépenses annuelles d&#39;énergie pour un usage standard de l&#39;ensemble des usages énumérés dans le diagnostic de performance énergétique (chauffage, refroidissement, production d&#39;eau chaude sanitaire, éclairage et auxiliaires de chauffage, de refroidissement, d&#39;eau chaude sanitaire et de ventilation) mentionné à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000006824336&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. L134-1 (VT)&#39;&gt;article L. 134-1 du code de la construction et de l&#39;habitation &lt;/a&gt;: [montant ou fourchette inscrit dans le diagnostic de performance énergétique] (estimation réalisée à partir des prix énergétiques de référence de l&#39;année : [année de référence des prix énergétiques du diagnostic énergétique à l&#39;origine de l&#39;estimation]). » ; &lt;br/&gt;6° A la fin de l&#39;annexe 2, après les mots : « (28) En cas de production collective, préciser les modalités de répartition de la consommation du locataire. » sont insérés les mots : « (28 bis) Mention obligatoire s&#39;appliquant aux logements dont la consommation énergétique, déterminée selon la méthode du diagnostic de performance énergétique mentionné à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000006824336&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. L134-1 (VT)&#39;&gt;article L. 134-1 du code de la construction et de l&#39;habitation&lt;/a&gt;, excède le seuil fixé au I de l&#39;article L. 111-10-4-1 du même code. »&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A compter du 1er janvier 2028, le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000030649868&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;DÉCRET n°2015-587 du 29 mai 2015 (V)&#39;&gt;décret du 29 mai 2015 susvisé&lt;/a&gt;, dans sa rédaction issue de l&#39;article 3 du présent décret, est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Le dernier alinéa du A du II de l&#39;annexe 1 est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;«-le cas échéant, Le logement ne respecte pas l&#39;obligation mentionnée au I de de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000039359864&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. L111-10-4-1 (VT)&#39;&gt;article L. 111-10-4-1 du code de la construction et de l&#39;habitation &lt;/a&gt;(5 bis). » ; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2° Le dernier alinéa du A du II de l&#39;annexe 2 est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;«-le cas échéant, Le logement ne respecte pas l&#39;obligation mentionnée au I de de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000039359864&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. L111-10-4-1 (VT)&#39;&gt;article L. 111-10-4-1 du code de la construction et de l&#39;habitation &lt;/a&gt;(28 bis). »&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 179 de la loi du 23 novembre 2018 susvisée entre en vigueur le 1er juillet 2021.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Les dispositions de l&#39;article 1er, à l&#39;exception de ses 10° à 12°, entrent en vigueur le 1er juillet 2021.&lt;br/&gt;II. - Les dispositions des 10° et 11° de l&#39;article 1er, de l&#39;article 2 et de l&#39;article 3 entrent en vigueur le 1er janvier 2022.&lt;br/&gt;III. - Les dispositions du 12° de l&#39;article 1er entrent en vigueur le lendemain de la publication du présent décret.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la transition écologique et la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, sont chargées, chacune en ce qui la concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-18 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042695121"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1610 du 17 décembre 2020 relatif à la durée de validité des diagnostics de performance énergétique</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042695187</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la transition écologique/Logement</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après l&#39;article R. 134-4-1 du code de la construction et de l&#39;habitation, il est inséré un article D. 134-4-2 ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D.134-4-2. - La durée de validité du diagnostic de performance énergétique prévu à l&#39;article L. 134-1 est fixée à dix ans.&lt;br/&gt;« Lorsque les diagnostics de performance énergétique ont été réalisés entre le 1er janvier 2013 et le 1er juillet 2021, leur durée de validité est fixée dans les limites suivantes :&lt;br/&gt;« a) Les diagnostics réalisés entre le 1er janvier 2013 et le 31 décembre 2017 sont valides jusqu&#39;au 31 décembre 2022 ;&lt;br/&gt;« b) Les diagnostics réalisés entre le 1er janvier 2018 et le 30 juin 2021 sont valides jusqu&#39;au 31 décembre 2024. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent décret entrent en vigueur le 1er juillet 2021.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la transition écologique et la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, sont chargées, chacune en ce qui la concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-18 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042695187"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 20 novembre 2020 portant nomination à la commission de péréquation et de réorganisation de la Caisse de garantie du logement locatif social (CGLLS)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042695367</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la transition écologique/Logement</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance et de la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, en date du 20 novembre 2020, est nommée membre de la commission de péréquation et de réorganisation de la Caisse de garantie du logement locatif social :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En tant que représentant de la ministre chargée du logement&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mme Charlotte COUTON, cheffe du bureau du suivi des organismes constructeurs à la direction de l&#39;habitat, de l&#39;urbanisme et des paysages, titulaire, en remplacement de M. Ludovic ROY.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-18 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042695367"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 14 décembre 2020 portant nomination de la directrice générale de l&#39;Agence nationale de l&#39;habitat</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677838</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la transition écologique/Logement</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, en date du 14 décembre 2020, Mme Valérie MANCRET-TAYLOR, architecte-urbaniste générale de l&#39;Etat, est nommée directrice générale de l&#39;Agence nationale de l&#39;habitat pour une période de trois ans à compter du 8 janvier 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677838"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
</feed>