<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Legifrance RSS - unknown</title>
  <id>https://raw.githubusercontent.com/ldicarlo/legifrance-rss/master/feed/all_unknown.xml</id>
  <updated>2021-03-02T08:17:33+01:00</updated>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss </subtitle>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Ordre du jour</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:33+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043201324</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Assemblée nationale&lt;br/&gt;Session ordinaire de 2020-2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mardi 2 mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A 9 heures. - 1re séance publique :&lt;br/&gt;Questions orales sans débat.&lt;br/&gt;A 15 heures. - 2e séance publique :&lt;br/&gt;1. Questions au Gouvernement.&lt;br/&gt;2. Vote solennel sur le projet de loi de programmation relatif au développement solidaire et à la lutte contre les inégalités mondiales (n° 3699).&lt;br/&gt;3. Débat sur la territorialisation du plan de relance.&lt;br/&gt;A 21 heures. - 3e séance publique :&lt;br/&gt;Débat sur les moyens de remédier aux effets de l&#39;épidémie de covid-19 sur la jeunesse.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-03-02T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043201324"></link>
    <author></author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Commissions et organes de contrôle</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:33+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043201326</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Assemblée nationale&lt;br/&gt;Session ordinaire de 2020-2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1. Composition&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan=&#39;3&#39; valign=&#39;bottom&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;MODIFICATIONS À LA COMPOSITION DES COMMISSIONS&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan=&#39;3&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;DÉMISSIONS&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Affaires culturelles&lt;/td&gt;&lt;td colspan=&#39;2&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mme Agnès Thill&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Affaires économiques&lt;/td&gt;&lt;td colspan=&#39;2&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;M. Serge Letchimy&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Affaires étrangères&lt;/td&gt;&lt;td colspan=&#39;2&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;M. Vincent Bru&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Défense&lt;/td&gt;&lt;td colspan=&#39;2&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;M. Jean-Christophe Lagarde&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;4&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lois&lt;/td&gt;&lt;td colspan=&#39;2&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mme Marietta Karamanli&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan=&#39;2&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;M. Pierre Morel-À-L&#39;Huissier&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan=&#39;2&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;M. Jean-Luc Warsmann&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan=&#39;2&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;M. Sylvain Waserman&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan=&#39;3&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;NOMINATIONS&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan=&#39;3&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Le groupe Mouvement Démocrate (MoDem) et Démocrates apparentés a désigné :&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Affaires étrangères&lt;/td&gt;&lt;td colspan=&#39;2&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;M. Sylvain Waserman&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lois&lt;/td&gt;&lt;td colspan=&#39;2&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;M. Vincent Bru&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan=&#39;3&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Le groupe Socialistes et apparentés a désigné :&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Affaires économiques&lt;/td&gt;&lt;td colspan=&#39;2&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mme Marietta Karamanli&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lois&lt;/td&gt;&lt;td colspan=&#39;2&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;M. Serge Letchimy&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan=&#39;3&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Le groupe UDI et Indépendants a désigné :&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Affaires culturelles&lt;/td&gt;&lt;td colspan=&#39;2&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;M. Jean-Luc Warsmann&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Défense&lt;/td&gt;&lt;td colspan=&#39;2&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;M. Pierre Morel-À-L&#39;Huissier&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;2&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lois&lt;/td&gt;&lt;td colspan=&#39;2&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;M. Jean-Christophe Lagarde&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan=&#39;2&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mme Agnès Thill&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2. Réunions&lt;br/&gt;Mardi 2 Mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Commission des affaires étrangères,&lt;br/&gt;A 18 heures (salle 4223 et visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition, ouverte à la presse, de M. Jean-Yves Le Drian, ministre de l&#39;Europe et des affaires étrangères.&lt;br/&gt;Commission des lois,&lt;br/&gt;A 18 heures 6e Bureau (Lois) :&lt;br/&gt;- audition de Mme Jacqueline Gourault, ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales, discussion générale, suivi de l&#39;examen des articles et des amendements, sur le projet de loi organique relatif aux expérimentations mises en oeuvre par les collectivités territoriales, sur le fondement du quatrième alinéa de l&#39;article 72 de la Constitution (n° 3523) (M. Stéphane Mazars, rapporteur).&lt;br/&gt;Commission spéciale chargée d&#39;examiner le projet de loi portant lutte contre le dérèglement climatique et renforcement de la résilience face à ses effets,&lt;br/&gt;A 14 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. Jean-Baptiste Djebbari, ministre délégué chargé des transports.&lt;br/&gt;Délégation aux droits des femmes et à l&#39;égalité des chances entre les hommes et les femmes,&lt;br/&gt;A 17 heures salle 6238 (Développement durable) :&lt;br/&gt;- audition de M. Éric Dupond-Moretti, Garde des Sceaux, ministre de la Justice.&lt;br/&gt;mission d&#39;information relative à l&#39;évolution de la consommation de tabac et du rendement de la fiscalité applicable aux produits du tabac pendant le confinement et aux enseignements pouvant en être tirés.,&lt;br/&gt;A 17 h 30 (Visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition commune de la Seita, représentée par M. Cyril Lalo, directeur affaires publiques France et M. Hervé Natali, responsable des relations territoriales, en charge de la lutte contre le commerce parallèle, de Philip Morris France, représenté par Mme Jeanne Pollès, présidente et M. Emeric Christiansen, responsable affaires fiscales, et de British American Tobacco, représenté par MM. Pascal Marbois, directeur des affaires publiques et Vincent Zappia, responsable des affaires publiques pour les produits combustibles.&lt;br/&gt;Mission d&#39;information sur les géants du numérique,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (Visioconférence) :&lt;br/&gt;- table ronde consacrée aux enjeux soulevés par le déploiement de la 5G, avec M. Laurentino Lavezzi, directeur des affaires publiques du groupe Orange, M. Hugues Ferreboeuf, chef de projet au sein du think tank The shift project, M. Laurent Gayard, docteur en études politiques à l&#39;École des hautes études en sciences sociales (EHESS), et un(e) représentant(e) de L&#39;Autorité de régulation des communications électroniques, des postes et de la distribution de la presse (Arcep).&lt;br/&gt;Mission d&#39;information sur l&#39;opération Barkhane,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. Bernard Lugan, historien.&lt;br/&gt;Mission sur les personnels civils de la Défense,&lt;br/&gt;A 17 h 30 (à préciser) :&lt;br/&gt;- audition d&#39;un responsable du statut des fonctionnaires de l&#39;État au ministère de la transformation et de la fonction publique.&lt;br/&gt;Mission d&#39;information flash sur le référé spécial environnemental,&lt;br/&gt;A 17 heures (Visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. Bernard Fau, président de la commission « textes » du Conseil national des barreaux.&lt;br/&gt;A 18 heures (Visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition commune de : M. Vincent Delbos, inspecteur général de la justice ; Mme Delphine Agoguet, inspectrice de la justice ; M. Daniel Atzenhoffer, inspecteur de la justice.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mercredi 3 Mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Commission des affaires culturelles,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (Visioconférence uniquement avec diffusion ) :&lt;br/&gt;- désignation d&#39;un rapporteur d&#39;application sur la proposition de loi visant à démocratiser le sport en France (n° 3808) ;&lt;br/&gt;- point d&#39;étape de la mission d&#39;information sur l&#39;application de la loi du 29 juillet 2019 pour la conservation et la restauration de la cathédrale Notre-Dame de Paris (Mmes Brigitte Kuster, présidente, et Sophie Mette, rapporteure) et du comité de suivi des dons prévu par l&#39;article 8 de la loi du 29 juillet 2019 (M. le président Bruno Studer).&lt;br/&gt;A 15 h 30 (Visioconférence uniquement avec diffusion ) :&lt;br/&gt;- table-ronde sur l&#39;avenir de la télévision numérique terrestre (TNT) réunissant :&lt;br/&gt;- M. Francis Donnat, secrétaire général de France Télévisions ;&lt;br/&gt;- M. Olivier Huart, président-directeur général de TDF ;&lt;br/&gt;- M. Nicolas de Tavernost, président de l&#39;Association des chaînes privées (A.C.P.), président du directoire du groupe M6 ;&lt;br/&gt;- Un représentant du Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel (CSA) (à préciser).&lt;br/&gt;Commission des affaires économiques,&lt;br/&gt;A 10 h 45 (par visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. Jean-François Carenco, président de la Commission de régulation de l&#39;énergie (CRE) sur le projet « Hercule ».&lt;br/&gt;A 15 heures (par visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de Mme Agnès Pannier Runacher, ministre déléguée auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargée de l&#39;industrie.&lt;br/&gt;Commission des affaires étrangères,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (salle 4223 et visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition, ouverte à la presse, de M. Pascal Lamy, président du Forum de Paris pour la paix, ancien commissaire européen, ancien directeur général de l&#39;Organisation mondiale du commerce ;&lt;br/&gt;- nomination du rapporteur sur le projet de loi autorisant la ratification de l&#39;accord de partenariat stratégique entre l&#39;Union européenne et ses États membres, d&#39;une part, et le Japon, d&#39;autre part (n° 3597) ;&lt;br/&gt;- nominations des co-rapporteurs des missions d&#39;information sur « la politique de la France et de l&#39;Europe à l&#39;égard de la Chine » et sur « l&#39;espace indopacifique : enjeux et stratégie pour la France ».&lt;br/&gt;Commission des affaires européennes,&lt;br/&gt;A 18 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- Délégation française au Comité économique et social européen (CESE) (échange) ;&lt;br/&gt;- examen des textes européens&lt;br/&gt;Commission des affaires sociales,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (en visioconférence) :&lt;br/&gt;- désignation d&#39;un rapporteur sur la proposition de loi, adoptée par le Sénat, tendant à protéger les mineurs des usages dangereux du protoxyde d&#39;azote (n° 2498) ;&lt;br/&gt;- audition de Mme Geneviève Chêne, directrice générale de Santé publique France, sur la crise sanitaire.&lt;br/&gt;A 15 heures (Visioconférence uniquement avec diffusion) :&lt;br/&gt;- auditions sur l&#39;allocation des travailleurs indépendants dans le contexte de la crise de la covid-19 (M. Dominique Da Silva, rapporteur).&lt;br/&gt;Commission de la défense,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (visioconférence principalement) :&lt;br/&gt;- examen, ouvert à la presse, des conclusions de la mission « flash » sur le monde associatif combattant (MM. Jean-Philippe Ardouin et Yannick Favennec Becot, co-rapporteurs).&lt;br/&gt;Commission du développement durable,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (visioconférence) :&lt;br/&gt;- table ronde sur les solutions offertes par l&#39;hydrogène dans la décarbonation de l&#39;industrie.&lt;br/&gt;Commission des finances,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (Visioconférence) :&lt;br/&gt;- examen, en application de l&#39;article 146 du Règlement, du rapport d&#39;information sur la maladie de Lyme (Mme Véronique Louwagie, rapporteure spéciale).&lt;br/&gt;Commission des lois,&lt;br/&gt;A 9 h 30 6e Bureau (Lois) :&lt;br/&gt;- examen de la proposition de loi, adoptée par le Sénat, visant à protéger les jeunes mineurs des crimes sexuels (n° 3796) (Mme Alexandra Louis, rapporteure) ;&lt;br/&gt;- nomination de rapporteurs :&lt;br/&gt;- sur la proposition de loi tendant à garantir le droit au respect de la dignité en détention - n° Sénat 362 (2020-2021) ;&lt;br/&gt;- sur l&#39;application sur la proposition de loi, adoptée par le Sénat, visant à protéger les jeunes mineurs des crimes sexuels (n° 3796) (Mme Alexandra Louis, rapporteure) ;&lt;br/&gt;- en cas d&#39;échec de la commission mixte paritaire, examen, en nouvelle lecture, du projet de loi organique relatif à l&#39;élection du Président de la République (n° 3713) (M. Alain Tourret, rapporteur).&lt;br/&gt;A 14 h 30 6e Bureau (Lois) :&lt;br/&gt;- suite de l&#39;ordre du jour du matin.&lt;br/&gt;Commission d&#39;enquête relative à la mainmise sur la ressource en eau par les intérêts privés et ses conséquences,&lt;br/&gt;A 14 heures Salle 6242 (salle de la commission des affaires culturelles, 2ème sous-sol du Palais-Bourbon) :&lt;br/&gt;- Nomination du bureau ;&lt;br/&gt;- Désignation du rapporteur ;&lt;br/&gt;- Échange de vues sur l&#39;organisation des travaux de la commission.&lt;br/&gt;Commission d&#39;enquête sur la lutte contre l&#39;orpaillage illégal en Guyane,&lt;br/&gt;A 15 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. Michel Huet, réalisateur du documentaire « les orpailleurs de Guyane ».&lt;br/&gt;Commission spéciale chargée d&#39;examiner le projet de loi portant lutte contre le dérèglement climatique et renforcement de la résilience face à ses effets,&lt;br/&gt;A 14 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. Julien Denormandie, ministre de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation.&lt;br/&gt;Délégation aux droits des femmes et à l&#39;égalité des chances entre les hommes et les femmes,&lt;br/&gt;A 17 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. Nicolas Dufourcq, directeur général de Bpifrance, dans le cadre de la mission d&#39;information sur l&#39;égalité économique et professionnelle (Mmes Marie-Pierre Rixain et Laurence Trastour-Isnart, corapporteures).&lt;br/&gt;Mission d&#39;évaluation des relations entre l&#39;État et ses opérateurs ,&lt;br/&gt;A 14 h 30 (en visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. Bertrand Munch, directeur général de l&#39;Office national des forêts (ONF).&lt;br/&gt;A 16 heures (en visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. Jean Bassères, directeur général de Pôle emploi.&lt;br/&gt;Mission d&#39;information commune sur les entreprises en difficulté du fait de la crise sanitaire,&lt;br/&gt;A 14 h 30 (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. Pierre Goguet, président de CCI France.&lt;br/&gt;A 15 h 30 (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. William Nahum, président du Centre d&#39;information sur la prévention des difficultés des entreprises (CIP).&lt;br/&gt;A 16 h 30 (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. Jean-François de Montgolfier, directeur des affaires civiles et du sceau, et de M. Patrick Rossi, sous-directeur du droit économique, au ministère de la justice.&lt;br/&gt;Groupe de travail sur les Jeux olympiques et paralympiques de Paris en 2024,&lt;br/&gt;A 14 h 30 (Visioconférence uniquement avec diffusion ) :&lt;br/&gt;- audition de Mme Dominique Laurent, conseillère d&#39;État, Présidente, M. Mathieu Teoran, Secrétaire général, et M. Skander Karaa, Conseiller spécial de l&#39;Agence française de lutte contre le dopage (AFLD).&lt;br/&gt;A 15 h 30 (Visioconférence uniquement avec diffusion ) :&lt;br/&gt;- audition de M. Christophe Divi, Directeur la Plateforme ESS 2024.&lt;br/&gt;Mission d&#39;évaluation de la loi n° 2016-1691 du 9 décembre 2016 relative à la transparence, à la lutte contre la corruption et à la modernisation de la vie économique,&lt;br/&gt;A 15 h 30 (Visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. William Feugère, avocat au cabinet Feugère, fondateur de la legal tech Ethicorp, et de M. Franck Verdun, avocat au cabinet Verdun Verniole.&lt;br/&gt;A 16 h 30 (Visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. Sébastien Denaja, ancien député, rapporteur de la commission des lois sur le projet de loi relatif à la transparence, à la lutte contre la corruption et à la modernisation de la vie économique, maître de conférences en droit public à l&#39;Université Toulouse 1 - Capitole, membre de l&#39;Institut Maurice Hauriou.&lt;br/&gt;MI flash entraves opposées à l&#39;exercice des pouvoirs de police des élus municipaux,&lt;br/&gt;A 14 heures (Visioconférence) :&lt;br/&gt;- Audition de représentants de l&#39;association France Urbaine :&lt;br/&gt;- M. Gaël Perdriau, maire de Saint-Etienne, président de Saint-Etienne Métropole, président de la commission « Sécurité » de France Urbaine&lt;br/&gt;- M. David Marti, maire du Creusot, co-président de la commission « Sécurité »&lt;br/&gt;- M. Kader Makhlouf, conseiller Europe, international et sécurité&lt;br/&gt;- M. Maxime Merlin, chargé de mission&lt;br/&gt;Mission d&#39;information sur l&#39;opération Barkhane,&lt;br/&gt;A 14 heures salle 4123 (33, rue Saint-Dominique) :&lt;br/&gt;- audition de M. le Colonel Allen Pepper, attaché de défense à l&#39;ambassade des États-Unis en France.&lt;br/&gt;Mission sur les personnels civils de la Défense,&lt;br/&gt;A 13 h 45 (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de Mme Sophie Morin, secrétaire générale CFDT Défense et M. Albert Corbel, secrétaire national CFDT Défense.&lt;br/&gt;A 17 h 30 (Extérieur) :&lt;br/&gt;- audition de M. le médecin général des armées Philippe Rouanet de Berchoux, directeur central du Service de santé des armées.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Jeudi 4 Mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Commission des affaires sociales,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (Visioconférence) :&lt;br/&gt;- table ronde sur les conséquences de l&#39;épidémie de Covid 19 sur la santé psychique :&lt;br/&gt;- Pr Frank Bellivier, délégué ministériel à la santé mentale ;&lt;br/&gt;- Santé publique France ;&lt;br/&gt;- Centre collaborateur français de l&#39;Organisation mondiale de la santé (OMS) pour la santé mentale ;&lt;br/&gt;- responsables de la cohorte « Confins » (Inserm Bordeaux) ;&lt;br/&gt;- Pr Nicolas Franck, chef de pôle au Centre hospitalier Le Vinatier (Bron).&lt;br/&gt;Délégation aux droits des femmes et à l&#39;égalité des chances entre les hommes et les femmes,&lt;br/&gt;A 11 heures salle 6238 (Développement durable) :&lt;br/&gt;- audition de M. Cédric O, Secrétaire d&#39;État chargé de la Transition numérique et des communications électroniques, dans le cadre de la mission d&#39;information sur l&#39;égalité économique et professionnelle (Mmes Marie-Pierre Rixain et Laurence Trastour-Isnart, corapporteures).&lt;br/&gt;Mission de suivi de l&#39;évaluation de la lutte contre la délinquance financière,&lt;br/&gt;A 14 heures (en visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. Éric Belfayol, chef de la Mission interministérielle de coordination anti-fraude (MICAF), accompagné de Mme Marie-Laure Malcles, cheffe de projet &#34;enjeux fiscaux&#34; au sein de la MICAF.&lt;br/&gt;A 15 h 30 (en visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de Mme Nathalie Bécache, directrice du Service d&#39;enquêtes judiciaires des finances (SEJF).&lt;br/&gt;Mission d&#39;évaluation sur les politiques de prévention en santé publique (pilotage et gouvernance),&lt;br/&gt;A 9 h 30 (En visioconférence) :&lt;br/&gt;- table ronde sur le thème : « La sédentarité des jeunes : évolution, conséquences, quelles solutions ? Le regard des spécialistes », avec :&lt;br/&gt;- Dr François Carré, chef du service « Médecine du Sport-Explorations fonctionnelles », CHU de Rennes, co fondateur de l&#39;Observatoire de la sédentarité ;&lt;br/&gt;- Pr Martine Duclos, cheffe du service « Médecine du sport », CHU de Clermont Ferrand, présidente du Comité scientifique de l&#39;ONAPS ;&lt;br/&gt;- Mme Aurélie Van Hoye, chercheur, maître de conférences, Faculté du Sport de l&#39;Université de Lorraine ;&lt;br/&gt;- un spécialiste des addictions aux écrans (à confirmer).&lt;br/&gt;A 11 h 30 (En visioconférence : ) :&lt;br/&gt;- audition commune des représentants des syndicats de médecins et infirmiers scolaires sur le thème : « La sédentarité des jeunes : évolution, conséquences, quelles solutions ? », avec :&lt;br/&gt;- Mme Patricia Colson, secrétaire générale, Syndicat général de l&#39;éducation nationale (SGEN CFDT) ;&lt;br/&gt;- Mme Claudine Némausat, secrétaire générale, Syndicat national des médecins scolaires et universitaires (SNMSU UNSA) ;&lt;br/&gt;- Mme Gwenaëlle Durand et M. François Simon, déchargés nationaux auprès du secrétariat général, Syndicat national des infirmiers et infirmières éducateurs de santé (SNIES UNSA) ;&lt;br/&gt;- un représentant du Syndicat national des infirmier(e)s conseiller(e)s de santé (SNICS FSU) (à confirmer).&lt;br/&gt;Mission d&#39;information sur les droits des femmes dans le monde et application de la convention d&#39;Istanbul,&lt;br/&gt;A 9 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- table ronde consacrée aux violences faites aux femmes dans une perspective française, réunissant Mme Anne-Cécile Mailfert, directrice de la Fondation des femmes, Mme Pauline Chabbert, directrice associée du groupe Egaé et un représentant de l&#39;association #NousToutes (à préciser).&lt;br/&gt;A 10 h 30 (visioconférence) :&lt;br/&gt;- table ronde consacrée aux violences faites aux femmes dans le monde, réunissant Mme Ludovica Anedda, chargée de plaidoyer droits des femmes de Care France, Mme Florie Balland, trésorière de l&#39;association Libres terres des femmes, Mme Farah Malek-Bakouche, chargée de plaidoyer international d&#39;Unicef France, Mme Carlotta Gradin, vice présidente plaidoyer au sein de ONU Femmes France et Mme Sandra Lhote-Fernandes, chargée de Plaidoyer chez Oxfam France.&lt;br/&gt;Mission d&#39;évaluation de la loi n° 2016-1691 du 9 décembre 2016 relative à la transparence, à la lutte contre la corruption et à la modernisation de la vie économique,&lt;br/&gt;A 9 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. Frédéric Pierucci, ancien cadre dirigeant d&#39;Alstom, fondateur d&#39;Ikarian.&lt;br/&gt;A 10 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. Alexandre Bisch, avocat au cabinet Debevoise &amp; Plimpton LLP.&lt;br/&gt;A 11 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. Alessandro Dazza, directeur général d&#39;Imerys, de Mme Frédérique Berthier-Raymond, directrice juridique du groupe, de Mme Charlotte Beauchataud, directrice juridique conformité du groupe, et de M. Guillaume Pellegrin, avocat associé au cabinet Bredin Prat, conseil d&#39;Imerys.&lt;br/&gt;Mission d&#39;évaluation et de contrôle des lois de financement de la sécurité sociale,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (visioconférence) :&lt;br/&gt;- à 9 heures 30 : audition de M. Dominique Giorgi, inspecteur général des affaires sociales (IGAS), M. Christian Poiret, inspecteur général des affaires sociales (IGAS), et de Mme Isabelle Yeni, inspectrice générale honoraire à l&#39;inspection générale des affaires sociales, co-auteurs du rapport de 2018 sur « Le pilotage de la transformation de l&#39;offre de soins par les ARS » ;&lt;br/&gt;- à 10 heures 30 : audition de M. Stéphane Bernard, secrétaire général adjoint du Syndicat national des inspecteurs des affaires sanitaires et sociales (SNIASS-UNSA) ;&lt;br/&gt;- à 11 heures 30 : audition de Mme Marie-Hélène Lecenne, directrice générale de l&#39;ARS Corse.&lt;br/&gt;Mission d&#39;information sur le médicament,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (En visioconférence) :&lt;br/&gt;BPI France - M. Paul-François Fournier, directeur exécutif de l&#39;innovation, et Mme Sophie Rémont, directrice de l&#39;expertise&lt;br/&gt;(visiconférence ne faisant pas l&#39;objet d&#39;une retransmission et non ouverte à la presse)&lt;br/&gt;A 11 heures (En visioconférence) :&lt;br/&gt;Générique même médicament (GEMME) - M. Sébastien Michel, vice-président pour les affaires publiques, M. Pascal Briere, vice président pour les affaires économiques, et Mme Catherine Bourrienne-Bautista, déléguée générale&lt;br/&gt;(visiconférence ne faisant pas l&#39;objet d&#39;une retransmission et non ouverte à la presse)&lt;br/&gt;Mission d&#39;information sur le thème « Bâtir et promouvoir une souveraineté numérique nationale et européenne »,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition, ouverte à la presse, de M. Laurent Treluyer, directeur, Mme Hélène Coulonjou, directrice déléguée auprès du directeur, et Mme Elisa Salamanca, responsable du département Web, Innovation, Données, de la direction des systèmes d&#39;information de l&#39;Assistance publique - Hôpitaux de Paris (AP-HP).&lt;br/&gt;A 11 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition ouverte à la presse, de M. Dominique Pon, responsable ministériel du numérique en santé.&lt;br/&gt;A 14 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition, ouverte à la presse, de M. Olivier Micheli, président de DATA4.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Vendredi 5 Mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mission d&#39;information sur les enjeux économiques de la sécurité privée,&lt;br/&gt;A 11 heures (par visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition du Syndicat national des agents de recherches privées (SNARP), représenté par M. Jean Emmanuel Derny, son président.&lt;br/&gt;A 12 heures (par visionconférence) :&lt;br/&gt;- audition de VERISURE, représenté par M. Olivier Allender, son directeur général.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;3. Ordre du jour prévisionnel&lt;br/&gt;Lundi 8 Mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mission d&#39;évaluation et de contrôle des lois de financement de la sécurité sociale,&lt;br/&gt;A 14 heures (Visioconférence) :&lt;br/&gt;à 14 heures : table-ronde des syndicats représentatifs des agents de droit public des ARS (premier collège) :&lt;br/&gt;- UNSA - M. Stéphane Blanchon, secrétaire général,&lt;br/&gt;- INTERCO-CFDT - M. Alain Olmos, secrétaire fédéral,&lt;br/&gt;- SNASS-CGT - M. Olivier Miffred, secrétaire général,&lt;br/&gt;- SNPASS-FO - M. Juan Navarro, secrétaire général,&lt;br/&gt;à 15 heures 30 : audition de M. Thomas Fatome, directeur général de la caisse nationale d&#39;assurance maladie ;&lt;br/&gt;à 16 heures 30 : audition de M. Christophe Mirmand, préfet de la région Provence-Alpes-Côte d&#39;Azur, président de l&#39;Association du corps préfectoral et des hauts fonctionnaires du ministère de l&#39;intérieur (ACPHFMI).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mardi 9 Mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Commission des affaires culturelles,&lt;br/&gt;A 17 h 15 salle 4325 (33, rue Saint-Dominique) :&lt;br/&gt;- audition de M. Jean-Michel Blanquer, ministre de l&#39;Éducation nationale, de la Jeunesse et des Sports.&lt;br/&gt;Commission des affaires étrangères,&lt;br/&gt;A 17 h 15 (salle 4223 et visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition, conjointe avec la commission des affaires européennes et ouverte à la presse, de M. Valdis Dombrovskis, vice-président exécutif de la Commission européenne en charge du commerce, et de M. Franck Riester, ministre délégué chargé du commerce extérieur et de l&#39;attractivité.&lt;br/&gt;Commission des affaires européennes,&lt;br/&gt;A 17 h 15 (salle de la commission des affaires étrangères (33, rue St-Dominique, 2e étage) et visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition, conjointe avec la commission des affaires étrangères, de M. Valdis Dombrovskis, vice président exécutif de la Commission européenne, commissaire européen chargé du commerce, et de M. Franck Riester, ministre du commerce extérieur et de l&#39;attractivité, sur la révision de la politique commerciale commune.&lt;br/&gt;Commission des affaires sociales,&lt;br/&gt;A 17 h 15 salle 6351 (Affaires sociales) :&lt;br/&gt;- audition de Mme Marie-Claire Denis, présidente de la Commission nationale de l&#39;informatique et des libertés (CNIL), sur les traitements de données dans le cadre de la lutte contre la propagation de l&#39;épidémie de covid 19.&lt;br/&gt;Commission de la défense,&lt;br/&gt;A 17 h 30 (à préciser) :&lt;br/&gt;- audition, à huis clos, du général de corps aérien Jean François Ferlet, directeur du renseignement militaire&lt;br/&gt;Commission des lois,&lt;br/&gt;A 14 h 45 6e Bureau (Lois) :&lt;br/&gt;- examen, en application de l&#39;article 88 du Règlement, des amendements au projet de loi constitutionnelle complétant l&#39;article 1er de la Constitution et relatif à la préservation de l&#39;environnement (n° 3787) (M. Pieyre-Alexandre Anglade, rapporteur).&lt;br/&gt;mission d&#39;information relative à l&#39;évolution de la consommation de tabac et du rendement de la fiscalité applicable aux produits du tabac pendant le confinement et aux enseignements pouvant en être tirés.,&lt;br/&gt;A 17 h 30 (Visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. Vincent Durieux, président de la fédération France Vapotage et Mme Florence Meslet, déléguée générale.&lt;br/&gt;Mission d&#39;information sur les géants du numérique,&lt;br/&gt;A 9 h 15 (Visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. Nicolas Deffieux, directeur du pôle d&#39;expertise de la régulation numérique au ministère de l&#39;Économie, des finances et de la relance.&lt;br/&gt;A 13 h 30 (Visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. Jean-Baptiste Gourdin, directeur général des médias et des industries culturelles au ministère de la culture, et de Mme Laure Durand-Viel, cheffe de la délégation à la régulation des plateformes numériques.&lt;br/&gt;Mission sur les personnels civils de la Défense,&lt;br/&gt;A 15 heures (à préciser) :&lt;br/&gt;- audition de M. Benoît Laurensou, adjoint au délégué général pour l&#39;armement.&lt;br/&gt;Mission d&#39;information sur le thème « Bâtir et promouvoir une souveraineté numérique nationale et européenne »,&lt;br/&gt;A 10 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition, ouverte à la presse, de Mme Diane Dufoix-Garnier, directrice des affaires publiques, et M. Michel Gesquiere, responsable des ventes d&#39;IBM.&lt;br/&gt;A 11 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition, ouverte à la presse, de M. Claude Gissot, directeur de la stratégie, des études et des statistiques (DSES), et de Mme Stéphanie Naux, directrice de mission au cabinet du directeur de la stratégie, des études et des statistiques, de la caisse nationale d&#39;assurance maladie (CNAM).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mercredi 10 Mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Commission des affaires culturelles,&lt;br/&gt;A 9 h 30 salle 6242 (Affaires culturelles) :&lt;br/&gt;- démocratiser le sport en France (n° 3808) (rapport).&lt;br/&gt;Commission des affaires économiques,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (en visioconférence) :&lt;br/&gt;- présentation, conjointe avec les commissions du développement durable, des affaires sociales et des finances, du rapport de la mission d&#39;information commune sur la conditionnalité des aides publiques aux entreprises (Mme Barbara Bessot Ballot, rapporteure).&lt;br/&gt;Commission des affaires étrangères,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (visioconférence) :&lt;br/&gt;- table ronde, ouverte à la presse, sur la géopolitique du golfe persique.&lt;br/&gt;Commission des affaires européennes,&lt;br/&gt;A 16 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de Son Exc. M. Jorge Torres-Pereira, ambassadeur du Portugal en France sur la présidence portugaise de l&#39;Union&lt;br/&gt;Commission des affaires sociales,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (Visioconférence uniquement avec diffusion ) :&lt;br/&gt;- examen, conjoint avec la commission des affaires économiques, la commission du développement durable et la commission de l&#39;aménagement du territoire et des finances, du rapport d&#39;information de la mission d&#39;information commune sur la conditionnalité des aides publiques aux entreprises (M. Saïd Ahamada, Mme Barbara Bessot Ballot, M. Dominique Da Silva et Mme Laurianne Rossi, rapporteurs).&lt;br/&gt;A 15 heures salle 6351 (Affaires sociales) :&lt;br/&gt;- audition de Mme Brigitte Bourguignon, ministre déléguée auprès du ministre des solidarités et de la santé, chargée de l&#39;autonomie.&lt;br/&gt;- droits à protection sociale des assistants maternels et des salariés des particuliers employeurs (n° 3807) (rapport).&lt;br/&gt;Commission de la défense,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (à préciser) :&lt;br/&gt;- audition, ouverte à la presse, de MM. Bernard Cazeneuve et Nicolas Baverez, co-présidents du groupe de travail pour le rapport de l&#39;institut Montaigne sur « Nous armer pour les crises à venir »&lt;br/&gt;Commission du développement durable,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (par visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition, en application de l&#39;article 8 de la loi n° 2010-597 du 3 juin 2010 relative au Grand Paris, de M. Jean François Monteil, dont la nomination est envisagée aux fonctions de président du directoire de la Société du Grand Paris.&lt;br/&gt;Commission des finances,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (visioconférence) :&lt;br/&gt;- examen, conjoint avec la commission des affaires économiques, la commission des affaires sociales et la commission du développement durable, des conclusions de la mission d&#39;information commune sur la conditionnalité des aides publiques aux entreprises (M. Stéphane Viry, président, Mme Laurianne Rossi, M. Saïd Ahamada, Mme Barbara Bessot Ballot et M. Dominique Da Silva, rapporteurs).&lt;br/&gt;A 11 h 30 (visioconférence) :&lt;br/&gt;- communication sur le suivi des conclusions du rapport de la mission d&#39;information sur la taxation des titres de séjour (M. Jean-François Parigi, président, Mme Stella Dupont, rapporteure).&lt;br/&gt;Commission des lois,&lt;br/&gt;A 9 heures 6e Bureau (Lois) :&lt;br/&gt;- examen de la proposition de loi tendant à garantir le droit au respect de la dignité en détention - n° Sénat 362 (2020-2021) sous réserve de sa transmission ;&lt;br/&gt;- communication de la mission flash sur le référé spécial environnemental (Mmes Naïma Moutchou et Cécile Untermaier, co-rapporteures) ;&lt;br/&gt;- examen du rapport d&#39;information présenté en conclusion de la mission d&#39;information sur les problématiques de sécurité associées à la présence sur le territoire de mineurs non accompagnés (MM. Jean-François Eliaou et Antoine Savignat, co-rapporteurs) ;&lt;br/&gt;- en cas d&#39;échec de la commission mixte paritaire, examen, en nouvelle lecture, de la proposition de loi améliorant l&#39;efficacité de la justice de proximité et de la réponse pénale (n° 3427) (M. Dimitri Houbron, rapporteur).&lt;br/&gt;A 14 h 30 6e Bureau (Lois) :&lt;br/&gt;- réunion du bureau de la Commission.&lt;br/&gt;Délégation aux droits des femmes et à l&#39;égalité des chances entre les hommes et les femmes,&lt;br/&gt;A 9 heures&lt;br/&gt;- colloque de la Délégation relatif à la conciliation entre la vie privée et la vie professionnelle.&lt;br/&gt;Mission d&#39;information commune sur les entreprises en difficulté du fait de la crise sanitaire,&lt;br/&gt;A 14 h 30 (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de la Chambre des métiers et d&#39;artisanat (CMA France) : M. Joël Fourny, président, et M. Samuel Deguara, directeur des affaires publiques et des relations institutionnelles.&lt;br/&gt;A 15 h 30 (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de l&#39;Association d&#39;aide psychologique aux entrepreneurs en souffrance aiguë (APESA) : M. Marc Binnié, président.&lt;br/&gt;A 16 h 30 (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de l&#39;Association 60 000 Rebonds : M. Guillaume Mulliez, président.&lt;br/&gt;Mission sur les personnels civils de la Défense,&lt;br/&gt;A 14 h 30 (à préciser) :&lt;br/&gt;- audition de M. le général de corps d&#39;armée Jean-Marc Latapy, directeur de la direction interarmées des réseaux d&#39;infrastructures et des systèmes d&#39;information de la défense (DIRISI).&lt;br/&gt;A 15 h 30 (à préciser) :&lt;br/&gt;- audition de M. Laurent Dutilleul, secrétaire général et de M. Laurent Tintignac - UNSA DEFENSE.&lt;br/&gt;A 16 h 30 (A préciser) :&lt;br/&gt;- audition de Mme Virginie Parent, co-secrétaire générale de la Fédération nationale des travailleurs de l&#39;État-CGT, M. Lucien Becue, M. Frantz Igouassel, membres de la direction&lt;br/&gt;A 17 h 30 (A préciser) :&lt;br/&gt;- audition de Mme Claire Legras, directrice des affaires juridiques du ministère des Armées.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Jeudi 11 Mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation aux outre-mer,&lt;br/&gt;A 15 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- à 15 heures, heure de Paris :&lt;br/&gt;- audition du conseil économique, social et environnemental (cese) ;&lt;br/&gt;- questions diverses.&lt;br/&gt;Mission d&#39;évaluation et de contrôle des lois de financement de la sécurité sociale,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (visioconférence) :&lt;br/&gt;- à 9 heures 30 : audition de M. Thomas Deroche, directeur général de l&#39;ARS Normandie ;&lt;br/&gt;- à 10 heures 30 : audition de M. Stéphane Bouillon, secrétaire général de la défense et de la sécurité nationale (SGDSN) ;&lt;br/&gt;- à 11 heures 30 : table-ronde des syndicats représentatifs des agents de droit privé des ARS (deuxième collège) :&lt;br/&gt;- CFDT - Fédération PSTE - M. Stéphane Ruelle, conseiller technique, Direction de l&#39;appui à la transformation et de l&#39;accompagnement,&lt;br/&gt;- CGT - M. Denis Lalys, secrétaire général (à confirmer),&lt;br/&gt;- FO - Alain Gautron, secrétaire général.&lt;br/&gt;Mission sur les Réserves,&lt;br/&gt;A 9 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de représentants des syndicats de salariés :&lt;br/&gt;. Confédération française démocratique du travail&lt;br/&gt;. Confédération générale du travail&lt;br/&gt;. Confédération générale du travail-Force ouvrière : M. Gilles Goulm, secrétaire général, et M. Gilbert Faraci, secrétaire fédéral adjoint&lt;br/&gt;. Confédération française de l&#39;encadrement-Confédération générale des cadres&lt;br/&gt;. Confédération française des travailleurs chrétiens&lt;br/&gt;Mission d&#39;information sur le thème « Bâtir et promouvoir une souveraineté numérique nationale et européenne »,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition, ouverte à la presse, de représentants du secrétariat général pour l&#39;investissement (SGPI).&lt;br/&gt;A 11 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition ouverte à la presse, de M. Thibault Douville, professeur des universités, directeur du master Droit du numérique à l&#39;Université Caen Normandie.&lt;br/&gt;A 14 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition, ouverte à la presse, de M. Julien Nocetti, docteur en sciences politiques, chercheur associé à l&#39;institut français des relations internationales (Ifri) et enseignant-chercheur en relations internationales et études stratégiques aux Écoles de Saint-Cyr Coëtquidan.&lt;br/&gt;Mission d&#39;information sur les enjeux de la transition écologique pour le Ministère des Armées,&lt;br/&gt;A 10 h 30 (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. Bruno Mounier, directeur de la Fédération des conservatoires d&#39;espaces naturels, M. Christophe Lépine, président du conservatoire d&#39;espaces naturels de la région Hauts-de-France et Mme Perrine Paris, cheffe de projet à la Fédération des Conservatoires d&#39;espaces naturels.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mardi 16 Mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Commission des affaires culturelles,&lt;br/&gt;A 18 heures (Visioconférence uniquement avec diffusion ) :&lt;br/&gt;- à l&#39;issue du vote solennel, audition de Mme Amélie de Montchalin, ministre de la Transformation et de la Fonction publiques, sur le plan en faveur de l&#39;égalité des chances pour l&#39;accès à la fonction publique.&lt;br/&gt;Mission d&#39;information sur les géants du numérique,&lt;br/&gt;A 9 h 15 (Visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de représentants de Huawei.&lt;br/&gt;Mission d&#39;information sur l&#39;opération Barkhane,&lt;br/&gt;A 10 h 30 (à préciser) :&lt;br/&gt;- audition de M. Stefano Tomat, directeur « Approche intégrée pour la sécurité et la paix (ISP) » au sein du service européen pour l&#39;action extérieure, M. l&#39;amiral Hervé Blejean, directeur général de l&#39;état-major de l&#39;Union européenne&lt;br/&gt;A 14 heures (à préciser) :&lt;br/&gt;- audition de M. le colonel Andres Helm-Rosin, attaché de défense à l&#39;ambassade d&#39;Estonie en France.&lt;br/&gt;Mission d&#39;information sur le thème « Bâtir et promouvoir une souveraineté numérique nationale et européenne »,&lt;br/&gt;A 16 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- point d&#39;étape des travaux de la mission d&#39;information.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mercredi 17 Mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Commission des affaires économiques,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (en visioconférence) :&lt;br/&gt;- communication de M. Thierry Benoit sur la mise en œuvre des conclusions de la commission d&#39;enquête sur la situation et les pratiques de la grande distribution et de ses groupements dans leurs relations commerciales avec les fournisseurs.&lt;br/&gt;Commission des affaires européennes,&lt;br/&gt;A 16 heures (salle 4325 (33, rue Saint-Dominique) et visioconférence) :&lt;br/&gt;- réunion, à huis clos, conjointe avec la commission de la défense :&lt;br/&gt;- « Lutte contre le terrorisme et la grande criminalité : quelles conséquences de récents arrêts de la Cour de justice de l&#39;Union européenne ? » (Mmes Aude Bono-Vandorme et Marietta Karamanli) (communication) ;&lt;br/&gt;- table ronde, sur les conséquences de la jurisprudence de la cour de justice de l&#39;Union européenne sur la transmission des données.&lt;br/&gt;Commission des affaires sociales,&lt;br/&gt;A 9 h 30 salle 6351 (Affaires sociales) :&lt;br/&gt;- protection des mineurs des usages dangereux du protoxyde d&#39;azote (n° 2498) (rapport).&lt;br/&gt;A 15 heures (Visioconférence uniquement avec diffusion) :&lt;br/&gt;- auditions sur l&#39;allocation des travailleurs indépendants dans le contexte de la crise de la covid-19 (suite) (M. Dominique Da Silva, rapporteur).&lt;br/&gt;Mission d&#39;information sur l&#39;opération Barkhane,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (à préciser) :&lt;br/&gt;- audition de Son Excellence M. l&#39;ambassadeur de France au Mali, Joël Meyer.&lt;br/&gt;A 14 heures (à préciser) :&lt;br/&gt;- audition de représentants de la direction générale de la sécurité extérieure (DGSE).&lt;br/&gt;Mission sur les Réserves,&lt;br/&gt;A 17 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. le capitaine de vaisseau Serge Bordarier, sous-directeur Etudes et Politique des RH de la marine.&lt;br/&gt;Mission d&#39;information sur les enjeux de la transition écologique pour le Ministère des Armées,&lt;br/&gt;A 14 h 30 (Extérieur) :&lt;br/&gt;- audition de M. l&#39;ingénieur en chef de 1re classe Serge Régnier, directeur du centre d&#39;expertise des techniques de l&#39;infrastructure de la défense (CETID)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Jeudi 18 Mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation aux outre-mer,&lt;br/&gt;A 15 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- à 15 heures, heure de Paris :&lt;br/&gt;- audition commune avec la délégation aux outre-mer du sénat sur l&#39;organisation institutionnelle des outre-mer ;&lt;br/&gt;- questions diverses.&lt;br/&gt;Délégation aux droits des femmes et à l&#39;égalité des chances entre les hommes et les femmes,&lt;br/&gt;A 14 h 30&lt;br/&gt;- table ronde relative au financement de l&#39;entrepreneuriat des femmes, dans le cadre de la mission d&#39;information sur l&#39;égalité économique et professionnelle (Mmes Marie-Pierre Rixain et Laurence Trastour-Isnart, corapporteures).&lt;br/&gt;Mission sur les Réserves,&lt;br/&gt;A 11 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. le général de division Stephen Coural, délégué aux Réserves de l&#39;armée de Terre.&lt;br/&gt;Mission d&#39;information sur le thème « Bâtir et promouvoir une souveraineté numérique nationale et européenne »,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition ouverte à la presse, de représentants des entreprises Amazon, Google et, à confirmer, Microsoft.&lt;br/&gt;A 11 h 30 (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition, ouverte à la presse, de M. Bruno Sportisse, président-directeur général de l&#39;institut national de recherche en sciences et technologie du numérique (INRIA).&lt;br/&gt;A 14 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition, ouverte à la presse, de MM. Bernard Duverneuil, président, Jean-Claude Laroche, vice-président, et Henri d&#39;Agrain, délégué général, du Cigref.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Lundi 22 Mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mission d&#39;information sur l&#39;opération Barkhane,&lt;br/&gt;A 14 heures (à préciser) :&lt;br/&gt;- audition de M. le général de brigade Gerhard Klaffus, attaché de défense, et Mme Katrin Aus Dem Siepen, chef du département « Politique » de l&#39;ambassade d&#39;Allemagne en France.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mardi 23 Mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Commission du développement durable,&lt;br/&gt;A 17 h 30 visioconférence et salle 6241(Affaires économiques) :&lt;br/&gt;- audition de Mme Bérangère Abba, secrétaire d&#39;État chargée de la biodiversité.&lt;br/&gt;mission d&#39;information relative à l&#39;évolution de la consommation de tabac et du rendement de la fiscalité applicable aux produits du tabac pendant le confinement et aux enseignements pouvant en être tirés.,&lt;br/&gt;A 17 h 15 (Visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. Pascal Ageron, président de Logista France.&lt;br/&gt;Mission sur les personnels civils de la Défense,&lt;br/&gt;A 14 h 30 (Extérieur) :&lt;br/&gt;- audition de M. le directeur central de la Structure intégrée du maintien en condition opérationnelle des matériels terrestres (DCSIMMT)&lt;br/&gt;A 16 heures (Extérieur) :&lt;br/&gt;- audition de représentants de la sous-direction des études et de la politique à la direction des ressources humaines de l&#39;armée de Terre&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mercredi 24 Mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Commission des affaires économiques,&lt;br/&gt;A 15 heures (par visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de Mme Elisabeth Moreno, ministre déléguée auprès du Premier ministre, chargée de l&#39;égalité entre les femmes et les hommes, de la diversité et de l&#39;égalité des chances.&lt;br/&gt;Commission des affaires sociales,&lt;br/&gt;A 9 heures (salle Colbert) :&lt;br/&gt;- audition du Pr Jean-François Delfraissy, dont le renouvellement en qualité de président du Comité consultatif national d&#39;éthique pour les sciences de la vie et de la santé (CCNE) est envisagé par M. le Président de la République (M. Jean-Carles Grelier, rapporteur)&lt;br/&gt;- vote à bulletins secrets sur cette nomination en application de l&#39;article 13 de la Constitution.&lt;br/&gt;Commission du développement durable,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. François Bayrou, Haut-Commissaire au plan.&lt;br/&gt;Mission sur les Réserves,&lt;br/&gt;A 15 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. Luc Delnord, délégué général Sécurité - directeur de l&#39;Appui et des Solutions de Sécurité - Direction de la Sécurité Globale Groupe La Poste.&lt;br/&gt;A 17 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de représentants de la Direction générale des douanes et droits indirects.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mardi 30 Mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mission d&#39;information sur l&#39;opération Barkhane,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (à préciser) :&lt;br/&gt;- audition de M. le général Joachim, Prince de Danemark, attaché de défense à l&#39;ambassade du Royaume du Danemark en France, de M. Kristian Rasmussen, ministre conseiller et de Mme Njeri Jensen, première secrétaire.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mercredi 14 Avril 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Groupe de travail sur les Jeux olympiques et paralympiques de Paris en 2024,&lt;br/&gt;A 14 h 30 (Visioconférence uniquement avec diffusion ) :&lt;br/&gt;- audition des représentants du Comité paralympique et sportif français (CPSF).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-03-02T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043201326"></link>
    <author></author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Documents et publications</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:33+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043201328</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Assemblée nationale&lt;br/&gt;Session ordinaire de 2020-2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Documents parlementaires&lt;br/&gt;Distribution de documents en date du mardi 2 mars 2021&lt;br/&gt;Projet de loi&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;N° 3899. - Projet de loi, adopté par le Sénat après engagement de la procédure accélérée, autorisant la ratification de l&#39;accord portant extinction des traités bilatéraux d&#39;investissement entre États membres de l&#39;Union européenne (renvoyé à la commission des affaires étrangères).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Proposition de loi&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;N° 3898. - Proposition de loi, modifiée par le Sénat, visant à améliorer le système de santé par la confiance et la simplification (renvoyée à la commission des affaires sociales).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-03-02T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043201328"></link>
    <author></author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Commissions / organes temporaires</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:33+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043201331</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sénat&lt;br/&gt;Session ordinaire de 2020-2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Réunions&lt;br/&gt;Mardi 2 mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Commission de l&#39;aménagement du territoire et du développement durable à 8 h 30 (Salle Clemenceau et en téléconférence)&lt;br/&gt;Captation&lt;br/&gt;Examen du rapport pour avis sur la proposition de loi n° 150 (2020-2021), adoptée par l&#39;Assemblée nationale après engagement de la procédure accélérée, relative à la sécurité globale (M. Étienne Blanc, rapporteur pour avis)&lt;br/&gt;Seuls les sénateurs présents physiquement pourront prendre part au vote. Les délégations de vote sont autorisées dans les conditions prévues par le Règlement du Sénat.&lt;br/&gt;Commission des lois constitutionnelles, de législation, du suffrage universel, du Règlement et d&#39;administration générale à 9 h 30 (Salle A216 - 2e étage aile Est et en téléconférence) et à 17 h 30 (Salle Médicis et en téléconférence)&lt;br/&gt;A. À 9 h 30 (Salle A216 - 2e étage aile Est et en téléconférence)&lt;br/&gt;- Désignation des candidats pour faire partie de l&#39;éventuelle commission mixte paritaire chargée de proposer un texte sur les dispositions restant en discussion de la proposition de loi améliorant l&#39;efficacité de la justice de proximité et de la réponse pénale ;&lt;br/&gt;- Désignation d&#39;un rapporteur sur la proposition de loi n° 362 (2020-2021) tendant à garantir le droit au respect de la dignité en détention, présentée par M. François-Noël Buffet et plusieurs de ses collègues (procédure accélérée) ;&lt;br/&gt;Seuls les sénateurs présents physiquement pourront prendre part au vote. Les délégations de vote sont autorisées dans les conditions prévues par le Règlement.&lt;br/&gt;- Examen du rapport de Mme Françoise Dumont et du texte proposé par la commission sur la proposition de loi n° 318 (2020-2021), adoptée par l&#39;Assemblée nationale après engagement de la procédure accélérée, rénovant la gouvernance du service public d&#39;eau potable et d&#39;assainissement en Guadeloupe ;&lt;br/&gt;Le délai limite pour le dépôt des amendements, auprès du secrétariat de la commission (Ameli commission), est fixé au : Lundi 1er mars 2021, à 12 heures.&lt;br/&gt;B. À 17 h 30 (Salle Médicis et en téléconférence)&lt;br/&gt;Captation vidéo.&lt;br/&gt;- Auditions, dans le cadre de l&#39;examen du projet de loi confortant le respect des principes de la République, de :&lt;br/&gt;MM. Gil Delannoi, chercheur au Centre des recherches politiques à Sciences Po, et Jean-Yves Camus, directeur de l&#39;Observatoire des radicalités politiques ;&lt;br/&gt;puis M. Patrick Weil, historien et directeur de recherche au Centre national de la recherche scientifique, et Mme Valentine Zuber, historienne et directrice d&#39;études à l&#39;École pratique des hautes études&lt;br/&gt;Mission d&#39;information sur l&#39;évolution et la lutte contre la précarisation et la paupérisation d&#39;une partie des français à 14 h 30, à 15h 30 puis à 17 h 15 (Salle A213 - 2ème étage Est et en téléconférence)&lt;br/&gt;Captation&lt;br/&gt;À 14 h 30&lt;br/&gt;1° Audition de Jean-Michel Rapinat, directeur des politiques sociales de l&#39;Association des départements de France&lt;br/&gt;À 15 h 30&lt;br/&gt;2° Audition commune de sociologues : - Mme Claire Auzuret, docteure en sociologie de l&#39;université de Nantes - M. Nicolas Duvoux, professeur de sociologie à l&#39;université Paris 8 Vincennes-Saint-Denis, chercheur au Centre de recherches sociologiques et politiques de Paris (CRESPPA-LabTop) - M. Serge Paugam, directeur d&#39;études à l&#39;école des hautes études en sciences sociales (EHESS) et directeur de recherche au CNRS&lt;br/&gt;À 17 h 15&lt;br/&gt;3° Audition commune d&#39;économistes : - M. Guillaume Allègre, économiste à l&#39;OFCE, centre de recherche en économie de Sciences-Po, spécialiste des questions de protection sociale et de fiscalité. - M. Stéphane Carcillo, économiste, maître de conférences à l&#39;université Paris 1, spécialisé dans les politiques du travail&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Membres présents ou excusés&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Commission de l&#39;aménagement du territoire et du développement durable&lt;br/&gt;Séance du mardi 16 février 2021&lt;br/&gt;Présents  : Joël Bigot, Nicole Bonnefoy, François Calvet, Michel Dagbert, Stéphane Demilly, Nassimah Dindar, Gilbert Favreau, Martine Filleul, Hervé Gillé, Daniel Gueret, Nadège Havet, Jean-Michel Houllegatte, Olivier Jacquin, Gérard Lahellec, Jean-François Longeot, Didier Mandelli, Frédéric Marchand, Pascal Martin, Laurence Muller-Bronn, Philippe Pemezec, Évelyne Perrot, Rémy Pointereau, Bruno Rojouan, Philippe Tabarot.&lt;br/&gt;En téléconférence  : Jean Bacci, Guillaume Chevrollier, Patricia Demas, Fabien Genet, Éric Gold.&lt;br/&gt;Commission des affaires sociales&lt;br/&gt;Séance du jeudi 18 février 2021&lt;br/&gt;Présents  : Daniel Chasseing, Catherine Deroche, Chantal Deseyne, Élisabeth Doineau, Alain Duffourg, Annie Le Houerou, Monique Lubin, Michelle Meunier, Philippe Mouiller, René-Paul Savary, Jean Sol.&lt;br/&gt;En téléconférence  : Cathy Apourceau-Poly, Jean-Noël Cardoux, Laurence Cohen, Jean-Luc Fichet, Xavier Iacovelli, Corinne Imbert, Annick Jacquemet, Colette Mélot, Brigitte Micouleau, Frédérique Puissat, Marie-Pierre Richer, Nadia Sollogoub, Dominique Théophile.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Convocations&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Convocation rectifiée&lt;br/&gt;Mission d&#39;information sur l&#39;évolution et la lutte contre la précarisation et la paupérisation d&#39;une partie des français&lt;br/&gt;Captation vidéo.&lt;br/&gt;Mardi 2 mars 2021 à 14 h 30 (Salle A213 - 2ème étage Est et en téléconférence)&lt;br/&gt;À 14 h 30&lt;br/&gt;1° Audition de Jean-Michel Rapinat, directeur des politiques sociales de l&#39;Association des départements de France&lt;br/&gt;À 15 h 30&lt;br/&gt;2° Audition commune de sociologues :&lt;br/&gt;- Mme Claire Auzuret, docteure en sociologie de l&#39;université de Nantes&lt;br/&gt;- M. Nicolas Duvoux, professeur de sociologie à l&#39;université Paris 8 Vincennes-Saint-Denis, chercheur au Centre de recherches sociologiques et politiques de Paris (CRESPPA-LabTop)&lt;br/&gt;- M. Serge Paugam, directeur d&#39;études à l&#39;école des hautes études en sciences sociales (EHESS) et directeur de recherche au CNRS&lt;br/&gt;À 17 h 15&lt;br/&gt;3° Audition commune d&#39;économistes :&lt;br/&gt;- M. Guillaume Allègre, économiste à l&#39;OFCE, centre de recherche en économie de Sciences-Po, spécialiste des questions de protection sociale et de fiscalité.&lt;br/&gt;- M. Stéphane Carcillo, économiste, maître de conférences à l&#39;université Paris 1, spécialisé dans les politiques du travail&lt;br/&gt;4° Questions diverses.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délais limites de dépôt des amendements en commission&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Commission des lois constitutionnelles, de législation, du suffrage universel, du Règlement et d&#39;administration générale&lt;br/&gt;-Proposition de loi tendant à garantir le droit au respect de la dignité en détention : Mardi 2 mars 2021 12h00&lt;br/&gt;-Projet de loi organique relatif à l&#39;élection du Président de la République : Mercredi 10 mars 2021 12h00&lt;br/&gt;-Projet de loi confortant le respect des principes de la République : Vendredi 12 mars 2021 12h00&lt;br/&gt;-Proposition de loi visant à protéger les jeunes mineurs des crimes sexuels : Lundi 22 mars 2021 12h00&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-03-02T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043201331"></link>
    <author></author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Documents déposés</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:33+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043201333</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sénat&lt;br/&gt;Session ordinaire de 2020-2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Documents parlementaires&lt;br/&gt;Document enregistré à la Présidence du Sénat le lundi 1er mars 2021&lt;br/&gt;Dépôt d&#39;une proposition de loi&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;N° 391 (2020-2021) Proposition de loi constitutionnelle présentée par M. Jean-Pierre DECOOL, visant à inscrire « Solidarités » dans la devise de la République dans la Constitution du 4 octobre 1958, envoyée à la commission des lois constitutionnelles, de législation, du suffrage universel, du Règlement et d&#39;administration générale, sous réserve de la constitution éventuelle d&#39;une commission spéciale dans les conditions prévues par le Règlement.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-03-02T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043201333"></link>
    <author></author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Documents publiés</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:33+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043201335</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sénat&lt;br/&gt;Session ordinaire de 2020-2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Documents publiés sur le site internet du Sénat le lundi 1er mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;N° 388 (2020-2021) Proposition de loi constitutionnelle présentée par M. Jean-Pierre GRAND, instaurant la fonction de Procureur Général de la Nation, envoyée à la commission des lois constitutionnelles, de législation, du suffrage universel, du Règlement et d&#39;administration générale, sous réserve de la constitution éventuelle d&#39;une commission spéciale dans les conditions prévues par le Règlement.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-03-02T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043201335"></link>
    <author></author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Rapports au parlement</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:33+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043201337</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sénat&lt;br/&gt;Session ordinaire de 2020-2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;N° 68 (2020-2021) - RU - Rapport au Parlement présentant la mise en œuvre de la loi Pacte et l&#39;opportunité d&#39;une évolution des dispositions applicables aux prestataires sur actifs numériques dans la perspective de l&#39;évaluation par le Groupe d&#39;Action Financière du dispositif de lutte contre le blanchiment et le financement du terrorisme français, en application de l&#39;article 86 de la loi n° 2019-486 du 22 mai 2019 relative à la croissance et la transformation des entreprises, transmis à la commission des lois constitutionnelles, de législation, du suffrage universel, du Règlement et d&#39;administration générale et à la commission des finances.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-03-02T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043201337"></link>
    <author></author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis administratifs</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:33+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043201339</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sénat&lt;br/&gt;Session ordinaire de 2020-2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté n° 2021-38 du Président et des Questeurs du Sénat en date du 28 janvier 2021, un concours externe et un concours interne sont ouverts pour le recrutement échelonné d&#39;analystes-rédacteurs des débats, à compter du 1er septembre 2021.&lt;br/&gt;Le nombre de postes mis au concours est fixé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- à quatre pour le concours externe ;&lt;br/&gt;- à un pour le concours interne, réservé aux fonctionnaires du Sénat justifiant d&#39;au moins cinq ans d&#39;ancienneté.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le jury peut décider, par avis motivé, d&#39;établir une liste complémentaire comportant les noms des candidats au concours externe qui lui paraîtraient aptes à occuper un poste d&#39;analyste-rédacteur des débats dans le cas de vacance se produisant dans le cadre d&#39;emplois jusqu&#39;au 1er septembre 2023. En cas d&#39;établissement d&#39;une liste complémentaire pour le concours externe, une liste complémentaire pour le concours interne peut également être établie dans la limite du quart du nombre des candidats inscrits sur la liste complémentaire du concours externe.&lt;br/&gt;Les postes mis au concours externe qui, compte tenu du niveau des candidats, n&#39;ont pu être pourvus, sont attribués aux candidats du concours interne.&lt;br/&gt;Le poste mis au concours interne qui, compte tenu du niveau des candidats, n&#39;a pu être pourvu, est attribué aux candidats du concours externe.&lt;br/&gt;Au vu des résultats obtenus par les candidats, le jury peut toutefois décider, par avis motivé, de ne pas pourvoir tous les postes offerts.&lt;br/&gt;L&#39;inscription au concours externe exclut l&#39;inscription au concours interne organisé concomitamment.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dates des épreuves&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dates des épreuves de ce concours sont les suivantes : (1)&lt;br/&gt;Epreuves d&#39;admissibilité :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Vendredi 16 et samedi 17 avril 2021.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Epreuves d&#39;admission :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Epreuves écrites : samedi 12 et dimanche 13 juin 2021 ;&lt;br/&gt;- Epreuve orale : vendredi 2 et samedi 3 juillet 2021.&lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;note&#39;&gt;&lt;br/&gt;(1) Les dates des épreuves sont données à titre purement indicatif et sont toujours susceptibles de modifications. Les candidats doivent se tenir informés.&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sénat&lt;br/&gt;Session ordinaire de 2020-2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Inscription et dépôt des dossiers&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Les candidats peuvent s&#39;inscrire à partir du site internet du Sénat : http://www.senat.fr/emploi, jusqu&#39;au lundi 22 mars 2021. Les dossiers devront être retournés à la direction des ressources humaines et de la formation le lundi 22 mars 2021 au plus tard (le cachet de la poste faisant foi).&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Conditions requises pour concourir&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Posséder, à la date de clôture des inscriptions, la nationalité française ou la nationalité d&#39;un autre Etat membre de l&#39;Union européenne ou partie à l&#39;accord sur l&#39;Espace économique européen, de la Confédération suisse, de la principauté de Monaco ou de la principauté d&#39;Andorre ;&lt;br/&gt;- jouir de ses droits civiques ;&lt;br/&gt;- présenter un bulletin n° 2 du casier judiciaire - ou équivalent pour les candidats non français - ne comportant pas de mention incompatible avec l&#39;exercice des fonctions postulées ;&lt;br/&gt;- être âgé(e) de plus de 18 ans au 1er janvier 2021 ;&lt;br/&gt;- avoir satisfait à ses obligations légales au regard du code du service national. A défaut, les candidats seraient autorisés à participer aux épreuves mais devraient satisfaire à ces obligations légales avant la date fixée pour la prise effective des fonctions, sous peine de perdre le bénéfice de leur classement ;&lt;br/&gt;- être titulaire d&#39;un diplôme national sanctionnant au moins trois années d&#39;études supérieures ou d&#39;un autre titre ou diplôme classé au moins au niveau 6.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Cette condition de diplôme est appréciée à la date de clôture des inscriptions, soit le 22 mars 2021.&lt;br/&gt;Les candidats ne remplissant pas l&#39;une des conditions de diplôme mais pouvant justifier de qualifications équivalentes peuvent, à titre exceptionnel, solliciter une dérogation à cette condition au moyen du formulaire annexé à la brochure du concours pour être autorisés à concourir. Ces demandes sont examinées par une commission qui peut entendre le candidat si elle le juge utile.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;IMPORTANT&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;L&#39;entrée dans les cadres du Sénat est subordonnée à la production d&#39;un certificat médical d&#39;aptitude physique à l&#39;exercice des fonctions postulées et au service actif de jour et de nuit, délivré par le médecin d&#39;aptitude du Sénat.&lt;br/&gt;Les candidats qui souhaiteraient avoir un avis sur leur aptitude physique avant de se présenter aux épreuves peuvent demander à passer une visite chez le médecin d&#39;aptitude du Sénat dès l&#39;avis d&#39;ouverture du concours.&lt;br/&gt;Pour tous renseignements complémentaires, vous pouvez contacter la direction des ressources humaines et de la formation au 01-42-34-20-96 - 39-15 ou à l&#39;adresse concours-ARD2021@senat.fr.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Nature des épreuves&lt;br/&gt;Epreuves d&#39;admissibilité&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1. Première épreuve&lt;br/&gt;Epreuve de culture générale, institutionnelle et politique : trois à cinq questions à réponse courte&lt;br/&gt;Cette épreuve est destinée à apprécier la capacité du candidat à mobiliser, à bon escient et suivant une argumentation construite, des connaissances élémentaires indispensables à l&#39;exercice des fonctions d&#39;analyste-rédacteur des débats. Les questions posées sont susceptibles de couvrir des sujets relatifs aux institutions, à l&#39;histoire des idées et aux problèmes sociaux, économiques ou culturels.&lt;br/&gt;(durée : 3 heures - coefficient : 2).&lt;br/&gt;2. Deuxième épreuve&lt;br/&gt;Compte rendu analytique d&#39;un extrait de débat en séance publique à partir d&#39;un enregistrement audio&lt;br/&gt;Est diffusé un enregistrement d&#39;un extrait de débat en séance publique correspondant à un quart d&#39;heure environ. Les candidats prennent des notes à partir desquelles ils rédigent durant une heure et demie un résumé au style direct, en condensant le propos prononcé. Il est attendu des candidats qu&#39;ils reproduisent fidèlement les idées principales de l&#39;orateur, fassent apparaître la trame du discours et conservent le plus possible le mouvement du propos original, tout en opérant des choix afin de réduire de moitié environ le discours.&lt;br/&gt;(durée : 15 minutes environ de prise de notes et 1 heure 30 de rédaction - coefficient : 2).&lt;br/&gt;3. Troisième épreuve&lt;br/&gt;Compte rendu intégral d&#39;un extrait de débat en séance publique à partir d&#39;une transcription littérale&lt;br/&gt;A partir d&#39;un verbatim représentant trente minutes environ d&#39;intervention en séance publique, les candidats disposent de cinq heures pour retranscrire fidèlement, au style direct, tous les propos d&#39;un ou de plusieurs orateurs dans un français intelligible. Il leur revient de gommer erreurs et incorrections (fautes d&#39;orthographe et de ponctuation, constructions grammaticales incorrectes, répétitions, mots manquants, références manifestement erronées, etc.) tout en respectant scrupuleusement les termes et les tournures employés par l&#39;orateur.&lt;br/&gt;(durée : 5 heures - coefficient : 2).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Epreuves d&#39;admission&lt;br/&gt;Epreuves écrites&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1. Première épreuve&lt;br/&gt;Compte rendu analytique puis compte rendu intégral d&#39;un même extrait de débat en séance publique (sur traitement de texte)&lt;br/&gt;Les candidats rédigent et mettent en forme un compte rendu analytique à partir de l&#39;enregistrement audio ou vidéo, diffusé une seule fois, d&#39;un extrait de débat en séance publique de quinze minutes environ. La rédaction doit être achevée en une heure et demie.&lt;br/&gt;Une fois les copies du compte rendu analytique rendues, les candidats disposent de trois heures et demi pour élaborer le compte rendu intégral du même extrait de débat, à partir de l&#39;enregistrement audio, consultable à volonté.&lt;br/&gt;Cette épreuve est destinée à évaluer la capacité des candidats à rédiger un compte rendu aussi bien analytique qu&#39;intégral : le premier consiste à ramasser le propos ; le second, à le restituer en détail. Tous deux supposent d&#39;apporter les modifications nécessaires dans la transformation du discours oral en un écrit, tout en respectant la pensée et le style des intervenants.&lt;br/&gt;(durée : 5 heures 15 - coefficient : 4).&lt;br/&gt;2. Deuxième épreuve&lt;br/&gt;Compte rendu écrit détaillé d&#39;un extrait de débat en commission (sur traitement de texte)&lt;br/&gt;Est diffusé un extrait audio ou vidéo de débat en commission représentant trente minutes environ. Les candidats prennent des notes puis disposent de trois heures pour rédiger et mettre en forme un compte rendu détaillé au style direct. Ils peuvent réécouter l&#39;extrait à volonté.&lt;br/&gt;Il est demandé aux candidats de retracer le détail des arguments et informations, de nature souvent technique, échangés en commission, tout en condensant l&#39;expression pour ne conserver, si le discours comporte beaucoup de chiffres, d&#39;incises ou d&#39;exemples, que les plus pertinents.&lt;br/&gt;(durée : 3 heures 30 - coefficient : 2).&lt;br/&gt;3. Troisième épreuve&lt;br/&gt;Epreuve écrite de langue vivante&lt;br/&gt;Cette épreuve consiste en la traduction en français d&#39;un texte rédigé dans la langue étrangère choisie par le candidat. L&#39;usage du dictionnaire n&#39;est pas autorisé.&lt;br/&gt;Langues susceptibles d&#39;être choisies (le choix doit être fait au moment de l&#39;inscription ; il est définitif) : allemand, anglais, arabe littéral, chinois, espagnol, italien, néerlandais, polonais, portugais ou russe.&lt;br/&gt;(durée : 1 heure 30 - coefficient : 1).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Epreuve orale&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;4. Entretien libre avec le jury&lt;br/&gt;Cette épreuve consiste en un entretien visant à apprécier l&#39;adéquation des candidats à l&#39;emploi d&#39;analyste-rédacteur des débats et leur motivation pour exercer ces fonctions.&lt;br/&gt;Pour cette épreuve, le jury dispose d&#39;une fiche de renseignements individuelle, préalablement remplie par les candidats et ne faisant l&#39;objet d&#39;aucune notation.&lt;br/&gt;(durée 30 minutes - coefficient : 6).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Jury&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La composition du jury sera communiquée ultérieurement.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-03-02T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043201339"></link>
    <author></author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Commissions mixtes paritaires</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:33+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043201343</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Commissions mixtes paritaires&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Réunions&lt;br/&gt;Mardi 2 mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Commission mixte paritaire chargée de proposer un texte sur les dispositions restant en discussion du projet de loi organique portant diverses mesures relatives à l&#39;élection du Président de la République,&lt;br/&gt;A 12 h 15 Sénat, salle 216 (salle de la commission des lois) :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- nomination du bureau ;&lt;br/&gt;- nomination des rapporteurs ;&lt;br/&gt;- examen des dispositions restant en discussion du projet de loi organique.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Commission mixte paritaire chargée de proposer un texte sur les dispositions restant en discussion de la proposition de loi visant à améliorer le système de santé par la confiance et la simplification,&lt;br/&gt;A 17 h 15 Assemblée nationale, salle 6351 (salle de la commission des affaires sociales) :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- nomination du bureau ;&lt;br/&gt;- nomination des rapporteurs ;&lt;br/&gt;- examen des dispositions restant en discussion de la proposition de loi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Jeudi 4 mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Commission mixte paritaire chargée de proposer un texte sur les dispositions restant en discussion de la proposition de loi améliorant l&#39;efficacité de la justice de proximité et de la réponse pénale,&lt;br/&gt;A 9 heures Assemblée nationale, 6e Bureau (salle de la commission des lois) :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- nomination du bureau ;&lt;br/&gt;- nomination des rapporteurs ;&lt;br/&gt;- examen des dispositions restant en discussion de la proposition de loi.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-03-02T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043201343"></link>
    <author></author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Office parlementaire d&#39;évaluation des choix scientifiques et technologiques</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:33+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043201346</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Offices et délégations&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1. Réunions&lt;br/&gt;Jeudi 4 Mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Office parlementaire d&#39;évaluation des choix scientifiques et technologiques,&lt;br/&gt;A 10 heures (Assemblée nationale (salle 7040) et visioconférence) :&lt;br/&gt;- examen de la note scientifique « Phages » (Catherine Procaccia, sénateur, rapporteur) ;&lt;br/&gt;- examen du rapport « Intégrité scientifique » (Pierre Henriet, député, et Pierre Ouzoulias, sénateur, rapporteurs).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2. Ordre du jour prévisionnel&lt;br/&gt;Jeudi 18 Mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Office parlementaire d&#39;évaluation des choix scientifiques et technologiques,&lt;br/&gt;A 9 heures (Sénat) :&lt;br/&gt;- audition publique sur les NBT (New Breeding Techniques) (Catherine Procaccia, sénateur, et Loïc Prud&#39;homme, député, rapporteurs).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Jeudi 25 Mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Office parlementaire d&#39;évaluation des choix scientifiques et technologiques,&lt;br/&gt;A 9 heures (A confirmer) :&lt;br/&gt;- audition de la CNE2 sur son avis rendu à la demande de l&#39;Office « Impact de la crise de la Covid-19 sur les études et recherches portant sur la gestion des matières et déchets radioactifs » ;&lt;br/&gt;- examen des conclusions de l&#39;audition publique sur « Ondes électromagnétiques et animaux d&#39;élevage (Philippe Bolo, député, rapporteur)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Jeudi 1er Avril 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Office parlementaire d&#39;évaluation des choix scientifiques et technologiques,&lt;br/&gt;A 9 heures (A confirmer) :&lt;br/&gt;- examen de la note scientifique « Production d&#39;hydrogène » (Gérard Longuet, sénateur, rapporteur) ;&lt;br/&gt;- examen de la note scientifique « Enjeux sanitaires et environnementaux de la viande rouge » (Antoine Herth, député, rapporteur).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-03-02T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043201346"></link>
    <author></author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cours indicatifs du 1er mars 2021 communiqués par la Banque de France</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:33+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043201369</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;(Euros contre devises)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1,205 3&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;USD&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;6,724 4&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;BRL&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;128,63&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;JPY&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1,527 4&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CAD&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1,955 8&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;BGN&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;7,797&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CNY&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;26,087&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CZK&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;9,349 8&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;HKD&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;7,436&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;DKK&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;17 254,29&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;IDR&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;0,865 58&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;GBP&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,982 8&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;ILS&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;362,86&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;HUF&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;88,666 5&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;INR&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;4,526 3&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;PLN&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 352,8&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;KRW&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;4,874 9&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;RON&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;25,031 7&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;MXN&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;10,183 3&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;SEK&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;4,888 1&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;MYR&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1,101 4&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CHF&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1,662 9&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;NZD&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;153,9&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;ISK&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;58,531&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;PHP&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;10,36&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;NOK&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1,604 2&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;SGD&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;7,577 5&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;HRK&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;36,436&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;THB&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;89,315 5&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;RUB&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;18,149 8&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;ZAR&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;8,717 5&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;TRY&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;128,63&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CNH&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1,557&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;AUD&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-03-02T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043201369"></link>
    <author></author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Tirages financiers</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:33+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043201372</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;N° 01266&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;SOCIÉTÉ GÉNÉRALE EFFEKTEN GMBH&lt;br/&gt;(l&#39;émetteur)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Société de droit allemand constituée le 3 mars 1977 pour une durée illimitée&lt;br/&gt;Siège social : Neue Mainzer Straße 46-50 - 60311 Francfort sur le Main - Allemagne&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Code ISIN : FR0011080183&lt;br/&gt;Code Mnemonic : 6918S&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Conformément aux termes et conditions et aux dispositions relatives aux certificats en référence, tel qu&#39;indiqué dans les conditions définitives en date d&#39;émission du 20 juillet 2011, l&#39;émetteur informe les porteurs qu&#39;il met fin à ses obligations au titre des certificats.&lt;br/&gt;La date d&#39;échéance anticipée (« Early Maturity Date ») est fixée au 29 octobre 2021.&lt;br/&gt;La date de radiation est fixée au 21 octobre 2021 ; les titres ne seront plus négociables sur Euronext Paris à l&#39;issue de la séance de cotation du 20 octobre 2021.&lt;br/&gt;Le montant de règlement anticipé (« Early Settlement Amount ») sera calculé et versé aux porteurs à la date de règlement anticipée (« Early Settlement Date ») conformément aux dispositions prévues dans les conditions définitives.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-03-02T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043201372"></link>
    <author></author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Tirages financiers</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:33+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043201374</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;N° 01265&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;SOCIÉTÉ GÉNÉRALE EFFEKTEN GMBH&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Société de droit allemand constituée le 3 mars 1977 pour une durée illimitée&lt;br/&gt;Siège social : Neue Mainzer Straße 46-50 - 60311 Francfort sur le Main - Allemagne&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Code ISIN : FR0011080134&lt;br/&gt;Code Mnémonic : 6913S&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Conformément aux termes et conditions et aux dispositions relatives aux certificats en référence, tel qu&#39;indiqué dans les conditions définitives en date d&#39;émission du 20 juillet 2011 et 19 décembre 2011, l&#39;émetteur informe les porteurs qu&#39;il met fin à ses obligations au titre desertificats.&lt;br/&gt;La date d&#39;échéance anticipée (« Early Maturity Date ») est fixée au 31 mai 2021.&lt;br/&gt;La date de radiation est fixée au 21 mai 2021 ; les titres ne seront plus négociables sur Euronext Paris à l&#39;issue de la séance de cotation du 20 mai 2021.&lt;br/&gt;Le montant de règlement anticipé (« Early Settlement Amount ») sera calculé et versé aux porteurs à la date de règlement anticipée (« Early Settlement Date ») conformément aux dispositions prévues dans les conditions définitives.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-03-02T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043201374"></link>
    <author></author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Demandes de changement de nom (Accès protégé textes 64 à 101)</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:33+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043201376</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;article L. 221-14, et des articles R. 221-15 et R. 221-16 pris après avis de la CNIL, du code des relations entre le public et l&#39;administration, les actes individuels relatifs à l&#39;état et à la nationalité des personnes ne peuvent être publiés au Journal officiel de la République française, que dans des conditions garantissant qu&#39;ils ne font pas l&#39;objet d&#39;une indexation par des moteurs de recherche. Les actes concernés sont accessibles sur le site Légifrance en  cliquant sur le lien ci-dessous : &lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-03-02T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043201376"></link>
    <author></author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 24 février 2021 fixant le nombre d&#39;emplois offerts aux concours au titre de l&#39;année 2021 pour le recrutement de chargés de recherche de classe normale de l&#39;Institut national de recherche pour l&#39;agriculture, l&#39;alimentation et l&#39;environnement et leur répartition par discipline ou groupe de disciplines</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:33+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043190724</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du président de l&#39;Institut national de recherche pour l&#39;agriculture, l&#39;alimentation et l&#39;environnement en date du 24 février 2021, le nombre total d&#39;emplois offerts aux concours sur titres et travaux ouverts par l&#39;arrêté du 7 janvier 2021 autorisant au titre de l&#39;année 2021 l&#39;ouverture de concours de chargés de recherche de classe normale de l&#39;Institut national de recherche pour l&#39;agriculture, l&#39;alimentation et l&#39;environnement est de 60.&lt;br/&gt;La répartition de ces emplois par discipline ou groupe de disciplines est fixée comme suit :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;DISCIPLINE OU GROUPE DE DISCIPLINES&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Nombre d&#39;emplois offerts &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    chargés de recherche de classe normale&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Agronomie des territoires&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Agronomie et Innovation&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Géographie de la qualité alimentaire&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Biogéochimie et écologie du sol&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Modélisation des dynamiques dans des paysages en transition&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Modélisation écophysiologique et écotoxicologique&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Interactions plantes - Microrganismes&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Systématique et démogénétique des bioagresseurs de plantes&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;4&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Exposome périnatal et allergie alimentaire&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Besoins protéino-énergétiques en nutrition humaine&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecologie des communautés aquatiques&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Géomécanique expérimentale à petite échelle&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Statistique, Génétique quantitative et des populations&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;4&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Approches intégratives et prédictives en réponse aux contraintes biotiques et abiotiques chez les végétaux&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecosystèmes forestiers : dynamique, sylviculture et restauration&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Interactions faune sauvage - communautés microbiennes&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Economie : modélisation de la demande, politique publiques et transition agroécologique&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;4&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Sociologie de l&#39;action publique territoriale&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Génétique et comportement&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Apprentissages statistique et informatique&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Systèmes dynamiques et biologie des systèmes&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Robotique et intelligence artificielle&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Microbiote digestif et microbiote d&#39;aliments fermentés&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Génomique et intelligence artificielle&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Sciences animales : éthologie et nutrition&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Modélisation de l&#39;efficience animale&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Cibles thérapeutiques contre les parasites des animaux&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Réponses hépatiques aux contaminants de l&#39;environnement et de l&#39;alimentation&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Chimie analytique et organique&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Sciences des matériaux biosourcés&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bioprocédés pour la valorisation non énergétique des biogaz et syngaz&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;TOTAL&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;60&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-28T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043190724"></link>
    <author></author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Demandes de changement de nom (Accès protégé textes 60 à 91)</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:33+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043190759</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;article L. 221-14, et des articles R. 221-15 et R. 221-16 pris après avis de la CNIL, du code des relations entre le public et l&#39;administration, les actes individuels relatifs à l&#39;état et à la nationalité des personnes ne peuvent être publiés au Journal officiel de la République française, que dans des conditions garantissant qu&#39;ils ne font pas l&#39;objet d&#39;une indexation par des moteurs de recherche. Les actes concernés sont accessibles sur le site Légifrance en  cliquant sur le lien ci-dessous : &lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-28T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043190759"></link>
    <author></author>
  </entry>
  <entry>
    <title>LOI n° 2021-218 du 26 février 2021 ratifiant l&#39;ordonnance n° 2019-950 du 11 septembre 2019 portant partie législative du code de la justice pénale des mineurs (1)</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:33+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043189286</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;ordonnance n° 2019-950 du 11 septembre 2019 portant partie législative du code de la justice pénale des mineurs est ratifiée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A la fin de l&#39;article 9 de l&#39;ordonnance n° 2019-950 du 11 septembre 2019 portant partie législative du code de la justice pénale des mineurs, la date : « 31 mars 2021 » est remplacée par la date : « 30 septembre 2021 ».&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;article préliminaire du code de la justice pénale des mineurs, dans sa rédaction résultant de l&#39;ordonnance n° 2019-950 du 11 septembre 2019 précitée, après le mot : « compte », sont insérés les mots : «, dans leur intérêt supérieur, ».&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article L. 11-1 du code de la justice pénale des mineurs, dans sa rédaction résultant de l&#39;ordonnance n° 2019-950 du 11 septembre 2019 précitée, est complété par un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Est capable de discernement le mineur qui a compris et voulu son acte et qui est apte à comprendre le sens de la procédure pénale dont il fait l&#39;objet. »&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après le 3° de l&#39;article L. 12-1 du code de la justice pénale des mineurs, dans sa rédaction résultant de l&#39;ordonnance n° 2019-950 du 11 septembre 2019 précitée, il est inséré un 3° bis ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« 3° bis Le juge des libertés et de la détention chargé spécialement des affaires concernant les mineurs ; ».&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le titre préliminaire du code de la justice pénale des mineurs, dans sa rédaction résultant de l&#39;ordonnance n° 2019-950 du 11 septembre 2019 précitée, est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Au deuxième alinéa de l&#39;article L. 12-4, les mots : « l&#39;effectue » sont remplacés par les mots : « effectue ce choix » ; &lt;br/&gt;2° Au premier alinéa de l&#39;article L. 13-1, après le mot : « réglementaires », sont insérés les mots : « en matière ».&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le titre Ier du livre Ier du code de la justice pénale des mineurs, dans sa rédaction résultant de l&#39;ordonnance n° 2019-950 du 11 septembre 2019 précitée, est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Au premier alinéa de l&#39;article L. 111-1, le mot : « mineur » est remplacé par les mots : « enfant ou un adolescent » ; &lt;br/&gt;2° L&#39;article L. 111-3 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;a) Après la seconde occurrence du mot : « une », la fin du premier alinéa est ainsi rédigée : « peine. » ; &lt;br/&gt;b) Les 1° et 2° sont abrogés ; &lt;br/&gt;3° L&#39;article L. 112-2 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;a) A la seconde phrase du premier alinéa, le mot : « l&#39;» est supprimé ; &lt;br/&gt;b) Le 7° est ainsi modifié :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;-le mot : « vingt-trois » est remplacé par le nombre : « 22 » ;&lt;br/&gt;-la première occurrence du mot : « six » est remplacée par le nombre : « 6 » ; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;4° L&#39;article L. 112-3 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;a) Le premier alinéa est ainsi modifié :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;-à la première phrase, après la référence : « L. 112-2 », sont insérés les mots : « et les obligations et interdictions mentionnées aux 5° à 9° du même article L. 112-2 » ;&lt;br/&gt;-la seconde phrase est supprimée ; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;b) Le deuxième alinéa est supprimé ; &lt;br/&gt;5° Au premier alinéa de l&#39;article L. 112-10, le mot : « conseil » est remplacé par le mot : « Conseil » ; &lt;br/&gt;6° A la fin du 1° de l&#39;article L. 112-14, les mots : « ainsi qu&#39;au service de l&#39;aide sociale à l&#39;enfance » sont supprimés ; &lt;br/&gt;7° Le troisième alinéa de l&#39;article L. 112-15 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;a) Le signe : «, » est remplacé par le mot : « et » ; &lt;br/&gt;b) Après le mot : « durée », il est inséré le signe : «, » ; &lt;br/&gt;c) Après le mot : « an », il est inséré le signe : «, » ; &lt;br/&gt;d) La première occurrence du mot : « et » est remplacée par les mots : « ainsi que » ; &lt;br/&gt;8° L&#39;article L. 113-2 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, les mots : « qui en avait la garde » sont remplacés par les mots : « à laquelle il était confié » ; &lt;br/&gt;b) Le dernier alinéa est complété par le mot : « public » ; &lt;br/&gt;9° La section 2 du chapitre III est complétée par un article L. 113-8 ainsi rédigé : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. L. 113-8.-A chaque entrée d&#39;un mineur dans un établissement relevant du secteur public ou habilité de la protection judiciaire de la jeunesse, le directeur de l&#39;établissement ou les membres du personnel de l&#39;établissement spécialement désignés par lui peuvent procéder au contrôle visuel des effets personnels du mineur, aux fins de prévenir l&#39;introduction au sein de l&#39;établissement d&#39;objets ou de substances interdits ou constituant une menace pour la sécurité des personnes ou des biens. Au sein de ces établissements, ces mêmes personnels peuvent, aux mêmes fins, procéder à l&#39;inspection des chambres où séjournent ces mineurs. Cette inspection se fait en présence du mineur sauf impossibilité pour celui-ci de se trouver dans l&#39;établissement. Le déroulé de cette inspection doit être consigné dans un registre tenu par l&#39;établissement à cet effet. Ces mesures s&#39;effectuent dans le respect de la dignité des personnes et selon les principes de nécessité et de proportionnalité. »&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article L. 113-7 du code de la justice pénale des mineurs, dans sa rédaction résultant de l&#39;ordonnance n° 2019-950 du 11 septembre 2019 précitée, est complété par deux alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« Lorsque la place occupée par un mineur suite à une décision de placement reste vacante pendant une durée excédant sept jours, l&#39;établissement accueillant le mineur concerné saisit d&#39;une demande de mainlevée spécialement motivée le magistrat chargé de l&#39;exécution de cette décision, qui statue sans délai. &lt;br/&gt;« Des activités culturelles et socioculturelles sont organisées dans les établissements mentionnés au premier alinéa. Elles ont notamment pour objet de développer les moyens d&#39;expression, les connaissances et les aptitudes des mineurs placés dans des centres éducatifs fermés. Les modalités d&#39;application du présent alinéa sont définies par décret. »&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le titre II du livre Ier du code de la justice pénale des mineurs, dans sa rédaction résultant de l&#39;ordonnance n° 2019-950 du 11 septembre 2019 précitée, est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° A la fin du 2° de l&#39;article L. 121-1, les mots : « jour amende » sont remplacés par le mot : « jours-amende » ; &lt;br/&gt;2° A l&#39;article L. 121-2, la référence : « 132-65 » est remplacée par la référence : « 132-62 » ; &lt;br/&gt;3° L&#39;article L. 121-3 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;a) Après le 2°, il est inséré un 3° ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« 3° Une des peines complémentaires énumérées à l&#39;article 131-16 du code pénal. » ; &lt;br/&gt;b) Le dernier alinéa est supprimé ; &lt;br/&gt;4° L&#39;article L. 122-1 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, les mots : « de seize à dix-huit » sont remplacés par les mots : « d&#39;au moins seize » ; &lt;br/&gt;b) Au deuxième alinéa, le mot : « quatrième » est remplacé par le mot : « dernier » ; &lt;br/&gt;c) Au dernier alinéa, les mots : « de ces dispositions » sont remplacés par les mots : « du présent article » ; &lt;br/&gt;5° L&#39;article L. 122-2 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;a) Au 3°, après le mot : « Respecter », il est inséré le signe : «, » ; &lt;br/&gt;b) A la première phrase du dernier alinéa, après la référence : « 3° », sont insérés les mots : « du présent article » ; &lt;br/&gt;c) La seconde phrase du même dernier alinéa est ainsi modifiée :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;-au début, le mot : « Lorsque » est supprimé ;&lt;br/&gt;-les mots : « a été prononcée à l&#39;égard d&#39;un mineur, ce placement » sont supprimés ; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;6° Le premier alinéa de l&#39;article L. 122-3 est complété par les mots : «, à l&#39;exception du 3° » ; &lt;br/&gt;7° Au deuxième alinéa de l&#39;article L. 122-6, les mots : « s&#39;ils exercent la garde du mineur » sont remplacés par les mots : « chez lesquels le mineur réside » ; &lt;br/&gt;8° L&#39;article L. 123-2 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, le mot : « font » est remplacé par le mot : « fait » ; &lt;br/&gt;b) Au dernier alinéa, la référence : « de l&#39;article L. 521-26 » est remplacée par les mots : « prévues au troisième alinéa de l&#39;article L. 423-4 » ; &lt;br/&gt;9° A l&#39;article L. 124-1, la troisième occurrence du mot : « mineurs » est remplacée par le mot : « mineures ».&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le livre II du code de la justice pénale des mineurs, dans sa rédaction résultant de l&#39;ordonnance n° 2019-950 du 11 septembre 2019 précitée, est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Au début de l&#39;article L. 221-1, le mot : « Lorsqu&#39;» est remplacé par le mot : « Lorsque, » ; &lt;br/&gt;2° L&#39;article L. 231-1 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;a) Au 1°, les mots : « parents ou » sont supprimés ; &lt;br/&gt;b) Au 2°, le mot : « il » est remplacé par les mots : « le mineur » ; &lt;br/&gt;3° L&#39;article L. 231-8 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;a) Au deuxième alinéa, après le mot : « juridiction », le signe : «, » est supprimé ; &lt;br/&gt;b) L&#39;avant-dernier alinéa est complété par les mots : « d&#39;assises » ; &lt;br/&gt;4° Au 1° de l&#39;article L. 231-9, les mots : « d&#39;au moins » sont remplacés par le mot : « de ».&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article L. 231-6 du code de la justice pénale des mineurs, dans sa rédaction résultant de l&#39;ordonnance n° 2019-950 du 11 septembre 2019 précitée, est complété par un 3° ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« 3° Les décisions du juge des libertés et de la détention rendues à l&#39;égard des mineurs en matière de détention provisoire, sauf dans le cadre d&#39;une information judiciaire. »&lt;/p&gt;Article 12&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le livre III du code de la justice pénale des mineurs, dans sa rédaction résultant de l&#39;ordonnance n° 2019-950 du 11 septembre 2019 précitée, est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° L&#39;article L. 311-5 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;a) Le deuxième alinéa est ainsi modifié :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;-après le mot : « pas », sont insérés les mots : « à la convocation » ;&lt;br/&gt;-le mot : « saisie » est remplacé par le mot : « saisi » ; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;b) Au troisième alinéa, les mots : « s&#39;ils » sont remplacés par les mots : « si les représentants légaux » ; &lt;br/&gt;2° L&#39;article L. 322-8 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, les mots : «, lorsqu&#39;à » sont remplacés par les mots : « lorsque, à » ; &lt;br/&gt;b) Au deuxième alinéa, les mots : « qu&#39;il » sont remplacés par le mot : « celui-ci » ; &lt;br/&gt;c) Avant le dernier alinéa, il est inséré un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Il est disponible sous format numérique. » ; &lt;br/&gt;3° Au 1° de l&#39;article L. 322-9, le mot : « il » est remplacé par les mots : « ce dernier » ; &lt;br/&gt;4° Au 2° de l&#39;article L. 322-10, la première occurrence du signe : «, » est remplacée par le signe : « ; » &lt;br/&gt;5° Le 4° du même article L. 322-10 est complété par les mots : « et du secteur associatif habilité saisi d&#39;une mesure judiciaire concernant le mineur » ; &lt;br/&gt;6° Après le mot : « expert », la fin du 5° du même article L. 322-10 est supprimée ; &lt;br/&gt;7° Le dernier alinéa de l&#39;article L. 323-1 est complété par les mots : « jusqu&#39;à sa majorité » ; &lt;br/&gt;8° A la fin du dernier alinéa de l&#39;article L. 323-2, le mot : « main-levée » est remplacé par le mot : « mainlevée » ; &lt;br/&gt;9° L&#39;article L. 331-4 est complété par un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« En matière correctionnelle, lorsque la juridiction envisage de placer un mineur de plus de seize ans sous contrôle judiciaire, elle sollicite les réquisitions du ministère public. » ; &lt;br/&gt;10° A l&#39;article L. 331-5, les mots : « main levée » sont remplacés par le mot : « mainlevée » ; &lt;br/&gt;11° Au premier alinéa de l&#39;article L. 331-7, après la référence : « L. 331-2 », sont insérés les mots : « du présent code » ; &lt;br/&gt;12° Le deuxième alinéa de l&#39;article L. 333-1 est complété par les mots : « du présent code » ; &lt;br/&gt;13° L&#39;article L. 334-3 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, les mots : « peut prononcer » sont remplacés par le mot : « prononce » ; &lt;br/&gt;b) Le second alinéa est supprimé ; &lt;br/&gt;14° Le chapitre IV du titre III est complété par un article L. 334-6 ainsi rédigé : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. L. 334-6.-Par dérogation à l&#39;article 706-71 du code de procédure pénale, il ne peut pas être recouru à un moyen de télécommunication audiovisuelle pour statuer sur le placement en détention provisoire ou la prolongation de la détention provisoire d&#39;un mineur, sauf si son transport paraît devoir être évité en raison de risques graves de trouble à l&#39;ordre public ou d&#39;évasion. »&lt;/p&gt;Article 13&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au deuxième alinéa de l&#39;article L. 311-5 du code de la justice pénale des mineurs, dans sa rédaction résultant de l&#39;ordonnance n° 2019-950 du 11 septembre 2019 précitée, la seconde occurrence du mot : « ou » est remplacée par le mot : « et ».&lt;/p&gt;Article 14&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le livre IV du code de la justice pénale des mineurs, dans sa rédaction résultant de l&#39;ordonnance n° 2019-950 du 11 septembre 2019 précitée, est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Après le mot : « office », la fin de la seconde phrase du premier alinéa de l&#39;article L. 412-2 est supprimée ; &lt;br/&gt;2° Au 1° de l&#39;article L. 422-1, après le mot : « mineur », sont insérés les mots : « et à ses représentants légaux » ; &lt;br/&gt;3° Le premier alinéa de l&#39;article L. 422-2 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;a) Les mots : « de l&#39;article 41-1 du code de procédure pénale relatif aux alternatives aux poursuites à l&#39;égard d&#39;un mineur » sont remplacés par les mots : «, à l&#39;égard d&#39;un mineur, de l&#39;article 41-1 du code de procédure pénale relatif aux alternatives aux poursuites » ; &lt;br/&gt;b) Les mots : « ses représentants légaux » sont remplacés par les mots : « les représentants légaux du mineur » ; &lt;br/&gt;4° L&#39;article L. 422-4 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;a) Aux trois premiers alinéas, les mots : « doit être » sont remplacés par le mot : « est » ; &lt;br/&gt;b) Au deuxième alinéa, le mot : « obtenir » est remplacé par les mots : « doit recueillir » ; &lt;br/&gt;c) Au dernier alinéa, après la seconde occurrence du mot : « à », il est inséré le mot : « une » ; &lt;br/&gt;5° A l&#39;article L. 423-3, les mots : « en matière de crime contre les mineurs » sont remplacés par les mots : « contre les mineurs en matière de crime » ; &lt;br/&gt;6° A la première phrase du dernier alinéa de l&#39;article L. 423-6, les références : « aux alinéas 4 à 6 » sont remplacées par les références : « au 3° et aux cinquième et sixième alinéas » ; &lt;br/&gt;7° Au sixième alinéa de l&#39;article L. 423-8, les mots : « de l&#39;alinéa 3 » sont remplacés par les mots : « du troisième alinéa » ; &lt;br/&gt;8° L&#39;article L. 423-9 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;a) A la fin du premier alinéa, les mots : « le juge des enfants afin qu&#39;il soit statué sur ses réquisitions tendant » sont supprimés ; &lt;br/&gt;b) Après le même premier alinéa, il est inséré un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« 1° Le juge des enfants afin qu&#39;il soit statué sur ses réquisitions tendant : » ; &lt;br/&gt;c) Au début du 1°, la mention : « 1° » est remplacée par la mention : « a) » ; &lt;br/&gt;d) Au début du 2°, la mention : « 2° » est remplacée par la mention : « b) » ; &lt;br/&gt;e) Au début du 3°, la mention : « 3° » est remplacée par la mention : « c) » ; &lt;br/&gt;f) Le 4° est ainsi modifié :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;-au début, la mention : « 4° » est remplacée par la mention : « 2° » ;&lt;br/&gt;-la première phrase est ainsi rédigée : « Le juge des libertés et de la détention, pour le mineur âgé d&#39;au moins seize ans et lorsque le tribunal pour enfants est saisi aux fins d&#39;audience unique en application du troisième alinéa de l&#39;article L. 423-4, afin qu&#39;il soit statué sur ses réquisitions tendant au placement en détention provisoire du mineur jusqu&#39;à l&#39;audience, dans les conditions prévues aux articles L. 334-1 à L. 334-5. » ; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;g) Après le même 4°, il est inséré un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Le procureur de la République avise sans délai le juge des enfants afin qu&#39;il puisse communiquer au juge des libertés et de la détention tout élément utile sur la personnalité du mineur et, le cas échéant, accomplir les diligences prévues à l&#39;article L. 423-10. » ; &lt;br/&gt;h) Aux première et dernière phrases du sixième alinéa, après le mot : « enfants », sont insérés les mots : « ou le juge des libertés et de la détention » ; &lt;br/&gt;i) A la dernière phrase du même sixième alinéa, les mots : « parents du mineur, ses représentants légaux » sont remplacés par les mots : « représentants légaux du mineur » ; &lt;br/&gt;j) A l&#39;avant-dernier alinéa, les références : « 1° et 2° » sont remplacées par les références : « a et b du 1° » ; &lt;br/&gt;k) Le dernier alinéa est complété par les mots : « et du juge des libertés et de la détention » ; &lt;br/&gt;9° A l&#39;article L. 423-10, après la référence : « L. 423-9 », sont insérés les mots : « ou avisé de la saisine du juge des libertés et de la détention aux mêmes fins » ; &lt;br/&gt;10° L&#39;article L. 423-11 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;a) A la première phrase, les mots : « main levée » sont remplacés par le mot : « mainlevée » et les mots : « la modification ou la révocation » sont remplacés par les mots : « ou la modification » ; &lt;br/&gt;b) Les deuxième à dernière phrases sont supprimées ; &lt;br/&gt;c) Sont ajoutés deux alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« Lorsqu&#39;il constate que le mineur n&#39;a pas respecté les obligations du contrôle judiciaire ou de l&#39;assignation à résidence avec surveillance électronique, le juge des enfants peut, si les conditions prévues aux articles L. 334-4 ou L. 334-5 sont réunies, communiquer le dossier au procureur de la République aux fins de réquisitions et saisir le juge des libertés et de la détention aux fins de révocation de la mesure de contrôle judiciaire ou d&#39;assignation à résidence avec surveillance électronique et de placement du mineur en détention provisoire. &lt;br/&gt;« Le mineur placé en détention provisoire, ou son avocat, peut, à tout moment, demander sa mise en liberté. La demande est adressée au juge des libertés et de la détention, qui communique immédiatement le dossier au procureur de la République aux fins de réquisitions et demande au juge des enfants tout élément utile sur la personnalité et l&#39;évolution de la situation du mineur. Le juge des libertés et de la détention statue dans les cinq jours suivant la communication au procureur de la République dans les conditions prévues aux troisième et avant-dernier alinéas de l&#39;article 148 du code de procédure pénale. » ; &lt;br/&gt;11° A l&#39;article L. 423-12, les mots : « doit avoir » sont remplacés par le mot : « a » ; &lt;br/&gt;12° Au premier alinéa de l&#39;article L. 423-13, après le mot : « enfants », sont insérés les mots : « ou le juge des libertés et de la détention » ; &lt;br/&gt;13° A l&#39;article L. 431-2, après le mot : « convoqués », sont insérés les mots : « par tout moyen » ; &lt;br/&gt;14° A la première phrase du premier alinéa de l&#39;article L. 432-2, le mot : « quatrième » est remplacé par le mot : « dernier » et le mot : « deuxième » est remplacé par le mot : « second » ; &lt;br/&gt;15° A la deuxième phrase du 2° de l&#39;article L. 433-3, la première occurrence du mot : « précité » est remplacée par les mots : « du code de procédure pénale » et, à la fin, la seconde occurrence du mot : « précité » est remplacée par les mots : « du même code » ; &lt;br/&gt;16° A l&#39;article L. 434-4, les mots : « parents ou » sont supprimés ; &lt;br/&gt;17° A l&#39;article L. 435-1, après le mot : « examen », sont insérés les mots : « ou l&#39;un de ses représentants légaux » ; &lt;br/&gt;18° A l&#39;article L. 435-2, après le mot : « mineur », sont insérés les mots : « ou l&#39;un de ses représentants légaux ».&lt;/p&gt;Article 15&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le livre V du code de la justice pénale des mineurs, dans sa rédaction résultant de l&#39;ordonnance n° 2019-950 du 11 septembre 2019 précitée, est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° L&#39;article L. 511-2 est complété par un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Ils peuvent également ordonner aux autres parties de se retirer au moment de l&#39;examen de la situation personnelle du mineur, leurs avocats restant présents. » ; &lt;br/&gt;2° A la dernière phrase du dernier alinéa de l&#39;article L. 512-3, après la référence : « L. 513-4 », sont insérés les mots : « du présent code » ; &lt;br/&gt;3° L&#39;article L. 513-4 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;a) Au deuxième alinéa, le mot : « compte-rendu » est remplacé par les mots : « compte rendu » ; &lt;br/&gt;b) Au quatrième alinéa, le mot : « ne » est supprimé ; &lt;br/&gt;c) A la première phrase de l&#39;avant-dernier alinéa, le mot : « quatrième » est remplacé par le mot : « cinquième » ; &lt;br/&gt;4° L&#39;article L. 521-9 est complété par un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Une date de mise en place des mesures éducatives est communiquée à l&#39;intéressé à l&#39;issue de l&#39;audience. » ; &lt;br/&gt;5° A l&#39;article L. 521-10, le mot : « prononcé » est remplacé par les mots : « ou de l&#39;assignation à résidence avec surveillance électronique prononcés » ; &lt;br/&gt;6° A la première phrase du deuxième alinéa de l&#39;article L. 521-16, après le mot : « judiciaire », sont insérés les mots : « ou d&#39;une assignation à résidence avec surveillance électronique » ; &lt;br/&gt;7° Au premier alinéa de l&#39;article L. 521-17, les mots : « parents ou » sont supprimés ; &lt;br/&gt;8° A la première phrase du second alinéa de l&#39;article L. 521-18 et du premier alinéa de l&#39;article L. 521-19, le mot : « second » est remplacé par le mot : « deuxième » ; &lt;br/&gt;9° Au premier alinéa de l&#39;article L. 521-21, après la première occurrence du mot : « judiciaire », sont insérés les mots : « ou de l&#39;assignation à résidence avec surveillance électronique » et, après la seconde occurrence du mot : « judiciaire », sont insérés les mots : « ou d&#39;assignation à résidence avec surveillance électronique » ; &lt;br/&gt;10° L&#39;article L. 521-22 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, après le mot : « judiciaire », sont insérés les mots : « ou de l&#39;assignation à résidence avec surveillance électronique » ; &lt;br/&gt;b) Au deuxième alinéa, après le mot : « judiciaire », sont insérés les mots : « ou d&#39;assignation à résidence avec surveillance électronique » ; &lt;br/&gt;11° L&#39;article L. 521-23 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;a) A la fin de la deuxième phrase du premier alinéa, le mot : « réquisition » est remplacé par le mot : « réquisitions » ; &lt;br/&gt;b) A la première phrase du second alinéa, la première occurrence du mot : « par » est remplacée par le mot : « pour » ; &lt;br/&gt;12° La seconde phrase du dernier alinéa de l&#39;article L. 531-3 est ainsi modifiée : &lt;br/&gt;a) Les mots : « il est » sont remplacés par le mot : « elle » ; &lt;br/&gt;b) Sont ajoutés les mots : «, sauf si elle décide de faire application des dispositions de l&#39;article L. 521-27 ».&lt;/p&gt;Article 16&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le livre VI du code de la justice pénale des mineurs, dans sa rédaction résultant de l&#39;ordonnance n° 2019-950 du 11 septembre 2019 précitée, est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° A la seconde phrase du premier alinéa de l&#39;article L. 611-1, les mots : « main levée » sont remplacés par le mot : « mainlevée » ; &lt;br/&gt;2° A l&#39;article L. 611-7, les mots : « en assistance » sont remplacés par les mots : « d&#39;assistance » ; &lt;br/&gt;3° A l&#39;article L. 612-2, après le mot : « convoqués », sont insérés les mots : « par tout moyen » ; &lt;br/&gt;4° A l&#39;article L. 621-1, les mots : « de seize à dix-huit » sont remplacés par les mots : « d&#39;au moins seize » ; &lt;br/&gt;5° Au premier alinéa de l&#39;article L. 621-2, les mots : « de grande instance » sont remplacés par le mot : « judiciaire » ; &lt;br/&gt;6° Le chapitre unique du titre II est complété par un article L. 621-3 ainsi rédigé : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. L. 621-3.-Lorsqu&#39;il s&#39;agit d&#39;un aménagement de peine pour lequel le juge d&#39;application des peines peut imposer au condamné une ou plusieurs des obligations prévues en matière de sursis probatoire, le juge des enfants peut également imposer au condamné une des mesures mentionnées à l&#39;article L. 122-2. L&#39;obligation de respecter les conditions d&#39;un placement en centre éducatif fermé ne peut toutefois être prononcée que dans le cadre du placement extérieur et de la libération conditionnelle. » ; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;7° L&#39;article L. 631-3 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;a) Aux premier et second alinéas, le mot : « fiches » est remplacé par le mot : « décisions » ; &lt;br/&gt;b) Après la deuxième occurrence du mot : « mesure », la fin du premier alinéa est ainsi rédigée : « est devenue définitive. » ; &lt;br/&gt;8° Au premier alinéa de l&#39;article L. 631-4, les mots : « d&#39;une décision prise à l&#39;égard d&#39;un mineur, la rééducation » sont remplacés par les mots : « de la condamnation prononcée à l&#39;encontre d&#39;un mineur à une peine criminelle ou correctionnelle devenue définitive, le relèvement éducatif » et le mot : « acquise » est remplacé par le mot : « acquis » ; &lt;br/&gt;9° L&#39;article L. 632-3 est complété par les mots : «, sauf décision contraire spécialement motivée de la juridiction de jugement » ; &lt;br/&gt;10° A l&#39;article L. 632-5, les mots : « de treize à dix-huit » sont remplacés par les mots : « d&#39;au moins treize ».&lt;/p&gt;Article 17&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le livre VII du code de la justice pénale des mineurs, dans sa rédaction résultant de l&#39;ordonnance n° 2019-950 du 11 septembre 2019 précitée, est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Au 2° des articles L. 711-3, L. 721-5 et L. 722-3, après la référence : « 63-4-4 », sont insérés les mots : « du même code » ; &lt;br/&gt;2° A l&#39;intitulé du titre II, les mots : « dans les îles de » sont remplacés par le mot : « à » ; &lt;br/&gt;3° Aux articles L. 721-1, L. 722-1 et L. 723-1, les mots : « la rédaction résultant de l&#39;ordonnance n° 2019-950 du 11 septembre 2019 » sont remplacés par les mots : « leur rédaction résultant de la loi n° 2021-218 du 26 février 2021 ratifiant l&#39;ordonnance n° 2019-950 du 11 septembre 2019 portant partie législative du code de la justice pénale des mineurs » ; &lt;br/&gt;4° Au 3° de l&#39;article L. 721-2 et au 1° des articles L. 722-2 et L. 723-2, après la seconde occurrence du mot : « références », sont insérés les mots : « aux dispositions » ; &lt;br/&gt;5° A l&#39;article L. 721-4, après le mot : « module », il est inséré le mot : « de ».&lt;/p&gt;Article 18&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;ordonnance n° 2019-950 du 11 septembre 2019 précitée est ainsi modifiée :&lt;br/&gt;1° L&#39;article 4 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Au second alinéa des 7° et 9°, après les mots : « code de », il est inséré le mot : « la » ;&lt;br/&gt;b) Après la première occurrence du mot : « décision », la fin du second alinéa du 10° est ainsi rédigée : « est devenue définitive ; »&lt;br/&gt;c) Au second alinéa du a du 11°, après le mot : « justice », il est inséré le mot : « pénale » ;&lt;br/&gt;2° Aux II et III de l&#39;article 5, la référence : « L. 413-5 » est remplacée par la référence : « L. 413-15 » ;&lt;br/&gt;3° Le même article 5 est complété par un X ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« X. - La loi n° 91-647 du 10 juillet 1991 relative à l&#39;aide juridique est ainsi modifiée :&lt;br/&gt;« 1° Au 4° de l&#39;article 11-2, les mots : “à l&#39;article 12-1 de l&#39;ordonnance n° 45-174 du 2 février 1945 relative à l&#39;enfance délinquante” sont remplacés par les mots : “au 2° de l&#39;article L. 422-1 du code de la justice pénale des mineurs” ;&lt;br/&gt;« 2° Le 7° de l&#39;article 19-1 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;« a) Après le mot : “éducative,”, sont insérés les mots : “d&#39;une procédure devant le juge des enfants en matière pénale ou le tribunal pour enfants,” ;&lt;br/&gt;« b) A la fin, les mots : “, d&#39;une instruction ou d&#39;une audience de jugement” sont remplacés par les mots : “ou d&#39;une instruction” ;&lt;br/&gt;« 3° L&#39;article 64-2 est abrogé. » ;&lt;br/&gt;4° A l&#39;article 6, les mots : « s&#39;entendent comme faisant référence » sont remplacés par les mots : « sont remplacées par des références » ;&lt;br/&gt;5° Au 1° du VI de l&#39;article 8, la référence : « l&#39;ordonnance n° 2018-1125 du 12 décembre 2018 prise en application de l&#39;article 32 de la loi n° 2018-493 du 20 juin 2018 relative à la protection des données personnelles et portant modification de la loi n° 78-17 du 6 janvier 1978 relative à l&#39;informatique, aux fichiers et aux libertés et diverses dispositions concernant la protection des données à caractère personnel » est remplacée par la référence : « la loi n° 2020-1525 du 7 décembre 2020 d&#39;accélération et de simplification de l&#39;action publique » ;&lt;br/&gt;6° Après le même article 8, sont insérés des articles 8-1 et 8-2 ainsi rédigés :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 8-1. - Le II de l&#39;article 94 de la loi n° 2019-222 du 23 mars 2019 de programmation 2018-2022 et de réforme pour la justice est abrogé.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 8-2. - Deux ans après l&#39;entrée en vigueur de la présente ordonnance, le Gouvernement remet au Parlement un rapport sur l&#39;application du code de la justice pénale des mineurs, précisant notamment les éventuelles avancées et difficultés rencontrées et préconisant, le cas échéant, des mesures complémentaires ou correctives. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;7° Le second alinéa de l&#39;article 10 est ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« Toutefois, s&#39;appliquent immédiatement les dispositions du code de la justice pénale des mineurs relatives aux mesures éducatives ainsi que, lorsqu&#39;elles sont plus favorables aux mineurs à l&#39;encontre desquels ces poursuites sont engagées, aux mesures de sûreté. »&lt;br/&gt;La présente loi sera exécutée comme loi de l&#39;Etat.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043189286"></link>
    <author></author>
  </entry>
  <entry>
    <title>LOI n° 2021-219 du 26 février 2021 relative à la déshérence des contrats de retraite supplémentaire (1)</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:33+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043189305</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I.-La sous-section 4 de la section 1 du chapitre IV du titre II du livre II du code monétaire et financier est complétée par un article L. 224-7-1 ainsi rédigé : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. L. 224-7-1.-Toute personne bénéficie gratuitement d&#39;informations relatives aux produits d&#39;épargne retraite auxquels elle a souscrit au cours de sa vie. Le service en ligne mentionné au III de l&#39;article L. 161-17 du code de la sécurité sociale donne accès à tout moment à ces informations. Il est créé un répertoire consacré à la gestion de ces informations, qui sont mises à disposition par les gestionnaires dans les conditions prévues à l&#39;article L. 132-9-6 du code des assurances, à l&#39;article L. 223-10-5 du code de la mutualité et à l&#39;article L. 312-21-1 du présent code. Ces informations peuvent comprendre les références et la nature des produits ainsi que la désignation et les coordonnées des gestionnaires des contrats. &lt;br/&gt;« Les informations mentionnées au premier alinéa du présent article ne peuvent figurer au sein du relevé de situation personnelle prévu au III de l&#39;article L. 161-17 du code de la sécurité sociale. Lors de la mise à disposition des informations, le service en ligne mentionné au même III indique de manière claire au souscripteur que les produits dont l&#39;existence lui est notifiée en vertu du premier alinéa du présent article ne relèvent pas de régimes de retraite légalement obligatoires. &lt;br/&gt;« Dans le cas où le traitement des informations transmises par les gestionnaires au groupement mentionné au premier alinéa de l&#39;article L. 161-17-1 du code de la sécurité sociale ne permet pas de déterminer avec certitude l&#39;identité du souscripteur d&#39;un produit d&#39;épargne retraite et si plusieurs souscripteurs potentiels ont pu être identifiés pour ce même produit, le groupement précité peut notifier aux souscripteurs potentiels l&#39;existence de droits éventuels constitués en leur faveur au titre de l&#39;épargne retraite. Cette notification s&#39;effectue au moyen du service en ligne mentionné au III de l&#39;article L. 161-17 du même code. &lt;br/&gt;« Les gestionnaires assurent le financement des moyens nécessaires au développement, au fonctionnement et à la publicité des dispositions prévues au présent article, dans les conditions prévues par une convention conclue entre le groupement mentionné au premier alinéa de l&#39;article L. 161-17-1 du code de la sécurité sociale et les représentants professionnels de ces gestionnaires. Cette convention précise également la nature des informations adressées au groupement ainsi que les modalités d&#39;échange avec les gestionnaires. &lt;br/&gt;« Le groupement mentionné au même premier alinéa peut notifier périodiquement aux gestionnaires le succès ou l&#39;échec d&#39;identification du souscripteur ainsi que l&#39;accès de celui-ci au service en ligne mentionné au III de l&#39;article L. 161-17 du même code au cours des douze derniers mois. Cette notification peut s&#39;effectuer au moyen du répertoire mentionné au premier alinéa du présent article. Il n&#39;est pas autorisé à communiquer d&#39;autres informations concernant le souscripteur identifié. &lt;br/&gt;« Les gestionnaires concernés par le présent article sont les entreprises d&#39;assurance, les mutuelles ou unions, les institutions de prévoyance ou unions, les organismes de retraite professionnelle supplémentaire, les établissements de crédit, les entreprises d&#39;investissement ou les établissements habilités pour les activités de conservation ou d&#39;administration d&#39;instruments financiers. &lt;br/&gt;« Un décret en Conseil d&#39;Etat définit la liste des produits d&#39;épargne retraite concernés, outre les produits mentionnés à l&#39;article L. 224-1 du présent code. » &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;II.-L&#39;article L. 224-7-1 du code monétaire et financier entre en vigueur à une date fixée par décret, et au plus tard dix-huit mois après la promulgation de la présente loi. &lt;br/&gt;III.-Après le deuxième alinéa de l&#39;article L. 161-17-1 du code de la sécurité sociale, il est inséré un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« L&#39;union assure le pilotage et la mise en œuvre des dispositions de l&#39;article L. 224-7-1 du code monétaire et financier. Elle peut percevoir des recettes correspondant à des prestations facturées aux représentants professionnels des gestionnaires de produits d&#39;épargne retraite en application du même article L. 224-7-1. » &lt;br/&gt;IV.-Après l&#39;article L. 132-9-5 du code des assurances, il est inséré un article L. 132-9-6 ainsi rédigé : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. L. 132-9-6.-Les entreprises d&#39;assurance adressent par voie électronique, au moins une fois par an, au groupement mentionné au premier alinéa de l&#39;article L. 161-17-1 du code de la sécurité sociale les informations nécessaires à la mise en œuvre des dispositions de l&#39;article L. 224-7-1 du code monétaire et financier. » &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;V.-Après l&#39;article L. 223-10-4 du code de la mutualité, il est inséré un article L. 223-10-5 ainsi rédigé : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. L. 223-10-5.-Les mutuelles et unions adressent par voie électronique, au moins une fois par an, au groupement mentionné au premier alinéa de l&#39;article L. 161-17-1 du code de la sécurité sociale les informations nécessaires à la mise en œuvre des dispositions de l&#39;article L. 224-7-1 du code monétaire et financier. » &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;VI.-Le livre III du code monétaire et financier est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° La section 4 du chapitre II du titre Ier est complétée par un article L. 312-21-1 ainsi rédigé : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. L. 312-21-1.-Les établissements de crédit mentionnés au titre Ier du livre V du présent code adressent par voie électronique, au moins une fois par an, au groupement mentionné au premier alinéa de l&#39;article L. 161-17-1 du code de la sécurité sociale les informations nécessaires à la mise en œuvre des dispositions de l&#39;article L. 224-7-1 du présent code. » ; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2° A l&#39;article L. 321-4, la référence : « et L. 312-20 » est remplacée par les références : «, L. 312-20 et L. 312-21-1 ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le premier alinéa de l&#39;article L. 3341-7 du code du travail est complété par les mots : « ainsi que dans le cadre d&#39;un régime de retraite supplémentaire mentionné au 2° de l&#39;article 83 du code général des impôts, d&#39;un dispositif de retraite à prestations définies répondant aux caractéristiques des régimes mentionnés aux articles L. 137-11 et L. 137-11-2 du code de la sécurité sociale ou d&#39;un régime supplémentaire de retraite dont les cotisations sont assujetties à l&#39;impôt sur le revenu dans le cadre de l&#39;article 82 du code général des impôts ». &lt;br/&gt;La présente loi sera exécutée comme loi de l&#39;Etat.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043189305"></link>
    <author></author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 26 février 2021 portant cessation de fonctions et nomination à la présidence de la République</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:33+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043189309</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Il est mis fin aux fonctions de :&lt;br/&gt;M. Nicolas Jégou, conseiller technique Europe, à compter du 1er mars 2021 ;&lt;br/&gt;Mme Rebecca Peres, conseillère parlementaire, à compter du 1er mai 2021 ;&lt;br/&gt;M. Alexandre Mirlesse, conseiller technique développement, G7/G20, coopération et action culturelle, à compter du 1er juin 2021.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont nommés à la présidence de la République :&lt;br/&gt;Mme Ombeline Gras, conseillère technique affaires globales, à compter du 1er mars 2021 ;&lt;br/&gt;M. Jérôme Gazzano, conseiller technique Europe, à compter du 1er mars 2021.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043189309"></link>
    <author></author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision nos 435026 et autres du 15 janvier 2021 du Conseil d&#39;Etat statuant au contentieux</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:33+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043190192</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ECLI:FR:CECHR:2021:435026.20210115&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000038880651&amp;idArticle=JORFARTI000038880658&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2019-827 du 3 août 2019 - art. 1&#39;&gt;article 1er du décret n° 2019-827 du 3 août 2019&lt;/a&gt; modifiant diverses dispositions du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement (V)&#39;&gt;code de l&#39;environnement&lt;/a&gt; relatives à la notion d&#39;obstacle à la continuité écologique et au débit réservé à laisser à l&#39;aval des ouvrages en rivière (NOR : TREL1722424D) est annulé.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043190192"></link>
    <author></author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 431578 du 15 février 2021 du Conseil d&#39;Etat statuant au contentieux</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:33+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043190196</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ECLI:FR:CECHR:2021:431578.20210215&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 2 avril 2019 pris en application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071318&amp;idArticle=LEGIARTI000023715848&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du sport. - art. R331-24-1 (V)&#39;&gt;article R. 331-24-1 du code du sport&lt;/a&gt; relatif aux épreuves et compétitions de sports motorisés sur les voies non ouvertes à la circulation publique (NOR : TRED1902653A) est annulé en tant qu&#39;il impose la production d&#39;une évaluation des incidences Natura 2000 au soutien des demandes d&#39;autorisation de manifestations qui ne sont pas susceptibles d&#39;affecter de manière significative un site Natura 2000.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043190196"></link>
    <author></author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision nos 434933, 437646 du 15 février 2021 du Conseil d&#39;Etat statuant au contentieux</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:33+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043190199</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ECLI:FR:CECHR:2021:434933.20210215&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du II de l&#39;article 5 des arrêtés portant expérimentation de diverses dispositions en matière de dérogations aux interdictions de destruction pouvant être accordées par les préfets concernant le loup (Canis lupus) en date des 26 juillet 2019 (NOR : TREL1936320A) et 30 décembre 2019 (NOR : TREL1936320A) sont annulées en tant qu&#39;elles autorisent la poursuite de tirs de défense mixte et de tirs de prélèvement simple, dans la limite de 2 % de l&#39;effectif moyen de loups estimé annuellement, lorsqu&#39;est atteint avant la fin de l&#39;année civile concernée le nombre maximum de spécimens de loups dont la destruction est autorisée.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043190199"></link>
    <author></author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 25 février 2021 portant naturalisation, réintégration, mention d&#39;enfants mineurs bénéficiant de l&#39;effet collectif attaché à l&#39;acquisition de la nationalité française par leurs parents et francisation de noms et de prénoms (Accès protégé)</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:33+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043190266</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;article L. 221-14, et des articles R. 221-15 et R. 221-16 pris après avis de la CNIL, du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000031366350&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des relations entre le public et l&#39;administration (V)&#39;&gt;code des relations entre le public et l&#39;administration&lt;/a&gt;, les actes individuels relatifs à l&#39;état et à la nationalité des personnes ne peuvent être publiés au Journal officiel de la République française, que dans des conditions garantissant qu&#39;ils ne font pas l&#39;objet d&#39;une indexation par des moteurs de recherche. Les actes concernés sont accessibles sur le site Légifrance en  cliquant sur le lien ci-dessous : &lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043190266"></link>
    <author></author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 26 février 2021 rapportant un décret de naturalisation (Accès protégé)</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:33+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043190269</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;article L. 221-14, et des articles R. 221-15 et R. 221-16 pris après avis de la CNIL, du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000031366350&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des relations entre le public et l&#39;administration (V)&#39;&gt;code des relations entre le public et l&#39;administration&lt;/a&gt;, les actes individuels relatifs à l&#39;état et à la nationalité des personnes ne peuvent être publiés au Journal officiel de la République française, que dans des conditions garantissant qu&#39;ils ne font pas l&#39;objet d&#39;une indexation par des moteurs de recherche. Les actes concernés sont accessibles sur le site Légifrance en  cliquant sur le lien ci-dessous : &lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043190269"></link>
    <author></author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 26 février 2021 rapportant un décret de naturalisation (Accès protégé)</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:33+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043190272</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;article L. 221-14, et des articles R. 221-15 et R. 221-16 pris après avis de la CNIL, du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000031366350&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des relations entre le public et l&#39;administration (V)&#39;&gt;code des relations entre le public et l&#39;administration&lt;/a&gt;, les actes individuels relatifs à l&#39;état et à la nationalité des personnes ne peuvent être publiés au Journal officiel de la République française, que dans des conditions garantissant qu&#39;ils ne font pas l&#39;objet d&#39;une indexation par des moteurs de recherche. Les actes concernés sont accessibles sur le site Légifrance en  cliquant sur le lien ci-dessous : &lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043190272"></link>
    <author></author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Commissions et organes de contrôle</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:33+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043190277</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Assemblée nationale&lt;br/&gt;Session ordinaire de 2020-2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1. Composition&lt;br/&gt;Modifications à la composition des commissions&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan=&#39;2&#39; valign=&#39;bottom&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;DÉMISSIONS&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Affaires étrangères&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;M. Sylvain Waserman&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lois&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;M. Vincent Bru&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan=&#39;2&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan=&#39;2&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;NOMINATIONS&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan=&#39;2&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Le groupe Mouvement Démocrate (MoDem) et Démocrates apparentés a désigné :&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Affaires étrangères&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;M. Vincent Bru&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lois&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;M. Sylvain Waserman&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2. Réunions&lt;br/&gt;Lundi 1er Mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Commission des lois,&lt;br/&gt;A 15 h 45 6e Bureau (Lois) :&lt;br/&gt;- examen, en application de l&#39;article 88 du Règlement, des amendements à la proposition de résolution tendant à modifier le Règlement de l&#39;Assemblée nationale en ce qui concerne l&#39;organisation des travaux parlementaires en période de crise (n° 3798) (M. Sylvain Waserman, rapporteur).&lt;br/&gt;Commission spéciale chargée d&#39;examiner le projet de loi portant lutte contre le dérèglement climatique et renforcement de la résilience face à ses effets,&lt;br/&gt;A 10 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de Mme Barbara Pompili, ministre de la transition écologique.&lt;br/&gt;A 11 h 30 (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de Mme Emmanuelle Wargon, ministre déléguée chargée du logement.&lt;br/&gt;A 17 h 30 (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. Bruno Le Maire, ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance.&lt;br/&gt;Mission d&#39;information sur la concrétisation des lois,&lt;br/&gt;A 14 h 30 (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de Mme Amélie de Montchalin, ministre de la Transformation et de la fonction publiques.&lt;br/&gt;Mission d&#39;information sur l&#39;emploi des seniors,&lt;br/&gt;A 15 heures visioconférence uniquement (sans diffusion) :&lt;br/&gt;- audition de Mme Fanny Mikol, cheffe de la Mission Analyse Économique, Direction de l&#39;Animation de la recherche, des Études et des Statistiques (DARES).&lt;br/&gt;Mission d&#39;évaluation et de contrôle des lois de financement de la sécurité sociale,&lt;br/&gt;A 14 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- à 14 heures : audition de M. Pierre Ricordeau, directeur général de l&#39;ARS Occitanie ;&lt;br/&gt;- à 15 heures : audition de M. Alain Milon, sénateur, ancien président de la commission des affaires sociales, co-rapporteur du rapport « Les agences régionales de santé : une innovation majeure, un déficit de confiance » ;&lt;br/&gt;- à 16 heures : audition de M. François Bonneau, président de la région Centre-Val de Loire, président délégué de Régions de France ;&lt;br/&gt;- à 17 heures : audition de M. Jérôme Goeminne, président du Syndicat des Manageurs Publics de Santé (SMPS), et Mme Mélissa Ramos, déléguée nationale.&lt;br/&gt;Mission d&#39;information sur le médicament,&lt;br/&gt;A 13 h 15 (En visioconférence) :&lt;br/&gt;UFC que Choisir - Mme Lauriane Le Menn, chargée de mission santé et M. Damien Barbosa, chargé de mission relations institutionnelles&lt;br/&gt;(visiconférence ne faisant pas l&#39;objet d&#39;une retransmission et non ouverte à la presse)&lt;br/&gt;A 14 h 45 (En visioconférence) :&lt;br/&gt;Comité économique des produits de santé (CEPS) - M. Philippe Bouyoux, président, et M. Jean-Patrick Sales, vice-président en charge du secteur médicament&lt;br/&gt;(visiconférence ne faisant pas l&#39;objet d&#39;une retransmission et non ouverte à la presse)&lt;br/&gt;Mission sur les personnels civils de la Défense,&lt;br/&gt;A 15 h 30 (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de Mme Alice Guitton, directrice générale des relations internationales et de la stratégie (DGRIS).&lt;br/&gt;A 16 h 30 (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de Madame Yasmine-Eva Farès-Emery, directrice de la Délégation à l&#39;Information et à la Communication de la Défense.&lt;br/&gt;Problématiques de sécurité associées à la présence de mineurs non accompagnés,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de MM. Christophe Cavard, chargé de missions développement à l&#39;association Coallia, Laurent Denouel, directeur de l&#39;unité territoriale d&#39;Ille-et-Vilaine, et Aurélien Favrais, adjoint&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mardi 2 Mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Commission des affaires étrangères,&lt;br/&gt;A 18 heures (salle 4223 et visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition, ouverte à la presse, de M. Jean-Yves Le Drian, ministre de l&#39;Europe et des affaires étrangères.&lt;br/&gt;Commission des lois,&lt;br/&gt;A 18 heures 6e Bureau (Lois) :&lt;br/&gt;- audition de Mme Jacqueline Gourault, ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales, et discussion générale sur le projet de loi organique relatif aux expérimentations mises en œuvre par les collectivités territoriales, sur le fondement du quatrième alinéa de l&#39;article 72 de la Constitution (n° 3523) (M. Stéphane Mazars, rapporteur)&lt;br/&gt;Commission spéciale chargée d&#39;examiner le projet de loi portant lutte contre le dérèglement climatique et renforcement de la résilience face à ses effets,&lt;br/&gt;A 14 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. Jean-Baptiste Djebbari, ministre délégué chargé des transports.&lt;br/&gt;Délégation aux droits des femmes et à l&#39;égalité des chances entre les hommes et les femmes,&lt;br/&gt;A 17 heures salle 6238 (Développement durable) :&lt;br/&gt;- audition de M. Éric Dupond-Moretti, Garde des Sceaux, ministre de la Justice.&lt;br/&gt;mission d&#39;information relative à l&#39;évolution de la consommation de tabac et du rendement de la fiscalité applicable aux produits du tabac pendant le confinement et aux enseignements pouvant en être tirés.,&lt;br/&gt;A 17 h 30 (Visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition commune de la Seita, représentée par M. Cyril Lalo, directeur affaires publiques France et M. Hervé Natali, responsable des relations territoriales, en charge de la lutte contre le commerce parallèle, de Philip Morris France, représenté par Mme Jeanne Pollès, présidente et M. Emeric Christiansen, responsable affaires fiscales, et de British American Tobacco, représenté par MM. Pascal Marbois, directeur des affaires publiques et Vincent Zappia, responsable des affaires publiques pour les produits combustibles.&lt;br/&gt;Mission d&#39;information sur les géants du numérique,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (Visioconférence) :&lt;br/&gt;- table ronde consacrée aux enjeux soulevés par le déploiement de la 5G, avec M. Laurentino Lavezzi, directeur des affaires publiques du groupe Orange, M. Hugues Ferreboeuf, chef de projet au sein du think tank The shift project, M. Laurent Gayard, docteur en études politiques à l&#39;École des hautes études en sciences sociales (EHESS), et un(e) représentant(e) de L&#39;Autorité de régulation des communications électroniques, des postes et de la distribution de la presse (Arcep).&lt;br/&gt;Mission d&#39;information sur l&#39;opération Barkhane,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. Bernard Lugan, historien.&lt;br/&gt;Mission sur les personnels civils de la Défense,&lt;br/&gt;A 17 h 30 (à préciser) :&lt;br/&gt;- audition d&#39;un responsable du statut des fonctionnaires de l&#39;État au ministère de la transformation et de la fonction publique.&lt;br/&gt;Mission d&#39;information flash sur le référé spécial environnemental,&lt;br/&gt;A 17 heures (Visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. Bernard Fau, président de la commission « textes » du Conseil national des barreaux.&lt;br/&gt;A 18 heures (Visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition commune de : M. Vincent Delbos, inspecteur général de la justice ; Mme Delphine Agoguet, inspectrice de la justice ; M. Daniel Atzenhoffer, inspecteur de la justice.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mercredi 3 Mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Commission des affaires culturelles,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (Visioconférence uniquement avec diffusion ) :&lt;br/&gt;- désignation d&#39;un rapporteur d&#39;application sur la proposition de loi visant à démocratiser le sport en France (n° 3808) ;&lt;br/&gt;- point d&#39;étape de la mission d&#39;information sur l&#39;application de la loi du 29 juillet 2019 pour la conservation et la restauration de la cathédrale Notre-Dame de Paris (Mmes Brigitte Kuster, présidente, et Sophie Mette, rapporteure) et du comité de suivi des dons prévu par l&#39;article 8 de la loi du 29 juillet 2019 (M. le président Bruno Studer).&lt;br/&gt;A 15 h 30 (Visioconférence uniquement avec diffusion ) :&lt;br/&gt;- table-ronde sur l&#39;avenir de la télévision numérique terrestre (TNT) réunissant :&lt;br/&gt;- M. Francis Donnat, secrétaire général de France Télévisions ;&lt;br/&gt;- M. Olivier Huart, président-directeur général de TDF ;&lt;br/&gt;- M. Nicolas de Tavernost, président de l&#39;Association des chaînes privées (A.C.P.), président du directoire du groupe M6 ;&lt;br/&gt;- Un représentant du Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel (CSA) (à préciser).&lt;br/&gt;Commission des affaires économiques,&lt;br/&gt;A 10 h 45 (par visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. Jean-François Carenco, président de la Commission de régulation de l&#39;énergie (CRE) sur le projet « Hercule ».&lt;br/&gt;A 15 heures (par visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de Mme Agnès Pannier Runacher, ministre déléguée auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargée de l&#39;industrie.&lt;br/&gt;Commission des affaires étrangères,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (salle 4223 et visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition, ouverte à la presse, de M. Pascal Lamy, président du Forum de Paris pour la paix, ancien commissaire européen, ancien directeur général de l&#39;Organisation mondiale du commerce ;&lt;br/&gt;- nomination du rapporteur sur le projet de loi autorisant la ratification de l&#39;accord de partenariat stratégique entre l&#39;Union européenne et ses États membres, d&#39;une part, et le Japon, d&#39;autre part (n° 3597) ;&lt;br/&gt;- nominations des co-rapporteurs des missions d&#39;information sur « la politique de la France et de l&#39;Europe à l&#39;égard de la Chine » et sur « l&#39;espace indopacifique : enjeux et stratégie pour la France ».&lt;br/&gt;Commission des affaires européennes,&lt;br/&gt;A 18 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- Délégation française au Comité économique et social européen (CESE) (échange) ;&lt;br/&gt;- examen des textes européens&lt;br/&gt;Commission des affaires sociales,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (en visioconférence) :&lt;br/&gt;- désignation d&#39;un rapporteur sur la proposition de loi, adoptée par le Sénat, tendant à protéger les mineurs des usages dangereux du protoxyde d&#39;azote (n° 2498) ;&lt;br/&gt;- audition de Mme Geneviève Chêne, directrice générale de Santé publique France, sur la crise sanitaire.&lt;br/&gt;A 15 heures (Visioconférence uniquement avec diffusion) :&lt;br/&gt;- auditions sur l&#39;allocation des travailleurs indépendants dans le contexte de la crise de la covid-19 (M. Dominique Da Silva, rapporteur).&lt;br/&gt;Commission de la défense,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (visioconférence principalement) :&lt;br/&gt;- examen, ouvert à la presse, des conclusions de la mission « flash » sur le monde associatif combattant (MM. Jean-Philippe Ardouin et Yannick Favennec Becot, co-rapporteurs).&lt;br/&gt;Commission du développement durable,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (visioconférence) :&lt;br/&gt;- table ronde sur les solutions offertes par l&#39;hydrogène dans la décarbonation de l&#39;industrie.&lt;br/&gt;Commission des finances,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (Visioconférence) :&lt;br/&gt;- examen, en application de l&#39;article 146 du Règlement, du rapport d&#39;information sur la maladie de Lyme (Mme Véronique Louwagie, rapporteure spéciale).&lt;br/&gt;Commission des lois,&lt;br/&gt;A 9 h 30 6e Bureau (Lois) :&lt;br/&gt;- examen du projet de loi organique relatif aux expérimentations mis en œuvre par les collectivités territoriales, sur le fondement du quatrième alinéa de l&#39;article 72 de la Constitution (n° 3523) (M. Stéphane Mazars, rapporteur) ;&lt;br/&gt;- examen de la proposition de loi, adoptée par le Sénat, visant à protéger les jeunes mineurs des crimes sexuels (n° 3796) (Mme Alexandra Louis, rapporteure) ;&lt;br/&gt;- en cas d&#39;échec de la commission mixte paritaire, examen, en nouvelle lecture, du projet de loi organique relatif à l&#39;élection du Président de la République (n° 3713) (M. Alain Tourret, rapporteur).&lt;br/&gt;A 14 h 30 6e Bureau (Lois) :&lt;br/&gt;- suite de l&#39;ordre du jour du matin.&lt;br/&gt;A 21 heures 6e Bureau (Lois) :&lt;br/&gt;- éventuellement, suite de l&#39;ordre du jour de l&#39;après-midi.&lt;br/&gt;Commission d&#39;enquête relative à la mainmise sur la ressource en eau par les intérêts privés et ses conséquences,&lt;br/&gt;A 14 heures Salle 6242 (salle de la commission des affaires culturelles, 2ème sous-sol du Palais-Bourbon) :&lt;br/&gt;- Nomination du bureau ;&lt;br/&gt;- Désignation du rapporteur ;&lt;br/&gt;- Échange de vues sur l&#39;organisation des travaux de la commission.&lt;br/&gt;Commission d&#39;enquête sur la lutte contre l&#39;orpaillage illégal en Guyane,&lt;br/&gt;A 15 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. Michel Huet, réalisateur du documentaire « les orpailleurs de Guyane ».&lt;br/&gt;Commission spéciale chargée d&#39;examiner le projet de loi portant lutte contre le dérèglement climatique et renforcement de la résilience face à ses effets,&lt;br/&gt;A 14 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. Julien Denormandie, ministre de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation.&lt;br/&gt;Délégation aux droits des femmes et à l&#39;égalité des chances entre les hommes et les femmes,&lt;br/&gt;A 17 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. Nicolas Dufourcq, directeur général de Bpifrance, dans le cadre de la mission d&#39;information sur l&#39;égalité économique et professionnelle (Mmes Marie-Pierre Rixain et Laurence Trastour-Isnart, corapporteures).&lt;br/&gt;Mission d&#39;évaluation des relations entre l&#39;État et ses opérateurs ,&lt;br/&gt;A 14 h 30 (en visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. Bertrand Munch, directeur général de l&#39;Office national des forêts (ONF).&lt;br/&gt;A 16 heures (en visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. Jean Bassères, directeur général de Pôle emploi.&lt;br/&gt;Mission d&#39;information commune sur les entreprises en difficulté du fait de la crise sanitaire,&lt;br/&gt;A 14 h 30 (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. Pierre Goguet, président de CCI France.&lt;br/&gt;A 15 h 30 (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. William Nahum, président du Centre d&#39;information sur la prévention des difficultés des entreprises (CIP).&lt;br/&gt;A 16 h 30 (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. Jean-François de Montgolfier, directeur des affaires civiles et du sceau, et de M. Patrick Rossi, sous-directeur du droit économique, au ministère de la justice.&lt;br/&gt;Groupe de travail sur les Jeux olympiques et paralympiques de Paris en 2024,&lt;br/&gt;A 14 h 30 (Visioconférence uniquement avec diffusion ) :&lt;br/&gt;- audition de Mme Dominique Laurent, conseillère d&#39;État, Présidente, M. Mathieu Teoran, Secrétaire général, et M. Skander Karaa, Conseiller spécial de l&#39;Agence française de lutte contre le dopage (AFLD).&lt;br/&gt;A 15 h 30 (Visioconférence uniquement avec diffusion ) :&lt;br/&gt;- audition de M. Christophe Divi, Directeur la Plateforme ESS 2024.&lt;br/&gt;Mission d&#39;évaluation de la loi n° 2016-1691 du 9 décembre 2016 relative à la transparence, à la lutte contre la corruption et à la modernisation de la vie économique,&lt;br/&gt;A 15 h 30 (Visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. William Feugère, avocat au cabinet Feugère, fondateur de la legal tech Ethicorp, et de M. Franck Verdun, avocat au cabinet Verdun Verniole.&lt;br/&gt;A 16 h 30 (Visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. Sébastien Denaja, ancien député, rapporteur de la commission des lois sur le projet de loi relatif à la transparence, à la lutte contre la corruption et à la modernisation de la vie économique, maître de conférences en droit public à l&#39;Université Toulouse 1 - Capitole, membre de l&#39;Institut Maurice Hauriou.&lt;br/&gt;MI flash entraves opposées à l&#39;exercice des pouvoirs de police des élus municipaux,&lt;br/&gt;A 14 heures (Visioconférence) :&lt;br/&gt;- Audition de représentants de l&#39;association France Urbaine :&lt;br/&gt;- M. Gaël Perdriau, maire de Saint-Etienne, président de Saint-Etienne Métropole, président de la commission « Sécurité » de France Urbaine&lt;br/&gt;- M. David Marti, maire du Creusot, co-président de la commission « Sécurité »&lt;br/&gt;- M. Kader Makhlouf, conseiller Europe, international et sécurité&lt;br/&gt;- M. Maxime Merlin, chargé de mission&lt;br/&gt;Mission d&#39;information sur l&#39;opération Barkhane,&lt;br/&gt;A 14 heures salle 4123 (33, rue Saint-Dominique) :&lt;br/&gt;- audition de M. le Colonel Allen Pepper, attaché de défense à l&#39;ambassade des États-Unis en France.&lt;br/&gt;Mission sur les personnels civils de la Défense,&lt;br/&gt;A 13 h 45 (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de Mme Sophie Morin, secrétaire générale CFDT Défense et M. Albert Corbel, secrétaire national CFDT Défense.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Jeudi 4 Mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Commission des affaires sociales,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (Visioconférence) :&lt;br/&gt;- table ronde sur les conséquences de l&#39;épidémie de Covid 19 sur la santé psychique :&lt;br/&gt;- Pr Frank Bellivier, délégué ministériel à la santé mentale ;&lt;br/&gt;- Santé publique France ;&lt;br/&gt;- Centre collaborateur français de l&#39;Organisation mondiale de la santé (OMS) pour la santé mentale ;&lt;br/&gt;- responsables de la cohorte « Confins » (Inserm Bordeaux) ;&lt;br/&gt;- Pr Nicolas Franck, chef de pôle au Centre hospitalier Le Vinatier (Bron).&lt;br/&gt;Délégation aux droits des femmes et à l&#39;égalité des chances entre les hommes et les femmes,&lt;br/&gt;A 11 heures salle 6238 (Développement durable) :&lt;br/&gt;- audition de M. Cédric O, Secrétaire d&#39;État chargé de la Transition numérique et des communications électroniques, dans le cadre de la mission d&#39;information sur l&#39;égalité économique et professionnelle (Mmes Marie-Pierre Rixain et Laurence Trastour-Isnart, corapporteures).&lt;br/&gt;Mission de suivi de l&#39;évaluation de la lutte contre la délinquance financière,&lt;br/&gt;A 14 heures (en visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. Éric Belfayol, chef de la Mission interministérielle de coordination anti-fraude (MICAF), accompagné de Mme Marie-Laure Malcles, cheffe de projet &#34;enjeux fiscaux&#34; au sein de la MICAF.&lt;br/&gt;A 15 h 30 (en visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de Mme Nathalie Bécache, directrice du Service d&#39;enquêtes judiciaires des finances (SEJF).&lt;br/&gt;Mission d&#39;information sur les droits des femmes dans le monde et application de la convention d&#39;Istanbul,&lt;br/&gt;A 9 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- table ronde consacrée aux violences faites aux femmes dans une perspective française, réunissant Mme Anne-Cécile Mailfert, directrice de la Fondation des femmes, Mme Pauline Chabbert, directrice associée du groupe Egaé et un représentant de l&#39;association #NousToutes (à préciser).&lt;br/&gt;A 10 h 30 (visioconférence) :&lt;br/&gt;- table ronde consacrée aux violences faites aux femmes dans le monde, réunissant Mme Ludovica Anedda, chargée de plaidoyer droits des femmes de Care France, Mme Florie Balland, trésorière de l&#39;association Libres terres des femmes, Mme Farah Malek-Bakouche, chargée de plaidoyer international d&#39;Unicef France, Mme Carlotta Gradin, vice présidente plaidoyer au sein de ONU Femmes France et Mme Sandra Lhote-Fernandes, chargée de Plaidoyer chez Oxfam France.&lt;br/&gt;Mission d&#39;évaluation de la loi n° 2016-1691 du 9 décembre 2016 relative à la transparence, à la lutte contre la corruption et à la modernisation de la vie économique,&lt;br/&gt;A 9 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. Frédéric Pierucci, ancien cadre dirigeant d&#39;Alstom, fondateur d&#39;Ikarian.&lt;br/&gt;A 10 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. Alexandre Bisch, avocat au cabinet Debevoise &amp; Plimpton LLP.&lt;br/&gt;A 11 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. Alessandro Dazza, directeur général d&#39;Imerys, de Mme Frédérique Berthier-Raymond, directrice juridique du groupe, de Mme Charlotte Beauchataud, directrice juridique conformité du groupe, et de M. Guillaume Pellegrin, avocat associé au cabinet Bredin Prat, conseil d&#39;Imerys.&lt;br/&gt;Mission d&#39;évaluation et de contrôle des lois de financement de la sécurité sociale,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (visioconférence) :&lt;br/&gt;- à 9 heures 30 : audition de M. Dominique Giorgi, inspecteur général des affaires sociales (IGAS), M. Christian Poiret, inspecteur général des affaires sociales (IGAS), et de Mme Isabelle Yeni, inspectrice générale honoraire à l&#39;inspection générale des affaires sociales, co-auteurs du rapport de 2018 sur « Le pilotage de la transformation de l&#39;offre de soins par les ARS » ;&lt;br/&gt;- à 10 heures 30 : audition de M. Stéphane Bernard, secrétaire général adjoint du Syndicat national des inspecteurs des affaires sanitaires et sociales (SNIASS-UNSA) ;&lt;br/&gt;- à 11 heures 30 : audition de Mme Marie-Hélène Lecenne, directrice générale de l&#39;ARS Corse.&lt;br/&gt;Mission d&#39;information sur le médicament,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (En visioconférence) :&lt;br/&gt;BPI France - M. Paul-François Fournier, directeur exécutif de l&#39;innovation, et Mme Sophie Rémont, directrice de l&#39;expertise&lt;br/&gt;(visiconférence ne faisant pas l&#39;objet d&#39;une retransmission et non ouverte à la presse)&lt;br/&gt;A 11 heures (En visioconférence) :&lt;br/&gt;Générique même médicament (GEMME) - M. Sébastien Michel, vice-président pour les affaires publiques, M. Pascal Briere, vice président pour les affaires économiques, et Mme Catherine Bourrienne-Bautista, déléguée générale&lt;br/&gt;(visiconférence ne faisant pas l&#39;objet d&#39;une retransmission et non ouverte à la presse)&lt;br/&gt;Mission d&#39;information sur le thème « Bâtir et promouvoir une souveraineté numérique nationale et européenne »,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition, ouverte à la presse, de M. Laurent Treluyer, directeur, Mme Hélène Coulonjou, directrice déléguée auprès du directeur, et Mme Elisa Salamanca, responsable du département Web, Innovation, Données, de la direction des systèmes d&#39;information de l&#39;Assistance publique - Hôpitaux de Paris (AP-HP).&lt;br/&gt;A 11 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition ouverte à la presse, de M. Dominique Pon, responsable ministériel du numérique en santé.&lt;br/&gt;A 14 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition, ouverte à la presse, de M. Olivier Micheli, président de DATA4.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;3. Ordre du jour prévisionnel&lt;br/&gt;Lundi 8 Mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mission d&#39;évaluation et de contrôle des lois de financement de la sécurité sociale,&lt;br/&gt;A 14 heures (Visioconférence) :&lt;br/&gt;à 14 heures : table-ronde des syndicats représentatifs des agents de droit public des ARS (premier collège) :&lt;br/&gt;- UNSA - M. Stéphane Blanchon, secrétaire général,&lt;br/&gt;- INTERCO-CFDT - M. Alain Olmos, secrétaire fédéral,&lt;br/&gt;- SNASS-CGT - M. Olivier Miffred, secrétaire général,&lt;br/&gt;- SNPASS-FO - M. Juan Navarro, secrétaire général,&lt;br/&gt;à 15 heures 30 : audition de M. Thomas Fatome, directeur général de la caisse nationale d&#39;assurance maladie ;&lt;br/&gt;à 16 heures 30 : audition de M. Christophe Mirmand, préfet de la région Provence-Alpes-Côte d&#39;Azur, président de l&#39;Association du corps préfectoral et des hauts fonctionnaires du ministère de l&#39;intérieur (ACPHFMI).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mardi 9 Mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Commission des affaires culturelles,&lt;br/&gt;A 17 h 15 salle 4325 (33, rue Saint-Dominique) :&lt;br/&gt;- audition de M. Jean-Michel Blanquer, ministre de l&#39;Éducation nationale, de la Jeunesse et des Sports.&lt;br/&gt;Commission des affaires étrangères,&lt;br/&gt;A 17 h 15 (salle 4223 et visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition, conjointe avec la commission des affaires européennes et ouverte à la presse, de M. Valdis Dombrovskis, vice-président exécutif de la Commission européenne en charge du commerce, et de M. Franck Riester, ministre délégué chargé du commerce extérieur et de l&#39;attractivité.&lt;br/&gt;Commission des affaires européennes,&lt;br/&gt;A 17 h 15 (salle de la commission des affaires étrangères (33, rue St-Dominique, 2e étage) et visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition, conjointe avec la commission des affaires étrangères, de M. Valdis Dombrovskis, vice président exécutif de la Commission européenne, commissaire européen chargé du commerce, et de M. Franck Riester, ministre du commerce extérieur et de l&#39;attractivité, sur la révision de la politique commerciale commune.&lt;br/&gt;Commission des affaires sociales,&lt;br/&gt;A 17 h 15 salle 6351 (Affaires sociales) :&lt;br/&gt;- audition de Mme Marie-Claire Denis, présidente de la Commission nationale de l&#39;informatique et des libertés (CNIL), sur les traitements de données dans le cadre de la lutte contre la propagation de l&#39;épidémie de covid 19.&lt;br/&gt;Commission de la défense,&lt;br/&gt;A 17 h 30 (à préciser) :&lt;br/&gt;- audition, à huis clos, du général de corps aérien Jean François Ferlet, directeur du renseignement militaire&lt;br/&gt;Commission des lois,&lt;br/&gt;A 14 h 45 6e Bureau (Lois) :&lt;br/&gt;- examen, en application de l&#39;article 88 du Règlement, des amendements au projet de loi constitutionnelle complétant l&#39;article 1er de la Constitution et relatif à la préservation de l&#39;environnement (n° 3787) (M. Pieyre-Alexandre Anglade, rapporteur).&lt;br/&gt;mission d&#39;information relative à l&#39;évolution de la consommation de tabac et du rendement de la fiscalité applicable aux produits du tabac pendant le confinement et aux enseignements pouvant en être tirés.,&lt;br/&gt;A 17 h 30 (Visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. Vincent Durieux, président de la fédération France Vapotage et Mme Florence Meslet, déléguée générale.&lt;br/&gt;Mission d&#39;information sur les géants du numérique,&lt;br/&gt;A 9 h 15 (Visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. Nicolas Deffieux, directeur du pôle d&#39;expertise de la régulation numérique au ministère de l&#39;Économie, des finances et de la relance.&lt;br/&gt;A 13 h 30 (Visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. Jean-Baptiste Gourdin, directeur général des médias et des industries culturelles au ministère de la culture, et de Mme Laure Durand-Viel, cheffe de la délégation à la régulation des plateformes numériques.&lt;br/&gt;Mission sur les personnels civils de la Défense,&lt;br/&gt;A 15 heures (à préciser) :&lt;br/&gt;- audition de M. Benoît Laurensou, adjoint au délégué général pour l&#39;armement.&lt;br/&gt;Mission d&#39;information sur le thème « Bâtir et promouvoir une souveraineté numérique nationale et européenne »,&lt;br/&gt;A 10 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition, ouverte à la presse, de Mme Diane Dufoix-Garnier, directrice des affaires publiques, et M. Michel Gesquiere, responsable des ventes d&#39;IBM.&lt;br/&gt;A 11 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition, ouverte à la presse, de M. Claude Gissot, directeur de la stratégie, des études et des statistiques (DSES), et de Mme Stéphanie Naux, directrice de mission au cabinet du directeur de la stratégie, des études et des statistiques, de la caisse nationale d&#39;assurance maladie (CNAM).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mercredi 10 Mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Commission des affaires culturelles,&lt;br/&gt;A 9 h 30 salle 6242 (Affaires culturelles) :&lt;br/&gt;- démocratiser le sport en France (n° 3808) (rapport).&lt;br/&gt;Commission des affaires économiques,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (en visioconférence) :&lt;br/&gt;- présentation, conjointe avec les commissions du développement durable, des affaires sociales et des finances, du rapport de la mission d&#39;information commune sur la conditionnalité des aides publiques aux entreprises (Mme Barbara Bessot Ballot, rapporteure).&lt;br/&gt;Commission des affaires étrangères,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (visioconférence) :&lt;br/&gt;- table ronde, ouverte à la presse, sur la géopolitique du golfe persique.&lt;br/&gt;Commission des affaires européennes,&lt;br/&gt;A 16 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de Son Exc. M. Jorge Torres-Pereira, ambassadeur du Portugal en France sur la présidence portugaise de l&#39;Union&lt;br/&gt;Commission des affaires sociales,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (Visioconférence uniquement avec diffusion ) :&lt;br/&gt;- examen, conjoint avec la commission des affaires économiques, la commission du développement durable et la commission de l&#39;aménagement du territoire et des finances, du rapport d&#39;information de la mission d&#39;information commune sur la conditionnalité des aides publiques aux entreprises (M. Saïd Ahamada, Mme Barbara Bessot Ballot, M. Dominique Da Silva et Mme Laurianne Rossi, rapporteurs).&lt;br/&gt;A 15 heures salle 6351 (Affaires sociales) :&lt;br/&gt;- audition de Mme Brigitte Bourguignon, ministre déléguée auprès du ministre des solidarités et de la santé, chargée de l&#39;autonomie.&lt;br/&gt;- droits à protection sociale des assistants maternels et des salariés des particuliers employeurs (n° 3807) (rapport).&lt;br/&gt;Commission de la défense,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (à préciser) :&lt;br/&gt;- audition, ouverte à la presse, de MM. Bernard Cazeneuve et Nicolas Baverez, co-présidents du groupe de travail pour le rapport de l&#39;institut Montaigne sur « Nous armer pour les crises à venir »&lt;br/&gt;Commission du développement durable,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (par visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition, en application de l&#39;article 8 de la loi n° 2010-597 du 3 juin 2010 relative au Grand Paris, de M. Jean François Monteil, dont la nomination est envisagée aux fonctions de président du directoire de la Société du Grand Paris.&lt;br/&gt;Commission des finances,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (visioconférence) :&lt;br/&gt;- examen, conjoint avec la commission des affaires économiques, la commission des affaires sociales et la commission du développement durable, des conclusions de la mission d&#39;information commune sur la conditionnalité des aides publiques aux entreprises (M. Stéphane Viry, président, Mme Laurianne Rossi, M. Saïd Ahamada, Mme Barbara Bessot Ballot et M. Dominique Da Silva, rapporteurs).&lt;br/&gt;A 11 h 30 (visioconférence) :&lt;br/&gt;- communication sur le suivi des conclusions du rapport de la mission d&#39;information sur la taxation des titres de séjour (M. Jean-François Parigi, président, Mme Stella Dupont, rapporteure).&lt;br/&gt;Commission des lois,&lt;br/&gt;A 9 h 30 6e Bureau (Lois) :&lt;br/&gt;- communication de la mission flash sur le référé spécial environnemental (Mmes Naïma Moutchou et Cécile Untermaier, co-rapporteures) ;&lt;br/&gt;- examen du rapport d&#39;information présenté en conclusion de la mission d&#39;information sur les problématiques de sécurité associées à la présence sur le territoire de mineurs non accompagnés (MM. Jean-François Eliaou et Antoine Savignat, co-rapporteurs) ;&lt;br/&gt;- en cas d&#39;échec de la commission mixte paritaire, examen, en nouvelle lecture, de la proposition de loi améliorant l&#39;efficacité de la justice de proximité et de la réponse pénale (n° 3427) (M. Dimitri Houbron, rapporteur).&lt;br/&gt;A 14 h 30 6e Bureau (Lois) :&lt;br/&gt;- réunion du bureau de la Commission.&lt;br/&gt;Délégation aux droits des femmes et à l&#39;égalité des chances entre les hommes et les femmes,&lt;br/&gt;A 9 heures&lt;br/&gt;- colloque de la Délégation relatif à la conciliation entre la vie privée et la vie professionnelle.&lt;br/&gt;Mission d&#39;information commune sur les entreprises en difficulté du fait de la crise sanitaire,&lt;br/&gt;A 14 h 30 (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de la Chambre des métiers et d&#39;artisanat (CMA France) : M. Joël Fourny, président, et M. Samuel Deguara, directeur des affaires publiques et des relations institutionnelles.&lt;br/&gt;A 15 h 30 (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de l&#39;Association d&#39;aide psychologique aux entrepreneurs en souffrance aiguë (APESA) : M. Marc Binnié, président.&lt;br/&gt;A 16 h 30 (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de l&#39;Association 60 000 Rebonds : M. Guillaume Mulliez, président.&lt;br/&gt;Mission sur les personnels civils de la Défense,&lt;br/&gt;A 14 h 30 (à préciser) :&lt;br/&gt;- audition de M. le général de corps d&#39;armée Jean-Marc Latapy, directeur de la direction interarmées des réseaux d&#39;infrastructures et des systèmes d&#39;information de la défense (DIRISI).&lt;br/&gt;A 15 h 30 (à préciser) :&lt;br/&gt;- audition de M. Laurent Dutilleul, secrétaire général et de M. Laurent Tintignac - UNSA DEFENSE.&lt;br/&gt;A 16 h 30 (A préciser) :&lt;br/&gt;- audition de Mme Virginie Parent, co-secrétaire générale de la Fédération nationale des travailleurs de l&#39;État-CGT, M. Lucien Becue, M. Frantz Igouassel, membres de la direction&lt;br/&gt;A 17 h 30 (A préciser) :&lt;br/&gt;- audition de Mme Claire Legras, directrice des affaires juridiques du ministère des Armées.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Jeudi 11 Mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation aux outre-mer,&lt;br/&gt;A 15 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- à 15 heures, heure de Paris :&lt;br/&gt;- audition du conseil économique, social et environnemental (cese) ;&lt;br/&gt;- questions diverses.&lt;br/&gt;Mission d&#39;évaluation et de contrôle des lois de financement de la sécurité sociale,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (visioconférence) :&lt;br/&gt;- à 9 heures 30 : audition de M. Thomas Deroche, directeur général de l&#39;ARS Normandie ;&lt;br/&gt;- à 10 heures 30 : audition de M. Stéphane Bouillon, secrétaire général de la défense et de la sécurité nationale (SGDSN) ;&lt;br/&gt;- à 11 heures 30 : table-ronde des syndicats représentatifs des agents de droit privé des ARS (deuxième collège) :&lt;br/&gt;- CFDT - Fédération PSTE - M. Stéphane Ruelle, conseiller technique, Direction de l&#39;appui à la transformation et de l&#39;accompagnement,&lt;br/&gt;- CGT - M. Denis Lalys, secrétaire général (à confirmer),&lt;br/&gt;- FO - Alain Gautron, secrétaire général.&lt;br/&gt;Mission sur les Réserves,&lt;br/&gt;A 9 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de représentants des syndicats de salariés :&lt;br/&gt;. Confédération française démocratique du travail&lt;br/&gt;. Confédération générale du travail&lt;br/&gt;. Confédération générale du travail-Force ouvrière : M. Gilles Goulm, secrétaire général, et M. Gilbert Faraci, secrétaire fédéral adjoint&lt;br/&gt;. Confédération française de l&#39;encadrement-Confédération générale des cadres&lt;br/&gt;. Confédération française des travailleurs chrétiens&lt;br/&gt;Mission d&#39;information sur le thème « Bâtir et promouvoir une souveraineté numérique nationale et européenne »,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition, ouverte à la presse, de représentants du secrétariat général pour l&#39;investissement (SGPI).&lt;br/&gt;A 11 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition ouverte à la presse, de M. Thibault Douville, professeur des universités, directeur du master Droit du numérique à l&#39;Université Caen Normandie.&lt;br/&gt;A 14 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition, ouverte à la presse, de M. Julien Nocetti, docteur en sciences politiques, chercheur associé à l&#39;institut français des relations internationales (Ifri) et enseignant-chercheur en relations internationales et études stratégiques aux Écoles de Saint-Cyr Coëtquidan.&lt;br/&gt;Mission d&#39;information sur les enjeux de la transition écologique pour le Ministère des Armées,&lt;br/&gt;A 10 h 30 (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. Bruno Mounier, directeur de la Fédération des conservatoires d&#39;espaces naturels, M. Christophe Lépine, président du conservatoire d&#39;espaces naturels de la région Hauts-de-France et Mme Perrine Paris, cheffe de projet à la Fédération des Conservatoires d&#39;espaces naturels.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mardi 16 Mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Commission des affaires culturelles,&lt;br/&gt;A 18 heures (Visioconférence uniquement avec diffusion ) :&lt;br/&gt;- à l&#39;issue du vote solennel, audition de Mme Amélie de Montchalin, ministre de la Transformation et de la Fonction publiques, sur le plan en faveur de l&#39;égalité des chances pour l&#39;accès à la fonction publique.&lt;br/&gt;Mission d&#39;information sur les géants du numérique,&lt;br/&gt;A 9 h 15 (Visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de représentants de Huawei.&lt;br/&gt;Mission d&#39;information sur l&#39;opération Barkhane,&lt;br/&gt;A 10 h 30 (à préciser) :&lt;br/&gt;- audition de M. Stefano Tomat, directeur « Approche intégrée pour la sécurité et la paix (ISP) » au sein du service européen pour l&#39;action extérieure, M. l&#39;amiral Hervé Blejean, directeur général de l&#39;état-major de l&#39;Union européenne&lt;br/&gt;A 14 heures (à préciser) :&lt;br/&gt;- audition de M. le colonel Andres Helm-Rosin, attaché de défense à l&#39;ambassade d&#39;Estonie en France.&lt;br/&gt;Mission d&#39;information sur le thème « Bâtir et promouvoir une souveraineté numérique nationale et européenne »,&lt;br/&gt;A 16 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- point d&#39;étape des travaux de la mission d&#39;information.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mercredi 17 Mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Commission des affaires économiques,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (en visioconférence) :&lt;br/&gt;- communication de M. Thierry Benoit sur la mise en œuvre des conclusions de la commission d&#39;enquête sur la situation et les pratiques de la grande distribution et de ses groupements dans leurs relations commerciales avec les fournisseurs.&lt;br/&gt;Commission des affaires européennes,&lt;br/&gt;A 16 heures (salle 4325 (33, rue Saint-Dominique) et visioconférence) :&lt;br/&gt;- réunion, à huis clos, conjointe avec la commission de la défense :&lt;br/&gt;- « Lutte contre le terrorisme et la grande criminalité : quelles conséquences de récents arrêts de la Cour de justice de l&#39;Union européenne ? » (Mmes Aude Bono-Vandorme et Marietta Karamanli) (communication) ;&lt;br/&gt;- table ronde, sur les conséquences de la jurisprudence de la cour de justice de l&#39;Union européenne sur la transmission des données.&lt;br/&gt;Commission des affaires sociales,&lt;br/&gt;A 9 h 30 salle 6351 (Affaires sociales) :&lt;br/&gt;- protection des mineurs des usages dangereux du protoxyde d&#39;azote (n° 2498) (rapport).&lt;br/&gt;A 15 heures (Visioconférence uniquement avec diffusion) :&lt;br/&gt;- auditions sur l&#39;allocation des travailleurs indépendants dans le contexte de la crise de la covid-19 (suite) (M. Dominique Da Silva, rapporteur).&lt;br/&gt;Mission d&#39;information sur l&#39;opération Barkhane,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (à préciser) :&lt;br/&gt;- audition de Son Excellence M. l&#39;ambassadeur de France au Mali, Joël Meyer.&lt;br/&gt;A 14 heures (à préciser) :&lt;br/&gt;- audition de représentants de la direction générale de la sécurité extérieure (DGSE).&lt;br/&gt;Mission sur les Réserves,&lt;br/&gt;A 17 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. le capitaine de vaisseau Serge Bordarier, sous-directeur Etudes et Politique des RH de la marine.&lt;br/&gt;Mission d&#39;information sur les enjeux de la transition écologique pour le Ministère des Armées,&lt;br/&gt;A 14 h 30 (Extérieur) :&lt;br/&gt;- audition de M. l&#39;ingénieur en chef de 1re classe Serge Régnier, directeur du centre d&#39;expertise des techniques de l&#39;infrastructure de la défense (CETID)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Jeudi 18 Mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation aux outre-mer,&lt;br/&gt;A 15 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- à 15 heures, heure de Paris :&lt;br/&gt;- audition commune avec la délégation aux outre-mer du sénat sur l&#39;organisation institutionnelle des outre-mer ;&lt;br/&gt;- questions diverses.&lt;br/&gt;Délégation aux droits des femmes et à l&#39;égalité des chances entre les hommes et les femmes,&lt;br/&gt;A 14 h 30&lt;br/&gt;- table ronde relative au financement de l&#39;entrepreneuriat des femmes, dans le cadre de la mission d&#39;information sur l&#39;égalité économique et professionnelle (Mmes Marie-Pierre Rixain et Laurence Trastour-Isnart, corapporteures).&lt;br/&gt;Mission sur les Réserves,&lt;br/&gt;A 11 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. le général de division Stephen Coural, délégué aux Réserves de l&#39;armée de Terre.&lt;br/&gt;Mission d&#39;information sur le thème « Bâtir et promouvoir une souveraineté numérique nationale et européenne »,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition ouverte à la presse, de représentants des entreprises Amazon, Google et, à confirmer, Microsoft.&lt;br/&gt;A 11 h 30 (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition, ouverte à la presse, de M. Bruno Sportisse, président-directeur général de l&#39;institut national de recherche en sciences et technologie du numérique (INRIA).&lt;br/&gt;A 14 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition, ouverte à la presse, de MM. Bernard Duverneuil, président, Jean-Claude Laroche, vice-président, et Henri d&#39;Agrain, délégué général, du Cigref.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Lundi 22 Mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mission d&#39;information sur l&#39;opération Barkhane,&lt;br/&gt;A 14 heures (à préciser) :&lt;br/&gt;- audition de M. le général de brigade Gerhard Klaffus, attaché de défense, et Mme Katrin Aus Dem Siepen, chef du département « Politique » de l&#39;ambassade d&#39;Allemagne en France.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mardi 23 Mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Commission du développement durable,&lt;br/&gt;A 17 h 30 visioconférence et salle 6241(Affaires économiques) :&lt;br/&gt;- audition de Mme Bérangère Abba, secrétaire d&#39;État chargée de la biodiversité.&lt;br/&gt;mission d&#39;information relative à l&#39;évolution de la consommation de tabac et du rendement de la fiscalité applicable aux produits du tabac pendant le confinement et aux enseignements pouvant en être tirés.,&lt;br/&gt;A 17 h 15 (Visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. Pascal Ageron, président de Logista France.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mercredi 24 Mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Commission des affaires économiques,&lt;br/&gt;A 15 heures (par visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de Mme Elisabeth Moreno, ministre déléguée auprès du Premier ministre, chargée de l&#39;égalité entre les femmes et les hommes, de la diversité et de l&#39;égalité des chances.&lt;br/&gt;Commission des affaires sociales,&lt;br/&gt;A 9 heures (salle Colbert) :&lt;br/&gt;- audition du Pr Jean-François Delfraissy, dont le renouvellement en qualité de président du Comité consultatif national d&#39;éthique pour les sciences de la vie et de la santé (CCNE) est envisagé par M. le Président de la République (M. Jean-Carles Grelier, rapporteur)&lt;br/&gt;- vote à bulletins secrets sur cette nomination en application de l&#39;article 13 de la Constitution.&lt;br/&gt;Commission du développement durable,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. François Bayrou, Haut-Commissaire au plan.&lt;br/&gt;Mission sur les Réserves,&lt;br/&gt;A 15 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. Luc Delnord, délégué général Sécurité - directeur de l&#39;Appui et des Solutions de Sécurité - Direction de la Sécurité Globale Groupe La Poste.&lt;br/&gt;A 17 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de représentants de la Direction générale des douanes et droits indirects.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mardi 30 Mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mission d&#39;information sur l&#39;opération Barkhane,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (à préciser) :&lt;br/&gt;- audition de M. le général Joachim, Prince de Danemark, attaché de défense à l&#39;ambassade du Royaume du Danemark en France, de M. Kristian Rasmussen, ministre conseiller et de Mme Njeri Jensen, première secrétaire.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mercredi 14 Avril 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Groupe de travail sur les Jeux olympiques et paralympiques de Paris en 2024,&lt;br/&gt;A 14 h 30 (Visioconférence uniquement avec diffusion ) :&lt;br/&gt;- audition des représentants du Comité paralympique et sportif français (CPSF).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043190277"></link>
    <author></author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Documents et publications</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:33+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043190279</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Assemblée nationale&lt;br/&gt;Session ordinaire de 2020-2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Documents parlementaires&lt;br/&gt;Dépôt du vendredi 26 février 2021&lt;br/&gt;Dépôt d&#39;une proposition de loi constitutionnelle&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. le Président de l&#39;Assemblée nationale a reçu, le 26 février 2021, de Mme Marie-France Lorho, une proposition de loi constitutionnelle visant à supprimer la fonction de Défenseur des droits.&lt;br/&gt;Cette proposition de loi constitutionnelle, n° 3932, est renvoyée à la commission des lois constitutionnelles, de la législation et de l&#39;administration générale de la République, en application de l&#39;article 83 du règlement.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043190279"></link>
    <author></author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Documents déposés</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:33+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043190282</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sénat&lt;br/&gt;Session ordinaire de 2020-2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Addendum aux documents enregistrés à la Présidence du Sénat le jeudi 25 février 2021&lt;br/&gt;Dépôt d&#39;une proposition de résolution en application de l&#39;article 34-1 de la Constitution&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;N° 390 (2020-2021) Proposition de résolution présentée par M. Daniel GREMILLET, en application de l&#39;article 34-1 de la Constitution, tendant à lever les freins réglementaires et administratifs au plein essor de l&#39;hydroélectricité.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043190282"></link>
    <author></author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Documents publiés</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:33+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043190284</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sénat&lt;br/&gt;Session ordinaire de 2020-2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Documents publiés sur le site internet du Sénat le vendredi 26 février 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;N° 369 (2020-2021) Projet de loi, adopté par l&#39;Assemblée nationale après engagement de la procédure accélérée, confortant le respect des principes de la République, envoyé à la commission des lois constitutionnelles, de législation, du suffrage universel, du Règlement et d&#39;administration générale, sous réserve de la constitution éventuelle d&#39;une commission spéciale dans les conditions prévues par le Règlement.&lt;br/&gt;N° 378 (2020-2021) Proposition de loi, adoptée par l&#39;Assemblée nationale après engagement de la procédure accélérée, pour renforcer la prévention en santé au travail, envoyée à la commission des affaires sociales, sous réserve de la constitution éventuelle d&#39;une commission spéciale dans les conditions prévues par le Règlement.&lt;br/&gt;N° 382 (2020-2021). Proposition de loi, adoptée par l&#39;Assemblée nationale, renforçant la protection des mineurs victimes de violences sexuelles, envoyée à la commission des lois constitutionnelles, de législation, du suffrage universel, du Règlement et d&#39;administration générale, sous réserve de la constitution éventuelle d&#39;une commission spéciale dans les conditions prévues par le Règlement.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043190284"></link>
    <author></author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Informations diverses</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:33+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043190286</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sénat&lt;br/&gt;Session ordinaire de 2020-2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Avis de placement en mission temporaire d&#39;une sénatrice&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. le Président du Sénat a reçu de M. le Premier ministre un courrier en date du 23 février 2021 l&#39;informant de sa décision de placer, en application des articles L.O. 144 et L.O. 297 du code électoral, Mme Nadège HAVET, sénatrice du Finistère, en mission temporaire auprès de Mme Barbara POMPILI, ministre de la transition écologique, M. Bruno LE MAIRE, ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, Mme Élisabeth BORNE, ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion, Mme Agnès PANNIER-RUNACHER, ministre déléguée auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargée de l&#39;industrie et Mme Olivia GREGOIRE, secrétaire d&#39;État auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargée de l&#39;économie sociale, solidaire et responsable. Cette mission portera sur la commande publique.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043190286"></link>
    <author></author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Commissions mixtes paritaires</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:33+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043190289</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Commissions mixtes paritaires&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1. Réunions&lt;br/&gt;Mardi 2 Mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Commission mixte paritaire chargée de proposer un texte sur les dispositions restant en discussion du projet de loi organique portant diverses mesures relatives à l&#39;élection du Président de la République,&lt;br/&gt;A 12 h 15 Sénat, salle 216 (salle de la commission des Lois) :&lt;br/&gt;- nomination du bureau ;&lt;br/&gt;- nomination des rapporteurs ;&lt;br/&gt;- examen des dispositions restant en discussion du projet de loi organique.&lt;br/&gt;Commission mixte paritaire chargée de proposer un texte sur les dispositions restant en discussion de la proposition de loi visant à améliorer le système de santé par la confiance et la simplification,&lt;br/&gt;A 17 h 15 Assemblée nationale, salle 6351 (salle de la commission des affaires sociales) :&lt;br/&gt;- nomination du bureau ;&lt;br/&gt;- nomination des rapporteurs ;&lt;br/&gt;- examen des dispositions restant en discussion de la proposition de loi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Jeudi 4 Mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Commission mixte paritaire chargée de proposer un texte sur les dispositions restant en discussion de la proposition de loi améliorant l&#39;efficacité de la justice de proximité et de la réponse pénale,&lt;br/&gt;A 9 heures Assemblée nationale, 6e Bureau (salle de la commission des lois) :&lt;br/&gt;- nomination du bureau ;&lt;br/&gt;- nomination des rapporteurs ;&lt;br/&gt;- examen des dispositions restant en discussion de la proposition de loi.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043190289"></link>
    <author></author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Office parlementaire d&#39;évaluation des choix scientifiques et technologiques</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:33+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043190292</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Offices et délégations&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1. Ordre du jour prévisionnel&lt;br/&gt;Jeudi 18 Mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Office parlementaire d&#39;évaluation des choix scientifiques et technologiques,&lt;br/&gt;A 9 heures (Sénat) :&lt;br/&gt;- audition publique sur les NBT (New Breeding Techniques) (Catherine Procaccia, sénateur, et Loïc Prud&#39;homme, député, rapporteurs).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Jeudi 25 Mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Office parlementaire d&#39;évaluation des choix scientifiques et technologiques,&lt;br/&gt;A 9 heures (A confirmer) :&lt;br/&gt;- audition de la CNE2 sur son avis rendu à la demande de l&#39;Office « Impact de la crise de la Covid-19 sur les études et recherches portant sur la gestion des matières et déchets radioactifs » ;&lt;br/&gt;- examen de la note scientifique « Production d&#39;hydrogène » (Gérard Longuet, sénateur, rapporteur).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043190292"></link>
    <author></author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cours indicatifs du 26 février 2021 communiqués par la Banque de France</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:33+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043190325</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;(Euros contre devises)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;bottom&#39; align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;1,212 1&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;bottom&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;USD&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;bottom&#39; align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;6,664 4&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;bottom&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;BRL&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;128,83&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;JPY&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;1,533 1&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CAD&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;1,955 8&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;BGN&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;7,838 5&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CNY&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;26,195&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CZK&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;9,401&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;HKD&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;7,436 1&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;DKK&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;17 353,51&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;IDR&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;0,870 53&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;GBP&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;4,007 2&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;ILS&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;361,43&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;HUF&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;89,576 6&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;INR&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;4,518 6&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;PLN&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 367,1&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;KRW&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;4,875&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;RON&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;25,287 9&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;MXN&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;10,138 8&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;SEK&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;4,909 6&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;MYR&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;1,098 6&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CHF&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;1,662 2&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;NZD&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;152,9&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;ISK&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;59,09&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;PHP&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;10,401 2&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;NOK&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;1,610 6&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;SGD&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;7,583&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;HRK&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;36,799&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;THB&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;90,669 7&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;RUB&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;18,102 5&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;ZAR&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;9,016 8&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;TRY&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;128,83&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CNH&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;1,560 5&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;AUD&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043190325"></link>
    <author></author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Demandes de changement de nom (Accès protégé textes 113 à 136)</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:33+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043190328</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;article L. 221-14, et des articles R. 221-15 et R. 221-16 pris après avis de la CNIL, du code des relations entre le public et l&#39;administration, les actes individuels relatifs à l&#39;état et à la nationalité des personnes ne peuvent être publiés au Journal officiel de la République française, que dans des conditions garantissant qu&#39;ils ne font pas l&#39;objet d&#39;une indexation par des moteurs de recherche. Les actes concernés sont accessibles sur le site Légifrance en  cliquant sur le lien ci-dessous : &lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043190328"></link>
    <author></author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 24 février 2021 portant nomination dans l&#39;ordre national de la Légion d&#39;honneur</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:33+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043183622</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Ministère des armées&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 24 février 2021, pris sur le rapport du Premier ministre et de la ministre des armées, et visé pour son exécution par le grand chancelier de la Légion d&#39;honneur, vu la déclaration du conseil de l&#39;ordre en date du 11 février 2021 portant que les présentes nominations sont faites en conformité des lois, décrets et règlements en vigueur, et notamment de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071007&amp;idArticle=LEGIARTI000006476208&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la Légion d&#39;honneur et de la médaille m... - art. R26 (V)&#39;&gt;article R. 26 du code de la Légion d&#39;honneur&lt;/a&gt;, de la Médaille militaire et de l&#39;ordre national du Mérite, sont nommés :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ARMÉE ACTIVE&lt;br/&gt;Au grade de chevalier&lt;br/&gt;GENDARMERIE NATIONALE&lt;br/&gt;Avec effet du 24 décembre 2020&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Boyon (Bertrand, Joseph, Arthur), adjudant-chef ; 26 ans de services. Blessé dans l&#39;accomplissement de son devoir le 22 décembre 2020. Cité.&lt;br/&gt;Dupuis (Remi, Mario, Pierre), adjudant ; 13 ans de services. Mortellement blessé dans l&#39;accomplissement de son devoir le 22 décembre 2020. Promu major à titre exceptionnel le 22 décembre 2020. Cité.&lt;br/&gt;Mavel (Arno, Gaston, Jacques), brigadier ; 3 ans de services. Blessé dans l&#39;accomplissement de son devoir le 22 décembre 2020 et décédé des suites de ses blessures le 23 décembre 2020. Nommé gendarme à titre exceptionnel le 23 décembre 2020. Cité.&lt;br/&gt;Morel (Cyrille, Yann), lieutenant ; 23 ans de services. Mortellement blessé dans l&#39;accomplissement de son devoir le 22 décembre 2020. Promu lieutenant-colonel à titre exceptionnel le 22 décembre 2020. Cité.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ARMÉE DE TERRE&lt;br/&gt;Avec effet du 31 décembre 2020&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Issakhanian (Dorian, Eric, Daniel), chasseur de 1re classe, arme blindée et cavalerie ; 2 ans de services. Mortellement blessé dans l&#39;accomplissement de son devoir le 28 décembre 2020. Promu brigadier à titre exceptionnel le 28 décembre 2020. Cité.&lt;br/&gt;Mauri (Tanerii, Teuira, Kévin), brigadier-chef, arme blindée et cavalerie ; 9 ans de services. Mortellement blessé dans l&#39;accomplissement de son devoir le 28 décembre 2020. Nommé maréchal des logis à titre exceptionnel le 28 décembre 2020. Cité.&lt;br/&gt;Pauchet (Quentin, Xavier, Guy), chasseur de 1re classe, arme blindée et cavalerie ; 2 ans de services. Mortellement blessé dans l&#39;accomplissement de son devoir le 28 décembre 2020. Promu brigadier à titre exceptionnel le 28 décembre 2020. Cité.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Avec effet du 6 janvier 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Huynh (Yvonne), sergente, troupes de marine ; 15 ans de services. Mortellement blessée dans l&#39;accomplissement de son devoir le 2 janvier 2021. Promue sergente-chef à titre exceptionnel le 2 janvier 2021. Citée.&lt;br/&gt;Risser (Loïc, Claude), brigadier, arme blindée et cavalerie ; 5 ans de services. Mortellement blessé dans l&#39;accomplissement de son devoir le 2 janvier 2021. Promu brigadier-chef à titre exceptionnel le 2 janvier 2021. Cité.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-26T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043183622"></link>
    <author></author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 24 février 2021 rapportant un décret de naturalisation (Accès protégé)</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:33+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043185406</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;article L. 221-14, et des articles R. 221-15 et R. 221-16 pris après avis de la CNIL, du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000031366350&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des relations entre le public et l&#39;administration (V)&#39;&gt;code des relations entre le public et l&#39;administration&lt;/a&gt;, les actes individuels relatifs à l&#39;état et à la nationalité des personnes ne peuvent être publiés au Journal officiel de la République française, que dans des conditions garantissant qu&#39;ils ne font pas l&#39;objet d&#39;une indexation par des moteurs de recherche. Les actes concernés sont accessibles sur le site Légifrance en  cliquant sur le lien ci-dessous : &lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-26T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043185406"></link>
    <author></author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Conférence des présidents</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:33+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043185411</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Assemblée nationale&lt;br/&gt;Session ordinaire de 2020-2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Convocation de la Conférence des Présidents&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La Conférence, constituée conformément à l&#39;article 47 du Règlement, est convoquée pour le :&lt;br/&gt;mardi 2 mars 2021&lt;br/&gt;à 10 heures &lt;br/&gt; dans les salons de la Présidence.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-26T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043185411"></link>
    <author></author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Commissions et organes de contrôle</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:33+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043185413</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Assemblée nationale&lt;br/&gt;Session ordinaire de 2020-2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1. Réunions&lt;br/&gt;Vendredi 26 Février 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Commission spéciale chargée d&#39;examiner le projet de loi portant lutte contre le dérèglement climatique et renforcement de la résilience face à ses effets,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (visioconférence) :&lt;br/&gt;- table ronde réunissant des représentants de Réseau Action Climat, de l&#39;Institut de l&#39;économie sur le climat (I4CE), de la Fondation pour la Nature et l&#39;Homme, des Amis de la Terre, de France Nature Environnement, du WWF France et de l&#39;Union nationale des centres permanents d&#39;initiatives pour l&#39;environnement (CPIE).&lt;br/&gt;A 14 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- table ronde réunissant des organisations d&#39;employeurs.&lt;br/&gt;A 16 h 30 (visioconférence) :&lt;br/&gt;- table ronde réunissant des organisations syndicales de salariés.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Lundi 1er Mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Commission des lois,&lt;br/&gt;A 15 h 45 6e Bureau (Lois) :&lt;br/&gt;- examen, en application de l&#39;article 88 du Règlement, des amendements à la proposition de résolution tendant à modifier le Règlement de l&#39;Assemblée nationale en ce qui concerne l&#39;organisation des travaux parlementaires en période de crise (n° 3798) (M. Sylvain Waserman, rapporteur).&lt;br/&gt;Commission spéciale chargée d&#39;examiner le projet de loi portant lutte contre le dérèglement climatique et renforcement de la résilience face à ses effets,&lt;br/&gt;A 10 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de Mme Barbara Pompili, ministre de la transition écologique.&lt;br/&gt;A 11 h 30 (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de Mme Emmanuelle Wargon, ministre déléguée chargée du logement.&lt;br/&gt;A 17 h 30 (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. Bruno Le Maire, ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance.&lt;br/&gt;Mission d&#39;information sur la concrétisation des lois,&lt;br/&gt;A 14 h 30 (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de Mme Amélie de Montchalin, ministre de la Transformation et de la fonction publiques.&lt;br/&gt;Mission d&#39;évaluation et de contrôle des lois de financement de la sécurité sociale,&lt;br/&gt;A 14 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- à 14 heures : audition de M. Pierre Ricordeau, directeur général de l&#39;ARS Occitanie ;&lt;br/&gt;- à 15 heures : audition de M. Alain Milon, sénateur, ancien président de la commission des affaires sociales, co-rapporteur du rapport « Les agences régionales de santé : une innovation majeure, un déficit de confiance » ;&lt;br/&gt;- à 16 heures : audition de M. François Bonneau, président de la région Centre-Val de Loire, président délégué de Régions de France ;&lt;br/&gt;- à 17 heures : audition de M. Jérôme Goeminne, président du Syndicat des Manageurs Publics de Santé (SMPS), et Mme Mélissa Ramos, déléguée nationale.&lt;br/&gt;Problématiques de sécurité associées à la présence de mineurs non accompagnés,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de MM. Christophe Cavard, chargé de missions développement à l&#39;association Coallia, Laurent Denouel, directeur de l&#39;unité territoriale d&#39;Ille-et-Vilaine, et Aurélien Favrais, adjoint&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mardi 2 Mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Commission des affaires étrangères,&lt;br/&gt;A 18 heures (salle 4223 et visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition, ouverte à la presse, de M. Jean-Yves Le Drian, ministre de l&#39;Europe et des affaires étrangères.&lt;br/&gt;Commission des lois,&lt;br/&gt;A 18 heures 6e Bureau (Lois) :&lt;br/&gt;- audition de Mme Jacqueline Gourault, ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales, et discussion générale sur le projet de loi organique relatif aux expérimentations mises en œuvre par les collectivités territoriales, sur le fondement du quatrième alinéa de l&#39;article 72 de la Constitution (n° 3523) (M. Stéphane Mazars, rapporteur)&lt;br/&gt;Commission spéciale chargée d&#39;examiner le projet de loi portant lutte contre le dérèglement climatique et renforcement de la résilience face à ses effets,&lt;br/&gt;A 14 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. Jean-Baptiste Djebbari, ministre délégué chargé des transports.&lt;br/&gt;Délégation aux droits des femmes et à l&#39;égalité des chances entre les hommes et les femmes,&lt;br/&gt;A 17 heures salle 6238 (Développement durable) :&lt;br/&gt;- audition de M. Éric Dupond-Moretti, Garde des Sceaux, ministre de la Justice.&lt;br/&gt;mission d&#39;information relative à l&#39;évolution de la consommation de tabac et du rendement de la fiscalité applicable aux produits du tabac pendant le confinement et aux enseignements pouvant en être tirés.,&lt;br/&gt;A 17 h 30 (Visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition commune de la Seita, représentée par M. Cyril Lalo, directeur affaires publiques France et M. Hervé Natali, responsable des relations territoriales, en charge de la lutte contre le commerce parallèle, de Philip Morris France, représenté par Mme Jeanne Pollès, présidente et M. Emeric Christiansen, responsable affaires fiscales, et de British American Tobacco, représenté par MM. Pascal Marbois, directeur des affaires publiques et Vincent Zappia, responsable des affaires publiques pour les produits combustibles.&lt;br/&gt;Mission d&#39;information sur les géants du numérique,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (Visioconférence) :&lt;br/&gt;- table ronde consacrée aux enjeux soulevés par le déploiement de la 5G, avec M. Laurentino Lavezzi, directeur des affaires publiques du groupe Orange, M. Hugues Ferreboeuf, chef de projet au sein du think tank The shift project, M. Laurent Gayard, docteur en études politiques à l&#39;École des hautes études en sciences sociales (EHESS), et un(e) représentant(e) de L&#39;Autorité de régulation des communications électroniques, des postes et de la distribution de la presse (Arcep).&lt;br/&gt;Mission d&#39;information sur l&#39;opération Barkhane,&lt;br/&gt;A 9 h 30 salle 4123 (33, rue Saint-Dominique) :&lt;br/&gt;- audition de M. Bernard Lugan, historien.&lt;br/&gt;Mission d&#39;information flash sur le référé spécial environnemental,&lt;br/&gt;A 17 heures (Visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. Bernard Fau, président de la commission « textes » du Conseil national des barreaux.&lt;br/&gt;A 18 heures (Visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition commune de : M. Vincent Delbos, inspecteur général de la justice ; Mme Delphine Agoguet, inspectrice de la justice ; M. Daniel Atzenhoffer, inspecteur de la justice.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mercredi 3 Mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Commission des affaires culturelles,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (Visioconférence uniquement avec diffusion ) :&lt;br/&gt;- désignation d&#39;un rapporteur d&#39;application sur la proposition de loi visant à démocratiser le sport en France (n° 3808) ;&lt;br/&gt;- point d&#39;étape de la mission d&#39;information sur l&#39;application de la loi du 29 juillet 2019 pour la conservation et la restauration de la cathédrale Notre-Dame de Paris (Mmes Brigitte Kuster, présidente, et Sophie Mette, rapporteure) et du comité de suivi des dons prévu par l&#39;article 8 de la loi du 29 juillet 2019 (M. le président Bruno Studer).&lt;br/&gt;A 15 h 30 (Visioconférence uniquement avec diffusion ) :&lt;br/&gt;- table-ronde sur l&#39;avenir de la télévision numérique terrestre (TNT) réunissant :&lt;br/&gt;- M. Francis Donnat, secrétaire général de France Télévisions ;&lt;br/&gt;- M. Olivier Huart, président-directeur général de TDF ;&lt;br/&gt;- M. Nicolas de Tavernost, président de l&#39;Association des chaînes privées (A.C.P.), président du directoire du groupe M6 ;&lt;br/&gt;- Un représentant du Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel (CSA) (à préciser).&lt;br/&gt;Commission des affaires économiques,&lt;br/&gt;A 10 h 45 (par visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. Jean-François Carenco, président de la Commission de régulation de l&#39;énergie (CRE) sur le projet « Hercule ».&lt;br/&gt;A 15 heures (par visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de Mme Agnès Pannier Runacher, ministre déléguée auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargée de l&#39;industrie.&lt;br/&gt;Commission des affaires étrangères,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (salle 4223 et visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition, ouverte à la presse, de M. Pascal Lamy, président du Forum de Paris pour la paix, ancien commissaire européen, ancien directeur général de l&#39;Organisation mondiale du commerce ;&lt;br/&gt;- nomination du rapporteur sur le projet de loi autorisant la ratification de l&#39;accord de partenariat stratégique entre l&#39;Union européenne et ses États membres, d&#39;une part, et le Japon, d&#39;autre part (n° 3597) ;&lt;br/&gt;- nominations des co-rapporteurs des missions d&#39;information sur « la politique de la France et de l&#39;Europe à l&#39;égard de la Chine » et sur « l&#39;espace indopacifique : enjeux et stratégie pour la France ».&lt;br/&gt;Commission des affaires sociales,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (en visioconférence) :&lt;br/&gt;- désignation d&#39;un rapporteur sur la proposition de loi, adoptée par le Sénat, tendant à protéger les mineurs des usages dangereux du protoxyde d&#39;azote (n° 2498) ;&lt;br/&gt;- audition de Mme Geneviève Chêne, directrice générale de Santé publique France, sur la crise sanitaire.&lt;br/&gt;A 15 heures (Visioconférence uniquement avec diffusion) :&lt;br/&gt;- auditions sur l&#39;allocation des travailleurs indépendants dans le contexte de la crise de la covid-19 (M. Dominique Da Silva, rapporteur).&lt;br/&gt;Commission de la défense,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (visioconférence principalement) :&lt;br/&gt;- examen, ouvert à la presse, des conclusions de la mission « flash » sur le monde associatif combattant (MM. Jean-Philippe Ardouin et Yannick Favennec Becot, co-rapporteurs).&lt;br/&gt;Commission du développement durable,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (par visioconférence) :&lt;br/&gt;- table ronde sur les solutions offertes par l&#39;hydrogène dans la décarbonation de l&#39;industrie.&lt;br/&gt;Commission des finances,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (Visioconférence) :&lt;br/&gt;- examen, en application de l&#39;article 146 du Règlement, du rapport d&#39;information sur la maladie de Lyme (Mme Véronique Louwagie, rapporteure spéciale).&lt;br/&gt;Commission des lois,&lt;br/&gt;A 9 h 30 6e Bureau (Lois) :&lt;br/&gt;- examen du projet de loi organique relatif aux expérimentations mis en œuvre par les collectivités territoriales, sur le fondement du quatrième alinéa de l&#39;article 72 de la Constitution (n° 3523) (M. Stéphane Mazars, rapporteur) ;&lt;br/&gt;- examen de la proposition de loi, adoptée par le Sénat, visant à protéger les jeunes mineurs des crimes sexuels (n° 3796) (Mme Alexandra Louis, rapporteure) ;&lt;br/&gt;- en cas d&#39;échec de la commission mixte paritaire, examen, en nouvelle lecture, du projet de loi organique relatif à l&#39;élection du Président de la République (n° 3713) (M. Alain Tourret, rapporteur).&lt;br/&gt;A 14 h 30 6e Bureau (Lois) :&lt;br/&gt;- suite de l&#39;ordre du jour du matin.&lt;br/&gt;A 21 heures 6e Bureau (Lois) :&lt;br/&gt;- éventuellement, suite de l&#39;ordre du jour de l&#39;après-midi.&lt;br/&gt;Commission d&#39;enquête relative à la mainmise sur la ressource en eau par les intérêts privés et ses conséquences,&lt;br/&gt;A 14 heures Salle 6242 (salle de la commission des affaires culturelles, 2ème sous-sol du Palais-Bourbon) :&lt;br/&gt;- Nomination du bureau ;&lt;br/&gt;- Désignation du rapporteur ;&lt;br/&gt;- Échange de vues sur l&#39;organisation des travaux de la commission.&lt;br/&gt;Commission d&#39;enquête sur la lutte contre l&#39;orpaillage illégal en Guyane,&lt;br/&gt;A 15 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. Michel Huet, réalisateur du documentaire « les orpailleurs de Guyane ».&lt;br/&gt;Commission spéciale chargée d&#39;examiner le projet de loi portant lutte contre le dérèglement climatique et renforcement de la résilience face à ses effets,&lt;br/&gt;A 14 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. Julien Denormandie, ministre de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation.&lt;br/&gt;Délégation aux droits des femmes et à l&#39;égalité des chances entre les hommes et les femmes,&lt;br/&gt;A 17 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. Nicolas Dufourcq, directeur général de Bpifrance, dans le cadre de la mission d&#39;information sur l&#39;égalité économique et professionnelle (Mmes Marie-Pierre Rixain et Laurence Trastour-Isnart, corapporteures).&lt;br/&gt;Mission d&#39;évaluation des relations entre l&#39;État et ses opérateurs ,&lt;br/&gt;A 14 h 30 (en visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. Bertrand Munch, directeur général de l&#39;Office national des forêts (ONF).&lt;br/&gt;A 16 heures (en visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. Jean Bassères, directeur général de Pôle emploi.&lt;br/&gt;Mission d&#39;information commune sur les entreprises en difficulté du fait de la crise sanitaire,&lt;br/&gt;A 14 h 30 (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. Pierre Goguet, président de CCI France.&lt;br/&gt;A 15 h 30 (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. William Nahum, président du Centre d&#39;information sur la prévention des difficultés des entreprises (CIP).&lt;br/&gt;A 16 h 30 (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. Jean-François de Montgolfier, directeur des affaires civiles et du sceau, et de M. Patrick Rossi, sous-directeur du droit économique, au ministère de la justice.&lt;br/&gt;Groupe de travail sur les Jeux olympiques et paralympiques de Paris en 2024,&lt;br/&gt;A 14 h 30 (Visioconférence uniquement avec diffusion ) :&lt;br/&gt;- audition de Mme Dominique Laurent, conseillère d&#39;État, Présidente, M. Mathieu Teoran, Secrétaire général, et M. Skander Karaa, Conseiller spécial de l&#39;Agence française de lutte contre le dopage (AFLD).&lt;br/&gt;A 15 h 30 (Visioconférence uniquement avec diffusion ) :&lt;br/&gt;- audition de M. Christophe Divi, Directeur la Plateforme ESS 2024.&lt;br/&gt;Mission d&#39;évaluation de la loi n° 2016-1691 du 9 décembre 2016 relative à la transparence, à la lutte contre la corruption et à la modernisation de la vie économique,&lt;br/&gt;A 15 h 30 (Visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. William Feugère, avocat au cabinet Feugère, fondateur de la legal tech Ethicorp, et de M. Franck Verdun, avocat au cabinet Verdun Verniole.&lt;br/&gt;A 16 h 30 (Visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. Sébastien Denaja, ancien député, rapporteur de la commission des lois sur le projet de loi relatif à la transparence, à la lutte contre la corruption et à la modernisation de la vie économique, maître de conférences en droit public à l&#39;Université Toulouse 1 - Capitole, membre de l&#39;Institut Maurice Hauriou.&lt;br/&gt;Mission d&#39;information sur l&#39;opération Barkhane,&lt;br/&gt;A 14 heures salle 4123 (33, rue Saint-Dominique) :&lt;br/&gt;- audition de M. le Colonel Allen Pepper, attaché de défense à l&#39;ambassade des États-Unis en France.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Jeudi 4 Mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Commission des affaires sociales,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (Visioconférence) :&lt;br/&gt;- table ronde sur les conséquences de l&#39;épidémie de Covid 19 sur la santé psychique :&lt;br/&gt;- Pr Frank Bellivier, délégué ministériel à la santé mentale ;&lt;br/&gt;- Santé publique France ;&lt;br/&gt;- Centre collaborateur français de l&#39;Organisation mondiale de la santé (OMS) pour la santé mentale ;&lt;br/&gt;- responsables de la cohorte « Confins » (Inserm Bordeaux) ;&lt;br/&gt;- Pr Nicolas Franck, chef de pôle au Centre hospitalier Le Vinatier (Bron).&lt;br/&gt;Délégation aux droits des femmes et à l&#39;égalité des chances entre les hommes et les femmes,&lt;br/&gt;A 11 heures salle 6238 (Développement durable) :&lt;br/&gt;- audition de M. Cédric O, Secrétaire d&#39;État chargé de la Transition numérique et des communications électroniques, dans le cadre de la mission d&#39;information sur l&#39;égalité économique et professionnelle (Mmes Marie-Pierre Rixain et Laurence Trastour-Isnart, corapporteures).&lt;br/&gt;Mission de suivi de l&#39;évaluation de la lutte contre la délinquance financière,&lt;br/&gt;A 14 heures (en visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. Éric Belfayol, chef de la Mission interministérielle de coordination anti-fraude (MICAF), accompagné de Mme Marie-Laure Malcles, cheffe de projet &#34;enjeux fiscaux&#34; au sein de la MICAF.&lt;br/&gt;A 15 h 30 (en visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de Mme Nathalie Bécache, directrice du Service d&#39;enquêtes judiciaires des finances (SEJF).&lt;br/&gt;Mission d&#39;information sur les droits des femmes dans le monde et application de la convention d&#39;Istanbul,&lt;br/&gt;A 9 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- table ronde consacrée aux violences faites aux femmes dans une perspective française, réunissant Mme Anne-Cécile Mailfert, directrice de la Fondation des femmes, Mme Pauline Chabbert, directrice associée du groupe Egaé et un représentant de l&#39;association #NousToutes (à préciser).&lt;br/&gt;A 10 h 30 (visioconférence) :&lt;br/&gt;- table ronde consacrée aux violences faites aux femmes dans le monde, réunissant Mme Ludovica Anedda, chargée de plaidoyer droits des femmes de Care France, Mme Carole Keruzore, directrice du pôle social de Libres terres des femmes, Mme Farah Malek-Bakouche, chargée de plaidoyer international d&#39;Unicef France, Mme Carlotta Gradin, vice présidente plaidoyer au sein de ONU Femmes France et Mme Sandra Lhote-Fernandes, chargée de Plaidoyer chez Oxfam France.&lt;br/&gt;Mission d&#39;évaluation de la loi n° 2016-1691 du 9 décembre 2016 relative à la transparence, à la lutte contre la corruption et à la modernisation de la vie économique,&lt;br/&gt;A 9 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. Frédéric Pierucci, ancien cadre dirigeant d&#39;Alstom, fondateur d&#39;Ikarian.&lt;br/&gt;A 10 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. Alexandre Bisch, avocat au cabinet Debevoise &amp; Plimpton LLP.&lt;br/&gt;A 11 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. Alessandro Dazza, directeur général d&#39;Imerys, de Mme Frédérique Berthier-Raymond, directrice juridique du groupe, de Mme Charlotte Beauchataud, directrice juridique conformité du groupe, et de M. Guillaume Pellegrin, avocat associé au cabinet Bredin Prat, conseil d&#39;Imerys.&lt;br/&gt;Mission d&#39;évaluation et de contrôle des lois de financement de la sécurité sociale,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (visioconférence) :&lt;br/&gt;- à 9 heures 30 : audition de M. Dominique Giorgi, inspecteur général des affaires sociales (IGAS), M. Christian Poiret, inspecteur général des affaires sociales (IGAS), et de Mme Isabelle Yeni, inspectrice générale honoraire à l&#39;inspection générale des affaires sociales, co-auteurs du rapport de 2018 sur « Le pilotage de la transformation de l&#39;offre de soins par les ARS » ;&lt;br/&gt;- à 10 heures 30 : audition de M. Stéphane Bernard, secrétaire général adjoint du Syndicat national des inspecteurs des affaires sanitaires et sociales (SNIASS-UNSA) ;&lt;br/&gt;- à 11 heures 30 : audition de Mme Marie-Hélène Lecenne, directrice générale de l&#39;ARS Corse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2. Ordre du jour prévisionnel&lt;br/&gt;Lundi 1er Mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mission sur les personnels civils de la Défense,&lt;br/&gt;A 15 h 30 (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de Mme Alice Guitton, directrice générale des relations internationales et de la stratégie (DGRIS).&lt;br/&gt;A 16 h 30 (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de Madame Yasmine-Eva Farès-Emery, directrice de la Délégation à l&#39;Information et à la Communication de la Défense.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mercredi 3 Mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Commission des affaires européennes,&lt;br/&gt;A 18 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- délégation française au Comité économique et social européen (CESE) (réunion).&lt;br/&gt;Mission sur les personnels civils de la Défense,&lt;br/&gt;A 13 h 45 (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de Mme Sophie Morin, secrétaire générale CFDT Défense et M. Albert Corbel, secrétaire national CFDT Défense.&lt;br/&gt;A 15 h 30 (Extérieur) :&lt;br/&gt;- audition de Mme l&#39;ingénieure générale hors classe de l&#39;armement Monique Legrand-Larroche, directrice de la maintenance aéronautique (DMAé).&lt;br/&gt;A 16 h 30 (Extérieur) :&lt;br/&gt;- audition de M. Benoît Laurensou, adjoint du Délégué général pour l&#39;armement (DGA).&lt;br/&gt;A 17 h 30 (Extérieur) :&lt;br/&gt;- audition de M. le médecin général des armées Philippe Rouanet de Berchoux, directeur central du Service de santé des armées.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Jeudi 4 Mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mission sur les Réserves,&lt;br/&gt;A 10 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. le général de division Olivier Kim, commandant des Réserves de la gendarmerie.&lt;br/&gt;Mission d&#39;information sur le thème « Bâtir et promouvoir une souveraineté numérique nationale et européenne »,&lt;br/&gt;A 9 h 30 ( Visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition, ouverte à la presse, de M. Laurent Treluyer, directeur, Mme Hélène Coulonjou, directrice déléguée auprès du directeur, et Mme Elisa Salamanca, responsable du département Web, Innovation, Données, de la direction des systèmes d&#39;information de l&#39;Assistance publique - Hôpitaux de Paris (AP-HP).&lt;br/&gt;A 11 heures (Visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition ouverte à la presse, de M. Dominique Pon, de la délégation ministérielle au numérique en santé (DNS).&lt;br/&gt;A 14 heures (Visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition, ouverte à la presse, de M. Olivier Micheli, président de DATA4.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Lundi 8 Mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mission d&#39;évaluation et de contrôle des lois de financement de la sécurité sociale,&lt;br/&gt;A 14 heures (Visioconférence) :&lt;br/&gt;à 14 heures : table-ronde des syndicats représentatifs des agents de droit public des ARS (premier collège) :&lt;br/&gt;- UNSA - M. Stéphane Blanchon, secrétaire général,&lt;br/&gt;- INTERCO-CFDT - M. Alain Olmos, secrétaire fédéral,&lt;br/&gt;- SNASS-CGT - M. Olivier Miffred, secrétaire général,&lt;br/&gt;- SNPASS-FO - M. Juan Navarro, secrétaire général,&lt;br/&gt;à 15 heures 30 : audition de M. Thomas Fatome, directeur général de la caisse nationale d&#39;assurance maladie ;&lt;br/&gt;à 16 heures 30 : audition de M. Christophe Mirmand, préfet de la région Provence-Alpes-Côte d&#39;Azur, président de l&#39;Association du corps préfectoral et des hauts fonctionnaires du ministère de l&#39;intérieur (ACPHFMI).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mardi 9 Mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Commission des affaires culturelles,&lt;br/&gt;A 17 h 15 salle 4325 (33, rue Saint-Dominique) :&lt;br/&gt;- audition de M. Jean-Michel Blanquer, ministre de l&#39;Éducation nationale, de la Jeunesse et des Sports.&lt;br/&gt;Commission des affaires étrangères,&lt;br/&gt;A 17 h 15 (salle 4223 et visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition, conjointe avec la commission des affaires européennes et ouverte à la presse, de M. Valdis Dombrovskis, vice-président exécutif de la Commission européenne en charge du commerce, et de M. Franck Riester, ministre délégué chargé du commerce extérieur et de l&#39;attractivité.&lt;br/&gt;Commission des affaires sociales,&lt;br/&gt;A 17 h 15 salle 6351 (Affaires sociales) :&lt;br/&gt;- audition de Mme Marie-Claire Denis, présidente de la Commission nationale de l&#39;informatique et des libertés (CNIL), sur les traitements de données dans le cadre de la lutte contre la propagation de l&#39;épidémie de covid 19.&lt;br/&gt;Commission de la défense,&lt;br/&gt;A 17 h 30 (à préciser) :&lt;br/&gt;- audition, à huis clos, du général de corps aérien Jean François Ferlet, directeur du renseignement militaire&lt;br/&gt;Commission des lois,&lt;br/&gt;A 14 h 45 6e Bureau (Lois) :&lt;br/&gt;- examen, en application de l&#39;article 88 du Règlement, des amendements au projet de loi constitutionnelle complétant l&#39;article 1er de la Constitution et relatif à la préservation de l&#39;environnement (n° 3787) (M. Pieyre-Alexandre Anglade, rapporteur).&lt;br/&gt;mission d&#39;information relative à l&#39;évolution de la consommation de tabac et du rendement de la fiscalité applicable aux produits du tabac pendant le confinement et aux enseignements pouvant en être tirés.,&lt;br/&gt;A 17 h 30 (Visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. Vincent Durieux, président de la fédération France Vapotage et Mme Florence Meslet, déléguée générale.&lt;br/&gt;Mission d&#39;information sur les géants du numérique,&lt;br/&gt;A 9 h 15 (Visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. Nicolas Deffieux, directeur du pôle d&#39;expertise de la régulation numérique au ministère de l&#39;Économie, des finances et de la relance.&lt;br/&gt;A 13 h 30 (Visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. Jean-Baptiste Gourdin, directeur général des médias et des industries culturelles au ministère de la culture, et de Mme Laure Durand-Viel, cheffe de la délégation à la régulation des plateformes numériques.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mercredi 10 Mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Commission des affaires culturelles,&lt;br/&gt;A 9 h 30 salle 6242 (Affaires culturelles) :&lt;br/&gt;- démocratiser le sport en France (n° 3808) (rapport).&lt;br/&gt;Commission des affaires économiques,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (en visioconférence) :&lt;br/&gt;- présentation, conjointe avec les commissions du développement durable, des affaires sociales et des finances, du rapport de la mission d&#39;information commune sur la conditionnalité des aides publiques aux entreprises (Mme Barbara Bessot Ballot, rapporteure).&lt;br/&gt;Commission des affaires étrangères,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (visioconférence) :&lt;br/&gt;- table ronde, ouverte à la presse, sur la géopolitique du golfe persique.&lt;br/&gt;Commission des affaires européennes,&lt;br/&gt;A 16 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de Son Exc. M. Jorge Torres-Pereira, ambassadeur du Portugal en France sur la présidence portugaise de l&#39;Union ;&lt;br/&gt;- observations sur le projet de loi (n° 3875) portant lutte contre le dérèglement climatique et renforcement de la résilience face à ses effets (Mme Liliana Tanguy, rapporteure) (rapport d&#39;information).&lt;br/&gt;Commission des affaires sociales,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (Visioconférence uniquement avec diffusion ) :&lt;br/&gt;- examen, conjoint avec la commission des affaires économiques, la commission du développement durable et la commission de l&#39;aménagement du territoire et des finances, du rapport d&#39;information de la mission d&#39;information commune sur la conditionnalité des aides publiques aux entreprises (M. Saïd Ahamada, Mme Barbara Bessot Ballot, M. Dominique Da Silva et Mme Laurianne Rossi, rapporteurs).&lt;br/&gt;A 15 heures salle 6351 (Affaires sociales) :&lt;br/&gt;- audition de Mme Brigitte Bourguignon, ministre déléguée auprès du ministre des solidarités et de la santé, chargée de l&#39;autonomie.&lt;br/&gt;- droits à protection sociale des assistants maternels et des salariés des particuliers employeurs (n° 3807) (rapport).&lt;br/&gt;Commission de la défense,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (à préciser) :&lt;br/&gt;- audition, ouverte à la presse, de MM. Bernard Cazeneuve et Nicolas Baverez, co-présidents du groupe de travail pour le rapport de l&#39;institut Montaigne sur « Nous armer pour les crises à venir »&lt;br/&gt;Commission du développement durable,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (par visioconférence) :&lt;br/&gt;- conditionnalité des aides publiques aux entreprises (rapport d&#39;information).&lt;br/&gt;Commission des finances,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (visioconférence) :&lt;br/&gt;- examen, conjoint avec la commission des affaires économiques, la commission des affaires sociales et la commission du développement durable, des conclusions de la mission d&#39;information commune sur la conditionnalité des aides publiques aux entreprises (M. Stéphane Viry, président, Mme Laurianne Rossi, M. Saïd Ahamada, Mme Barbara Bessot Ballot et M. Dominique Da Silva, rapporteurs).&lt;br/&gt;A 11 h 30 (visioconférence) :&lt;br/&gt;- communication sur le suivi des conclusions du rapport de la mission d&#39;information sur la taxation des titres de séjour (M. Jean-François Parigi, président, Mme Stella Dupont, rapporteure).&lt;br/&gt;Commission des lois,&lt;br/&gt;A 9 h 30 6e Bureau (Lois) :&lt;br/&gt;- communication de la mission flash sur le référé spécial environnemental (Mmes Naïma Moutchou et Cécile Untermaier, co-rapporteures) ;&lt;br/&gt;- examen du rapport d&#39;information présenté en conclusion de la mission d&#39;information sur les problématiques de sécurité associées à la présence sur le territoire de mineurs non accompagnés (MM. Jean-François Eliaou et Antoine Savignat, co-rapporteurs) ;&lt;br/&gt;- en cas d&#39;échec de la commission mixte paritaire, examen, en nouvelle lecture, de la proposition de loi améliorant l&#39;efficacité de la justice de proximité et de la réponse pénale (n° 3427) (M. Dimitri Houbron, rapporteur).&lt;br/&gt;A 14 h 30 6e Bureau (Lois) :&lt;br/&gt;- réunion du bureau de la Commission.&lt;br/&gt;Délégation aux droits des femmes et à l&#39;égalité des chances entre les hommes et les femmes,&lt;br/&gt;A 9 heures&lt;br/&gt;- colloque de la Délégation relatif à la conciliation entre la vie privée et la vie professionnelle.&lt;br/&gt;Mission d&#39;information commune sur les entreprises en difficulté du fait de la crise sanitaire,&lt;br/&gt;A 14 h 30 (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de la Chambre des métiers et d&#39;artisanat (CMA France) : M. Joël Fourny, président, et M. Samuel Deguara, directeur des affaires publiques et des relations institutionnelles.&lt;br/&gt;A 15 h 30 (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de l&#39;Association d&#39;aide psychologique aux entrepreneurs en souffrance aiguë (APESA) : M. Marc Binnié, président.&lt;br/&gt;A 16 h 30 (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de l&#39;Association 60 000 Rebonds : M. Guillaume Mulliez, président.&lt;br/&gt;Mission sur les personnels civils de la Défense,&lt;br/&gt;A 14 h 30 (à préciser) :&lt;br/&gt;- audition de M. le général de corps d&#39;armée Jean-Marc Latapy, directeur de la direction interarmées des réseaux d&#39;infrastructures et des systèmes d&#39;information de la défense (DIRISI).&lt;br/&gt;A 15 h 30 (à préciser) :&lt;br/&gt;- audition de M. Laurent Dutilleul, secrétaire général et de M. Laurent Tintignac - UNSA DEFENSE.&lt;br/&gt;A 16 h 30 (A préciser) :&lt;br/&gt;- audition de la Fédération nationale des travailleurs de l&#39;État-CGT.&lt;br/&gt;A 17 h 30 (A préciser) :&lt;br/&gt;- audition de Mme Claire Legras, directrice des affaires juridiques du ministère des Armées.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Jeudi 11 Mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation aux outre-mer,&lt;br/&gt;A 15 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- à 15 heures, heure de Paris :&lt;br/&gt;- audition du conseil économique, social et environnemental (cese) ;&lt;br/&gt;- questions diverses.&lt;br/&gt;Mission d&#39;évaluation et de contrôle des lois de financement de la sécurité sociale,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (visioconférence) :&lt;br/&gt;- à 9 heures 30 : audition de M. Thomas Deroche, directeur général de l&#39;ARS Normandie ;&lt;br/&gt;- à 10 heures 30 : audition de M. Stéphane Bouillon, secrétaire général de la défense et de la sécurité nationale (SGDSN) ;&lt;br/&gt;- à 11 heures 30 : table-ronde des syndicats représentatifs des agents de droit privé des ARS (deuxième collège) :&lt;br/&gt;- CFDT - Fédération PSTE - M. Stéphane Ruelle, conseiller technique, Direction de l&#39;appui à la transformation et de l&#39;accompagnement,&lt;br/&gt;- CGT - M. Denis Lalys, secrétaire général (à confirmer),&lt;br/&gt;- FO - Alain Gautron, secrétaire général.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mardi 16 Mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Commission des affaires culturelles,&lt;br/&gt;A 18 heures (Visioconférence uniquement avec diffusion ) :&lt;br/&gt;- à l&#39;issue du vote solennel, audition de Mme Amélie de Montchalin, ministre de la Transformation et de la Fonction publiques, sur le plan en faveur de l&#39;égalité des chances pour l&#39;accès à la fonction publique.&lt;br/&gt;Mission d&#39;information sur les géants du numérique,&lt;br/&gt;A 9 h 15 (Visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de représentants de Huawei.&lt;br/&gt;Mission d&#39;information sur l&#39;opération Barkhane,&lt;br/&gt;A 14 heures (à préciser) :&lt;br/&gt;- audition de M. le colonel Andres Helm-Rosin, attaché de défense à l&#39;ambassade d&#39;Estonie en France.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mercredi 17 Mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Commission des affaires économiques,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (en visioconférence) :&lt;br/&gt;- communication de M. Thierry Benoit sur la mise en œuvre des conclusions de la commission d&#39;enquête sur la situation et les pratiques de la grande distribution et de ses groupements dans leurs relations commerciales avec les fournisseurs.&lt;br/&gt;Commission des affaires européennes,&lt;br/&gt;A 16 heures (Salle de la commission de la défense, 33, rue Saint Dominique, 1er étage et visioconférenc) :&lt;br/&gt;- « Lutte contre le terrorisme et la grande criminalité : quelles conséquences de récents arrêts de la Cour de justice de l&#39;Union européenne ? » (Mmes Aude Bono-Vandorme et Marietta Karamanli) (communication) ;&lt;br/&gt;- table ronde, conjointe avec la commission de la défense, sur les conséquences de la jurisprudence de la cour de justice de l&#39;Union européenne sur la transmission des données.&lt;br/&gt;Commission des affaires sociales,&lt;br/&gt;A 9 h 30 salle 6351 (Affaires sociales) :&lt;br/&gt;- protection des mineurs des usages dangereux du protoxyde d&#39;azote (n° 2498) (rapport).&lt;br/&gt;A 15 heures (Visioconférence uniquement avec diffusion) :&lt;br/&gt;- auditions sur l&#39;allocation des travailleurs indépendants dans le contexte de la crise de la covid-19 (suite) (M. Dominique Da Silva, rapporteur).&lt;br/&gt;Mission d&#39;information sur l&#39;opération Barkhane,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (à préciser) :&lt;br/&gt;- audition de Son Excellence M. l&#39;ambassadeur de France au Mali, Joël Meyer.&lt;br/&gt;A 14 heures (à préciser) :&lt;br/&gt;- audition de représentants de la direction générale de la sécurité extérieure (DGSE).&lt;br/&gt;Mission sur les Réserves,&lt;br/&gt;A 17 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. le capitaine de vaisseau Serge Bordarier, sous-directeur Etudes et Politique des RH de la marine.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Jeudi 18 Mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation aux outre-mer,&lt;br/&gt;A 15 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- à 15 heures, heure de Paris :&lt;br/&gt;- audition commune avec la délégation aux outre-mer du sénat sur l&#39;organisation institutionnelle des outre-mer ;&lt;br/&gt;- questions diverses.&lt;br/&gt;Délégation aux droits des femmes et à l&#39;égalité des chances entre les hommes et les femmes,&lt;br/&gt;A 14 h 30&lt;br/&gt;- table ronde relative au financement de l&#39;entrepreneuriat des femmes, dans le cadre de la mission d&#39;information sur l&#39;égalité économique et professionnelle (Mmes Marie-Pierre Rixain et Laurence Trastour-Isnart, corapporteures).&lt;br/&gt;Mission sur les Réserves,&lt;br/&gt;A 11 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. le général de division Stephen Coural, délégué aux Réserves de l&#39;armée de Terre.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mardi 23 Mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;mission d&#39;information relative à l&#39;évolution de la consommation de tabac et du rendement de la fiscalité applicable aux produits du tabac pendant le confinement et aux enseignements pouvant en être tirés.,&lt;br/&gt;A 17 h 15 (Visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. Pascal Ageron, président de Logista France.&lt;br/&gt;Mission sur les personnels civils de la Défense,&lt;br/&gt;A 14 h 30 (à préciser) :&lt;br/&gt;- audition de M. le directeur central de la Structure intégrée du maintien en condition opérationnelle des matériels terrestres (DCSIMMT).&lt;br/&gt;A 16 heures (à préciser) :&lt;br/&gt;- audition de la SDEP de l&#39;armée de Terre&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mercredi 24 Mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Commission des affaires économiques,&lt;br/&gt;A 15 heures (par visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de Mme Elisabeth Moreno, ministre déléguée auprès du Premier ministre, chargée de l&#39;égalité entre les femmes et les hommes, de la diversité et de l&#39;égalité des chances.&lt;br/&gt;Commission des affaires sociales,&lt;br/&gt;A 9 heures (salle Colbert) :&lt;br/&gt;- audition du Pr Jean-François Delfraissy, dont le renouvellement en qualité de président du Comité consultatif national d&#39;éthique pour les sciences de la vie et de la santé (CCNE) est envisagé par M. le Président de la République (M. Jean-Carles Grelier, rapporteur)&lt;br/&gt;- vote à bulletins secrets sur cette nomination en application de l&#39;article 13 de la Constitution.&lt;br/&gt;Mission sur les Réserves,&lt;br/&gt;A 15 heures (visioconférence) :&lt;br/&gt;- audition de M. Luc Delnord, délégué général Sécurité - directeur de l&#39;Appui et des Solutions de Sécurité - Direction de la Sécurité Globale Groupe La Poste.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mardi 30 Mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mission d&#39;information sur l&#39;opération Barkhane,&lt;br/&gt;A 9 h 30 (à préciser) :&lt;br/&gt;- audition de M. le général Joachim, Prince de Danemark, attaché de défense à l&#39;ambassade du Royaume du Danemark en France, de M. Kristian Rasmussen, ministre conseiller et de Mme Njeri Jensen, première secrétaire.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mercredi 14 Avril 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Groupe de travail sur les Jeux olympiques et paralympiques de Paris en 2024,&lt;br/&gt;A 14 h 30 (Visioconférence uniquement avec diffusion ) :&lt;br/&gt;- audition des représentants du Comité paralympique et sportif français (CPSF).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-26T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043185413"></link>
    <author></author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Documents et publications</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:33+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043185415</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Assemblée nationale&lt;br/&gt;Session ordinaire de 2020-2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Documents parlementaires&lt;br/&gt;Distribution de documents en date du vendredi 26 février 2021&lt;br/&gt;Rapport&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;N° 3891. - Rapport de Mme Coralie Dubost au nom de la commission mixte paritaire chargée de proposer un texte sur les dispositions restant en discussion du projet de loi relatif à la bioéthique.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-26T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043185415"></link>
    <author></author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Commissions / organes temporaires</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:33+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043185418</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sénat&lt;br/&gt;Session ordinaire de 2020-2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Convocations&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mission d&#39;information sur l&#39;évolution et la lutte contre la précarisation et la paupérisation d&#39;une partie des français&lt;br/&gt;Mardi 2 mars 2021 (Salle A213 - 2ème étage Est et en téléconférence)&lt;br/&gt;Captation&lt;br/&gt;À 14 h 30&lt;br/&gt;1° Audition de Jean-Michel Rapinat, directeur des politiques sociales de l&#39;Association des départements de France&lt;br/&gt;À 15 h 30&lt;br/&gt;2° Audition commune de sociologues : - Mme Claire Auzuret, docteure en sociologie de l&#39;université de Nantes - M. Nicolas Duvoux, professeur de sociologie à l&#39;université Paris 8 VincennesSaint-Denis, chercheur au Centre de recherches sociologiques et politiques de Paris (CRESPPA-LabTop) - M. Julien Damon, sociologue, professeur associé à Sciences Po Paris - M. Serge Paugam, directeur d&#39;études à l&#39;école des hautes études en sciences sociales (EHESS) et directeur de recherche au CNRS&lt;br/&gt;À 17 h 15&lt;br/&gt;3° Audition commune d&#39;économistes : - M. Guillaume Allègre, économiste à l&#39;OFCE, centre de recherche en économie de Sciences-Po, spécialiste des questions de protection sociale et de fiscalité. - M. Stéphane Carcillo, économiste, maître de conférences à l&#39;université Paris 1, spécialisé dans les politiques du travail - Mme Élise Huillery, professeur d&#39;économie à l&#39;Université Paris-Dauphine&lt;br/&gt;4° Questions diverses.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délais limites de dépôt des amendements en commission&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Commission des affaires sociales&lt;br/&gt;Proposition de loi relative au monde combattant : lundi 1er mars à 12 heures&lt;br/&gt;Proposition de loi portant diverses mesures de justice sociale : lundi 1er mars à 12 heures&lt;br/&gt;Proposition de loi visant à établir le droit à mourir dans la dignité : lundi 1er mars à 12 heures&lt;br/&gt;Commission de l&#39;aménagement du territoire et du développement durable&lt;br/&gt;Proposition de loi visant à lutter contre le plastique : lundi 1er mars à 12 heures&lt;br/&gt;Proposition de loi visant à la création d&#39;une vignette « collection » pour le maintien de la circulation des véhicules d&#39;époque : lundi 1er mars à 12 heures&lt;br/&gt;Proposition de loi tendant à appliquer vingt-quatre mesures urgentes pour lutter contre les fraudes sociales : lundi 1er mars à 12 heures&lt;br/&gt;Commission de la culture, de l&#39;éducation et de la communication&lt;br/&gt;Proposition de loi, adoptée par l&#39;Assemblée nationale, créant la fonction de directrice ou de directeur d&#39;école : lundi 1er mars à 12 heures&lt;br/&gt;Commission des lois constitutionnelles, de législation, du suffrage universel, du Règlement et d&#39;administration générale&lt;br/&gt;Proposition de loi rénovant la gouvernance du service public d&#39;eau potable et d&#39;assainissement en Guadeloupe : lundi 1er mars à 12 heures&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-26T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043185418"></link>
    <author></author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Délégations parlementaires</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:33+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043185420</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sénat&lt;br/&gt;Session ordinaire de 2020-2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Convocations&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation aux droits des femmes et à l&#39;égalité des chances entre les hommes et les femmes&lt;br/&gt;Jeudi 4 mars 2021 à 8h30 (Salle Clemenceau) et en visioconférence&lt;br/&gt;Dans le cadre du rapport « Femmes et ruralités », table ronde sur l&#39;accès des femmes aux responsabilités dans les collectivités des territoires ruraux et sur le rôle des élus pour y faire avancer l&#39;égalité&lt;br/&gt;Délégation sénatoriale aux outre-mer&lt;br/&gt;Jeudi 4 mars 2021 à 9 heures Salle A067 (Commission du développement durable) et en visioconférence&lt;br/&gt;Auditions dans le cadre de l&#39;étude sur le logement dans les outre-mer :&lt;br/&gt;- à 9 heures : Mme Valérie Mancret-Taylor, directrice générale, et M. Alain Brossais, directeur des stratégies et des relations territoriales, de l&#39;Agence nationale de l&#39;habitat (ANAH) ;&lt;br/&gt;- à 10h30 : M. Nicolas Grivel, directeur général de l&#39;Agence nationale pour la rénovation urbaine (ANRU).&lt;br/&gt;Délégation aux entreprises&lt;br/&gt;Jeudi 4 mars 2021 à 9 heures (Salle Médicis) et en visioconférence&lt;br/&gt;Table ronde sur les : « Difficultés des TPE et PME dans la crise : comment franchir le cap du 1er semestre 2021 ? » en présence des intervenants suivants :&lt;br/&gt;- AGS (régime de Garantie des Salaires) : M. Christian Nibourel, président ;&lt;br/&gt;- Compagnie nationale des commissaires aux comptes (CNCC) : M. Yannick Ollivier, président ;&lt;br/&gt;- Groupement de prévention agréé 41 (GPA 41) : M. Patrice Duceau, vice-président ;&lt;br/&gt;- Conseil supérieur de l&#39;ordre des experts-comptables : (en attente de confirmation).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-26T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043185420"></link>
    <author></author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Documents déposés</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:33+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043185422</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sénat&lt;br/&gt;Session ordinaire de 2020-2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Documents enregistrés à la présidence du Sénat le jeudi 25 février 2021&lt;br/&gt;Dépôt de propositions de loi&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;N° 387 (2020-2021) Proposition de loi présentée par MM. Jean-Pierre SUEUR, Patrick KANNER, Mme Marie-Pierre de LA GONTRIE, MM. Jérôme DURAIN, Hussein BOURGI, Mme Laurence HARRIBEY, MM. Éric KERROUCHE, Jean-Yves LECONTE, Didier MARIE et les membres du groupe Socialiste, Écologiste et Républicain, tendant à garantir effectivement le droit au respect de la dignité en détention, envoyée à la commission des lois constitutionnelles, de législation, du suffrage universel, du Règlement et d&#39;administration générale, sous réserve de la constitution éventuelle d&#39;une commission spéciale dans les conditions prévues par le Règlement.&lt;br/&gt;N° 388 (2020-2021) Proposition de loi constitutionnelle présentée par M. Jean-Pierre GRAND, instaurant la fonction de Procureur Général de la Nation, envoyée à la commission des lois constitutionnelles, de législation, du suffrage universel, du Règlement et d&#39;administration générale, sous réserve de la constitution éventuelle d&#39;une commission spéciale dans les conditions prévues par le Règlement.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-26T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043185422"></link>
    <author></author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Documents publiés</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:33+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043185424</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sénat&lt;br/&gt;Session ordinaire de 2020-2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Documents publiés sur le site internet du Sénat le jeudi 25 février 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;N° 385 (2020-2021) Proposition de loi présentée par Mme Vanina PAOLI-GAGIN, visant à orienter l&#39;épargne des Français vers des fonds souverains régionaux, envoyée à la commission des finances, sous réserve de la constitution éventuelle d&#39;une commission spéciale dans les conditions prévues par le Règlement.&lt;br/&gt;N° 387 (2020-2021) Proposition de loi présentée par MM. Jean-Pierre SUEUR, Patrick KANNER, Mme Marie-Pierre de LA GONTRIE, MM. Jérôme DURAIN, Hussein BOURGI, Mme Laurence HARRIBEY, MM. Éric KERROUCHE, Jean-Yves LECONTE, Didier MARIE et les membres du groupe Socialiste, Écologiste et Républicain, tendant à garantir effectivement le droit au respect de la dignité en détention, envoyée à la commission des lois constitutionnelles, de législation, du suffrage universel, du Règlement et d&#39;administration générale, sous réserve de la constitution éventuelle d&#39;une commission spéciale dans les conditions prévues par le Règlement.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-26T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043185424"></link>
    <author></author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Commissions mixtes paritaires</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:33+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043185427</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Commissions mixtes paritaires&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1. Réunions&lt;br/&gt;Mardi 2 Mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Commission mixte paritaire chargée de proposer un texte sur les dispositions restant en discussion du projet de loi organique portant diverses mesures relatives à l&#39;élection du Président de la République,&lt;br/&gt;A 12 h 15 Sénat, salle 216 (salle de la commission des Lois) :&lt;br/&gt;- nomination du bureau ;&lt;br/&gt;- nomination des rapporteurs ;&lt;br/&gt;- examen des dispositions restant en discussion du projet de loi organique.&lt;br/&gt;Commission mixte paritaire chargée de proposer un texte sur les dispositions restant en discussion de la proposition de loi visant à améliorer le système de santé par la confiance et la simplification,&lt;br/&gt;A 17 h 15 Assemblée nationale, salle 6351 (salle de la commission des affaires sociales) :&lt;br/&gt;- nomination du bureau ;&lt;br/&gt;- nomination des rapporteurs ;&lt;br/&gt;- examen des dispositions restant en discussion de la proposition de loi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Jeudi 4 Mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Commission mixte paritaire chargée de proposer un texte sur les dispositions restant en discussion de la proposition de loi améliorant l&#39;efficacité de la justice de proximité et de la réponse pénale,&lt;br/&gt;A 9 heures Assemblée nationale, 6e Bureau (salle de la commission des lois) :&lt;br/&gt;- nomination du bureau ;&lt;br/&gt;- nomination des rapporteurs ;&lt;br/&gt;- examen des dispositions restant en discussion de la proposition de loi.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-26T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043185427"></link>
    <author></author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Office parlementaire d&#39;évaluation des choix scientifiques et technologiques</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:33+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043185430</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Offices et délégations&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1. Ordre du jour prévisionnel&lt;br/&gt;Jeudi 4 Mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Office parlementaire d&#39;évaluation des choix scientifiques et technologiques,&lt;br/&gt;A 9 h 30 salle 7040 (103, rue de l&#39;université) :&lt;br/&gt;- examen du rapport « Intégrité scientifique » (Pierre Henriet, député, et Pierre Ouzoulias, sénateur, rapporteurs) ;&lt;br/&gt;- examen de la note scientifique « Phages » (Catherine Procaccia, sénateur, rapporteur).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Jeudi 18 Mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Office parlementaire d&#39;évaluation des choix scientifiques et technologiques,&lt;br/&gt;A 9 heures (Sénat) :&lt;br/&gt;- audition publique sur les NBT (New Breeding Techniques) (Catherine Procaccia, sénateur, et Loïc Prud&#39;homme, député, rapporteurs).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Jeudi 25 Mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Office parlementaire d&#39;évaluation des choix scientifiques et technologiques,&lt;br/&gt;A 9 heures (A confirmer) :&lt;br/&gt;- audition de la CNE2 sur son avis rendu à la demande de l&#39;Office « Impact de la crise de la Covid-19 sur les études et recherches portant sur la gestion des matières et déchets radioactifs » ;&lt;br/&gt;- examen de la note scientifique « Production d&#39;hydrogène » (Gérard Longuet, sénateur, rapporteur).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-26T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043185430"></link>
    <author></author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cours indicatifs du 25 février 2021 communiqués par la Banque de France</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:33+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043185473</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;(Euros contre devises)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;bottom&#39; align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;1,222 5&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;bottom&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;USD&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;bottom&#39; align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;6,666 3&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;bottom&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;BRL&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;129,73&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;JPY&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;1,525 7&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CAD&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;1,955 8&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;BGN&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;7,889 8&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CNY&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;26,11&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CZK&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;9,479 3&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;HKD&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;7,436 3&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;DKK&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;17 352,1&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;IDR&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;0,864 08&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;GBP&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;4,008 6&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;ILS&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;360,18&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;HUF&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;88,794&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;INR&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;4,512 2&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;PLN&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 359,14&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;KRW&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;4,874 8&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;RON&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;25,342 4&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;MXN&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;10,066 8&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;SEK&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;4,938 3&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;MYR&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;1,107 6&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CHF&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;1,640 9&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;NZD&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;153,3&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;ISK&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;59,492&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;PHP&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;10,227 5&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;NOK&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;1,612&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;SGD&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;7,589 5&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;HRK&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;36,858&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;THB&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;90,351 9&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;RUB&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;18,110 1&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;ZAR&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;8,834 4&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;TRY&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;129,73&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CNH&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 euro&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;1,531 7&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;AUD&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-26T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043185473"></link>
    <author></author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Tirages financiers</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:33+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043185476</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;N° 01264&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;SOCIÉTÉ GÉNÉRALE EFFEKTEN GMBH (« l&#39;émetteur »)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Société de droit allemand constituée le 3 mars 1977 pour une durée illimitée. Siège social : Neue Mainzer Straße 46-50, 60311 Francfort-sur-le-Main, Allemagne&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Code ISIN &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Code Mnemonic&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;FR0011080175&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;6917S&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;FR0011080233&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;6923S&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;FR0011262377&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7019S&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;FR0011352616&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7069S&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;FR0011331396&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7063S&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;FR0012468098&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CS19S&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;FR0012468106&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CS20S&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;FR0010956656&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7718S&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;FR0012468114&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CS21S&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Conformément aux termes et conditions et aux dispositions relatives aux certificats en référence, tel qu&#39;indiqué dans les conditions définitives en date d&#39;émission du 20 juillet 2011, 1er juin 2012, 7 novembre 2012, 21 septembre 2012, 21 janvier 2015, 27 octobre 2010 et du 21 janvier 2015, l&#39;émetteur informe les porteurs qu&#39;il met fin à ses obligations au titre des certificats.&lt;br/&gt;La date d&#39;échéance anticipée (« early maturity date ») est fixée au 29 octobre 2021.&lt;br/&gt;La date de radiation est fixée au 21 octobre 2021 ; les titres ne seront plus négociables sur Euronext Paris à l&#39;issue de la séance de cotation du 20 octobre 2021.&lt;br/&gt;Le montant de règlement anticipé (« early settlement amount ») sera calculé et versé aux porteurs à la date de règlement anticipée (« early settlement date ») conformément aux dispositions prévues dans les conditions définitives.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-26T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043185476"></link>
    <author></author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Demandes de changement de nom (Accès protégé textes 100 à 125)</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:33+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043185478</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;article L. 221-14, et des articles R. 221-15 et R. 221-16 pris après avis de la CNIL, du code des relations entre le public et l&#39;administration, les actes individuels relatifs à l&#39;état et à la nationalité des personnes ne peuvent être publiés au Journal officiel de la République française, que dans des conditions garantissant qu&#39;ils ne font pas l&#39;objet d&#39;une indexation par des moteurs de recherche. Les actes concernés sont accessibles sur le site Légifrance en  cliquant sur le lien ci-dessous : &lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-26T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043185478"></link>
    <author></author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 23 février 2021 rapportant un décret de naturalisation (Accès protégé)</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:33+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043179488</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;article L. 221-14, et des articles R. 221-15 et R. 221-16 pris après avis de la CNIL, du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000031366350&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des relations entre le public et l&#39;administration (V)&#39;&gt;code des relations entre le public et l&#39;administration&lt;/a&gt;, les actes individuels relatifs à l&#39;état et à la nationalité des personnes ne peuvent être publiés au Journal officiel de la République française, que dans des conditions garantissant qu&#39;ils ne font pas l&#39;objet d&#39;une indexation par des moteurs de recherche. Les actes concernés sont accessibles sur le site Légifrance en  cliquant sur le lien ci-dessous : &lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-25T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043179488"></link>
    <author></author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 24 février 2021 rapportant un décret de naturalisation (Accès protégé)</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:33+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043179491</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;article L. 221-14, et des articles R. 221-15 et R. 221-16 pris après avis de la CNIL, du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000031366350&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des relations entre le public et l&#39;administration (V)&#39;&gt;code des relations entre le public et l&#39;administration&lt;/a&gt;, les actes individuels relatifs à l&#39;état et à la nationalité des personnes ne peuvent être publiés au Journal officiel de la République française, que dans des conditions garantissant qu&#39;ils ne font pas l&#39;objet d&#39;une indexation par des moteurs de recherche. Les actes concernés sont accessibles sur le site Légifrance en  cliquant sur le lien ci-dessous : &lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-25T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043179491"></link>
    <author></author>
  </entry>
</feed>