<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="">
  <title>Legifrance RSS - Institut-national-d&#39;études-démographiques</title>
  <id></id>
  <updated>2020-12-22 10:09:08.871587014 +0100 CET m=+229.851311443</updated>
  <category>French Law</category>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 autorisant au titre de l&#39;année 2021 l&#39;ouverture de concours sur titres et travaux pour le recrutement de chargés de recherche de classe normale à l&#39;Institut national d&#39;études démographiques</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042709588</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Institut national d&#39;études démographiques</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la directrice de l&#39;Institut national d&#39;études démographiques en date du 18 décembre 2020, un concours sur titres et travaux est ouvert au titre de l&#39;année 2021 à l&#39;Institut national d&#39;études démographiques (INED) afin de pourvoir les emplois vacants ou susceptibles d&#39;être vacants suivants :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- deux postes de chargés de recherche de classe normale : démographie et disciplines connexes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La date d&#39;ouverture des inscriptions est fixée au 22 décembre 2020.&lt;br/&gt;Les dossiers de candidature peuvent être soit retirés par voie postale ou sur place, soit imprimés par téléchargement depuis le site web de l&#39;INED (https://www.ined.fr) jusqu&#39;au 20 janvier 2021, 17 heures, le cachet de la poste faisant foi pour les demandes écrites, auprès du bureau des concours de l&#39;INED : 9, cours des Humanités, CS 50004, 93322 Aubervilliers Cedex.&lt;br/&gt;La date limite de dépôt des dossiers de candidature est fixée au 22 janvier 2021, date de clôture des inscriptions.&lt;br/&gt;Les candidats doivent :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- soit déposer leur dossier à l&#39;INED, bureau des concours, 9, cours des Humanités, CS 50004, 93322 Aubervilliers Cedex, jusqu&#39;au 22 janvier 2021, 12 heures, heure de Paris ;&lt;br/&gt;- soit envoyer leur dossier par voie postale à l&#39;INED, bureau des concours, 9, cours des Humanités, CS 50004, 93322 Aubervilliers Cedex, jusqu&#39;au 22 janvier 2021, le cachet de la poste faisant foi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tout dossier qui parviendra incomplet ou hors délai sera rejeté.&lt;br/&gt;La liste des candidats admis à concourir est établie par la directrice de l&#39;Institut national d&#39;études démographiques et sera affichée à l&#39;INED, 9, cours des Humanités, CS 50004, 93322 Aubervilliers Cedex.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-22 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042709588"></link>
    <author>
      <name>Institut national d&#39;études démographiques</name>
    </author>
  </entry>
</feed>