<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Legifrance RSS - ministere-du-travail-de-l-emploi-et-de-l-insertion</title>
  <id>https://raw.githubusercontent.com/ldicarlo/legifrance-rss/master/feed/all_ministere-du-travail-de-l-emploi-et-de-l-insertion.xml</id>
  <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss </subtitle>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-156 du 13 février 2021 portant aménagement temporaire des dispositions du code du travail relatives aux locaux de restauration</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043131008</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans les établissements de plus de cinquante salariés, lorsque la configuration du local de restauration mentionné au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000018489265&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. R4228-22 (M)&#39;&gt;premier alinéa de l&#39;article R. 4228-22 du code du travail&lt;/a&gt; ne permet pas de garantir le respect des règles de distanciation physique définies dans le cadre de la lutte contre l&#39;épidémie de covid-19, l&#39;employeur peut prévoir un ou plusieurs autres emplacements ne comportant pas l&#39;ensemble des équipements prévus au troisième alinéa du même article. Ces emplacements peuvent le cas échéant être situés, par dérogation à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000018489256&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. R4228-19 (V)&#39;&gt;article R. 4228-19 du code du travail&lt;/a&gt;, à l&#39;intérieur des locaux affectés au travail.&lt;br/&gt;Les emplacements mentionnés à l&#39;alinéa précédent permettent aux travailleurs de se restaurer dans des conditions, s&#39;agissant en particulier de l&#39;aménagement des lieux et de l&#39;hygiène, préservant leur santé et leur sécurité. Ils ne peuvent être situés dans des locaux dont l&#39;activité comporte l&#39;emploi ou le stockage de substances ou de mélanges dangereux.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans les établissements de moins de cinquante salariés, lorsque la configuration de l&#39;emplacement normalement dédié à la restauration ne permet pas de garantir le respect des règles de distanciation physique définies dans le cadre de la lutte contre l&#39;épidémie de covid-19, l&#39;employeur peut prévoir un ou plusieurs autres emplacements répondant aux exigences de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000018489268&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. R4228-23 (M)&#39;&gt;article R. 4228-23 du code du travail&lt;/a&gt; et permettant aux travailleurs de se restaurer dans des conditions, s&#39;agissant en particulier de l&#39;aménagement des lieux et de l&#39;hygiène, préservant leur santé et leur sécurité, sans être tenu, si ces emplacements sont situés dans des locaux affectés au travail, d&#39;adresser à l&#39;agent de contrôle de l&#39;inspection du travail et au médecin du travail la déclaration prévue au troisième alinéa de ce même article.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions des articles 1er et 2 sont applicables jusqu&#39;à l&#39;expiration d&#39;un délai de six mois suivant la cessation de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire déclaré par le décret du 14 octobre 2020 susvisé, prorogé dans les conditions prévues à l&#39;article L. 3131-13 du code de la santé publique.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion et le secrétaire d&#39;État auprès de la ministre du travail, de l&#39;emploi et, de l&#39;insertion, chargé des retraites et de la santé au travail, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-14T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043131008"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 10 février 2021 relatif à l&#39;application du dispositif spécifique d&#39;activité partielle en cas de réduction d&#39;activité durable</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043131024</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La date mentionnée au premier alinéa du V de l&#39;article 9 du décret du 28 juillet 2020 modifié susvisé est fixée au 31 mars 2021.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-14T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043131024"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision du 28 janvier 2021 portant délégation de signature (direction de l&#39;animation de la recherche, des études et des statistiques)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130085</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Bertrand MARC, administrateur de l&#39;INSEE, chef du département de l&#39;Emploi, à l&#39;effet de signer de façon électronique dans le progiciel intégré CHORUS DT toutes demandes d&#39;ordre de mission et état de frais au statut valideur hiérarchique 1, dans la limite de ses attributions.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130085"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 9 février 2021 portant cessation de fonctions et nomination au cabinet du secrétaire d&#39;État auprès de la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion, chargé des retraites et de la santé au travail</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130435</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Il est mis fin aux fonctions de M. Charles Mahy, conseiller spécial au cabinet du secrétaire d&#39;État auprès de la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion, chargé des retraites et de la santé au travail, à compter du 1er février 2021.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. Charles Mahy est nommé directeur adjoint du cabinet du secrétaire d&#39;État auprès de la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion, chargé des retraites et de la santé au travail, à compter du 1er février 2021.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130435"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 20 novembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 6 novembre 2020 portant extension d&#39;un avenant à la convention collective nationale des acteurs du lien social et familial : centres sociaux et socioculturels, associations d&#39;accueil de jeunes enfants, associations de développement social local (n° 1261)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130527</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au 8e alinéa de l&#39;article 1er de l&#39;arrêté du 6 novembre 2020 susvisé, les mots : « - DE CESF (diplôme d&#39;Etat de conseiller en économie sociale familiale) ; » sont supprimés.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du travail est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130527"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 février 2021 portant extension d&#39;un avenant à la convention collective nationale des cabinets dentaires (n° 1619)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130535</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des cabinets dentaires, les stipulations de l&#39;accord du 21 mars 2019 relatif à l&#39;inscription du titre d&#39;assistant dentaire aux ARS, conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de la publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130535"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 février 2021 portant extension d&#39;un avenant à la convention collective nationale du négoce et prestations de services dans les domaines médico-techniques (n° 1982)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130545</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale du négoce et prestations de services dans les domaines médico-techniques du 9 avril 1997, les stipulations de l&#39;avenant du 19 septembre 2019 portant modification de l&#39;article n° 11.3 de la convention collective concernant le congé maternité, à la convention collective susvisée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130545"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 février 2021 portant extension d&#39;un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale de la coiffure et des professions connexes (n° 2596)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130553</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application professionnel de la convention collective nationale de la coiffure et des professions connexes du 10 juillet 2006, les stipulations de l&#39;accord de branche du 3 juillet 2018 relatif à la mise en œuvre des certificats de qualification professionnelle (CQP), conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130553"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 février 2021 portant extension d&#39;un avenant à la convention collective nationale de l&#39;enseignement privé indépendant (n° 2691)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130563</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale de l&#39;enseignement privé hors contrat du 27 novembre 2007 devenue convention collective nationale de l&#39;enseignement privé indépendant, les stipulations de l&#39;avenant n° 48 du 18 décembre 2019 relatif à la désignation de l&#39;opérateur de compétences et à la contribution supplémentaire conventionnelle, à la convention collective nationale susvisée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130563"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 février 2021 portant extension d&#39;un avenant conclu dans le cadre de la convention collective nationale de travail des industries de la maroquinerie, articles de voyage, chasse-sellerie, gainerie, bracelets en cuir</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130573</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des industries de la maroquinerie, articles de voyage, chasse sellerie, gainerie, bracelets en cuir du 9 septembre 2005, modifié par arrêté du 23 janvier 2019 susvisé, et dans leur propre champ d&#39;application professionnel, les stipulations de l&#39;avenant du 14 octobre 2019 à l&#39;annexe III relatif aux cadres, à la convention collective nationale susvisée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130573"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 février 2021 portant extension d&#39;un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale de l&#39;industrie textile (n° 18)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130581</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale de l&#39;industrie textile du 1er février 1951, tel que modifié par les arrêtés du 12 janvier 2017 et du 27 juillet 2018 susvisés, et dans leur propre champ d&#39;application, les stipulations de l&#39;accord du 17 août 2016 relatif à l&#39;ennoblissement, conclu dans le cadre de la convention collective susvisée.&lt;br/&gt;Les stipulations de l&#39;article 3 sont étendues sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006902614&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L3133-4 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 3133-4 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Les stipulations de l&#39;article 4.1 sont étendues sous réserve que la référence à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006902524&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L3122-31 (Ab)&#39;&gt;article L. 3122-31 du code du travail&lt;/a&gt; soit entendue comme la référence à l&#39;article L. 3122-5.&lt;br/&gt;Les stipulations de l&#39;article 4.2 sont étendues sous réserve que la référence à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006902525&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L3122-32 (Ab)&#39;&gt;article L. 3122-32 du code du travail&lt;/a&gt; soit entendue comme la référence à l&#39;article L. 3122-1.&lt;br/&gt;Les stipulations de l&#39;article 4.3 sont étendues sous réserve du respect de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000018486462&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. R3122-3 (V)&#39;&gt;article R. 3122-3 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Les stipulations de l&#39;article 7 sont étendues sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006902455&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L3121-16 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 3121-16 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Les stipulations de l&#39;article 10 sont étendues sous réserve du respect des dispositions de l&#39;article 2261-19 du code du travail.&lt;br/&gt;Les trois premiers alinéas de l&#39;article 11.2 sont étendus sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901785&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-7 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 2261-7 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Les alinéas deux et trois de l&#39;article 11.3 sont étendus sous réserve de l&#39;application des dispositions des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901669&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-1 (M)&#39;&gt;L. 2231-1&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901785&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-7 (V)&#39;&gt;L. 2261-7&lt;/a&gt; du code du travail, telles qu&#39;interprétées par la jurisprudence de la Cour de cassation.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;accord susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit accord.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130581"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 février 2021 portant extension d&#39;un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale des entreprises de la publicité et assimilées (n° 86)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130600</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des entreprises de la publicité et assimilées du 22 avril 1955, les stipulations de l&#39;accord du 20 janvier 2020 relatif à la mise en place d&#39;un accord collectif sur l&#39;intéressement, conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée.&lt;br/&gt;Le 1er alinéa de l&#39;article 1 est étendu sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006902958&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L3312-5 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 3312-5 modifié du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Les 3e et 4e alinéas des articles 3.1 et 3.2 sont étendus sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006902956&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L3312-3 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 3312-3 modifié du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Le 5e alinéa de l&#39;article 5 est étendu sous réserve du respect des dispositions des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006902978&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L3314-8 (V)&#39;&gt;L. 3314-8&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006903020&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L3324-5 (V)&#39;&gt;L.3324-5&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000018487873&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. D3324-12 (V)&#39;&gt;D. 3324-12&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;br/&gt;Le 9e alinéa de l&#39;article 6.2 est étendu sous réserve du respect des dispositions des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006902952&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L3311-1 (V)&#39;&gt;L. 3311-1&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006902956&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L3312-3 (V)&#39;&gt;L. 3312-3&lt;/a&gt; modifiés du code du travail.&lt;br/&gt;Le 10e alinéa de l&#39;article 6.2 est étendu sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006902975&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L3314-5 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 3314-5 modifié du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Le 11e alinéa de l&#39;article 6.2 est étendu sous réserve du respect de la mise en œuvre d&#39;une stricte proportionnalité, conformément à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006902975&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L3314-5 (V)&#39;&gt;article L. 3314-5 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Le 4e alinéa de l&#39;article 6.3 est étendu sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006902975&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L3314-5 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L.3314-5 modifié du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Le 1er alinéa de l&#39;article 14 est étendu sous réserve du respect des dispositions des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006902958&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L3312-5 (M)&#39;&gt;L. 3312-5&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000018487730&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. D3313-1 (V)&#39;&gt;D. 3313-1&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000018487741&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. D3313-5 (V)&#39;&gt;D. 3313-5 à D. 3313-7&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;br/&gt;Le 1er alinéa de l&#39;article 15 est étendu sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006902958&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L3312-5 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 3312-5 modifié du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Le 2e alinéa de l&#39;article 20.3 est étendu sous réserve de l&#39;application des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000018485219&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. D2231-8 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article D. 2231-8 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;accord susvisé prend effet à compter de la date de la publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit accord.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130600"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 février 2021 portant extension d&#39;avenants à un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale de la bijouterie, joaillerie, orfèvrerie et activités qui s&#39;y rattachent (n° 567)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130625</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale de la bijouterie, joaillerie, orfèvrerie et activités qui s&#39;y rattachent du 5 juin 1970, tel que modifié par l&#39;arrêté du 16 novembre 2018 susvisé, les stipulations de :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;avenant n° 6 du 27 novembre 2019 à l&#39;accord du 11 décembre 2009 relatif au financement et au développement du dialogue social, conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le dernier alinéa de l&#39;article 5 est exclu de l&#39;extension comme étant contraire aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000028689583&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2135-11 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 2135-11 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;avenant du 24 juin 2020 à l&#39;avenant n° 6 du 27 novembre 2019 à l&#39;accord du 11 décembre 2009 relatif au financement et au développement du dialogue social, conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions des avenants susvisés prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par lesdits avenants.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130625"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 février 2021 portant extension d&#39;un avenant à la convention collective nationale des commerces de gros (n° 573)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130640</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des commerces de gros du 23 juin 1970 tel que modifié par les arrêtés du 27 juillet 2018, du 20 février et du 9 avril 2019 susvisés, et dans son propre champ d&#39;application professionnel, les stipulations de l&#39;avenant du 5 mai 2020 modifiant les dispositions relatives à la négociation de branche, au droit syndical et aux institutions représentatives du personnel, à ladite convention collective des commerces de gros susvisée.&lt;br/&gt;Le 3e alinéa du d de l&#39;article 3 de l&#39;avenant est étendu sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901629&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2143-5 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 2143-5 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;La deuxième phrase de l&#39;article 31 de la convention collective tel que modifié par l&#39;article 5 de l&#39;avenant est exclue de l&#39;extension en application des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901774&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2253-1 (M)&#39;&gt;dispositions des articles L. 2253-1 à L. 2253-3 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Le 2e alinéa de l&#39;article 11 est étendu sous réserve de l&#39;application des dispositions des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901669&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-1 (M)&#39;&gt;L. 2231-1&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901785&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-7 (V)&#39;&gt;L. 2261-7&lt;/a&gt; du code du travail, telles qu&#39;interprétées par la jurisprudence de la Cour de cassation.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130640"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 février 2021 portant extension d&#39;un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale des prothésistes dentaires et des personnels des laboratoires de prothèse dentaire (n° 993)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130653</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des prothésistes dentaires et des personnels des laboratoires de prothèse dentaire du 18 décembre 1978, les stipulations du protocole d&#39;accord du 11 septembre 2020 portant actualisation de l&#39;article 18 de la convention collective nationale relatif à l&#39;indemnité de licenciement, conclu dans le cadre de la convention collective susvisée.&lt;br/&gt;Le dernier alinéa de l&#39;article 18 de la convention collective nationale, tel que modifié par le présent avenant, est exclu de l&#39;extension comme étant contraire aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901774&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2253-1 (M)&#39;&gt;dispositions des articles L. 2253-1 à L. 2253-3 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;accord susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit accord.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130653"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 février 2021 portant extension d&#39;un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale du personnel des cabinets d&#39;avocats (n° 1000)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130662</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale du personnel des cabinets d&#39;avocats, tel que modifié par l&#39;accord du 26 juillet 2019 susvisé portant fusion des champs conventionnels, et dans son propre champ d&#39;application professionnel, les stipulations de l&#39;avenant n° 26 du 15 mars 2019 relatif à la contribution conventionnelle à la formation professionnelle, à la convention collective susvisée.&lt;br/&gt;L&#39;article 1 est étendu à l&#39;exclusion des termes « à l&#39;exception des entreprises dont le siège est implanté dans un DROM-COM, qui, selon les dispositions légales, peuvent verser leur contribution formation à un organisme interprofessionnel », en tant qu&#39;ils contreviennent à l&#39;arrêté du 29 mars 2019 portant agrément de l&#39;opérateur des entreprises de proximité.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République Française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130662"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 février 2021 portant extension d&#39;un avenant à la convention collective nationale des activités du déchet (n° 2149)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130674</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des activités du déchet du 11 mai 2000, les stipulations de l&#39;avenant n° 66 du 30 avril 2020 prorogeant l&#39;avenant n° 53 du 15 juin 2015 relatif aux conditions de transfert des contrats de travail en cas de changement de titulaire d&#39;un marché public, à la convention collective susvisée.&lt;br/&gt;Le 1er alinéa de l&#39;article 4 est étendu sous réserve de l&#39;application des dispositions des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901669&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-1 (M)&#39;&gt;L. 2231-1&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901785&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-7 (V)&#39;&gt;L. 2261-7&lt;/a&gt; du code du travail, telles qu&#39;interprétées par la jurisprudence de la Cour de cassation.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130674"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis relatif à l&#39;extension d&#39;un avenant à la convention collective nationale des menuiseries, des charpentes et constructions industrialisées et des portes planes</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130687</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901793&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-15 (VD)&#39;&gt;article L. 2261-15 du code du travail&lt;/a&gt;, la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion envisage de prendre un arrêté tendant à rendre obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés entrant dans son champ d&#39;application, les stipulations de l&#39;avenant ci-après indiqué.&lt;br/&gt;Cet avenant pourra être consulté en direction régionale des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi.&lt;br/&gt;Dans un délai de quinze jours, les organisations et toute personne intéressée sont priées de faire connaître leurs observations et avis au sujet de la généralisation envisagée.&lt;br/&gt;Leurs communications devront être adressées au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion (DGT, bureau RT 2), 39-43, quai André-Citroën, 75902 Paris Cedex 15.&lt;br/&gt;Dans un délai d&#39;un mois, les organisations professionnelles d&#39;employeurs reconnues représentatives au niveau de l&#39;avenant peuvent s&#39;opposer à son extension. L&#39;opposition écrite et motivée est notifiée et déposée dans les conditions prévues par les articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901674&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-5 (V)&#39;&gt;L. 2231-5&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901675&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-6 (V)&#39;&gt;L. 2231-6&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;br/&gt;Texte dont l&#39;extension est envisagée :&lt;br/&gt;Avenant n° 1 du 21 octobre 2020.&lt;br/&gt;Dépôt :&lt;br/&gt;Direction générale du travail au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion.&lt;br/&gt;Objet :&lt;br/&gt;Mise à jour de la convention collective nationale.&lt;br/&gt;Signataires :&lt;br/&gt;Union des fabricants de menuiseries extérieures (UFME).&lt;br/&gt;Union des industriels et constructeurs bois.&lt;br/&gt;Organisations syndicales de salariés intéressées rattachées à la CFDT et à la CGT-FO.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130687"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis relatif à l&#39;extension d&#39;un avenant à la convention collective nationale des activités du déchet</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130693</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901793&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-15 (VD)&#39;&gt;article L. 2261-15 du code du travail&lt;/a&gt;, la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion envisage de prendre un arrêté tendant à rendre obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés entrant dans son champ d&#39;application, les stipulations de l&#39;avenant ci-après indiqué.&lt;br/&gt;Cet avenant pourra être consulté en direction régionale des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi.&lt;br/&gt;Dans un délai de quinze jours, les organisations et toute personne intéressée sont priées de faire connaître leurs observations et avis au sujet de la généralisation envisagée.&lt;br/&gt;Leurs communications devront être adressées au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion (DGT, bureau RT 2), 39-43, quai André-Citroën, 75902 Paris Cedex 15.&lt;br/&gt;Dans un délai d&#39;un mois, les organisations professionnelles d&#39;employeurs reconnues représentatives au niveau de l&#39;avenant peuvent s&#39;opposer à son extension. L&#39;opposition écrite et motivée est notifiée et déposée dans les conditions prévues par les articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901674&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-5 (V)&#39;&gt;L. 2231-5&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901675&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-6 (V)&#39;&gt;L. 2231-6&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;br/&gt;Texte dont l&#39;extension est envisagée :&lt;br/&gt;Avenant n° 67 du 8 décembre 2020.&lt;br/&gt;Dépôt :&lt;br/&gt;Direction générale du travail au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion.&lt;br/&gt;Objet :&lt;br/&gt;Conditions de transfert des contrats de travail en cas de changement de titulaire d&#39;un marché public.&lt;br/&gt;Signataires :&lt;br/&gt;Syndicat national des activités du déchet (SNAD).&lt;br/&gt;Syndicat national des entrepreneurs de la filière déchet (SNEFID).&lt;br/&gt;Organisations syndicales de salariés intéressées rattachées à la CFTC, à la CFE-CGC, à la CGT-FO et à la CGT.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130693"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis relatif à l&#39;extension d&#39;un avenant à la convention collective nationale de l&#39;enseignement privé indépendant</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130699</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901793&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-15 (VD)&#39;&gt;article L. 2261-15 du code du travail&lt;/a&gt;, la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion envisage de prendre un arrêté tendant à rendre obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés entrant dans son champ d&#39;application, les stipulations de l&#39;avenant ci-après indiqué.&lt;br/&gt;Cet avenant pourra être consulté en direction régionale des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi.&lt;br/&gt;Dans un délai de quinze jours, les organisations et toute personne intéressée sont priées de faire connaître leurs observations et avis au sujet de la généralisation envisagée.&lt;br/&gt;Leurs communications devront être adressées au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion (DGT, bureau RT 2) 39-43, quai André-Citroën, 75902 Paris Cedex 15.&lt;br/&gt;Dans un délai d&#39;un mois, les organisations professionnelles d&#39;employeurs reconnues représentatives au niveau de l&#39;avenant peuvent s&#39;opposer à son extension. L&#39;opposition écrite et motivée est notifiée et déposée dans les conditions prévues par les articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901674&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-5 (V)&#39;&gt;L. 2231-5&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901675&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-6 (V)&#39;&gt;L. 2231-6&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;br/&gt;Texte dont l&#39;extension est envisagée :&lt;br/&gt;Avenant n° 51 du 18 septembre 2020.&lt;br/&gt;Dépôt :&lt;br/&gt;Direction générale du travail au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion.&lt;br/&gt;Objet :&lt;br/&gt;Modification de l&#39;article 6.2.1.&lt;br/&gt;Signataires :&lt;br/&gt;Fédération nationale de l&#39;enseignement privé (FNEP).&lt;br/&gt;Organisations syndicales de salariés intéressées rattachées à la CGT, à la CFE-CGC, à la CFTC et à la CFDT.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130699"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis relatif à l&#39;extension d&#39;accords conclus dans le cadre de la convention collective nationale des transports routiers et des activités auxiliaires du transport</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130705</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901793&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-15 (VD)&#39;&gt;article L. 2261-15 du code du travail&lt;/a&gt;, la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion envisage de prendre un arrêté tendant à rendre obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés entrant dans leur champ d&#39;application, les stipulations des accords ci-après indiqués.&lt;br/&gt;Ces accords pourront être consultés en direction régionale des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi.&lt;br/&gt;Dans un délai de quinze jours, les organisations et toute personne intéressée sont priées de faire connaître leurs observations et avis au sujet de la généralisation envisagée.&lt;br/&gt;Leurs communications devront être adressées au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion (DGT, bureau RT 2), 39-43, quai André-Citroën, 75902 Paris Cedex 15.&lt;br/&gt;Dans un délai d&#39;un mois, les organisations professionnelles d&#39;employeurs reconnues représentatives au niveau des accords peuvent s&#39;opposer à leur extension. L&#39;opposition écrite et motivée est notifiée et déposée dans les conditions prévues par les articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901674&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-5 (V)&#39;&gt;L. 2231-5&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901675&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-6 (V)&#39;&gt;L. 2231-6&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;br/&gt;Textes dont l&#39;extension est envisagée :&lt;br/&gt;Deux accords du 1er décembre 2020.&lt;br/&gt;Dépôt :&lt;br/&gt;Direction générale du travail au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion.&lt;br/&gt;Objet :&lt;br/&gt;Définition, le contenu et les conditions d&#39;exercice de l&#39;activité des conducteurs en périodes scolaires des entreprises de transport routier de voyageurs.&lt;br/&gt;Travail à temps partiel dans les entreprises de transport interurbain de voyageurs.&lt;br/&gt;Signataires :&lt;br/&gt;Organisation des transporteurs routiers européens (OTRE).&lt;br/&gt;Union des entreprises de transports et logistique de France (TLF).&lt;br/&gt;Fédération nationale des transports routiers (FNTR).&lt;br/&gt;Confédération nationale de la mobilité (CNM).&lt;br/&gt;Organisations syndicales de salariés intéressées rattachées à la CFDT et à la CFTC.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130705"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis relatif à l&#39;extension d&#39;un avenant à un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale des commerces et services de l&#39;audiovisuel, de l&#39;électronique et de l&#39;équipement ménager</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130711</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901793&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-15 (VD)&#39;&gt;article L. 2261-15 du code du travail&lt;/a&gt;, la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion envisage de prendre un arrêté tendant à rendre obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés entrant dans son champ d&#39;application, les stipulations de l&#39;avenant ci-après indiqué.&lt;br/&gt;Cet avenant pourra être consulté en direction régionale des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi.&lt;br/&gt;Dans un délai de quinze jours, les organisations et toute personne intéressée sont priées de faire connaître leurs observations et avis au sujet de la généralisation envisagée.&lt;br/&gt;Leurs communications devront être adressées au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion (DGT, bureau RT 2), 39-43, quai André-Citroën, 75902 Paris Cedex 15.&lt;br/&gt;Dans un délai d&#39;un mois, les organisations professionnelles d&#39;employeurs reconnues représentatives au niveau de l&#39;avenant peuvent s&#39;opposer à son extension. L&#39;opposition écrite et motivée est notifiée et déposée dans les conditions prévues par les articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901674&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-5 (V)&#39;&gt;L. 2231-5&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901675&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-6 (V)&#39;&gt;L. 2231-6&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;br/&gt;Texte dont l&#39;extension est envisagée :&lt;br/&gt;Avenant du 17 septembre 2020 à l&#39;accord du 14 mars 2018.&lt;br/&gt;Dépôt :&lt;br/&gt;Direction générale du travail au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion.&lt;br/&gt;Objet :&lt;br/&gt;Métier de concepteur(trice) vendeur(se) cuisine.&lt;br/&gt;Signataires :&lt;br/&gt;Fédération du commerce et services de l&#39;électrodomestique et du multimédia (FENACEREM).&lt;br/&gt;Fédération nationale des professionnels indépendants de l&#39;électricité et de l&#39;électronique (FEDELEC).&lt;br/&gt;Organisations syndicales de salariés intéressées rattachées à la CFTC, à la CFDT, à la CGT et à la CFE-CGC.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130711"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis relatif à l&#39;extension d&#39;un avenant et d&#39;un accord conclus dans le cadre de la convention collective nationale des entreprises de courtage d&#39;assurances et/ou de réassurances</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130717</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901793&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-15 (VD)&#39;&gt;article L. 2261-15 du code du travail&lt;/a&gt;, la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion envisage de prendre un arrêté tendant à rendre obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés entrant dans leur champ d&#39;application, les stipulations de l&#39;avenant et de l&#39;accord ci-après indiqués.&lt;br/&gt;Cet avenant et cet accord pourront être consultés en direction régionale des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi.&lt;br/&gt;Dans un délai de quinze jours, les organisations et toute personne intéressée sont priées de faire connaître leurs observations et avis au sujet de la généralisation envisagée.&lt;br/&gt;Leurs communications devront être adressées au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion (DGT, bureau RT 2), 39-43, quai André-Citroën, 75902 Paris Cedex 15.&lt;br/&gt;Dans un délai d&#39;un mois, les organisations professionnelles d&#39;employeurs reconnues représentatives au niveau de l&#39;avenant et de l&#39;accord peuvent s&#39;opposer à leur extension. L&#39;opposition écrite et motivée est notifiée et déposée dans les conditions prévues par les articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901674&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-5 (V)&#39;&gt;L. 2231-5&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901675&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-6 (V)&#39;&gt;L. 2231-6&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;br/&gt;Texte dont l&#39;extension est envisagée :&lt;br/&gt;Avenant du 24 novembre 2020.&lt;br/&gt;Accord du 24 novembre 2020.&lt;br/&gt;Dépôt :&lt;br/&gt;Direction générale du travail au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion.&lt;br/&gt;Objet :&lt;br/&gt;Revalorisation des salaires minima conventionnels pour l&#39;année 2021.&lt;br/&gt;Taux de contribution à la formation professionnelle.&lt;br/&gt;Signataires :&lt;br/&gt;Planète CSCA.&lt;br/&gt;Concernant l&#39;avenant du 24 novembre 2020 :&lt;br/&gt;Organisations syndicales de salariés intéressées rattachées à la CFDT, à la CFE-CGC et à la CFTC.&lt;br/&gt;Concernant l&#39;accord du 24 novembre 2020 :&lt;br/&gt;Organisations syndicales de salariés intéressées rattachées à la CFDT, à la CFE-CGC, à la CGT-FO, à la CGT et à la CFTC.&lt;br/&gt;UNSA banque.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130717"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis relatif à l&#39;extension d&#39;un accord cadre relatif à la formation professionnelle tout au long de la vie des salariés des entreprises du spectacle vivant à l&#39;exception des intermittents qui bénéficient d&#39;un accord spécifique signé le 17 février 2020</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130724</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901793&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-15 (VD)&#39;&gt;article L. 2261-15 du code du travail&lt;/a&gt;, la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion envisage de prendre un arrêté tendant à rendre obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés entrant dans son champ d&#39;application, les stipulations de l&#39;accord ci-après indiqué.&lt;br/&gt;Cet accord pourra être consulté en direction régionale des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi.&lt;br/&gt;Dans un délai de quinze jours, les organisations et toute personne intéressée sont priées de faire connaître leurs observations et avis au sujet de la généralisation envisagée.&lt;br/&gt;Leurs communications devront être adressées au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion (DGT, bureau RT 2), 39-43, quai André-Citroën, 75902 Paris Cedex 15.&lt;br/&gt;Dans un délai d&#39;un mois, les organisations professionnelles d&#39;employeurs reconnues représentatives au niveau de l&#39;avenant peuvent s&#39;opposer à son extension. L&#39;opposition écrite et motivée est notifiée et déposée dans les conditions prévues par les articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901674&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-5 (V)&#39;&gt;L. 2231-5&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901675&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-6 (V)&#39;&gt;L. 2231-6&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;br/&gt;Texte dont l&#39;extension est envisagée :&lt;br/&gt;Accord cadre du 17 février 2020.&lt;br/&gt;Dépôt :&lt;br/&gt;Direction générale du travail au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion.&lt;br/&gt;Objet :&lt;br/&gt;Formation professionnelle tout au long de la vie des salariés des entreprises du spectacle vivant à l&#39;exception des intermittents qui bénéficient d&#39;un accord spécifique signé le 17 février 2020.&lt;br/&gt;Signataires :&lt;br/&gt;Syndicat national des entrepreneurs de spectacles (SNES).&lt;br/&gt;Syndicat national des directeurs d&#39;entreprises artistiques et culturelles (SYNDEAC).&lt;br/&gt;Syndicat des prestataires de l&#39;audiovisuel, scénique et événementiel (SYNPASE).&lt;br/&gt;Syndicat national des Scènes Publiques (SNSP).&lt;br/&gt;Syndicat national du spectacle musical et de variété (PRODISS).&lt;br/&gt;Syndicat national des musiques actuelles (SMA).&lt;br/&gt;Syndicat professionnel des producteurs, festivals, ensembles, diffuseurs indépendants de musique (PROFEDIM).&lt;br/&gt;Les Forces Musicales - Opéras et Orchestres réunis.&lt;br/&gt;Fédération des Structures Indépendantes de Création et de Production Artistiques (FSICPA).&lt;br/&gt;Fédération de la Création Artistique Privée, Théâtre, Cabarets, Producteurs, Diffuseurs et Lieux de Spectacles - SCENES.&lt;br/&gt;Organisations syndicales de salariés intéressées rattachées à la CFDT, à la CGT, à la CFE-CGC, à la CFTC et à la CGT-FO.&lt;br/&gt;Syndicat des artistes interprètes et enseignants de la musique et de la danse de Paris (SAMUP).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130724"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis relatif à l&#39;extension d&#39;un avenant à la convention collective nationale de l&#39;assainissement et de la maintenance industrielle</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130729</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901793&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-15 (VD)&#39;&gt;article L. 2261-15 du code du travail&lt;/a&gt;, la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion envisage de prendre un arrêté tendant à rendre obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés entrant dans son champ d&#39;application, les stipulations de l&#39;avenant ci-après indiqué.&lt;br/&gt;Cet avenant pourra être consulté en direction régionale des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi.&lt;br/&gt;Dans un délai de quinze jours, les organisations et toute personne intéressée sont priées de faire connaître leurs observations et avis au sujet de la généralisation envisagée.&lt;br/&gt;Leurs communications devront être adressées au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion (DGT, bureau RT 2), 39-43, quai André-Citroën, 75902 Paris Cedex 15.&lt;br/&gt;Dans un délai d&#39;un mois, les organisations professionnelles d&#39;employeurs reconnues représentatives au niveau de l&#39;avenant peuvent s&#39;opposer à son extension. L&#39;opposition écrite et motivée est notifiée et déposée dans les conditions prévues par les articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901674&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-5 (V)&#39;&gt;L. 2231-5&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901675&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-6 (V)&#39;&gt;L. 2231-6&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;br/&gt;Texte dont l&#39;extension est envisagée :&lt;br/&gt;Avenant n° 35 du 6 octobre 2020.&lt;br/&gt;Dépôt :&lt;br/&gt;Direction générale du travail au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion.&lt;br/&gt;Objet :&lt;br/&gt;Régime Santé complémentaire.&lt;br/&gt;Signataires :&lt;br/&gt;Fédération nationale des syndicats de l&#39;assainissement et de la maintenance industrielle (FNSA).&lt;br/&gt;Organisations syndicales de salariés intéressées rattachées à la CGT, à la CFTC et à la CFDT.&lt;br/&gt;FAT UNSA.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130729"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis relatif à l&#39;extension d&#39;un avenant à l&#39;accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale des entreprises d&#39;architecture</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130735</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901793&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-15 (VD)&#39;&gt;article L. 2261-15 du code du travail&lt;/a&gt;, la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion envisage de prendre un arrêté tendant à rendre obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés entrant dans son champ d&#39;application, les stipulations de l&#39;avenant ci-après indiqué.&lt;br/&gt;Cet avenant pourra être consulté en direction régionale des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi.&lt;br/&gt;Dans un délai de quinze jours, les organisations et toute personne intéressée sont priées de faire connaître leurs observations et avis au sujet de la généralisation envisagée.&lt;br/&gt;Leurs communications devront être adressées au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion (DGT, bureau RT 2), 39-43, quai André-Citroën, 75902 Paris Cedex 15.&lt;br/&gt;Dans un délai d&#39;un mois, les organisations professionnelles d&#39;employeurs reconnues représentatives au niveau de l&#39;avenant peuvent s&#39;opposer à son extension. L&#39;opposition écrite et motivée est notifiée et déposée dans les conditions prévues par les articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901674&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-5 (V)&#39;&gt;L. 2231-5&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901675&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-6 (V)&#39;&gt;L. 2231-6&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;br/&gt;Texte dont l&#39;extension est envisagée :&lt;br/&gt;Avenant du 22 octobre 2020 à l&#39;accord du 11 juillet 2019.&lt;br/&gt;Dépôt :&lt;br/&gt;Direction générale du travail au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion.&lt;br/&gt;Objet :&lt;br/&gt;Contribution conventionnelle.&lt;br/&gt;Signataires :&lt;br/&gt;Syndicat de l&#39;Architecture (SyndArch).&lt;br/&gt;Union nationale des syndicats français d&#39;architectes (UNSFA).&lt;br/&gt;Organisations syndicales de salariés intéressées rattachées à la CFDT, à la CGT, à la CFE-CGC et à la CGT-FO.&lt;br/&gt;FESSAD UNSA.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130735"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-143 du 10 février 2021 relatif aux compétences des agents de contrôle de l&#39;inspection du travail</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043121250</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au troisième alinéa de l&#39;article R. 342-32 du code de la construction et de l&#39;habitation, les mots : « L&#39;inspecteur du travail » sont remplacés par les mots : « L&#39;agent de contrôle de l&#39;inspection du travail ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au 2° de l&#39;article R. 142-16 du code de l&#39;entrée et du séjour des étrangers et du droit d&#39;asile, les mots : « les inspecteurs et contrôleurs du travail » sont remplacés par les mots : « les agents de contrôle de l&#39;inspection du travail mentionnés à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006904788&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L8112-1 (V)&#39;&gt;article L. 8112-1 du code du travail &lt;/a&gt;».&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au sixième alinéa de l&#39;article R. 1233-19 du code général des collectivités territoriales, les mots : « inspecteur du travail » sont remplacés par les mots : « agent de contrôle de l&#39;inspection du travail ».&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au dernier alinéa de l&#39;article D. 433-8 du code de procédure pénale, les mots : « inspecteur du travail » sont remplacés par les mots : « agent de contrôle de l&#39;inspection du travail ».&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au troisième alinéa de l&#39;article R. 325-3 et au quatrième alinéa de l&#39;article R. 342-4 du code de la route, les mots : « inspecteurs du travail » sont remplacés par les mots : « agents de contrôle de l&#39;inspection du travail mentionnés à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006904788&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L8112-1 (V)&#39;&gt;article L. 8112-1 du code du travail &lt;/a&gt;».&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le code rural et de la pêche maritime est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Au premier alinéa de l&#39;article R. 714-10, à l&#39;article R. 717-30, au deuxième alinéa de l&#39;article R. 717-31, au dernier alinéa de l&#39;article D. 717-45, au deuxième alinéa de l&#39;article D. 717-46, au sixième alinéa de l&#39;article D. 751-85, au dernier alinéa de l&#39;article D. 751-93 et au deuxième alinéa de l&#39;article R. 751-158, les mots : « inspecteur du travail » sont remplacés par les mots : « agent de contrôle de l&#39;inspection du travail » ; &lt;br/&gt;2° Au deuxième alinéa de l&#39;article R. 751-160, les mots : « L&#39;inspecteur du travail ou son délégué » sont remplacés par les mots : « L&#39;agent de contrôle de l&#39;inspection du travail ».&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au 3° du II de l&#39;article R. 1334-29-4 et au b du 2° du II de l&#39;article R. 1334-29-5 du code de la santé publique, les mots : « Inspecteurs et contrôleurs du travail » sont remplacés par les mots : « Agents de contrôle de l&#39;inspection du travail mentionnés à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006904788&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L8112-1 (V)&#39;&gt;article L. 8112-1 du code du travail &lt;/a&gt;».&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;article R. 412-2, au dernier alinéa de l&#39;article D. 412-43, au 4° de l&#39;article D. 432-8, au premier alinéa de l&#39;article R. 433-11, aux premier et second alinéas de l&#39;article R. 434-30 et au premier alinéa de l&#39;article R. 461-4 du code de la sécurité sociale, les mots : « inspecteur du travail » sont remplacés par les mots : « agent de contrôle de l&#39;inspection du travail ».&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au dernier alinéa de l&#39;article D. 1325-9 du code des transports, les mots : « inspecteur du travail » sont remplacés par les mots : « agent de contrôle de l&#39;inspection du travail ».&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le code du travail est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Au premier alinéa de l&#39;article R. 1251-6, au dernier alinéa de l&#39;article R. 1251-19, à l&#39;article D. 1253-3, au premier alinéa de l&#39;article R. 1254-5, au dernier alinéa de l&#39;article D. 2352-13, aux articles R. 2352-17 et R. 2353-5, au dernier alinéa de l&#39;article D. 2362-13, aux articles R. 2362-17 et R. 2363-5, au dernier alinéa de l&#39;article D. 2372-13, aux articles R. 2372-17, R. 2373-5 et R. 2522-1, à l&#39;article D. 3171-4, au dernier alinéa de l&#39;article D. 3171-7, au premier alinéa des articles R. 3172-6, R. 3172-8 et R. 3221-1, aux premier et dernier alinéa de l&#39;article R. 3232-4, à l&#39;article R. 3232-5, au premier alinéa des articles R. 3232-7 et R. 3232-8, à l&#39;article D. 3325-3, au premier alinéa de l&#39;article R. 3423-9, au premier alinéa de l&#39;article R. 4153-41, aux articles R. 4153-42 et R. 4153-43, au premier alinéa de l&#39;article R. 4153-45, à l&#39;article D. 4154-4, au premier alinéa de l&#39;article R. 4216-33, au second alinéa des articles R. 4224-16, R. 4412-30, R. 4412-79 et R. 4412-102, à l&#39;article R. 4412-115, au quatrième alinéa de l&#39;article R. 4412-134, au premier alinéa de l&#39;article R. 4412-137, aux premier et dernier alinéas des articles R. 4412-138 et R. 4412-147, au premier alinéa de l&#39;article R. 4412-148, aux articles R. 4427-1 et R. 4427-3, au premier alinéa de l&#39;article R. 4431-4, au dernier alinéa de l&#39;article R. 4523-11, au premier alinéa de l&#39;article R. 4532-3, au deuxième alinéa de l&#39;article R. 4626-19, au dernier alinéa de l&#39;article R. 4643-30, à l&#39;article R. 4721-7, au dernier alinéa de l&#39;article R. 4722-27, au premier alinéa de l&#39;article R. 4723-5, au dernier alinéa de l&#39;article R. 4731-2, à l&#39;article R. 5213-25, au dernier alinéa de l&#39;article D. 5213-83, à l&#39;article R. 6225-1, aux articles R. 6225-2, R. 6225-3, R. 6225-4 et R. 6225-5, au premier alinéa des articles R. 6225-9 et R. 8112-1, aux articles R. 8112-2, R. 8112-3, R. 8112-4 et à l&#39;article D. 8113-3, les mots : « inspecteur du travail » sont remplacés par les mots : « agent de contrôle de l&#39;inspection du travail » ; &lt;br/&gt;2° Aux articles R. 4721-11, R. 4721-12, R. 4722-1, R. 4722-3, au premier alinéa des articles R. 4722-12 et R. 4722-14, aux articles R. 4722-16, R. 4722-18 et R. 8112-6, les mots : « inspecteur ou le contrôleur du travail » sont remplacés par les mots : « agent de contrôle de l&#39;inspection du travail » ; &lt;br/&gt;3° A l&#39;article R. 4722-26, les mots : « L&#39;inspecteur du travail ou le contrôleur du travail » sont remplacés par les mots : « L&#39;agent de contrôle de l&#39;inspection du travail » ; &lt;br/&gt;4° Au premier alinéa de l&#39;article R. 4534-156, à l&#39;article R. 4543-7, au dernier alinéa de l&#39;article R. 4543-24 aux articles R. 8113-4, R. 8113-6 et R. 8113-7, les mots : « de l&#39;inspecteur ou du contrôleur du travail » sont remplacés par les mots : « de l&#39;agent de contrôle de l&#39;inspection du travail » ; &lt;br/&gt;5° A l&#39;article R. 4722-13, les mots : « à l&#39;inspecteur ou au contrôleur du travail » sont remplacés par les mots : « à l&#39;agent de contrôle de l&#39;inspection du travail » ; &lt;br/&gt;6° Au premier alinéa de l&#39;article R. 4411-45, au deuxième alinéa de l&#39;article R. 4524-9 et à l&#39;article R. 8112-5, les mots : « inspecteurs du travail » sont remplacés par les mots : « agents de contrôle de l&#39;inspection du travail mentionnés à l&#39;article L. 8112-1 » ; &lt;br/&gt;7° L&#39;article D. 8322-1 est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 8322-1.-Les agents de contrôle de l&#39;inspection du travail exerçant en Guadeloupe, en Guyane, à la Martinique, à Mayotte, à La Réunion, à Saint-Barthélemy et à Saint-Martin ont les mêmes attributions que les agents de contrôle de l&#39;inspection du travail mentionnés à l&#39;article L. 8112-1 exerçant en métropole. »&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion est chargée de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-12T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043121250"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 1er février 2021 portant extension d&#39;accords territoriaux conclus dans le cadre de la convention collective nationale des entreprises d&#39;architecture (n° 2332)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043121893</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application professionnel de la convention collective nationale des entreprises d&#39;architecture du 27 février 2003, et dans leur propre champ d&#39;application territorial, les stipulations de :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;accord territorial (La Réunion) du 8 juillet 2020 relatif à la valeur du point, conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée ;&lt;br/&gt;- l&#39;accord territorial (Midi-Pyrénées) du 28 janvier 2020 relatif à la valeur du point, conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée ;&lt;br/&gt;- l&#39;accord territorial (Nord - Pas de Calais) du 14 février 2020 relatif à la valeur du point, conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée ;&lt;br/&gt;- l&#39;accord territorial (PACA) du 21 janvier 2020 relatif à la valeur du point, conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée ;&lt;br/&gt;- l&#39;accord territorial (Pays de la Loire) du 21 janvier 2020 relatif à la valeur du point, conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée ;&lt;br/&gt;- l&#39;accord territorial (Poitou Charentes) du 8 janvier 2020 relatif à la valeur du point, conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée ;&lt;br/&gt;- l&#39;accord territorial (Rhône-Alpes - départements Ardèche, Drôme et Loire) du 3 décembre 2019 relatif à la valeur du point, conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée ;&lt;br/&gt;- l&#39;accord territorial (Rhône-Alpes - départements Ain, Isère, Rhône, Savoie et Hte-Savoie) du 3 décembre 2019 relatif à la valeur du point, conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A défaut d&#39;accord prévu à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901742&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2241-5 (M)&#39;&gt;article L. 2241-5 du code du travail&lt;/a&gt;, précisant la périodicité, les thèmes et les modalités de négociation dans cette branche, les huit accords susvisés sont étendus sous réserve du respect de l&#39;obligation de prendre en compte lors de la négociation sur les salaires, l&#39;objectif d&#39;égalité professionnelle entre les femmes et les hommes ainsi que les mesures permettant de l&#39;atteindre, en application des dispositions des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901746&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2241-8 (V)&#39;&gt;L. 2241-8&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000035610798&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2241-17 (V)&#39;&gt;L. 2241-17&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions des accords susvisés prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par lesdits accords.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-12T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043121893"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 février 2021 portant extension d&#39;un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale des personnels des ports de plaisance (n° 1182)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043121905</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des personnels des ports de plaisance du 16 mars 1982, les stipulations de l&#39;accord du 20 juin 2018 relatif à la négociation collective à partir de 2018, conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée.&lt;br/&gt;L&#39;article 1 est exclu de l&#39;extension comme étant contraire aux dispositions prévues aux articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901741&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2241-4 (V)&#39;&gt;L. 2241-4&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901742&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2241-5 (M)&#39;&gt;L. 2241-5&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;accord susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit accord.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-12T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043121905"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 février 2021 portant extension d&#39;avenants à l&#39;accord collectif national concernant les gérants-mandataires non salariés des maisons d&#39;alimentation à succursales, supermarchés, hypermarchés (n° 1314)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043121917</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour toutes les maisons à succursales, supermarchés, hypermarchés et tous les gérants non salariés, liés à elles par un contrat de mandat, entrant dans le champ d&#39;application de l&#39;accord collectif national du 18 juillet 1963 susvisé, modifié le 24 septembre 1984, les stipulations de :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;avenant n° 64 du 23 janvier 2017, à l&#39;accord collectif national susvisé.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Compte tenu du nouvel ordonnancement des niveaux de négociation issu de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000035607311&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2017-1385 du 22 septembre 2017 (V)&#39;&gt;ordonnance n° 2017-1385 du 22 septembre 2017&lt;/a&gt;, l&#39;article 3 de l&#39;avenant est étendu sous réserve de l&#39;application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901776&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2253-3 (M)&#39;&gt;article L. 2253-3 du code du travail&lt;/a&gt;. En effet, dès lors que les stipulations conventionnelles de branche visent un élément de salaire (taux de commission) et qu&#39;il est défini comme un montant minimum qui s&#39;impose, celles-ci ne peuvent avoir pour objet et légalement pour effet de faire obstacle à la conclusion d&#39;accords d&#39;entreprise sur le fondement des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901776&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2253-3 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 2253-3 du code du travail&lt;/a&gt;, et ce dans les domaines tels que définis par ces mêmes dispositions ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;avenant n° 66 du 5 février 2018, modifiant les articles 5, 13, 16, 20, 26 et 34, à l&#39;accord collectif national susvisé ;&lt;br/&gt;- l&#39;avenant n° 69 du 28 janvier 2019, modifiant les articles 5, 15, 17 et 39, à l&#39;accord collectif national susvisé.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions des avenants susvisés prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par lesdits avenants.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-12T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043121917"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 février 2021 portant extension d&#39;un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale du tourisme social et familial (n° 1316)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043121936</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale du tourisme social et familial du 28 juin 1979, les stipulations de l&#39;accord du 27 mai 2019 relatif à l&#39;égalité professionnelle entre les femmes et les hommes, conclu dans le cadre de la convention collective susvisée.&lt;br/&gt;L&#39;accord est étendu sous réserve des dispositions des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901749&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2241-11 (V)&#39;&gt;L. 2241-11&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000036222180&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. D2241-2 (V)&#39;&gt;D. 2241-2&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;br/&gt;L&#39;article 8.3 est étendu sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006900948&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L1225-61 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 1225-61 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;accord susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit accord.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-12T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043121936"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 février 2021 portant extension d&#39;un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale des commerces de quincaillerie, fournitures industrielles, fers, métaux et équipement de la maison des employés et personnel de maîtrise (n° 1383)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043121949</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective interrégionale des commerces de quincaillerie, fournitures industrielles, fers, métaux et équipement de la maison des employés et personnel de maîtrise du 3 juillet 1985 devenue nationale par accord du 26 juin 2007 et à l&#39;exclusion du secteur de la droguerie, les stipulations de l&#39;accord du 2 juillet 2020 relatif à la création d&#39;un régime de prévoyance complémentaire obligatoire, conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée.&lt;br/&gt;L&#39;article 2 de l&#39;accord est étendu sous réserve du respect de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901774&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2253-1 (M)&#39;&gt;article L. 2253-1 du code du travail&lt;/a&gt; relatif à la hiérarchie des normes conventionnelles.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;accord susvisé est faite à dater de la publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit accord.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-12T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043121949"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 février 2021 portant extension d&#39;un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale de la promotion immobilière (n° 1512)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043121962</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale de la promotion-construction du 18 mai 1988, devenue convention collective nationale de la promotion immobilière par l&#39;avenant n° 30 du 21 février 2011, les stipulations de l&#39;accord du 9 juin 2020 relatif à la formation professionnelle, conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;accord susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit accord.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-12T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043121962"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 février 2021 portant extension d&#39;un avenant et d&#39;un accord conclus dans le cadre de la convention collective nationale des organismes de formation (n° 1516)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043121974</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des organismes de formation du 10 juin 1988 tel qu&#39;étendu par arrêté du 16 mars 1989, les stipulations de :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;avenant du 15 octobre 2019 relatif au régime obligatoire des frais de santé, mise en œuvre du « 100% santé », à la convention collective susvisée ;&lt;br/&gt;- l&#39;accord du 23 avril 2020 relatif à l&#39;égalité professionnelle entre les femmes et les hommes conclu au sein de la convention collective susvisée.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le deuxième alinéa de l&#39;article 9 est étendu sous réserve du respect d&#39;une part de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901763&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2242-13 (V)&#39;&gt;article L. 2242-13 du code du travail&lt;/a&gt;, qui prévoit, à défaut d&#39;accord de méthode mentionné à l&#39;article L. 2242-11 du même code, une négociation annuelle obligatoire sur l&#39;égalité professionnelle entre les femmes et les hommes dans les entreprises où sont constituées une ou plusieurs sections syndicales d&#39;organisations représentatives, et, d&#39;autre part, des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901758&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2242-8 (M)&#39;&gt;L. 2242-8&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000024354241&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. R2242-2 (M)&#39;&gt;R. 2242-2&lt;/a&gt; du code du travail qui prévoient l&#39;obligation, pour les entreprises d&#39;au moins 50 salariés, de couverture par un accord ou, à défaut, par un plan d&#39;action unilatéral, relatif à l&#39;égalité professionnelle.&lt;br/&gt;A l&#39;article 12, les termes « ou dénoncé » sont exclus de l&#39;extension, en tant qu&#39;ils sont contraires aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901787&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-9 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 2261-9 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant et l&#39;accord susvisés prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par lesdits avenant et accord.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-12T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043121974"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 février 2021 portant extension d&#39;un avenant à la convention collective nationale des entreprises de l&#39;industrie et des commerces en gros des viandes (n° 1534)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043121988</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des entreprises de l&#39;industrie et des commerces en gros des viandes du 20 février 1969, les stipulations de l&#39;avenant n° 89 du 12 décembre 2018 relatif au régime de prévoyance, à la convention collective nationale susvisée.&lt;br/&gt;L&#39;article 9.1 est étendu sous réserve de l&#39;application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&amp;idArticle=LEGIARTI000027549127&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité sociale. - art. L911-8 (V)&#39;&gt;article L. 911-8 du code de la sécurité sociale&lt;/a&gt;, relatif aux garanties maintenues dans le cadre du dispositif de portabilité.&lt;br/&gt;L&#39;alinéa 2 de l&#39;article 13 est étendu sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901785&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-7 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 2261-7 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-12T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043121988"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 février 2021 portant extension d&#39;un avenant à la convention collective nationale des distributeurs conseils hors domicile (n° 1536)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043122000</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des entrepositaires-grossistes de bières, d&#39;eaux minérales et de table, de boissons gazeuses ou non gazeuses, de boissons lactées et de gaz carbonique du 15 décembre 1971, devenue convention collective nationale des distributeurs conseils hors domicile par l&#39;avenant n° 01-1 du 27 mars 2001 à l&#39;accord de mise à jour du 21 novembre 1988, les stipulations de l&#39;avenant du 19 février 2020 relatif à la révision de la convention collective nationale susvisée.&lt;br/&gt;Le deuxième et le troisième alinéas de l&#39;article 5.5.2 de la convention collective, dans leur rédaction issue de l&#39;article 2 du présent avenant, sont étendus sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901184&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L1237-10 (V)&#39;&gt;dispositions des articles L. 1237-10 et suivants du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-12T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043122000"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 février 2021 portant extension d&#39;un avenant à un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale des commerces de détail de papeterie, fournitures de bureau, de bureautique et informatique (n° 1539)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043122011</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des commerces de détail de papeterie, fournitures de bureau, de bureautique et informatique du 15 décembre 1988, les stipulations de l&#39;avenant du 6 juin 2018 portant révision de l&#39;accord du 22 février 2006 relatif à la prise en charge des frais consécutifs au fonctionnement de la négociation collective des instances paritaires, conclu dans le cadre de la convention collective susvisée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-12T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043122011"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 février 2021 portant extension d&#39;un avenant à un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale de la répartition pharmaceutique (n° 1621)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043122021</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale de la répartition pharmaceutique du 7 janvier 1992, les stipulations de l&#39;avenant n° 3 du 7 septembre 2020 à l&#39;accord du 12 janvier 2016 relatif à la complémentaire frais de santé et prévoyance, conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée.&lt;br/&gt;L&#39;article 4 est étendu sous réserve des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&amp;idArticle=LEGIARTI000006745462&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité sociale. - art. L911-1 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 911-1 du code de la sécurité sociale&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Les termes « être en CDI et » mentionnés à l&#39;article 6 sont exclus de l&#39;extension comme étant contraire au principe d&#39;égalité.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;accord susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit accord.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-12T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043122021"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 février 2021 portant extension d&#39;avenants à la convention collective nationale des sociétés d&#39;assistance (n° 1801)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043122034</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des sociétés d&#39;assistance du 13 avril 1994, les stipulations de :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;avenant n° 44 du 4 novembre 2019 relatif à l&#39;exercice du droit syndical, à la convention collective nationale susvisée.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les 6e et 7e alinéas de l&#39;article 1.3 sont étendus sous réserve du respect des dispositions du 3° de l&#39;article 2232-9 du code du travail, dans sa rédaction issue de la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000037367660&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2018-771 du 5 septembre 2018 (V)&#39;&gt;loi n° 2018-771 du 5 septembre 2018&lt;/a&gt; pour la liberté de choisir son avenir professionnel.&lt;br/&gt;A l&#39;article 1.5, le 1er alinéa du paragraphe relatif à la saisine de la CPPNI dans le cadre d&#39;une demande d&#39;avis d&#39;interprétation hors demande d&#39;une juridiction est étendu sous réserve du respect du principe d&#39;égalité tel qu&#39;interprété par la Cour de cassation (Cass. soc. 29 mai 2001, Cegelec).&lt;br/&gt;Le 2nd alinéa de l&#39;article 11 est étendu sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901774&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2253-1 (M)&#39;&gt;dispositions des articles L. 2253-1 à L. 2253-3 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;avenant n° 45 du 4 février 2020 relatif à la pénibilité du travail de nuit et du travail en équipes successives alternantes, à la convention collective nationale susvisée.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 3.3 est exclu de l&#39;extension comme étant contraire aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006903371&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L4624-1 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 4624-1 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;L&#39;article 4.4 est étendu sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006902505&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L3122-12 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 3122-12 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Les 1er et 2nd alinéas de l&#39;article 5 sont étendus sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006900888&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L1225-9 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 1225-9 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Au 3e alinéa de l&#39;article 5, les termes « par courrier recommandé 2 mois avant la date prévue de reprise d&#39;activité » sont exclus de l&#39;extension en tant qu&#39;ils sont contraires aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006900888&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L1225-9 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 1225-9 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions des avenants susvisés prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par lesdits avenants.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-12T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043122034"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 février 2021 portant extension d&#39;un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale des professions regroupées du cristal, du verre et du vitrail (n° 1821)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043122053</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des professions regroupées du cristal, du verre et du vitrail du 3 novembre 1994, les stipulations de l&#39;accord du 5 décembre 2018 relatif aux matières conventionnelles du bloc 2, conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée.&lt;br/&gt;Le 5e alinéa en matière de prime de panier et de majorations pour le travail de nuit et le 7e alinéa de l&#39;article 2 sont exclus de l&#39;extension en tant qu&#39;ils sont contraires à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901775&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2253-2 (M)&#39;&gt;article L. 2253-2 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;accord susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit accord.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-12T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043122053"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 février 2021 portant extension d&#39;un avenant à un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale des organismes de tourisme (n° 1909)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043122065</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des organismes de tourisme du 5 février 1996, les stipulations de l&#39;avenant n° 23 du 31 mai 2018 à l&#39;accord du 28 octobre 2009 relatif au compte épargne-temps, conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée.&lt;br/&gt;L&#39;alinéa premier de l&#39;article 8 est étendu sous réserve du respect des dispositions prévues à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000033006773&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L3151-3 (V)&#39;&gt;article L. 3151-3 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Le premier alinéa de l&#39;article 13 est étendu sous réserve du respect des dispositions prévues à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006902774&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L3152-1 (V)&#39;&gt;article L. 3152-1 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Le deuxième alinéa de l&#39;article 15 est étendu sous réserve de l&#39;application des dispositions des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901669&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-1 (M)&#39;&gt;L. 2231-1&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901785&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-7 (V)&#39;&gt;L. 2261-7&lt;/a&gt; du code du travail, telles qu&#39;interprétées par la jurisprudence de la Cour de cassation.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-12T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043122065"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 février 2021 portant extension d&#39;un avenant à la convention collective nationale de la transformation des grains (n° 1930)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043122081</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale de la transformation des grains du 16 juin 1996, les stipulations de l&#39;avenant n° 8 du 6 novembre 2018 relatif à un correctif, à la convention collective nationale susvisée.&lt;br/&gt;L&#39;article 12 bis du chapitre 4 de la convention collective, dans sa rédaction issue de l&#39;article 3 du présent avenant, est étendu sous réserve de l&#39;application aux entreprises du &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901843&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2312-1 (V)&#39;&gt;deuxième alinéa de l&#39;article L. 2312-1 du code du travail&lt;/a&gt; qui prévoit que la mise en place du CSE n&#39;est obligatoire que si l&#39;effectif d&#39;au moins onze salariés est atteint pendant douze mois consécutifs.&lt;br/&gt;L&#39;alinéa 1 de l&#39;article 62-2-4, dans sa rédaction issue de l&#39;article 6 du présent avenant, est étendu sous réserve du respect de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006902455&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L3121-16 (V)&#39;&gt;article L. 3121-16 du code du travail&lt;/a&gt;, qui prévoit une pause de 20 minutes consécutives, et à l&#39;exclusion du terme « consécutives », contraire aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006902455&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L3121-16 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 3121-16 du code du travail&lt;/a&gt; qui prévoit l&#39;octroi de la pause au terme de 6 heures de travail, qu&#39;elles soient ou non consécutives.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-12T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043122081"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 février 2021 portant extension d&#39;accords conclus dans le cadre de la convention collective nationale de l&#39;édition (n° 2121)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043122094</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale de l&#39;édition du 14 janvier 2000, tel que modifié par l&#39;arrêté du 9 avril 2019 portant fusion de champs conventionnels, et dans leurs propres champs d&#39;application professionnels, les stipulations de :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;accord du 19 décembre 2018 portant révision de l&#39;annexe 4 relatif aux travailleurs à domicile, conclu dans le cadre de la convention collective susvisée.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les stipulations du 2e alinéa du paragraphe intitulé « le préavis » de l&#39;article 4-2-4 sont étendues sous réserve de l&#39;application de la jurisprudence de la Cour de cassation (cass. soc. 21 février 1990, n° 85-43.285 ; cass. soc. 1er février 2017, n° 15-23.368) selon laquelle l&#39;indemnité compensatrice de préavis due au salarié est égale au salaire brut, assujetti au paiement par l&#39;employeur des cotisations sociales, que le salarié aurait reçu s&#39;il avait travaillé pendant la durée du délai-congé.&lt;br/&gt;Les stipulations du 4e alinéa du paragraphe intitulé « calcul de l&#39;ancienneté et du salaire de référence » de l&#39;article 4-2-4 sont étendues sous réserve de l&#39;application des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000018483194&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. R1234-4 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article R. 1234-4 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Les stipulations du paragraphe « départ en retraite et mise à la retraite » de l&#39;article 4-2-4 sont étendues sous réserve, concernant le délai de prévenance à observer par chacune des parties, de l&#39;application des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901179&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L1237-5 (M)&#39;&gt;L. 1237-5&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000020059243&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. D1237-2-1 (V)&#39;&gt;D. 1237-2-1&lt;/a&gt; du code du travail et, concernant l&#39;indemnité de départ et mise à la retraite, de l&#39;application des articles L. 1237-7, L. 1234-9 et R. 1234-2 du même code.&lt;br/&gt;L&#39;article 5 est étendu sous réserve du respect des dispositions de la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000709057&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 89-1009 du 31 décembre 1989 (V)&#39;&gt;loi n° 89-1009 du 31 décembre 1989&lt;/a&gt; renforçant les garanties offertes aux personnes assurées contre certains risques, relatives aux organismes habilités à distribuer des contrats collectifs de protection sociale, et de la décision n° 2013-672 DC du 13 juin 2013 du Conseil constitutionnel, relative au libre choix de l&#39;employeur pour l&#39;organisation de la couverture des salariés en matière de protection sociale complémentaire.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;accord du 30 septembre 2019 portant révision du titre III de l&#39;annexe 3, conclu dans le cadre de la convention collective susvisée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions des accords susvisés prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par lesdits accords.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-12T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043122094"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 février 2021 portant extension d&#39;avenants à la convention collective nationale de la mutualité (n° 2128)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043122110</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale de la mutualité du 31 janvier 2000, à l&#39;exclusion des organismes relevant des conventions collectives applicables respectivement au personnel, aux agents de direction et aux praticiens de la mutualité sociale agricole, les stipulations de :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;avenant n° 24 du 7 décembre 2018 portant modification des dispositions de l&#39;article 9.14 de la convention collective nationale susvisée.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans l&#39;attente de la mise en place du dispositif prévu par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000037367660&amp;idArticle=JORFARTI000037367782&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2018-771 du 5 septembre 2018 - art. 41 (M)&#39;&gt;article 41 de la loi n° 2018-771 du 5 septembre 2018&lt;/a&gt; pour la liberté de choisir son avenir professionnel, et dans l&#39;hypothèse où l&#39;association choisirait de déléguer le recouvrement de la contribution au financement du dialogue social à un opérateur de compétence, ce n&#39;est qu&#39;à titre provisoire et dérogatoire, pour les années 2020 et 2021, que cet opérateur pourra procéder au recouvrement de cette collecte, sous réserve de la mise en place d&#39;une comptabilité séparée et de frais de recouvrement spécifiques et à condition qu&#39;il ne procède pas à la redistribution des crédits aux organisations syndicales de salariés et professionnelles d&#39;employeurs conformément à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000028690390&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L6332-1-3 (V)&#39;&gt;article L. 6332-1-3 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;avenant n° 30 du 30 juin 2020 portant modification des dispositions de l&#39;article 15.2.3 et de l&#39;annexe IV à la convention collective nationale susvisée.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 1 et l&#39;article 2 sont étendus sous réserve des &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000042007059&amp;idArticle=JORFARTI000042007071&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-734 du 17 juin 2020 - art. 12 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article 12 de la loi n° 2020-734 du 17 juin 2020&lt;/a&gt; relative à diverses dispositions liées à la crise sanitaire, à d&#39;autres mesures urgentes ainsi qu&#39;au retrait du Royaume-Uni de l&#39;Union européenne, s&#39;agissant des garanties santé.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions des avenants susvisés prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par lesdits avenants.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-12T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043122110"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 février 2021 portant extension d&#39;un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale des télécommunications (n° 2148)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043122125</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des télécommunications du 26 avril 2000, les stipulations de l&#39;accord du 7 juillet 2020 relatif à la formation professionnelle, conclu dans le cadre de la convention collective susvisée.&lt;br/&gt;Les stipulations du 11e alinéa de l&#39;article 5 relatives aux critères d&#39;éligibilité pour devenir tuteur ou maître d&#39;apprentissage sont étendues sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000018497380&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. R6223-22 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article R. 6223-22 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Le 13e alinéa de l&#39;article 5 est étendu sous réserve du respect des dispositions des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000018497338&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. R6223-6 (V)&#39;&gt;R. 6223-6&lt;/a&gt; et R. 6325-9 du code du travail.&lt;br/&gt;Au 3e alinéa de l&#39;article 9, les termes « et en tout état de cause à compter de son quarante cinquième anniversaire » sont exclus de l&#39;extension comme étant contraires aux dispositions de la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000037367660&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2018-771 du 5 septembre 2018 (V)&#39;&gt;loi n° 2018-771 du 5 septembre 2018&lt;/a&gt; pour la liberté de choisir son avenir professionnel.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;accord susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit accord.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-12T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043122125"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 février 2021 portant extension d&#39;un avenant à la convention collective nationale des activités du déchet (n° 2149)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043122139</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des activités du déchet du 11 mai 2000, les stipulations de l&#39;avenant n° 64 du 7 décembre 2019 relatif à l&#39;égalité professionnelle entre les femmes et les hommes, à la convention collective susvisée.&lt;br/&gt;En l&#39;absence d&#39;accord de méthode prévu à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901742&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2241-5 (M)&#39;&gt;article L. 2241-5 du code du travail&lt;/a&gt;, l&#39;avenant, qui présente un diagnostic chiffré des écarts de rémunération entre les femmes et les hommes mais ne prévoit pas de mesures, au niveau de la branche, destinées à réduire les écarts de rémunération entre les femmes et les hommes et à promouvoir la promotion professionnelle, est étendu sous réserve de l&#39;application des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901749&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2241-11 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 2241-11 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Le 2e alinéa de l&#39;article 12 est étendu sous réserve de l&#39;application des dispositions des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901669&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-1 (M)&#39;&gt;L. 2231-1&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901785&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-7 (V)&#39;&gt;L. 2261-7&lt;/a&gt; du code du travail, telles qu&#39;interprétées par la jurisprudence de la Cour de cassation.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-12T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043122139"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 février 2021 portant extension d&#39;un avenant à un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale des personnels des sociétés anonymes et fondations d&#39;HLM (n° 2150)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043122152</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des personnels des sociétés anonymes et fondations d&#39;HLM du 27 avril 2000, tel qu&#39;étendu par arrêté du 22 janvier 2001, les stipulations de l&#39;avenant n° 3 du 21 mars 2019 à l&#39;accord du 19 juin 2007 relatif à l&#39;emploi des personnes en situation de handicap, conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-12T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043122152"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 11 février 2021 portant extension d&#39;un accord conclu dans le secteur des industries et des services nautiques</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043122164</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans leur propre champ d&#39;application, les stipulations de l&#39;accord du 18 décembre 2020 relatif à l&#39;activité partielle de longue durée (APLD), conclu dans le secteur des industries et des services nautiques.&lt;br/&gt;Le 1er et le 2nd alinéas de l&#39;article 2.3 sont étendus sous réserve du respect du traitement collectif et égalitaire des salariés relevant d&#39;un même périmètre, en conformité avec les &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006903470&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L5122-1 (M)&#39;&gt;2e et 3e alinéas de l&#39;article L. 5122-1 du code du travail&lt;/a&gt; et avec l&#39;exclusion prévue au &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000042007059&amp;idArticle=JORFARTI000042007112&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-734 du 17 juin 2020 - art. 53 (V)&#39;&gt;VIII de l&#39;article 53 de la loi n° 2020-734 du 17 juin 2020&lt;/a&gt; relative à diverses dispositions liées à la crise sanitaire, à d&#39;autres mesures urgentes ainsi qu&#39;au retrait du Royaume-Uni de l&#39;Union européenne.&lt;br/&gt;Le dernier alinéa de l&#39;article 2.5 est étendu sous réserve qu&#39;une régularisation de l&#39;indemnité versée au salarié intervienne au terme de la période de référence si nécessaire.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;accord susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit accord.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République Française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-12T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043122164"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis relatif à l&#39;extension d&#39;un avenant à un avenant à la convention collective nationale dans la branche de l&#39;aide, de l&#39;accompagnement, des soins et des services à domicile</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043122176</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901793&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-15 (VD)&#39;&gt;article L. 2261-15 du code du travail&lt;/a&gt;, la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion envisage de prendre un arrêté tendant à rendre obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés entrant dans son champ d&#39;application, les stipulations de l&#39;avenant ci-après indiqué.&lt;br/&gt;Cet avenant pourra être consulté en direction régionale des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi.&lt;br/&gt;Dans un délai de quinze jours, les organisations et toute personne intéressée sont priées de faire connaître leurs observations et avis au sujet de la généralisation envisagée.&lt;br/&gt;Leurs communications devront être adressées au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion (DGT, bureau RT 2), 39-43, quai André-Citroën, 75902 Paris Cedex 15.&lt;br/&gt;Dans un délai d&#39;un mois, les organisations professionnelles d&#39;employeurs reconnues représentatives au niveau de l&#39;avenant peuvent s&#39;opposer à son extension. L&#39;opposition écrite et motivée est notifiée et déposée dans les conditions prévues par les articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901674&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-5 (V)&#39;&gt;L. 2231-5&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901675&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-6 (V)&#39;&gt;L. 2231-6&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;br/&gt;Texte dont l&#39;extension est envisagée :&lt;br/&gt;Avenant n° 1 du 8 juillet 2020 à l&#39;avenant n° 39/2019 du 20 mars 2019.&lt;br/&gt;Dépôt :&lt;br/&gt;Direction générale du travail au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion.&lt;br/&gt;Objet :&lt;br/&gt;Dispositif PRO A.&lt;br/&gt;Signataires :&lt;br/&gt;Fédération nationale des associations de l&#39;aide familiale populaire - Confédération syndicale des familles (FNAAPF-CSF).&lt;br/&gt;Union nationale des associations d&#39;aide à domicile en milieu rural (UNADMR).&lt;br/&gt;USB Domicile (Union syndicale de la branche des activités sociales, médico-sociales, sanitaires et de services à domicile).&lt;br/&gt;Union nationale de l&#39;aide, des soins et des services aux domiciles (UNA).&lt;br/&gt;Organisations syndicales de salariés intéressées rattachées à la CFDT et à la CGT-FO.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-12T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043122176"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis relatif à l&#39;extension d&#39;un avenant à la convention collective nationale des industries chimiques et connexes</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043122182</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901793&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-15 (VD)&#39;&gt;article L. 2261-15 du code du travail&lt;/a&gt;, la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion envisage de prendre un arrêté tendant à rendre obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés entrant dans son champ d&#39;application, les stipulations de l&#39;avenant ci-après indiqué.&lt;br/&gt;Cet avenant pourra être consulté en direction régionale des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi.&lt;br/&gt;Dans un délai de quinze jours, les organisations et toute personne intéressée sont priées de faire connaître leurs observations et avis au sujet de la généralisation envisagée.&lt;br/&gt;Leurs communications devront être adressées au ministère du travail, de l‘emploi et de l&#39;insertion (DGT, bureau RT 2), 39-43, quai André-Citroën, 75902 Paris Cedex 15.&lt;br/&gt;Dans un délai d&#39;un mois, les organisations professionnelles d&#39;employeurs reconnues représentatives au niveau de l&#39;avenant peuvent s&#39;opposer à son extension. L&#39;opposition écrite et motivée est notifiée et déposée dans les conditions prévues par les articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901674&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-5 (V)&#39;&gt;L. 2231-5&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901675&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-6 (V)&#39;&gt;L. 2231-6&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;br/&gt;Texte dont l&#39;extension est envisagée :&lt;br/&gt;Avenant du 16 décembre 2020.&lt;br/&gt;Dépôt :&lt;br/&gt;Direction générale du travail au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion.&lt;br/&gt;Objet :&lt;br/&gt;Fonctionnement temporaire des réunions de la CPPNI lié à la crise sanitaire covid-19.&lt;br/&gt;Signataires :&lt;br/&gt;France Chimie.&lt;br/&gt;Fédération nationale des industries électrométallurgiques, électro-chimiques et connexes (FNIEEC).&lt;br/&gt;Fédération des industries des peintures, encres, couleurs, colles et adhésifs, préservation du bois (FIPEC).&lt;br/&gt;Fédération des entreprises de la Beauté (FEBEA).&lt;br/&gt;Organisations syndicales de salariés intéressées rattachées à la CFDT, à la CGT-FO et à la CFE-CGC.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-12T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043122182"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
</feed>