<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="">
  <title>Legifrance RSS - Ministère-des-outre-mer</title>
  <id></id>
  <updated>2020-12-14 13:42:54.500623898 +0100 CET m=+256.182254454</updated>
  <category>French Law</category>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>ARRETE - JORFTEXT000042620557</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère des outre-mer</category>
    <content type="">&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre des outre-mer en date du 27 novembre 2020, sont nommés suppléants permanents de la directrice générale des outre-mer au conseil d&#39;administration de l&#39;Office français de protection des réfugiés et apatrides : M. Frédéric JORAM, chef de service, adjoint à la directrice générale des outre-mer, et, en cas d&#39;empêchement, M. Jean-Pierre BALCOU, sous-directeur des affaires juridiques et institutionnelles, et M. Gérald CONTREPOIS, adjoint au sous-directeur des affaires juridiques et institutionnelles.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-08 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042620557"></link>
    <summary type="">Arrêté du 27 novembre 2020 portant nomination au conseil d&#39;administration de l&#39;Office français de protection des réfugiés et apatrides</summary>
    <author>
      <name>Ministère des outre-mer</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>DECRET - JORFTEXT000042602135</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère des outre-mer</category>
    <content type="">&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En Guadeloupe, en Guyane, en Martinique, à La Réunion et à Mayotte, les organismes bénéficiant d&#39;une des subventions de l&#39;Etat mentionnées au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000006898071&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. R372-3 (V)&#39;&gt;premier alinéa de l&#39;article R. 372-3 du code de la construction et de l&#39;habitation&lt;/a&gt; peuvent obtenir une avance correspondant à 30 % maximum de cette subvention.&lt;br/&gt;Les organismes mentionnés au premier alinéa adressent leur demande tendant au bénéfice de l&#39;avance au représentant de l&#39;Etat dans le département ou la collectivité, au plus tard le 31 décembre 2020.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la transition écologique, le ministre des outre-mer et la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Lorsque le bénéficiaire de l&#39;aide exceptionnelle ne respecte pas les conditions d&#39;attribution définies par le présent décret, le représentant de l&#39;Etat dans le département ou la collectivité, après l&#39;avoir mis en demeure de présenter ses observations, peut sans préjudice de la restitution, le cas échéant, de l&#39;aide publique, lui infliger une sanction pécuniaire qui ne peut excéder l&#39;équivalent de trois mois de loyer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;organisme qui sollicite l&#39;aide exceptionnelle peut présenter plusieurs demandes, sous réserve que le montant total de l&#39;aide exceptionnelle octroyée n&#39;excède pas 3 % du montant de la subvention perçue en application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000038979829&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. D372-9 (V)&#39;&gt;article D. 372-9 du code de la construction et de l&#39;habitation&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le montant de l&#39;aide exceptionnelle prévue à l&#39;article 2 ne peut excéder 3 % du montant de la subvention perçue en application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000038979829&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. D372-9 (V)&#39;&gt;article D. 372-9 du code de la construction et de l&#39;habitation&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;organisme qui sollicite l&#39;aide exceptionnelle mentionnée à l&#39;article 2 présente sa demande auprès du représentant de l&#39;Etat dans le département ou la collectivité. Cette demande est accompagnée des documents permettant de justifier un surcoût lié à l&#39;arrêt des chantiers et à la mise en place des mesures d&#39;hygiène et de distanciation sociale, dites « barrières », définies au niveau national par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042105897&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-860 du 10 juillet 2020 (Ab)&#39;&gt;décret n° 2020-860 du 10 juillet 2020 susvisé&lt;/a&gt;. La liste des pièces à fournir par le bénéficiaire afin de justifier de ce surcoût est établie par arrêté du représentant de l&#39;Etat dans le département ou la collectivité.&lt;br/&gt;La demande est instruite par le directeur de l&#39;environnement, de l&#39;aménagement et du logement en Guadeloupe, en Martinique, à La Réunion, à Mayotte et par le directeur général des territoires et de la mer de la Guyane.&lt;br/&gt;Le représentant de l&#39;Etat dans le département ou la collectivité dispose d&#39;un délai de deux mois à compter de la réception du dossier complet pour se prononcer sur la demande. La décision est notifiée au demandeur.&lt;br/&gt;A défaut de décision expresse dans le délai mentionné à l&#39;alinéa précédent, la demande est réputée rejetée.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En Guadeloupe, en Guyane, en Martinique, à La Réunion et à Mayotte, les organismes ayant bénéficié de la subvention mentionnée à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000038979829&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. D372-9 (V)&#39;&gt;article D. 372-9 du code de la construction et de l&#39;habitation&lt;/a&gt;, pour la réalisation d&#39;opérations de construction, peuvent bénéficier, dans les conditions prévues par les articles 3 à 6 du présent décret, d&#39;une aide exceptionnelle de l&#39;Etat afin d&#39;atténuer l&#39;impact des surcoûts liés à l&#39;arrêt ou au ralentissement de ces opérations pendant la période du 17 mars 2020 au 31 décembre 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-03 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042602135"></link>
    <summary type="">Décret n° 2020-1503 du 2 décembre 2020 relatif aux subventions de l&#39;Etat pour la construction, l&#39;acquisition et l&#39;amélioration des logements locatifs aidés en Guadeloupe, en Guyane, en Martinique, à La Réunion et à Mayotte</summary>
    <author>
      <name>Ministère des outre-mer</name>
    </author>
  </entry>
</feed>