<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="">
  <title>Legifrance RSS - Ministère-de-la-mer</title>
  <id></id>
  <updated>2020-12-26 09:18:36.904731266 +0100 CET m=+238.293954502</updated>
  <category>French Law</category>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Arrêté du 14 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 15 décembre 2006 créant un service à compétence nationale dénommé « Armement des phares et balises » au ministère des transports, de l&#39;équipement, du tourisme et de la mer</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042739571</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la mer</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 15 décembre 2006 créant un service à compétence nationale, dénommé « Armement des phares et balises » au ministère des transports, de l&#39;équipement, du tourisme et de la mer est modifié conformément aux articles 2 à 9 du présent arrêté.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 2 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 2. - I. - L&#39;armement des phares et balises (APB) est chargé d&#39;assurer l&#39;armement et la mise à disposition de moyens nautiques pour répondre aux besoins des directions interrégionales de la mer (DIRM), des directions de la mer (DM), de la direction générale des territoires et de la mer (DGTM) et de la direction des territoires, de l&#39;alimentation et de la mer (DTAM), principalement pour les missions de signalisation maritime et, dans les départements d&#39;outre-mer et de Corse-du-Sud, pour les missions de dragage, de bathymétrie et de travaux portuaires. Ces moyens nautiques lui sont affectés par la direction des affaires maritimes.&lt;br/&gt;« Les conditions de mise à disposition de ces moyens nautiques, ainsi que le support logistique assuré par les DIRM, DM, DTAM, DGTM, et plus généralement les règles de gestion et de co-activité établies entre ces directions et l&#39;armement des phares et balises, font l&#39;objet de conventions.&lt;br/&gt;« II. L&#39;APB appuie la direction des affaires maritimes dans sa stratégie d&#39;acquisition et de renouvellement des moyens nautiques du dispositif de contrôle et de surveillance (DCS).&lt;br/&gt;« L&#39;APB assure la gestion technique des moyens nautiques du DCS armés en métropole par les DIRM, ainsi que la gestion des opérations comptables afférentes.&lt;br/&gt;« Il peut assurer la gestion technique des moyens nautiques du DCS armés en métropole par les directions départementales des territoires et de la mer (DDTM), en outre-mer par les DM, la DTAM, et la DGTM.&lt;br/&gt;« La répartition des missions et les règles de gestion technique et comptable établies entre l&#39;APB, les DIRM, et le cas échéant, les DDTM, les DM, la DTAM et la DGTM, font l&#39;objet de conventions. »&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au début de l&#39;article 3, sont ajoutés les mots : « En ce qui concerne les moyens affectés aux missions de signalisation maritime, ».&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 4 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° A la première phrase, les mots : « l&#39;avitaillement, » sont supprimés ;&lt;br/&gt;2° Après le premier alinéa, sont insérés deux alinéas ainsi rédigés :&lt;br/&gt;« Il élabore, diffuse et suit les marchés de constructions neuves nécessaires au renouvellement de la flotte.&lt;br/&gt;« Pour les moyens affectés aux missions de signalisation maritime, il assure également l&#39;avitaillement, sauf pour le combustible qui est à la charge des services utilisateurs. »&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 6 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 6. - L&#39;armement des phares et balises comporte :&lt;br/&gt;« a) Une cellule ressources humaines chargée du recrutement, de l&#39;affectation, et de la gestion des marins de l&#39;APB, y compris l&#39;établissement de leurs paies. Cette cellule comprend la formation professionnelle et la prévention des risques professionnels maritimes. Elle assure l&#39;autorité hiérarchique des capitaines et des équipages de l&#39;APB ;&lt;br/&gt;« b) Une cellule technique chargée du maintien en conditions opérationnelles des navires et de leur conformité réglementaire et statutaire, et également de l&#39;élaboration, de la publication et du suivi des marchés de construction, d&#39;achats et de réparation, dans les limites de ses attributions. Elle assure l&#39;autorité hiérarchique des ingénieurs d&#39;armement ;&lt;br/&gt;« c) Une cellule gestion-comptabilité qui assure le fonctionnement courant de la gestion budgétaire et comptable du service, le suivi et la planification des dépenses, ainsi que le contrôle comptable de l&#39;armement ;&lt;br/&gt;« d) Un secrétariat. »&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au deuxième alinéa de l&#39;article 7, les mots : « prévue par les délégations dont il bénéficie » sont remplacés par les mots : « des attributions de l&#39;armement des phares et balises. »&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;article 8, les mots : « trésorier-payeur général du département du Finistère, département siège du service » sont remplacés par les mots : « directeur de la direction régionale des finances publiques d&#39;Ile-et-Vilaine », et les mots : « de la région Bretagne » sont remplacés par les mots : « du Val-de-Marne »&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 11 est abrogé.&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent décret entre en vigueur au 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-26 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042739571"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la mer</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 12 février 2015 créant un régime national de gestion pour la pêcherie de la sole commune (Solea solea) dans le golfe de Gascogne (divisions CIEM VIII a et b)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042731353</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la mer</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le point 6 de l&#39;article 2 de l&#39;arrêté du 12 février 2015 créant un régime national de gestion pour la pêcherie de la sole commune (Solea solea) dans le golfe de Gascogne (divisions CIEM VIII a et b) est abrogé.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent arrêté sont applicables à compter du 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur des pêches maritimes et de l&#39;aquaculture et les préfets de régions compétents sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042731353"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la mer</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 autorisant au titre de l&#39;année 2021 l&#39;ouverture de concours sur épreuves pour le recrutement d&#39;élèves administrateurs des affaires maritimes</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042731363</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la mer</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la mer en date du 18 décembre 2020, est autorisée au titre de l&#39;année 2021 l&#39;ouverture de deux concours pour le recrutement d&#39;élèves administrateurs des affaires maritimes sur épreuves :&lt;br/&gt;Un concours sur épreuves est ouvert aux candidats titulaires de l&#39;un des diplômes exigés des candidats au concours externe de l&#39;école nationale d&#39;administration et âgés de vingt-six ans au plus au 1er janvier 2021.&lt;br/&gt;Un concours sur épreuves est ouvert aux :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- militaires non officiers, fonctionnaires de catégorie B et agents non titulaires d&#39;un niveau équivalent de l&#39;Etat, des collectivités territoriales et des établissements publics qui en dépendent, y compris ceux visé à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000512459&amp;idArticle=LEGIARTI000006695785&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 86-33 du 9 janvier 1986 - art. 2 (M)&#39;&gt;article 2 de la loi n° 86-33 du 9 janvier 1986&lt;/a&gt; portant dispositions statutaires relatives à la fonction publique hospitalière, et les agents d&#39;un niveau équivalent en fonctions dans une organisation intergouvernementale internationale, réunissant en cette qualité :&lt;br/&gt;- au moins cinq ans de service, militaire ou civil,&lt;br/&gt;- titulaires d&#39;un diplôme de fin de second cycle de l&#39;enseignement secondaire général, technologique ou professionnel ou titre reconnu équivalent, ou d&#39;un autre titre ou diplôme classé au moins au niveau IV ;&lt;br/&gt;- officiers de la marine marchande, titulaires d&#39;un diplôme de fin de second cycle de l&#39;enseignement secondaire général, technologique ou professionnel ou d&#39;un autre titre ou diplôme classé au moins au niveau IV et du brevet de chef de quart passerelle ou machine, réunissant au moins trente mois de service en mer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La date d&#39;ouverture des inscriptions est fixée au lundi 28 décembre 2020 à 12 heures (heure de Paris).&lt;br/&gt;La date de clôture des inscriptions est fixée au vendredi 12 février 2021 à 12 heures (heure de Paris), terme de rigueur.&lt;br/&gt;Les épreuves écrites se dérouleront à partir du mardi 30 mars 2021.&lt;br/&gt;Les épreuves orales et sportives se dérouleront à partir du jeudi 17 juin 2021.&lt;br/&gt;Le nombre total de places offertes à chacun des concours fera l&#39;objet d&#39;un arrêté de la ministre de la mer qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;br/&gt;Les demandes d&#39;admission à concourir peuvent revêtir deux formes. Chacune des formes nécessite l&#39;accomplissement de deux formalités distinctes, l&#39;une relative à l&#39;inscription et l&#39;autre à la transmission des pièces justificatives. Aucune demande d&#39;inscription hors délais ou non conforme aux présentes instructions ne sera prise en compte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Une forme intégralement dématérialisée&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sur internet : www.concours.developpement-durable.gouv.fr puis « inscription ».&lt;br/&gt;Pour que votre inscription soit prise en compte, effectuez bien toute la procédure jusqu&#39;à l&#39;obtention de la confirmation d&#39;inscription que vous devez impérativement imprimer et conserver.&lt;br/&gt;Les pièces justificatives (CV, attestation de scolarité, note, lettre de motivation, relevé de navigation…) et éventuellement la demande d&#39;aménagement spécifique seront impérativement téléversées sur le site des concours du ministère de la mer au plus tard le vendredi 12 février 2021 à l&#39;adresse suivante : www.concours.developpement-durable.gouv.fr.&lt;br/&gt;La date de fin de saisie des inscriptions par internet est fixée au vendredi 12 février 2021 à 12 heures (heure de Paris).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Une forme intégralement par dossier papier&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les candidats ne pouvant s&#39;inscrire par internet pourront obtenir un dossier imprimé sur demande écrite. Ce courrier, accompagné d&#39;une enveloppe au format 22,9 × 32,4 cm affranchie au tarif en vigueur correspondant à un poids jusqu&#39;à 100 g et libellée au nom et à l&#39;adresse du candidat, devra être adressé par voie postale au ministère de la transition écologique, sous-direction du recrutement et de la mobilité, bureau des recrutements par concours, pôle Administratif SG/DRH/D/RM1, Concours des AAM 2021, Arche Paroi Sud, Bureau APS 14S14, 92055 La Défense Cedex.&lt;br/&gt;Après réception des dossiers papier, les candidats les renseignent, les signent et les renvoient à l&#39;adresse ci-dessus avec les pièces justificatives (CV, attestation de scolarité, note, lettre de motivation, relevé de navigation…) et éventuellement la demande d&#39;aménagement spécifique au plus tard le vendredi 12 février 2021, le cachet de la poste faisant foi.&lt;br/&gt;Attention : Les candidats devront donc veiller à demander leur dossier d&#39;inscription suffisamment tôt pour tenir compte des délais d&#39;acheminement du courrier, afin de pouvoir respecter la date limite de fin d&#39;inscription fixée au vendredi 12 février 2021, le cachet de la poste faisant foi.&lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;note&#39;&gt;&lt;br/&gt;Nota. - Les questions liées à ces concours seront envoyées aux adresses courriels ci-dessous :&lt;br/&gt;concours.aam-ext@developpement-durable.gouv.fr (EXTERNE 4.1) ;&lt;br/&gt;concours.aam-autresvoies@developpement-durable.gouv.fr (AUTRES VOIES 4.2).&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les candidats en situation de handicap qui demandent un aménagement des épreuves doivent fournir un certificat médical établi par un médecin agréé. Le certificat médical, qui doit avoir été établi moins de six mois avant le déroulement des épreuves, précise la nature des aides humaines et techniques ainsi que des aménagements nécessaires pour permettre aux candidats, compte tenu de la nature et de la durée des épreuves, de composer dans des conditions compatibles avec leur situation.&lt;br/&gt;Le certificat médical doit être transmis par le candidat au plus tard le vendredi 5 mars 2021 conformément au décret du 4 mai 2020 susvisé.&lt;br/&gt;La composition du jury fera l&#39;objet d&#39;un arrêté de la ministre de la mer.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042731363"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la mer</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 autorisant au titre de l&#39;année 2021 l&#39;ouverture d&#39;un concours sur épreuves pour le recrutement d&#39;élèves stagiaires administrateurs des affaires maritimes au grade d&#39;administrateur de 1re classe</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042731367</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la mer</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la mer en date du 18 décembre 2020, est autorisée, au titre de l&#39;année 2021, l&#39;ouverture d&#39;un concours pour le recrutement sur épreuves d&#39;élèves stagiaires administrateurs des affaires maritimes au grade d&#39;administrateur de 1re classe.&lt;br/&gt;Ce concours est ouvert aux :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- militaires du grade de lieutenant de vaisseau, réunissant au plus huit ans de grade et qui ne sont pas inscrits au tableau d&#39;avancement pour le grade de capitaine de corvette, les enseignes de vaisseau de 1re classe ou officiers des grades correspondants, âgés de quarante ans au plus et ayant au moins cinq ans de service militaire ;&lt;br/&gt;- fonctionnaires de catégorie A et agents non titulaires d&#39;un niveau équivalent, de l&#39;Etat, des collectivités territoriales et des établissements publics qui en dépendent, y compris ceux visés à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000512459&amp;idArticle=LEGIARTI000006695785&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 86-33 du 9 janvier 1986 - art. 2 (M)&#39;&gt;article 2 de la loi n° 86-33 du 9 janvier 1986&lt;/a&gt; portant dispositions statutaires relatives à la fonction publique hospitalière et les agents d&#39;un niveau équivalent en fonctions dans une organisation internationale intergouvernementale, âgés de quarante ans au plus et ayant cinq ans de service public ou assimilé ;&lt;br/&gt;- officiers de la marine marchande, titulaires du diplôme d&#39;études supérieures de la marine marchande, âgés de quarante ans au plus, et réunissant au moins trente mois de service en mer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La date d&#39;ouverture des inscriptions est fixée au lundi 28 décembre 2020 à 12 heures (heure de Paris).&lt;br/&gt;La date de clôture des inscriptions est fixée au vendredi 12 février 2021 à 12 heures (heure de Paris), terme de rigueur.&lt;br/&gt;Les épreuves écrites se dérouleront à partir du mardi 30 mars 2021.&lt;br/&gt;Les épreuves orales et sportives se dérouleront à partir du jeudi 17 juin 2021.&lt;br/&gt;Le nombre total de places offertes au concours fera l&#39;objet d&#39;un arrêté de la ministre de la mer qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;br/&gt;Les demandes d&#39;admission à concourir peuvent revêtir deux formes. Chacune des formes nécessite l&#39;accomplissement de deux formalités distinctes, l&#39;une relative à l&#39;inscription et l&#39;autre à la transmission des pièces justificatives. Aucune demande d&#39;inscription hors-délais ou non conforme aux présentes instructions ne sera prise en compte.&lt;br/&gt;Une forme intégralement dématérialisée&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- sur internet : www.concours.developpement-durable.gouv.fr puis « inscription ».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour que votre inscription soit prise en compte, effectuez bien toute la procédure jusqu&#39;à l&#39;obtention de la confirmation d&#39;inscription que vous devez impérativement imprimer et conserver.&lt;br/&gt;Les pièces justificatives et éventuellement la demande d&#39;aménagement spécifique seront impérativement téléversées (CV, attestation de scolarité, note, lettre de motivation, relevé de navigation…) sur le site des concours du ministère de la mer au plus tard, le vendredi 12 février 2021 à l&#39;adresse suivante : www.concours.developpement-durable.gouv.fr.&lt;br/&gt;La date de fin de saisie des inscriptions par internet est fixée au vendredi 12 février 2021 à 12 heures (heure de Paris).&lt;br/&gt;Une forme intégralement par dossier papier&lt;br/&gt;Les candidats ne pouvant s&#39;inscrire par internet pourront obtenir un dossier imprimé sur demande écrite. Ce courrier, accompagné d&#39;une enveloppe au format 22,9 × 32,4 cm affranchie au tarif en vigueur correspondant à un poids jusqu&#39;à 100 g et libellée au nom et à l&#39;adresse du candidat, devra être adressé par voie postale au ministère de la transition écologique, sous-direction du recrutement et de la mobilité, bureau des recrutements par concours, pôle Administratif SG/DRH/D/RM1, Concours des AAM 2021, Arche Paroi Sud, bureau APS 14S14, 92055 La Défense Cedex.&lt;br/&gt;Après réception des dossiers papiers, les candidats les renseignent, les signent et les renvoient à l&#39;adresse ci-dessus avec les pièces justificatives (CV, attestation de scolarité, note, lettre de motivation, relevé de navigation…) et éventuellement la demande d&#39;aménagement spécifique au plus tard, le vendredi 12 février 2021, le cachet de la poste faisant foi.&lt;br/&gt;Attention. - Les candidats devront donc veiller à demander leur dossier d&#39;inscription suffisamment tôt pour tenir compte des délais d&#39;acheminement du courrier, afin de pouvoir respecter la date limite de fin d&#39;inscription fixée au vendredi 12 février 2021, le cachet de la poste faisant foi.&lt;br/&gt;NB : Les questions liées à ce concours seront envoyées à l&#39;adresse courriel ci-dessous : concours.aam-int@developpement-durable.gouv.fr (Interne 6.1).&lt;br/&gt;Les candidats en situation de handicap qui demandent un aménagement des épreuves doivent fournir un certificat médical établi par un médecin agréé. Le certificat médical, qui doit avoir été établi moins de six mois avant le déroulement des épreuves, précise la nature des aides humaines et techniques ainsi que des aménagements nécessaires pour permettre aux candidats, compte tenu de la nature et de la durée des épreuves, de composer dans des conditions compatibles avec leur situation.&lt;br/&gt;Le certificat médical doit être transmis par le candidat au plus tard le vendredi 5 mars 2021 conformément au décret du 4 mai 2020 relatif à la portabilité des équipements contribuant à l&#39;adaptation du poste de travail et aux dérogations aux règles normales des concours, des procédures de recrutement et des examens en faveur des agents publics et des candidats en situation de handicap.&lt;br/&gt;La composition du jury fera l&#39;objet d&#39;un arrêté de la ministre de la mer.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042731367"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la mer</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 21 décembre 2020 autorisant au titre de l&#39;année 2021 l&#39;ouverture d&#39;un concours sur titres pour le recrutement d&#39;administrateurs principaux des affaires maritimes</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042731370</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la mer</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la mer en date du 21 décembre 2020, est autorisée au titre de l&#39;année 2021 l&#39;ouverture d&#39;un concours pour le recrutement sur titres d&#39;administrateurs principaux des affaires maritimes.&lt;br/&gt;Ce concours est ouvert aux :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- officiers de la marine marchande, âgés de quarante-cinq ans au plus, titulaires du diplôme d&#39;études supérieures de la marine marchande et d&#39;un brevet en cours de validité donnant au moins les prérogatives de capitaine, sans limitation de jauge, ou de chef mécanicien, sans limitation de puissance, et justifiant d&#39;au moins dix-huit mois de service en mer dans des fonctions de direction ;&lt;br/&gt;- officiers de la marine marchande, âgés de quarante-cinq ans au plus, titulaires du diplôme d&#39;élève officier de 1re classe de la marine marchande et d&#39;un brevet en cours de validité donnant au moins les prérogatives de capitaine, sans limitation de jauge, ou de chef mécanicien, sans limitation de puissance, et justifiant d&#39;au moins trente mois de service en mer dans des fonctions de direction ;&lt;br/&gt;- officiers de la marine, du grade de lieutenant de vaisseau inscrits au tableau d&#39;avancement pour le grade de capitaine de corvette ou du grade de capitaine de corvette non-inscrits au tableau d&#39;avancement pour le grade de capitaine de frégate, ayant accompli au moins quatre ans de service en mer et titulaires d&#39;un diplôme figurant sur une liste établie par arrêté du ministre de la défense et du ministre chargé de la mer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La date d&#39;ouverture des inscriptions est fixée au lundi 28 décembre 2020 à 12 heures (heure de Paris).&lt;br/&gt;La date de clôture des inscriptions est fixée au vendredi 12 février 2021 à 12 heures (heure de Paris), terme de rigueur.&lt;br/&gt;L&#39;entretien avec le jury se déroulera à partir du lundi 21 juin 2021.&lt;br/&gt;Le dossier complet de présélection sera à remettre pour le vendredi 12 mars 2021 à 12 heures (heure de paris), terme de rigueur.&lt;br/&gt;Le nombre total de places offertes au concours fera l&#39;objet d&#39;un arrêté de la ministre de la mer qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;br/&gt;Les demandes d&#39;admission à concourir peuvent revêtir deux formes. Chacune des formes nécessite l&#39;accomplissement de deux formalités distinctes, l&#39;une relative à l&#39;inscription et l&#39;autre à la transmission des pièces justificatives. Aucune demande d&#39;inscription hors délais ou non conforme aux présentes instructions ne sera prise en compte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Une forme intégralement dématérialisée&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sur internet : www.concours.developpement-durable.gouv.fr puis « inscription ».&lt;br/&gt;Pour que votre inscription soit prise en compte, effectuez bien toute la procédure jusqu&#39;à l&#39;obtention de la confirmation d&#39;inscription que vous devez impérativement imprimer et conserver.&lt;br/&gt;Les pièces justificatives et éventuellement la demande d&#39;aménagement spécifique seront impérativement téléversées sur le site des concours du ministère de la mer au plus tard le vendredi 12 février 2021 à l&#39;adresse suivante : www.concours.developpement-durable.gouv.fr.&lt;br/&gt;La date de fin de saisie des inscriptions par internet est fixée au vendredi 12 février 2021 à 12 heures (heure de Paris).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Une forme intégralement par dossier papier&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les candidats ne pouvant s&#39;inscrire par internet pourront obtenir un dossier imprimé sur demande écrite. Ce courrier, accompagné d&#39;une enveloppe au format 22,9 × 32,4 cm affranchie au tarif en vigueur correspondant à un poids jusqu&#39;à 100 g et libellée au nom et à l&#39;adresse du candidat, devra être adressé par voie postale au :&lt;br/&gt;Ministère de la transition écologique, sous-direction du recrutement et de la mobilité, bureau des recrutements par concours, pôle Administratif SG/DRH/D/RM1, concours des AAM 2021, Arche Paroi Sud, bureau APS 14S14, 92055 La Défense Cedex.&lt;br/&gt;Après réception des dossiers papier, les candidats les renseignent, les signent et les renvoient à l&#39;adresse ci-dessus avec les pièces justificatives et éventuellement la demande d&#39;aménagement spécifique au plus tard, le vendredi 12 février 2021, le cachet de la poste faisant foi.&lt;br/&gt;Attention : Les candidats devront donc veiller à demander leur dossier d&#39;inscription suffisamment tôt pour tenir compte des délais d&#39;acheminement du courrier, afin de pouvoir respecter la date limite de fin d&#39;inscription fixée au vendredi 12 février 2021, le cachet de la poste faisant foi.&lt;br/&gt;Nota. - Les questions liées à ce concours seront envoyées à l&#39;adresse courriel ci-dessous :&lt;br/&gt;concours.aam-tit@developpement-durable.gouv.fr.&lt;br/&gt;Les candidats en situation de handicap qui demandent un aménagement des épreuves doivent fournir un certificat médical établi par un médecin agréé. Le certificat médical, qui doit avoir été établi moins de six mois avant le déroulement des épreuves, précise la nature des aides humaines et techniques ainsi que des aménagements nécessaires pour permettre aux candidats, compte tenu de la nature et de la durée des épreuves, de composer dans des conditions compatibles avec leur situation.&lt;br/&gt;Le certificat médical doit être transmis par le candidat au plus tard le vendredi 5 mars 2021 conformément au &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041849871&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-523 du 4 mai 2020 (V)&#39;&gt;décret n° 2020-523 du 4 mai 2020&lt;/a&gt; relatif à la portabilité des équipements contribuant à l&#39;adaptation du poste de travail et aux dérogations aux règles normales des concours, des procédures de recrutement et des examens en faveur des agents publics et des candidats en situation de handicap.&lt;br/&gt;La composition du jury fera l&#39;objet d&#39;un arrêté de la ministre de la mer.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042731370"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la mer</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis n° 29 relatif à la fermeture de certains quotas et/ou sous-quotas de pêche pour l&#39;année 2020</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042733656</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Avis et communications/Avis divers/Ministère de la mer</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Conformément à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071367&amp;idArticle=LEGIARTI000029978033&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code rural et de la pêche maritime - art. R921-53 (V)&#39;&gt;article R. 921-53 du livre IX du code rural et de la pêche maritime&lt;/a&gt; :&lt;br/&gt;Le sous-quota de thon rouge (thunnus thynnus) de 8 à 30 kilos attribué en mer Méditerranée aux navires adhérents au Syndicat des Petits Métiers d&#39;Occitanie est réputé épuisé pour l&#39;année 2020.&lt;br/&gt;La pêche de thon rouge de 8 à 30 kilos en mer Méditerranée est donc interdite pour les navires adhérents au Syndicat des Petits Métiers d&#39;Occitanie.&lt;br/&gt;Conformément à l&#39;article 15 du règlement (UE) n° 1380/2013-5 du 11 décembre 2013, les captures inévitables de thon rouge de 8 à 30 kilos, pêché après cette interdiction en mer Méditerranée par des navires adhérents au Syndicat des Petits Métiers d&#39;Occitanie, doivent être intégralement enregistrées et déclarées.&lt;br/&gt;En application de l&#39;article L. 945-4-15 du code rural et de la pêche maritime, la commercialisation de thon rouge de 8 à 30 kilos, pêché après cette interdiction en mer Méditerranée par des navires adhérents au Syndicat des Petits Métiers d&#39;Occitanie, est interdite.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042733656"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la mer</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis n° 32 relatif à la fermeture de certains quotas et/ou sous-quotas de pêche pour l&#39;année 2020</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042733660</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Avis et communications/Avis divers/Ministère de la mer</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Conformément au titre IV du livre IX du code rural et de la pêche maritime, aux articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071367&amp;idArticle=LEGIARTI000029978023&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code rural et de la pêche maritime - art. R921-49 (V)&#39;&gt;R. 921-49&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071367&amp;idArticle=LEGIARTI000029978033&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code rural et de la pêche maritime - art. R921-53 (V)&#39;&gt;R. 921-53&lt;/a&gt;, L. 911-1, L. 911-3, L. 921-1 à L. 922-2, &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071367&amp;idArticle=LEGIARTI000022197437&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code rural et de la pêche maritime - art. L946-1 (V)&#39;&gt;L. 946-1&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071367&amp;idArticle=LEGIARTI000022197445&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code rural et de la pêche maritime - art. L946-5 (V)&#39;&gt;L. 946-5&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071367&amp;idArticle=LEGIARTI000022197447&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code rural et de la pêche maritime - art. L946-6 (V)&#39;&gt;L. 946-6&lt;/a&gt; du code rural et de la pêche maritime et à l&#39;arrêté du 16 octobre 2020 portant définition, répartition et modalités de gestion du quota d&#39;anguille européenne (Anguilla anguilla) de moins de 12 centimètres pour la campagne de pêche 2020-2021 :&lt;br/&gt;Le sous-quota d&#39;anguille européenne (Anguilla anguilla) de moins de 12 cm destiné à la consommation et attribué à l&#39;unité de gestion de l&#39;anguille Adour-cours d&#39;eau côtiers est réputé épuisé pour la saison de pêche 2020-2021.&lt;br/&gt;La pêche maritime de l&#39;anguille européenne (Anguilla anguilla) de moins de 12 centimètres destinée à la consommation est donc interdite dans cette unité de gestion de l&#39;anguille.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042733660"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la mer</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1644 du 21 décembre 2020 modifiant le statut particulier du corps des officiers de port</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042722832</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la mer</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 26 février 2001 susvisé est modifié conformément aux dispositions des articles 2 à 14 du présent décret.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au premier alinéa de l&#39;article 1er, les mots : « à l&#39;article 29 de la loi du 11 janvier 1984 » sont remplacés par les mots : « à l&#39;article 13 de la loi du 13 juillet 1983 ».&lt;/p&gt;Chapitre Ier : Dispositions entrant en vigueur le 1er janvier 2017Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 2 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 2.-Le corps des officiers de port comprend trois grades : &lt;br/&gt;« 1° Un grade de capitaine de port hors classe, qui comporte cinq échelons ; &lt;br/&gt;« 2° Un grade de capitaine de port de 1re classe, qui comporte six échelons ; &lt;br/&gt;« 3° Un grade de capitaine de port de 2e classe, qui comporte huit échelons et un échelon de stage. &lt;br/&gt;« Le grade de capitaine de port hors classe donne vocation à exercer des fonctions correspondant à un niveau particulièrement élevé de responsabilité. »&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les articles 4 et 5 sont ainsi modifiés : &lt;br/&gt;1° A leur premier alinéa, les mots : « capitaines de port du deuxième grade » sont remplacés par les mots : « capitaines de port de 2e classe » ; &lt;br/&gt;2° Au quatrième alinéa de l&#39;article 4, les mots : « établie après avis de la commission administrative paritaire » sont supprimés.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 8 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au premier alinéa, les mots : « à la classe normale du deuxième grade de capitaine de port » sont remplacés par les mots : « au grade de capitaine de port de 2e classe » et les mots : « dans le deuxième grade de capitaine de port de classe normale » sont remplacés par les mots : « dans le grade de capitaine de port de 2e classe » ; &lt;br/&gt;2° Au deuxième alinéa, les mots : « après avis de la commission administrative paritaire » sont supprimés.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;article 12, les mots : « les capitaines de port du deuxième grade de la classe normale » sont remplacés par les mots : « les capitaines de port de 2e classe » et les mots : « dans le deuxième grade de capitaine de port de classe normale » sont remplacés par les mots : « dans le grade de capitaine de port de 2e classe ».&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 14 est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 14.-Peuvent être promus au grade de capitaine de port de 1re classe, au choix, par voie d&#39;inscription à un tableau d&#39;avancement, les capitaines de port de 2e lasse ayant atteint le 4e échelon de leur grade et ayant accompli au moins cinq ans de services effectifs dans les fonctions de commandant de port ou commandant de port adjoint dans un grand port maritime, un port autonome ou un port décentralisé. Les services effectifs requis peuvent également avoir été accomplis dans les fonctions de responsable dans les domaines de la régulation maritime, la sécurité et la sûreté portuaires au sein d&#39;un grand port maritime. &lt;br/&gt;« Lors de leur promotion, les capitaines de port de 2e classe sont classés dans les échelons du grade de capitaine de port de 1re classe conformément au tableau ci-dessous : &lt;br/&gt;« &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Situation dans le grade &lt;br/&gt;de capitaine de port &lt;br/&gt;de 2e classe &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Situation dans le grade &lt;br/&gt;de capitaine de port &lt;br/&gt;de 1re classe &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Ancienneté conservée &lt;br/&gt;dans la limite de la durée de l&#39;échelon &lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;8e échelon &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5e échelon &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Sans ancienneté &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7e échelon &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;4e échelon &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2/3 de l&#39;ancienneté acquise &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;6e échelon &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3e échelon &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1/3 de l&#39;ancienneté acquise majoré de 1 an &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5e échelon &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3e échelon &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1/3 de l&#39;ancienneté acquise &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;4e échelon &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2e échelon &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2/3 de l&#39;ancienneté acquise &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;».&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 15 est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 15.-Peuvent être promus au grade de capitaine de port hors classe les capitaines de port de 1re classe justifiant d&#39;au moins un an d&#39;ancienneté au 3e échelon de leur grade. &lt;br/&gt;« Les intéressés doivent, en outre, justifier : &lt;br/&gt;« 1° Soit de six années de détachement dans un ou plusieurs emplois culminant au moins à l&#39;indice brut 1 015 et conduisant à pension civile à la date d&#39;établissement du tableau d&#39;avancement. &lt;br/&gt;« Les services accomplis en détachement sur contrat dans un grand port maritime sont, sous réserve que ces emplois soient au moins de niveau équivalent à ceux mentionnés à l&#39;alinéa précédent, pris en compte pour le calcul des six années requises ; &lt;br/&gt;« 2° Soit de huit années d&#39;exercice à la date d&#39;établissement du tableau d&#39;avancement de fonctions correspondant à un niveau élevé de responsabilité en qualité de commandant de port ou de commandant de port adjoint dans un grand port maritime ou de commandant de port dans un port décentralisé. &lt;br/&gt;« La liste des fonctions mentionnées au 2° est fixée par arrêté conjoint des ministres chargés de la fonction publique et de la mer. Les années de détachement dans un emploi mentionné au 1° peuvent être prises en compte pour le décompte mentionné au 2°. »&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 16 est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 16.-Les capitaines de port de 1re classe nommés au grade de capitaine de port hors classe sont classés, dès leur nomination, à l&#39;échelon comportant un indice brut égal ou à défaut immédiatement supérieur à celui dont ils bénéficiaient dans leur grade d&#39;origine. &lt;br/&gt;« Dans la limite de l&#39;ancienneté exigée à l&#39;article 19 pour une promotion à l&#39;échelon supérieur, les intéressés conservent l&#39;ancienneté qu&#39;ils avaient acquise dans l&#39;échelon de leur ancien grade lorsque l&#39;augmentation de traitement consécutive à leur promotion est inférieure à celle que leur aurait procurée un avancement d&#39;échelon dans leur ancien grade. &lt;br/&gt;« Par dérogation à l&#39;alinéa précédent, les agents classés au 5e échelon du grade de capitaine de port de 1re classe à la date de leur promotion sont classés au 3e échelon de leur nouveau grade, sans conservation de l&#39;ancienneté acquise dans leur échelon d&#39;origine et les capitaines de port de 1re classe ayant atteint le 6e échelon de leur grade sont classés au 3e échelon de leur nouveau grade avec conservation de l&#39;ancienneté qu&#39;ils avaient acquise dans cet échelon dans la limite du temps nécessaire à une promotion d&#39;échelon dans le grade de capitaine de port hors classe. »&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 17 est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 17.-Par dérogation aux dispositions du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000631812&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2005-1090 du 1 septembre 2005 (V)&#39;&gt;décret n° 2005-1090 du 1er septembre 2005 &lt;/a&gt;relatif à l&#39;avancement de grade dans les corps des administrations de l&#39;Etat, le nombre de promotions au grade de capitaine de port hors classe est calculé de sorte que le nombre de capitaines de port hors classe n&#39;excède pas celui résultant d&#39;un pourcentage de l&#39;effectif des officiers de port considéré au 31 décembre de l&#39;année précédant celle au titre de laquelle sont prononcées les promotions. Ce pourcentage est fixé par arrêté conjoint des ministres chargés de la fonction publique, du budget et de la mer. »&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 19 est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 19.-La durée du temps passé dans chacun des échelons des grades mentionnés à l&#39;article 2 est fixée ainsi qu&#39;il suit : &lt;br/&gt;« &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;GRADES ET ECHELONS &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;DUREE &lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Capitaine de port hors classe &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;5e échelon&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;-&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;4e échelon &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;2 ans 6 mois &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;3e échelon &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;2 ans &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;2e échelon &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;2 ans &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;1er échelon &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;2 ans &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Capitaine de port de 1re classe &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;6e échelon&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;-&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;5e échelon &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;3 ans &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;4e échelon &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;2 ans &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;3e échelon &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;2 ans &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;2e échelon &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;2 ans &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;1er échelon &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;2 ans &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Capitaine de port de 2e classe &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;8e échelon&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;-&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;7e échelon &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;4 ans &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;6e échelon &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;3 ans &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;5e échelon &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;3 ans &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;4e échelon &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;3 ans &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;3e échelon &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;3 ans &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;2e échelon &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;3 ans &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;1er échelon &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;2 ans &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Stagiaire &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 an &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;».&lt;/p&gt;Article 12&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les articles 3,18 et 20 à 23 sont abrogés.&lt;/p&gt;Chapitre II : Dispositions entrant en vigueur le 1er janvier 2021Article 13&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au deuxième alinéa de l&#39;article 2, le mot : « cinq » est remplacé par le mot : « six ».&lt;/p&gt;Article 14&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans le tableau de l&#39;article 19, les lignes relatives au grade de capitaine de port hors classe sont remplacées par les lignes suivantes : &lt;br/&gt;« &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Capitaine de port hors classe &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;bottom&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;6e échelon&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;-&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;5e échelon &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;3 ans &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;4e échelon &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;2 ans 6 mois &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;3e échelon &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;2 ans &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;2e échelon &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;2 ans &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;1er échelon &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;2 ans &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;».&lt;/p&gt;Chapitre III : Dispositions transitoires et finalesArticle 15&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Au 1er janvier 2017, les fonctionnaires appartenant au corps des officiers de port régi par le décret du 26 février 2001 dans sa rédaction antérieure au présent décret et les agents détachés dans ce corps sont reclassés dans ce même corps conformément au tableau de correspondance suivant :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;SITUATION D&#39;ORIGINE&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;NOUVELLE SITUATION&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;ANCIENNETÉ CONSERVÉE &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    dans la limite de la durée de l&#39;échelon&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Premier grade de capitaine de port&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Capitaine de port de 1re classe&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Classe normale&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;5e échelon&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5e échelon&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ancienneté acquise&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;4e échelon&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;4e échelon&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ancienneté acquise&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;3e échelon&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3e échelon&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ancienneté acquise&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;2e échelon&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2e échelon&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ancienneté acquise&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;1er échelon&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1er échelon&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ancienneté acquise&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Deuxième grade de capitaine de port&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Capitaine de port de 2e classe&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Classe normale&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;7e échelon&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7e échelon&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ancienneté acquise&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;6e échelon&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;6e échelon&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ancienneté acquise&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;5e échelon&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5e échelon&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ancienneté acquise&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;4e échelon&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;4e échelon&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ancienneté acquise&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;3e échelon&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3e échelon&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ancienneté acquise&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;2e échelon&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2e échelon&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ancienneté acquise&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;1er échelon&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1er échelon&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ancienneté acquise&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;II. - Les fonctionnaires qui, au 1er janvier 2017, étaient promus aux classes fonctionnelles des premier et deuxième grades de capitaine de port prévues par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000391886&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2001-188 du 26 février 2001 (V)&#39;&gt;décret du 26 février 2001 susvisé&lt;/a&gt; sont rétablis dans la classe normale de leur grade, au rang qui aurait été le leur s&#39;ils n&#39;avaient pas cessé d&#39;appartenir à cette classe, puis sont reclassés conformément au tableau de correspondance ci-dessus.&lt;br/&gt;Les fonctionnaires reclassés, en application de l&#39;alinéa précédent, à un échelon doté d&#39;un indice brut inférieur à celui qu&#39;ils détenaient dans leur situation d&#39;origine conservent à titre personnel le bénéfice de leur indice brut antérieur, majoré de douze points, jusqu&#39;au jour où ils bénéficient dans leur nouvelle situation d&#39;un indice brut au moins égal.&lt;br/&gt;III. - Les officiers de port conservent les réductions et majorations d&#39;ancienneté attribuées au titre des années antérieures à l&#39;année 2017 et non utilisées pour un avancement d&#39;échelon.&lt;br/&gt;IV. - Les services accomplis dans les grades du corps des officiers de port sont assimilés à des services accomplis dans les grades de reclassement conformément au tableau de correspondance mentionné au I.&lt;/p&gt;Article 16&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Les agents inscrits sur un tableau d&#39;avancement établi au titre des années 2017, 2018, 2019 et 2020, promus à la classe normale du premier grade de capitaine de port postérieurement au 1er janvier 2017, sont reclassés dans le corps des officiers de port en tenant compte de la situation qui aurait été la leur s&#39;ils n&#39;avaient cessé de relever, jusqu&#39;à la date de leur promotion, des &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000391886&amp;idSectionTA=LEGISCTA000006097700&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2001-188 du 26 février 2001 -  TITRE IV : AVANCEMENT. (V)&#39;&gt;dispositions du titre IV du décret du 26 février 2001 susvisé&lt;/a&gt;, dans sa rédaction antérieure à celle du présent titre, puis, s&#39;ils avaient été reclassés, à la date de leur promotion, en application des dispositions du I de l&#39;article 15 du présent décret.&lt;br/&gt;II. - Les agents inscrits sur un tableau d&#39;avancement établi au titre des années 2017, 2018, 2019 et 2020, promus à l&#39;une des classes fonctionnelles des premier et deuxième grades du corps des officiers de port postérieurement au 1er janvier 2017, sont reclassés dans le corps des officiers de port en tenant compte de la situation qui aurait été la leur s&#39;ils n&#39;avaient cessé de relever, jusqu&#39;à la date de leur promotion, des &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000391886&amp;idSectionTA=LEGISCTA000006097700&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2001-188 du 26 février 2001 -  TITRE IV : AVANCEMENT. (V)&#39;&gt;dispositions du titre IV du décret du 26 février 2001 susvisé&lt;/a&gt;, dans sa rédaction antérieure à celle du présent titre, puis, s&#39;ils avaient été reclassés, à la date de leur promotion, en application des dispositions du II de l&#39;article 15 du présent décret.&lt;/p&gt;Article 17&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les concours d&#39;accès au corps des officiers de port dont les arrêtés d&#39;ouverture ont été publiés avant la date de publication du présent décret se poursuivent jusqu&#39;à leur terme dans les conditions définies par ces arrêtés.&lt;br/&gt;Les lauréats de ces concours, dont la nomination n&#39;a pas été prononcée dans le corps des officiers de port avant cette même date, peuvent être nommés en qualité d&#39;officiers de port stagiaires dans les conditions prévues par le présent décret.&lt;br/&gt;Les listes complémentaires établies par les jurys des concours mentionnés au premier alinéa peuvent être utilisées afin de pourvoir des emplois vacants relevant du grade de capitaine de port de 2e classe.&lt;/p&gt;Article 18&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les fonctionnaires inscrits sur une liste d&#39;aptitude pour l&#39;accès au corps des officiers de port conservent la possibilité d&#39;être nommés dans le grade de capitaine de port de 2e classe.&lt;/p&gt;Article 19&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les agents ayant commencé leur stage dans le grade de capitaine de port du deuxième grade avant la date de publication du présent décret poursuivent leur stage dans le grade de capitaine de port de 2e classe.&lt;/p&gt;Article 20&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les officiers de port qui, à la date de publication du présent décret, réunissent les conditions pour accéder à la classe normale du premier grade de capitaine de port et qui ne remplissent pas les conditions d&#39;avancement mentionnées à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000391886&amp;idArticle=LEGIARTI000006567796&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2001-188 du 26 février 2001 - art. 14 (V)&#39;&gt;article 14 du décret du 26 février 2001 susvisé&lt;/a&gt;, dans sa rédaction issue du présent décret, sont, par dérogation à cet article, réputés réunir ces conditions pour l&#39;accès au grade de capitaine de port de 1re classe au titre des tableaux d&#39;avancement établis pour les années 2021, 2022 et 2023.&lt;/p&gt;Article 21&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par dérogation à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000022593931&amp;idArticle=JORFARTI000022593957&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2010-888  du 28 juillet 2010 - art. 14 (V)&#39;&gt;article 14 du décret du 28 juillet 2010 susvisé&lt;/a&gt;, un tableau d&#39;avancement au grade de capitaine de port hors classe est établi au titre des années 2017, 2018, 2019 et 2020. Peuvent être inscrits sur ces tableaux d&#39;avancement, établis au plus tard le 15 décembre 2021, les capitaines de port de 1re classe qui remplissent les conditions posées à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000391886&amp;idArticle=LEGIARTI000006567797&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2001-188 du 26 février 2001 - art. 15 (V)&#39;&gt;article 15 du décret du 26 février 2001 susvisé&lt;/a&gt; dans sa rédaction issue du présent décret.&lt;/p&gt;Article 22&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le chapitre Ier et les articles 15, 16 et 21 entrent en vigueur le 1er janvier 2017.&lt;br/&gt;Le chapitre II entre en vigueur le 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;Article 23&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, la ministre de la mer, la ministre de la transformation et de la fonction publiques et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-23 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042722832"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la mer</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1645 du 21 décembre 2020 relatif à l&#39;emploi de capitaine de port en chef</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042722891</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la mer</category>
    <content type="">Chapitre Ier : Dispositions généralesArticle 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent décret fixe les règles de nomination et d&#39;avancement applicables aux emplois de capitaine de port en chef.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les emplois de capitaine de port en chef peuvent être créés auprès des ports mentionnés au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023086525&amp;idArticle=LEGIARTI000023073130&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des transports - art. L5311-1 (V)&#39;&gt;3° de l&#39;article L. 5311-1 du code des transports&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les capitaines de port en chef exercent, dans les ports maritimes mentionnés à l&#39;article 2, les fonctions de commandant de port.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le nombre des emplois de capitaine de port en chef est fixé par arrêté conjoint des ministres chargés de la mer, de la fonction publique et du budget.&lt;br/&gt;La liste et la localisation de ces emplois sont fixées par arrêté du ministre chargé de la mer. Cette liste est déterminée en fonction du niveau d&#39;activité des ports considérés ainsi que des responsabilités particulières correspondant à chaque emploi.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;emploi de capitaine de port en chef comprend six échelons.&lt;br/&gt;La durée du temps passé dans chaque échelon est fixée comme suit :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;GRADES ET ECHELON&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;DUREE&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;6e échelon&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;-&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;5e échelon&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;3 ans&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;4e échelon&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;2 ans 6 mois&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;3e échelon&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;2 ans&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;2e échelon&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;2 ans&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;1er échelon&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;2 ans&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Peuvent être nommés dans l&#39;emploi de capitaine de port en chef, les capitaines de port de 1re classe justifiant d&#39;au moins un an d&#39;ancienneté au 3e échelon de leur grade et ayant accompli en cette qualité, en position d&#39;activité ou de détachement, au moins cinq années de services effectifs dans un port.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les agents nommés dans un emploi de capitaine de port en chef sont classés à l&#39;échelon comportant un indice brut égal ou, à défaut, immédiatement supérieur à celui qu&#39;ils détenaient dans leur grade d&#39;origine.&lt;br/&gt;Ils conservent, dans la limite de la durée des services exigée pour l&#39;accès à l&#39;échelon supérieur de leur nouvel emploi, l&#39;ancienneté d&#39;échelon acquise dans leur précédent grade ou emploi, lorsque l&#39;augmentation de traitement consécutive à leur nomination est inférieure à celle qui résulterait d&#39;un avancement d&#39;échelon dans leur ancienne situation.&lt;br/&gt;Les agents qui sont nommés alors qu&#39;ils ont atteint l&#39;échelon le plus élevé de leur grade ou emploi d&#39;origine conservent leur ancienneté d&#39;échelon dans les mêmes conditions et limites lorsque l&#39;augmentation de traitement consécutive à leur nomination est inférieure à celle que procure l&#39;avancement à cet échelon.&lt;br/&gt;Les agents occupant un emploi de capitaine de port en chef perçoivent le traitement correspondant à leur grade d&#39;origine si celui-ci est ou devient supérieur à celui de l&#39;emploi occupé.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les capitaines de port en chef sont nommés par arrêté du ministre de la mer pour une durée maximale de cinq ans renouvelable, sans que la durée totale puisse excéder dix ans dans le même emploi.&lt;br/&gt;Les agents nommés dans cet emploi sont placés en position de détachement de leur corps d&#39;origine.&lt;br/&gt;Les intéressés peuvent se voir retirer cet emploi dans l&#39;intérêt du service.&lt;br/&gt;Lorsqu&#39;un fonctionnaire occupant un emploi de capitaine de port en chef se trouve, à l&#39;issue de son détachement, dans la situation d&#39;obtenir, dans un délai égal ou inférieur à deux ans, la liquidation de ses droits à pension au taux maximum défini au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070302&amp;idArticle=LEGIARTI000006362701&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des pensions civiles et militaires de retr... - art. L13 (M)&#39;&gt;I de l&#39;article L. 13 du code des pensions civiles et militaires de retraite&lt;/a&gt;, une prolongation exceptionnelle de détachement dans le même emploi peut lui être accordée, sur sa demande, pour une période de deux ans maximum. Il en va de même pour un agent se trouvant à deux ans ou moins de la limite d&#39;âge qui lui est applicable.&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sauf dans le cas du renouvellement de l&#39;agent occupant un emploi de capitaine de port en chef, toute nomination dans cet emploi est précédée de la publication d&#39;un avis de vacance au niveau national sur le site internet du ministère de la mer.&lt;/p&gt;Chapitre II : Dispositions transitoires et finalesArticle 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A la date d&#39;entrée en vigueur du présent décret, les fonctionnaires qui assurent les fonctions correspondant aux emplois prévus par le présent décret et remplissent les conditions fixées à l&#39;article 6 peuvent être détachés dans l&#39;emploi de capitaine de port en chef correspondant aux fonctions qu&#39;ils exercent et dans les conditions prévues par le présent décret.&lt;br/&gt;Les obligations de publicité prévues à l&#39;article 9 ne sont pas applicables aux détachements intervenus au titre du présent article.&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent décret entrent en vigueur le premier jour du mois qui suit celui de sa publication.&lt;/p&gt;Article 12&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, la ministre de la mer, la ministre de la transformation et de la fonction publiques et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-23 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042722891"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la mer</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1646 du 21 décembre 2020 modifiant le décret n° 2012-1058 du 17 septembre 2012 fixant l&#39;échelonnement indiciaire applicable à certains corps et emplois du ministère de l&#39;écologie, du développement durable et de l&#39;énergie</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042722914</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la mer</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le tableau de l&#39;article 7 du décret du 17 septembre 2012 susvisé est remplacé par le tableau suivant : &lt;br/&gt;« &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Grade et échelon &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Indices bruts &lt;br/&gt;à compter du &lt;br/&gt;1er janvier 2017 &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Indices bruts &lt;br/&gt;à compter du &lt;br/&gt;1er janvier 2019 &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Indices bruts &lt;br/&gt;à compter du &lt;br/&gt;1er janvier 2020 &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Indices bruts &lt;br/&gt;à compter du &lt;br/&gt;1er janvier 2021 &lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Capitaine de port hors classe &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;6&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1015 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;979 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;985 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;995 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;995 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;4 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;924 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;930 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;939 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;939 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;863 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;869 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;876 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;876 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;815 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;821 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;821 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;821 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;746 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;752 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;752 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;752 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Capitaine de port de 1re classe &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;6 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;850 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;857 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;869 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;869 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;830 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;836 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;843 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;843 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;4 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;778 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;783 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;791 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;791 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;725 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;732 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;732 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;732 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;672 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;679 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;693 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;693 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;626 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;633 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;639 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;639 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Capitaine de port de 2e classe &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;8 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;788 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;795 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;798 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;798 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;762 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;769 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;777 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;777 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;6 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;711 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;718 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;730 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;730 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;676 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;683 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;691 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;691 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;4 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;636 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;643 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;654 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;654 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;598 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;605 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;610 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;610 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;562 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;568 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;568 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;568 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;533 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;542 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;542 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;542 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Stagiaire &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;500 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;500 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;500 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;500 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après l&#39;article 20 du décret du 17 septembre 2012 susvisé, il est inséré un article 20-1 ainsi rédigé : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 20-1.-L&#39;échelonnement indiciaire applicable à l&#39;emploi de capitaine de port en chef régi par le décret du 2020-1645 du 21 décembre 2020 susvisé est fixé ainsi qu&#39;il suit : &lt;br/&gt;“ &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Grade et échelon &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Indices bruts &lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan=&#39;2&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Capitaine de port en chef &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;6 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1015 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;995 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;4 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;939 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;876 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;821 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;752 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;” ».&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions de l&#39;article 1er entrent en vigueur à compter du 1er janvier 2017.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, la ministre de la mer, la ministre de la transformation et de la fonction publiques et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-23 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042722914"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la mer</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis n° 31 relatif à la fermeture de certains quotas et/ou sous-quotas de pêche pour l&#39;année 2020</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042723502</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Avis et communications/Avis divers/Ministère de la mer</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent avis annule et remplace l&#39;avis de fermeture n° 30.&lt;br/&gt;Conformément à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071367&amp;idArticle=LEGIARTI000029978033&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code rural et de la pêche maritime - art. R921-53 (V)&#39;&gt;article R. 921-53 du livre IX du code rural et de la pêche maritime&lt;/a&gt; :&lt;br/&gt;1. Le sous-quota de hareng (Clupea harengus), attribué en zones IVc, VIId aux navires adhérents à l&#39;organisation de producteurs Pêcheurs de Bretagne est réputé épuisé pour l&#39;année 2020.&lt;br/&gt;La pêche de hareng est donc interdite en zones IVc, VIId pour les navires adhérents à l&#39;organisation de producteurs Pêcheurs de Bretagne.&lt;br/&gt;Conformément à l&#39;article 15 du règlement (UE) n° 1380/2013 du 11 décembre 2013, les captures inévitables de hareng, pêché après cette interdiction en zones IVc, VIId par les navires adhérents à l&#39;organisation de producteurs Pêcheurs de Bretagne doivent être intégralement enregistrées, débarquées et déclarées.&lt;br/&gt;En application de l&#39;article L. 945-4-15 du code rural et de la pêche maritime, la commercialisation de hareng, pêché après cette interdiction en zones IVc, VIId par les navires adhérents à l&#39;organisation de producteurs Pêcheurs de Bretagne, est interdite.&lt;br/&gt;2. Le sous-quota de maquereau (Scomber scombrus), attribué en zones IIa, IIIb, c, d, IV aux navires adhérents à l&#39;organisation de producteurs Pêcheurs de Bretagne, est réputé épuisé pour l&#39;année 2020.&lt;br/&gt;La pêche de maquereau est donc interdite en zones IIa, IIIb, c, d, IV pour les navires adhérents à l&#39;organisation de producteurs Pêcheurs de Bretagne.&lt;br/&gt;Conformément à l&#39;article 15 du règlement (UE) n° 1380/2013 du 11 décembre 2013, les captures inévitables de maquereau, pêché après cette interdiction en zones IIa, IIIb, c, d, IV par les navires adhérents à l&#39;organisation de producteurs Pêcheurs de Bretagne, doivent être intégralement enregistrées, débarquées et déclarées.&lt;br/&gt;Néanmoins, par dérogation au paragraphe 1 de cet article 15, les quantités liées aux exemptions définies dans l&#39;arrêté du 28 octobre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 8 juin 2015 modifié définissant les modalités de mise en œuvre des exemptions de minimis à l&#39;obligation de débarquement prévue à l&#39;article 15, paragraphe 1, du règlement (UE) n° 1380/2013 du Parlement Européen et du Conseil relatif à la politique commune de la pêche, peuvent être rejetées.&lt;br/&gt;En application de l&#39;article L. 945-4-15 du code rural et de la pêche maritime, la commercialisation de maquereau, pêché après cette interdiction en zones IIa, IIIb, c, d, IV par les navires adhérents à l&#39;organisation de producteurs Pêcheurs de Bretagne, est interdite.&lt;br/&gt;3. Le sous-quota de raies (Rajiformes), attribué en zones II, IV aux navires adhérents à l&#39;organisation de producteurs Pêcheurs de Bretagne, est réputé épuisé pour l&#39;année 2020.&lt;br/&gt;La pêche de raies est donc interdite en zones II, IV pour les navires adhérents à l&#39;organisation de producteurs Pêcheurs de Bretagne.&lt;br/&gt;La conservation à bord, le transbordement et le débarquement de raies, pêchées après cette interdiction dans les zones II, IV par les navires adhérents à l&#39;organisation de producteurs Pêcheurs de Bretagne, sont également interdits.&lt;br/&gt;Conformément à l&#39;article 15 du règlement (UE) n° 1380/2013-5 du 11 décembre 2013, les rejets de raies pêchées de manière inévitable après cette interdiction dans les zones II, IV, doivent être intégralement enregistrés et déclarés.&lt;br/&gt;4. Le sous-quota de raies (Rajiformes), attribué en zones VIId aux navires adhérents à l&#39;organisation de producteurs Pêcheurs de Bretagne, est réputé épuisé pour l&#39;année 2020.&lt;br/&gt;La pêche de raies est donc interdite en zones VIId pour les navires adhérents à l&#39;organisation de producteurs Pêcheurs de Bretagne.&lt;br/&gt;La conservation à bord, le transbordement et le débarquement de raies, pêchées après cette interdiction dans les zones VIId par les navires adhérents à l&#39;organisation de producteurs Pêcheurs de Bretagne, sont également interdits.&lt;br/&gt;Conformément à l&#39;article 15 du règlement (UE) n° 1380/2013-5 du 11 décembre 2013, les rejets de raies pêchées de manière inévitable après cette interdiction dans les zones VIId, doivent être intégralement enregistrés et déclarés.&lt;br/&gt;5. Le sous-quota de chinchard (Trachurus spp.), attribué en zones IVb, IVc, VIId aux navires adhérents à l&#39;organisation de producteurs Pêcheurs de Bretagne, est réputé épuisé pour l&#39;année 2020.&lt;br/&gt;La pêche de chinchard est donc interdite en zones IVb, IVc, VIId pour les navires adhérents à l&#39;organisation de producteurs Pêcheurs de Bretagne.&lt;br/&gt;Conformément à l&#39;article 15 du règlement (UE) n° 1380/2013 du 11 décembre 2013, les captures inévitables de chinchard, pêché après cette interdiction en zones IVb, IVc, VIId par les navires adhérents à l&#39;organisation de producteurs Pêcheurs de Bretagne, doivent être intégralement enregistrées, débarquées et déclarées.&lt;br/&gt;Néanmoins, par dérogation au paragraphe 1 de cet article 15, les quantités liées aux exemptions définies dans l&#39;arrêté du 28 octobre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 8 juin 2015 définissant les modalités de mise en œuvre des exemptions de minimis à l&#39;obligation de débarquement prévue à l&#39;article 15, paragraphe 1, du règlement (UE) n° 1380/2013 du Parlement européen et du Conseil relatif à la politique commune de la pêche, peuvent être rejetées.&lt;br/&gt;En application de l&#39;article L. 945-4-15 du code rural et de la pêche maritime, la commercialisation de chinchard, pêché après cette interdiction en zones IVb, IVc, VIId par les navires adhérents à l&#39;organisation de producteurs Pêcheurs de Bretagne, est interdite.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-23 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042723502"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la mer</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis n° 28 relatif à la fermeture de certains quotas et/ou sous-quotas de pêche pour l&#39;année 2020</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042709659</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Avis et communications/Avis divers/Ministère de la mer</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Conformément à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071367&amp;idArticle=LEGIARTI000029978033&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code rural et de la pêche maritime - art. R921-53 (V)&#39;&gt;article R. 921-53 du livre IX du code rural et de la pêche maritime&lt;/a&gt; :&lt;br/&gt;Le sous-quota de chinchard (Trachurus spp.), attribué en zones IV b, IV c, VII d aux navires adhérents à l&#39;Organisation des pêcheurs normands, est réputé épuisé pour l&#39;année 2020.&lt;br/&gt;La pêche de chinchard est donc interdite en zones IV b, IV c, VII d pour les navires adhérents à l&#39;Organisation des pêcheurs normands.&lt;br/&gt;Conformément à l&#39;article 15 du règlement (UE) n° 1380/2013 du 11 décembre 2013, les captures inévitables de chinchard, pêché après cette interdiction en zones IV b, IV c, VII d par les navires adhérents à l&#39;Organisation des pêcheurs normands, doivent être intégralement enregistrées, débarquées et déclarées.&lt;br/&gt;Néanmoins, par dérogation au paragraphe 1 de cet article 15, les quantités liées aux exemptions définies dans l&#39;arrêté du 28 octobre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 8 juin 2015 définissant les modalités de mise en œuvre des exemptions de minimis à l&#39;obligation de débarquement prévue à l&#39;article 15, paragraphe 1, du règlement (UE) n° 1380/2013 du Parlement européen et du Conseil relatif à la politique commune de la pêche, peuvent être rejetées.&lt;br/&gt;En application de l&#39;article L. 945-4-15 du code rural et de la pêche maritime, la commercialisation de chinchard, pêché après cette interdiction en zones IV b, IV c, VII d par les navires adhérents à l&#39;Organisation des pêcheurs normands, est interdite.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-22 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042709659"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la mer</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis n° 30 relatif à la fermeture de certains quotas et/ou sous-quotas de pêche pour l&#39;année 2020</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042709663</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Avis et communications/Avis divers/Ministère de la mer</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Conformément à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071367&amp;idArticle=LEGIARTI000029978033&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code rural et de la pêche maritime - art. R921-53 (V)&#39;&gt;article R. 921-53 du livre IX du code rural et de la pêche maritime&lt;/a&gt; :&lt;br/&gt;1. Le sous-quota de hareng (Clupea harengus), attribué en zones IVc, VIId aux navires adhérents à l&#39;OP PDB, est réputé épuisé pour l&#39;année 2020.&lt;br/&gt;La pêche de hareng est donc interdite en zones IVc, VIId pour les navires adhérents à l&#39;OP PDB.&lt;br/&gt;Conformément à l&#39;article 15 du règlement (UE) n° 1380/2013 du 11 décembre 2013, les captures inévitables de hareng, pêché après cette interdiction en zones IVc, VIId par les navires PDB, doivent être intégralement enregistrées, débarquées et déclarées.&lt;br/&gt;En application de l&#39;article L. 945-4-15 du code rural et de la pêche maritime, la commercialisation de hareng, pêché après cette interdiction en zones IVc, VIId par les navires adhérents à l&#39;OP PDB, est interdite.&lt;br/&gt;2. Le sous-quota de maquereau (Scomber scombrus), attribué en zones IIa, IIIb, c, d, IV aux navires adhérents à l&#39;OP PDB, est réputé épuisé pour l&#39;année 2020.&lt;br/&gt;La pêche de maquereau est donc interdite en zones IIa, IIIb, c, d, IV pour les navires adhérents à l&#39;OP PDB.&lt;br/&gt;Conformément à l&#39;article 15 du règlement (UE) n° 1380/2013 du 11 décembre 2013, les captures inévitables de maquereau, pêché après cette interdiction en zones IIa, IIIb, c, d, IV par les navires PDB, doivent être intégralement enregistrées, débarquées et déclarées.&lt;br/&gt;Néanmoins, par dérogation au paragraphe 1 de cet article 15, les quantités liées aux exemptions définies dans l&#39;arrêté du 28 octobre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 8 juin 2015 modifié définissant les modalités de mise en œuvre des exemptions de minimis à l&#39;obligation de débarquement prévue à l&#39;article 15, paragraphe 1, du règlement (UE) n° 1380/2013 du Parlement européen et du Conseil relatif à la politique commune de la pêche peuvent être rejetées.&lt;br/&gt;En application de l&#39;article L. 945-4-15 du code rural et de la pêche maritime, la commercialisation de maquereau, pêché après cette interdiction en zones IIa, IIIb, c, d, IV par les navires adhérents à l&#39;OP PDB, est interdite.&lt;br/&gt;3. Le sous-quota de raie (Rajiformes), attribué en zones II, IV aux navires adhérents à l&#39;OP PDB, est réputé épuisé pour l&#39;année 2020.&lt;br/&gt;La pêche de raie est donc interdite en zones II, IV pour les navires adhérents à l&#39;OP PDB.&lt;br/&gt;Conformément à l&#39;article 15 du règlement (UE) n° 1380/2013 du 11 décembre 2013, les captures inévitables de raie, pêchée après cette interdiction en zones II, IV par les navires PDB, doivent être intégralement enregistrées, débarquées et déclarées.&lt;br/&gt;En application de l&#39;article L. 945-4-15 du code rural et de la pêche maritime, la commercialisation de raie, pêchée après cette interdiction en zones II, IV par les navires adhérents à l&#39;OP PDB, est interdite.&lt;br/&gt;4. Le sous-quota de raie (Rajiformes), attribué en zones VIId aux navires adhérents à l&#39;OP PDB, est réputé épuisé pour l&#39;année 2020.&lt;br/&gt;La pêche de raie est donc interdite en zones VIId pour les navires adhérents à l&#39;OP PDB.&lt;br/&gt;Conformément à l&#39;article 15 du règlement (UE) n° 1380/2013 du 11 décembre 2013, les captures inévitables de raie, pêchée après cette interdiction en zones VIId par les navires PDB, doivent être intégralement enregistrées, débarquées et déclarées.&lt;br/&gt;En application de l&#39;article L. 945-4-15 du code rural et de la pêche maritime, la commercialisation de raie, pêchée après cette interdiction en zones VIId par les navires adhérents à l&#39;OP PDB, est interdite.&lt;br/&gt;5. Le sous-quota de chinchard (Trachurus spp.), attribué en zones IV b, IV c, VII d aux navires adhérents à l&#39;OP PDB, est réputé épuisé pour l&#39;année 2020.&lt;br/&gt;La pêche de chinchard est donc interdite en zones IV b, IV c, VII d pour les navires adhérents à l&#39;OP PDB.&lt;br/&gt;Conformément à l&#39;article 15 du règlement (UE) n° 1380/2013 du 11 décembre 2013, les captures inévitables de chinchard, pêché après cette interdiction en zones IV b, IV c, VII d par les navires adhérents à l&#39;OP PDB, doivent être intégralement enregistrées, débarquées et déclarées.&lt;br/&gt;Néanmoins, par dérogation au paragraphe 1 de cet article 15, les quantités liées aux exemptions définies dans l&#39;arrêté du 28 octobre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 8 juin 2015 définissant les modalités de mise en œuvre des exemptions de minimis à l&#39;obligation de débarquement prévue à l&#39;article 15, paragraphe 1, du règlement (UE) n° 1380/2013 du Parlement européen et du Conseil relatif à la politique commune de la pêche peuvent être rejetées.&lt;br/&gt;En application de l&#39;article L. 945-4-15 du code rural et de la pêche maritime, la commercialisation de chinchard, pêché après cette interdiction en zones IV b, IV c, VII d par les navires adhérents à l&#39;OP PDB, est interdite.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-22 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042709663"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la mer</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 décembre 2020 fixant la liste des diplômes exigés pour se présenter à certains concours pour le recrutement sur titres d&#39;administrateurs des affaires maritimes</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042702487</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la mer</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La liste des diplômes exigés pour se présenter à l&#39;un des concours sur titres pour le recrutement d&#39;administrateurs des affaires maritimes, mentionnée au 2 de l&#39;article 6, aux I-1.c, I-2., II-1. et II-3 de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000026864465&amp;idArticle=JORFARTI000026864646&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2012-1546  du 28 décembre 2012 - art. 7 (V)&#39;&gt;article 7 du décret du 28 décembre 2012 susvisé&lt;/a&gt; est fixée comme suit :&lt;br/&gt;a) Recrutement au grade d&#39;administrateur de 1re classe (2 de l&#39;article 6).&lt;br/&gt;Diplôme national sanctionnant au moins trois années d&#39;études supérieures ou autre titre ou diplôme classé au moins au niveau 6, ou qualification reconnue au moins équivalente à l&#39;un de ces titres ou diplômes dans les conditions fixées par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000272471&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret  n° 2007-196 du 13 février 2007 (V)&#39;&gt;décret n° 2007-196 du 13 février 2007&lt;/a&gt; relatif aux équivalences de diplômes requises pour se présenter aux concours d&#39;accès aux corps et cadres d&#39;emplois de la fonction publique.&lt;br/&gt;b) Recrutement au grade d&#39;administrateur principal (I-1.c) et I-2. de l&#39;article 7).&lt;br/&gt;Diplôme d&#39;une école d&#39;ingénieur ; ou&lt;br/&gt;Diplôme national sanctionnant au moins trois années d&#39;études supérieures ou autre titre ou diplôme classé au moins au niveau 6, ou qualification reconnue au moins équivalente à l&#39;un de ces titres ou diplômes dans les conditions fixées par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000272471&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret  n° 2007-196 du 13 février 2007 (V)&#39;&gt;décret n° 2007-196 du 13 février 2007&lt;/a&gt; relatif aux équivalences de diplômes requises pour se présenter aux concours d&#39;accès aux corps et cadres d&#39;emplois de la fonction publique.&lt;br/&gt;c) Recrutement au grade d&#39;administrateur en chef de 2e classe (II-1 et II-3 de l&#39;article 7).&lt;br/&gt;Diplôme d&#39;une école d&#39;ingénieur ; ou&lt;br/&gt;Diplôme national conférant le grade de master.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 29 janvier 2013 fixant la liste des diplômes exigés pour se présenter à certains concours pour le recrutement sur titres d&#39;administrateurs des affaires maritimes est abrogé.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur des ressources humaines du ministère de la mer est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-20 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042702487"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la mer</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1618 du 17 décembre 2020 modifiant le décret n° 59-951 du 31 juillet 1959 portant fixation des limites des affaires maritimes dans les estuaires, fleuves, rivières et canaux fréquentés par les bâtiments de mer</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042700577</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la mer</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret n° 59-951 du 31 juillet 1959 susvisé est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° L&#39;article 1er est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 1.-Le premier obstacle à la navigation des navires, tel que mentionné à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023086525&amp;idArticle=LEGIARTI000023072348&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des transports - art. L5000-1 (V)&#39;&gt;article L. 5000-1 du code des transports &lt;/a&gt;et correspondant à la limite des affaires maritimes, dans les estuaires, fleuves, rivières et canaux fréquentés par les navires de mer est fixé conformément au tableau annexé au présent décret. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2° A l&#39;article 2, les mots : « de la France métropolitaine et des départements d&#39;outre-mer » sont supprimés ; &lt;br/&gt;3° Le tableau annexé est ainsi modifié : &lt;br/&gt;a) La ligne : &lt;br/&gt;« &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Département des Basses-Pyrénées &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;» &lt;br/&gt;est remplacée par une ligne ainsi rédigée : &lt;br/&gt;« &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Département des Pyrénées-Atlantiques &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;» ; &lt;br/&gt;b) La ligne : &lt;br/&gt;« &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Département l&#39;Aube &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;» &lt;br/&gt;est remplacée par une ligne ainsi rédigée : &lt;br/&gt;« &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Département de l&#39;Aude &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;» ; &lt;br/&gt;c) La ligne : &lt;br/&gt;« &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Département de la Martinique &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;» &lt;br/&gt;est remplacée par une ligne ainsi rédigée : &lt;br/&gt;« &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Collectivité territoriale de Martinique &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;» ; &lt;br/&gt;d) Le tableau est complété par les lignes ainsi rédigées : &lt;br/&gt;« &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan=&#39;2&#39; valign=&#39;bottom&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Collectivité territoriale de Guyane &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Maroni &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Saut Hermina &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mana &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pont de la route départementale 8 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Iracoubo &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pont de la route nationale 1 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Counamama &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pont de la route nationale 1 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Sinnamary &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pont de Madame de Maintenon &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Kourou &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pont de la route nationale 1 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Cayenne &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pont de la route nationale 1 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mahury &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pont de la route départementale 6 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Approuague &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pont de la route nationale 2 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Oyapock &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pont de la route nationale 2 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la transition écologique, le ministre des outre-mer, la ministre de la mer et le ministre délégué auprès de la ministre de la transition écologique, chargé des transports, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700577"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la mer</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 14 décembre 2020 modifiant les arrêtés du 1er décembre 2020 relatifs à la mise en œuvre d&#39;un second arrêt temporaire aidé des activités de pêche et de pêche à pied dans le cadre de l&#39;épidémie du coronavirus covid-19</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677445</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la mer</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;article 6 de l&#39;arrêté du 1er décembre 2020 relatif à la mise en œuvre d&#39;un second arrêt temporaire aidé des activités de pêche dans le cadre de l&#39;épidémie du coronavirus covid-19 ainsi qu&#39;à l&#39;article 5 de l&#39;arrêté du 1er décembre 2020 relatif à la mise en œuvre d&#39;un second arrêt temporaire aidé des entreprises de pêche à pied et de récolte de végétaux marins sur le rivage dans le cadre de l&#39;épidémie du covid-19, la mention suivante : « par voie dématérialisée ou par tout autre moyen, jusqu&#39;au lundi 14 janvier 2021 à 17 heures » est remplacée par la mention : « par voie postale ou par remise en main propre, jusqu&#39;au lundi 18 janvier 2021 à 17 heures, le cachet de la poste faisant foi ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les préfets des régions et les préfets de départements compétents sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677445"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la mer</name>
    </author>
  </entry>
</feed>