<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="">
  <title>Legifrance RSS - Ministère-de-la-transformation-et-de-la-fonction-publiques</title>
  <id></id>
  <updated>2020-12-14 17:37:14.205014132 +0100 CET m=+287.847753945</updated>
  <category>French Law</category>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>[ARRETE - JORFTEXT000042660331]: Arrêté du 10 décembre 2020 portant nomination au comité interministériel consultatif d&#39;action sociale des administrations de l&#39;Etat</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la transformation et de la fonction publiques</category>
    <content type="">&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la transformation et de la fonction publiques en date du 10 décembre 2020, Mme Sylvie GACHENARD est nommée membre suppléant du comité interministériel consultatif d&#39;action sociale des administrations de l&#39;Etat, au titre des représentants du personnel, sur proposition de la Fédération Syndicale Unitaire (FSU), en remplacement de M. André ROBERT.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-13 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042660331"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transformation et de la fonction publiques</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>[DECRET - JORFTEXT000042637233]: Décret n° 2020-1557 du 8 décembre 2020 relatif au congé de proche aidant dans la fonction publique</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la transformation et de la fonction publiques</category>
    <content type="">Chapitre II : Dispositions relatives aux fonctionnaires stagiaires&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 7 octobre 1994 susvisé est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Après l&#39;article 21 bis, il est inséré un article 21 ter ainsi rédigé : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 21 ter.-Le fonctionnaire stagiaire a droit au congé de proche aidant prévu au 9° bis de l&#39;article 34 de la loi du 11 janvier 1984 susvisée dans les conditions fixées pour les fonctionnaires par cet article et les dispositions du chapitre Ier du décret n° 2020-1557 du 8 décembre 2020 relatif au congé de proche aidant dans la fonction publique. &lt;br/&gt;« Lorsqu&#39;un fonctionnaire bénéficiant du congé de proche aidant est appelé à suivre un stage préalable à une titularisation dans un autre corps, sa nomination en qualité de stagiaire dans le nouveau corps est, s&#39;il en fait la demande, reportée pour prendre effet à la date d&#39;expiration de la période de bénéfice du droit au congé de proche aidant. &lt;br/&gt;« La date de fin de la durée statutaire du stage du fonctionnaire stagiaire qui a bénéficié du congé de proche aidant est reportée d&#39;un nombre de jours ouvrés égal au nombre de jours et, le cas échéant, de demi-journées de congé de proche aidant qu&#39;il a utilisés. &lt;br/&gt;« La durée d&#39;utilisation du congé de proche aidant est prise en compte pour son intégralité, lors de la titularisation de l&#39;agent, dans le calcul des services retenus pour le classement et l&#39;avancement. » ; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2° A l&#39;article 24, après les mots : « les articles 18,19,19 bis, 21,21 bis », sont insérés les mots : «, 21 ter ».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après l&#39;article 12-2 du décret du 4 novembre 1992 susvisé, il est inséré un article 12-3 ainsi rédigé : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 12-3.-Le fonctionnaire territorial stagiaire a droit au congé de proche aidant prévu au 10° bis de l&#39;article 57 de la loi du 26 janvier 1984 susvisée dans les conditions fixées pour les fonctionnaires par cet article et les dispositions du chapitre Ier du décret n° 2020-1557 du 8 décembre 2020 relatif au congé de proche aidant dans la fonction publique. &lt;br/&gt;« Lorsqu&#39;un fonctionnaire bénéficiant du congé de proche aidant est appelé à suivre un stage préalable à une titularisation dans un autre cadre d&#39;emplois, sa nomination en qualité de stagiaire dans le nouveau cadre d&#39;emplois est, s&#39;il en fait la demande, reportée pour prendre effet à la date d&#39;expiration de la période de bénéfice du droit au congé de proche aidant. &lt;br/&gt;« La date de fin de la durée statutaire du stage du fonctionnaire stagiaire qui a bénéficié du congé de proche aidant est reportée d&#39;un nombre de jours ouvrés égal au nombre de jours et, le cas échéant, de demi-journées de congé de proche aidant qu&#39;il a utilisés. &lt;br/&gt;« La durée d&#39;utilisation du congé de proche aidant est prise en compte pour son intégralité, lors de la titularisation de l&#39;agent, dans le calcul des services retenus pour le classement et l&#39;avancement. »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 12 mai 1997 susvisé est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Après l&#39;article 29-1, il est inséré un article 29-2 ainsi rédigé : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 29-2.-L&#39;agent stagiaire a droit au congé de proche aidant prévu au 9° bis de l&#39;article 41 de la loi du 9 janvier 1986 susvisée dans les conditions fixées pour les fonctionnaires par cet article et les dispositions du chapitre Ier du décret n° 2020-1557 du 8 décembre 2020 relatif au congé de proche aidant dans la fonction publique. &lt;br/&gt;« Lorsqu&#39;un fonctionnaire bénéficiant du congé de proche aidant est appelé à suivre un stage préalable à une titularisation dans un autre corps, sa nomination en qualité de stagiaire dans le nouveau corps est, s&#39;il en fait la demande, reportée pour prendre effet à la date d&#39;expiration de la période de bénéfice du droit au congé de proche aidant. &lt;br/&gt;« La date de fin de la durée statutaire du stage du fonctionnaire stagiaire qui a bénéficié du congé de proche aidant est reportée d&#39;un nombre de jours ouvrés égal au nombre de jours et, le cas échéant, de demi-journées de congé de proche aidant qu&#39;il a utilisés. &lt;br/&gt;« La durée d&#39;utilisation du congé de proche aidant est prise en compte pour son intégralité, lors de la titularisation de l&#39;agent, dans le calcul des services retenus pour le classement et l&#39;avancement. » ; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2° A l&#39;article 31, après les mots : « aux articles 26 à 29 », sont insérés les mots : « et 29-2 ».&lt;/p&gt;Chapitre Ier : Dispositions relatives aux magistrats et aux fonctionnaires&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent chapitre s&#39;appliquent aux magistrats et aux fonctionnaires mentionnés à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000504704&amp;idArticle=LEGIARTI000006366460&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 83-634 du 13 juillet 1983 - art. 2 (M)&#39;&gt;article 2 de la loi du 13 juillet 1983 susvisée&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le congé de proche aidant se prend selon la ou les modalités suivantes :&lt;br/&gt;1° Pour une période continue ;&lt;br/&gt;2° Pour une ou plusieurs périodes fractionnées d&#39;au moins une journée ;&lt;br/&gt;3° Sous la forme d&#39;un service à temps partiel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour bénéficier du congé de proche aidant, le fonctionnaire adresse une demande écrite, au moins un mois avant le début du congé, au chef de service pour le fonctionnaire de l&#39;Etat, à l&#39;autorité territoriale pour le fonctionnaire territorial ou à l&#39;autorité investie du pouvoir de nomination dont il relève pour le fonctionnaire hospitalier. En cas de renouvellement, il l&#39;adresse au moins quinze jours avant le terme du congé.&lt;br/&gt;Il indique dans sa demande les dates prévisionnelles de congé ainsi que, le cas échéant, les modalités de son utilisation en application de l&#39;article 2.&lt;br/&gt;En vue d&#39;établir ses droits, l&#39;agent fournit à l&#39;appui de sa demande les pièces justificatives mentionnées à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000018486824&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. D3142-8 (V)&#39;&gt;article D. 3142-8 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le fonctionnaire bénéficiaire du congé de proche aidant peut en modifier les dates prévisionnelles et les modalités d&#39;utilisation choisies.&lt;br/&gt;Dans ce cas, il en informe par écrit le chef de service, l&#39;autorité territoriale ou l&#39;autorité investie du pouvoir de nomination dont il relève, avec un préavis d&#39;au moins quarante-huit heures.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les délais prévus au premier alinéa de l&#39;article 3 et au second alinéa de l&#39;article 4 ne sont pas applicables, et le congé débute ou peut être renouvelé sans délai, lorsque la demande de bénéfice ou de renouvellement du congé de proche aidant ou la modification de sa modalité ou de ses modalités d&#39;utilisation et de ses dates prévisionnelles intervient pour l&#39;un des motifs suivants :&lt;br/&gt;1° La dégradation soudaine de l&#39;état de santé de la personne aidée ;&lt;br/&gt;2° Une situation de crise nécessitant une action urgente du proche aidant ;&lt;br/&gt;3° La cessation brutale de l&#39;hébergement en établissement dont bénéficiait la personne aidée.&lt;br/&gt;Dans ces cas, le fonctionnaire transmet, sous huit jours, au chef de service, à l&#39;autorité territoriale ou à l&#39;autorité investie du pouvoir de nomination dont il relève, le certificat médical qui atteste de la dégradation soudaine de l&#39;état de santé de la personne aidée ou de la situation de crise nécessitant une action urgente du proche aidant ou l&#39;attestation qui certifie de la cessation brutale de l&#39;hébergement en établissement.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le fonctionnaire bénéficiaire du congé de proche aidant peut mettre fin de façon anticipée à son congé ou y renoncer dans les cas suivants :&lt;br/&gt;1° Décès de la personne aidée ;&lt;br/&gt;2° Admission dans un établissement de la personne aidée ;&lt;br/&gt;3° Diminution importante des ressources du fonctionnaire ;&lt;br/&gt;4° Recours à un service d&#39;aide à domicile pour assister la personne aidée ;&lt;br/&gt;5° Congé de proche aidant pris par un autre membre de la famille ;&lt;br/&gt;6° Lorsque l&#39;état de santé du fonctionnaire le nécessite.&lt;br/&gt;Il informe par écrit le chef de service, l&#39;autorité territoriale ou l&#39;autorité investie du pouvoir de nomination dont il relève, au moins quinze jours avant la date à laquelle il entend bénéficier de ces dispositions.&lt;br/&gt;En cas de décès de la personne aidée, ce délai est ramené à huit jours.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Au cours de la période pendant laquelle il bénéficie du congé de proche aidant, le fonctionnaire de l&#39;Etat reste affecté dans son emploi.&lt;br/&gt;Si celui-ci est supprimé ou transformé, le fonctionnaire est affecté dans l&#39;un des emplois correspondant à son grade le plus proches de son ancien lieu de travail. S&#39;il le demande, le fonctionnaire peut être affecté dans un emploi plus proche de son domicile, sous réserve du respect de l&#39;article 60 de la loi du 11 janvier 1984 susvisée.&lt;br/&gt;II. - Au cours de la période de bénéfice du congé de proche aidant, le fonctionnaire territorial reste affecté dans son emploi.&lt;br/&gt;III. - Au cours de la période de bénéfice du congé de proche aidant, le fonctionnaire hospitalier reste affecté dans son emploi.&lt;br/&gt;Si l&#39;emploi est supprimé ou transformé, l&#39;agent bénéficie de la priorité mentionnée à l&#39;article 38 de la loi du 9 janvier 1986 susvisée. Les personnels de direction et les directeurs des soins peuvent également bénéficier dans cette situation de la recherche d&#39;affectation mentionnée à l&#39;article 50-1 de la même loi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour l&#39;application du présent décret, les compétences de l&#39;autorité investie du pouvoir de nomination sont exercées par le chef d&#39;établissement à l&#39;égard des personnels de direction et les directeurs des soins relevant de la loi du 9 janvier 1986 susvisée, n&#39;occupant pas un emploi de chef d&#39;établissement, et à l&#39;égard des personnels enseignants et hospitaliers mentionnés à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&amp;idArticle=LEGIARTI000006525641&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;éducation - art. L952-21 (V)&#39;&gt;article L. 952-21 du code de l&#39;éducation&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Chapitre IV : Dispositions relatives aux autres personnels médicaux hospitaliers&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après l&#39;article R. 6152-823 du code de la santé publique, il est inséré unarticle R. 6152-824 ainsi rédigé : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 6152-824.-Les praticiens régis par le présent chapitre ont droit à un congé de proche aidant d&#39;une durée maximale de trois mois renouvelable dans la limite d&#39;un an sur l&#39;ensemble de leur carrière lorsque l&#39;une des personnes mentionnées à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006902684&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L3142-16 (M)&#39;&gt;article L. 3142-16 du code du travail &lt;/a&gt;présente un handicap ou une perte d&#39;autonomie d&#39;une particulière gravité. &lt;br/&gt;« Ce droit à congé, qui n&#39;est pas rémunéré, s&#39;exerce dans les conditions définies par les &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000042637233&amp;idArticle=JORFARTI000042637261&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1557 du 8 décembre 2020 - art. 2, v. init.&#39;&gt;dispositions des articles 2 à 6 du décret n° 2020-1557 du 8 décembre 2020 &lt;/a&gt;relatif au congé de proche aidant dans la fonction publique. &lt;br/&gt;« Le praticien titulaire reste affecté dans son emploi et le praticien recruté au titre d&#39;un contrat conserve le bénéfice de son engagement ou de son contrat pendant la durée de son congé de proche aidant. &lt;br/&gt;« Pour l&#39;application du présent article, les compétences de l&#39;autorité investie du pouvoir de nomination sont exercées par le chef d&#39;établissement. »&lt;/p&gt;Chapitre III : Dispositions relatives aux agents contractuels&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 17 janvier 1986 susvisé est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° A l&#39;article 2-7, après les mots : « aux articles 19,20,20 bis », sont insérés les mots : «, 20 ter » ; &lt;br/&gt;2° Après l&#39;article 20 bis, il est inséré un article 20 ter ainsi rédigé : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 20 ter.-I.-L&#39;agent contractuel a droit, sur sa demande, à un congé de proche aidant d&#39;une durée maximale de trois mois renouvelable dans la limite d&#39;un an sur l&#39;ensemble de sa carrière lorsque l&#39;une des personnes mentionnées à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006902684&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L3142-16 (M)&#39;&gt;article L. 3142-16 du code du travail &lt;/a&gt;présente un handicap ou une perte d&#39;autonomie d&#39;une particulière gravité. &lt;br/&gt;« Ce congé n&#39;est pas rémunéré. &lt;br/&gt;« Le congé de proche aidant se prend selon la ou les modalités suivantes : &lt;br/&gt;« 1° Pour une période continue ; &lt;br/&gt;« 2° Pour une ou plusieurs périodes fractionnées d&#39;au moins une journée ; &lt;br/&gt;« 3° Sous la forme d&#39;un service à temps partiel. &lt;br/&gt;« II.-Pour bénéficier du congé de proche aidant, l&#39;agent contractuel adresse une demande écrite, au moins un mois avant la date du début du congé, au chef de service dont il relève. En cas de renouvellement, il adresse sa demande au moins quinze jours avant le terme du congé. &lt;br/&gt;« Il indique dans sa demande les dates prévisionnelles de congé ainsi que, le cas échéant, les modalités de son utilisation en application du I. &lt;br/&gt;« En vue d&#39;établir ses droits, l&#39;agent fournit à l&#39;appui de sa demande les pièces justificatives mentionnées à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000018486824&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. D3142-8 (V)&#39;&gt;article D. 3142-8 du code du travail&lt;/a&gt;. &lt;br/&gt;« III.-L&#39;agent contractuel bénéficiaire du congé de proche aidant peut en modifier les dates prévisionnelles et les modalités d&#39;utilisation choisies. &lt;br/&gt;« Dans ce cas, il en informe par écrit le chef de service dont il relève, avec un préavis d&#39;au moins quarante-huit heures. &lt;br/&gt;« IV.-Les délais prévus au premier alinéa du II et au second alinéa du III ne sont pas applicables, et le congé débute ou peut être renouvelé sans délai, lorsque la demande de bénéfice ou de renouvellement du congé de proche aidant ou la modification de sa modalité ou de ses modalités d&#39;utilisation et de ses dates prévisionnelles intervient pour l&#39;un des motifs suivants : &lt;br/&gt;« 1° La dégradation soudaine de l&#39;état de santé de la personne aidée ; &lt;br/&gt;« 2° Une situation de crise nécessitant une action urgente du proche aidant ; &lt;br/&gt;« 3° La cessation brutale de l&#39;hébergement en établissement dont bénéficiait la personne aidée. &lt;br/&gt;« Dans ces cas, l&#39;agent contractuel transmet, sous huit jours, au chef de service dont il relève, le certificat médical qui atteste de la dégradation soudaine de l&#39;état de santé de la personne aidée ou de la situation de crise nécessitant une action urgente du proche aidant ou l&#39;attestation qui certifie de la cessation brutale de l&#39;hébergement en établissement. &lt;br/&gt;« V.-L&#39;agent contractuel bénéficiaire du congé de proche aidant peut mettre fin de façon anticipée à son congé ou y renoncer dans les cas suivants : &lt;br/&gt;« 1° Décès de la personne aidée ; &lt;br/&gt;« 2° Admission dans un établissement de la personne aidée ; &lt;br/&gt;« 3° Diminution importante des ressources du fonctionnaire ; &lt;br/&gt;« 4° Recours à un service d&#39;aide à domicile pour assister la personne aidée ; &lt;br/&gt;« 5° Congé de proche aidant pris par un autre membre de la famille ; &lt;br/&gt;« 6° Lorsque l&#39;état de santé de l&#39;agent le nécessite. &lt;br/&gt;« Il en informe par écrit le chef de service dont il relève au moins quinze jours avant la date à laquelle il entend bénéficier de ces dispositions. &lt;br/&gt;« En cas de décès de la personne aidée, ce délai est ramené à huit jours. &lt;br/&gt;« VI.-L&#39;agent contractuel bénéficiaire du congé de proche aidant conserve le bénéfice de son contrat ou de son engagement, dans les conditions de réemploi définies aux articles 32 et 33. » ; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;3° A l&#39;article 28, après les mots : « les articles 10,11,12,13,14,15,19 ter, 20 bis, », sont insérés les mots : « 20 ter, » ; &lt;br/&gt;4° A l&#39;article 31-1, après les mots : « les articles 10,11,12,13,14,15,19 ter, 20 bis, », sont insérés les mots : « 20 ter, » ; &lt;br/&gt;5° A l&#39;article 32, après les mots : « les articles 20,20 bis, », sont insérés les mots : « 20 ter, ».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 15 février 1988 susvisé est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Au I de l&#39;article 13, après les mots : « d&#39;accueil d&#39;un enfant ou d&#39;adoption », sont insérés les mots : «, d&#39;un congé de proche aidant, » ; &lt;br/&gt;2° Après l&#39;article 14-3, il est inséré un article 14-4 ainsi rédigé : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 14-4.-I.-L&#39;agent contractuel a droit, sur sa demande, à un congé de proche aidant d&#39;une durée maximale de trois mois renouvelable dans la limite d&#39;un an sur l&#39;ensemble de sa carrière lorsque l&#39;une des personnes mentionnées à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006902684&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L3142-16 (M)&#39;&gt;article L. 3142-16 du code du travail &lt;/a&gt;présente un handicap ou une perte d&#39;autonomie d&#39;une particulière gravité. &lt;br/&gt;« Ce congé n&#39;est pas rémunéré. &lt;br/&gt;« Le congé de proche aidant se prend selon la ou les modalités suivantes : &lt;br/&gt;« 1° Pour une période continue ; &lt;br/&gt;« 2° Pour une ou plusieurs périodes fractionnées d&#39;au moins une journée ; &lt;br/&gt;« 3° Sous la forme d&#39;un service à temps partiel. &lt;br/&gt;« II.-Pour bénéficier du congé de proche aidant, l&#39;agent contractuel adresse une demande écrite, au moins un mois avant la date de début du congé, à l&#39;autorité territoriale dont il relève. En cas de renouvellement, il adresse sa demande au moins quinze jours avant le terme du congé. &lt;br/&gt;« Il indique dans sa demande les dates prévisionnelles de congé ainsi que, le cas échéant, les modalités de son utilisation en application du I. &lt;br/&gt;« En vue d&#39;établir ses droits, l&#39;agent fournit à l&#39;appui de sa demande les pièces justificatives mentionnées à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000018486824&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. D3142-8 (V)&#39;&gt;article D. 3142-8 du code du travail&lt;/a&gt;. &lt;br/&gt;« III.-L&#39;agent contractuel bénéficiaire du congé de proche aidant peut en modifier les dates prévisionnelles et les modalités d&#39;utilisation choisies. &lt;br/&gt;« Dans ce cas, il en informe par écrit l&#39;autorité territoriale dont il relève, avec un préavis d&#39;au moins quarante-huit heures. &lt;br/&gt;« IV.-Les délais prévus au premier alinéa du II et au second alinéa du III ne sont pas applicables, et le congé débute ou peut être renouvelé sans délai, lorsque la demande de bénéfice ou de renouvellement du congé de proche aidant ou la modification de sa modalité ou de ses modalités d&#39;utilisation et de ses dates prévisionnelles intervient pour l&#39;un des motifs suivants : &lt;br/&gt;« 1° La dégradation soudaine de l&#39;état de santé de la personne aidée ; &lt;br/&gt;« 2° Une situation de crise nécessitant une action urgente du proche aidant ; &lt;br/&gt;« 3° La cessation brutale de l&#39;hébergement en établissement dont bénéficiait la personne aidée. &lt;br/&gt;« Dans ces cas, l&#39;agent contractuel transmet, sous huit jours, à l&#39;autorité territoriale dont il relève, le certificat médical qui atteste de la dégradation soudaine de l&#39;état de santé de la personne aidée ou de la situation de crise nécessitant une action urgente du proche aidant ou l&#39;attestation qui certifie de la cessation brutale de l&#39;hébergement en établissement. &lt;br/&gt;« V.-L&#39;agent contractuel bénéficiaire du congé de proche aidant peut mettre fin de façon anticipée à son congé ou y renoncer dans les cas suivants : &lt;br/&gt;« 1° Décès de la personne aidée ; &lt;br/&gt;« 2° Admission dans un établissement de la personne aidée ; &lt;br/&gt;« 3° Diminution importante des ressources du fonctionnaire ; &lt;br/&gt;« 4° Recours à un service d&#39;aide à domicile pour assister la personne aidée ; &lt;br/&gt;« 5° Congé de proche aidant pris par un autre membre de la famille ; &lt;br/&gt;« 6° Lorsque l&#39;état de santé de l&#39;agent le nécessite. &lt;br/&gt;« Dans ce cas, il en informe par écrit l&#39;autorité territoriale dont il relève au moins quinze jours avant la date à laquelle il entend bénéficier de ces dispositions. &lt;br/&gt;« En cas de décès de la personne aidée, ce délai est ramené à huit jours. &lt;br/&gt;« VI.-L&#39;agent contractuel bénéficiaire du congé de proche aidant conserve le bénéfice de son contrat ou de son engagement, dans les conditions de réemploi définies aux articles 33 et 34. » ; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;3° Aux articles 27 et 28, après la référence : « 14-3, », il est inséré la référence : « 14-4, » ; &lt;br/&gt;4° A l&#39;article 33, après les mots : « d&#39;accueil d&#39;un enfant ou d&#39;adoption, d&#39;un congé pour élever un enfant, », sont insérés les mots : « d&#39;un congé de proche aidant, ».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 6 février 1991 susvisé est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° A l&#39;article 2-7, après les mots : «aux articles 18,19,19-1 », sont insérés les mots : «, 19-2 » ; &lt;br/&gt;2° Après l&#39;article 19-1, il est inséré un article 19-2 ainsi rédigé : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 19-2.-I.-L&#39;agent contractuel a droit, sur sa demande, à un congé de proche aidant d&#39;une durée maximale de trois mois renouvelable dans la limite d&#39;un an sur l&#39;ensemble de sa carrière lorsque l&#39;une des personnes mentionnées à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006902684&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L3142-16 (M)&#39;&gt;article L. 3142-16 du code du travail &lt;/a&gt;présente un handicap ou une perte d&#39;autonomie d&#39;une particulière gravité. &lt;br/&gt;« Ce congé n&#39;est pas rémunéré. &lt;br/&gt;« Le congé de proche aidant se prend selon la ou les modalités suivantes : &lt;br/&gt;« 1° Pour une période continue ; &lt;br/&gt;« 2° Pour une ou plusieurs périodes fractionnées d&#39;au moins une journée ; &lt;br/&gt;« 3° Sous la forme d&#39;un service à temps partiel. &lt;br/&gt;« II.-Pour bénéficier du congé de proche aidant, l&#39;agent contractuel adresse une demande écrite, au moins un mois avant le début du congé, au chef d&#39;établissement, ou à l&#39;autorité investie du pouvoir de nomination dont il relève s&#39;il est chef d&#39;établissement. En cas de renouvellement, il adresse sa demande au moins quinze jours avant le terme du congé. &lt;br/&gt;« Il indique dans sa demande les dates prévisionnelles de congé ainsi que, le cas échéant, les modalités de son utilisation en application du I. &lt;br/&gt;« En vue d&#39;établir ses droits, l&#39;agent fournit à l&#39;appui de sa demande les pièces justificatives mentionnées à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000018486824&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. D3142-8 (V)&#39;&gt;article D. 3142-8 du code du travail&lt;/a&gt;. &lt;br/&gt;« III.-L&#39;agent contractuel bénéficiaire du congé de proche aidant peut en modifier les dates prévisionnelles et les modalités d&#39;utilisation choisies. &lt;br/&gt;« Dans ce cas, il en informe par écrit le chef d&#39;établissement, ou l&#39;autorité investie du pouvoir de nomination dont il relève s&#39;il est chef d&#39;établissement, avec un préavis d&#39;au moins quarante-huit heures. &lt;br/&gt;« IV.-Les délais prévus au premier alinéa du II et au second alinéa du III ne sont pas applicables, et le congé débute ou peut être renouvelé sans délai, lorsque la demande de bénéfice ou de renouvellement du congé de proche aidant ou la modification de sa modalité ou de ses modalités d&#39;utilisation et de ses dates prévisionnelles intervient pour l&#39;un des motifs suivants : &lt;br/&gt;« 1° La dégradation soudaine de l&#39;état de santé de la personne aidée ; &lt;br/&gt;« 2° Une situation de crise nécessitant une action urgente du proche aidant ; &lt;br/&gt;« 3° La cessation brutale de l&#39;hébergement en établissement dont bénéficiait la personne aidée. &lt;br/&gt;« Dans ces cas, l&#39;agent contractuel transmet, sous huit jours, au chef d&#39;établissement, ou à l&#39;autorité investie du pouvoir de nomination dont il relève s&#39;il est chef d&#39;établissement, le certificat médical qui atteste de la dégradation soudaine de l&#39;état de santé de la personne aidée ou de la situation de crise nécessitant une action urgente du proche aidant ou l&#39;attestation qui certifie de la cessation brutale de l&#39;hébergement en établissement. &lt;br/&gt;« V.-L&#39;agent contractuel bénéficiaire du congé de proche aidant peut mettre fin de façon anticipée à son congé ou y renoncer dans les cas suivants : &lt;br/&gt;« 1° Décès de la personne aidée ; &lt;br/&gt;« 2° Admission dans un établissement de la personne aidée ; &lt;br/&gt;« 3° Diminution importante des ressources du fonctionnaire ; &lt;br/&gt;« 4° Recours à un service d&#39;aide à domicile pour assister la personne aidée ; &lt;br/&gt;« 5° Congé de proche aidant pris par un autre membre de la famille ; &lt;br/&gt;« 6° Lorsque l&#39;état de santé de l&#39;agent le nécessite. &lt;br/&gt;« Il en informe par écrit le chef d&#39;établissement, ou l&#39;autorité investie du pouvoir de nomination dont il relève s&#39;il est chef d&#39;établissement, au moins quinze jours avant la date à laquelle il entend bénéficier de ces dispositions. &lt;br/&gt;« En cas de décès de la personne aidée, ce délai est ramené à huit jours. &lt;br/&gt;« VI.-L&#39;agent contractuel bénéficiaire du congé de proche aidant conserve le bénéfice de son contrat ou de son engagement, dans les conditions de réemploi définies aux articles 30 et 31. » ; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;3° A l&#39;article 27, après la référence : « 19-1, », il est inséré la référence : « 19-2, » ; &lt;br/&gt;4° A l&#39;article 28-1, après la référence : « 19-1, », il est inséré la référence : « 19-2, ».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après le 2° de l&#39;article 26-7 du décret n° 84-135 du 24 février 1984 portant statut des personnels enseignants et hospitaliers des centres hospitaliers et universitaires, il est inséré un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« 2° bis-Un congé de proche aidant dans les conditions prévues par les &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000042637233&amp;idArticle=JORFARTI000042637311&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1557 du 8 décembre 2020 - art. 14, v. init.&#39;&gt;dispositions de l&#39;article 14 du décret n° 2020-1557 du 8 décembre 2020 &lt;/a&gt;relatif au congé de proche aidant dans la fonction publique. »&lt;/p&gt;Chapitre V : Dispositions finales&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales, le ministre des solidarités et de la santé, la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation, la ministre de la transformation et de la fonction publiques et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-10 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042637233"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transformation et de la fonction publiques</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>[ARRETE - JORFTEXT000042625820]: Arrêté du 2 décembre 2020 fixant la liste des thèmes d&#39;actualité de la première épreuve d&#39;admissibilité de la session d&#39;automne 2021 des concours d&#39;accès aux instituts régionaux d&#39;administration (épreuves d&#39;octobre 2021)</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la transformation et de la fonction publiques</category>
    <content type="">&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La liste des thèmes d&#39;actualité prévue à l&#39;article 2 de l&#39;arrêté du 28 mars 2019 susvisé, à partir desquels est proposé par le jury le sujet de la première épreuve d&#39;admissibilité de la session d&#39;automne 2021 des concours d&#39;accès aux instituts régionaux d&#39;administration (épreuves d&#39;octobre 2021), est fixée comme suit :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- enjeux de cohésion sociale, de développement durable et de diversité des territoires dans les politiques publiques ;&lt;br/&gt;- finances publiques et intervention économique ;&lt;br/&gt;- l&#39;évolution des services publics : enjeux de transformation, notamment numérique ;&lt;br/&gt;- le système éducatif, du premier degré à l&#39;enseignement supérieur ;&lt;br/&gt;- enjeux européens et internationaux des politiques publiques ;&lt;br/&gt;- l&#39;organisation territoriale de la France.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-09 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042625820"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transformation et de la fonction publiques</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>[ARRETE - JORFTEXT000042625956]: Arrêté du 3 décembre 2020 portant nomination au Conseil supérieur de la fonction publique de l&#39;Etat</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la transformation et de la fonction publiques</category>
    <content type="">&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la transformation et de la fonction publiques en date du 3 décembre 2020, Mme Anne FLORENTIN est nommée membre suppléant de l&#39;assemblée plénière et de la formation spécialisée dénommée « commission statutaire » du Conseil supérieur de la fonction publique de l&#39;Etat, sur proposition de la FGF FO, en remplacement de Mme Christine COSNEFROY.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-09 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042625956"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transformation et de la fonction publiques</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>[ARRETE - JORFTEXT000042620440]: Arrêté du 2 décembre 2020 portant ouverture de la session de printemps 2021 des concours d&#39;accès aux instituts régionaux d&#39;administration (entrée en formation au 1er septembre 2021)</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la transformation et de la fonction publiques</category>
    <content type="">&lt;p&gt;Par arrêté de la ministre de la transformation et de la fonction publiques en date du 2 décembre 2020, le concours externe, le concours interne et le troisième concours d&#39;accès à chaque institut régional d&#39;administration (IRA) sont ouverts, au titre de la session de printemps 2021, dans les conditions suivantes :&lt;br/&gt;&#xA;1° Le concours externe est ouvert aux candidats titulaires, à la date d&#39;établissement de la liste classant par ordre de mérite les candidats déclarés aptes par le jury, de la licence ou d&#39;un autre titre ou diplôme classé au moins au niveau 6 (ancien niveau II), ou d&#39;une qualification reconnue au moins équivalente à l&#39;un de ces titres ou diplômes.&lt;br/&gt;&#xA;2° Le concours interne est ouvert aux fonctionnaires de l&#39;Etat, aux militaires et aux agents de l&#39;Etat, des collectivités territoriales et des établissements publics qui en dépendent, y compris ceux visés à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000512459&amp;idArticle=LEGIARTI000006695785&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 86-33 du 9 janvier 1986 - art. 2 (M)&#39;&gt;article 2 de la loi n° 86-33 du 9 janvier 1986&lt;/a&gt; modifiée portant dispositions statutaires relatives à la fonction publique hospitalière, aux agents permanents de droit public relevant de l&#39;Etat ou des circonscriptions territoriales exerçant leurs fonctions sur le territoire des îles Wallis et Futuna, aux agents permanents de droit public relevant du Territoire exerçant leurs fonctions sur le territoire des îles Wallis et Futuna et aux magistrats en position d&#39;activité, de détachement ou de congé parental à la date d&#39;établissement de la liste classant par ordre de mérite les candidats déclarés aptes par le jury, ainsi qu&#39;aux agents en fonction dans une organisation internationale intergouvernementale. Les candidats doivent justifier, à la date d&#39;établissement de la liste classant par ordre de mérite les candidats déclarés aptes par le jury, de quatre années au moins de services publics.&lt;br/&gt;&#xA;Pour la détermination de cette durée, ne sont pas prises en compte les périodes de formation initiale dans une école ou établissement équivalent pendant lesquelles le candidat a eu la qualité d&#39;agent public en tant que fonctionnaire stagiaire ou élève.&lt;br/&gt;&#xA;Le concours interne est également ouvert aux candidats qui justifient d&#39;une durée de services accomplis dans une administration, un organisme ou un établissement d&#39;un Etat membre de l&#39;Union européenne ou d&#39;un Etat partie à l&#39;accord sur l&#39;Espace économique européen autres que la France dont les missions sont comparables à celles des administrations et des établissements publics dans lesquels les fonctionnaires civils mentionnés à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000504704&amp;idArticle=LEGIARTI000006366460&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 83-634 du 13 juillet 1983 - art. 2 (M)&#39;&gt;article 2 de la loi n° 83-634 du 13 juillet 1983&lt;/a&gt; portant droits et obligations des fonctionnaires exercent leurs fonctions, et qui ont, le cas échéant, reçu dans l&#39;un de ces Etats une formation équivalente à celle requise par les statuts particuliers pour l&#39;accès aux corps considérés.&lt;br/&gt;&#xA;3° Le troisième concours est ouvert aux candidats justifiant, à la date d&#39;établissement de la liste classant par ordre de mérite les candidats déclarés aptes par le jury, de l&#39;exercice, durant au moins cinq années au total, d&#39;une ou de plusieurs activités professionnelles, quelle qu&#39;en soit la nature, d&#39;un ou de plusieurs mandats de membre d&#39;une assemblée élue d&#39;une collectivité territoriale ou d&#39;une ou de plusieurs activités en qualité de responsable, y compris bénévole, d&#39;une association.&lt;br/&gt;&#xA;La durée de ces activités ou mandats ne peut être prise en compte que si les intéressés n&#39;avaient pas, lorsqu&#39;ils les exerçaient, la qualité de fonctionnaire, de magistrat, de militaire ou d&#39;agent public. Toutefois, cette règle ne fait pas obstacle à ce que les activités syndicales des candidats soumis à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000504704&amp;idArticle=LEGIARTI000006366533&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 83-634 du 13 juillet 1983 - art. 23 bis (VT)&#39;&gt;article 23 bis de la loi n° 83-634 du 13 juillet 1983&lt;/a&gt; portant droits et obligations des fonctionnaires soient prises en compte pour l&#39;accès à ces concours.&lt;br/&gt;&#xA;Les périodes au cours desquelles l&#39;exercice de plusieurs activités et mandats a été simultané ne sont prises en compte qu&#39;à un seul titre.&lt;br/&gt;&#xA;Les épreuves écrites obligatoires auront lieu le mercredi 24 mars 2021 dans l&#39;un des centres suivants : Aix-Marseille, Basse-Terre, Bastia, Bordeaux, Cayenne, Dijon, Dzaoudzi-Mamoudzou, Fort-de-France, Lille, Lyon, Metz, Montpellier, Nantes, Nouméa, Papeete, Paris, Poitiers, Rennes, Rouen, Saint-Denis de La Réunion, Saint-Pierre (Saint-Pierre-et-Miquelon), Strasbourg, Toulouse.&lt;br/&gt;&#xA;Pour l&#39;épreuve de cas pratique du concours externe, du concours interne et du troisième concours, l&#39;arrêté du 24 juin 2020 a fixé la liste suivante des thèmes à partir desquels le sujet est proposé par le jury :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- enjeux de cohésion sociale, de développement durable et de diversité des territoires dans les politiques publiques ;&lt;br/&gt;&#xA;- finances publiques et intervention économique ;&lt;br/&gt;&#xA;- l&#39;évolution des services publics : enjeux de transformation, notamment numérique ;&lt;br/&gt;&#xA;- le système éducatif, du premier degré à l&#39;enseignement supérieur ;&lt;br/&gt;&#xA;- enjeux européens et internationaux des politiques publiques ;&lt;br/&gt;&#xA;- l&#39;organisation territoriale de la France.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;L&#39;épreuve orale, dont les dates seront fixées ultérieurement, se dérouleront dans les instituts régionaux d&#39;administration.&lt;br/&gt;&#xA;Les demandes d&#39;admission à concourir s&#39;effectuent :&lt;br/&gt;&#xA;a) Par voie électronique, sur le service d&#39;inscription en ligne accessible à l&#39;adresse : &lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;https://ira-inscription.fonction-publique.gouv.fr/&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; https://ira-inscription.fonction-publique.gouv.fr/&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;&#xA;Les dates et heures d&#39;inscription sont fixées comme suit :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;Date et heure de Paris&lt;/th&gt;&lt;th&gt;Concours externe, concours interne, 3e concours&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;Ouverture du serveur et début des inscriptions.&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;14 décembre 2020 à 9 h 00 (heure de Paris)&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;Date et heure limite de validation des inscriptions et fermeture du serveur.&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;25 janvier 2021 à 18 h 00 (heure de Paris)&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les candidats choisissent, au moment de l&#39;inscription, le concours et l&#39;IRA dans lequel ils souhaitent effectuer leur formation s&#39;ils sont lauréats. Ce choix est définitif et ne pourra être modifié après la date limite de validation des inscriptions.&lt;br/&gt;&#xA;Les candidats peuvent modifier les données de leur dossier jusqu&#39;au 25 janvier 2021, à 18 heures (heure de Paris). Toute modification doit faire l&#39;objet d&#39;une nouvelle validation jusqu&#39;à la date précitée ; la dernière manifestation de volonté du candidat sera considérée comme seule valable.&lt;br/&gt;&#xA;L&#39;attention des candidats est tout particulièrement appelée sur la nécessité de ne pas attendre les derniers jours pour s&#39;inscrire. En cas d&#39;inscription ou de modification le 25 janvier 2021, la validation devra intervenir avant 18 heures (heure de Paris) pour être prise en compte.&lt;br/&gt;&#xA;Un accusé de réception d&#39;inscription comprenant l&#39;adresse du service chargé de l&#39;organisation du concours, les données saisies, la date, l&#39;heure et le numéro d&#39;enregistrement est communiqué au candidat par voie électronique.&lt;br/&gt;&#xA;La convocation aux épreuves est envoyée par voie électronique. Si celle-ci n&#39;est pas parvenue au plus tard huit jours avant la date des épreuves écrites, il est recommandé de contacter le service gestionnaire de l&#39;IRA choisi.&lt;br/&gt;&#xA;b) Par téléchargement du dossier d&#39;inscription sur le service d&#39;inscription en ligne accessible à l&#39;adresse : &lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;https://ira-inscription.fonction-publique.gouv.fr/&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; https://ira-inscription.fonction-publique.gouv.fr/&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;&#xA;Le dossier peut être téléchargé entre le 14 décembre 2020, à 9 heures (heure de Paris), et le 25 janvier 2021, à 18 heures (heure de Paris).&lt;br/&gt;&#xA;Le dossier devra être déposé ou adressé à l&#39;IRA choisi au plus tard le 25 janvier 2021, délai de rigueur, le cachet de la poste faisant foi.&lt;br/&gt;&#xA;Tout dossier déposé ou posté hors délai ne pourra être pris en considération.&lt;br/&gt;&#xA;c) Les candidats qui ne peuvent s&#39;inscrire par la voie électronique ou télécharger un dossier peuvent retirer un dossier d&#39;inscription du 14 décembre 2020 à 9 heures au 25 janvier 2021 à 18 heures, délai de rigueur :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- soit sur place dans l&#39;un des cinq IRA ;&lt;br/&gt;&#xA;- soit par demande écrite, adressée à l&#39;IRA choisi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Le titre du concours doit être précisé sur l&#39;enveloppe de transmission de la demande. La demande doit être accompagnée d&#39;une enveloppe au format 22,9 cm × 32,4 cm, affranchie au tarif en vigueur et libellée aux noms et adresse du candidat.&lt;br/&gt;&#xA;Le dossier devra être déposé ou adressé à l&#39;IRA choisi au plus tard le 25 janvier 2021, délai de rigueur, le cachet de la poste faisant foi.&lt;br/&gt;&#xA;Tout dossier déposé ou posté hors délai ne pourra être pris en considération.&lt;br/&gt;&#xA;Les candidats transmettent au service gestionnaire de l&#39;IRA choisi les pièces justificatives nécessaires à l&#39;instruction de leur dossier au plus tard quinze jours à compter du lendemain de la publication des résultats d&#39;admissibilité. Pour ce faire, le candidat se connecte à l&#39;espace candidat du service d&#39;inscription en ligne et utilise la rubrique &#34; Justificatifs &#34;.&lt;br/&gt;&#xA;Seuls les candidats inscrits par voie postale et ne disposant pas d&#39;adresse courriel personnelle seront autorisés à transmettre ces documents par voie postale.&lt;br/&gt;&#xA;Les candidats en situation de handicap peuvent, dans les conditions prévues par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041849871&amp;idArticle=JORFARTI000041849890&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-523 du 4 mai 2020 - art. 2 (V)&#39;&gt;article 2 du décret n° 2020-523 du 4 mai 2020&lt;/a&gt; relatif à la portabilité des équipements contribuant à l&#39;adaptation du poste de travail et aux dérogations aux règles normales des concours, des procédures de recrutement et des examens en faveur des agents publics et des candidats en situation de handicap, bénéficier de dérogations aux règles normales de déroulement des concours afin, notamment, d&#39;adapter la durée et le fractionnement des épreuves à leur situation ou de leur apporter les aides humaines et techniques ou les aménagements nécessaires précisés par eux préalablement au déroulement des épreuves.&lt;br/&gt;&#xA;Les candidats qui souhaitent bénéficier de ces aménagements doivent signaler leur situation lors de l&#39;inscription au concours dans la rubrique prévue à cet effet.&lt;br/&gt;&#xA;Ils doivent produire un certificat médical établi par un médecin agréé moins de six mois avant le déroulement des épreuves, précisant la nature des aides humaines et techniques ainsi que des aménagements nécessaires pour leur permettre, compte tenu de la nature et de la durée des épreuves, de composer dans des conditions compatibles avec leur situation.&lt;br/&gt;&#xA;Le certificat médical, dont le modèle est téléchargeable à la rubrique &#34; Documentation &#34; du service d&#39;inscription en ligne, doit être ajouté par le candidat à son dossier d&#39;inscription dans les plus brefs délais et au plus tard le 12 février 2021.&lt;br/&gt;&#xA;La liste des médecins agréés établie dans chaque département est disponible auprès de la préfecture. Cette liste peut également être consultée sur le site internet de chaque agence régionale de santé, accessible à partir du portail des agences régionales de santé, à la rubrique &#34; Votre agence régionale de santé &#34; : &lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;https://www.ars.sante.fr/&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; https://www.ars.sante.fr/&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;&#xA;En vue de l&#39;épreuve d&#39;entretien avec le jury, les candidats admissibles aux concours externe établissent une fiche individuelle de renseignement. Conformément à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071190&amp;idArticle=LEGIARTI000006524308&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la recherche - art. L412-1 (M)&#39;&gt;article L. 412-1 du code de la recherche&lt;/a&gt;, la fiche individuelle de renseignement comprend une rubrique permettant aux candidats titulaires d&#39;un doctorat de présenter leur parcours et leurs travaux en vue d&#39;assurer la reconnaissance des acquis de l&#39;expérience professionnelle résultant de la formation à la recherche et par la recherche qui a conduit à la délivrance du doctorat.&lt;br/&gt;&#xA;En vue de l&#39;épreuve d&#39;entretien avec le jury, les candidats admissibles aux concours interne et troisième concours établissent un dossier de reconnaissance des acquis de l&#39;expérience professionnelle (RAEP).&lt;br/&gt;&#xA;Les candidats doivent remplir la fiche individuelle de renseignement ou le dossier RAEP directement sur le service d&#39;inscription en ligne, téléverser une photo d&#39;identité récente, et procéder à leur validation au plus tard quinze jours à compter du lendemain de la publication des résultats d&#39;admissibilité. Toute modification doit faire l&#39;objet d&#39;une nouvelle validation au plus tard à cette même date.&lt;br/&gt;&#xA;Seuls les candidats inscrits par voie postale et ne disposant pas d&#39;adresse courriel personnelle seront autorisés à transmettre ces documents par voie postale, en quatre exemplaires, avec une photo d&#39;identité récente annotée au verso des nom et prénom du candidat.&lt;br/&gt;&#xA;Pour passer les épreuves orales d&#39;admission, les candidats résidant dans l&#39;une des collectivités mentionnées à l&#39;article 72-3 de la Constitution (Guadeloupe, Guyane, Martinique, La Réunion, Mayotte, Saint-Barthélemy, Saint-Martin, Saint-Pierre-et-Miquelon, îles Wallis et Futuna, Polynésie française, Nouvelle-Calédonie) ou à l&#39;étranger, en situation de handicap, en état de grossesse ou dont l&#39;état de santé le nécessite bénéficient, à leur demande, du recours à la visioconférence, dans les conditions prévues par l&#39;arrêté du 22 décembre 2017 fixant les conditions de recours à la visioconférence pour l&#39;organisation des voies d&#39;accès à la fonction publique de l&#39;Etat.&lt;br/&gt;&#xA;La demande doit être formulée par écrit auprès du service gestionnaire de l&#39;IRA choisi au plus tard dans un délai de huit jours à compter du lendemain de la publication des résultats d&#39;admissibilité. Lorsque l&#39;urgence le justifie, un candidat pourra être autorisé à bénéficier du recours à la visioconférence même si sa demande est formulée après cette date, sous réserve de l&#39;accord de l&#39;IRA choisi.&lt;br/&gt;&#xA;Les candidats en situation de handicap, les femmes en état de grossesse ainsi que les personnes dont l&#39;état de santé rend nécessaire le recours à la visioconférence doivent produire auprès du même service, dans les meilleurs délais et au plus tard dix jours avant le début des épreuves orales, un certificat médical délivré par un médecin agréé et comportant la mention de l&#39;aménagement relatif à la visioconférence. L&#39;absence de transmission du certificat médical rend la demande irrecevable.&lt;br/&gt;&#xA;Le recours à la visioconférence pourra, le cas échéant, être élargi à l&#39;ensemble des candidats dont la situation le nécessite, dans les conditions prévues par le décret n° 2020-437 du 16 avril 2020 pris pour l&#39;application des articles 5 et 6 de l&#39;ordonnance n° 2020-351 du 27 mars 2020 relative à l&#39;organisation des examens et concours pendant la crise sanitaire née de l&#39;épidémie de covid-19.&lt;br/&gt;&#xA;Un arrêté ultérieur fixera le nombre de places offertes aux concours.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;COORDONNÉES DES SERVICES CONCOURS DES INSTITUTS RÉGIONAUX D&#39;ADMINISTRATION&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;IRA choisi&lt;/th&gt;&lt;th&gt;Adresse postale&lt;/th&gt;&lt;th&gt;Adresse courriel&lt;/th&gt;&lt;th&gt;Téléphone&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;IRA de Bastia&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;Quai des Martyrs de la Libération&lt;br/&gt;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;BP 317&lt;br/&gt;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;20297 BASTIA cedex&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;p&gt;&lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;mailto:concours@ira-bastia.gouv.fr&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; concours@ira-bastia.gouv.fr&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;04.95.32.87.23&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;IRA de Lille&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;49, rue Jean Jaurès&lt;br/&gt;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;CS 80008&lt;br/&gt;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;59040 LILLE cedex&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;p&gt;&lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;mailto:concours@ira-lille.gouv.fr&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; concours@ira-lille.gouv.fr&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;03.20.29.91.33&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;IRA de Lyon&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;Parc de l&#39;Europe Jean Monnet&lt;br/&gt;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;1, Allée Buster Keaton&lt;br/&gt;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;BP 72076&lt;br/&gt;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;69616 VILLEURBANNE cedex&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;p&gt;&lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;mailto:concours@ira-lyon.gouv.fr&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; concours@ira-lyon.gouv.fr&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;04.72.82.17.02&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;IRA de Metz&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;15, avenue de Lyon&lt;br/&gt;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;CS 85822&lt;br/&gt;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;57078 METZ cedex 03&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;p&gt;&lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;mailto:concours@ira-metz.gouv.fr&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; concours@ira-metz.gouv.fr&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;03.87.75.17.01&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;IRA de Nantes&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;1, rue de la Bourgeonnière&lt;br/&gt;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;BP 82234&lt;br/&gt;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;44322 Nantes cedex 03&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;p&gt;&lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;mailto:concours@ira-nantes.gouv.fr&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; concours@ira-nantes.gouv.fr&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;02.51.86.05.51&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-08 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042620440"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transformation et de la fonction publiques</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>[DECRET - JORFTEXT000042608158]: Décret du 2 décembre 2020 portant nomination au Conseil commun de la fonction publique</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la transformation et de la fonction publiques</category>
    <content type="">&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret en date du 2 décembre 2020 :&lt;br/&gt;1° Sont nommés membres de l&#39;assemblée plénière du Conseil commun de la fonction publique, en qualité de représentants des organisations syndicales représentatives de la fonction publique sur proposition de la CGT :&lt;br/&gt;Membre titulaire :&lt;br/&gt;Mme Natacha POMMET, en remplacement de Mme Sylvie GUINAND ;&lt;br/&gt;Membres suppléants :&lt;br/&gt;Mme Sylvie GUINAND, en remplacement de Mme Viviane FLATREAUD ;&lt;br/&gt;M. Aamar YAZID, en remplacement de M. Sébastien DELAVOUX ;&lt;br/&gt;Mme Sylviane BROUSSE, en remplacement de Mme Corine NORMAND ;&lt;br/&gt;2° Sont nommés membres suppléants de la formation spécialisée pour l&#39;examen des projets de textes du Conseil commun de la fonction publique, en qualité de représentants des organisations syndicales représentatives de la fonction publique sur proposition de la CGT :&lt;br/&gt;M. Aamar YAZID, en remplacement de M. Sébastien DELAVOUX ;&lt;br/&gt;Mme Corine NORMAND, en remplacement de Mme Viviane FLATREAUD ;&lt;br/&gt;3° Sont nommés membres suppléants de la formation spécialisée pour l&#39;examen des questions relatives à l&#39;égalité, à la mobilité et aux parcours professionnels, en qualité de représentants des organisations syndicales représentatives de la fonction publique sur proposition de la CGT :&lt;br/&gt;Mme Sylvie REVEYRON, membre titulaire, en remplacement de Mme Magali BADIOU ;&lt;br/&gt;Mme Magali BADIOU, membre suppléant, en remplacement de Mme Sylvie REVEYRON ;&lt;br/&gt;4° Mme Sylviane BROUSSE est nommée membre titulaire, en qualité de représentant des organisations syndicales représentatives de la fonction publique sur proposition de la CGT, de la formation spécialisée pour l&#39;examen des questions relatives aux modifications de l&#39;organisation et du fonctionnement des services publics au regard de leurs conséquences sur les agents publics du Conseil commun de la fonction publique, en remplacement de Mme Viviane FLATREAUD.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-04 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042608158"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transformation et de la fonction publiques</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>[RAPPORT - JORFTEXT000042602486]: Rapport au Président de la République relatif à l&#39;ordonnance n° 2020-1507 du 2 décembre 2020 adaptant le droit applicable au fonctionnement des établissements publics et des instances collégiales administratives pendant l&#39;état d&#39;urgence sanitaire</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la transformation et de la fonction publiques</category>
    <content type="">&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Monsieur le Président de la République,&lt;br/&gt;Pour faire face de nouveau à l&#39;aggravation de la situation sanitaire liée à la propagation de la covid-19, le &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000042520662&amp;idArticle=JORFARTI000042520672&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-1379 du 14 novembre 2020 - art. 10 (V)&#39;&gt;1° du I de l&#39;article 10 de la loi n° 2020-1379 du 14 novembre 2020&lt;/a&gt; autorisant la prorogation de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire et portant diverses mesures de gestion de la crise sanitaire autorise le Gouvernement à prendre toute mesure relevant du domaine de la loi en vue de prolonger ou rétablir l&#39;application des dispositions prises par voie d&#39;ordonnance en application du &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041746313&amp;idArticle=JORFARTI000041746328&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-290 du 23 mars 2020 - art. 11 (V)&#39;&gt;I de l&#39;article 11 de la loi n° 2020-290 du 23 mars 2020&lt;/a&gt; d&#39;urgence pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19 en vue d&#39;adapter le droit applicable au fonctionnement des établissements publics, des groupements d&#39;intérêt public et des instances collégiales administratives y compris les organes dirigeants des autorités administratives ou publiques indépendantes, notamment les règles relatives à la tenue des réunions dématérialisées ou le recours à la visioconférence.&lt;br/&gt;Conformément aux termes de l&#39;habilitation, la présente ordonnance comprend deux mesures qui permettront de simplifier le fonctionnement des établissements publics et des instances collégiales administratives, pendant l&#39;état d&#39;urgence sanitaire, dans l&#39;ambition de limiter les déplacements.&lt;br/&gt;En premier lieu, l&#39;article 1er étend le champ des personnes pouvant bénéficier des dispositions de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000029716821&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;ORDONNANCE n°2014-1329 du 6 novembre 2014 (V)&#39;&gt;ordonnance n° 2014-1329 du 6 novembre 2014&lt;/a&gt; qui fixe les modalités d&#39;organisation des délibérations à distance des instances administratives à caractère collégial, par l&#39;utilisation des technologies de communication par voie électronique.&lt;br/&gt;Ces dispositions pourront s&#39;appliquer, à nouveau, aux instances de délibération des établissements publics, quel que soit leur statut, y compris les établissements sui generis tels que la Caisse des dépôts et consignations, des groupements d&#39;intérêt public, de toutes les autorités administratives indépendantes et autorités publiques indépendantes, de la Banque de France, des organismes de droit privé chargés d&#39;une mission de service public administratif, des commissions et de toute instance collégiale administrative ayant vocation à adopter des avis ou des décisions à l&#39;instar des commissions d&#39;attribution des logements des organismes d&#39;habitations à loyer modéré, à l&#39;exception des organes délibérants des collectivités territoriales et de leurs groupements.&lt;br/&gt;Par ailleurs, cet article aménage certaines de ces modalités afin d&#39;en faciliter la mise en œuvre et prévoit que la possibilité de recourir à ces mesures est offerte aux organismes précités, même si leurs règles de fonctionnement prévoyaient des modalités d&#39;organisation différentes.&lt;br/&gt;Définissant le champ d&#39;application temporel de ces mesures, cet article prévoit qu&#39;elles prendront fin jusqu&#39;à l&#39;expiration de l&#39;état d&#39;urgence déclaré, qui a été prolongé par la loi du 14 novembre 2020 précitée jusqu&#39;au 16 février 2021, augmenté d&#39;une durée d&#39;un mois.&lt;br/&gt;En deuxième lieu, et dans la seule hypothèse où leur renouvellement ou leur remplacement implique de procéder à une élection qui ne peut être organisée de manière dématérialisée, l&#39;article 2 permet aux membres des instances de délibération des organismes visés par la présente ordonnance de continuer à siéger jusqu&#39;à une période allant jusqu&#39;au 30 avril 2021.&lt;br/&gt;Ces dispositions sont également applicables aux dirigeants de ces mêmes établissements publics, autorités, instances ou organismes et des autres instances collégiales administratives dont le mandat est arrivé à échéance pendant la période d&#39;urgence sanitaire. Ceux-ci continuent d&#39;exercer leurs fonctions, jusqu&#39;à la désignation des nouveaux dirigeants qui doit intervenir impérativement avant le 30 avril 2021.&lt;br/&gt;Pour terminer, il convient de préciser que l&#39;article 3 étend l&#39;application de ces dispositions à l&#39;ensemble du territoire de la République, à l&#39;exception des organismes relevant de la compétence de la Nouvelle-Calédonie et des collectivités régies par l&#39;article 74 de la Constitution (Wallis-et-Futuna, Polynésie française, Saint-Pierre-et-Miquelon, Saint-Martin et Saint-Barthélemy).&lt;br/&gt;Tel est l&#39;objet de la présente ordonnance que nous avons l&#39;honneur de soumettre à votre approbation.&lt;br/&gt;Veuillez agréer, Monsieur le Président, l&#39;assurance de notre profond respect.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-03 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042602486"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transformation et de la fonction publiques</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>[ORDONNANCE - JORFTEXT000042602491]: Ordonnance n° 2020-1507 du 2 décembre 2020 adaptant le droit applicable au fonctionnement des établissements publics et des instances collégiales administratives pendant l&#39;état d&#39;urgence sanitaire</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la transformation et de la fonction publiques</category>
    <content type="">&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre, le ministre des outre-mer et la ministre de la transformation et de la fonction publiques sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application de la présente ordonnance, qui sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Lorsque leur renouvellement ou leur remplacement implique de procéder à une élection qui ne peut se dérouler selon un mode dématérialisé, les mandats des membres des organes, collèges, commissions et instances mentionnés à l&#39;article 1er qui arrivent à échéance avant la date mentionnée à cet article sont, nonobstant toute limite d&#39;âge ou interdiction de mandats successifs, prorogés jusqu&#39;à la désignation des nouveaux membres et au plus tard jusqu&#39;au 30 avril 2021. Un décret adapte en tant que de besoin la durée des mandats des membres désignés à la suite de cette prorogation afin que les dates d&#39;échéance de ces mandats soient compatibles avec les règles de renouvellement partiel ou total de ces instances.&lt;br/&gt;Les dirigeants des organismes, autorités et instances mentionnés à l&#39;article 1er dont le mandat arrive à échéance avant la date mentionnée à cet article continuent d&#39;exercer leur fonction, nonobstant toute limite d&#39;âge ou interdiction de mandats successifs, jusqu&#39;à la désignation des nouveaux dirigeants et au plus tard jusqu&#39;au 30 avril 2021, lorsque cette désignation implique de procéder à une élection qui ne peut se dérouler selon un mode dématérialisé.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente ordonnance est applicable sur l&#39;ensemble du territoire de la République.&lt;br/&gt;Toutefois, elle ne s&#39;applique ni aux établissements publics, instances et organismes relevant de la compétence de la Nouvelle-Calédonie et des collectivités régies par l&#39;article 74 de la Constitution, ni aux groupements d&#39;intérêt publics constitués en application de l&#39;article 54-2 de la loi organique du 19 mars 1999 susvisée ou en application du 1° de l&#39;article 90 de la loi organique du 27 février 2004 susvisée. Elle s&#39;applique aux autorités administratives indépendantes et aux autorités publiques indépendantes dans la mesure où elles exercent des attributions au titre de compétences relevant de l&#39;Etat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Jusqu&#39;à l&#39;expiration de la période de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire déclaré par le décret du 14 octobre 2020 susvisé et prorogé par la loi du 14 novembre 2020 susvisée, augmentée d&#39;une durée d&#39;un mois, et à l&#39;exception des organes délibérants des collectivités territoriales et de leurs groupements, peuvent procéder à des délibérations dans les conditions prévues par l&#39;ordonnance du 6 novembre 2014 susvisée et ses mesures réglementaires d&#39;application, à l&#39;initiative de la personne chargée d&#39;en convoquer les réunions, les conseils d&#39;administration ou organes délibérants en tenant lieu, organes collégiaux de direction ou collèges des établissements publics, quel que soit leur statut, de la Banque de France, des groupements d&#39;intérêt public, des autorités administratives indépendantes et des autorités publiques indépendantes, y compris notamment l&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution, et des organismes de droit privé chargés d&#39;une mission de service public administratif.&lt;br/&gt;Il en va de même pour les commissions administratives et pour toute autre instance collégiale administrative ayant vocation à adopter des avis ou des décisions, quels que soient leurs statuts, notamment les commissions mentionnées à l&#39;article L. 441-2 du code de la construction et de l&#39;habitation.&lt;br/&gt;Cette faculté s&#39;exerce nonobstant la circonstance que les dispositions législatives ou réglementaires propres à ces organismes ou instances, y compris leurs règles internes, ne prévoient pas de possibilités de délibération à distance ou les excluent.&lt;br/&gt;Pour l&#39;application du deuxième alinéa du I de l&#39;article 4 de l&#39;ordonnance du 6 novembre 2014 susvisée, les modalités d&#39;enregistrement et de conservation des débats ou des échanges ainsi que les modalités selon lesquelles des tiers peuvent être entendus par le collège peuvent être fixées par une délibération organisée suivant les dispositions prévues aux articles 2 et 3 de la même ordonnance dès lors que cette délibération, qui est exécutoire dès son adoption, fait l&#39;objet d&#39;un compte rendu écrit.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-03 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042602491"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transformation et de la fonction publiques</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>[DECRET - JORFTEXT000042602712]: Décret du 2 décembre 2020 portant nomination du président du conseil d&#39;administration de l&#39;institut régional d&#39;administration de Nantes - M. BLONDEL (Joël)</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la transformation et de la fonction publiques</category>
    <content type="">&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 2 décembre 2020, M. BLONDEL (Joël), inspecteur général des affaires sociales, est nommé président du conseil d&#39;administration de l&#39;institut régional d&#39;administration de Nantes.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-03 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042602712"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transformation et de la fonction publiques</name>
    </author>
  </entry>
</feed>