<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Legifrance RSS - commission-de-régulation-de-l-énergie</title>
  <id>https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</id>
  <updated>2020-12-27T21:00:53+01:00</updated>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Décision n° 01-40-16 du 30 novembre 2020 du comité de règlement des différends et des sanctions de la Commission de régulation de l&#39;énergie à l&#39;égard de la société Enedis</title>
    <updated>2020-12-27T21:00:53+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042743148</id>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le comité de règlement des différends et des sanctions,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1. Saisine du comité de règlement des différends et des sanctions&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par une saisine enregistrée le 22 avril 2016 sous le numéro 01-40-16, la société Nucleosun, dont le siège social est situé 41, rue de Villeneuve à Saint-Hilaire-de-Riez (85 270), représentée par M. B…, demande au comité de règlement des différends et des sanctions de la Commission de régulation de l&#39;énergie (« le comité ») de prononcer une sanction à l&#39;encontre de la société ERDF, devenue Enedis, en raison du non-respect par cette dernière de la décision n° 05-38-14 du comité du 15 avril 2015.&lt;br/&gt;Elle soutient :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- que par sa décision n° 05-38-14 du 15 avril 2015, le comité a enjoint à la société ERDF, devenue Enedis, de refaire l&#39;ensemble des études électriques pour chacun des quatre projets photovoltaïques de la société Nucleosun, et de lui transmettre, dans un délai de deux mois, une nouvelle proposition technique et financière pour chaque projet, ou une proposition unique, après avoir recueilli son accord ;&lt;br/&gt;- qu&#39;en dépit de cette décision de règlement de différend devenue définitive, la société Enedis n&#39;a transmis à la société Nucleosun aucune nouvelle proposition de raccordement.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2. Instruction de la demande de sanction&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par une décision du 13 mai 2019, le président du comité a désigné M. DE LAROSIERE DE CHAMPFEU (ci-après « membre désigné ») pour l&#39;instruction de la demande de sanction présentée par la société Nucleosun, en application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031747713&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R134-30 (V)&#39;&gt;article R. 134-30 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Par des lettres du 20 décembre 2019, le membre désigné a transmis aux sociétés Nucleosun et Enedis la décision le désignant pour l&#39;instruction de la demande de sanction et a demandé à ces sociétés de lui indiquer les mesures qui ont été prises pour parvenir à l&#39;exécution de la décision du comité du 15 avril 2015.&lt;br/&gt;Par une lettre du 28 janvier 2020, la société Enedis s&#39;interroge sur la recevabilité du recours présentée par la société Nucleosun, au regard des moyens qui y sont développés. Elle indique que la société Nucleosun avait exprimé, à l&#39;occasion d&#39;une procédure conduite devant le tribunal de commerce de Nanterre, clôturée par un jugement du 20 juillet 2018 devenu définitif, qu&#39;elle avait abandonné le projet photovoltaïque en cause. La société Enedis ajoute avoir formellement adressé quatre propositions techniques et financières de raccordement à la société Nucleosun, le 3 janvier 2017, dont elle a adressé copie au membre désigné.&lt;br/&gt;Par des lettres du 5 mars 2020, le membre désigné a invité la société Enedis et la société Nucleosun à lui transmettre leurs éventuelles nouvelles observations.&lt;br/&gt;Par une lettre du 30 mars 2020, la société Enedis soutient que le dossier déposé le 27 janvier 2020 par la société Nucleosun sur la plateforme électronique du greffe du comité sous la rubrique « demande de sanction » est incomplet, puisqu&#39;il ne contient que l&#39;une des quatre propositions de raccordement qu&#39;elle lui avait adressées. Elle considère que ce dépôt de pièces ne peut s&#39;analyser comme une nouvelle saisine du comité, puisque, déposée plus de trois ans après les faits, elle serait prescrite en application des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000023985822&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L134-33 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 134-33 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt;. Elle serait en outre irrecevable, faute de respecter les formalités de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031747711&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R134-29 (V)&#39;&gt;article R. 134-29 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Par un courrier du 22 juin 2020, le membre désigné a invité la société Nucleosun à s&#39;expliquer sur l&#39;éventuel abandon de ses projets de centrales photovoltaïques.&lt;br/&gt;Par un courriel du 6 juillet 2020, la société Nucleosun a indiqué que l&#39;abandon des projets résultait de l&#39;inaction de la société Enedis s&#39;agissant de l&#39;assurance du bénéfice du tarif d&#39;achat. Elle soutient en effet qu&#39;elle avait demandé à la société Enedis d&#39;avoir la certitude de bénéficier d&#39;un tarif d&#39;achat en cas d&#39;acceptation des propositions techniques et financières, mais qu&#39;elle n&#39;avait pas eu de réponse à ce sujet. Elle affirme qu&#39;il n&#39;y avait aucun intérêt à payer les propositions techniques et financières en janvier 2017 sans avoir la possibilité de vendre l&#39;électricité produite à EDF OA au tarif d&#39;achat.&lt;br/&gt;Par un courrier du 20 juillet 2020, le membre désigné a invité la société Enedis à présenter ses éventuelles observations sur les dernières écritures de la société Nucleosun.&lt;br/&gt;Par un courrier du 17 août 2020, la société Enedis indique, d&#39;une part, que la question de la perte du tarif d&#39;achat est hors du champ de la décision du comité et qu&#39;il n&#39;y a pas lieu d&#39;examiner cet argument dans le cadre de la présente procédure. Elle soutient en outre que cet argument avait déjà été soulevé par la société Nucleosun devant le tribunal de commerce de Nanterre, qui a jugé qu&#39;aucune faute ne pouvait être reprochée à la société Enedis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;3. Notification des griefs&lt;br/&gt;3.1. Rappel de la procédure suivie par le membre désigné&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000023985812&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L134-28 (M)&#39;&gt;article L. 134-28 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; prévoit que : « Les sanctions énumérées à l&#39;article L. 134-27 sont également encourues, sur saisine des parties au règlement de différend, du ministre chargé de l&#39;énergie, du président de la Commission de régulation de l&#39;énergie, d&#39;une organisation professionnelle, d&#39;une association agréée d&#39;utilisateurs ou de toute autre personne concernée, lorsque le gestionnaire, l&#39;opérateur, l&#39;exploitant ou l&#39;utilisateur d&#39;un réseau, d&#39;un ouvrage ou d&#39;une installation ou le fournisseur d&#39;électricité ou de gaz naturel mentionné à l&#39;article L. 134-25 ne s&#39;est pas conformé dans les délais requis à une décision prise par le comité en application des articles L. 134-20 et L. 134-22, sans qu&#39;il y ait lieu de le mettre préalablement en demeure. »&lt;br/&gt;Aux termes de l&#39;article R. 134-30 du même code : « Pour chaque affaire, le président du comité de règlement des différends et des sanctions désigne un membre de ce comité chargé, avec le concours des agents de la Commission de régulation de l&#39;énergie, de l&#39;instruction. Le cas échéant, ce membre adresse la mise en demeure prévue à l&#39;article L. 134-26 et notifie les griefs. Il peut ne pas donner suite à la saisine. / Ce membre peut entendre, s&#39;il l&#39;estime nécessaire, toute personne susceptible de contribuer à son information, y compris la personne poursuivie. » L&#39;article R. 134-32 du même code prévoit notamment : « La notification des griefs mentionne les sanctions éventuellement encourues et le délai pendant lequel la personne concernée par cette notification peut consulter le dossier et présenter des observations écrites. / Après la notification des griefs, le membre du comité désigné en application de l&#39;article R. 134-30 transmet l&#39;ensemble des pièces du dossier d&#39;instruction ainsi que cette notification au président du comité de règlement des différends et des sanctions. »&lt;br/&gt;Aux termes de l&#39;article 14 du règlement intérieur du comité : « S&#39;il y a lieu, le membre désigné notifie les griefs, les sanctions encourues et la sanction qu&#39;il entend proposer au comité de règlement des différends et des sanctions. Cette notification est adressée à la personne mise en cause qui dispose d&#39;un délai ne pouvant pas être inférieur à quinze jours pour présenter au comité de règlement des différends et des sanctions ses observations écrites. »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;3.2. Grief retenu par le membre désigné&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par une décision du 21 septembre 2020, le membre désigné a notifié des griefs à la société Enedis. Il fait grief à la société Enedis de ne pas avoir transmis à la société Nucleosun, en application de l&#39;article 2 de la décision du comité du 15 avril 2015, une proposition technique et financière pour chacun des quatre projets photovoltaïques de cette société et de lui proposer de les traiter de manière groupée, si celle-ci le souhaite, dans un délai de deux mois à compter de la notification de cette décision soit à la date du 25 août 2015.&lt;br/&gt;Le membre désigné fait valoir que la société Enedis n&#39;a transmis une proposition technique et financière à la société Nucleosun que le 3 janvier 2017, soit avec un retard d&#39;un an et cinq mois (497 jours), sans que ce retard paraisse pouvoir être expliqué par des obstacles techniques insurmontables. Il estime qu&#39;il appartiendra au comité, après avoir apprécié si l&#39;action est prescrite au regard de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000023985822&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L134-33 (V)&#39;&gt;article L. 134-33 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt;, de tirer les conséquences d&#39;un tel retard.&lt;br/&gt;Conformément aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031747717&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R134-32 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article R. 134-32 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt;, la société Enedis a été invitée par la notification des griefs à présenter ses observations en réponse avant le 22 octobre 2020 et à consulter le dossier.&lt;br/&gt;Par un courrier électronique en date du 28 septembre 2020, la société Enedis a demandé à consulter le dossier.&lt;br/&gt;Le 2 octobre 2020, la société Enedis a eu accès à l&#39;ensemble des pièces du dossier de la notification des griefs au sein des locaux de la Commission de régulation de l&#39;énergie. Un exemplaire papier contenant l&#39;ensemble des pièces du dossier a également été remis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;4. Observations en réponse à la notification des griefs&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par des observations en réponse du 21 octobre 2020, la société Enedis soutient :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- à titre principal, que la saisine du comité par la société Nucleosun est irrecevable ;&lt;br/&gt;- à titre subsidiaire, que l&#39;absence de transmission à la société Nucleosun d&#39;une proposition technique et financière dans le délai imparti par la décision du comité du 15 avril 2015 est justifiée par la circonstance que la société Nucleosun avait déjà abandonné son projet lorsque cette décision a été rendue. En outre, elle a cru de bonne foi que la société Nucleosun avait renoncé à obtenir des propositions techniques et financières compte tenu du comportement qu&#39;elle a adopté à son égard après l&#39;adoption de la décision du 15 avril 2015. Elle s&#39;est néanmoins attachée à transmettre à la société Nucleosun les propositions techniques et financières en cause dès lors que cette dernière l&#39;a, par une lettre du 13 décembre 2016, mise en demeure de les lui transmettre ;&lt;br/&gt;- qu&#39;en ce qui concerne la sanction éventuellement prononcée à son encontre, le comité devrait adopter une sanction proportionnée au manquement constaté, à l&#39;absence de dommage qui en a résulté pour la société Nucléosun et à l&#39;absence d&#39;avantage tiré par la société Enedis de l&#39;exécution tardive de la décision du comité du 15 avril 2015.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;5. Procédure de sanction&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Vu :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- le &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie (V)&#39;&gt;code de l&#39;énergie&lt;/a&gt;, notamment ses articles L. 134-25 à L. 134-34 et R. 134-29 à R. 134-37 ;&lt;br/&gt;- la décision du 13 février 2019 portant adoption du règlement intérieur du comité de règlement des différends et des sanctions de la Commission de régulation de l&#39;énergie ;&lt;br/&gt;- la décision du 19 octobre 2020 par laquelle le président du comité a désigné M. David MASLARSKI rapporteur de l&#39;affaire enregistrée le 22 avril 2016 sous le n° 01-40-16 ;&lt;br/&gt;- le courrier électronique du 18 novembre 2020 par lequel la société Enedis a communiqué la liste des représentants assistant à la séance publique ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les sociétés Nucléosun et Enedis ayant été convoquées à la séance publique, qui s&#39;est tenue par visio-conférence le 23 novembre 2020, du comité de règlement des différends et des sanctions, composé de M. Thierry TUOT, président, Mme Hélène VESTUR et M. Nicolas MAZIAU, membres, après vérification de l&#39;identité des parties et de leurs représentants, en présence de :&lt;br/&gt;M. Henri DE LAROSIERE DE CHAMPFEU, membre désigné par le président du comité de règlement des différends et des sanctions,&lt;br/&gt;M. Emmanuel RODRIGUEZ, adjoint à la directrice des affaires juridiques,&lt;br/&gt;M. David MASLARSKI, rapporteur,&lt;br/&gt;Les représentants de la société Enedis, assistés de Me DE POUZILHAC et de Me BERGEROT,&lt;br/&gt;Le représentant de la société Nucléosun.&lt;br/&gt;Les représentants des sociétés Enedis et Nucleosun ayant été informés qu&#39;à tout moment, le président du comité peut décider de lever la séance pour qu&#39;elle soit prorogée à une date ultérieure en cas de difficulté matérielle, notamment liée à la capacité de connexion de l&#39;un des participants, ne permettant pas le déroulement normal de la séance.&lt;br/&gt;L&#39;ensemble des participants ayant confirmé la bonne qualité de la liaison électronique et avoir été informé des modalités de convocation à la séance publique.&lt;br/&gt;Après avoir entendu :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- le rapport de M. David MASLARSKI, présentant les conclusions et moyens des parties ;&lt;br/&gt;- le rapport de M. Henri DE LAROSIERE DE CHAMPFEU, présentant ses observations au soutien des griefs notifiés ;&lt;br/&gt;- les observations de M. B… pour la société Nucléosun ;&lt;br/&gt;- les observations de Me DE POUZILHAC pour la société Enedis ; la société Enedis persiste dans ses moyens et conclusions et soutient que les faits qui font l&#39;objet de la procédure de sanction sont prescrits ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le président du comité ayant invité la personne mise en cause et l&#39;auteur de la saisine à présenter des observations sur l&#39;application de la prescription triennale à la procédure de sanction ;&lt;br/&gt;La parole ayant été donnée à Me DE POUZILHAC pour la société Enedis en dernier.&lt;br/&gt;Le comité de règlement des différends et des sanctions en ayant délibéré, après que le membre désigné, le rapporteur, la partie mise en cause et les agents des services se sont retirés.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;6. Analyse du comité de règlement des différends et des sanctions&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000023985810&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L134-27 (M)&#39;&gt;article L. 134-27 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; énumère les sanctions susceptibles d&#39;être prononcées par le comité de règlement des différends et des sanctions de la Commission de régulation de l&#39;énergie. Aux termes de l&#39;article L. 134-28 du même code : « Les sanctions énumérées à l&#39;article L. 134-27 sont également encourues lorsque le gestionnaire (…) d&#39;un réseau (…) ne s&#39;est pas conformé dans les délais requis à une décision prise par le comité en application des articles L. 134-20 et L. 134-22, sans qu&#39;il y ait lieu de le mettre préalablement en demeure. »&lt;br/&gt;Par une décision de règlement de différend n° 05-38-14 du 15 avril 2015 notifiée le 25 juin 2015, le comité, statuant sur le fondement de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000023985794&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L134-20 (M)&#39;&gt;article L. 134-20 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt;, a décidé que la société Électricité Réseau Distribution France (ERDF), avait méconnu sa procédure de traitement des demandes de raccordement de la société Nucleosun et a enjoint à la société ERDF « de refaire l&#39;ensemble des études électriques pour chacun des projets, de transmettre à la société NUCLEOSUN une proposition technique et financière pour chacun des projets et le cas échéant de lui proposer de les traiter de manière groupée, si celle-ci le souhaite, dans un délai de deux mois. » Par la saisine visée ci-dessus, la société Nucleosun demande au comité de sanctionner la société ERDF, devenue Enedis au motif que cette dernière ne se serait pas conformée dans les délais requis à cette décision de règlement de différend.&lt;br/&gt;Sur la prescription :&lt;br/&gt;Aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000023985822&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L134-33 (V)&#39;&gt;termes de l&#39;article L. 134-33 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; : « Le comité ne peut être saisi, ni se saisir, en vue du prononcé d&#39;une sanction, de faits remontant à plus de trois ans s&#39;il n&#39;a été fait, pendant ce délai, aucun acte tendant à leur recherche, leur constatation ou leur sanction. » Eu égard à la nature et à l&#39;objet de la prescription ainsi instituée, le comité de règlement des différends et des sanctions doit vérifier, lorsqu&#39;il statue sur les faits dont il a été saisi, que cette prescription triennale n&#39;a pas été acquise.&lt;br/&gt;En l&#39;espèce, si le cours du délai de la prescription triennale instituée par les &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000023985822&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L134-33 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 134-33 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; citées ci-dessus a été interrompu le 22 avril 2016, date d&#39;enregistrement de la saisine de la société Nucleosun tendant à ce qu&#39;une sanction soit prononcée à l&#39;encontre de la société Enedis, il ne ressort toutefois pas des pièces du dossier qu&#39;un acte tendant à la recherche, à la constatation ou à la sanction des faits reprochés à la société Enedis ait été réalisé dans un délai de trois ans à compter de cette date. En particulier, ni la décision du 13 mai 2019 désignant le membre du comité chargé de l&#39;instruction de l&#39;affaire, ni celle du 18 décembre 2019 par laquelle ce membre a notifié des griefs à la société Enedis n&#39;ont pu, en tout état de cause, influer sur l&#39;écoulement du délai de prescription triennale, dès lors que ces actes sont postérieurs au 22 avril 2019, date à laquelle la prescription des faits litigieux a été acquise. Aucune autre cause interruptive ou suspensive de prescription ne ressort des pièces du dossier.&lt;br/&gt;Dans ces conditions, il y a lieu pour le comité de constater d&#39;office que les faits qui font l&#39;objet de la présente procédure de sanction sont atteints par la prescription et de mettre par suite la société Enedis hors de cause.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Décide :&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Copie de la présente décision sera adressée à la société Nucleosun.&lt;/p&gt;Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les faits objets de la présente procédure de sanction sont atteints par la prescription.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La société Enedis est mise hors de cause.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera notifiée à la société Enedis. Elle sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042743148"></link>
    <author>
      <name>Commission de régulation de l&#39;énergie</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Délibération n° 2020-299 du 10 décembre 2020 de la Commission de régulation de l&#39;énergie portant décision sur les tarifs non péréqués d&#39;utilisation des réseaux publics de distribution de gaz naturel concédés à GRDF</title>
    <updated>2020-12-27T21:00:53+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042743165</id>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Participaient à la séance : Jean-François CARENCO, président, Christine CHAUVET, Catherine EDWIGE, Ivan FAUCHEUX et Jean-Laurent LASTELLE, commissaires.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1. Méthodes tarifaires et demandes des opérateurs&lt;br/&gt;1.1. Cadre réglementaire applicable aux nouveaux réseaux de distribution de gaz naturel&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions combinées des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000036398871&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L452-1-1 (M)&#39;&gt;L. 452-1-1&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000023986903&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L432-6 (V)&#39;&gt;L. 432-6&lt;/a&gt; du code de l&#39;énergie établissent le principe de la non-péréquation tarifaire pour la gestion des nouveaux réseaux de distribution de gaz naturel. En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000023987119&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L452-2 (V)&#39;&gt;article L. 452-2 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt;, les méthodes utilisées pour établir les tarifs de ces nouveaux réseaux sont fixées par la Commission de régulation de l&#39;énergie (CRE).&lt;br/&gt;La &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000036844297&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Délibération n°2018-028 du 7 février 2018, v. init.&#39;&gt;délibération de la CRE n° 2018-028 du 7 février 2018&lt;/a&gt; portant décision sur les règles tarifaires applicables à la gestion des nouveaux réseaux de distribution de gaz naturel a reconduit la méthode utilisée pour établir les tarifs d&#39;utilisation de ces nouveaux réseaux définie dans la délibération de la CRE du 25 avril 2013(1). Elle a étendu ces règles à l&#39;ensemble des modes d&#39;attribution et des modes de gestion des réseaux de distribution de gaz naturel entrant dans le cadre des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000023986903&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L432-6 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 432-6 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Afin de faciliter la comparaison des offres des gestionnaires de réseaux de distribution (GRD) par les autorités concédantes et de simplifier les relations entre GRD et fournisseurs, la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000036844297&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Délibération n°2018-028 du 7 février 2018, v. init.&#39;&gt;délibération de la CRE n° 2018-028 du 7 février 2018&lt;/a&gt; a également modifié la présentation des tarifs d&#39;accès des tiers aux réseaux de distribution (ATRD) non péréqués en exprimant ces tarifs sous la forme d&#39;un coefficient de niveau tarifaire (dit « coefficient NIV »). Dès lors, pour chaque tarif ATRD non péréqué, les termes de la grille tarifaire en vigueur (hors terme « Rf », voir ci-après) résultent de l&#39;application du coefficient NIV en vigueur pour ce nouveau réseau, à la grille du tarif ATRD péréqué de GRDF en vigueur à la même date.&lt;br/&gt;La &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000036844297&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Délibération n°2018-028 du 7 février 2018, v. init.&#39;&gt;partie 2.3 de la délibération de la CRE n° 2018-028 du 7 février 2018&lt;/a&gt; prévoit ainsi, pour les nouvelles concessions de distribution de gaz naturel, l&#39;application des dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Tout GRD s&#39;étant vu attribuer la gestion d&#39;un nouveau réseau public de distribution de gaz naturel au titre de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000023986903&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L432-6 (V)&#39;&gt;article L. 432-6 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; saisit la CRE d&#39;une demande par courrier de tarif pour la gestion de ce nouveau réseau au minimum quatre mois avant la date prévisionnelle de mise en gaz du réseau.&lt;br/&gt;Cette demande précise notamment :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- la date prévisionnelle de mise en gaz du réseau (correspondant à la date d&#39;entrée en vigueur du tarif ATRD non péréqué demandée par le GRD) ;&lt;br/&gt;- le coefficient de niveau tarifaire unique retenu par l&#39;autorité concédante et par le GRD ainsi que la date prise en compte pour déterminer la grille de référence (grille du tarif ATRD péréqué de GRDF) en vigueur à laquelle ce coefficient s&#39;applique ;&lt;br/&gt;- la formule d&#39;évolution annuelle spécifique du tarif au 1er juillet composée d&#39;indices d&#39;indexation retenue par l&#39;autorité concédante et le GRD, et pour chacun des indices sa définition, l&#39;organisme émetteur (ex. : INSEE) et le numéro d&#39;identifiant ou la référence de l&#39;indice ;&lt;br/&gt;- les estimations des quantités distribuées et du nombre de consommateurs raccordés par option tarifaire ;&lt;br/&gt;- les investissements prévisionnels ;&lt;br/&gt;- la durée de l&#39;attribution du nouveau réseau public de distribution de gaz naturel ;&lt;br/&gt;- le nom du GRD amont au cas où le nouveau réseau public de distribution est raccordé à un réseau de distribution ;&lt;br/&gt;- la date prévisionnelle de début de travaux ;&lt;br/&gt;- en cas de mise en concurrence, le cas échéant :&lt;br/&gt;- une copie de l&#39;appel d&#39;offres et la date de l&#39;appel d&#39;offres ;&lt;br/&gt;- la date limite de réponses des candidats ;&lt;br/&gt;- l&#39;avis et la date d&#39;attribution du marché ;&lt;br/&gt;- les annexes tarifaires du contrat de concession ;&lt;br/&gt;- en l&#39;absence de mise en concurrence, un plan d&#39;affaire présentant l&#39;équilibre économique de l&#39;activité sur la durée de l&#39;attribution du nouveau réseau de distribution de gaz naturel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;[…] le coefficient de niveau « NIV » à la date d&#39;entrée en vigueur du tarif ATRD non péréqué prendra en compte le coefficient de niveau tarifaire retenu par l&#39;autorité concédante et le GRD, en neutralisant les évolutions en niveau de la grille du tarif ATRD péréqué de GRDF intervenues entre la date prise en compte pour déterminer ce coefficient et la date d&#39;entrée en vigueur du tarif ATRD non péréqué.&lt;br/&gt;Après toute délibération de la CRE le concernant, chaque GRD est tenu de publier sur son site Internet le coefficient de niveau et la grille de chaque tarif ATRD non péréqués le concernant, au plus tard un mois avant la mise en gaz du nouveau réseau, avec la mention des communes concernées et une référence aux textes tarifaires en vigueur.&lt;br/&gt;A chaque évolution tarifaire, chaque GRD est tenu de publier sur son site internet les grilles tarifaires mises à jour. »&lt;br/&gt;Ces dispositions mettent en place une structure tarifaire unique pour tous les réseaux de distribution de gaz naturel. Celle-ci doit faciliter l&#39;accès aux réseaux et les flux de données entre GRD et fournisseurs. Elle simplifie également, pour les collectivités locales, l&#39;analyse des offres des GRD candidats aux appels à concurrence.&lt;br/&gt;La &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000036844297&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Délibération n°2018-028 du 7 février 2018, v. init.&#39;&gt;délibération de la CRE n° 2018-028 du 7 février 2018&lt;/a&gt; renvoie au dispositif mis en place par la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000036196709&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Délibération n°2017-238 du 26 octobre 2017, v. init.&#39;&gt;délibération de la CRE n° 2017-238 du 26 octobre 2017&lt;/a&gt;, visant à augmenter la part fixe (abonnement) à hauteur d&#39;un montant moyen Rf pris en compte au titre des contreparties financières versées aux fournisseurs pour rémunérer la gestion de clientèle en contrat unique effectuée par ces derniers pour le compte des GRD. Ce montant est exclu des réévaluations annuelles prévues par cette délibération, son évolution étant elle aussi identique pour l&#39;ensemble des GRD, pour les tarifs péréqués comme pour les tarifs non péréqués. La &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041734128&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Délibération n°2020-010 du 23 janvier 2020, v. init.&#39;&gt;délibération de la CRE n° 2020-010&lt;/a&gt; (2) a introduit une indexation des montants définis par la délibération n° 2017-238 sur l&#39;inflation effectivement constatée et cumulée entre 2018 et N-1. Enfin, la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042046164&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Délibération n°2020-138 du 18 juin 2020, v. init.&#39;&gt;délibération n° 2020-138&lt;/a&gt; a précisé les modalités d&#39;application du terme tarifaire d&#39;injection, introduit par la Délibération ATRD6 de GRDF (3), aux producteurs de biométhane injectant notamment sur les réseaux des GRD de nouvelles zones de desserte gazière (4).&lt;br/&gt;Conformément à ces dispositions GRDF a soumis à la CRE, par courrier électronique reçu le 4 décembre 2020, deux demandes de tarifs d&#39;utilisation des réseaux de distribution pour des concessions de gaz naturel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1.2 Demandes de GRDF&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;GRDF a soumis à la CRE, par courrier électronique reçu le 4 décembre 2020, deux demandes de tarif d&#39;utilisation des réseaux de distribution pour les concessions de gaz naturel :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- de la commune de Richebourg (62), dont l&#39;entrée en vigueur est prévue à compter du 1er février 2021. La grille tarifaire proposée par GRDF résulte de l&#39;application d&#39;un coefficient NIV de 1,08 à la grille tarifaire du tarif péréqué de GRDF en vigueur au 1er juillet 2020 ;&lt;br/&gt;- des communes de Bezinghem et Doudeauville (62), dont l&#39;entrée en vigueur est prévue à compter du 1er février 2021. La grille tarifaire proposée par GRDF résulte de l&#39;application d&#39;un coefficient NIV de 1,05 à la grille tarifaire du tarif péréqué de GRDF en vigueur au 1er juillet 2020.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;GRDF propose de réévaluer les tarifs de ces communes au 1er juillet de chaque année par l&#39;application de formules composées d&#39;indices représentatifs de l&#39;évolution du coût du travail et de la main-d&#39;œuvre, de l&#39;évolution des coûts d&#39;acheminement sur le réseau du GRD amont, des coûts de construction des réseaux de ces nouvelles concessions et des coûts des services liés à son exploitation.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Décision&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000023987119&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L452-2 (V)&#39;&gt;article L. 452-2 du code de l&#39;énergie, la CRE&lt;/a&gt; est compétente pour fixer les tarifs non péréqués d&#39;utilisation des nouveaux réseaux publics de distribution de gaz naturel mentionnés à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000023986903&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L432-6 (V)&#39;&gt;article L. 432-6 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt;. La présente délibération fixe les tarifs non péréqués d&#39;utilisation des réseaux publics de distribution de gaz naturel concédés à GRDF par la commune de Richebourg (62) d&#39;une part, et par les communes de Bezinghem et Doudeauville (62) d&#39;autre part.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1. Tarif non péréqué d&#39;utilisation du réseau public de distribution de gaz naturel de la commune de Richebourg (62)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour le réseau public de distribution de gaz naturel la commune de Richebourg (62) concédé à GRDF, le tarif défini est obtenu par l&#39;application d&#39;un coefficient NIV de 1,08 à la grille tarifaire du tarif péréqué de GRDF en vigueur au 1er juillet 2020. Les termes tarifaires résultants sont définis avec deux chiffres après la virgule. La grille tarifaire intègre également la part fixe Rf, versée aux fournisseurs au titre de la gestion des clients en contrat unique.&lt;br/&gt;La grille tarifaire du tarif de la commune de Richebourg (62) s&#39;applique à compter du 1er février 2021, sous réserve de la signature du contrat de concession.&lt;br/&gt;Le coefficient NIV est ajusté mécaniquement au 1er juillet de chaque année N, d&#39;une évolution spécifique &#xA;      &lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;cliche&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Vous pouvez consulter l&#39;intégralité du texte avec ses images à partir de l&#39;extrait du Journal officiel électronique authentifié accessible en bas de page&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&#xA;     et de l&#39;inverse de l&#39;évolution en niveau du tarif ATRD péréqué de GRDF au 1er juillet de l&#39;année N, selon la formule suivante :&lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;cliche&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Vous pouvez consulter l&#39;intégralité du texte avec ses images à partir de l&#39;extrait du Journal officiel électronique authentifié accessible en bas de page&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Avec :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- &#xA;      &lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;cliche&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Vous pouvez consulter l&#39;intégralité du texte avec ses images à partir de l&#39;extrait du Journal officiel électronique authentifié accessible en bas de page&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&#xA;    est le coefficient de niveau du tarif ATRD non péréqué au 1er juillet de l&#39;année N, arrondi à quatre décimales ;&lt;br/&gt;- &#xA;      &lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;cliche&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Vous pouvez consulter l&#39;intégralité du texte avec ses images à partir de l&#39;extrait du Journal officiel électronique authentifié accessible en bas de page&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&#xA;    est le coefficient de niveau du tarif ATRD non péréqué au 30 juin de l&#39;année N, arrondi à quatre décimales ;&lt;br/&gt;- &#xA;      &lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;cliche&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Vous pouvez consulter l&#39;intégralité du texte avec ses images à partir de l&#39;extrait du Journal officiel électronique authentifié accessible en bas de page&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&#xA;    est la variation du niveau du tarif ATRD péréqué de GRDF au 1er juillet de l&#39;année N, exprimée en pourcentage.&lt;br/&gt;- &#xA;      &lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;cliche&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Vous pouvez consulter l&#39;intégralité du texte avec ses images à partir de l&#39;extrait du Journal officiel électronique authentifié accessible en bas de page&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&#xA;    est le coefficient d&#39;évolution du niveau du tarif ATRD non péréqué résultant de l&#39;application de la formule d&#39;évolution annuelle spécifique au 1er juillet de l&#39;année N, exprimée en pourcentage :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;cliche&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Vous pouvez consulter l&#39;intégralité du texte avec ses images à partir de l&#39;extrait du Journal officiel électronique authentifié accessible en bas de page&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&#xA;    = 18,9 %*&#xA;      &lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;cliche&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Vous pouvez consulter l&#39;intégralité du texte avec ses images à partir de l&#39;extrait du Journal officiel électronique authentifié accessible en bas de page&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&#xA;     + 81,1 % * (50%*ΔICHTrev-TS83 + 25%*ΔTP10b + 25%*Δprix de vente à l&#39;industrie)&lt;br/&gt;Où :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- ΔICHTrev-TS83 représente la variation moyenne sur l&#39;année n (de janvier à décembre) de l&#39;indice ICHTrev-TS83, indice mensuel du coût horaire du travail révisé - Salaires et charges - Tous salariés - Industries mécaniques et électriques (NAF rév. 2 postes 25-30 32-33) - Base 100 en décembre 2008, tel que calculé par l&#39;INSEE (identifiant n° 001565183) ou de tout indice de remplacement ;&lt;br/&gt;- ΔTP10b représente la variation moyenne sur l&#39;année n (de janvier à décembre) de l&#39;indice TP10b, index Travaux Publics - Canalisations sans fourniture de tuyaux - Base 100 en 2010, tel que calculé par l&#39;INSEE (identifiant n° 001710999) ou de tout indice de remplacement ;&lt;br/&gt;- Δprix de vente à l&#39;industrie représente la variation moyenne sur l&#39;année n (de janvier à décembre) de l&#39;indice des prix de production de l&#39;industrie française pour le marché français - Prix de base - MIG ING - Biens intermédiaires - Base 2010 - (FB0ABINT00) (identifiant : 001652698), base 100 en 2010, publié sur le site Internet de l&#39;INSEE ou de tout indice de remplacement.&lt;br/&gt;- &#xA;      &lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;cliche&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Vous pouvez consulter l&#39;intégralité du texte avec ses images à partir de l&#39;extrait du Journal officiel électronique authentifié accessible en bas de page&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&#xA;    est la variation du niveau du tarif ATRD péréqué de GRDF au 1er juillet de l&#39;année N, exprimée en pourcentage ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La mise à jour ne s&#39;applique pas au terme Rf, dont l&#39;évolution est identique pour l&#39;ensemble des GRD, pour les tarifs péréqués comme pour les tarifs non péréqués.&lt;br/&gt;Le délai compris entre la date d&#39;entrée en vigueur du tarif ATRD non péréqué et la date de la première application de la formule d&#39;évolution tarifaire annuelle spécifique ne peut être inférieur à une année. En conséquence, si le délai compris entre la date d&#39;entrée en vigueur du tarif ATRD non péréqué et la date de la première application de la formule d&#39;évolution tarifaire annuelle est inférieure à une année au 1er juillet d&#39;une année N, le coefficient NIV est ajusté en application de la formule ci-dessus avec &#xA;      &lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;cliche&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Vous pouvez consulter l&#39;intégralité du texte avec ses images à partir de l&#39;extrait du Journal officiel électronique authentifié accessible en bas de page&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&#xA;    =0.&lt;br/&gt;Le tarif ATRD non péréqué prendra en compte toute modification de structure de la grille tarifaire de référence, dès son entrée en vigueur, dans le respect de la règle d&#39;application d&#39;un coefficient multiplicateur unique à l&#39;ensemble des termes de la nouvelle grille de référence.&lt;br/&gt;GRDF publiera sur son site internet :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- la grille tarifaire pour la commune de Richebourg (62) au plus tard un mois avant la mise en gaz de la nouvelle concession, avec une référence aux textes tarifaires en vigueur ;&lt;br/&gt;- la nouvelle grille tarifaire issue de la réévaluation périodique du tarif et la transmettra à la CRE pour contrôle de la bonne application de la formule d&#39;évolution.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2. Tarif non péréqué d&#39;utilisation du réseau public de distribution de gaz naturel des communes de Bezinghem et Doudeauville (62)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour le réseau public de distribution de gaz naturel des communes de Bezinghem et Doudeauville (62) concédé à GFRDF, le tarif défini est obtenu par l&#39;application d&#39;un coefficient NIV de 1,05 à la grille tarifaire du tarif péréqué de GRDF en vigueur au 1er juillet 2020. Les termes tarifaires résultants sont définis avec deux chiffres après la virgule. La grille tarifaire intègre également la part fixe Rf, versée aux fournisseurs au titre de la gestion des clients en contrat unique.&lt;br/&gt;La grille tarifaire du tarif des communes de Bezinghem et Doudeauville (62) s&#39;applique, à compter du 1er février 2021, sous réserve de la signature du contrat de concession.&lt;br/&gt;Le coefficient NIV est ajusté mécaniquement au 1er juillet de chaque année N, d&#39;une évolution spécifique &#xA;      &lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;cliche&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Vous pouvez consulter l&#39;intégralité du texte avec ses images à partir de l&#39;extrait du Journal officiel électronique authentifié accessible en bas de page&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&#xA;     et de l&#39;inverse de l&#39;évolution en niveau du tarif ATRD péréqué de GRDF au 1er juillet de l&#39;année N, selon la formule suivante :&lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;cliche&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Vous pouvez consulter l&#39;intégralité du texte avec ses images à partir de l&#39;extrait du Journal officiel électronique authentifié accessible en bas de page&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Avec :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- &#xA;      &lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;cliche&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Vous pouvez consulter l&#39;intégralité du texte avec ses images à partir de l&#39;extrait du Journal officiel électronique authentifié accessible en bas de page&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&#xA;    est le coefficient de niveau du tarif ATRD non péréqué au 1er juillet de l&#39;année N, arrondi à quatre décimales ;&lt;br/&gt;- &#xA;      &lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;cliche&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Vous pouvez consulter l&#39;intégralité du texte avec ses images à partir de l&#39;extrait du Journal officiel électronique authentifié accessible en bas de page&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&#xA;    est le coefficient de niveau du tarif ATRD non péréqué au 30 juin de l&#39;année N, arrondi à quatre décimales ;&lt;br/&gt;- &#xA;      &lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;cliche&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Vous pouvez consulter l&#39;intégralité du texte avec ses images à partir de l&#39;extrait du Journal officiel électronique authentifié accessible en bas de page&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&#xA;    est la variation du niveau du tarif ATRD péréqué de GRDF au 1er juillet de l&#39;année N, exprimée en pourcentage.&lt;br/&gt;- &#xA;      &lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;cliche&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Vous pouvez consulter l&#39;intégralité du texte avec ses images à partir de l&#39;extrait du Journal officiel électronique authentifié accessible en bas de page&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&#xA;    est le coefficient d&#39;évolution du niveau du tarif ATRD non péréqué résultant de l&#39;application de la formule d&#39;évolution annuelle spécifique au 1er juillet de l&#39;année N, exprimée en pourcentage :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;cliche&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Vous pouvez consulter l&#39;intégralité du texte avec ses images à partir de l&#39;extrait du Journal officiel électronique authentifié accessible en bas de page&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&#xA;    = 19,8 %*&#xA;      &lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;cliche&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Vous pouvez consulter l&#39;intégralité du texte avec ses images à partir de l&#39;extrait du Journal officiel électronique authentifié accessible en bas de page&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&#xA;     + 80,2 % * (50%*ΔICHTrev-TS83 + 25%*ΔTP10b + 25%*Δprix de vente à l&#39;industrie)&lt;br/&gt;Où :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- ΔICHTrev-TS83 représente la variation moyenne sur l&#39;année n (de janvier à décembre) de l&#39;indice ICHTrev-TS83, indice mensuel du coût horaire du travail révisé - Salaires et charges - Tous salariés - Industries mécaniques et électriques (NAF rév. 2 postes 25-30 32-33) - Base 100 en décembre 2008, tel que calculé par l&#39;INSEE (identifiant n° 001565183) ou de tout indice de remplacement ;&lt;br/&gt;- ΔTP10b représente la variation moyenne sur l&#39;année n (de janvier à décembre) de l&#39;indice TP10b, index Travaux Publics - Canalisations sans fourniture de tuyaux - Base 100 en 2010, tel que calculé par l&#39;INSEE (identifiant n° 001710999) ou de tout indice de remplacement ;&lt;br/&gt;- Δprix de vente à l&#39;industrie représente la variation moyenne sur l&#39;année n (de janvier à décembre) de l&#39;indice des prix de production de l&#39;industrie française pour le marché français - Prix de base - MIG ING - Biens intermédiaires - Base 2010 - (FB0ABINT00) (identifiant : 001652698), base 100 en 2010, publié sur le site Internet de l&#39;INSEE ou de tout indice de remplacement.&lt;br/&gt;- &#xA;      &lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;cliche&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Vous pouvez consulter l&#39;intégralité du texte avec ses images à partir de l&#39;extrait du Journal officiel électronique authentifié accessible en bas de page&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&#xA;    est la variation du niveau du tarif ATRD péréqué de GRDF au 1er juillet de l&#39;année N, exprimée en pourcentage ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La mise à jour ne s&#39;applique pas au terme Rf, dont l&#39;évolution est identique pour l&#39;ensemble des GRD, pour les tarifs péréqués comme pour les tarifs non péréqués.&lt;br/&gt;Le délai compris entre la date d&#39;entrée en vigueur du tarif ATRD non péréqué et la date de la première application de la formule d&#39;évolution tarifaire annuelle spécifique ne peut être inférieur à une année. En conséquence, si le délai compris entre la date d&#39;entrée en vigueur du tarif ATRD non péréqué et la date de la première application de la formule d&#39;évolution tarifaire annuelle est inférieure à une année au 1er juillet d&#39;une année N, le coefficient NIV est ajusté en application de la formule ci-dessus avec &#xA;      &lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;cliche&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Vous pouvez consulter l&#39;intégralité du texte avec ses images à partir de l&#39;extrait du Journal officiel électronique authentifié accessible en bas de page&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&#xA;    =0.&lt;br/&gt;Le tarif ATRD non péréqué prendra en compte toute modification de structure de la grille tarifaire de référence, dès son entrée en vigueur, dans le respect de la règle d&#39;application d&#39;un coefficient multiplicateur unique à l&#39;ensemble des termes de la nouvelle grille de référence.&lt;br/&gt;GRDF publiera sur son site internet :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- la grille tarifaire pour les communes de Bezinghem et Doudeauville (62) au plus tard un mois avant la mise en gaz de la nouvelle concession, avec une référence aux textes tarifaires en vigueur ;&lt;br/&gt;- la nouvelle grille tarifaire issue de la réévaluation périodique du tarif et la transmettra à la CRE pour contrôle de la bonne application de la formule d&#39;évolution.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La CRE note avec satisfaction l&#39;utilisation d&#39;une canalisation de raccordement d&#39;un site de production de biométhane comme réseau d&#39;amenée pour la desserte de ces deux communes. L&#39;exploitation à cette fin de ladite canalisation concourt ainsi à l&#39;intégration de la filière biométhane dans le paysage énergétique du territoire.&lt;br/&gt;La présente délibération sera publiée sur le site de la CRE, transmise à la ministre de la transition écologique, ainsi qu&#39;au ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance et publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042743165"></link>
    <author>
      <name>Commission de régulation de l&#39;énergie</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Délibération n° 2020-320 du 17 décembre 2020 portant vérification de la conformité du barème des tarifs réglementés de vente de gaz proposé par Engie pour le mois de janvier 2021</title>
    <updated>2020-12-27T21:00:53+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042743182</id>
    <content type=""></content>
    <published>2020-12-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042743182"></link>
    <author>
      <name>Commission de régulation de l&#39;énergie</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Délibération n° 2020-321 du 17 décembre 2020 portant vérification de la conformité du barème proposé par l&#39;ELD Caléo au 1er janvier 2021 à la formule tarifaire fixée par l&#39;arrêté du 26 juin 2020</title>
    <updated>2020-12-27T21:00:53+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042743199</id>
    <content type=""></content>
    <published>2020-12-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042743199"></link>
    <author>
      <name>Commission de régulation de l&#39;énergie</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Délibération n° 2020-322 du 17 décembre 2020 portant vérification de la conformité du barème proposé par l&#39;ELD Énergies et Services de Seyssel au 1er janvier 2021 à la formule tarifaire fixée par l&#39;arrêté du 26 juin 2020</title>
    <updated>2020-12-27T21:00:53+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042743214</id>
    <content type=""></content>
    <published>2020-12-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042743214"></link>
    <author>
      <name>Commission de régulation de l&#39;énergie</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Délibération n° 2020-323 du 17 décembre 2020 portant vérification de la conformité du barème proposé par l&#39;ELD Energis au 1er janvier 2021 à la formule tarifaire fixée par l&#39;arrêté du 26 juin 2020</title>
    <updated>2020-12-27T21:00:53+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042743229</id>
    <content type=""></content>
    <published>2020-12-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042743229"></link>
    <author>
      <name>Commission de régulation de l&#39;énergie</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Délibération n° 2020-324 du 17 décembre 2020 portant vérification de la conformité du barème proposé par l&#39;ELD ÉS-Énergies de Strasbourg au 1er janvier 2021 à la formule tarifaire fixée par l&#39;arrêté du 26 juin 2020</title>
    <updated>2020-12-27T21:00:53+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042743244</id>
    <content type=""></content>
    <published>2020-12-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042743244"></link>
    <author>
      <name>Commission de régulation de l&#39;énergie</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Délibération n° 2020-325 du 17 décembre 2020 portant vérification de la conformité du barème proposé par l&#39;ELD Gaz de Barr au 1er janvier 2021 à la formule tarifaire fixée par l&#39;arrêté du 26 juin 2020</title>
    <updated>2020-12-27T21:00:53+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042743259</id>
    <content type=""></content>
    <published>2020-12-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042743259"></link>
    <author>
      <name>Commission de régulation de l&#39;énergie</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Délibération n° 2020-326 du 17 décembre 2020 portant vérification de la conformité du barème proposé par l&#39;ELD Gaz de Bordeaux au 1er janvier 2021 à la formule tarifaire fixée par l&#39;arrêté du 26 juin 2020</title>
    <updated>2020-12-27T21:00:53+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042743274</id>
    <content type=""></content>
    <published>2020-12-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042743274"></link>
    <author>
      <name>Commission de régulation de l&#39;énergie</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Délibératio n° 2020-327 du 17 décembre 2020 portant vérification de la conformité du barème proposé par l&#39;ELD Gaz Électricité de Grenoble au 1er janvier 2021 à la formule tarifaire fixée par l&#39;arrêté du 26 juin 2020</title>
    <updated>2020-12-27T21:00:53+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042743289</id>
    <content type=""></content>
    <published>2020-12-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042743289"></link>
    <author>
      <name>Commission de régulation de l&#39;énergie</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Délibération n° 2020-328 du 17 décembre 2020 portant vérification de la conformité du barème proposé par l&#39;ELD Gédia au 1er janvier 2021 à la formule tarifaire fixée par l&#39;arrêté du 26 juin 2020</title>
    <updated>2020-12-27T21:00:53+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042743304</id>
    <content type=""></content>
    <published>2020-12-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042743304"></link>
    <author>
      <name>Commission de régulation de l&#39;énergie</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Délibération n° 2020-329 du 17 décembre 2020 portant vérification de la conformité du barème proposé par la Régie municipale de Bonneville au 1er janvier 2021 à la formule tarifaire fixée par l&#39;arrêté du 26 juin 2020</title>
    <updated>2020-12-27T21:00:53+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042743319</id>
    <content type=""></content>
    <published>2020-12-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042743319"></link>
    <author>
      <name>Commission de régulation de l&#39;énergie</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Délibération n° 2020-330 du 17 décembre 2020 portant vérification de la conformité du barème proposé par la Régie municipale de Sallanches au 1er janvier 2021 à la formule tarifaire fixée par l&#39;arrêté du 26 juin 2020</title>
    <updated>2020-12-27T21:00:53+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042743334</id>
    <content type=""></content>
    <published>2020-12-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042743334"></link>
    <author>
      <name>Commission de régulation de l&#39;énergie</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Délibération n° 2020-331 du 17 décembre 2020 portant vérification de la conformité du barème proposé par l&#39;ELD Régiongaz au 1er janvier 2021 à la formule tarifaire fixée par l&#39;arrêté du 26 juin 2020</title>
    <updated>2020-12-27T21:00:53+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042743349</id>
    <content type=""></content>
    <published>2020-12-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042743349"></link>
    <author>
      <name>Commission de régulation de l&#39;énergie</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Délibération n° 2020-332 du 17 décembre 2020 portant vérification de la conformité du barème proposé par l&#39;ELD Vialis au 1er janvier 2021 à la formule tarifaire fixée par l&#39;arrêté du 26 juin 2020</title>
    <updated>2020-12-27T21:00:53+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042743364</id>
    <content type=""></content>
    <published>2020-12-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042743364"></link>
    <author>
      <name>Commission de régulation de l&#39;énergie</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Délibération n° 2020-333 du 17 décembre 2020 portant vérification de la conformité du barème proposé par l&#39;ELD Villard Bonnot au 1er janvier 2021 à la formule tarifaire fixée par l&#39;arrêté du 26 juin 2020</title>
    <updated>2020-12-27T21:00:53+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042743379</id>
    <content type=""></content>
    <published>2020-12-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042743379"></link>
    <author>
      <name>Commission de régulation de l&#39;énergie</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Délibération n° 2020-295 du 9 décembre 2020 portant décision sur l&#39;évolution du revenu autorisé des opérateurs de stockage souterrain de gaz naturel Storengy, Teréga et Géométhane pour l&#39;année 2021</title>
    <updated>2020-12-27T21:00:53+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042709541</id>
    <content type=""></content>
    <published>2020-12-22T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042709541"></link>
    <author>
      <name>Commission de régulation de l&#39;énergie</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Délibération n° 2020-281 du 19 novembre 2020 portant approbation du modèle de contrat d&#39;accès aux réseaux publics de distribution d&#39;URM pour les points de connexion en contrat unique</title>
    <updated>2020-12-27T21:00:53+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042695434</id>
    <content type=""></content>
    <published>2020-12-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042695434"></link>
    <author>
      <name>Commission de régulation de l&#39;énergie</name>
    </author>
  </entry>
</feed>