<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="">
  <title>Legifrance RSS - Ministère-de-l&#39;enseignement-supérieur-de-la-recherche-et-de-l&#39;innovation</title>
  <id></id>
  <updated>2020-12-20 14:18:49.342495971 +0100 CET m=+196.999250392</updated>
  <category>French Law</category>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 décembre 2020 relatif à la situation d&#39;élèves de l&#39;Ecole normale supérieure Paris-Saclay</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042702646</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation en date du 2 décembre 2020, les démissions de M. Valentin BOUCARD, élève fonctionnaire stagiaire de l&#39;Ecole normale supérieure Paris-Saclay, session 2014, de M. Clément CARLIER GRUBER, élève fonctionnaire stagiaire de l&#39;Ecole normale supérieure Paris-Saclay, session 2015, de M. Thomas DE BEAUREPAIRE DE LOUVAGNY, élève fonctionnaire stagiaire de l&#39;Ecole normale supérieure Paris-Saclay, session 2016, de Mme Lucie LE BRIQUER, élève fonctionnaire stagiaire de l&#39;Ecole normale supérieure Paris-Saclay, session 2016, et de M. Ilan PARGAMIN, élève fonctionnaire stagiaire de l&#39;Ecole normale supérieure Paris-Saclay, session 2016, sont acceptées.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-20 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042702646"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 9 décembre 2020 relatif à la situation d&#39;élèves de l&#39;Ecole normale supérieure Paris-Saclay</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042702648</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation en date du 9 décembre 2020 :&lt;br/&gt;Les démissions de :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- M. Lucas GAUTHERON, élève fonctionnaire stagiaire de l&#39;Ecole normale supérieure Paris-Saclay, session 2014 ;&lt;br/&gt;- de M. Rudy COHEN, élève fonctionnaire stagiaire de l&#39;Ecole normale supérieure Paris-Saclay, session 2015 ;&lt;br/&gt;- de M. Rémi DUPRE, élève fonctionnaire stagiaire de l&#39;Ecole normale supérieure Paris-Saclay, session 2016 ;&lt;br/&gt;- de M. Paul LASCABETTES, élève fonctionnaire stagiaire de l&#39;Ecole normale supérieure Paris-Saclay, session 2016 ;&lt;br/&gt;- de Mme Mme Sarah LOERSTCHER, élève fonctionnaire stagiaire de l&#39;Ecole normale supérieure Paris-Saclay, session 2016 ;&lt;br/&gt;- de Mme Julie PEROUZEL, élève fonctionnaire stagiaire de l&#39;Ecole normale supérieure Paris-Saclay, session 2016 ;&lt;br/&gt;- de M. Daniel CHAURAND, élève fonctionnaire stagiaire de l&#39;Ecole normale supérieure Paris-Saclay, session 2017,&lt;br/&gt;- de Mme Béryl COULOMBIE, élève fonctionnaire stagiaire de l&#39;Ecole normale supérieure Paris-Saclay, session 2017 ;&lt;br/&gt;- de M. Dawid JUNG, élève fonctionnaire stagiaire de l&#39;Ecole normale supérieure Paris-Saclay, session 2019 ;&lt;br/&gt;- et de M. Paul MARCIN, élève fonctionnaire stagiaire de l&#39;Ecole normale supérieure Paris-Saclay, session 2019, sont acceptées.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-20 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042702648"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 12 décembre 2020 portant nomination du directeur de la Bibliothèque nationale et universitaire de Strasbourg</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042702650</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation en date du 12 décembre 2020, M. Alain COLAS, conservateur général des bibliothèques, est renouvelé dans ses fonctions de directeur de la Bibliothèque nationale et universitaire de Strasbourg à compter du 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-20 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042702650"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision du 8 décembre 2020 portant délégation de signature (secrétariat général)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042700590</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Nathalie ESCAFFRE-ANDRIEU, attachée d&#39;administration hors classe, adjointe au chef du service à compétence nationale « service de modernisation des systèmes d&#39;information des ressources humaines pour l&#39;éducation » (SEMSIRH), à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de l&#39;enseignement supérieur, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions du service à compétence nationale SEMSIRH.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Nicolas MOLLARD, agent contractuel, responsable budgétaire et financier du service à compétence nationale « service de modernisation des systèmes d&#39;information des ressources humaines pour l&#39;éducation » (SEMSIRH), à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de l&#39;enseignement supérieur, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions du service à compétence nationale SEMSIRH.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700590"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 17 décembre 2020 portant nomination, titularisation et affectation (enseignements supérieurs)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042700845</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 17 décembre 2020, les candidates, dont les noms suivent, admises au concours de recrutement de professeur des universités ouvert en application du &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000520453&amp;idArticle=LEGIARTI000006485213&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°84-431 du 6 juin 1984 - art. 46 (M)&#39;&gt;1° de l&#39;article 46 du décret n° 84-431 du 6 juin 1984&lt;/a&gt; fixant les dispositions statutaires communes applicables aux enseignants-chercheurs et portant statut particulier du corps des professeurs des universités et du corps des maîtres de conférences sont nommées et titularisées en qualité de professeur des universités (87 sciences biologiques, fondamentales et cliniques) et affectées auprès de l&#39;université de Bordeaux, à compter de la date de leur installation au cours de l&#39;année universitaire 2020-2021 :&lt;br/&gt;Mme BONIFACE Katia ;&lt;br/&gt;Mme CLUZET Stéphanie ;&lt;br/&gt;Mme DESPLAT Vanessa.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700845"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 12 décembre 2020 portant nomination aux fonctions de directeur du Centre technique du livre de l&#39;enseignement supérieur</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042700848</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation en date du 12 décembre 2020, M. Guillaume NIZIERS, conservateur général des bibliothèques, est renouvelé dans ses fonctions de directeur du Centre technique du livre de l&#39;enseignement supérieur (CTLes), à compter du 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700848"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 23 novembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 2 décembre 2011 fixant la liste des sections du Comité national de la recherche scientifique</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042695073</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les intitulés des sections 04,11,14,21,23,24,35 et 39 du Comité national de la recherche scientifique, fixés par l&#39;article 1er de l&#39;arrêté du 2 décembre 2011 susvisé, sont modifiés de la manière suivante :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;-« Section 04.-Physique des atomes, molécules et plasmas. Optique et lasers » ;&lt;br/&gt;-« Section 11.-Matière molle : synthèse, élaboration, assemblages, structure, propriétés, fonctions » ;&lt;br/&gt;-« Section 14.-Chimie de coordination, catalyse et procédés, interfaces » ;&lt;br/&gt;-« Section 21.-Organisation, expression, évolution des génomes » ;&lt;br/&gt;-« Section 23.-Biologie intégrative des organismes photosynthétiques et des microorganismes associés » ;&lt;br/&gt;-« Section 24.-Physiologie, physiopathologie, biologie du cancer » ;&lt;br/&gt;-« Section 35.-Philosophie, littératures, arts » ;&lt;br/&gt;-« Section 39.-Espaces, territoires, sociétés ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions de l&#39;article 1er entreront en vigueur lors du renouvellement des membres des sections du Comité national de la recherche scientifique qui suivra la publication du présent arrêté.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le président du Centre national de la recherche scientifique est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-18 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042695073"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 30 novembre 2020 portant déclassement du domaine public de l&#39;Etat et remise au service local du domaine d&#39;un ensemble immobilier et de son emprise foncière sis à Epinal (Vosges)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042695079</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation en date du 30 novembre 2020, sont déclassés du domaine public de l&#39;Etat, un ensemble immobilier (n° Chorus n° 164345/319733) et son emprise foncière, situés sur la parcelle cadastrée section BV n° 11 d&#39;une superficie de 9 521 m2, au 2, avenue Blanck à Epinal (Vosges), figurant sur le plan annexé au présent arrêté (*).&lt;br/&gt;Le recteur de la région académique Grand Est est autorisé à remettre la parcelle mentionnée ci-dessus au service local du domaine.&lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;note&#39;&gt;&lt;br/&gt;(*) Le plan peut être consulté au ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation, direction générale de l&#39;enseignement supérieur et de l&#39;insertion professionnelle, 1, rue Descartes, 75231 Paris Cedex 05.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-18 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042695079"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 décembre 2020 portant nomination du directeur de l&#39;Ecole supérieure de l&#39;audiovisuel</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677829</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation en date du 2 décembre 2020, M. BEZNOSIUK (Alexandre) est nommé directeur de l&#39;Ecole supérieure de l&#39;audiovisuel, école interne de l&#39;université Toulouse-II.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677829"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 22 octobre 2020 portant modification de l&#39;arrêté du 16 juin 2017 autorisant la mise en œuvre d&#39;un traitement automatisé de données à caractère personnel dénommé « Trouver mon master »</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042672086</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le 1° de l&#39;article 2 de l&#39;arrêté du 16 juin 2017 susvisé est complété par un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« f) Données relatives à la situation de handicap : situation de handicap (oui/ non), bénéfice d&#39;un aménagement (oui/ non), aménagement de parcours (oui/ non), dispense de suivi d&#39;enseignement, de stage ou d&#39;épreuve (oui/ non), besoin d&#39;accompagnement par un service médico-social (oui/ non), suivi nécessitant de limiter le périmètre géographique (oui/ non), besoin spécifique lié à des soins médicaux et/ ou paramédicaux (oui/ non), soins nécessitant de limiter le périmètre géographique (oui/ non). »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au b du 1° de l&#39;article 2 du même arrêté, après les mots : « relevé des notes obtenues durant la préparation de la licence », le mot : « (facultatif) » est supprimé.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-16 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042672086"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 14 décembre 2020 autorisant l&#39;acceptation d&#39;une donation</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665736</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret en date du 14 décembre 2020, l&#39;Institut de France est autorisé à accepter, aux clauses et conditions énoncées par le donateur, la donation qui lui a été consentie au profit de la fondation « Lecordier ».&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665736"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 9 décembre 2020 portant nomination au cabinet de la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665970</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. Jean-Michel JOLION est nommé conseiller en charge des politiques de site et des relations entre la science et la société, à compter du 7 décembre 2020.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. Stefano BOSI, conseiller diplomatique, en charge du développement des relations entre la science et la société, est nommé conseiller diplomatique, à compter de la même date.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665970"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision du 24 novembre 2020 portant délégation de signature (secrétariat général)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042660144</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Murielle TESSIER SOYER, ingénieure de recherche de 1re classe, adjointe au chef du bureau de la gestion prévisionnelle et du dialogue social au sein du service de l&#39;action administrative et des moyens, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions du bureau de la gestion prévisionnelle et du dialogue social.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-13 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042660144"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 décembre 2020 fixant au titre de l&#39;année 2021 le nombre de postes offerts à l&#39;examen professionnel pour l&#39;avancement au grade de bibliothécaire hors classe</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042649054</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation en date du 8 décembre 2020, le nombre de postes offerts, au titre de l&#39;année 2021, à l&#39;examen professionnel pour l&#39;avancement au grade de bibliothécaire hors classe est fixé à 17.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-11 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042649054"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 décembre 2020 fixant au titre de l&#39;année 2021 le nombre de postes offerts à l&#39;examen professionnel pour l&#39;avancement au grade de bibliothécaire assistant spécialisé de classe exceptionnelle</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042649056</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation en date du 8 décembre 2020, le nombre de postes offerts, au titre de l&#39;année 2021, à l&#39;examen professionnel pour l&#39;avancement au grade de bibliothécaire assistant spécialisé de classe exceptionnelle est fixé à 25.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-11 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042649056"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 décembre 2020 fixant au titre de l&#39;année 2021 le nombre de postes offerts à l&#39;examen professionnel pour l&#39;avancement au grade de bibliothécaire assistant spécialisé de classe supérieure</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042649058</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation en date du 8 décembre 2020, le nombre de postes offerts, au titre de l&#39;année 2021, à l&#39;examen professionnel pour l&#39;avancement au grade de bibliothécaire assistant spécialisé de classe supérieure est fixé à 20.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-11 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042649058"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 9 décembre 2020 portant nomination et affectation (enseignements supérieurs)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042649206</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 9 décembre 2020, les personnes dont les noms suivent, sont nommées en qualité de professeur des universités titulaire et affectées dans les établissements d&#39;enseignement supérieur désignés ci-après, à compter de la date de leur installation au cours de l&#39;année universitaire 2020-2021 :&lt;br/&gt;Au titre du &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000520453&amp;idArticle=LEGIARTI000006485213&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°84-431 du 6 juin 1984 - art. 46 (M)&#39;&gt;1° de l&#39;article 46 du décret n° 84-431 du 6 juin 1984&lt;/a&gt; modifié fixant les dispositions statutaires communes applicables aux enseignants-chercheurs et portant statut particulier du corps des professeurs des universités et du corps des maîtres de conférences :&lt;br/&gt;1re section :&lt;br/&gt;Mme Clémence MOULY-GUILLEMAUD, université de Montpellier.&lt;br/&gt;Mme Mélanie SCHMITT, université de Strasbourg.&lt;br/&gt;5e section :&lt;br/&gt;M. Nicolas DROUHIN, université de Caen.&lt;br/&gt;Mme Nathalie PICARD, université de Strasbourg.&lt;br/&gt;7e section :&lt;br/&gt;M. Fabrice MARSAC, université de Strasbourg.&lt;br/&gt;9e section :&lt;br/&gt;Mme Emmanuelle SEMPERE, université de Strasbourg.&lt;br/&gt;14e section :&lt;br/&gt;M. Ernesto MACHLER TOBAR, université d&#39;Amiens.&lt;br/&gt;15e section :&lt;br/&gt;Mme Sandra SCHAAL, université de Strasbourg.&lt;br/&gt;M. Éric VALLET, université de Strasbourg.&lt;br/&gt;16e section :&lt;br/&gt;M. Amal BERNOUSSI, université d&#39;Amiens.&lt;br/&gt;Mme Bénédicte GIFFARD, université de Caen.&lt;br/&gt;18e section :&lt;br/&gt;M. Benjamin THOMAS, université de Strasbourg.&lt;br/&gt;M. Romain JOBEZ, université de Caen.&lt;br/&gt;22e section :&lt;br/&gt;Mme Florence BUTTAY, université de Caen.&lt;br/&gt;Mme Julie RAMOS, université de Strasbourg.&lt;br/&gt;26e section :&lt;br/&gt;Mme Aurélie CHESNAIS, université de Montpellier.&lt;br/&gt;27e section :&lt;br/&gt;M. Lyes KHOUKHI, école nationale supérieure d&#39;ingénieurs de Caen.&lt;br/&gt;M. Pascal VANIER, université de Caen.&lt;br/&gt;30e section :&lt;br/&gt;M. Alain BRAUD, université de Caen.&lt;br/&gt;33e section :&lt;br/&gt;M. Franck GASCOIN, université de Caen.&lt;br/&gt;60e section :&lt;br/&gt;M. Gildas L&#39;HOSTIS, université de Mulhouse.&lt;br/&gt;61e section :&lt;br/&gt;M. Laurent PIETRAC, école d&#39;ingénieurs SIGMA CLERMONT.&lt;br/&gt;64e section :&lt;br/&gt;M. Michael RYCKELYNCK, université de Strasbourg.&lt;br/&gt;72e section :&lt;br/&gt;Mme Muriel GUEDJ, université de Montpellier.&lt;br/&gt;74e section :&lt;br/&gt;Mme Gaëlle QUARCK, université de Caen.&lt;br/&gt;Au titre du &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000520453&amp;idArticle=LEGIARTI000006485213&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°84-431 du 6 juin 1984 - art. 46 (M)&#39;&gt;3° de l&#39;article 46 du décret n° 84-431 du 6 juin 1984&lt;/a&gt; modifié fixant les dispositions statutaires communes applicables aux enseignants-chercheurs et portant statut particulier du corps des professeurs des universités et du corps des maîtres de conférences :&lt;br/&gt;1re section :&lt;br/&gt;M. Florent PETIT, université de Caen.&lt;br/&gt;35e section :&lt;br/&gt;Mme Anne-Désirée SCHMITT, université de Strasbourg.&lt;br/&gt;63e section :&lt;br/&gt;M. Fabien PREGALDINY, université de Strasbourg.&lt;br/&gt;65e section :&lt;br/&gt;M. Nicolas MATT, université de Strasbourg.&lt;br/&gt;Au titre du &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000520453&amp;idArticle=LEGIARTI000006485213&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°84-431 du 6 juin 1984 - art. 46 (M)&#39;&gt;4° de l&#39;article 46 du décret n° 84-431 du 6 juin 1984&lt;/a&gt; modifié fixant les dispositions statutaires communes applicables aux enseignants-chercheurs et portant statut particulier du corps des professeurs des universités et du corps des maîtres de conférences :&lt;br/&gt;9e section :&lt;br/&gt;M. Bertrand MARQUER, université de Strasbourg.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-11 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042649206"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 9 décembre 2020 portant nomination, titularisation et affectation (enseignements supérieurs)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042649211</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 9 décembre 2020, les candidats et les candidates, dont les noms suivent, admis au concours de recrutement de professeur des universités ouvert en application du &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000520453&amp;idArticle=LEGIARTI000006485213&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°84-431 du 6 juin 1984 - art. 46 (M)&#39;&gt;1° de l&#39;article 46 du décret n° 84-431 du 6 juin 1984&lt;/a&gt; fixant les dispositions statutaires communes applicables aux enseignants-chercheurs et portant statut particulier du corps des professeurs des universités et du corps des maîtres de conférences sont nommés et titularisés en qualité de professeur des universités dans les sections suivantes et affectés auprès des établissements à compter de la date de leur installation au cours de l&#39;année universitaire 2020-2021 :&lt;br/&gt;M. CARNOY Christophe, (87 sciences biologiques, fondamentales et cliniques), université de Lille ;&lt;br/&gt;M. COURTIOUX Bertrand, (87 sciences biologiques, fondamentales et cliniques), université de Limoges ;&lt;br/&gt;M. DEBARGE Olivier, (86 sciences du médicament et des autres produits de santé), université de Reims ;&lt;br/&gt;M. HILLAIREAU Hervé, (85 sciences physicochimiques et ingénierie appliquée à la santé), université Paris Saclay ;&lt;br/&gt;M. ISMAILI Lhassane, (86 sciences du médicament et des autres produits de santé), université de Besançon ;&lt;br/&gt;M. LEROY Jérôme, (86 sciences du médicament et des autres produits de santé), université Paris Saclay ;&lt;br/&gt;M. LETISSE Fabien, (85 sciences physicochimiques et ingénierie appliquée à la santé), université Toulouse III ;&lt;br/&gt;M. RACHIDI Walid, (87 sciences biologiques, fondamentales et cliniques), université Grenoble Alpes ;&lt;br/&gt;Mme RODRIGUES FOULON Catherine, (85 sciences physicochimiques et ingénierie appliquée à la santé), université de Lille ;&lt;br/&gt;Mme SCHLECHT-LOUF Géraldine, (87 sciences biologiques, fondamentales et cliniques), université Paris Saclay.&lt;br/&gt;Mme LEVY EDWARDS Florence, admise au concours de recrutement de professeur des universités ouvert en application du &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000520453&amp;idArticle=LEGIARTI000006485213&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°84-431 du 6 juin 1984 - art. 46 (M)&#39;&gt;3° de l&#39;article 46 du décret n° 84-431 du 6 juin 1984&lt;/a&gt; fixant les dispositions statutaires communes applicables aux enseignants-chercheurs et portant statut particulier du corps des professeurs des universités et du corps des maîtres de conférences, est nommée et titularisée en qualité de professeur des universités (85 sciences physicochimiques et ingénierie appliquée à la santé) et affectée auprès de l&#39;université de Reims à compter de la date de son installation au cours de l&#39;année universitaire 2020-2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-11 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042649211"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 novembre 2020 portant nomination au conseil d&#39;administration de l&#39;Etablissement public d&#39;aménagement de Paris-Saclay</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042649215</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation en date du 5 novembre 2020 :&lt;br/&gt;Mme Simone BONNAFOUS, rectrice déléguée pour l&#39;enseignement supérieur, la recherche et l&#39;innovation de la région académique Ile-de-France, est nommée membre titulaire, en qualité de représentante de la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation, au conseil d&#39;administration de l&#39;Etablissement public d&#39;aménagement de Paris-Saclay.&lt;br/&gt;M. Samuel GUIBAL, délégué régional à la recherche et à la technologie pour la région Ile-de-France, est nommé membre suppléant, en qualité de représentant de la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation, au conseil d&#39;administration de l&#39;Etablissement public d&#39;aménagement de Paris-Saclay.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-11 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042649215"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 30 novembre 2020 portant nomination au conseil d&#39;administration de l&#39;Institut de recherche pour le développement</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042649217</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation en date du 30 novembre 2020, sont nommés membres du conseil d&#39;administration de l&#39;Institut de recherche pour le développement, en qualité de représentants du ministre chargé de la recherche :&lt;br/&gt;Mme Marie-Hélène TUSSEAU-VUILLEMIN, titulaire, en remplacement de M. Patrick MONFRAY ;&lt;br/&gt;M. Frédéric LAPEYRIE, suppléant, en remplacement de Mme Marie-Hélène TUSSEAU-VUILLEMIN.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-11 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042649217"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 3 décembre 2020 portant nomination au conseil d&#39;administration de l&#39;Institut national de recherche pour l&#39;agriculture, l&#39;alimentation et l&#39;environnement</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042649219</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation et du ministre de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation en date du 3 décembre 2020, sont nommés membres du conseil d&#39;administration de l&#39;Institut national de recherche pour l&#39;agriculture, l&#39;alimentation et l&#39;environnement :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En qualité de représentants d&#39;établissements publics ayant une mission d&#39;enseignement supérieur ou de recherche&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mme Elisabeth CLAVERIE-DE-SAINT-MARTIN.&lt;br/&gt;M. Gilles TRYSTRAM.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En qualité de personnalités choisies en fonction de leurs compétences dans les secteurs de l&#39;agriculture, de l&#39;environnement et de l&#39;alimentation dont deux au moins représentant le monde du travail et de l&#39;économie&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. Paul-Joël DERIAN.&lt;br/&gt;M. François ENGUEHARD.&lt;br/&gt;Mme Anne-Claire VIAL.&lt;br/&gt;Au titre de la représentation du monde du travail et de l&#39;économie :&lt;br/&gt;M. Dominique CHARGÉ ;&lt;br/&gt;Mme Betty HERVÉ.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En qualité de personnalités choisies parmi les représentants d&#39;associations agréées de défense des consommateurs et d&#39;associations agréées de protection de l&#39;environnement&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. François LETOURNEUX.&lt;br/&gt;Mme Marie-Claude FOURRIER.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-11 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042649219"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1555 du 9 décembre 2020 relatif aux délégations régionales académiques à la recherche et à l&#39;innovation</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042637021</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Chapitre Ier : Dispositions généralesArticle 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après l&#39;article R. 222-16-5 du code de l&#39;éducation, est inséré un article ainsi rédigé : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 222-16-6.-Dans chaque région académique, à l&#39;exception de Mayotte, un délégué régional académique à la recherche et à l&#39;innovation est placé sous l&#39;autorité du recteur de région académique, ou par délégation de ce dernier, sous l&#39;autorité du recteur délégué à l&#39;enseignement supérieur, à la recherche et à l&#39;innovation dans les régions académiques mentionnées à l&#39;article R. 222-16-3. Le délégué régional académique assiste le recteur de région académique et le recteur délégué dans les domaines de la recherche, de la technologie, de l&#39;innovation et de la culture scientifique, technique et industrielle dans la région académique. &lt;br/&gt;« Le délégué régional académique est placé sous l&#39;autorité fonctionnelle du préfet de région, dont il est le conseiller en matière de recherche et d&#39;innovation. &lt;br/&gt;« Lorsque le délégué régional est appelé à exercer des fonctions de responsable d&#39;un service régional au sens de l&#39;article R. 222-24-5, les dispositions de cet article sont applicables. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le délégué régional académique à la recherche et à l&#39;innovation mentionné à l&#39;article R. 222-16-7 du code de l&#39;éducation est responsable de la délégation régionale académique à la recherche et à l&#39;innovation.&lt;br/&gt;Il dispose de moyens et de personnels, notamment mis à disposition par d&#39;autres départements ministériels ou par des établissements publics ou des organismes d&#39;enseignement supérieur ou de recherche.&lt;br/&gt;Il peut être assisté par un ou plusieurs délégués régionaux académiques adjoints à la recherche et à l&#39;innovation dans l&#39;exercice de ses missions. Le délégué régional académique adjoint est placé sous l&#39;autorité directe du délégué régional académique.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le délégué régional académique à la recherche et à l&#39;innovation exerce notamment les missions suivantes :&lt;br/&gt;1° Il vérifie ou fait vérifier la réalité de l&#39;affectation à la recherche des dépenses prises en compte pour la détermination du crédit d&#39;impôt recherche et apprécie le caractère scientifique et technique du projet de recherche présenté pour la qualification de jeune entreprise innovante ;&lt;br/&gt;2° Il développe les actions de valorisation, organise les transferts de technologies de la recherche publique vers les entreprises et encourage la diffusion des nouvelles technologies vers les petites et moyennes entreprises ;&lt;br/&gt;3° Il accompagne les initiatives territoriales visant à développer et diffuser la culture scientifique, technique et industrielle et veille à leur articulation avec la stratégie nationale. Il assure le relais dans la région des actions mises en œuvre par l&#39;Etat dans ce domaine ;&lt;br/&gt;4° Il propose la répartition et l&#39;attribution de subventions dans les domaines de la recherche, de la technologie, de l&#39;innovation et de la culture scientifique, technique et industrielle dans la région académique ; ces subventions sont examinées par le comité de l&#39;administration régionale ;&lt;br/&gt;5° Il concourt, avec les services déconcentrés de l&#39;Etat compétents, à la mise en œuvre des mesures visant à développer la recherche et l&#39;innovation et à promouvoir l&#39;emploi scientifique dans les entreprises ;&lt;br/&gt;6° Il participe au dispositif régional d&#39;intelligence économique sous l&#39;autorité du préfet de région ainsi qu&#39;à la chaîne de sécurité concourant à la protection du patrimoine scientifique et technologique de la Nation ;&lt;br/&gt;7° Il contribue à la « stratégie de recherche et d&#39;innovation pour une spécialisation intelligente » mise en œuvre par le conseil régional ou, en Corse et en outre-mer, par la collectivité territoriale chargée de ces questions, et élaborée à la demande de l&#39;Union européenne dans le cadre de la mise en place des programmes opérationnels européens ;&lt;br/&gt;8° Il instruit et contribue à l&#39;évaluation des projets de recherche, de transfert et de diffusion technologiques, en particulier dans le cadre des programmes européens.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Toute vacance des fonctions de délégué régional académique à la recherche et à l&#39;innovation ou de délégué régional académique adjoint à la recherche et à l&#39;innovation fait l&#39;objet d&#39;un avis de vacance publié au bulletin officiel des ministères chargés de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation ainsi que sur un espace numérique commun aux trois fonctions publiques dans les conditions prévues par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000037884487&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2018-1351 du 28 décembre 2018 (V)&#39;&gt;décret du 28 décembre 2018 susvisé&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Dans un délai de trente jours à compter de la publication de l&#39;avis de vacance, les candidatures aux fonctions considérées sont adressées au recteur de région académique. En cas d&#39;urgence, la durée de publication de l&#39;avis de vacance peut être ramenée à quinze jours.&lt;br/&gt;Le recteur de région académique dresse la liste des candidats, qu&#39;il transmet au préfet de région. Cette liste, accompagnée des avis du recteur de région académique et du préfet de région, est transmise par le recteur de région académique aux ministres chargés de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Peuvent être nommés délégué régional académique ou délégué régional académique adjoint à la recherche et à l&#39;innovation les fonctionnaires de catégorie A ou assimilés, les officiers, les agents contractuels d&#39;un niveau équivalent, ainsi que les personnes qui n&#39;ayant pas la qualité d&#39;agent public remplissent les conditions générales d&#39;accès à la fonction publique et ont exercé des fonctions d&#39;un niveau comparable à celles dévolues aux fonctionnaires, choisis en raison de leur compétence en matière de recherche et d&#39;innovation.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les délégués régionaux académiques à la recherche et à l&#39;innovation et les délégués régionaux académiques adjoints à la recherche et à l&#39;innovation sont nommés par arrêté des ministres chargés de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation pour une durée de trois ans.&lt;br/&gt;Trois mois au moins avant l&#39;expiration de la période pour laquelle il a été nommé, le délégué régional académique ou le délégué régional académique adjoint peut demander à être reconduit dans ses fonctions.&lt;br/&gt;Le renouvellement est soumis à l&#39;avis préalable du recteur de région académique et du préfet de région. La durée totale d&#39;exercice des fonctions ne peut excéder six ans consécutifs dans la même région académique.&lt;/p&gt;Chapitre II : Dispositions diverses, transitoires et finalesArticle 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret n° 2009-587 du 25 mai 2009 susvisé est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° A l&#39;article 2 :&lt;br/&gt;a) Le 3° est abrogé ;&lt;br/&gt;b) Le 4° devient le 3° ;&lt;br/&gt;2° Le second alinéa du III de l&#39;article 11-3 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Le directeur régional aux droits des femmes et à l&#39;égalité est placé sous l&#39;autorité du préfet, secrétaire général aux politiques publiques. »&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret n° 2009-589 du 25 mai 2009 susvisé est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° L&#39;intitulé est complété par les mots : « en Guyane » ; &lt;br/&gt;2° A l&#39;article 1er : &lt;br/&gt;a) Le I est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« I.-En Guyane, un délégué régional à la recherche et à la technologie est rattaché à la direction générale de la coordination et de l&#39;animation territoriale et assiste le secrétaire général des services de l&#39;Etat dans les domaines de la recherche, de la technologie, de l&#39;innovation et de la culture scientifique, technique et industrielle. » ; &lt;br/&gt;b) Au premier alinéa du II ; le mot : « il » est remplacé par les mots : « le délégué régional à la recherche et à la technologie » ; &lt;br/&gt;3° L&#39;article 1-1 est abrogé ;&lt;br/&gt;4° Au premier alinéa de l&#39;article 4, les mots : « Toute vacance d&#39;emploi de délégué régional » sont remplacés par les mots : « Toute vacance de l&#39;emploi de délégué régional » ; &lt;br/&gt;5° A l&#39;article 4-1 : &lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, les mots : « un délégué régional » sont remplacés par les mots : « le délégué régional » et les mots : « dans la même région » sont supprimés ; &lt;br/&gt;b) Au deuxième alinéa, les mots : « d&#39;un délégué régional » sont remplacés par les mots : « du délégué régional » ; &lt;br/&gt;c) Au dernier alinéa, les mots : « qui souhaite présenter sa démission » sont remplacés par les mots : «, s&#39;il souhaite présenter sa démission, » ; &lt;br/&gt;6° Au deuxième alinéa de l&#39;article 4-2, le mot : « concerné » et les mots : « dans la même région » sont supprimés.&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I.-Au dernier alinéa des articles R. 234-12 et R. 234-21 du code de l&#39;éducation, les mots : « délégué régional à la recherche et à la technologie » sont remplacés par les mots : « délégué régional académique à la recherche et à l&#39;innovation ». &lt;br/&gt;A la dernière phrase du 3° de l&#39;article R. 234-32 du même code, les mots : « du délégué régional à la recherche et à la technologie » sont remplacés par les mots : « du délégué régional académique à la recherche et à l&#39;innovation ou, en Guyane, du délégué régional à la recherche et à la technologie ». &lt;br/&gt;II.-Les mots : « délégué régional à la recherche et à la technologie » sont remplacés par les mots : « délégué régional académique à la recherche et à l&#39;innovation ou, en Guyane, le délégué régional à la recherche et à la technologie » dans les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;1° Au 8° de l&#39;article D. 714-101 du code de l&#39;éducation ; &lt;br/&gt;2° Au premier alinéa de l&#39;article R. 4252-4 du code général des collectivités territoriales ; &lt;br/&gt;3° Au b du 1° de l&#39;article R. 451-7 et au 4° de l&#39;article R. 452-5 du code du patrimoine ; &lt;br/&gt;4° Au 1° de l&#39;article D. 841-4 du code rural et de la pêche maritime ; &lt;br/&gt;5° Au premier alinéa de l&#39;article R. 45 B-1 et au c de l&#39;article R*80 B-7 du livre des procédures fiscales ; &lt;br/&gt;6° Au septième alinéa de l&#39;article 8 du décret n° 97-682 du 31 mai 1997 relatif à l&#39;aide à l&#39;innovation. &lt;br/&gt;III.-Au c du 1° de l&#39;article R. 451-10 du code du patrimoine, les mots : « délégués régionaux à la recherche et à la technologie » sont remplacés par les mots : « délégués régionaux académiques à la recherche et à l&#39;innovation ou, en Guyane, délégué régional à la recherche et à la technologie ». &lt;br/&gt;IV.-Le I de l&#39;article R. 6145-78 du code de la santé publique est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Les mots : «, et au délégué régional à la recherche et à la technologie » sont remplacés par le mot : « ou » ; &lt;br/&gt;2° Il est ajouté une phrase ainsi rédigée : « En Guyane, le directeur général de l&#39;agence régionale de santé transmet au délégué régional à la recherche et à la technologie ces documents pour les projets concernant la valorisation des activités de recherche et de leurs résultats. » ; &lt;br/&gt;V.-L&#39;article R*. 80 B-5 du livre des procédures fiscales est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Au 1° du c, les mots : « délégués régionaux à la recherche et à la technologie » sont remplacés par les mots : « délégués régionaux académiques à la recherche et à l&#39;innovation ou, en Guyane, le délégué régional à la recherche et à la technologie » ; &lt;br/&gt;2° Au 2° du d, les mots : « délégué régional à la recherche et à la technologie dans le ressort territorial duquel se situe l&#39;établissement où sera réalisé le projet de dépenses de recherche » sont remplacés par les mots : « délégué régional académique à la recherche et à l&#39;innovation dans le ressort territorial duquel se situe l&#39;établissement où sera réalisé le projet de dépenses de recherche ou, en Guyane, le délégué régional à la recherche et à la technologie ». &lt;br/&gt;VI.-L&#39;article R*. 80 B-6-1 du même livre est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Au 1° du c, les mots : « délégation régionale à la recherche et à la technologie dans le ressort territorial de laquelle se situe l&#39;établissement où sera réalisé le projet de dépenses de recherche, » sont remplacés par les mots : « délégation régionale académique à la recherche et à l&#39;innovation dans le ressort territorial de laquelle se situe l&#39;établissement où sera réalisé le projet de dépenses de recherche, ou en Guyane, à la délégation régionale à la recherche et à la technologie, » ; &lt;br/&gt;2° Au 1° du d, les mots : « délégué régional à la recherche et à la technologie dans le ressort territorial duquel se situe l&#39;établissement où sera réalisé le projet de dépenses de recherche » sont remplacés par les mots : « délégué régional académique à la recherche et à l&#39;innovation dans le ressort territorial duquel se situe l&#39;établissement où sera réalisé le projet de dépenses de recherche ou, en Guyane, le délégué régional à la recherche et à la technologie ». &lt;br/&gt;VII.-Le décret n° 90-957 du 25 octobre 1990 relatif à l&#39;indemnité allouée à certains fonctionnaires ou agents non titulaires exerçant les fonctions de délégué régional, de délégué territorial ou de délégué régional adjoint à la recherche et à la technologie est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Dans l&#39;intitulé, les mots : « et à la technologie » sont remplacés par les mots : «, à la technologie ou à l&#39;innovation » ; &lt;br/&gt;2° A l&#39;article 1er, après les mots : « les fonctions » et à l&#39;article 1-1, après les mots : « d&#39;un poste » sont insérés les mots : « de délégué régional académique ou de délégué régional académique adjoint à la recherche et à l&#39;innovation, ». &lt;br/&gt;VIII.-Au neuvième alinéa de l&#39;article 26 du décret du 5 mars 2007 susvisé, les mots : « délégué régional à la recherche et à la technologie » sont remplacés par les mots : « délégué régional académique à la recherche et à l&#39;innovation ». &lt;br/&gt;IX.-Au &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000028613832&amp;idArticle=JORFARTI000028613851&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2014-133  du 17 février 2014 - art. 14 (V)&#39;&gt;dernier alinéa du III de l&#39;article 14 du décret n° 2014-133 du 17 février 2014 &lt;/a&gt;fixant l&#39;organisation de l&#39;administration centrale des ministères de l&#39;éducation nationale et de l&#39;enseignement supérieur et de la recherche, les mots : « délégués régionaux à la recherche et à la technologie » sont remplacés par les mots : « délégués régionaux académiques à la recherche et à l&#39;innovation et, en Guyane, du délégué régional à la recherche et à la technologie ».&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les agents qui, à la date d&#39;entrée en vigueur du présent décret, exercent les fonctions de délégué régional à la recherche et à la technologie ou de délégué régional adjoint à la recherche et à la technologie continuent d&#39;exercer ces fonctions en qualité de délégué régional académique à la recherche et à l&#39;innovation ou délégué régional académique adjoint à la recherche et à l&#39;innovation jusqu&#39;à l&#39;expiration de la période pour laquelle ils ont été nommés.&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le chapitre Ier et les articles 7 et 10 du présent décret ne sont pas applicables en Guyane.&lt;/p&gt;Article 12&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions introduites ou modifiées par l&#39;article 9 peuvent être modifiées par des actes pris dans les mêmes formes que les actes dont elles étaient issues antérieurement à l&#39;entrée en vigueur du présent décret.&lt;/p&gt;Article 13&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent décret entre en vigueur le 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;Article 14&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;intérieur, la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation et la ministre de la transformation et de la fonction publiques sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-10 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042637021"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 1er décembre 2020 portant approbation de la modification de la convention constitutive du groupement d&#39;intérêt public dénommé « Agence Erasmus+ France/Education Formation »</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042637106</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;Europe et des affaires étrangères, du ministre de l&#39;éducation nationale, de la jeunesse et des sports, du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, de la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion, de la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales, de la ministre de la culture, de la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation et du ministre de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation en date du 1er décembre 2020, les modifications de la convention constitutive du groupement « Agence Erasmus+ France/Education Formation » sont approuvées.&lt;br/&gt;Les adhésions au groupement « Agence Erasmus+ France/Education Formation », de l&#39;université de Chambéry, de la région Centre-Val de Loire, des associations Régions de France et Villes universitaires de France, sont approuvées.&lt;br/&gt;La convention constitutive du groupement « Agence Erasmus+ France/Education Formation » est prorogée pour une durée indéterminée.&lt;br/&gt;La convention constitutive modifiée, dont un extrait figure en annexe, peut être consultée par toute personne intéressée au siège du groupement, sur son site Internet et auprès du ministre chargé de l&#39;enseignement supérieur.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;Extraits de la convention constitutive modifiée&lt;br/&gt;Dénomination&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La dénomination du groupement est « Agence Erasmus+ France/Education Formation ».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Zone géographique&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;activité du groupement s&#39;étend sur tout le territoire national.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Objet&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le groupement a pour objet :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- de promouvoir et mettre en œuvre des programmes et dispositifs européens relatifs à l&#39;éducation et à la formation professionnelle initiale et continue sur l&#39;ensemble du territoire national, notamment les volets éducation et formation du programme de l&#39;Union européenne pour l&#39;éducation, la formation, la jeunesse et le sport Erasmus+, les dispositifs Europass, Euroguidance, ECVET, EPALE, et l&#39;Agenda Européen pour l&#39;Education des Adultes, ainsi que, le cas échéant, des fonds nationaux complémentaires aux financements Erasmus+ et des fonds européens pour lesquels des synergies seraient mises en œuvre avec Erasmus+, notamment dans le champ de la réduction des inégalités sociales, de genre et territoriales ;&lt;br/&gt;- de veiller, en cohérence avec les politiques nationale et européenne en la matière, à une mise en œuvre aussi respectueuse que possible de l&#39;environnement des programmes et dispositifs européens dont il s&#39;occupe ;&lt;br/&gt;- de promouvoir au niveau national les actions centralisées Erasmus+ mises en œuvre par l&#39;Agence exécutive « Education, audiovisuel et culture » (EACEA) ;&lt;br/&gt;- de veiller, conjointement avec l&#39;agence chargée du volet jeunesse du programme, à la gestion coordonnée de la mise en œuvre du programme Erasmus+ au niveau national, en particulier grâce au Comité Permanent Erasmus+ ;&lt;br/&gt;- de mettre en commun des ressources nécessaires à l&#39;animation et à la réalisation des objectifs de ces programmes européens ;&lt;br/&gt;- de gérer les fonds dévolus à ces missions dans le respect du règlement relatif aux règles financières applicables au budget général de l&#39;Union européenne et du règlement établissant Erasmus+ ;&lt;br/&gt;- de veiller à l&#39;articulation et à la cohérence de la mise en œuvre des programmes de l&#39;Union européenne avec les politiques nationales de l&#39;éducation, de la formation, de l&#39;emploi, de la recherche, de la culture, du numérique, notamment de promouvoir et d&#39;accompagner la mise en place de politiques en faveur de la mobilité européenne et internationale des publics concernés aux échelles nationale et infranationale ;&lt;br/&gt;- de définir des objectifs, de mesurer l&#39;impact des programmes et des dispositifs et de procéder à leur évaluation interne ;&lt;br/&gt;- de poursuivre la mise en œuvre et clore la gestion des programmes précédemment pris en charge par le groupement ;&lt;br/&gt;- de fournir aux ministères de tutelle toute information qu&#39;ils solliciteront sur la mise en œuvre des programmes européens dont le groupement assure la gestion ;&lt;br/&gt;- de développer de façon partenariale, notamment avec les collectivités territoriales, l&#39;observatoire Erasmus+ comme centre de ressources sur la mobilité européenne et internationale autour d&#39;Erasmus+ et de produire des connaissances et des données au niveau national dans les domaines de la mobilité et de l&#39;internationalisation des établissements d&#39;éducation et de formation.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Membres&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Etat, représenté par le ministre chargé des affaires étrangères, le ministre chargé de la formation professionnelle, le ministre chargé de l&#39;éducation nationale, le ministre chargé de l&#39;enseignement supérieur et de la recherche, le ministre chargé de la culture et le ministre chargé de l&#39;enseignement agricole ;&lt;br/&gt;Centre national des œuvres universitaires et scolaires (CNOUS) ;&lt;br/&gt;Centre international d&#39;études pédagogiques (CIEP) ;&lt;br/&gt;Sorbonne Université ;&lt;br/&gt;Université de Bordeaux ;&lt;br/&gt;Conférence des Présidents d&#39;Universités (CPU) ;&lt;br/&gt;Université Chambéry ;&lt;br/&gt;Régions de France ;&lt;br/&gt;Région Centre-Val de Loire ;&lt;br/&gt;Association des Villes Universitaires de France (AVUF).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Adresse du siège du groupement&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le siège du groupement est établi au 9, rue des Gamins, CS 71965, 33088 Bordeaux Cedex.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Durée&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le groupement est constitué pour une durée indéterminée.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Régime comptable&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le groupement est soumis aux dispositions des titres Ier et III du décret n° 2012-1246 du 7 novembre 2012 relatif à la gestion budgétaire et comptable publique.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Régime actuellement applicable aux personnels propres&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les personnels propres sont soumis aux dispositions du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000027276756&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2013-292  du 5 avril 2013 (V)&#39;&gt;décret n° 2013-292 du 5 avril 2013&lt;/a&gt; relatif au régime de droit public applicable aux personnels des groupements d&#39;intérêt public.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Règles de responsabilité des membres entre eux et à l&#39;égard des tiers&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans leurs rapports entre eux, les membres sont tenus aux obligations du groupement à proportion de leur contribution aux charges du groupement. Dans leurs rapports avec les tiers, les membres ne sont pas solidaires. Ils sont responsables des dettes du groupement à hauteur de leur contribution aux charges du groupement.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Capital&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le groupement est constitué sans capital.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Répartition des voix&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tous les membres du groupement participent, par leurs représentants, aux décisions de l&#39;assemblée générale, en étant répartis au sein des trois collèges du groupement :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- le collège de l&#39;Etat qui détient 51 % des droits de vote ;&lt;br/&gt;- le collège des opérateurs de l&#39;éducation, de la formation et de l&#39;orientation qui détient 29 % des droits de vote ;&lt;br/&gt;- le collège des collectivités territoriales qui détient 20 % des droits de vote.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-10 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042637106"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 décembre 2020 relatif aux taux de promotion dans certains corps de fonctionnaires relevant du ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042637112</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les taux de promotion permettant de déterminer le nombre maximum des avancements de grade pouvant être prononcés dans certains corps du ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation en application du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000631812&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2005-1090 du 1 septembre 2005 (V)&#39;&gt;décret du 1er septembre 2005 susvisé&lt;/a&gt; figurent en annexe au présent arrêté.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;CORPS ET GRADES&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;TAUX APPLICABLE&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;bottom&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 - Personnels ingénieurs, techniques de recherche et de formation&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;bottom&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Corps des ingénieurs de recherche du ministère de l&#39;éducation nationale régi par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000337269&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°85-1534 du 31 décembre 1985 (M)&#39;&gt;décret n° 85-1534 du 31 décembre 1985&lt;/a&gt; modifié fixant les dispositions statutaires applicables aux ingénieurs et aux personnels techniques et administratifs de recherche et de formation du ministère chargé de l&#39;enseignement supérieur&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ingénieur de recherche hors classe&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pour 2021&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;10 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ingénieur de recherche de 1ère classe&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pour 2021&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;20 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Corps des techniciens de recherche et de formation&lt;br/&gt;régi par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000021262538&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2009-1388  du 11 novembre 2009 (V)&#39;&gt;décret n°2009-1388 du 11 novembre 2009&lt;/a&gt; modifié portant dispositions statutaires communes à divers corps de fonctionnaires de la catégorie B et par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000337269&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°85-1534 du 31 décembre 1985 (M)&#39;&gt;décret n° 85-1534 du 31 décembre 1985&lt;/a&gt; modifié fixant les dispositions statutaires applicables aux ingénieurs et aux personnels techniques et administratifs de recherche et de formation du ministère chargé de l&#39;enseignement supérieur&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Technicien de recherche et de formation de classe supérieure :&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pour 2021&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;10 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Technicien de recherche et de formation de classe exceptionnelle :&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pour 2021&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;12 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2 - Personnels des bibliothèques&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Corps des conservateurs des bibliothèques régi par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000721523&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°92-26 du 9 janvier 1992 (V)&#39;&gt;décret n° 92-26 du 9 janvier 1992&lt;/a&gt; modifié portant statut particulier du corps des conservateurs des bibliothèques et du corps des conservateurs généraux des bibliothèques&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Conservateur en chef des bibliothèques :&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pour 2021&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;15 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pour 2022&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;15 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Corps des bibliothécaires&lt;br/&gt;régi par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000539406&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°92-29 du 9 janvier 1992 (V)&#39;&gt;décret n° 92-29 du 9 janvier 1992&lt;/a&gt; modifié portant statut particulier du corps des bibliothécaires&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bibliothécaire hors classe :&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pour 2021&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;9 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pour 2022&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;11 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Corps des bibliothécaires assistants spécialisés&lt;br/&gt;régi par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000024580517&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2011-1140  du 21 septembre 2011 (V)&#39;&gt;décret n° 2011-1140 du 21 septembre 2011&lt;/a&gt; portant statut particulier du corps des bibliothécaires assistants spécialisés et le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000032520064&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2016-581 du 11 mai 2016 (V)&#39;&gt;décret n° 2016-581 du 11 mai 2016&lt;/a&gt; modifiant divers décrets relatifs à l&#39;organisation des carrières des fonctionnaires de catégorie B de la fonction publique de l&#39;Etat&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bibliothécaire assistant spécialisé de classe supérieure :&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pour 2021&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;11 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pour 2022&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;11 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bibliothécaire assistant spécialisé de classe exceptionnelle :&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pour 2021&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;10 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pour 2022&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;10 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-10 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042637112"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
</feed>