<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Legifrance RSS - ministere-des-armees</title>
  <id>https://raw.githubusercontent.com/ldicarlo/legifrance-rss/master/feed/all_ministere-des-armees.xml</id>
  <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss </subtitle>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-169 du 16 février 2021 modifiant le décret du 16 mai 1949 relatif à la médaille de l&#39;aéronautique</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043148394</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 16 mai 1949 susvisé est modifié conformément aux articles 2 à 10 du présent décret.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 1er est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 1. - La médaille de l&#39;aéronautique est destinée à récompenser toute personne physique qui contribue à l&#39;essor, au prestige, au développement économique et technique, à l&#39;innovation et à la sécurité des secteurs aéronautique ou spatial, civil ou militaire, à la recherche stratégique afférente ainsi qu&#39;au rayonnement des sports aériens. »&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 1-2 est abrogé.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le troisième alinéa de l&#39;article 2 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« La décoration peut être attribuée, hors contingent, à des personnes blessées ou tuées dans l&#39;accomplissement de leurs missions en service aérien ou aérospatial, dans un délai d&#39;un an suivant les faits. »&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après l&#39;article 2, il est inséré un article 2-1 ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 2-1. - Le nombre annuel de croix susceptibles d&#39;être attribuées est fixé par arrêté interministériel du ministre de la défense et du ministre chargé des transports. »&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;article 4-1, les mots : « d&#39;attribution » sont remplacés par les mots : « ainsi que les modalités d&#39;attribution et de retrait ».&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le second alinéa de l&#39;article 5 est abrogé.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 6 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 6. - Le conseil de la médaille peut prononcer la suspension ou le retrait de la médaille ainsi que des prérogatives qui y sont liées, à l&#39;encontre de toute personne ayant commis un acte contraire à l&#39;honneur. »&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 7 est abrogé.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 7-1 devient l&#39;article 7.&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la transition écologique, la ministre des armées et le ministre délégué auprès de la ministre de la transition écologique, chargé des transports, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043148394"></link>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-170 du 17 février 2021 portant autorisation d&#39;un traitement automatisé de données à caractère personnel dénommé « FLASH EVENT »</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043148425</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Le ministre de la défense est autorisé à mettre en œuvre un traitement automatisé de données à caractère personnel dénommé « FLASH EVENT » ayant pour seule finalité d&#39;informer le ministre de la défense ainsi que les états-majors, les directions, les services, les organismes du ministère de la défense et les établissements publics placés sous sa tutelle, de la survenance :&lt;br/&gt;1° De tout incident ou accident présentant un caractère de gravité en raison des suites disciplinaires, pénales, ou médiatiques qu&#39;il est susceptible d&#39;entraîner dès lors qu&#39;il met en cause, en qualité de victime ou d&#39;auteur :&lt;br/&gt;a) Un membre du personnel militaire ou civil du ministère de la défense ;&lt;br/&gt;b) Un membre de forces militaires étrangères en stationnement ou en transit sur le territoire national ;&lt;br/&gt;c) Toute personne ne relevant pas du ministère de la défense lorsque l&#39;événement la concernant a eu lieu dans une emprise militaire ou en lien avec une activité du ministère ;&lt;br/&gt;2° De toute atteinte grave au domaine et aux biens du ministère de la défense ou des établissements publics placés sous sa tutelle ;&lt;br/&gt;3° De tout autre événement grave en rapport avec les missions et l&#39;activité du ministère de la défense.&lt;br/&gt;II. - Ne relèvent pas du traitement « FLASH EVENT » les informations se rapportant aux actions opérationnelles, aux activités nucléaires, au contrôle gouvernemental et au personnel et activités de la gendarmerie nationale qui ne sont pas placées pour leur emploi au sein du ministère.&lt;br/&gt;III. - Les événements faisant l&#39;objet du traitement sont classées en catégories selon une grille définie par une instruction du ministre de la défense.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Peuvent être enregistrées, dans la stricte mesure où elles sont nécessaires, adéquates et proportionnées aux finalités mentionnées à l&#39;article 1er, les données à caractère personnel et informations relatives :&lt;br/&gt;1° A l&#39;ensemble des éléments portant sur l&#39;identité de la ou des personnes concernées par l&#39;événement et sur leur activité professionnelle ;&lt;br/&gt;2° A la description de l&#39;événement et des circonstances dans lesquelles il est survenu, de ses incidences et des suites qui vont lui être ou lui ont été données.&lt;br/&gt;La liste de ces données est précisée en annexe au présent décret.&lt;br/&gt;II. - Le traitement des données à caractère personnel de la nature de celles mentionnées au &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000886460&amp;idArticle=LEGIARTI000006528068&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 78-17 du 6 janvier 1978 - art. 6 (V)&#39;&gt;I de l&#39;article 6 de la loi du 6 janvier 1978 susvisée&lt;/a&gt; relatives à la prétendue origine raciale ou ethnique, aux opinions politiques, philosophiques ou religieuses, à l&#39;appartenance syndicale, à la santé ou à la vie sexuelle ou l&#39;orientation sexuelle n&#39;est possible que dans le strict respect des conditions définies au présent décret et dans la limite des nécessités justifiant leur collecte.&lt;br/&gt;Ne peuvent être traitées des données génétiques et des données biométriques.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les données à caractère personnel et les informations mentionnées à l&#39;article 2 sont conservées pour une durée de trois ans à compter de la date de leur enregistrement. Cette durée peut être prorogée en cas d&#39;action devant la juridiction administrative ou judiciaire, jusqu&#39;à ce qu&#39;il ait été définitivement statué sur le litige ou jusqu&#39;à la clôture de l&#39;enquête judiciaire.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Peuvent accéder aux seules données à caractère personnel et informations, afférentes à un événement mentionné à l&#39;article 1er, qui sont strictement nécessaires à leur mission, à raison de leurs attributions respectives et dans la limite du besoin d&#39;en connaître :&lt;br/&gt;1° Aux fins d&#39;information, de consultation et de modification :&lt;br/&gt;a) Les agents des états-majors, des directions, des services et des organismes du ministère de la défense, ainsi que des établissements publics placés sous sa tutelle, désignés par l&#39;autorité dont ils relèvent pour opérer les signalements via le traitement ;&lt;br/&gt;b) Les agents dûment habilités du cabinet du ministre de la défense ;&lt;br/&gt;2° Aux seules fins d&#39;information et de consultation :&lt;br/&gt;a) Les autorités hiérarchiques et fonctionnelles de l&#39;entité d&#39;emploi des personnes impliquées dans la survenance de l&#39;événement ;&lt;br/&gt;b) Les agents des directions, services et organismes du ministère de la défense, ainsi que des établissements publics placés sous sa tutelle, concernés en raison du lieu de survenance de l&#39;événement ;&lt;br/&gt;3° Aux seules fins d&#39;information et de consultation, les agents dument habilités :&lt;br/&gt;a) Des cabinets du chef d&#39;état-major des armées, du délégué général pour l&#39;armement et du secrétaire général pour l&#39;administration ;&lt;br/&gt;b) De la direction du renseignement et de la sécurité de défense ;&lt;br/&gt;c) Des directions, services et organismes du ministère de la défense, ainsi que des établissements publics placés sous sa tutelle, lorsque l&#39;événement, en raison de sa nature, intéresse l&#39;exercice de leurs missions ;&lt;br/&gt;d) Des services gestionnaires des personnes concernées par l&#39;événement.&lt;br/&gt;II. - Les données relatives aux actes de poursuite éventuellement engagées, aux mesures de sûreté le cas échéant décidées par un juge et aux condamnations pénales ne sont accessibles qu&#39;aux autorités et agents mentionnés au 1°, au a du 2° et aux a, b et c du 3°. Ces agents traitent ces données dans le respect du secret professionnel.&lt;br/&gt;III. - La liste des catégories d&#39;informations et de données à caractère personnel auxquelles peuvent accéder les autorités et agents mentionnés au présent article est précisée par une instruction du ministre de la défense.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Toute opération relative au traitement créé par le présent décret fait l&#39;objet d&#39;un enregistrement comprenant l&#39;identification de l&#39;utilisateur ainsi que la date, l&#39;heure et la nature de l&#39;intervention dans ledit traitement automatisé. Ces informations sont conservées pendant une durée d&#39;un an.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Les droits d&#39;information, d&#39;effacement et d&#39;opposition prévus aux articles &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000886460&amp;idArticle=LEGIARTI000037814598&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 78-17 du 6 janvier 1978 - art. 116 (V)&#39;&gt;116&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000886460&amp;idArticle=LEGIARTI000037814600&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 78-17 du 6 janvier 1978 - art. 117 (V)&#39;&gt;117&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000886460&amp;idArticle=LEGIARTI000037814604&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 78-17 du 6 janvier 1978 - art. 119 (V)&#39;&gt;119&lt;/a&gt; de la loi du 6 janvier 1978 susvisée ne s&#39;appliquent pas au présent traitement.&lt;br/&gt;II. - Les droits d&#39;accès et de rectification s&#39;exercent, dans les conditions prévues à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000886460&amp;idArticle=LEGIARTI000037814604&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 78-17 du 6 janvier 1978 - art. 119 (V)&#39;&gt;article 119 de la loi du 6 janvier 1978 susvisée&lt;/a&gt;, par message électronique, à l&#39;adresse suivante : cabmin-flash-event.contact.fct@intradef.gouv.fr.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre des armées est chargée de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE &lt;br/&gt;DONNÉES À CARACTÈRE PERSONNEL ENREGISTRÉES DANS LE TRAITEMENT&lt;br/&gt;I. - Données relatives à l&#39;identification des personnes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1° Nom ;&lt;br/&gt;2° Prénom ;&lt;br/&gt;3° Sexe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;II. - Données relatives à la vie professionnelle&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1° Statut, corps, grade, affectations ;&lt;br/&gt;2° Identifiant défense ;&lt;br/&gt;3° Armée, direction ou service employeur ;&lt;br/&gt;4° Armée, direction ou service gestionnaire.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;III. - Données relatives à la description de l&#39;événement grave&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1° Qualité de la personne concernée : personne mise en cause, victime ou témoin ;&lt;br/&gt;2° Description de l&#39;événement grave (champ libre).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043148425"></link>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 12 février 2021 modifiant l&#39;arrêté du 27 octobre 2014 fixant la liste des matériels de guerre postérieurs au 1er janvier 1946 éligibles à la collection</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043148444</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;annexe de l&#39;arrêté du 27 octobre 2014 susvisé est remplacée par l&#39;annexe du présent arrêté.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté est applicable en Polynésie française et en Nouvelle-Calédonie.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;MATÉRIELS DE GUERRE POSTÉRIEURS AU 1er JANVIER 1946 ÉLIGIBLES À LA COLLECTION&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1. ENGINS BLINDÉS&lt;br/&gt;a) Matériels français :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Char ARL 44 ;&lt;br/&gt;- Char SOMUA SM ;&lt;br/&gt;- Char AMX 50 toutes versions ;&lt;br/&gt;- Char de 40t. « Lorraine » ;&lt;br/&gt;- Char de 25t. « Batignolles-Chatillon » ;&lt;br/&gt;- Char « ERAC » ;&lt;br/&gt;- Canon de 100mm automoteur « Lorraine » ;&lt;br/&gt;- Canon de 155mm automoteur « Lorraine » ;&lt;br/&gt;- ELC AMX ;&lt;br/&gt;- Hotchkiss CC2 ;&lt;br/&gt;- Engin blindé de reconnaissance « EBR » Panhard toutes versions ;&lt;br/&gt;- Engin de transport de troupes « ETT » Panhard ;&lt;br/&gt;- Mortier Brandt de 120mm modèle 1951 ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;b) Matériels américains :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Char M 46 Patton ;&lt;br/&gt;- Char M 47 Patton ;&lt;br/&gt;- Char M 551 Sheridan ;&lt;br/&gt;- Char M 103 ;&lt;br/&gt;- Char M 41 Walker Bulldog ;&lt;br/&gt;- Char M 42 Duster ;&lt;br/&gt;- Char M 74 Recovery ;&lt;br/&gt;- Char M 56 Scorpion ;&lt;br/&gt;- Char M 50 Ontos ;&lt;br/&gt;- Véhicule blindé de transport de troupes M 75 ;&lt;br/&gt;- Véhicule blindé de transport de troupes M 59 ;&lt;br/&gt;- M 51 Armoured Recovery Vehicle.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;c) Matériels russes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Char Joseph-Staline (JS) toutes versions ;&lt;br/&gt;- Char PT 76 ;&lt;br/&gt;- Véhicule blindé de transport de troupes OT-810 Tatra ;&lt;br/&gt;- Véhicule blindé de transport de troupes OT-60 Topas, sauf versions suivantes : OT-62 et OT-64 ;&lt;br/&gt;- Véhicule blindé de transport de troupe BTR 40, sauf versions suivantes : BTR-40-A, 40-B (BTR-40K), 40-V, 40-RH, 40-ZhD (AZhD), SPW-40A, SPW 40 Ch (Kh), SPW-40, Jababli (M1975/4) et Type 55 ;&lt;br/&gt;- Véhicule blindé de transport de troupe BTR 50, sauf versions suivantes : BTR 50PA, 50PK, 50PU, 50PUM1, PK(B), MTP et MTK ;&lt;br/&gt;- Airborne tankette ASU-57 ;&lt;br/&gt;- Canon automoteur ASU 76.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;d) Matériels britanniques :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Char FV 214 Conqueror ;&lt;br/&gt;- Char FV 4101 ;&lt;br/&gt;- Char FV 432 ;&lt;br/&gt;- Char Centurion ;&lt;br/&gt;- Automitrailleuse Daimler Ferret ;&lt;br/&gt;- Engin blindé de reconnaissance Saladin ;&lt;br/&gt;- Engin blindé de reconnaissance Saracen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;e) Matériel suédois :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Char NM 116 ;&lt;br/&gt;- Char Stridsvagn M. 103.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;f) Matériel suisse :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Swiss Panzerjäger G 13.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;g) Matériel autrichien :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Schutzenpanzer Saurer Steyr 4F4FA - version sanitaire uniquement.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2. MATÉRIELS DE TRANSMISSION ET DE TÉLÉCOMMUNICATIONS&lt;br/&gt;Les matériels de transmission et de télécommunications du 12° de la catégorie A2 mentionné à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000025503132&amp;idArticle=LEGIARTI000029655043&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité intérieure - art. R311-2 (M)&#39;&gt;article R. 311-2 du code de la sécurité intérieure&lt;/a&gt;, dont la fabrication est antérieure au 1er janvier 1965.&lt;br/&gt;3. MATÉRIELS DE PROTECTION CONTRE LES GAZ&lt;br/&gt;Les masques à gaz et cartouches filtrantes du 17° de la catégorie A2 mentionné à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000025503132&amp;idArticle=LEGIARTI000029655043&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité intérieure - art. R311-2 (M)&#39;&gt;article R. 311-2 du code de la sécurité intérieure&lt;/a&gt;, dont la fabrication est antérieure au 1er janvier 1965.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043148444"></link>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 16 février 2021 relatif à la médaille de l&#39;aéronautique</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043148455</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Le contingent annuel pour les personnes physiques est fixé à 275 croix.&lt;br/&gt;Le contingent du ministère de la défense est de 185 croix et celui du ministère chargé des transports est de 90 croix.&lt;br/&gt;Les croix non honorées par l&#39;un ou l&#39;autre des ministères peuvent être attribuées au profit des personnes relevant de l&#39;autre contingent.&lt;br/&gt;II. - Le contingent annuel pour les personnes et entités visées à l&#39;article 1-1 du décret du 16 mai 1949 modifié est fixé à un maximum de quatre croix, réparties pour moitié entre les deux ministères, sans transfert ni entre eux ni au profit du contingent dédié aux personnes physiques.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - La médaille de l&#39;aéronautique peut être décernée à titre normal aux personnes physiques qui justifient d&#39;une ancienneté de dix années d&#39;activité dans les secteurs mentionnés à l&#39;article 1er du décret du 16 mai 1949 modifié susvisé, assortie de mérites remarquables.&lt;br/&gt;II. - La médaille de l&#39;aéronautique peut être décernée sans condition d&#39;ancienneté, aux personnes physiques ayant accompli soit des prouesses en service aérien, soit un acte d&#39;héroïsme, soit des travaux particulièrement intéressants pour le développement de l&#39;aéronautique, du spatial ou des conditions de la sécurité aérienne.&lt;br/&gt;Le conseil de la médaille, prévu à l&#39;article 5 du décret du 16 mai 1949 susvisé, apprécie le caractère exceptionnel des mérites de ces candidats sur la base d&#39;un mémoire joint à l&#39;appui des propositions d&#39;attribution de la médaille de l&#39;aéronautique.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La médaille de l&#39;aéronautique peut être décernée, aux personnes et entités, mentionnées à l&#39;article 1-1 du décret du 16 mai 1949 susvisé, justifiant d&#39;une durée de vingt années de services ou d&#39;activité, sous réserve que ces mérites n&#39;aient pas été déjà récompensés par d&#39;autres distinctions attribuées à titre collectif.&lt;br/&gt;Les services acquis par les unités militaires au titre des organismes dissous sont pris en considération dès lors que les mesures de transfert de patrimoine vers la nouvelle entité sont effectives.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le conseil de la médaille prévu à l&#39;article 5 du décret du 16 mai 1949 susvisé est présidé par le ministre de la défense ou son représentant.&lt;br/&gt;Il comprend :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- le délégué général pour l&#39;armement ou son représentant ;&lt;br/&gt;- le chef d&#39;état-major de l&#39;armée de l&#39;air ou son représentant ;&lt;br/&gt;- un membre nommé par arrêté du ministre chargé des transports pour représenter son département ou son suppléant ;&lt;br/&gt;- un représentant des compagnies de navigation aérienne, nommé pour deux ans par arrêté du ministre chargé des transports ou son suppléant ;&lt;br/&gt;- une personnalité comptant des services exceptionnels en matière d&#39;aéronautique et nommée pour deux ans par arrêté du ministre de la défense ou son suppléant.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le secrétariat du conseil de la médaille de l&#39;aéronautique est assuré par le ministère de la défense.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de la défense arrête les propositions de candidatures établies par le conseil de la médaille. L&#39;arrêté de nomination est contresigné par le ministre chargé des transports.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sur la convocation de son président, le conseil de la médaille se réunit deux fois par an.&lt;br/&gt;Les demandes d&#39;attribution de la médaille aux personnes tuées ou blessées dans l&#39;accomplissement de leurs missions en service aérien ou spatial sont examinées dans le délai le plus bref selon une procédure de consultation exceptionnelle des membres du conseil.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Chaque délibération du conseil de la médaille donne lieu à l&#39;établissement d&#39;un compte rendu signé et adressé par le président, pour observations, aux membres du conseil. Ce compte rendu est soumis à l&#39;approbation des membres du conseil lors de la réunion suivante.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La dépense d&#39;acquisition de la médaille est supportée par son bénéficiaire.&lt;br/&gt;Lorsque la décoration est accordée à titre posthume ou attribuée à une personnalité étrangère, la dépense est supportée par le budget du ministère au titre duquel il est présenté.&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les titulaires de la médaille de l&#39;aéronautique bénéficient de la gratuité d&#39;admission aux expositions ou manifestations touchant l&#39;aéronautique, de caractère militaire ou civil, organisées aux frais de l&#39;Etat.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les demandes d&#39;attribution de la médaille sont établies sur un mémoire de proposition dont le modèle est défini dans un guide interministériel.&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;attribution de la décoration donne lieu à l&#39;établissement d&#39;un diplôme dont le modèle est défini par un guide interministériel.&lt;br/&gt;Il n&#39;est pas délivré de duplicata.&lt;br/&gt;Le diplôme attribué vaut autorisation de port de la décoration sans qu&#39;une cérémonie de remise soit obligatoire.&lt;/p&gt;Article 12&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Toute autorité ayant connaissance de faits susceptibles de justifier une décision de retrait de la décoration informe sans délai le président du conseil de la médaille.&lt;br/&gt;La personne mise en cause est avertie par lettre recommandée avec avis de réception par le secrétariat du conseil de la médaille de l&#39;ouverture d&#39;une procédure à son encontre. Il peut prendre connaissance de son dossier auprès du secrétariat du conseil.&lt;br/&gt;Il est invité, à cette occasion, à produire, dans un délai d&#39;un mois, ses explications et sa défense au moyen d&#39;un mémoire établi par lui ou par son avocat. A l&#39;expiration de ce délai, et avant que le conseil ne soit appelé à se prononcer, un délai supplémentaire peut être accordé à l&#39;intéressé sur demande motivée de sa part.&lt;br/&gt;Il peut être autorisé exceptionnellement par le président du conseil à présenter lui-même sa défense.&lt;br/&gt;La décision du conseil est transmise à l&#39;intéressé par lettre recommandée avec avis de réception.&lt;br/&gt;L&#39;arrêté prononçant la sanction est publié au Bulletin officiel des décorations, médailles et récompenses&lt;/p&gt;Article 13&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 28 mai 2015 relatif à la médaille de l&#39;aéronautique est abrogé.&lt;/p&gt;Article 14&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043148455"></link>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 16 février 2021 portant affectations d&#39;officiers généraux</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149266</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 16 février 2021 :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;DIRECTION GÉNÉRALE DE L&#39;ARMEMENT&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. l&#39;ingénieur général de 1re classe de l&#39;armement Dominique LUZEAUX est nommé chargé de mission « pour la préfiguration de l&#39;Agence du numérique de défense » auprès du délégué général pour l&#39;armement.&lt;br/&gt;M. l&#39;ingénieur général de 1re classe de l&#39;armement Michel SAYEGH est nommé directeur de l&#39;unité de management Espace et systèmes d&#39;information opérationnels de la direction des opérations de la direction générale de l&#39;armement à compter du 1er mars 2021.&lt;br/&gt;Mme l&#39;ingénieure générale de 2e classe de l&#39;armement Raphaële CLAUDON est nommée cheffe de la division « acquisition-logistique » de la direction interarmées des réseaux d&#39;infrastructure et des systèmes d&#39;information de la défense.&lt;br/&gt;M. l&#39;ingénieur général de 2e classe de l&#39;armement Franck LECLERCQ est nommé adjoint au chef du service d&#39;architecture du système de défense de la direction générale de l&#39;armement et secrétaire général des architectes à compter du 1er mars 2021.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;SERVICE DE L&#39;ÉNERGIE OPÉRATIONNELLE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. l&#39;ingénieur général de 2e classe Jérôme LAFITTE est nommé directeur adjoint du service de l&#39;énergie opérationnelle.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149266"></link>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 9 février 2021 portant nomination au conseil d&#39;administration de l&#39;Ecole nationale supérieure de techniques avancées</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149268</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre des armées en date du 9 février 2021, l&#39;ingénieur général hors classe de l&#39;armement Christian DUGUÉ, inspecteur de l&#39;armement pour les constructions navales chargé des missions relatives à la sécurité nucléaire, est nommé membre du conseil d&#39;administration de l&#39;Ecole nationale supérieure de techniques avancées en qualité d&#39;inspecteur de l&#39;armement, en remplacement de l&#39;ingénieure générale hors classe de l&#39;armement Françoise LÉVÊQUE.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149268"></link>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 9 février 2021 portant nomination au conseil d&#39;administration de l&#39;Ecole nationale supérieure de techniques avancées Bretagne</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149270</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre des armées en date du 9 février 2021, l&#39;ingénieur général hors classe de l&#39;armement Christian DUGUÉ, inspecteur de l&#39;armement pour les constructions navales chargé des missions relatives à la sécurité nucléaire, est nommé membre du conseil d&#39;administration de l&#39;Ecole nationale supérieure de techniques avancées Bretagne en qualité d&#39;inspecteur de l&#39;armement.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149270"></link>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 12 février 2021 modifiant l&#39;arrêté du 24 avril 2020 portant dispositions particulières en matière de santé et de sécurité au travail au ministère de la défense en situation d&#39;urgence sanitaire covid-19</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043142224</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans le cadre des mesures prises par le Gouvernement en application du décret du 14 octobre 2020 et de la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042520662&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-1379 du 14 novembre 2020 (V)&#39;&gt;loi du 14 novembre 2020 susvisés&lt;/a&gt;, l&#39;arrêté du 24 avril 2020 susvisé est modifié conformément aux dispositions des articles 2 à 12 du présent arrêté.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le dernier alinéa de l&#39;article 4 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Dans ce contexte, l&#39;action effective sur les conditions de travail est prioritaire. La formalisation de l&#39;évaluation ou de la réévaluation des risques professionnels est retranscrite dans le document unique d&#39;évaluation des risques professionnels. »&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 6 est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 6.-Les dispositions prévues par le chapitre III du titre II du décret du 29 mars 2012 susvisé et l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000042545890&amp;idArticle=JORFARTI000042545938&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1427 du 20 novembre 2020 - art. 84 (V)&#39;&gt;article 84 du décret n° 2020-1427 du 20 novembre 2020 &lt;/a&gt;relatif aux comités sociaux d&#39;administration dans les administrations et les établissements publics de l&#39;Etat restent applicables dans le contexte de crise sanitaire covid-19. &lt;br/&gt;« Durant le contexte de crise sanitaire Covid-19, la commission centrale de prévention, la commission interarmées de prévention, les comités d&#39;hygiène, de sécurité et des conditions de travail et les commissions consultatives d&#39;hygiène et de prévention des accidents peuvent être réunis à distance : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;«-par conférence téléphonique ; &lt;br/&gt;«-par conférence audiovisuelle ; &lt;br/&gt;«-par procédure écrite dématérialisée. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Les instances, faisant l&#39;objet d&#39;une règle de quorum, ne siègent alors valablement que si la moitié au moins des représentants du personnel est présente à l&#39;ouverture de la réunion. &lt;br/&gt;« La procédure écrite dématérialisée peut être mise en œuvre pour consulter les instances sur des projets de texte ou recueillir les avis nécessaires. &lt;br/&gt;« Dans ce cadre, les documents relatifs à la crise sanitaire Covid-19 soumis à l&#39;avis de l&#39;instance doivent être communiqués aux représentants du personnel au moins huit jours avant la tenue de la réunion. Pour les documents relatifs à la crise sanitaire Covid-19 à vocation informative, et dont la disponibilité ne permettrait pas de respecter le délai de 8 jours précité, ils doivent être transmis dans les meilleurs délais possibles pour permettre aux représentants du personnel d&#39;en prendre connaissance avant la réunion. »&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 7 est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 7.-Le chef d&#39;emprise définit les consignes prenant en compte le risque sanitaire induit par le virus SARS-CoV-2 applicables sur les parties à usage commun de l&#39;emprise. &lt;br/&gt;« Il assure un rôle de coordination générale des mesures de prévention prises pour faire face à l&#39;épidémie covid-19 sur l&#39;emprise concernée. »&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 8 est modifié comme suit :&lt;br/&gt;1° Au premier alinéa, les mots : « médecins de prévention » sont remplacés par les mots : « médecins du travail ».&lt;br/&gt;2° Au 3°, les mots : « L&#39;accompagnement des chefs d&#39;organisme, par l&#39;effet de la crise sanitaire, dans l&#39;élaboration de leurs plans de reprise » sont remplacés par les mots : « L&#39;accompagnement des chefs d&#39;organisme dans l&#39;élaboration des plans relatifs à la conduite des activités dans le contexte de la crise sanitaire covid-19. »&lt;br/&gt;3° Après le 3°, il est ajouté un 4° ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« 4° La participation aux actions de dépistage et de vaccination définies par l&#39;Etat. »&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 9 est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 9.-Les visites et examens médicaux prévus par l&#39;arrêté du 4 décembre 2020 fixant les modalités de nomination des médecins de prévention ainsi que l&#39;organisation et les conditions de fonctionnement du service de médecine de prévention organisé au profit du personnel civil du ministère de la défense et par l&#39;arrêté du 4 décembre 2020 fixant au ministère de la défense l&#39;organisation et les conditions de fonctionnement de l&#39;exercice de la médecine de prévention au profit du personnel militaire, dont l&#39;échéance résultant des textes applicables antérieurement à l&#39;entrée en vigueur de l&#39;ordonnance du 1er avril 2020 susvisée intervient avant le 17 avril 2021, peuvent faire l&#39;objet d&#39;un report dans la limite d&#39;un an suivant l&#39;échéance de la visite médicale ou de l&#39;examen médical concerné. &lt;br/&gt;« Sont exclus de cette possibilité de report : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;«-les visites concernant les agents classés en catégorie A vis-à-vis des rayonnements ionisants ; &lt;br/&gt;«-les examens médicaux déterminant l&#39;aptitude initiale d&#39;un agent au poste de travail et les visites préalables à l&#39;affectation sur le poste telles que prévues par l&#39;article 19 de l&#39;arrêté du 4 décembre 2020 précité pour le personnel civil et par l&#39;article 17 de l&#39;arrêté du 4 décembre 2020 précité pour le personnel militaire ; &lt;br/&gt;«-les visites et examens médicaux pour lesquels le médecin du travail ou le médecin des armées en charge de la médecine de prévention estime indispensable de maintenir la visite compte tenu notamment de l&#39;état de santé de l&#39;agent ou des caractéristiques de son poste de travail. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Les dispositions du présent article sont également applicables aux visites et examens médicaux reportés en application de l&#39;article 3 de l&#39;ordonnance du 1er avril 2020 susvisée et qui n&#39;ont pu être réalisées à la date du 31 décembre 2020. &lt;br/&gt;« Le report de la visite ne fait pas obstacle à l&#39;embauche. &lt;br/&gt;« Un logigramme descriptif des modalités de report des visites et examens médicaux définies au présent article est porté en annexe I. &lt;br/&gt;« Les médecins du travail et les médecins des armées en charge de la médecine de prévention peuvent recourir pour l&#39;exercice de leurs missions à des pratiques médicales ou soignantes à distance utilisant les technologies de l&#39;information et de la communication. L&#39;information de l&#39;agent et le recueil de son consentement sur le principe de la pratique médicale ou soignante à distance sont préalablement réalisés. Les conditions de mise en œuvre de ces pratiques assurent le respect de la confidentialité. »&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 10est abrogé.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 11 est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 11.-Les dispositions du présent titre s&#39;appliquent pendant la période d&#39;état d&#39;urgence sanitaire aux contrôles et vérifications périodiques obligatoires des installations de travail et équipements de travail utilisés dans les organismes du ministère de la défense. &lt;br/&gt;« En sont exclus : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;«-les vérifications initiales et contrôles de première mise en service ; &lt;br/&gt;«-les contrôles après réparation ou modification des équipements sous pression ; &lt;br/&gt;«-et les contrôles périodiques dès lors qu&#39;ils sont dans des installations classées pour la protection de l&#39;environnement soumises à autorisation, &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« lesquels demeurent soumis aux règles de droit commun. »&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 12 est abrogé.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 13 est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 13.-Lorsqu&#39;un chef d&#39;organisme est, pendant l&#39;état d&#39;urgence sanitaire, dans l&#39;impossibilité de procéder ou de faire procéder aux contrôles et vérifications périodiques obligatoires des équipements de travail et des installations de travail tels que prévus par la réglementation, et dans le cadre des activités dont la poursuite doit être assurée, il applique la méthode Prise de Risque Mesurée, dite “ PRISME ”, décrite en annexe II du présent arrêté. Il s&#39;agit pour le chef d&#39;organisme de prendre des mesures justifiées par la nature de la tâche à accomplir et proportionnées au but poursuivi. &lt;br/&gt;« Le chef d&#39;organisme informe et tient à disposition des instances compétentes en matière de santé et de sécurité au travail les décisions et mesures prises après application de cette méthode PRISME. &lt;br/&gt;« Ces décisions et mesures sont annexées au DUERP. »&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;article 14, il est ajouté un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« Sans préjudice des attributions qui incombent aux chefs d&#39;organisme, le chef d&#39;emprise peut procéder à la transmission d&#39;une déclaration unique et commune à différents organismes présents sur l&#39;emprise, à l&#39;attention de l&#39;inspection du travail dans les armées et du médecin en charge de la médecine de prévention, en vue de l&#39;aménagement temporaire aux fins de restauration dans des espaces affectés au travail tel que permis par le présent article. »&lt;/p&gt;Article 12&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;annexe I est remplacée par l&#39;annexe du présent arrêté.&lt;/p&gt;Article 13&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les chefs d&#39;état-major, le délégué général pour l&#39;armement, la secrétaire générale pour l&#39;administration, le chef du contrôle général des armées, les directeurs et chefs de services relevant directement de la ministre des armées et les directeurs relevant directement du chef d&#39;état-major des armées sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p class=&#39;cliche&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Vous pouvez consulter l&#39;intégralité du texte avec ses images à partir de l&#39;extrait du Journal officiel électronique authentifié accessible en bas de page&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-17T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043142224"></link>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 3 février 2021 portant admission à la retraite et radiation des cadres (ingénieurs civils de la défense)</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043142569</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la directrice du centre ministériel de gestion de Metz en date du 3 février 2021, M. Sylvain SAISSET, ingénieur civil de la défense, est admis à faire valoir ses droits à la retraite, sur sa demande, à compter du 1er juillet 2021.&lt;br/&gt;A cette même date, l&#39;intéressé est radié des cadres du ministère des armées.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-17T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043142569"></link>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 12 février 2021 portant nomination (régisseuse de recettes et d&#39;avances)</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043142571</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre des armées en date du 12 février 2021 :&lt;br/&gt;Mme Sandrine PAINDORGE, adjointe administrative principale de première classe, est nommée, à compter du 19 avril 2021, régisseuse de la régie de recettes et d&#39;avances auprès de l&#39;établissement logistique du commissariat des armées de Châtres, en remplacement de Mme Catherine COGNON.&lt;br/&gt;Mme Sandrine PAINDORGE est assujettie à la constitution d&#39;un cautionnement et peut percevoir une indemnité de responsabilité au prorata de ses jours d&#39;activité.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-17T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043142571"></link>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 12 février 2021 portant nomination (mandataire suppléant de recettes et d&#39;avances)</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043142573</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre des armées en date du 12 février 2021 :&lt;br/&gt;M. Nicolas FAYS, adjudant, est nommé, à compter du 19 avril 2021, mandataire suppléant de la régie de recettes et d&#39;avances auprès de l&#39;établissement logistique du commissariat de Châtres, en remplacement de Mme Sandrine PAINDORGE.&lt;br/&gt;M. Nicolas FAYS est dispensé de cautionnement et peut percevoir une indemnité de responsabilité au prorata de ses jours d&#39;activité.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-17T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043142573"></link>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 février 2021 autorisant au titre de l&#39;année 2022 l&#39;ouverture d&#39;un examen professionnel pour l&#39;accès au grade de secrétaire administratif de classe exceptionnelle du ministère de la défense</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043134225</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre des armées en date du 2 février 2021 :&lt;br/&gt;I. - Est autorisée au titre de l&#39;année 2022 l&#39;ouverture d&#39;un examen professionnel pour l&#39;accès au grade de secrétaire administratif de classe exceptionnelle du ministère de la défense.&lt;br/&gt;II. - L&#39;organisation de cet examen professionnel est à la charge du centre ministériel de gestion (CMG) de Lyon.&lt;br/&gt;III. - Le nombre de postes offerts est fixé à 64.&lt;br/&gt;IV. - L&#39;ouverture des inscriptions est fixée au 16 février 2021.&lt;br/&gt;Les modalités d&#39;inscription sont les suivantes :&lt;br/&gt;Il est fortement conseillé aux candidates et aux candidats de ne pas attendre les derniers jours pour s&#39;inscrire.&lt;br/&gt;Aucune demande d&#39;inscription hors-délais ou non conforme aux présentes dispositions ne sera prise en compte.&lt;br/&gt;V. - Les inscriptions par internet ont lieu du 16 février 2021 à 12 heures, au 30 mars 2021 à 12 heures (fin des inscriptions), heure de Paris.&lt;br/&gt;Le formulaire d&#39;inscription doit être complété sur le site des concours, dans l&#39;encart « Votre espace » puis « S&#39;inscrire », à l&#39;adresse suivante : https://www.concours-civils.defense.gouv.fr.&lt;br/&gt;Cette inscription ne doit pas être effectuée à partir d&#39;un poste équipé ISPT (Internet sur le poste de travail). La candidate ou le candidat utilise sa connexion personnelle ou un poste internet en libre-service (type ALCAZAR), en raison des mesures de sécurité propres au ministère des armées. L&#39;adresse mail utilisée doit être une adresse personnelle.&lt;br/&gt;Pour que l&#39;inscription soit prise en compte, il est impératif que la candidate ou le candidat réalise la procédure jusqu&#39;à l&#39;obtention de la confirmation d&#39;inscription contenant le numéro de « certificat » qui doit être enregistré et/ou imprimé et conservé.&lt;br/&gt;Les candidates et candidats qui ont validé leur inscription n&#39;ont aucun document à transmettre, hormis éventuellement, pour les personnes en situation de handicap un certificat médical, daté de moins de 6 mois, délivré par un médecin agréé, et précisant les aménagements nécessaires pour passer l&#39;épreuve, sur le site des concours à l&#39;adresse susmentionnée, au plus tard le 30 mars 2021, date de clôture des inscriptions, avant 12 heures, heure de Paris.&lt;br/&gt;Le téléversement d&#39;éventuelles pièces jointes est proposé en toute fin d&#39;inscription. Les candidates et les candidats peuvent terminer leur inscription sans verser ces pièces immédiatement et revenir sur leur dossier via l&#39;encart « Votre espace » puis dans l&#39;onglet « Modifier son inscription en ligne » jusqu&#39;à la date de clôture des inscriptions.&lt;br/&gt;Les candidates et les candidats qui ont validé leur inscription peuvent modifier les données de leur dossier jusqu&#39;à la date de clôture des inscriptions, dans l&#39;onglet « Modifier son inscription en ligne », grâce aux numéros d&#39;inscription et de certificat qui leur sont attribués lors de l&#39;inscription.&lt;br/&gt;Toute modification sur le site d&#39;inscription en ligne doit faire l&#39;objet d&#39;une nouvelle validation. A l&#39;issue de la dernière validation réalisée, la candidate ou le candidat reçoit alors un nouveau courriel rappelant la date et l&#39;heure d&#39;enregistrement de la modification qui est considéré comme seul document opposable.&lt;br/&gt;VI. - Les candidates et les candidats qui n&#39;ont pas accès à internet peuvent demander un dossier papier d&#39;inscription par voie postale, jusqu&#39;au 19 mars 2021, le cachet de la poste faisant foi, auprès du CMG de Lyon, division ressources humaines, bureau concours, recrutement et formation, section A, quartier Général-Frère, BP 41, 69998 Lyon Cedex 07.&lt;br/&gt;Afin que le dossier leur soit transmis en retour, les candidates et les candidats joignent impérativement à leur demande une enveloppe au format A4 affranchie au tarif lettre 190 grammes et libellée à leurs nom et adresse. Aucune demande de dossier papier par tout autre moyen que la voie postale ne sera prise en compte.&lt;br/&gt;Après avoir rempli, daté et signé le formulaire d&#39;inscription, les candidates et les candidats l&#39;envoient, avec, pour les personnes en situation de handicap, un certificat médical, daté de moins de 6 mois, délivré par un médecin agréé, et précisant les aménagements nécessaires pour passer l&#39;épreuve, par voie postale, au plus tard le 30 mars 2021, date de clôture des inscriptions, le cachet de la poste faisant foi, au bureau recrutement du CMG de leur département d&#39;affectation géographique dont les coordonnées sont mentionnées dans le tableau ci-après.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;DEPARTEMENT&lt;br/&gt;où les candidates et les candidats sont affectés&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;ADRESSE&lt;br/&gt;où les candidates et les candidats doivent faire parvenir leur dossier d&#39;inscription par voie postale&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;60, 75, 77, 78, 91, 92, 93, 94, 95, départements et collectivités d&#39;outre-mer et étranger&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;CMG de Saint-Germain-en-Laye, division ressources humaines, bureau recrutement-formation, section recrutement, base des Loges, 8, avenue du président Kennedy, BP 40202, 78102 Saint-Germain-en-Laye Cedex&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;02, 08, 10, 21, 25, 39, 51, 52, 54, 55, 57, 58, 59, 62, 67, 68, 70, 71, 80, 88, 89, 90&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;CMG de Metz, division ressources humaines, bureau recrutement- formation, section recrutement, quartier de Lattre de Tassigny, CS 30001, 57044 Metz Cedex 1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;14, 18, 22, 27, 28, 29, 35, 36, 37, 41, 44, 45, 49, 50, 53, 56, 61, 72, 76, 85&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;CMG de Rennes, division ressources humaines, bureau recrutement-formation, section recrutement-concours, boulevard Saint-Conwoïon, BP 01, 35998 Rennes Cedex 9&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;09, 12, 16, 17, 19, 23, 24, 31, 32, 33, 40, 46, 47, 64, 65, 79, 81, 82, 86, 87&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;CMG de Bordeaux, division ressources humaines, bureau recrutement-formation, section recrutement, caserne Nansouty, 223, rue de Bègles, CS 21152, 33068 Bordeaux Cedex&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;04, 05, 06, 11, 13, 30, 34, 48, 66, 83, 84, 2A, 2B&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;CMG de Toulon, BCRM Toulon, division ressources humaines, bureau recrutement-formation, section recrutement, BP 33, 83800 Toulon Cedex 9&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;01, 03, 07, 15, 26, 38, 42, 43, 63, 69, 73, 74&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;CMG de Lyon, division ressources humaines, bureau concours, recrutement et formation, section A, quartier Général Frère, BP 41, 69998 Lyon Cedex 07&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tout dossier posté après le 30 mars 2021 ou parvenant dans une enveloppe dépourvue du cachet de la poste est refusé. Tout dossier incomplet est rejeté.&lt;br/&gt;VII. - L&#39;épreuve écrite d&#39;admissibilité se déroule le 26 mai 2021, dans les centres d&#39;examen créés par les CMG de Saint-Germain-en-Laye, de Metz, de Rennes, de Bordeaux, de Toulon et de Lyon.&lt;br/&gt;Les candidats et candidates situés dans les départements et collectivités d&#39;outre-mer et à l&#39;étranger sont rattachés au CMG de Saint-Germain-en-Laye. Des centres d&#39;examen sont systématiquement créés en cas de dépôt de candidature.&lt;br/&gt;VIII. - En vue de l&#39;épreuve orale d&#39;admission, les candidates et les candidats admissibles transmettent leur dossier de reconnaissance des acquis de l&#39;expérience professionnelle, dès publication de la liste d&#39;admissibilité et au plus tard 23 août 2021, avant 12 heures, heure de Paris, sur le site des concours via l&#39;encart « Votre espace » puis dans l&#39;onglet « Modifier son inscription en ligne », à l&#39;adresse suivante : https://www.concours-civils.defense.gouv.fr.&lt;br/&gt;Les candidates et candidats inscrits par la voie postale, transmettent par voie postale leur dossier de reconnaissance des acquis de l&#39;expérience professionnelle imprimé au plus tard le 23 août 2021, le cachet de la poste faisant foi, au CMG de Lyon à l&#39;adresse susmentionnée.&lt;br/&gt;IX. - L&#39;épreuve orale d&#39;admission se déroule à Lyon, à partir du 6 septembre 2021.&lt;br/&gt;X. - Tout candidat ou candidate résidant dans l&#39;une des collectivités mentionnées à l&#39;article 72-3 de la Constitution ou à l&#39;étranger, en situation de handicap, en état de grossesse ou dont l&#39;état de santé le nécessite, bénéficie, à sa demande, du recours à la visioconférence pour passer l&#39;épreuve orale dans les conditions prévues par l&#39;arrêté du 22 décembre 2017 fixant les conditions de recours à la visioconférence pour l&#39;organisation des voies d&#39;accès à la fonction publique de l&#39;Etat.&lt;br/&gt;La demande écrite scannée au format pdf doit être adressée sur le site des concours via l&#39;encart « Votre espace » puis dans l&#39;onglet « Modifier son inscription en ligne », à l&#39;adresse suivante : https://www.concours-civils.defense.gouv.fr ou par voie postale, au CMG de Lyon, à l&#39;adresse susmentionnée, au plus tard le 16 août 2021.&lt;br/&gt;En outre, les personnes en situation de handicap, en état de grossesse ou dont l&#39;état de santé le nécessite, joignent à leur demande au plus tard le 16 août 2021, un certificat médical délivré par un médecin agréé par l&#39;administration et comportant la mention de l&#39;aménagement relatif à la visioconférence.&lt;br/&gt;XI. - Le jury sera composé par arrêté de la ministre des armées.&lt;br/&gt;Le secrétariat du jury est assuré par un agent du CMG de Lyon.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-16T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043134225"></link>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 4 février 2021 autorisant au titre de l&#39;année 2022 l&#39;ouverture d&#39;un examen professionnel pour l&#39;accès au grade de secrétaire administratif de classe supérieure du ministère de la défense</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043134227</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre des armées en date du 4 février 2021 :&lt;br/&gt;I. - Est autorisée au titre de l&#39;année 2022 l&#39;ouverture d&#39;un examen professionnel pour l&#39;accès au grade de secrétaire administratif de classe supérieure du ministère de la défense.&lt;br/&gt;II. - L&#39;organisation de cet examen professionnel est à la charge du centre ministériel de gestion (CMG) de Lyon.&lt;br/&gt;III. - Le nombre de postes offerts est fixé à 100.&lt;br/&gt;IV. - L&#39;ouverture des inscriptions est fixée au 16 février 2021.&lt;br/&gt;Les modalités d&#39;inscription sont les suivantes :&lt;br/&gt;Il est fortement conseillé aux candidates et aux candidats de ne pas attendre les derniers jours pour s&#39;inscrire.&lt;br/&gt;Aucune demande d&#39;inscription hors-délais ou non conforme aux présentes dispositions ne sera prise en compte.&lt;br/&gt;V. - Les inscriptions par internet ont lieu du 16 février 2021 à 12 heures, au 30 mars 2021 à 12 heures (fin des inscriptions), heure de Paris.&lt;br/&gt;Le formulaire d&#39;inscription doit être complété sur le site des concours, dans l&#39;encart « Votre espace » puis « S&#39;inscrire », à l&#39;adresse suivante : https://www.concours-civils.defense.gouv.fr.&lt;br/&gt;Cette inscription ne doit pas être effectuée à partir d&#39;un poste équipé ISPT (internet sur le poste de travail). La candidate ou le candidat utilise sa connexion personnelle ou un poste internet en libre-service (type ALCAZAR), en raison des mesures de sécurité propres au ministère des armées. L&#39;adresse mail utilisée doit être une adresse personnelle.&lt;br/&gt;Pour que l&#39;inscription soit prise en compte, il est impératif que la candidate ou le candidat réalise la procédure jusqu&#39;à l&#39;obtention de la confirmation d&#39;inscription contenant le numéro de « certificat » qui doit être enregistré et/ou imprimé et conservé.&lt;br/&gt;Les candidates et candidats qui ont validé leur inscription n&#39;ont aucun document à transmettre, hormis éventuellement, pour les personnes en situation de handicap un certificat médical, daté de moins de 6 mois, délivré par un médecin agréé, et précisant les aménagements nécessaires pour passer l&#39;épreuve, sur le site des concours à l&#39;adresse susmentionnée, au plus tard le 30 mars 2021, date de clôture des inscriptions, avant 12 heures, heure de Paris.&lt;br/&gt;Le téléversement d&#39;éventuelles pièces jointes est proposé en toute fin d&#39;inscription. Les candidates et les candidats peuvent terminer leur inscription sans verser ces pièces immédiatement et revenir sur leur dossier via l&#39;encart « Votre espace » puis dans l&#39;onglet « Modifier son inscription en ligne » jusqu&#39;à la date de clôture des inscriptions.&lt;br/&gt;Les candidates et les candidats qui ont validé leur inscription peuvent modifier les données de leur dossier jusqu&#39;à la date de clôture des inscriptions, dans l&#39;onglet « Modifier son inscription en ligne », grâce aux numéros d&#39;inscription et de certificat qui leur sont attribués lors de l&#39;inscription.&lt;br/&gt;Toute modification sur le site d&#39;inscription en ligne doit faire l&#39;objet d&#39;une nouvelle validation. A l&#39;issue de la dernière validation réalisée, la candidate ou le candidat reçoit alors un nouveau courriel rappelant la date et l&#39;heure d&#39;enregistrement de la modification qui est considéré comme seul document opposable.&lt;br/&gt;VI. - Les candidates et les candidats qui n&#39;ont pas accès à internet peuvent demander un dossier papier d&#39;inscription par voie postale, jusqu&#39;au 19 mars 2021, le cachet de la poste faisant foi, auprès du CMG de Lyon, division ressources humaines, bureau concours, recrutement et formation, section B, quartier Général-Frère, BP 41, 69998 Lyon Cedex 07.&lt;br/&gt;Afin que le dossier leur soit transmis en retour, les candidates et les candidats joignent impérativement à leur demande une enveloppe au format A4 affranchie au tarif lettre 190 grammes et libellée à leurs nom et adresse. Aucune demande de dossier papier par tout autre moyen que la voie postale ne sera prise en compte.&lt;br/&gt;Après avoir rempli, daté et signé le formulaire d&#39;inscription, les candidates et les candidats l&#39;envoient, avec, pour les personnes en situation de handicap, un certificat médical, daté de moins de 6 mois, délivré par un médecin agréé, et précisant les aménagements nécessaires pour passer l&#39;épreuve, par voie postale, au plus tard le 30 mars 2021, date de clôture des inscriptions, le cachet de la poste faisant foi, au bureau recrutement du CMG de leur département d&#39;affectation géographique dont les coordonnées sont mentionnées dans le tableau ci-après.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;DEPARTEMENT&lt;br/&gt;où les candidates et les candidats sont affectés&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;ADRESSE&lt;br/&gt;où les candidates et les candidats doivent faire parvenir &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    leur dossier d&#39;inscription par voie postale&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;60, 75, 77, 78, 91, 92, 93, 94, 95, départements et collectivités d&#39;outre-mer et étranger&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;CMG de Saint-Germain-en-Laye, division ressources humaines, bureau recrutement-formation, section recrutement, base des Loges, 8, avenue du président Kennedy, BP 40202, 78102 Saint-Germain-en-Laye Cedex&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;02, 08, 10, 21, 25, 39, 51, 52, 54, 55, 57, 58, 59, 62, 67, 68, 70, 71, 80, 88, 89, 90&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;CMG de Metz, division ressources humaines, bureau recrutement-formation, section recrutement, quartier de Lattre de Tassigny, CS 30001, 57044 Metz Cedex 1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;14, 18, 22, 27, 28, 29, 35, 36, 37, 41, 44, 45, 49, 50, 53, 56, 61, 72, 76, 85&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;CMG de Rennes, division ressources humaines, bureau recrutement-formation, section recrutement-concours, boulevard Saint-Conwoïon, BP 01, 35998 Rennes Cedex 9&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;09, 12, 16, 17, 19, 23, 24, 31, 32, 33, 40, 46, 47, 64, 65, 79, 81, 82, 86, 87&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;CMG de Bordeaux, division ressources humaines, bureau recrutement-formation, section recrutement, caserne Nansouty, 223, rue de Bègles, CS 21152, 33068 Bordeaux Cedex&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;04, 05, 06, 11, 13, 30, 34, 48, 66, 83, 84, 2A, 2B&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;CMG de Toulon, BCRM Toulon, division ressources humaines, bureau recrutement-formation, section recrutement, BP 33, 83800 Toulon Cedex 9&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;01, 03, 07, 15, 26, 38, 42, 43, 63, 69, 73, 74&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;CMG de Lyon, division ressources humaines, bureau concours, recrutement et formation, section B, quartier Général Frère, BP 41, 69998 Lyon Cedex 07&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tout dossier posté après le 30 mars 2021 ou parvenant dans une enveloppe dépourvue du cachet de la poste est refusé. Tout dossier incomplet est rejeté.&lt;br/&gt;VII. - L&#39;épreuve écrite unique d&#39;admission, se déroule le 6 mai 2021, dans les centres d&#39;examen créés par les CMG de Saint-Germain-en-Laye, de Metz, de Rennes, de Bordeaux, de Toulon et de Lyon.&lt;br/&gt;Les candidates et candidats situés dans les départements et collectivités d&#39;outre-mer et à l&#39;étranger sont rattachés au CMG de Saint-Germain-en-Laye. Des centres d&#39;examen sont systématiquement créés en cas de dépôt de candidature.&lt;br/&gt;VIII. - Le jury sera composé par arrêté de la ministre des armées.&lt;br/&gt;Le secrétariat du jury est assuré par un agent du CMG de Lyon.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-16T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043134227"></link>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-155 du 12 février 2021 modifiant le décret n° 2018-102 du 15 février 2018 relatif à l&#39;attribution d&#39;une indemnité de sujétions horaires à certains personnels des ateliers aéronautiques du service industriel de l&#39;aéronautique</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130988</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 5 du décret du 15 février 2018 susvisé est abrogé.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, la ministre des armées, la ministre de la transformation et de la fonction publiques et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-14T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130988"></link>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 12 février 2021 modifiant l&#39;arrêté du 15 février 2018 fixant le montant de l&#39;indemnité de sujétions horaires attribuée à certains personnels des ateliers industriels aéronautiques du service industriel de l&#39;aéronautique</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043131000</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 2 de l&#39;arrêté du 15 février 2018 susvisé est abrogé.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-14T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043131000"></link>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-149 du 11 février 2021 relatif à l&#39;organisation des examens, concours, recrutements, sélections et formations militaires, pris pour l&#39;application des articles 3 et 7 de l&#39;ordonnance n° 2020-1694 du 24 décembre 2020 relative à l&#39;organisation des examens et concours dans le cadre de la gestion de la crise sanitaire née de l&#39;épidémie de covid-19</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043129958</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les autorités responsables de l&#39;organisation des examens, concours, recrutements, sélections et formations militaires, et de la détermination des modalités de délivrance des diplômes et qualifications militaires peuvent appliquer les dispositions du présent décret aux examens, concours, recrutements, sélections et formations en cours ou ouverts pendant la période comprise entre le 1er janvier et le 31 octobre 2021, ainsi qu&#39;à la délivrance des diplômes et qualifications militaires pendant cette période.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pendant la période prévue à l&#39;article 1er, l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation des examens, concours, recrutements et sélections militaires peut recourir à la visioconférence pour les épreuves orales, auditions et entretiens, nonobstant l&#39;absence de mention d&#39;un tel recours dans l&#39;arrêté d&#39;organisation ou texte d&#39;ouverture des examens, concours, recrutements et sélections, y compris lorsque le candidat n&#39;en a pas fait la demande lors de son inscription.&lt;br/&gt;Les membres des jurys, commissions et instances de sélection peuvent, pour l&#39;organisation de leurs délibérations, recourir à la visioconférence, à l&#39;audioconférence lorsque le recours à la visioconférence ne peut être organisé et, lorsque l&#39;urgence le justifie ou qu&#39;aucun des deux moyens précédents ne peut être utilisé, à la messagerie instantanée électronique sécurisée ou, à défaut, à la correspondance électronique sécurisée.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sous réserve des dispositions du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006071307&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la défense. (V)&#39;&gt;code de la défense&lt;/a&gt; et des statuts particuliers, l&#39;organisation et les modalités d&#39;exécution des examens, concours, recrutements et sélections militaires peuvent faire l&#39;objet d&#39;adaptations pour tenir compte de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire déclaré dans les conditions prévues par la loi du 14 novembre 2020 susvisée, tout en conservant les spécificités propres aux recrutements du personnel militaire.&lt;br/&gt;Les adaptations ne peuvent remettre en cause le maintien des épreuves écrites, orales et sportives permettant de s&#39;assurer de la motivation du candidat et de son aptitude à occuper un emploi militaire.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Les épreuves d&#39;admissibilité et d&#39;admission peuvent être adaptées en garantissant le respect de l&#39;égalité de traitement des candidats. Ces adaptations peuvent porter sur les règles de quorum au sein des jurys, sur la nature, le nombre, le contenu, la localisation, les coefficients et les conditions d&#39;organisation des épreuves, qui peuvent notamment s&#39;effectuer de manière dématérialisée. Ces adaptations sont précisées par des arrêtés dérogeant, pour la période prévue à l&#39;article 1er, aux dispositions actuellement en vigueur. Elles doivent être portées à la connaissance des candidats, par tout moyen, dans un délai qui ne peut être inférieur à deux semaines avant le début des épreuves.&lt;br/&gt;Les épreuves d&#39;admissibilité ou d&#39;admission peuvent être supprimées, l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation étant néanmoins tenue de conserver les épreuves destinées à s&#39;assurer de la motivation du candidat et de son aptitude à occuper un emploi militaire.&lt;br/&gt;II. - Les épreuves physiques et sportives pouvant matériellement être réalisées tout en respectant les prescriptions prévues par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042475143&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1310 du 29 octobre 2020 (V)&#39;&gt;décret du 29 octobre 2020 susvisé&lt;/a&gt; sont maintenues. Elles doivent permettre d&#39;évaluer si le candidat dispose des aptitudes physiques exigées pour l&#39;accès à l&#39;état militaire. Elles peuvent, le cas échéant, être relocalisées.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sous réserve des dispositions prévues par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000311539&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°81-317 du 7 avril 1981 (M)&#39;&gt;décret du 7 avril 1981 susvisé&lt;/a&gt;, lorsqu&#39;un concours externe est conduit pendant la période mentionnée à l&#39;article 1er, les candidats peuvent remettre à l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation du concours, soit la copie du titre ou du diplôme requis, soit la copie du titre ou diplôme obtenu dans leur Etat d&#39;origine et reconnu comme équivalent aux diplômes français requis, au plus tard à la date d&#39;établissement de la liste classant par ordre alphabétique les candidats déclarés admis par le jury.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;autorité responsable des modalités de délivrance des diplômes ou d&#39;octroi des qualifications militaires peut adapter les modalités de délibération du jury, de la commission ou de l&#39;instance de sélection, lorsque ces délibérations interviennent dans la période prévue à l&#39;article 1er.&lt;br/&gt;Elle peut également adapter les règles de délivrance du diplôme ou d&#39;octroi de la qualification militaire lorsque la formation militaire sanctionnée par ce diplôme ou cette qualification a été dispensée au cours de la période prévue à l&#39;article 1er.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Lorsque la date limite pour les inscriptions ou le dépôt de pièces ou de dossiers dans le cadre d&#39;un examen, concours, recrutement ou sélection militaire a été fixée au 1er janvier 2021 ou à une date postérieure comprise dans la période d&#39;état d&#39;urgence sanitaire, cette date peut être repoussée dans la limite de la période prévue à l&#39;article 1er du présent décret, par arrêté ou décision de l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation de l&#39;examen, du concours, du recrutement ou de la sélection militaire, publié dans les mêmes conditions que celles applicables au texte d&#39;ouverture.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Nonobstant toute disposition réglementaire contraire, l&#39;inscription ou l&#39;envoi de documents nécessaires à l&#39;inscription ou à la participation des candidats à l&#39;un des examens, concours, recrutements, sélections ou formations peut être accompli par voie électronique, dans le respect des règles de protection des données à caractère personnel.&lt;br/&gt;Cette procédure doit permettre d&#39;enregistrer l&#39;identité du candidat et la date de son inscription.&lt;br/&gt;Les données fournies lors de l&#39;inscription par voie électronique ne peuvent être consultées que par le candidat lui-même et par les personnes chargées de recueillir l&#39;information.&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Lorsque les examens, concours, recrutements, sélections et formations militaires ne sont pas achevés au 1er janvier 2021 ou doivent être reportés compte tenu de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire, les nouvelles modalités d&#39;organisation et le nouveau calendrier font l&#39;objet d&#39;un arrêté ou d&#39;une décision de l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation de l&#39;examen, du concours, du recrutement, de la sélection ou de la formation militaire.&lt;br/&gt;Cet arrêté ou cette décision est publié dans les mêmes conditions que celles applicables au texte d&#39;ouverture.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Sans préjudice des dispositions de l&#39;article 2, lorsqu&#39;une épreuve d&#39;examen, concours, recrutement ou sélection militaire a été interrompue ou n&#39;a pu donner lieu, à compter du 1er janvier 2021, à l&#39;examen de la totalité des candidats par le jury, la commission ou l&#39;instance de sélection, cette épreuve peut être annulée et reportée pour l&#39;ensemble des candidats à une date fixée par l&#39;arrêté ou la décision mentionnée à l&#39;article 9.&lt;br/&gt;La décision de report ou de maintien de l&#39;épreuve mentionnée au premier alinéa du présent article est prise par l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation de l&#39;examen, concours, recrutement ou sélection en appréciant le risque de rupture d&#39;égalité entre les candidats. A cette fin, elle apprécie si le délai entre l&#39;interruption et la reprise de l&#39;épreuve est, au regard notamment du volume de candidats concernés, mais également du nombre et de la nature des épreuves, de nature à constituer une rupture d&#39;égalité.&lt;br/&gt;II. - Lorsque plusieurs épreuves d&#39;un examen, concours, recrutement ou sélection militaire ont été interrompues ou n&#39;ont pu donner lieu, à compter du 1er janvier 2021, à l&#39;examen de la totalité des candidats par le jury ou l&#39;instance de sélection, ces épreuves sont annulées et reportées par l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation de l&#39;examen, du concours, du recrutement ou de la sélection pour l&#39;ensemble des candidats à une date fixée par l&#39;arrêté ou la décision mentionnée à l&#39;article 9.&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Lorsque toutes les épreuves d&#39;examen, concours, recrutement ou sélection militaire sont reportées dans les conditions prévues à l&#39;article 9 et que la composition des jurys, commissions et instances de sélection a été fixée avant la période d&#39;état d&#39;urgence sanitaire, l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation peut, dans les mêmes formes, procéder au remplacement de ceux des membres du jury ou de l&#39;instance de sélection dont l&#39;empêchement est constaté.&lt;br/&gt;Les membres concernés peuvent être remplacés par d&#39;autres membres ayant un grade ou un niveau de fonctions ou de qualifications au moins équivalent à celui du membre à remplacer, appartenant le cas échéant à une administration autre que l&#39;autorité organisatrice, nonobstant les règles de composition fixées par les dispositions réglementaires applicables à cette voie d&#39;accès.&lt;br/&gt;Les correcteurs et examinateurs spécialisés, non membres du jury, peuvent être remplacés jusqu&#39;à la veille des épreuves.&lt;/p&gt;Article 12&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre des armées, le ministre de l&#39;intérieur et la ministre de la mer sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043129958"></link>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 15 janvier 2021 portant nomination au conseil d&#39;administration du foyer d&#39;entraide de la Légion étrangère</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130432</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre des armées en date du 15 janvier 2021, est renouvelé en tant que membre du conseil d&#39;administration du foyer d&#39;entraide de la Légion étrangère, en qualité de représentant des sous-officiers servant à titre étranger :&lt;br/&gt;Le major Luis BALANZAT, commandement de la Légion étrangère (COMLE).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130432"></link>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision du 9 février 2021 portant délégation de signature (état-major des armées)</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043121200</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les personnes désignées dans la présente décision reçoivent délégation de signature du ministre dans les conditions ci-après.&lt;/p&gt;Chapitre Ier : ÉTAT-MAJOR DES ARMÉESArticle 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Sous-chef d&#39;état-major « plans » :&lt;br/&gt;En cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement de M. le général de corps d&#39;armée Vincent Pons, sous-chef d&#39;état-major « plans », délégation est donnée à M. le général de division aérienne Eric Charpentier, adjoint au sous-chef d&#39;état-major « plans », pour signer tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions du sous-chef d&#39;état-major « plans ».&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sous-chef d&#39;état-major « opérations » :&lt;br/&gt;1° En cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement de M. le général de corps aérien Stéphane Mille, sous-chef d&#39;état-major « opérations », délégation est donnée à M. le vice-amiral Laurent Lebreton, adjoint au sous-chef d&#39;état-major « opérations », pour signer tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions du sous-chef d&#39;état-major « opérations », à l&#39;exclusion des actes relatifs à la conduite des opérations militaires ;&lt;br/&gt;2° Délégation est donnée à M. le général de brigade Philippe Susnjara, chef du centre de planification et de conduite des opérations, pour signer tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, relatifs à la conduite des opérations militaires, dans la limite des attributions du sous-chef d&#39;état-major « opérations ».&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sous-chef d&#39;état-major « performance » :&lt;br/&gt;En cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement de M. le vice-amiral d&#39;escadre Didier Maleterre, sous-chef d&#39;état-major « performance », délégation est donnée à M. le commissaire général de 1re classe François-Alain Serre, adjoint au sous-chef d&#39;état-major « performance », pour signer tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions du sous-chef d&#39;état-major « performance ».&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Responsable de projet « coopération capacitaire internationale » :&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, à M. le général de division aérienne Eric Charpentier, adjoint au sous-chef d&#39;état-major « plans », dans la limite de ses attributions de responsable de projet « coopération capacitaire internationale ».&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Responsable de projet « défense et sécurité » :&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, à M. le vice-amiral Laurent Lebreton, adjoint au sous-chef d&#39;état-major « opérations », dans la limite de ses attributions de responsable de projet « défense et sécurité ».&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Responsable de projet « transformation » :&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, à M. le commissaire général de 1re classe François-Alain Serre, adjoint au sous-chef d&#39;état-major « performance », dans la limite de ses attributions de responsable de projet « transformation ».&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Responsable de projet « service national universel » :&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite de ses attributions, à M. le général de division Walter Lalubin, délégué interarmées aux réserves, responsable de projet « service national universel ».&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Relations internationales militaires :&lt;br/&gt;I. - Délégation est donnée à l&#39;effet de signer tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite de ses attributions à :&lt;br/&gt;1° M. le général de division aérienne Laurent Marboeuf, officier général « relations internationales militaires » ;&lt;br/&gt;2° En cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement de M. le général de division aérienne Laurent Marboeuf, la délégation prévue au 1° est consentie à M. le général de brigade Eric Peltier ;&lt;br/&gt;3° En cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement de M. le général de division aérienne Laurent Marboeuf et de M. le général de brigade Eric Peltier, la délégation prévue aux 1° et 2° est consentie à M. le général de brigade aérienne Bruno Foussard.&lt;br/&gt;II. - Délégation est donnée à l&#39;effet de signer tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et arrêtés, ainsi que les accords militaires opérationnels, arrangements techniques et lettres d&#39;intention dans le domaine des relations internationales militaires, dans la limite de leurs attributions, à :&lt;br/&gt;1° M. le général de brigade aérienne Bruno Foussard, chef de la division « euratlantique » ;&lt;br/&gt;2° M. le général de brigade Eric Peltier, chef de la division « coopération bilatérale Sud ».&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Division « études, stratégie et management général » :&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite de ses attributions, à :&lt;br/&gt;1° M. le général de division Benoît Paris, chef de la division « études, stratégie et management général », officier général adjoint au major général des armées ;&lt;br/&gt;2° En cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement de M. le général de division Benoît Paris, la délégation prévue au 1° est consentie, pour ce qui concerne les attributions de la division « études, stratégie et management général », à M. le général de brigade aérienne Vincent Breton.&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Division « contrôle et audit des armées » :&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite de ses attributions, à :&lt;br/&gt;1° M. le commissaire général de 2e classe Pascal Verrier, chef de la division « contrôle et audit des armées » ;&lt;br/&gt;2° En cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement de M. le commissaire général de 2e classe Pascal Verrier, la délégation prévue au 1° est consentie dans les mêmes conditions à M. le colonel Thierry Baronnet.&lt;/p&gt;Article 12&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Division « stratégie numérique des armées » :&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets dans la limite de ses attributions à :&lt;br/&gt;1° M. le général de division Jean-Jacques Pellerin, chef de la division « stratégie numérique des armées » ;&lt;br/&gt;2° En cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement de M. le général de division Jean-Jacques Pellerin, la délégation prévue au 1° est consentie dans les mêmes conditions à M. le général de brigade aérienne Michel Simonin ;&lt;br/&gt;3° En cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement de M. le général de division Jean-Jacques Pellerin et de M. le général de brigade aérienne Michel Simonin, la délégation prévue aux 1° et 2° est consentie dans les mêmes conditions à M. le capitaine de vaisseau Laurent Malavergne.&lt;/p&gt;Article 13&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Division « emploi des forces-protection » :&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite de ses attributions, à :&lt;br/&gt;1° M. le général de division Pierre Schill, chef de la division « emploi des forces-protection » ;&lt;br/&gt;2° En cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement de M. le général de division Pierre Schill, la délégation prévue au 1° est consentie dans les mêmes conditions à M. le colonel Gilles Mathes-Juventin.&lt;/p&gt;Article 14&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Division « forces nucléaires » :&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans les limites de ses attributions, à :&lt;br/&gt;1° M. le général de brigade aérienne Nicolas Leverrier, chef de la division « forces nucléaires » ;&lt;br/&gt;2° En cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement de M. le général de brigade aérienne Nicolas Leverrier, la délégation prévue au 1° est consentie dans les mêmes conditions à M. le capitaine de vaisseau Frédéric Dreher.&lt;/p&gt;Article 15&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Division « plans, programmation et évaluation » :&lt;br/&gt;I. - Délégation est donnée à l&#39;effet de signer tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans les limites de ses attributions, à :&lt;br/&gt;1° M. le contre-amiral Thierry Durteste, chef de la division « plans, programmation et évaluation » ;&lt;br/&gt;2° En cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement de M. le contre-amiral Thierry Durteste, la délégation prévue au 1° est consentie dans les mêmes conditions à M. le capitaine de vaisseau François Guichard.&lt;br/&gt;II. - Délégation est donnée à l&#39;effet de signer les conventions de prestations de service au profit de tiers prévues par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000037695131&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2018-1073 du 3 décembre 2018 (V)&#39;&gt;décret du 3 décembre 2018 susvisé&lt;/a&gt;, exécutés à titre totalement ou partiellement gratuit par l&#39;état-major des armées et les organismes interarmées n&#39;appartenant pas à l&#39;administration centrale et dotés de la qualité de formation administrative, à :&lt;br/&gt;1° M. le général de division aérienne Eric Charpentier, adjoint au sous-chef d&#39;état-major « plans » ;&lt;br/&gt;2° M. le contre-amiral Thierry Durteste, chef de la division « plans, programmation et évaluation ».&lt;/p&gt;Article 16&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Division « cohérence capacitaire » :&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans les limites de ses attributions, à :&lt;br/&gt;1° M. le général de division aérienne Philippe Adam, chef de la division « cohérence capacitaire » ;&lt;br/&gt;2° En cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement de M. le général de division aérienne Philippe Adam, la délégation prévue au 1° est consentie, dans les mêmes conditions à M. le colonel Ludovic Pinon ;&lt;br/&gt;3° En cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement de M. le général de division aérienne Philippe Adam et de M. le colonel Ludovic Pinon, la délégation prévue aux 1° et 2° est consentie dans les mêmes conditions à M. le capitaine de vaisseau Emmanuel Sagorin.&lt;/p&gt;Article 17&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Division « maîtrise des armements » :&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans les limites de ses attributions, à :&lt;br/&gt;1° M. le colonel Jean-Christophe Le Roux, chef de la division « maîtrise des armements » ;&lt;br/&gt;2° En cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement de M. le colonel Jean-Christophe Le Roux, la délégation prévue au 1° est consentie dans les mêmes conditions à M. le capitaine de vaisseau Henri Fouques Duparc.&lt;/p&gt;Article 18&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Division « organisation ressources humaines » :&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans les limites de leurs attributions, à :&lt;br/&gt;1° M. le général de brigade aérienne Philippe Hirtzig, chef de la division « organisation ressources humaines » ;&lt;br/&gt;2° En cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement de M. le général de brigade aérienne Philippe Hirtzig, la délégation prévue au 1° est consentie dans les mêmes conditions à M. le capitaine de vaisseau Geoffroy d&#39;Andigné.&lt;/p&gt;Article 19&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Division « soutien de l&#39;homme » :&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans les limites de ses attributions, à M. le commissaire général de 2e classe Luc Berregard, chef de la division « soutien de l&#39;homme ».&lt;/p&gt;Article 20&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Division « soutien de l&#39;activité » :&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans les limites de ses attributions, à :&lt;br/&gt;1° M. le contre-amiral Lionel Mathieu, chef de la division « soutien de l&#39;activité » ;&lt;br/&gt;2° En cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement de M. le contre-amiral Lionel Mathieu, la délégation prévue au 1° est consentie dans les mêmes conditions à M. le colonel Loïc Boué ;&lt;br/&gt;3° En cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement de M. le contre-amiral Lionel Mathieu et de M. le colonel Loïc Boué, la délégation prévue aux 1° et 2° est consentie dans les mêmes conditions à M. le colonel Roberto Ramasco.&lt;/p&gt;Article 21&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Division « munitions » :&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans les limites de ses attributions, à :&lt;br/&gt;1° M. le général de brigade Noël Olivier, chef de la division « munitions » ;&lt;br/&gt;2° En cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement de M. le général de brigade Noël Olivier, la délégation prévue au 1° est consentie dans les mêmes conditions à M. le capitaine de vaisseau Philippe Berenguer.&lt;/p&gt;Article 22&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Division « énergie opérationnelle » :&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans les limites de ses attributions, à :&lt;br/&gt;1° M. l&#39;ingénieur général de 1re classe Jean-Charles Ferré, chef de la division « énergie opérationnelle » ;&lt;br/&gt;2° En cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement de M. l&#39;ingénieur général de 1re classe Jean-Charles Ferré, la délégation prévue au 1° est consentie dans les mêmes conditions à M. l&#39;ingénieur en chef de 1re classe Luc Margotin.&lt;/p&gt;Article 23&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Commandant de la cyberdéfense :&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite de ses attributions, à :&lt;br/&gt;1° M. le général de division aérienne Didier Tisseyre, officier général « commandant de la cyberdéfense » ;&lt;br/&gt;2° En cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement de M. le général de division aérienne Didier Tisseyre, la délégation prévue au 1° est consentie dans les mêmes conditions à M. le colonel Philippe Geay de Montenon, adjoint à l&#39;officier général « commandant de la cyberdéfense ».&lt;/p&gt;Article 24&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégué interarmées aux réserves :&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite de ses attributions, à :&lt;br/&gt;M. le général de division Walter Lalubin, délégué interarmées aux réserves.&lt;/p&gt;Article 25&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Centre de planification et de conduite des opérations :&lt;br/&gt;1° En cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement de M. le général de brigade Philippe Susnjara, chef du centre de planification et de conduite des opérations, délégation est donnée à l&#39;effet de signer tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, à M. le général de brigade aérienne Thierry Garreta, dans la limite des attributions de M. le général de brigade Philippe Susnjara ;&lt;br/&gt;2° En cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement de M. le général de brigade Philippe Susnjara, chef du centre de planification et de conduite des opérations et de M. le général de brigade aérienne Thierry Garreta, la délégation prévue au 1° est consentie dans les mêmes conditions à M. le contre-amiral Xavier Petit.&lt;/p&gt;Chapitre II : UNITÉ FRANÇAISE DE VÉRIFICATIONArticle 26&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer les correspondances d&#39;alerte et documents envoyés dans le cadre de la mise en œuvre du document de Vienne 2011 sur les mesures de confiance et de sécurité, du traité sur les forces armées conventionnelles en Europe du 19 novembre 1990, du traité sur le régime « Ciel ouvert » du 24 mars 1992 et de la convention sur l&#39;interdiction de la mise au point, de la fabrication, du stockage et de l&#39;emploi des armes chimiques et sur leur destruction du 13 janvier 1993, à :&lt;br/&gt;1° M. le colonel Hervé de Solages, commandant de l&#39;unité française de vérification ;&lt;br/&gt;2° Mme le lieutenant-colonel Fleur Tardif, commandant en second de l&#39;unité française de vérification ;&lt;br/&gt;3° M. le lieutenant-colonel Hervé Marcant, chef de bureau au sein de l&#39;unité française de vérification.&lt;/p&gt;Chapitre III : ÉTAT-MAJOR DE L&#39;ARMÉE DE TERREArticle 27&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Délégation est donnée à l&#39;effet de signer les décisions de création, dissolution, réorganisation, transfert et changement d&#39;appellation des formations et unités de l&#39;armée de terre ainsi que les instructions d&#39;organisation particulière, à :&lt;br/&gt;1° M. le général de division Patrice Quevilly, sous-chef d&#39;état-major « performance et synthèse » ;&lt;br/&gt;2° M. le colonel Xavier Gaignault, chef du bureau « organisation ».&lt;br/&gt;II. - Délégation est donnée à l&#39;effet de signer les accords militaires opérationnels, arrangements techniques et lettres d&#39;intention dans le domaine des relations internationales militaires, dans la limite de leurs attributions, à :&lt;br/&gt;1° M. le général d&#39;armée Thierry Burkhard, chef d&#39;état-major de l&#39;armée de terre ;&lt;br/&gt;2° M. le général de corps d&#39;armée Hervé Gomart, major général de l&#39;armée de terre ;&lt;br/&gt;3° M. le général de brigade Benoit Chavanat, chef du pôle relations internationales de l&#39;état-major de l&#39;armée de terre.&lt;/p&gt;Chapitre IV : ÉTAT-MAJOR DE LA MARINEArticle 28&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Délégation est donnée à l&#39;effet de signer les décisions de création, dissolution, réorganisation, transfert et changement d&#39;appellation des formations et unités de la marine nationale ainsi que les instructions d&#39;organisation particulière, à :&lt;br/&gt;1° M. le vice-amiral d&#39;escadre Stanislas Gourlez de la Motte, major général de la marine ;&lt;br/&gt;2° M. le vice-amiral d&#39;escadre Guillaume Goutay, directeur du personnel militaire de la marine ;&lt;br/&gt;3° M. le capitaine de vaisseau Marcellin Charpy, officier général « performance et synthèse » de l&#39;état-major de la marine ;&lt;br/&gt;4° M. le capitaine de vaisseau Fabrice Bornet, chef du bureau « organisation ».&lt;br/&gt;II. - Délégation est donnée à l&#39;effet de signer les accords militaires opérationnels, arrangements techniques et lettres d&#39;intention dans le domaine des relations internationales militaires, dans la limite de leurs attributions, à :&lt;br/&gt;1° M. l&#39;amiral Pierre Vandier, chef d&#39;état-major de la marine ;&lt;br/&gt;2° M. le contre-amiral Nicolas Vaujour, « autorité de coordination pour les relations internationales » de l&#39;état-major de la marine.&lt;/p&gt;Chapitre V : ÉTAT-MAJOR DE L&#39;ARMÉE DE L&#39;AIRArticle 29&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Délégation est donnée à l&#39;effet de signer les décisions de création, dissolution, réorganisation, transfert et changement d&#39;appellation des formations et unités de l&#39;armée de l&#39;air ainsi que les instructions d&#39;organisation particulière, à :&lt;br/&gt;1° M. le général de corps aérien Manuel Alvarez, adjoint « ressources humaines » au major général de l&#39;armée de l&#39;air et directeur des ressources humaines de l&#39;armée de l&#39;air ;&lt;br/&gt;2° M. le général de brigade aérienne Hubert Grépin, officier général « synthèse » de l&#39;état-major de l&#39;armée de l&#39;air ;&lt;br/&gt;3° M. le général de brigade aérienne Christophe Pagès, chargé des fonctions de sous-directeur « études, politique des ressources humaines et gestion des hauts potentiels » de la direction des ressources humaines de l&#39;armée de l&#39;air ;&lt;br/&gt;4° M. le colonel Fabrice Fayet, chef du bureau « organisation » de l&#39;état-major de l&#39;armée de l&#39;air.&lt;br/&gt;II. - Délégation est donnée à l&#39;effet de signer les accords militaires opérationnels, arrangements techniques et lettres d&#39;intention dans le domaine des relations internationales militaires, dans la limite de leurs attributions, à :&lt;br/&gt;1° M. le général d&#39;armée aérienne Philippe Lavigne, chef d&#39;état-major de l&#39;armée de l&#39;air ;&lt;br/&gt;2° M. le général de brigade aérienne Philippe Moralès, sous-chef d&#39;état-major « activité » de l&#39;état-major de l&#39;armée de l&#39;air ;&lt;br/&gt;3° M. le général de brigade aérienne Jean-Luc Taquet, officier général délégué aux relations extérieures de l&#39;état-major de l&#39;armée de l&#39;air.&lt;/p&gt;Chapitre VI : SERVICE DE L&#39;ÉNERGIE OPÉRATIONNELLEArticle 30&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, à :&lt;br/&gt;1. M. l&#39;ingénieur général de 1re classe Jean-Charles Ferré, directeur du service de l&#39;énergie opérationnelle ;&lt;br/&gt;2. M. l&#39;ingénieur général de 2e classe Jérôme Lafitte, directeur adjoint du service de l&#39;énergie opérationnelle, dans la limite de ses attributions ;&lt;br/&gt;3. M. l&#39;ingénieur général de 2e classe Patrice Gobin, directeur de l&#39;exploitation et de la logistique pétrolières interarmées, dans la limite de ses attributions ;&lt;br/&gt;4. M. l&#39;ingénieur en chef de 1re classe Sylvain Hilairet, commandant de la base pétrolière interarmées, dans la limite de ses attributions ;&lt;br/&gt;5. M. l&#39;ingénieur en chef de 1re classe Jean-Marc Bouillet, directeur du centre d&#39;expertise pétrolière interarmées, dans la limite de ses attributions ;&lt;br/&gt;6. M. l&#39;ingénieur en chef de 1re classe Nicolas Henry, chargé des fonctions de sous-directeur « opérations », dans la limite des attributions de la sous-direction ;&lt;br/&gt;7. M. l&#39;ingénieur en chef de 1re classe Eric Maquignon, chargé des fonctions de sous-directeur « ressources humaines », dans la limite des attributions de la sous-direction ;&lt;br/&gt;8. M. l&#39;ingénieur en chef de 1re classe Hervé Juré, chargé des fonctions de sous-directeur « activités », dans la limite des attributions de la sous-direction ;&lt;br/&gt;9. M. le lieutenant-colonel Gino Mian, contrôleur technique des oléoducs, dans la limite de ses attributions.&lt;/p&gt;Chapitre VII : SERVICE INTERARMÉES DES MUNITIONSArticle 31&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1° Délégation est donnée à l&#39;effet de signer tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, à M. le général de brigade Noël Olivier, directeur du service interarmées des munitions, dans la limite des attributions du service.&lt;br/&gt;2° En cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement de M. le général de brigade Noël Olivier, la délégation prévue au 1° est consentie dans les mêmes conditions à M. le colonel Eric Paillier, directeur adjoint du service interarmées des munitions, dans la limite des attributions du service. ».&lt;/p&gt;Chapitre VIII : TRANSPORTS MILITAIRESArticle 32&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer les documents portant autorisation d&#39;exécution à titre exceptionnel des transports de surface interarmées et convois en régie, y compris les convois militaires étrangers en déplacement en métropole, le samedi, le dimanche, la veille des jours fériés et pendant les jours fériés, et de dépassement de l&#39;amplitude journalière du temps de conduite, dans les limites des amplitudes hebdomadaire et mensuelle, à :&lt;br/&gt;1° M. le colonel Philippe Lecubain, commandant le centre des transports et transits de surface ;&lt;br/&gt;2° M. le colonel Eric Renaut, chef d&#39;état-major au sein du centre des transports et transits de surface.&lt;/p&gt;Article 33&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, relatifs à la mise en œuvre du service militaire des chemins de fer, à :&lt;br/&gt;1° M. le général de brigade aérienne Vincent Séverin, commandant du centre du soutien des opérations et des acheminements ;&lt;br/&gt;2° M. le capitaine de vaisseau Pierre Leterme, commandant en second du centre du soutien des opérations et des acheminements ;&lt;br/&gt;3° M. le colonel Jean-Jacques Maillard, chef d&#39;état-major du centre du soutien des opérations et des acheminements ;&lt;br/&gt;4° M. le lieutenant-colonel Jean-Pascal Depréville, commissaire militaire de la commission centrale des chemins de fer ;&lt;br/&gt;5° M. le chef de bataillon Dominique Bauer, adjoint au commissaire militaire de la commission centrale des chemins de fer.&lt;/p&gt;Article 34&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-12T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043121200"></link>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 1er février 2021 portant admission à la retraite et radiation des cadres (attachés d&#39;administration de l&#39;Etat)</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043121852</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du chef du service des ressources humaines civiles en date du 1er février 2021, Mme Claude PICAL, attachée d&#39;administration de l&#39;Etat, est admise à faire valoir ses droits à la retraite, sur sa demande, à compter du 19 avril 2021.&lt;br/&gt;A cette même date, l&#39;intéressée est radiée des cadres du ministère des armées.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-12T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043121852"></link>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 février 2021 portant admission à la retraite et radiation des cadres (attachés d&#39;administration de l&#39;Etat)</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043121854</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du chef du service des ressources humaines civiles en date du 2 février 2021, Mme Sylvie MALARD, attachée d&#39;administration hors classe de l&#39;Etat, est admise, sur sa demande, à faire valoir ses droits à la retraite, à compter du 1er juin 2021.&lt;br/&gt;A cette même date, l&#39;intéressée est radiée des cadres du ministère des armées.&lt;br/&gt;Le présent arrêté annule et remplace l&#39;arrêté du 22 décembre 2020 portant admission à la retraite et radiation des cadres de Mme Sylvie MALARD.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-12T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043121854"></link>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 3 février 2021 portant admission à la retraite et radiation des cadres (ingénieurs civils de la défense)</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043121856</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du directeur du centre ministériel de gestion de Toulon en date du 3 février 2021, M. Eric DUCHIER, ingénieur civil divisionnaire de la défense, est admis à faire valoir ses droits à la retraite, sur sa demande, à compter du 1er juillet 2021.&lt;br/&gt;A cette même date, l&#39;intéressé est radié des cadres du ministère des armées.&lt;br/&gt;Cet arrêté annule et remplace l&#39;arrêté du 7 janvier 2021 portant admission à la retraite et radiation des cadres de M. Eric DUCHIER.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-12T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043121856"></link>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 1er février 2021 portant nomination dans le corps des infirmiers civils en soins généraux et spécialisés du premier grade du ministère de la défense à la suite du concours sur titres organisé au titre de l&#39;année 2020</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114683</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre des armées en date du 1er février 2021, les lauréats de la 2e session du concours sur titres au titre de l&#39;année 2020, dont les noms suivent, sont nommés en qualité de stagiaires au premier grade du corps des infirmiers civils en soins généraux et spécialisés du ministère de la défense :&lt;br/&gt;Mme Nadège HASCOËT ;&lt;br/&gt;Mme Marie-Hélène VERBEKE-FAVIER ;&lt;br/&gt;Mme Marion BEDOIRE ;&lt;br/&gt;M. Arnaud ANJOU ;&lt;br/&gt;Mme Maëlys DARMEZIN ;&lt;br/&gt;Mme Pauline LASSERRE.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114683"></link>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 février 2021 portant nomination (mandataire suppléante de régie d&#39;avances et de recettes)</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043110208</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre des armées en date du 5 février 2021, Mme Stacy MEILLIERE, sergente, est nommée mandataire suppléante de la régie d&#39;avances et de recettes auprès du groupement de soutien de la base de défense de Bourges-Avord.&lt;br/&gt;Mme Stacy MEILLIERE est dispensée de cautionnement et peut percevoir une indemnité de responsabilité au prorata de ses jours d&#39;activité.&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 30 janvier 2020 portant nomination (régisseurs suppléants d&#39;avances et de recettes) (NOR : ARMK2003089A) est abrogé.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-10T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043110208"></link>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 21 janvier 2021 portant admission à la retraite et radiation des cadres (attachés d&#39;administration de l&#39;Etat)</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043106555</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du chef du service des ressources humaines civiles en date du 21 janvier 2021, Mme Myriam BREVART, attachée d&#39;administration de l&#39;Etat, est admise à faire valoir ses droits à la retraite, sur sa demande, à compter du 1er juin 2021.&lt;br/&gt;A cette même date, l&#39;intéressée est radiée des cadres du ministère des armées.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-09T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043106555"></link>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 3 février 2021 portant nomination d&#39;un inspecteur du travail dans les armées</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043106557</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre des armées en date du 3 février 2021 :&lt;br/&gt;I. - M. Patrice TAULEN, agent sur contrat de niveau I, est nommé, à compter du 22 février 2021, inspecteur du travail dans les armées, en résidence à Paris. Il est compétent pour les formations et organismes du ministère des armées relevant de :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- la base de défense Paris-Ile-de-France et situés dans les départements de l&#39;Essonne (91), des Hauts-de-Seine (92), de Seine-et-Marne (77), de Seine-Saint-Denis (93) et du Val-d&#39;Oise (95) ;&lt;br/&gt;- la base des forces françaises de Djibouti.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Il est également compétent pour tout autre établissement au sens de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000018500446&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. R8111-12 (V)&#39;&gt;article R. 8111-12 du code du travail&lt;/a&gt; situé dans le périmètre géographique défini au paragraphe précédent.&lt;br/&gt;II. - En son absence, la suppléance de ses fonctions est assurée par M. Patrice PONCELET, inspecteur du travail dans les armées.&lt;br/&gt;III. - L&#39;arrêté du 17 décembre 2018 portant nomination d&#39;un inspecteur du travail dans les armées est abrogé.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-09T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043106557"></link>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 3 février 2021 portant nomination d&#39;un inspecteur du travail dans les armées</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043106560</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre des armées en date du 3 février 2021 :&lt;br/&gt;I. - Le lieutenant-colonel (terre) Stéphane BIZIEN est nommé, à compter du 22 février 2021, inspecteur du travail dans les armées, en résidence à Paris. Il est compétent pour les formations et organismes du ministère des armées localisés dans le département du Val-de-Marne (94).&lt;br/&gt;Il est également compétent pour tout autre établissement au sens de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000018500446&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. R8111-12 (V)&#39;&gt;article R. 8111-12 du code du travail&lt;/a&gt; situé dans le périmètre géographique défini au paragraphe précédent.&lt;br/&gt;II. - En son absence, la suppléance de ses fonctions est assurée par M. Patrice TAULEN, inspecteur du travail dans les armées.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-09T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043106560"></link>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 3 février 2021 relatif à l&#39;organisation de la suppléance des inspecteurs du travail dans les armées</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043106563</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre des armées en date du 3 février 2021 :&lt;br/&gt;I. - La suppléance de chaque inspecteur du travail dans les armées est assurée par l&#39;inspecteur suppléant expressément désigné dans l&#39;arrêté de nomination de l&#39;inspecteur absent ou empêché.&lt;br/&gt;II. - En cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement du suppléant cité au I du présent arrêté, ou à défaut de désignation d&#39;un suppléant dans l&#39;arrêté de nomination d&#39;un inspecteur du travail dans les armées, la suppléance est assurée dans l&#39;ordre suivant :&lt;br/&gt;1. M. Patrice TAULEN, agent sur contrat de niveau I.&lt;br/&gt;2. M. Jean-Luc ACHA, agent sur contrat de niveau I.&lt;br/&gt;3. M. Laurent SAMBOURG, ingénieur civil divisionnaire de la défense.&lt;br/&gt;4. M. Christian DECOLLOREDO, agent sur contrat de niveau I.&lt;br/&gt;5. M. Patrick CHEVALIER, agent sur contrat de niveau I.&lt;br/&gt;6. M. Patrice PONCELET, ingénieur civil divisionnaire de la défense.&lt;br/&gt;7. Capitaine de frégate Dominique DARRAS.&lt;br/&gt;8. M. Régis POLOP-FANS, ingénieur civil de la défense hors classe.&lt;br/&gt;9. Capitaine de frégate Pascal DUFOUR.&lt;br/&gt;10. Lieutenant-colonel (air) Christophe LEGRAND.&lt;br/&gt;11. Lieutenant-colonel (air) Charles GIRAUD.&lt;br/&gt;12. M. Claude PAILLET, ingénieur civil de la défense.&lt;br/&gt;13. M. Eric SAINT-CHAMARAND, ingénieur civil de la défense.&lt;br/&gt;14. Commandant (terre) David MENIGON.&lt;br/&gt;15. Lieutenant-colonel (terre) Stéphane BIZIEN.&lt;br/&gt;III. - Les inspecteurs du travail dans les armées compétents pour procéder aux inspections, visées à l&#39;article 3 de l&#39;arrêté du 30 juin 2014 modifié fixant les modalités d&#39;application au sein des emprises du ministère de la défense des dispositions administratives relatives à la prévention du risque pyrotechnique du chapitre II du titre VI du livre IV de la quatrième partie du code du travail, en matière de sécurité pyrotechnique se suppléent mutuellement. Les dispositions du II du présent arrêté ne sont pas applicables en cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement de ces derniers pour les questions relatives à la sécurité pyrotechnique.&lt;br/&gt;IV. - Les coordonnées de chaque inspecteur du travail dans les armées, de son suppléant en titre et la précision des secteurs géographiques de chacun figurent en annexe du présent arrêté.&lt;br/&gt;V. - Les dispositions du présent arrêté prennent effet au 22 février 2021.&lt;br/&gt;VI. - L&#39;arrêté du 16 janvier 2020 relatif à l&#39;organisation de la suppléance des inspecteurs du travail dans les armées est abrogé à cette date.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;SECTEURS GÉOGRAPHIQUES DE COMPÉTENCES ET COORDONNÉES&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Inspecteur du travail &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    titulaire&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Inspecteur du travail suppléant&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Coordonnées de l&#39;inspecteur du travail titulaire&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Secteur géographique rattaché&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;ASC Patrice TAULEN&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;ICDD Patrice PONCELET&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;09.88.68.21.92&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Formations et organismes du ministère des armées relevant de :&lt;br/&gt;- la base de défense Paris-Ile-de-France et situés dans les départements de l&#39;Essonne (91), des Hauts-de-Seine (92), de Seine-et-Marne (77), de Seine-Saint-Denis (93), et du Val-d&#39;Oise (95) ;&lt;br/&gt;- la base des forces françaises de Djibouti.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;ASC Jean-Luc ACHA&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;ICD HC Régis POLOP-FANS&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;09.88.68.21.90&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Formations et organismes du ministère des armées localisés dans le périmètre :&lt;br/&gt;- des bases de défense de Charleville-Mézières, Lille, Mourmelon-Mailly, Saint-Dizier-Chaumont, Verdun ;&lt;br/&gt;- de la base des forces françaises en Côte d&#39;Ivoire ;&lt;br/&gt;- de la base des éléments français au Gabon ;&lt;br/&gt;- et de la base des éléments français au Sénégal.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;ICDD Laurent SAMBOURG&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;ASC Christian DECOLLOREDO&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;09.88.68.21.94&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;- Formations et organismes du ministère des armées situés dans le département de Paris (75) relevant de la base de défense Paris-Ile-de-France ;&lt;br/&gt;- Ensemble des entités de la direction générale de la sécurité extérieure.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;ASC Christian DECOLLOREDO&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;ICDD Laurent SAMBOURG&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;09.88.68.21.93&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;- Formations et organismes du ministère des armées localisés dans le périmètre des bases de défense de Metz, Phalsbourg, Strasbourg-Haguenau-Colmar, Nouvelle-Calédonie et Polynésie française ;&lt;br/&gt;- Organismes situés sur les emprises mises à disposition du ministère des armées sur le territoire de la République fédérale d&#39;Allemagne ;&lt;br/&gt;- Organismes à statuts particuliers suivants : Institut Saint-Louis, unité(s) de la République fédérale d&#39;Allemagne située(s) sur les emprises mises à disposition par le ministre des armées de la République française.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;ASC Patrick CHEVALIER&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;ICD Eric SAINT-CHAMARAND&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;04.22.42.19.09&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Formations et organismes du ministère des armées localisés dans le périmètre des bases de défense de Toulon et de Draguignan.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;ICDD Patrice PONCELET&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;ASC Patrice TAULEN&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;09.88.68.21.91&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Formations et organismes du ministère des armées localisés dans le périmètre des bases de défense d&#39;Orléans-Bricy, Angers-Le Mans-Saumur, Tours, Saint-Maixent-Poitiers et Guyane.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CF Dominique DARRAS&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CBA David MENIGON&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;09.88.68.21.98&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Formations et organismes du ministère des armées localisés dans le périmètre des bases de défense de :&lt;br/&gt;- Paris-Ile-de-France et situés dans le département des Yvelines (78) ;&lt;br/&gt;- Cherbourg ;&lt;br/&gt;- Creil ;&lt;br/&gt;- Evreux ;&lt;br/&gt;- Rennes-Vannes-Coëtquidan et situés dans les départements d&#39;Ille-et-Vilaine (35) et de la Mayenne (53) ;&lt;br/&gt;- La Réunion-Mayotte.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;ICD HC Régis POLOP-FANS&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;ASC Jean-Luc ACHA&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;09.88.68.21.71&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Formations et organismes du ministère des armées localisés dans le périmètre des bases de défense de Bordeaux-Mérignac-Agen, Cazaux, Mont-de-Marsan et Rochefort-Cognac.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CF Pascal DUFOUR&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CF Dominique DARRAS&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;02.98.22.05.17&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Formations et organismes du ministère des armées situés dans les départements du Finistère (29), des Côtes-d&#39;Armor (22) et du Morbihan (56) et relevant des bases de défense de :&lt;br/&gt;- Brest-Lorient ;&lt;br/&gt;- Rennes-Vannes-Coëtquidan et situés dans les départements du Morbihan (56) et des Côtes-d&#39;Armor (22).&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;LCL Christophe LEGRAND&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;LCL Charles GIRAUD&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;09.88.68.22.59&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Formations et organismes du ministère des armées localisés dans le périmètre :&lt;br/&gt;- des bases de défense d&#39;Istres-Orange-Salon-de-Provence, Marseille-Aubagne, Nîmes-Laudun-Larzac, Saint-Christol ;&lt;br/&gt;- de la base des forces françaises des Emirats arabes unis.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;LCL Charles GIRAUD&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;LCL Christophe LEGRAND&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;09.88.68.21.96&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Formations et organismes du ministère des armées localisés dans le périmètre des bases de défense d&#39;Angoulême, Antilles, Bourges-Avord, Brive, Calvi, Clermont-Ferrand, Ventiseri-Solenzara.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;ICD Claude PAILLET&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;ICD Eric SAINT-CHAMARAND&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;09.88.68.21.95&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Formations et organismes du ministère des armées localisés dans le périmètre des bases de défense de Belfort, Besançon, Epinal-Luxeuil, Nancy.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;ICD Eric SAINT-CHAMARAND&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;ICD Claude PAILLET&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;09.88.68.09.86&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Formations et organismes du ministère des armées localisés dans le périmètre des bases de défense de Gap, Grenoble-Annecy-Chambéry, Lyon-Valence-La Valbonne.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CBA David MENIGON&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CF Dominique DARRAS&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;09.88.68.21.99&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Formations et organismes du ministère des armées localisés dans le périmètre des bases de défense de Carcassonne, Montauban, Pau-Bayonne, Toulouse-&#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    Tarbes-Castres.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;LCL Stéphane BIZIEN&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;ASC Patrice TAULEN&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;09.88.68.21.81&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Formations et organismes du ministère des armées localisés dans le département du Val-de-Marne (94).&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-09T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043106563"></link>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis relatif au recrutement de musiciens au profit des formations musicales de l&#39;armée de l&#39;air au titre de la campagne de recrutement pour l&#39;année 2021</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101433</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La musique des forces aériennes (Bordeaux) fait état de vacance de postes de militaires du rang engagés, musiciens au sein des pupitres suivants :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th colspan=&#39;4&#39;&gt;&lt;br/&gt;Musique des forces aériennes - Bordeaux&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pupitre&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Nombre de postes à pourvoir&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Dates des concours&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Dates de clôture des inscriptions&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Basson (système français ou allemand)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lundi 3 mai 2021 à 08h30&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lundi 26 avril 2021&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Clarinette&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lundi 3 mai 2021 à 13h30&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lundi 26 avril 2021&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Epreuves d&#39;admissibilité&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Exécution sur l&#39;instrument de deux œuvres imposées.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Epreuves d&#39;admission&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Lecture à vue instrumentale.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Conditions à réunir&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Outre les conditions à remplir pour souscrire un engagement initial dans l&#39;armée de l&#39;air telles que définies par l&#39;instruction n° 1005/DEF/DRH-AA/SDGR/BGA/DGA du 15 mars 2016, le candidat ou la candidate doit également satisfaire aux conditions particulières suivantes, conformément à l&#39;instruction n° 1007/DEF/DRH-AA/SDAC du 20 février 2013 :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- être au minimum titulaire du certificat d&#39;études musicales (CEM) décerné par un conservatoire à rayonnement régional ou départemental ;&lt;br/&gt;- être âgé de moins de 30 ans à la date de prise d&#39;effet de l&#39;engagement ;&lt;br/&gt;- remplir les conditions médicales et physiques d&#39;aptitudes exigées des candidats et candidates par l&#39;instruction n° 4000/DEF/DRH-AA/SDEPRH-HP/BPECA du 20 avril 2017.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Programmes des épreuves&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La liste des œuvres imposées peut être obtenue sur simple demande auprès du chef de la musique des forces aériennes, base aérienne 106, 223, rue de Bègles, CS 21152, 33068 Bordeaux Cedex.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Inscriptions aux concours&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Candidats et candidates civils : lettre de candidature, accompagnée d&#39;un curriculum vitae et d&#39;un justificatif relatif à la participation à la journée défense citoyenneté (JDC) à adresser au chef de la musique des forces aériennes, base aérienne 106, 223, rue de Bègles, CS 21152, 33068 Bordeaux Cedex.&lt;br/&gt;Candidats et candidates militaires non officiers : demande d&#39;autorisation de concourir, transmise par voie hiérarchique réglementaire à adresser au chef de la musique des forces aériennes, base aérienne 106, 223, rue de Bègles, CS 21152, 33068 Bordeaux Cedex.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Divers&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour tous renseignements, un complément d&#39;information peut être obtenu auprès du bureau concours de la musique des forces aériennes, téléphone : 05-33-89-80-57.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-07T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101433"></link>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 12 février 2021 modifiant l&#39;arrêté du 24 avril 2020 portant dispositions particulières en matière de santé et de sécurité au travail au ministère de la défense en situation d&#39;urgence sanitaire covid-19</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043142224</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans le cadre des mesures prises par le Gouvernement en application du décret du 14 octobre 2020 et de la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042520662&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-1379 du 14 novembre 2020 (V)&#39;&gt;loi du 14 novembre 2020 susvisés&lt;/a&gt;, l&#39;arrêté du 24 avril 2020 susvisé est modifié conformément aux dispositions des articles 2 à 12 du présent arrêté.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le dernier alinéa de l&#39;article 4 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Dans ce contexte, l&#39;action effective sur les conditions de travail est prioritaire. La formalisation de l&#39;évaluation ou de la réévaluation des risques professionnels est retranscrite dans le document unique d&#39;évaluation des risques professionnels. »&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 6 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 6. - Les dispositions prévues par le chapitre III du titre II du décret du 29 mars 2012 susvisé et l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000042545890&amp;idArticle=JORFARTI000042545938&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1427 du 20 novembre 2020 - art. 84 (V)&#39;&gt;article 84 du décret n° 2020-1427 du 20 novembre 2020&lt;/a&gt; relatif aux comités sociaux d&#39;administration dans les administrations et les établissements publics de l&#39;Etat restent applicables dans le contexte de crise sanitaire covid-19.&lt;br/&gt;« Durant le contexte de crise sanitaire Covid-19, la commission centrale de prévention, la commission interarmées de prévention, les comités d&#39;hygiène, de sécurité et des conditions de travail et les commissions consultatives d&#39;hygiène et de prévention des accidents peuvent être réunis à distance :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; « - par conférence téléphonique ;&lt;br/&gt; « - par conférence audiovisuelle ;&lt;br/&gt; « - par procédure écrite dématérialisée.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Les instances, faisant l&#39;objet d&#39;une règle de quorum, ne siègent alors valablement que si la moitié au moins des représentants du personnel est présente à l&#39;ouverture de la réunion.&lt;br/&gt;« La procédure écrite dématérialisée peut être mise en œuvre pour consulter les instances sur des projets de texte ou recueillir les avis nécessaires.&lt;br/&gt;« Dans ce cadre, les documents relatifs à la crise sanitaire Covid-19 soumis à l&#39;avis de l&#39;instance doivent être communiqués aux représentants du personnel au moins huit jours avant la tenue de la réunion. Pour les documents relatifs à la crise sanitaire Covid-19 à vocation informative, et dont la disponibilité ne permettrait pas de respecter le délai de 8 jours précité, ils doivent être transmis dans les meilleurs délais possibles pour permettre aux représentants du personnel d&#39;en prendre connaissance avant la réunion. »&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 7 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 7. - Le chef d&#39;emprise définit les consignes prenant en compte le risque sanitaire induit par le virus SARS-CoV-2 applicables sur les parties à usage commun de l&#39;emprise.&lt;br/&gt;« Il assure un rôle de coordination générale des mesures de prévention prises pour faire face à l&#39;épidémie covid-19 sur l&#39;emprise concernée. »&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 8 est modifié comme suit :&lt;br/&gt;1° Au premier alinéa, les mots : « médecins de prévention » sont remplacés par les mots : « médecins du travail ».&lt;br/&gt;2° Au 3°, les mots : « L&#39;accompagnement des chefs d&#39;organisme, par l&#39;effet de la crise sanitaire, dans l&#39;élaboration de leurs plans de reprise » sont remplacés par les mots : « L&#39;accompagnement des chefs d&#39;organisme dans l&#39;élaboration des plans relatifs à la conduite des activités dans le contexte de la crise sanitaire covid-19. »&lt;br/&gt;3° Après le 3°, il est ajouté un 4° ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« 4° La participation aux actions de dépistage et de vaccination définies par l&#39;Etat. »&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 9 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 9. - Les visites et examens médicaux prévus par l&#39;arrêté du 4 décembre 2020 fixant les modalités de nomination des médecins de prévention ainsi que l&#39;organisation et les conditions de fonctionnement du service de médecine de prévention organisé au profit du personnel civil du ministère de la défense et par l&#39;arrêté du 4 décembre 2020 fixant au ministère de la défense l&#39;organisation et les conditions de fonctionnement de l&#39;exercice de la médecine de prévention au profit du personnel militaire, dont l&#39;échéance résultant des textes applicables antérieurement à l&#39;entrée en vigueur de l&#39;ordonnance du 1er avril 2020 susvisée intervient avant le 17 avril 2021, peuvent faire l&#39;objet d&#39;un report dans la limite d&#39;un an suivant l&#39;échéance de la visite médicale ou de l&#39;examen médical concerné.&lt;br/&gt;« Sont exclus de cette possibilité de report :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; « - les visites concernant les agents classés en catégorie A vis-à-vis des rayonnements ionisants ;&lt;br/&gt; « - les examens médicaux déterminant l&#39;aptitude initiale d&#39;un agent au poste de travail et les visites préalables à l&#39;affectation sur le poste telles que prévues par l&#39;article 19 de l&#39;arrêté du 4 décembre 2020 précité pour le personnel civil et par l&#39;article 17 de l&#39;arrêté du 4 décembre 2020 précité pour le personnel militaire ;&lt;br/&gt; « - les visites et examens médicaux pour lesquels le médecin du travail ou le médecin des armées en charge de la médecine de prévention estime indispensable de maintenir la visite compte tenu notamment de l&#39;état de santé de l&#39;agent ou des caractéristiques de son poste de travail.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Les dispositions du présent article sont également applicables aux visites et examens médicaux reportés en application de l&#39;article 3 de l&#39;ordonnance du 1er avril 2020 susvisée et qui n&#39;ont pu être réalisées à la date du 31 décembre 2020.&lt;br/&gt;« Le report de la visite ne fait pas obstacle à l&#39;embauche.&lt;br/&gt;« Un logigramme descriptif des modalités de report des visites et examens médicaux définies au présent article est porté en annexe I.&lt;br/&gt;« Les médecins du travail et les médecins des armées en charge de la médecine de prévention peuvent recourir pour l&#39;exercice de leurs missions à des pratiques médicales ou soignantes à distance utilisant les technologies de l&#39;information et de la communication. L&#39;information de l&#39;agent et le recueil de son consentement sur le principe de la pratique médicale ou soignante à distance sont préalablement réalisés. Les conditions de mise en œuvre de ces pratiques assurent le respect de la confidentialité. »&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 10 est abrogé.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 11 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 11. - Les dispositions du présent titre s&#39;appliquent pendant la période d&#39;état d&#39;urgence sanitaire aux contrôles et vérifications périodiques obligatoires des installations de travail et équipements de travail utilisés dans les organismes du ministère de la défense.&lt;br/&gt;« En sont exclus :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; « - les vérifications initiales et contrôles de première mise en service ;&lt;br/&gt; « - les contrôles après réparation ou modification des équipements sous pression ;&lt;br/&gt; « - et les contrôles périodiques dès lors qu&#39;ils sont dans des installations classées pour la protection de l&#39;environnement soumises à autorisation,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« lesquels demeurent soumis aux règles de droit commun. »&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 12 est abrogé.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 13 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 13. - Lorsqu&#39;un chef d&#39;organisme est, pendant l&#39;état d&#39;urgence sanitaire, dans l&#39;impossibilité de procéder ou de faire procéder aux contrôles et vérifications périodiques obligatoires des équipements de travail et des installations de travail tels que prévus par la réglementation, et dans le cadre des activités dont la poursuite doit être assurée, il applique la méthode Prise de Risque Mesurée, dite “PRISME”, décrite en annexe II du présent arrêté. Il s&#39;agit pour le chef d&#39;organisme de prendre des mesures justifiées par la nature de la tâche à accomplir et proportionnées au but poursuivi.&lt;br/&gt;« Le chef d&#39;organisme informe et tient à disposition des instances compétentes en matière de santé et de sécurité au travail les décisions et mesures prises après application de cette méthode PRISME.&lt;br/&gt;« Ces décisions et mesures sont annexées au DUERP. »&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;article 14, il est ajouté un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« Sans préjudice des attributions qui incombent aux chefs d&#39;organisme, le chef d&#39;emprise peut procéder à la transmission d&#39;une déclaration unique et commune à différents organismes présents sur l&#39;emprise, à l&#39;attention de l&#39;inspection du travail dans les armées et du médecin en charge de la médecine de prévention, en vue de l&#39;aménagement temporaire aux fins de restauration dans des espaces affectés au travail tel que permis par le présent article. »&lt;/p&gt;Article 12&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;annexe I est remplacée par l&#39;annexe du présent arrêté.&lt;/p&gt;Article 13&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les chefs d&#39;état-major, le délégué général pour l&#39;armement, la secrétaire générale pour l&#39;administration, le chef du contrôle général des armées, les directeurs et chefs de services relevant directement de la ministre des armées et les directeurs relevant directement du chef d&#39;état-major des armées sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p class=&#39;cliche&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Vous pouvez consulter l&#39;intégralité du texte avec ses images à partir de l&#39;extrait du Journal officiel électronique authentifié accessible en bas de page&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-17T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 3 février 2021 portant admission à la retraite et radiation des cadres (ingénieurs civils de la défense)</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043142569</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la directrice du centre ministériel de gestion de Metz en date du 3 février 2021, M. Sylvain SAISSET, ingénieur civil de la défense, est admis à faire valoir ses droits à la retraite, sur sa demande, à compter du 1er juillet 2021.&lt;br/&gt;A cette même date, l&#39;intéressé est radié des cadres du ministère des armées.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-17T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 12 février 2021 portant nomination (régisseuse de recettes et d&#39;avances)</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043142571</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre des armées en date du 12 février 2021 :&lt;br/&gt;Mme Sandrine PAINDORGE, adjointe administrative principale de première classe, est nommée, à compter du 19 avril 2021, régisseuse de la régie de recettes et d&#39;avances auprès de l&#39;établissement logistique du commissariat des armées de Châtres, en remplacement de Mme Catherine COGNON.&lt;br/&gt;Mme Sandrine PAINDORGE est assujettie à la constitution d&#39;un cautionnement et peut percevoir une indemnité de responsabilité au prorata de ses jours d&#39;activité.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-17T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 12 février 2021 portant nomination (mandataire suppléant de recettes et d&#39;avances)</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043142573</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre des armées en date du 12 février 2021 :&lt;br/&gt;M. Nicolas FAYS, adjudant, est nommé, à compter du 19 avril 2021, mandataire suppléant de la régie de recettes et d&#39;avances auprès de l&#39;établissement logistique du commissariat de Châtres, en remplacement de Mme Sandrine PAINDORGE.&lt;br/&gt;M. Nicolas FAYS est dispensé de cautionnement et peut percevoir une indemnité de responsabilité au prorata de ses jours d&#39;activité.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-17T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 février 2021 autorisant au titre de l&#39;année 2022 l&#39;ouverture d&#39;un examen professionnel pour l&#39;accès au grade de secrétaire administratif de classe exceptionnelle du ministère de la défense</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043134225</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre des armées en date du 2 février 2021 :&lt;br/&gt;I. - Est autorisée au titre de l&#39;année 2022 l&#39;ouverture d&#39;un examen professionnel pour l&#39;accès au grade de secrétaire administratif de classe exceptionnelle du ministère de la défense.&lt;br/&gt;II. - L&#39;organisation de cet examen professionnel est à la charge du centre ministériel de gestion (CMG) de Lyon.&lt;br/&gt;III. - Le nombre de postes offerts est fixé à 64.&lt;br/&gt;IV. - L&#39;ouverture des inscriptions est fixée au 16 février 2021.&lt;br/&gt;Les modalités d&#39;inscription sont les suivantes :&lt;br/&gt;Il est fortement conseillé aux candidates et aux candidats de ne pas attendre les derniers jours pour s&#39;inscrire.&lt;br/&gt;Aucune demande d&#39;inscription hors-délais ou non conforme aux présentes dispositions ne sera prise en compte.&lt;br/&gt;V. - Les inscriptions par internet ont lieu du 16 février 2021 à 12 heures, au 30 mars 2021 à 12 heures (fin des inscriptions), heure de Paris.&lt;br/&gt;Le formulaire d&#39;inscription doit être complété sur le site des concours, dans l&#39;encart « Votre espace » puis « S&#39;inscrire », à l&#39;adresse suivante : https://www.concours-civils.defense.gouv.fr.&lt;br/&gt;Cette inscription ne doit pas être effectuée à partir d&#39;un poste équipé ISPT (Internet sur le poste de travail). La candidate ou le candidat utilise sa connexion personnelle ou un poste internet en libre-service (type ALCAZAR), en raison des mesures de sécurité propres au ministère des armées. L&#39;adresse mail utilisée doit être une adresse personnelle.&lt;br/&gt;Pour que l&#39;inscription soit prise en compte, il est impératif que la candidate ou le candidat réalise la procédure jusqu&#39;à l&#39;obtention de la confirmation d&#39;inscription contenant le numéro de « certificat » qui doit être enregistré et/ou imprimé et conservé.&lt;br/&gt;Les candidates et candidats qui ont validé leur inscription n&#39;ont aucun document à transmettre, hormis éventuellement, pour les personnes en situation de handicap un certificat médical, daté de moins de 6 mois, délivré par un médecin agréé, et précisant les aménagements nécessaires pour passer l&#39;épreuve, sur le site des concours à l&#39;adresse susmentionnée, au plus tard le 30 mars 2021, date de clôture des inscriptions, avant 12 heures, heure de Paris.&lt;br/&gt;Le téléversement d&#39;éventuelles pièces jointes est proposé en toute fin d&#39;inscription. Les candidates et les candidats peuvent terminer leur inscription sans verser ces pièces immédiatement et revenir sur leur dossier via l&#39;encart « Votre espace » puis dans l&#39;onglet « Modifier son inscription en ligne » jusqu&#39;à la date de clôture des inscriptions.&lt;br/&gt;Les candidates et les candidats qui ont validé leur inscription peuvent modifier les données de leur dossier jusqu&#39;à la date de clôture des inscriptions, dans l&#39;onglet « Modifier son inscription en ligne », grâce aux numéros d&#39;inscription et de certificat qui leur sont attribués lors de l&#39;inscription.&lt;br/&gt;Toute modification sur le site d&#39;inscription en ligne doit faire l&#39;objet d&#39;une nouvelle validation. A l&#39;issue de la dernière validation réalisée, la candidate ou le candidat reçoit alors un nouveau courriel rappelant la date et l&#39;heure d&#39;enregistrement de la modification qui est considéré comme seul document opposable.&lt;br/&gt;VI. - Les candidates et les candidats qui n&#39;ont pas accès à internet peuvent demander un dossier papier d&#39;inscription par voie postale, jusqu&#39;au 19 mars 2021, le cachet de la poste faisant foi, auprès du CMG de Lyon, division ressources humaines, bureau concours, recrutement et formation, section A, quartier Général-Frère, BP 41, 69998 Lyon Cedex 07.&lt;br/&gt;Afin que le dossier leur soit transmis en retour, les candidates et les candidats joignent impérativement à leur demande une enveloppe au format A4 affranchie au tarif lettre 190 grammes et libellée à leurs nom et adresse. Aucune demande de dossier papier par tout autre moyen que la voie postale ne sera prise en compte.&lt;br/&gt;Après avoir rempli, daté et signé le formulaire d&#39;inscription, les candidates et les candidats l&#39;envoient, avec, pour les personnes en situation de handicap, un certificat médical, daté de moins de 6 mois, délivré par un médecin agréé, et précisant les aménagements nécessaires pour passer l&#39;épreuve, par voie postale, au plus tard le 30 mars 2021, date de clôture des inscriptions, le cachet de la poste faisant foi, au bureau recrutement du CMG de leur département d&#39;affectation géographique dont les coordonnées sont mentionnées dans le tableau ci-après.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;DEPARTEMENT&lt;br/&gt;où les candidates et les candidats sont affectés&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;ADRESSE&lt;br/&gt;où les candidates et les candidats doivent faire parvenir leur dossier d&#39;inscription par voie postale&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;60, 75, 77, 78, 91, 92, 93, 94, 95, départements et collectivités d&#39;outre-mer et étranger&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;CMG de Saint-Germain-en-Laye, division ressources humaines, bureau recrutement-formation, section recrutement, base des Loges, 8, avenue du président Kennedy, BP 40202, 78102 Saint-Germain-en-Laye Cedex&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;02, 08, 10, 21, 25, 39, 51, 52, 54, 55, 57, 58, 59, 62, 67, 68, 70, 71, 80, 88, 89, 90&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;CMG de Metz, division ressources humaines, bureau recrutement- formation, section recrutement, quartier de Lattre de Tassigny, CS 30001, 57044 Metz Cedex 1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;14, 18, 22, 27, 28, 29, 35, 36, 37, 41, 44, 45, 49, 50, 53, 56, 61, 72, 76, 85&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;CMG de Rennes, division ressources humaines, bureau recrutement-formation, section recrutement-concours, boulevard Saint-Conwoïon, BP 01, 35998 Rennes Cedex 9&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;09, 12, 16, 17, 19, 23, 24, 31, 32, 33, 40, 46, 47, 64, 65, 79, 81, 82, 86, 87&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;CMG de Bordeaux, division ressources humaines, bureau recrutement-formation, section recrutement, caserne Nansouty, 223, rue de Bègles, CS 21152, 33068 Bordeaux Cedex&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;04, 05, 06, 11, 13, 30, 34, 48, 66, 83, 84, 2A, 2B&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;CMG de Toulon, BCRM Toulon, division ressources humaines, bureau recrutement-formation, section recrutement, BP 33, 83800 Toulon Cedex 9&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;01, 03, 07, 15, 26, 38, 42, 43, 63, 69, 73, 74&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;CMG de Lyon, division ressources humaines, bureau concours, recrutement et formation, section A, quartier Général Frère, BP 41, 69998 Lyon Cedex 07&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tout dossier posté après le 30 mars 2021 ou parvenant dans une enveloppe dépourvue du cachet de la poste est refusé. Tout dossier incomplet est rejeté.&lt;br/&gt;VII. - L&#39;épreuve écrite d&#39;admissibilité se déroule le 26 mai 2021, dans les centres d&#39;examen créés par les CMG de Saint-Germain-en-Laye, de Metz, de Rennes, de Bordeaux, de Toulon et de Lyon.&lt;br/&gt;Les candidats et candidates situés dans les départements et collectivités d&#39;outre-mer et à l&#39;étranger sont rattachés au CMG de Saint-Germain-en-Laye. Des centres d&#39;examen sont systématiquement créés en cas de dépôt de candidature.&lt;br/&gt;VIII. - En vue de l&#39;épreuve orale d&#39;admission, les candidates et les candidats admissibles transmettent leur dossier de reconnaissance des acquis de l&#39;expérience professionnelle, dès publication de la liste d&#39;admissibilité et au plus tard 23 août 2021, avant 12 heures, heure de Paris, sur le site des concours via l&#39;encart « Votre espace » puis dans l&#39;onglet « Modifier son inscription en ligne », à l&#39;adresse suivante : https://www.concours-civils.defense.gouv.fr.&lt;br/&gt;Les candidates et candidats inscrits par la voie postale, transmettent par voie postale leur dossier de reconnaissance des acquis de l&#39;expérience professionnelle imprimé au plus tard le 23 août 2021, le cachet de la poste faisant foi, au CMG de Lyon à l&#39;adresse susmentionnée.&lt;br/&gt;IX. - L&#39;épreuve orale d&#39;admission se déroule à Lyon, à partir du 6 septembre 2021.&lt;br/&gt;X. - Tout candidat ou candidate résidant dans l&#39;une des collectivités mentionnées à l&#39;article 72-3 de la Constitution ou à l&#39;étranger, en situation de handicap, en état de grossesse ou dont l&#39;état de santé le nécessite, bénéficie, à sa demande, du recours à la visioconférence pour passer l&#39;épreuve orale dans les conditions prévues par l&#39;arrêté du 22 décembre 2017 fixant les conditions de recours à la visioconférence pour l&#39;organisation des voies d&#39;accès à la fonction publique de l&#39;Etat.&lt;br/&gt;La demande écrite scannée au format pdf doit être adressée sur le site des concours via l&#39;encart « Votre espace » puis dans l&#39;onglet « Modifier son inscription en ligne », à l&#39;adresse suivante : https://www.concours-civils.defense.gouv.fr ou par voie postale, au CMG de Lyon, à l&#39;adresse susmentionnée, au plus tard le 16 août 2021.&lt;br/&gt;En outre, les personnes en situation de handicap, en état de grossesse ou dont l&#39;état de santé le nécessite, joignent à leur demande au plus tard le 16 août 2021, un certificat médical délivré par un médecin agréé par l&#39;administration et comportant la mention de l&#39;aménagement relatif à la visioconférence.&lt;br/&gt;XI. - Le jury sera composé par arrêté de la ministre des armées.&lt;br/&gt;Le secrétariat du jury est assuré par un agent du CMG de Lyon.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-16T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 4 février 2021 autorisant au titre de l&#39;année 2022 l&#39;ouverture d&#39;un examen professionnel pour l&#39;accès au grade de secrétaire administratif de classe supérieure du ministère de la défense</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043134227</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre des armées en date du 4 février 2021 :&lt;br/&gt;I. - Est autorisée au titre de l&#39;année 2022 l&#39;ouverture d&#39;un examen professionnel pour l&#39;accès au grade de secrétaire administratif de classe supérieure du ministère de la défense.&lt;br/&gt;II. - L&#39;organisation de cet examen professionnel est à la charge du centre ministériel de gestion (CMG) de Lyon.&lt;br/&gt;III. - Le nombre de postes offerts est fixé à 100.&lt;br/&gt;IV. - L&#39;ouverture des inscriptions est fixée au 16 février 2021.&lt;br/&gt;Les modalités d&#39;inscription sont les suivantes :&lt;br/&gt;Il est fortement conseillé aux candidates et aux candidats de ne pas attendre les derniers jours pour s&#39;inscrire.&lt;br/&gt;Aucune demande d&#39;inscription hors-délais ou non conforme aux présentes dispositions ne sera prise en compte.&lt;br/&gt;V. - Les inscriptions par internet ont lieu du 16 février 2021 à 12 heures, au 30 mars 2021 à 12 heures (fin des inscriptions), heure de Paris.&lt;br/&gt;Le formulaire d&#39;inscription doit être complété sur le site des concours, dans l&#39;encart « Votre espace » puis « S&#39;inscrire », à l&#39;adresse suivante : https://www.concours-civils.defense.gouv.fr.&lt;br/&gt;Cette inscription ne doit pas être effectuée à partir d&#39;un poste équipé ISPT (internet sur le poste de travail). La candidate ou le candidat utilise sa connexion personnelle ou un poste internet en libre-service (type ALCAZAR), en raison des mesures de sécurité propres au ministère des armées. L&#39;adresse mail utilisée doit être une adresse personnelle.&lt;br/&gt;Pour que l&#39;inscription soit prise en compte, il est impératif que la candidate ou le candidat réalise la procédure jusqu&#39;à l&#39;obtention de la confirmation d&#39;inscription contenant le numéro de « certificat » qui doit être enregistré et/ou imprimé et conservé.&lt;br/&gt;Les candidates et candidats qui ont validé leur inscription n&#39;ont aucun document à transmettre, hormis éventuellement, pour les personnes en situation de handicap un certificat médical, daté de moins de 6 mois, délivré par un médecin agréé, et précisant les aménagements nécessaires pour passer l&#39;épreuve, sur le site des concours à l&#39;adresse susmentionnée, au plus tard le 30 mars 2021, date de clôture des inscriptions, avant 12 heures, heure de Paris.&lt;br/&gt;Le téléversement d&#39;éventuelles pièces jointes est proposé en toute fin d&#39;inscription. Les candidates et les candidats peuvent terminer leur inscription sans verser ces pièces immédiatement et revenir sur leur dossier via l&#39;encart « Votre espace » puis dans l&#39;onglet « Modifier son inscription en ligne » jusqu&#39;à la date de clôture des inscriptions.&lt;br/&gt;Les candidates et les candidats qui ont validé leur inscription peuvent modifier les données de leur dossier jusqu&#39;à la date de clôture des inscriptions, dans l&#39;onglet « Modifier son inscription en ligne », grâce aux numéros d&#39;inscription et de certificat qui leur sont attribués lors de l&#39;inscription.&lt;br/&gt;Toute modification sur le site d&#39;inscription en ligne doit faire l&#39;objet d&#39;une nouvelle validation. A l&#39;issue de la dernière validation réalisée, la candidate ou le candidat reçoit alors un nouveau courriel rappelant la date et l&#39;heure d&#39;enregistrement de la modification qui est considéré comme seul document opposable.&lt;br/&gt;VI. - Les candidates et les candidats qui n&#39;ont pas accès à internet peuvent demander un dossier papier d&#39;inscription par voie postale, jusqu&#39;au 19 mars 2021, le cachet de la poste faisant foi, auprès du CMG de Lyon, division ressources humaines, bureau concours, recrutement et formation, section B, quartier Général-Frère, BP 41, 69998 Lyon Cedex 07.&lt;br/&gt;Afin que le dossier leur soit transmis en retour, les candidates et les candidats joignent impérativement à leur demande une enveloppe au format A4 affranchie au tarif lettre 190 grammes et libellée à leurs nom et adresse. Aucune demande de dossier papier par tout autre moyen que la voie postale ne sera prise en compte.&lt;br/&gt;Après avoir rempli, daté et signé le formulaire d&#39;inscription, les candidates et les candidats l&#39;envoient, avec, pour les personnes en situation de handicap, un certificat médical, daté de moins de 6 mois, délivré par un médecin agréé, et précisant les aménagements nécessaires pour passer l&#39;épreuve, par voie postale, au plus tard le 30 mars 2021, date de clôture des inscriptions, le cachet de la poste faisant foi, au bureau recrutement du CMG de leur département d&#39;affectation géographique dont les coordonnées sont mentionnées dans le tableau ci-après.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;DEPARTEMENT&lt;br/&gt;où les candidates et les candidats sont affectés&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;ADRESSE&lt;br/&gt;où les candidates et les candidats doivent faire parvenir &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    leur dossier d&#39;inscription par voie postale&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;60, 75, 77, 78, 91, 92, 93, 94, 95, départements et collectivités d&#39;outre-mer et étranger&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;CMG de Saint-Germain-en-Laye, division ressources humaines, bureau recrutement-formation, section recrutement, base des Loges, 8, avenue du président Kennedy, BP 40202, 78102 Saint-Germain-en-Laye Cedex&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;02, 08, 10, 21, 25, 39, 51, 52, 54, 55, 57, 58, 59, 62, 67, 68, 70, 71, 80, 88, 89, 90&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;CMG de Metz, division ressources humaines, bureau recrutement-formation, section recrutement, quartier de Lattre de Tassigny, CS 30001, 57044 Metz Cedex 1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;14, 18, 22, 27, 28, 29, 35, 36, 37, 41, 44, 45, 49, 50, 53, 56, 61, 72, 76, 85&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;CMG de Rennes, division ressources humaines, bureau recrutement-formation, section recrutement-concours, boulevard Saint-Conwoïon, BP 01, 35998 Rennes Cedex 9&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;09, 12, 16, 17, 19, 23, 24, 31, 32, 33, 40, 46, 47, 64, 65, 79, 81, 82, 86, 87&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;CMG de Bordeaux, division ressources humaines, bureau recrutement-formation, section recrutement, caserne Nansouty, 223, rue de Bègles, CS 21152, 33068 Bordeaux Cedex&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;04, 05, 06, 11, 13, 30, 34, 48, 66, 83, 84, 2A, 2B&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;CMG de Toulon, BCRM Toulon, division ressources humaines, bureau recrutement-formation, section recrutement, BP 33, 83800 Toulon Cedex 9&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;01, 03, 07, 15, 26, 38, 42, 43, 63, 69, 73, 74&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;CMG de Lyon, division ressources humaines, bureau concours, recrutement et formation, section B, quartier Général Frère, BP 41, 69998 Lyon Cedex 07&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tout dossier posté après le 30 mars 2021 ou parvenant dans une enveloppe dépourvue du cachet de la poste est refusé. Tout dossier incomplet est rejeté.&lt;br/&gt;VII. - L&#39;épreuve écrite unique d&#39;admission, se déroule le 6 mai 2021, dans les centres d&#39;examen créés par les CMG de Saint-Germain-en-Laye, de Metz, de Rennes, de Bordeaux, de Toulon et de Lyon.&lt;br/&gt;Les candidates et candidats situés dans les départements et collectivités d&#39;outre-mer et à l&#39;étranger sont rattachés au CMG de Saint-Germain-en-Laye. Des centres d&#39;examen sont systématiquement créés en cas de dépôt de candidature.&lt;br/&gt;VIII. - Le jury sera composé par arrêté de la ministre des armées.&lt;br/&gt;Le secrétariat du jury est assuré par un agent du CMG de Lyon.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-16T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-155 du 12 février 2021 modifiant le décret n° 2018-102 du 15 février 2018 relatif à l&#39;attribution d&#39;une indemnité de sujétions horaires à certains personnels des ateliers aéronautiques du service industriel de l&#39;aéronautique</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130988</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 5 du décret du 15 février 2018 susvisé est abrogé.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, la ministre des armées, la ministre de la transformation et de la fonction publiques et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-14T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 12 février 2021 modifiant l&#39;arrêté du 15 février 2018 fixant le montant de l&#39;indemnité de sujétions horaires attribuée à certains personnels des ateliers industriels aéronautiques du service industriel de l&#39;aéronautique</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043131000</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 2 de l&#39;arrêté du 15 février 2018 susvisé est abrogé.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-14T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-149 du 11 février 2021 relatif à l&#39;organisation des examens, concours, recrutements, sélections et formations militaires, pris pour l&#39;application des articles 3 et 7 de l&#39;ordonnance n° 2020-1694 du 24 décembre 2020 relative à l&#39;organisation des examens et concours dans le cadre de la gestion de la crise sanitaire née de l&#39;épidémie de covid-19</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043129958</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les autorités responsables de l&#39;organisation des examens, concours, recrutements, sélections et formations militaires, et de la détermination des modalités de délivrance des diplômes et qualifications militaires peuvent appliquer les dispositions du présent décret aux examens, concours, recrutements, sélections et formations en cours ou ouverts pendant la période comprise entre le 1er janvier et le 31 octobre 2021, ainsi qu&#39;à la délivrance des diplômes et qualifications militaires pendant cette période.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pendant la période prévue à l&#39;article 1er, l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation des examens, concours, recrutements et sélections militaires peut recourir à la visioconférence pour les épreuves orales, auditions et entretiens, nonobstant l&#39;absence de mention d&#39;un tel recours dans l&#39;arrêté d&#39;organisation ou texte d&#39;ouverture des examens, concours, recrutements et sélections, y compris lorsque le candidat n&#39;en a pas fait la demande lors de son inscription.&lt;br/&gt;Les membres des jurys, commissions et instances de sélection peuvent, pour l&#39;organisation de leurs délibérations, recourir à la visioconférence, à l&#39;audioconférence lorsque le recours à la visioconférence ne peut être organisé et, lorsque l&#39;urgence le justifie ou qu&#39;aucun des deux moyens précédents ne peut être utilisé, à la messagerie instantanée électronique sécurisée ou, à défaut, à la correspondance électronique sécurisée.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sous réserve des dispositions du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006071307&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la défense. (V)&#39;&gt;code de la défense&lt;/a&gt; et des statuts particuliers, l&#39;organisation et les modalités d&#39;exécution des examens, concours, recrutements et sélections militaires peuvent faire l&#39;objet d&#39;adaptations pour tenir compte de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire déclaré dans les conditions prévues par la loi du 14 novembre 2020 susvisée, tout en conservant les spécificités propres aux recrutements du personnel militaire.&lt;br/&gt;Les adaptations ne peuvent remettre en cause le maintien des épreuves écrites, orales et sportives permettant de s&#39;assurer de la motivation du candidat et de son aptitude à occuper un emploi militaire.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Les épreuves d&#39;admissibilité et d&#39;admission peuvent être adaptées en garantissant le respect de l&#39;égalité de traitement des candidats. Ces adaptations peuvent porter sur les règles de quorum au sein des jurys, sur la nature, le nombre, le contenu, la localisation, les coefficients et les conditions d&#39;organisation des épreuves, qui peuvent notamment s&#39;effectuer de manière dématérialisée. Ces adaptations sont précisées par des arrêtés dérogeant, pour la période prévue à l&#39;article 1er, aux dispositions actuellement en vigueur. Elles doivent être portées à la connaissance des candidats, par tout moyen, dans un délai qui ne peut être inférieur à deux semaines avant le début des épreuves.&lt;br/&gt;Les épreuves d&#39;admissibilité ou d&#39;admission peuvent être supprimées, l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation étant néanmoins tenue de conserver les épreuves destinées à s&#39;assurer de la motivation du candidat et de son aptitude à occuper un emploi militaire.&lt;br/&gt;II. - Les épreuves physiques et sportives pouvant matériellement être réalisées tout en respectant les prescriptions prévues par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042475143&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1310 du 29 octobre 2020 (V)&#39;&gt;décret du 29 octobre 2020 susvisé&lt;/a&gt; sont maintenues. Elles doivent permettre d&#39;évaluer si le candidat dispose des aptitudes physiques exigées pour l&#39;accès à l&#39;état militaire. Elles peuvent, le cas échéant, être relocalisées.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sous réserve des dispositions prévues par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000311539&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°81-317 du 7 avril 1981 (M)&#39;&gt;décret du 7 avril 1981 susvisé&lt;/a&gt;, lorsqu&#39;un concours externe est conduit pendant la période mentionnée à l&#39;article 1er, les candidats peuvent remettre à l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation du concours, soit la copie du titre ou du diplôme requis, soit la copie du titre ou diplôme obtenu dans leur Etat d&#39;origine et reconnu comme équivalent aux diplômes français requis, au plus tard à la date d&#39;établissement de la liste classant par ordre alphabétique les candidats déclarés admis par le jury.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;autorité responsable des modalités de délivrance des diplômes ou d&#39;octroi des qualifications militaires peut adapter les modalités de délibération du jury, de la commission ou de l&#39;instance de sélection, lorsque ces délibérations interviennent dans la période prévue à l&#39;article 1er.&lt;br/&gt;Elle peut également adapter les règles de délivrance du diplôme ou d&#39;octroi de la qualification militaire lorsque la formation militaire sanctionnée par ce diplôme ou cette qualification a été dispensée au cours de la période prévue à l&#39;article 1er.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Lorsque la date limite pour les inscriptions ou le dépôt de pièces ou de dossiers dans le cadre d&#39;un examen, concours, recrutement ou sélection militaire a été fixée au 1er janvier 2021 ou à une date postérieure comprise dans la période d&#39;état d&#39;urgence sanitaire, cette date peut être repoussée dans la limite de la période prévue à l&#39;article 1er du présent décret, par arrêté ou décision de l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation de l&#39;examen, du concours, du recrutement ou de la sélection militaire, publié dans les mêmes conditions que celles applicables au texte d&#39;ouverture.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Nonobstant toute disposition réglementaire contraire, l&#39;inscription ou l&#39;envoi de documents nécessaires à l&#39;inscription ou à la participation des candidats à l&#39;un des examens, concours, recrutements, sélections ou formations peut être accompli par voie électronique, dans le respect des règles de protection des données à caractère personnel.&lt;br/&gt;Cette procédure doit permettre d&#39;enregistrer l&#39;identité du candidat et la date de son inscription.&lt;br/&gt;Les données fournies lors de l&#39;inscription par voie électronique ne peuvent être consultées que par le candidat lui-même et par les personnes chargées de recueillir l&#39;information.&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Lorsque les examens, concours, recrutements, sélections et formations militaires ne sont pas achevés au 1er janvier 2021 ou doivent être reportés compte tenu de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire, les nouvelles modalités d&#39;organisation et le nouveau calendrier font l&#39;objet d&#39;un arrêté ou d&#39;une décision de l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation de l&#39;examen, du concours, du recrutement, de la sélection ou de la formation militaire.&lt;br/&gt;Cet arrêté ou cette décision est publié dans les mêmes conditions que celles applicables au texte d&#39;ouverture.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Sans préjudice des dispositions de l&#39;article 2, lorsqu&#39;une épreuve d&#39;examen, concours, recrutement ou sélection militaire a été interrompue ou n&#39;a pu donner lieu, à compter du 1er janvier 2021, à l&#39;examen de la totalité des candidats par le jury, la commission ou l&#39;instance de sélection, cette épreuve peut être annulée et reportée pour l&#39;ensemble des candidats à une date fixée par l&#39;arrêté ou la décision mentionnée à l&#39;article 9.&lt;br/&gt;La décision de report ou de maintien de l&#39;épreuve mentionnée au premier alinéa du présent article est prise par l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation de l&#39;examen, concours, recrutement ou sélection en appréciant le risque de rupture d&#39;égalité entre les candidats. A cette fin, elle apprécie si le délai entre l&#39;interruption et la reprise de l&#39;épreuve est, au regard notamment du volume de candidats concernés, mais également du nombre et de la nature des épreuves, de nature à constituer une rupture d&#39;égalité.&lt;br/&gt;II. - Lorsque plusieurs épreuves d&#39;un examen, concours, recrutement ou sélection militaire ont été interrompues ou n&#39;ont pu donner lieu, à compter du 1er janvier 2021, à l&#39;examen de la totalité des candidats par le jury ou l&#39;instance de sélection, ces épreuves sont annulées et reportées par l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation de l&#39;examen, du concours, du recrutement ou de la sélection pour l&#39;ensemble des candidats à une date fixée par l&#39;arrêté ou la décision mentionnée à l&#39;article 9.&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Lorsque toutes les épreuves d&#39;examen, concours, recrutement ou sélection militaire sont reportées dans les conditions prévues à l&#39;article 9 et que la composition des jurys, commissions et instances de sélection a été fixée avant la période d&#39;état d&#39;urgence sanitaire, l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation peut, dans les mêmes formes, procéder au remplacement de ceux des membres du jury ou de l&#39;instance de sélection dont l&#39;empêchement est constaté.&lt;br/&gt;Les membres concernés peuvent être remplacés par d&#39;autres membres ayant un grade ou un niveau de fonctions ou de qualifications au moins équivalent à celui du membre à remplacer, appartenant le cas échéant à une administration autre que l&#39;autorité organisatrice, nonobstant les règles de composition fixées par les dispositions réglementaires applicables à cette voie d&#39;accès.&lt;br/&gt;Les correcteurs et examinateurs spécialisés, non membres du jury, peuvent être remplacés jusqu&#39;à la veille des épreuves.&lt;/p&gt;Article 12&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre des armées, le ministre de l&#39;intérieur et la ministre de la mer sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 15 janvier 2021 portant nomination au conseil d&#39;administration du foyer d&#39;entraide de la Légion étrangère</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130432</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre des armées en date du 15 janvier 2021, est renouvelé en tant que membre du conseil d&#39;administration du foyer d&#39;entraide de la Légion étrangère, en qualité de représentant des sous-officiers servant à titre étranger :&lt;br/&gt;Le major Luis BALANZAT, commandement de la Légion étrangère (COMLE).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision du 9 février 2021 portant délégation de signature (état-major des armées)</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043121200</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les personnes désignées dans la présente décision reçoivent délégation de signature du ministre dans les conditions ci-après.&lt;/p&gt;Chapitre Ier : ÉTAT-MAJOR DES ARMÉESArticle 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Sous-chef d&#39;état-major « plans » :&lt;br/&gt;En cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement de M. le général de corps d&#39;armée Vincent Pons, sous-chef d&#39;état-major « plans », délégation est donnée à M. le général de division aérienne Eric Charpentier, adjoint au sous-chef d&#39;état-major « plans », pour signer tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions du sous-chef d&#39;état-major « plans ».&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sous-chef d&#39;état-major « opérations » :&lt;br/&gt;1° En cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement de M. le général de corps aérien Stéphane Mille, sous-chef d&#39;état-major « opérations », délégation est donnée à M. le vice-amiral Laurent Lebreton, adjoint au sous-chef d&#39;état-major « opérations », pour signer tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions du sous-chef d&#39;état-major « opérations », à l&#39;exclusion des actes relatifs à la conduite des opérations militaires ;&lt;br/&gt;2° Délégation est donnée à M. le général de brigade Philippe Susnjara, chef du centre de planification et de conduite des opérations, pour signer tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, relatifs à la conduite des opérations militaires, dans la limite des attributions du sous-chef d&#39;état-major « opérations ».&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sous-chef d&#39;état-major « performance » :&lt;br/&gt;En cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement de M. le vice-amiral d&#39;escadre Didier Maleterre, sous-chef d&#39;état-major « performance », délégation est donnée à M. le commissaire général de 1re classe François-Alain Serre, adjoint au sous-chef d&#39;état-major « performance », pour signer tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions du sous-chef d&#39;état-major « performance ».&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Responsable de projet « coopération capacitaire internationale » :&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, à M. le général de division aérienne Eric Charpentier, adjoint au sous-chef d&#39;état-major « plans », dans la limite de ses attributions de responsable de projet « coopération capacitaire internationale ».&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Responsable de projet « défense et sécurité » :&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, à M. le vice-amiral Laurent Lebreton, adjoint au sous-chef d&#39;état-major « opérations », dans la limite de ses attributions de responsable de projet « défense et sécurité ».&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Responsable de projet « transformation » :&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, à M. le commissaire général de 1re classe François-Alain Serre, adjoint au sous-chef d&#39;état-major « performance », dans la limite de ses attributions de responsable de projet « transformation ».&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Responsable de projet « service national universel » :&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite de ses attributions, à M. le général de division Walter Lalubin, délégué interarmées aux réserves, responsable de projet « service national universel ».&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Relations internationales militaires :&lt;br/&gt;I. - Délégation est donnée à l&#39;effet de signer tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite de ses attributions à :&lt;br/&gt;1° M. le général de division aérienne Laurent Marboeuf, officier général « relations internationales militaires » ;&lt;br/&gt;2° En cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement de M. le général de division aérienne Laurent Marboeuf, la délégation prévue au 1° est consentie à M. le général de brigade Eric Peltier ;&lt;br/&gt;3° En cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement de M. le général de division aérienne Laurent Marboeuf et de M. le général de brigade Eric Peltier, la délégation prévue aux 1° et 2° est consentie à M. le général de brigade aérienne Bruno Foussard.&lt;br/&gt;II. - Délégation est donnée à l&#39;effet de signer tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et arrêtés, ainsi que les accords militaires opérationnels, arrangements techniques et lettres d&#39;intention dans le domaine des relations internationales militaires, dans la limite de leurs attributions, à :&lt;br/&gt;1° M. le général de brigade aérienne Bruno Foussard, chef de la division « euratlantique » ;&lt;br/&gt;2° M. le général de brigade Eric Peltier, chef de la division « coopération bilatérale Sud ».&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Division « études, stratégie et management général » :&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite de ses attributions, à :&lt;br/&gt;1° M. le général de division Benoît Paris, chef de la division « études, stratégie et management général », officier général adjoint au major général des armées ;&lt;br/&gt;2° En cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement de M. le général de division Benoît Paris, la délégation prévue au 1° est consentie, pour ce qui concerne les attributions de la division « études, stratégie et management général », à M. le général de brigade aérienne Vincent Breton.&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Division « contrôle et audit des armées » :&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite de ses attributions, à :&lt;br/&gt;1° M. le commissaire général de 2e classe Pascal Verrier, chef de la division « contrôle et audit des armées » ;&lt;br/&gt;2° En cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement de M. le commissaire général de 2e classe Pascal Verrier, la délégation prévue au 1° est consentie dans les mêmes conditions à M. le colonel Thierry Baronnet.&lt;/p&gt;Article 12&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Division « stratégie numérique des armées » :&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets dans la limite de ses attributions à :&lt;br/&gt;1° M. le général de division Jean-Jacques Pellerin, chef de la division « stratégie numérique des armées » ;&lt;br/&gt;2° En cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement de M. le général de division Jean-Jacques Pellerin, la délégation prévue au 1° est consentie dans les mêmes conditions à M. le général de brigade aérienne Michel Simonin ;&lt;br/&gt;3° En cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement de M. le général de division Jean-Jacques Pellerin et de M. le général de brigade aérienne Michel Simonin, la délégation prévue aux 1° et 2° est consentie dans les mêmes conditions à M. le capitaine de vaisseau Laurent Malavergne.&lt;/p&gt;Article 13&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Division « emploi des forces-protection » :&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite de ses attributions, à :&lt;br/&gt;1° M. le général de division Pierre Schill, chef de la division « emploi des forces-protection » ;&lt;br/&gt;2° En cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement de M. le général de division Pierre Schill, la délégation prévue au 1° est consentie dans les mêmes conditions à M. le colonel Gilles Mathes-Juventin.&lt;/p&gt;Article 14&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Division « forces nucléaires » :&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans les limites de ses attributions, à :&lt;br/&gt;1° M. le général de brigade aérienne Nicolas Leverrier, chef de la division « forces nucléaires » ;&lt;br/&gt;2° En cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement de M. le général de brigade aérienne Nicolas Leverrier, la délégation prévue au 1° est consentie dans les mêmes conditions à M. le capitaine de vaisseau Frédéric Dreher.&lt;/p&gt;Article 15&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Division « plans, programmation et évaluation » :&lt;br/&gt;I. - Délégation est donnée à l&#39;effet de signer tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans les limites de ses attributions, à :&lt;br/&gt;1° M. le contre-amiral Thierry Durteste, chef de la division « plans, programmation et évaluation » ;&lt;br/&gt;2° En cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement de M. le contre-amiral Thierry Durteste, la délégation prévue au 1° est consentie dans les mêmes conditions à M. le capitaine de vaisseau François Guichard.&lt;br/&gt;II. - Délégation est donnée à l&#39;effet de signer les conventions de prestations de service au profit de tiers prévues par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000037695131&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2018-1073 du 3 décembre 2018 (V)&#39;&gt;décret du 3 décembre 2018 susvisé&lt;/a&gt;, exécutés à titre totalement ou partiellement gratuit par l&#39;état-major des armées et les organismes interarmées n&#39;appartenant pas à l&#39;administration centrale et dotés de la qualité de formation administrative, à :&lt;br/&gt;1° M. le général de division aérienne Eric Charpentier, adjoint au sous-chef d&#39;état-major « plans » ;&lt;br/&gt;2° M. le contre-amiral Thierry Durteste, chef de la division « plans, programmation et évaluation ».&lt;/p&gt;Article 16&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Division « cohérence capacitaire » :&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans les limites de ses attributions, à :&lt;br/&gt;1° M. le général de division aérienne Philippe Adam, chef de la division « cohérence capacitaire » ;&lt;br/&gt;2° En cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement de M. le général de division aérienne Philippe Adam, la délégation prévue au 1° est consentie, dans les mêmes conditions à M. le colonel Ludovic Pinon ;&lt;br/&gt;3° En cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement de M. le général de division aérienne Philippe Adam et de M. le colonel Ludovic Pinon, la délégation prévue aux 1° et 2° est consentie dans les mêmes conditions à M. le capitaine de vaisseau Emmanuel Sagorin.&lt;/p&gt;Article 17&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Division « maîtrise des armements » :&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans les limites de ses attributions, à :&lt;br/&gt;1° M. le colonel Jean-Christophe Le Roux, chef de la division « maîtrise des armements » ;&lt;br/&gt;2° En cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement de M. le colonel Jean-Christophe Le Roux, la délégation prévue au 1° est consentie dans les mêmes conditions à M. le capitaine de vaisseau Henri Fouques Duparc.&lt;/p&gt;Article 18&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Division « organisation ressources humaines » :&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans les limites de leurs attributions, à :&lt;br/&gt;1° M. le général de brigade aérienne Philippe Hirtzig, chef de la division « organisation ressources humaines » ;&lt;br/&gt;2° En cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement de M. le général de brigade aérienne Philippe Hirtzig, la délégation prévue au 1° est consentie dans les mêmes conditions à M. le capitaine de vaisseau Geoffroy d&#39;Andigné.&lt;/p&gt;Article 19&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Division « soutien de l&#39;homme » :&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans les limites de ses attributions, à M. le commissaire général de 2e classe Luc Berregard, chef de la division « soutien de l&#39;homme ».&lt;/p&gt;Article 20&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Division « soutien de l&#39;activité » :&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans les limites de ses attributions, à :&lt;br/&gt;1° M. le contre-amiral Lionel Mathieu, chef de la division « soutien de l&#39;activité » ;&lt;br/&gt;2° En cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement de M. le contre-amiral Lionel Mathieu, la délégation prévue au 1° est consentie dans les mêmes conditions à M. le colonel Loïc Boué ;&lt;br/&gt;3° En cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement de M. le contre-amiral Lionel Mathieu et de M. le colonel Loïc Boué, la délégation prévue aux 1° et 2° est consentie dans les mêmes conditions à M. le colonel Roberto Ramasco.&lt;/p&gt;Article 21&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Division « munitions » :&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans les limites de ses attributions, à :&lt;br/&gt;1° M. le général de brigade Noël Olivier, chef de la division « munitions » ;&lt;br/&gt;2° En cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement de M. le général de brigade Noël Olivier, la délégation prévue au 1° est consentie dans les mêmes conditions à M. le capitaine de vaisseau Philippe Berenguer.&lt;/p&gt;Article 22&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Division « énergie opérationnelle » :&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans les limites de ses attributions, à :&lt;br/&gt;1° M. l&#39;ingénieur général de 1re classe Jean-Charles Ferré, chef de la division « énergie opérationnelle » ;&lt;br/&gt;2° En cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement de M. l&#39;ingénieur général de 1re classe Jean-Charles Ferré, la délégation prévue au 1° est consentie dans les mêmes conditions à M. l&#39;ingénieur en chef de 1re classe Luc Margotin.&lt;/p&gt;Article 23&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Commandant de la cyberdéfense :&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite de ses attributions, à :&lt;br/&gt;1° M. le général de division aérienne Didier Tisseyre, officier général « commandant de la cyberdéfense » ;&lt;br/&gt;2° En cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement de M. le général de division aérienne Didier Tisseyre, la délégation prévue au 1° est consentie dans les mêmes conditions à M. le colonel Philippe Geay de Montenon, adjoint à l&#39;officier général « commandant de la cyberdéfense ».&lt;/p&gt;Article 24&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégué interarmées aux réserves :&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite de ses attributions, à :&lt;br/&gt;M. le général de division Walter Lalubin, délégué interarmées aux réserves.&lt;/p&gt;Article 25&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Centre de planification et de conduite des opérations :&lt;br/&gt;1° En cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement de M. le général de brigade Philippe Susnjara, chef du centre de planification et de conduite des opérations, délégation est donnée à l&#39;effet de signer tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, à M. le général de brigade aérienne Thierry Garreta, dans la limite des attributions de M. le général de brigade Philippe Susnjara ;&lt;br/&gt;2° En cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement de M. le général de brigade Philippe Susnjara, chef du centre de planification et de conduite des opérations et de M. le général de brigade aérienne Thierry Garreta, la délégation prévue au 1° est consentie dans les mêmes conditions à M. le contre-amiral Xavier Petit.&lt;/p&gt;Chapitre II : UNITÉ FRANÇAISE DE VÉRIFICATIONArticle 26&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer les correspondances d&#39;alerte et documents envoyés dans le cadre de la mise en œuvre du document de Vienne 2011 sur les mesures de confiance et de sécurité, du traité sur les forces armées conventionnelles en Europe du 19 novembre 1990, du traité sur le régime « Ciel ouvert » du 24 mars 1992 et de la convention sur l&#39;interdiction de la mise au point, de la fabrication, du stockage et de l&#39;emploi des armes chimiques et sur leur destruction du 13 janvier 1993, à :&lt;br/&gt;1° M. le colonel Hervé de Solages, commandant de l&#39;unité française de vérification ;&lt;br/&gt;2° Mme le lieutenant-colonel Fleur Tardif, commandant en second de l&#39;unité française de vérification ;&lt;br/&gt;3° M. le lieutenant-colonel Hervé Marcant, chef de bureau au sein de l&#39;unité française de vérification.&lt;/p&gt;Chapitre III : ÉTAT-MAJOR DE L&#39;ARMÉE DE TERREArticle 27&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Délégation est donnée à l&#39;effet de signer les décisions de création, dissolution, réorganisation, transfert et changement d&#39;appellation des formations et unités de l&#39;armée de terre ainsi que les instructions d&#39;organisation particulière, à :&lt;br/&gt;1° M. le général de division Patrice Quevilly, sous-chef d&#39;état-major « performance et synthèse » ;&lt;br/&gt;2° M. le colonel Xavier Gaignault, chef du bureau « organisation ».&lt;br/&gt;II. - Délégation est donnée à l&#39;effet de signer les accords militaires opérationnels, arrangements techniques et lettres d&#39;intention dans le domaine des relations internationales militaires, dans la limite de leurs attributions, à :&lt;br/&gt;1° M. le général d&#39;armée Thierry Burkhard, chef d&#39;état-major de l&#39;armée de terre ;&lt;br/&gt;2° M. le général de corps d&#39;armée Hervé Gomart, major général de l&#39;armée de terre ;&lt;br/&gt;3° M. le général de brigade Benoit Chavanat, chef du pôle relations internationales de l&#39;état-major de l&#39;armée de terre.&lt;/p&gt;Chapitre IV : ÉTAT-MAJOR DE LA MARINEArticle 28&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Délégation est donnée à l&#39;effet de signer les décisions de création, dissolution, réorganisation, transfert et changement d&#39;appellation des formations et unités de la marine nationale ainsi que les instructions d&#39;organisation particulière, à :&lt;br/&gt;1° M. le vice-amiral d&#39;escadre Stanislas Gourlez de la Motte, major général de la marine ;&lt;br/&gt;2° M. le vice-amiral d&#39;escadre Guillaume Goutay, directeur du personnel militaire de la marine ;&lt;br/&gt;3° M. le capitaine de vaisseau Marcellin Charpy, officier général « performance et synthèse » de l&#39;état-major de la marine ;&lt;br/&gt;4° M. le capitaine de vaisseau Fabrice Bornet, chef du bureau « organisation ».&lt;br/&gt;II. - Délégation est donnée à l&#39;effet de signer les accords militaires opérationnels, arrangements techniques et lettres d&#39;intention dans le domaine des relations internationales militaires, dans la limite de leurs attributions, à :&lt;br/&gt;1° M. l&#39;amiral Pierre Vandier, chef d&#39;état-major de la marine ;&lt;br/&gt;2° M. le contre-amiral Nicolas Vaujour, « autorité de coordination pour les relations internationales » de l&#39;état-major de la marine.&lt;/p&gt;Chapitre V : ÉTAT-MAJOR DE L&#39;ARMÉE DE L&#39;AIRArticle 29&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Délégation est donnée à l&#39;effet de signer les décisions de création, dissolution, réorganisation, transfert et changement d&#39;appellation des formations et unités de l&#39;armée de l&#39;air ainsi que les instructions d&#39;organisation particulière, à :&lt;br/&gt;1° M. le général de corps aérien Manuel Alvarez, adjoint « ressources humaines » au major général de l&#39;armée de l&#39;air et directeur des ressources humaines de l&#39;armée de l&#39;air ;&lt;br/&gt;2° M. le général de brigade aérienne Hubert Grépin, officier général « synthèse » de l&#39;état-major de l&#39;armée de l&#39;air ;&lt;br/&gt;3° M. le général de brigade aérienne Christophe Pagès, chargé des fonctions de sous-directeur « études, politique des ressources humaines et gestion des hauts potentiels » de la direction des ressources humaines de l&#39;armée de l&#39;air ;&lt;br/&gt;4° M. le colonel Fabrice Fayet, chef du bureau « organisation » de l&#39;état-major de l&#39;armée de l&#39;air.&lt;br/&gt;II. - Délégation est donnée à l&#39;effet de signer les accords militaires opérationnels, arrangements techniques et lettres d&#39;intention dans le domaine des relations internationales militaires, dans la limite de leurs attributions, à :&lt;br/&gt;1° M. le général d&#39;armée aérienne Philippe Lavigne, chef d&#39;état-major de l&#39;armée de l&#39;air ;&lt;br/&gt;2° M. le général de brigade aérienne Philippe Moralès, sous-chef d&#39;état-major « activité » de l&#39;état-major de l&#39;armée de l&#39;air ;&lt;br/&gt;3° M. le général de brigade aérienne Jean-Luc Taquet, officier général délégué aux relations extérieures de l&#39;état-major de l&#39;armée de l&#39;air.&lt;/p&gt;Chapitre VI : SERVICE DE L&#39;ÉNERGIE OPÉRATIONNELLEArticle 30&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, à :&lt;br/&gt;1. M. l&#39;ingénieur général de 1re classe Jean-Charles Ferré, directeur du service de l&#39;énergie opérationnelle ;&lt;br/&gt;2. M. l&#39;ingénieur général de 2e classe Jérôme Lafitte, directeur adjoint du service de l&#39;énergie opérationnelle, dans la limite de ses attributions ;&lt;br/&gt;3. M. l&#39;ingénieur général de 2e classe Patrice Gobin, directeur de l&#39;exploitation et de la logistique pétrolières interarmées, dans la limite de ses attributions ;&lt;br/&gt;4. M. l&#39;ingénieur en chef de 1re classe Sylvain Hilairet, commandant de la base pétrolière interarmées, dans la limite de ses attributions ;&lt;br/&gt;5. M. l&#39;ingénieur en chef de 1re classe Jean-Marc Bouillet, directeur du centre d&#39;expertise pétrolière interarmées, dans la limite de ses attributions ;&lt;br/&gt;6. M. l&#39;ingénieur en chef de 1re classe Nicolas Henry, chargé des fonctions de sous-directeur « opérations », dans la limite des attributions de la sous-direction ;&lt;br/&gt;7. M. l&#39;ingénieur en chef de 1re classe Eric Maquignon, chargé des fonctions de sous-directeur « ressources humaines », dans la limite des attributions de la sous-direction ;&lt;br/&gt;8. M. l&#39;ingénieur en chef de 1re classe Hervé Juré, chargé des fonctions de sous-directeur « activités », dans la limite des attributions de la sous-direction ;&lt;br/&gt;9. M. le lieutenant-colonel Gino Mian, contrôleur technique des oléoducs, dans la limite de ses attributions.&lt;/p&gt;Chapitre VII : SERVICE INTERARMÉES DES MUNITIONSArticle 31&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1° Délégation est donnée à l&#39;effet de signer tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, à M. le général de brigade Noël Olivier, directeur du service interarmées des munitions, dans la limite des attributions du service.&lt;br/&gt;2° En cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement de M. le général de brigade Noël Olivier, la délégation prévue au 1° est consentie dans les mêmes conditions à M. le colonel Eric Paillier, directeur adjoint du service interarmées des munitions, dans la limite des attributions du service. ».&lt;/p&gt;Chapitre VIII : TRANSPORTS MILITAIRESArticle 32&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer les documents portant autorisation d&#39;exécution à titre exceptionnel des transports de surface interarmées et convois en régie, y compris les convois militaires étrangers en déplacement en métropole, le samedi, le dimanche, la veille des jours fériés et pendant les jours fériés, et de dépassement de l&#39;amplitude journalière du temps de conduite, dans les limites des amplitudes hebdomadaire et mensuelle, à :&lt;br/&gt;1° M. le colonel Philippe Lecubain, commandant le centre des transports et transits de surface ;&lt;br/&gt;2° M. le colonel Eric Renaut, chef d&#39;état-major au sein du centre des transports et transits de surface.&lt;/p&gt;Article 33&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, relatifs à la mise en œuvre du service militaire des chemins de fer, à :&lt;br/&gt;1° M. le général de brigade aérienne Vincent Séverin, commandant du centre du soutien des opérations et des acheminements ;&lt;br/&gt;2° M. le capitaine de vaisseau Pierre Leterme, commandant en second du centre du soutien des opérations et des acheminements ;&lt;br/&gt;3° M. le colonel Jean-Jacques Maillard, chef d&#39;état-major du centre du soutien des opérations et des acheminements ;&lt;br/&gt;4° M. le lieutenant-colonel Jean-Pascal Depréville, commissaire militaire de la commission centrale des chemins de fer ;&lt;br/&gt;5° M. le chef de bataillon Dominique Bauer, adjoint au commissaire militaire de la commission centrale des chemins de fer.&lt;/p&gt;Article 34&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-12T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 1er février 2021 portant admission à la retraite et radiation des cadres (attachés d&#39;administration de l&#39;Etat)</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043121852</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du chef du service des ressources humaines civiles en date du 1er février 2021, Mme Claude PICAL, attachée d&#39;administration de l&#39;Etat, est admise à faire valoir ses droits à la retraite, sur sa demande, à compter du 19 avril 2021.&lt;br/&gt;A cette même date, l&#39;intéressée est radiée des cadres du ministère des armées.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-12T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 février 2021 portant admission à la retraite et radiation des cadres (attachés d&#39;administration de l&#39;Etat)</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043121854</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du chef du service des ressources humaines civiles en date du 2 février 2021, Mme Sylvie MALARD, attachée d&#39;administration hors classe de l&#39;Etat, est admise, sur sa demande, à faire valoir ses droits à la retraite, à compter du 1er juin 2021.&lt;br/&gt;A cette même date, l&#39;intéressée est radiée des cadres du ministère des armées.&lt;br/&gt;Le présent arrêté annule et remplace l&#39;arrêté du 22 décembre 2020 portant admission à la retraite et radiation des cadres de Mme Sylvie MALARD.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-12T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 3 février 2021 portant admission à la retraite et radiation des cadres (ingénieurs civils de la défense)</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043121856</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du directeur du centre ministériel de gestion de Toulon en date du 3 février 2021, M. Eric DUCHIER, ingénieur civil divisionnaire de la défense, est admis à faire valoir ses droits à la retraite, sur sa demande, à compter du 1er juillet 2021.&lt;br/&gt;A cette même date, l&#39;intéressé est radié des cadres du ministère des armées.&lt;br/&gt;Cet arrêté annule et remplace l&#39;arrêté du 7 janvier 2021 portant admission à la retraite et radiation des cadres de M. Eric DUCHIER.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-12T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 1er février 2021 portant nomination dans le corps des infirmiers civils en soins généraux et spécialisés du premier grade du ministère de la défense à la suite du concours sur titres organisé au titre de l&#39;année 2020</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114683</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre des armées en date du 1er février 2021, les lauréats de la 2e session du concours sur titres au titre de l&#39;année 2020, dont les noms suivent, sont nommés en qualité de stagiaires au premier grade du corps des infirmiers civils en soins généraux et spécialisés du ministère de la défense :&lt;br/&gt;Mme Nadège HASCOËT ;&lt;br/&gt;Mme Marie-Hélène VERBEKE-FAVIER ;&lt;br/&gt;Mme Marion BEDOIRE ;&lt;br/&gt;M. Arnaud ANJOU ;&lt;br/&gt;Mme Maëlys DARMEZIN ;&lt;br/&gt;Mme Pauline LASSERRE.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 février 2021 portant nomination (mandataire suppléante de régie d&#39;avances et de recettes)</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043110208</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre des armées en date du 5 février 2021, Mme Stacy MEILLIERE, sergente, est nommée mandataire suppléante de la régie d&#39;avances et de recettes auprès du groupement de soutien de la base de défense de Bourges-Avord.&lt;br/&gt;Mme Stacy MEILLIERE est dispensée de cautionnement et peut percevoir une indemnité de responsabilité au prorata de ses jours d&#39;activité.&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 30 janvier 2020 portant nomination (régisseurs suppléants d&#39;avances et de recettes) (NOR : ARMK2003089A) est abrogé.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-10T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 21 janvier 2021 portant admission à la retraite et radiation des cadres (attachés d&#39;administration de l&#39;Etat)</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043106555</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du chef du service des ressources humaines civiles en date du 21 janvier 2021, Mme Myriam BREVART, attachée d&#39;administration de l&#39;Etat, est admise à faire valoir ses droits à la retraite, sur sa demande, à compter du 1er juin 2021.&lt;br/&gt;A cette même date, l&#39;intéressée est radiée des cadres du ministère des armées.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-09T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 3 février 2021 portant nomination d&#39;un inspecteur du travail dans les armées</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043106557</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre des armées en date du 3 février 2021 :&lt;br/&gt;I. - M. Patrice TAULEN, agent sur contrat de niveau I, est nommé, à compter du 22 février 2021, inspecteur du travail dans les armées, en résidence à Paris. Il est compétent pour les formations et organismes du ministère des armées relevant de :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- la base de défense Paris-Ile-de-France et situés dans les départements de l&#39;Essonne (91), des Hauts-de-Seine (92), de Seine-et-Marne (77), de Seine-Saint-Denis (93) et du Val-d&#39;Oise (95) ;&lt;br/&gt;- la base des forces françaises de Djibouti.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Il est également compétent pour tout autre établissement au sens de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000018500446&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. R8111-12 (V)&#39;&gt;article R. 8111-12 du code du travail&lt;/a&gt; situé dans le périmètre géographique défini au paragraphe précédent.&lt;br/&gt;II. - En son absence, la suppléance de ses fonctions est assurée par M. Patrice PONCELET, inspecteur du travail dans les armées.&lt;br/&gt;III. - L&#39;arrêté du 17 décembre 2018 portant nomination d&#39;un inspecteur du travail dans les armées est abrogé.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-09T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 3 février 2021 portant nomination d&#39;un inspecteur du travail dans les armées</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043106560</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre des armées en date du 3 février 2021 :&lt;br/&gt;I. - Le lieutenant-colonel (terre) Stéphane BIZIEN est nommé, à compter du 22 février 2021, inspecteur du travail dans les armées, en résidence à Paris. Il est compétent pour les formations et organismes du ministère des armées localisés dans le département du Val-de-Marne (94).&lt;br/&gt;Il est également compétent pour tout autre établissement au sens de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000018500446&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. R8111-12 (V)&#39;&gt;article R. 8111-12 du code du travail&lt;/a&gt; situé dans le périmètre géographique défini au paragraphe précédent.&lt;br/&gt;II. - En son absence, la suppléance de ses fonctions est assurée par M. Patrice TAULEN, inspecteur du travail dans les armées.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-09T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 3 février 2021 relatif à l&#39;organisation de la suppléance des inspecteurs du travail dans les armées</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043106563</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre des armées en date du 3 février 2021 :&lt;br/&gt;I. - La suppléance de chaque inspecteur du travail dans les armées est assurée par l&#39;inspecteur suppléant expressément désigné dans l&#39;arrêté de nomination de l&#39;inspecteur absent ou empêché.&lt;br/&gt;II. - En cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement du suppléant cité au I du présent arrêté, ou à défaut de désignation d&#39;un suppléant dans l&#39;arrêté de nomination d&#39;un inspecteur du travail dans les armées, la suppléance est assurée dans l&#39;ordre suivant :&lt;br/&gt;1. M. Patrice TAULEN, agent sur contrat de niveau I.&lt;br/&gt;2. M. Jean-Luc ACHA, agent sur contrat de niveau I.&lt;br/&gt;3. M. Laurent SAMBOURG, ingénieur civil divisionnaire de la défense.&lt;br/&gt;4. M. Christian DECOLLOREDO, agent sur contrat de niveau I.&lt;br/&gt;5. M. Patrick CHEVALIER, agent sur contrat de niveau I.&lt;br/&gt;6. M. Patrice PONCELET, ingénieur civil divisionnaire de la défense.&lt;br/&gt;7. Capitaine de frégate Dominique DARRAS.&lt;br/&gt;8. M. Régis POLOP-FANS, ingénieur civil de la défense hors classe.&lt;br/&gt;9. Capitaine de frégate Pascal DUFOUR.&lt;br/&gt;10. Lieutenant-colonel (air) Christophe LEGRAND.&lt;br/&gt;11. Lieutenant-colonel (air) Charles GIRAUD.&lt;br/&gt;12. M. Claude PAILLET, ingénieur civil de la défense.&lt;br/&gt;13. M. Eric SAINT-CHAMARAND, ingénieur civil de la défense.&lt;br/&gt;14. Commandant (terre) David MENIGON.&lt;br/&gt;15. Lieutenant-colonel (terre) Stéphane BIZIEN.&lt;br/&gt;III. - Les inspecteurs du travail dans les armées compétents pour procéder aux inspections, visées à l&#39;article 3 de l&#39;arrêté du 30 juin 2014 modifié fixant les modalités d&#39;application au sein des emprises du ministère de la défense des dispositions administratives relatives à la prévention du risque pyrotechnique du chapitre II du titre VI du livre IV de la quatrième partie du code du travail, en matière de sécurité pyrotechnique se suppléent mutuellement. Les dispositions du II du présent arrêté ne sont pas applicables en cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement de ces derniers pour les questions relatives à la sécurité pyrotechnique.&lt;br/&gt;IV. - Les coordonnées de chaque inspecteur du travail dans les armées, de son suppléant en titre et la précision des secteurs géographiques de chacun figurent en annexe du présent arrêté.&lt;br/&gt;V. - Les dispositions du présent arrêté prennent effet au 22 février 2021.&lt;br/&gt;VI. - L&#39;arrêté du 16 janvier 2020 relatif à l&#39;organisation de la suppléance des inspecteurs du travail dans les armées est abrogé à cette date.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;SECTEURS GÉOGRAPHIQUES DE COMPÉTENCES ET COORDONNÉES&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Inspecteur du travail &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    titulaire&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Inspecteur du travail suppléant&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Coordonnées de l&#39;inspecteur du travail titulaire&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Secteur géographique rattaché&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;ASC Patrice TAULEN&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;ICDD Patrice PONCELET&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;09.88.68.21.92&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Formations et organismes du ministère des armées relevant de :&lt;br/&gt;- la base de défense Paris-Ile-de-France et situés dans les départements de l&#39;Essonne (91), des Hauts-de-Seine (92), de Seine-et-Marne (77), de Seine-Saint-Denis (93), et du Val-d&#39;Oise (95) ;&lt;br/&gt;- la base des forces françaises de Djibouti.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;ASC Jean-Luc ACHA&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;ICD HC Régis POLOP-FANS&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;09.88.68.21.90&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Formations et organismes du ministère des armées localisés dans le périmètre :&lt;br/&gt;- des bases de défense de Charleville-Mézières, Lille, Mourmelon-Mailly, Saint-Dizier-Chaumont, Verdun ;&lt;br/&gt;- de la base des forces françaises en Côte d&#39;Ivoire ;&lt;br/&gt;- de la base des éléments français au Gabon ;&lt;br/&gt;- et de la base des éléments français au Sénégal.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;ICDD Laurent SAMBOURG&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;ASC Christian DECOLLOREDO&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;09.88.68.21.94&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;- Formations et organismes du ministère des armées situés dans le département de Paris (75) relevant de la base de défense Paris-Ile-de-France ;&lt;br/&gt;- Ensemble des entités de la direction générale de la sécurité extérieure.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;ASC Christian DECOLLOREDO&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;ICDD Laurent SAMBOURG&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;09.88.68.21.93&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;- Formations et organismes du ministère des armées localisés dans le périmètre des bases de défense de Metz, Phalsbourg, Strasbourg-Haguenau-Colmar, Nouvelle-Calédonie et Polynésie française ;&lt;br/&gt;- Organismes situés sur les emprises mises à disposition du ministère des armées sur le territoire de la République fédérale d&#39;Allemagne ;&lt;br/&gt;- Organismes à statuts particuliers suivants : Institut Saint-Louis, unité(s) de la République fédérale d&#39;Allemagne située(s) sur les emprises mises à disposition par le ministre des armées de la République française.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;ASC Patrick CHEVALIER&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;ICD Eric SAINT-CHAMARAND&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;04.22.42.19.09&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Formations et organismes du ministère des armées localisés dans le périmètre des bases de défense de Toulon et de Draguignan.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;ICDD Patrice PONCELET&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;ASC Patrice TAULEN&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;09.88.68.21.91&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Formations et organismes du ministère des armées localisés dans le périmètre des bases de défense d&#39;Orléans-Bricy, Angers-Le Mans-Saumur, Tours, Saint-Maixent-Poitiers et Guyane.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CF Dominique DARRAS&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CBA David MENIGON&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;09.88.68.21.98&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Formations et organismes du ministère des armées localisés dans le périmètre des bases de défense de :&lt;br/&gt;- Paris-Ile-de-France et situés dans le département des Yvelines (78) ;&lt;br/&gt;- Cherbourg ;&lt;br/&gt;- Creil ;&lt;br/&gt;- Evreux ;&lt;br/&gt;- Rennes-Vannes-Coëtquidan et situés dans les départements d&#39;Ille-et-Vilaine (35) et de la Mayenne (53) ;&lt;br/&gt;- La Réunion-Mayotte.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;ICD HC Régis POLOP-FANS&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;ASC Jean-Luc ACHA&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;09.88.68.21.71&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Formations et organismes du ministère des armées localisés dans le périmètre des bases de défense de Bordeaux-Mérignac-Agen, Cazaux, Mont-de-Marsan et Rochefort-Cognac.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CF Pascal DUFOUR&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CF Dominique DARRAS&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;02.98.22.05.17&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Formations et organismes du ministère des armées situés dans les départements du Finistère (29), des Côtes-d&#39;Armor (22) et du Morbihan (56) et relevant des bases de défense de :&lt;br/&gt;- Brest-Lorient ;&lt;br/&gt;- Rennes-Vannes-Coëtquidan et situés dans les départements du Morbihan (56) et des Côtes-d&#39;Armor (22).&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;LCL Christophe LEGRAND&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;LCL Charles GIRAUD&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;09.88.68.22.59&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Formations et organismes du ministère des armées localisés dans le périmètre :&lt;br/&gt;- des bases de défense d&#39;Istres-Orange-Salon-de-Provence, Marseille-Aubagne, Nîmes-Laudun-Larzac, Saint-Christol ;&lt;br/&gt;- de la base des forces françaises des Emirats arabes unis.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;LCL Charles GIRAUD&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;LCL Christophe LEGRAND&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;09.88.68.21.96&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Formations et organismes du ministère des armées localisés dans le périmètre des bases de défense d&#39;Angoulême, Antilles, Bourges-Avord, Brive, Calvi, Clermont-Ferrand, Ventiseri-Solenzara.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;ICD Claude PAILLET&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;ICD Eric SAINT-CHAMARAND&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;09.88.68.21.95&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Formations et organismes du ministère des armées localisés dans le périmètre des bases de défense de Belfort, Besançon, Epinal-Luxeuil, Nancy.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;ICD Eric SAINT-CHAMARAND&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;ICD Claude PAILLET&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;09.88.68.09.86&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Formations et organismes du ministère des armées localisés dans le périmètre des bases de défense de Gap, Grenoble-Annecy-Chambéry, Lyon-Valence-La Valbonne.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CBA David MENIGON&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CF Dominique DARRAS&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;09.88.68.21.99&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Formations et organismes du ministère des armées localisés dans le périmètre des bases de défense de Carcassonne, Montauban, Pau-Bayonne, Toulouse-&#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    Tarbes-Castres.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;LCL Stéphane BIZIEN&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;ASC Patrice TAULEN&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;09.88.68.21.81&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Formations et organismes du ministère des armées localisés dans le département du Val-de-Marne (94).&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-09T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis relatif au recrutement de musiciens au profit des formations musicales de l&#39;armée de l&#39;air au titre de la campagne de recrutement pour l&#39;année 2021</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101433</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La musique des forces aériennes (Bordeaux) fait état de vacance de postes de militaires du rang engagés, musiciens au sein des pupitres suivants :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th colspan=&#39;4&#39;&gt;&lt;br/&gt;Musique des forces aériennes - Bordeaux&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pupitre&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Nombre de postes à pourvoir&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Dates des concours&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Dates de clôture des inscriptions&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Basson (système français ou allemand)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lundi 3 mai 2021 à 08h30&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lundi 26 avril 2021&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Clarinette&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lundi 3 mai 2021 à 13h30&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lundi 26 avril 2021&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Epreuves d&#39;admissibilité&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Exécution sur l&#39;instrument de deux œuvres imposées.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Epreuves d&#39;admission&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Lecture à vue instrumentale.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Conditions à réunir&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Outre les conditions à remplir pour souscrire un engagement initial dans l&#39;armée de l&#39;air telles que définies par l&#39;instruction n° 1005/DEF/DRH-AA/SDGR/BGA/DGA du 15 mars 2016, le candidat ou la candidate doit également satisfaire aux conditions particulières suivantes, conformément à l&#39;instruction n° 1007/DEF/DRH-AA/SDAC du 20 février 2013 :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- être au minimum titulaire du certificat d&#39;études musicales (CEM) décerné par un conservatoire à rayonnement régional ou départemental ;&lt;br/&gt;- être âgé de moins de 30 ans à la date de prise d&#39;effet de l&#39;engagement ;&lt;br/&gt;- remplir les conditions médicales et physiques d&#39;aptitudes exigées des candidats et candidates par l&#39;instruction n° 4000/DEF/DRH-AA/SDEPRH-HP/BPECA du 20 avril 2017.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Programmes des épreuves&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La liste des œuvres imposées peut être obtenue sur simple demande auprès du chef de la musique des forces aériennes, base aérienne 106, 223, rue de Bègles, CS 21152, 33068 Bordeaux Cedex.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Inscriptions aux concours&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Candidats et candidates civils : lettre de candidature, accompagnée d&#39;un curriculum vitae et d&#39;un justificatif relatif à la participation à la journée défense citoyenneté (JDC) à adresser au chef de la musique des forces aériennes, base aérienne 106, 223, rue de Bègles, CS 21152, 33068 Bordeaux Cedex.&lt;br/&gt;Candidats et candidates militaires non officiers : demande d&#39;autorisation de concourir, transmise par voie hiérarchique réglementaire à adresser au chef de la musique des forces aériennes, base aérienne 106, 223, rue de Bègles, CS 21152, 33068 Bordeaux Cedex.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Divers&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour tous renseignements, un complément d&#39;information peut être obtenu auprès du bureau concours de la musique des forces aériennes, téléphone : 05-33-89-80-57.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-07T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 février 2021 fixant le nombre de places offertes au concours professionnel sur titres organisé en 2021 nécessaire à l&#39;avancement au grade de cadre supérieur de santé paramédical du corps des cadres de santé paramédicaux relevant du statut des militaires infirmiers et techniciens des hôpitaux des armées</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043099791</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre des armées en date du 2 février 2021 :&lt;br/&gt;I. - Le nombre de places offertes au concours professionnel sur titres organisé en 2021 nécessaire à l&#39;avancement au grade de cadre supérieur de santé paramédical du corps des cadres de santé paramédicaux relevant du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000235351&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2002-1490 du 20 décembre 2002 (V)&#39;&gt;décret n° 2002-1490 du 20 décembre 2002&lt;/a&gt; modifié fixant le statut des militaires infirmiers et techniciens des hôpitaux des armées, est fixé à 7.&lt;br/&gt;II. - Les dossiers de candidature devront parvenir à la direction de la formation, de la recherche et de l&#39;innovation (FDRI), bureau gestion des concours, 1, place Alphonse-Laveran, 75230 Paris Cedex 05, pour le vendredi 4 juin 2021, terme de rigueur.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-06T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
</feed>