<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Legifrance RSS - ministere-de-la-transition-ecologique-logement</title>
  <id>https://raw.githubusercontent.com/ldicarlo/legifrance-rss/master/feed/all_ministere-de-la-transition-ecologique-logement.xml</id>
  <updated>2021-02-23T08:10:22+01:00</updated>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss </subtitle>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 janvier 2021 relatif à l&#39;agrément des modalités de prise en compte des systèmes « AmièsPAC » dans la réglementation thermique 2012</title>
    <updated>2021-02-23T08:10:22+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043163233</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Conformément à l&#39;article 50 de l&#39;arrêté du 26 octobre 2010 susvisé et à l&#39;article 40 de l&#39;arrêté du 28 décembre 2012 susvisé, le mode de prise en compte des systèmes « AmièsPAC » dans la méthode de calcul Th-B-C-E 2012, définie par l&#39;arrêté du 30 avril 2013 susvisé, est agréé selon les conditions d&#39;application définies en annexe (1) du présent arrêté.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-21T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043163233"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 15 février 2021 portant nomination au conseil d&#39;administration de l&#39;Agence nationale de contrôle du logement social (ANCOLS)</title>
    <updated>2021-02-23T08:10:22+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043156412</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, en date du 15 février 2021, est nommée en tant que membre du conseil d&#39;administration de l&#39;Agence nationale de contrôle du logement social :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En tant que représentant du ministre chargé du logement&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mme Amélie RENAUD, adjointe au directeur de l&#39;habitat, de l&#39;urbanisme et des paysages, en remplacement de Mme Béatrice BOUTCHENIK.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-19T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043156412"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 4 février 2021 relatif à l&#39;agrément des modalités de prise en compte des systèmes de pompe à chaleur air/eau-air triple service à compression électrique dans la réglementation thermique 2012</title>
    <updated>2021-02-23T08:10:22+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043142486</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Conformément à l&#39;article 50 de l&#39;arrêté du 26 octobre 2010 susvisé et à l&#39;article 40 de l&#39;arrêté du 28 décembre 2012 susvisé, le mode de prise en compte des systèmes de pompe à chaleur air/eau-air triple service à compression électrique dans la méthode de calcul Th-B-C-E 2012, définie par l&#39;arrêté du 30 avril 2013 susvisé, est agréé selon les conditions d&#39;application définies en annexe (1) du présent arrêté.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur de l&#39;habitat, de l&#39;urbanisme et des paysages et le directeur général de l&#39;énergie et du climat sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-17T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043142486"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-158 du 12 février 2021 relatif aux subventions à l&#39;amélioration des logements locatifs sociaux et modifiant la section 1 du chapitre III du titre II du livre III du code de la construction et de l&#39;habitation</title>
    <updated>2021-02-23T08:10:22+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043131095</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La section 1 du chapitre III du titre II du livre III du code de la construction et de l&#39;habitation est ainsi modifiée : &lt;br/&gt;1° A l&#39;article D. 323-1, les 4°, 6°, 7° et 8° sont abrogés ; &lt;br/&gt;2° A l&#39;article D. 323-2, les mots : « définie au 3° de l&#39;article L. 351-2 » sont remplacés par les mots : « définie au 3° et 5° de l&#39;article L. 831-1 » ; &lt;br/&gt;3° L&#39;article D. 323-3 est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 323-3.-Peuvent faire l&#39;objet d&#39;une subvention, dans les logements et les immeubles achevés depuis au moins quinze ans : &lt;br/&gt;« 1° Les travaux de réhabilitation énergétique ainsi que les autres travaux destinés à la réalisation d&#39;économies de charges ; &lt;br/&gt;« 2° Les travaux destinés à l&#39;amélioration de la vie quotidienne et au confort dans les logements, y compris les travaux d&#39;accessibilité de l&#39;immeuble et d&#39;adaptation des logements aux besoins des personnes handicapées et des personnes âgées et ceux destinés au renforcement de la sécurité des biens et des personnes dans les immeubles ; &lt;br/&gt;« 3° Les travaux réalisés sur des immeubles dégradés ; &lt;br/&gt;« 4° Les travaux de restructuration interne des immeubles et des logements ou de reprise de l&#39;architecture extérieure. » ; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;4° L&#39;article D. 323-4 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, les mots : « ou de subventions prévues à l&#39;article R. 321-2 » sont remplacés par les mots : « de subventions prévues à l&#39;article R. 321-2, ou de subventions pour l&#39;amélioration des logements octroyées par l&#39;Agence nationale pour la rénovation urbaine » ; &lt;br/&gt;b) Au deuxième alinéa, après les mots : « depuis moins de cinq ans » sont insérés les mots : « de la décision favorable mentionnée à l&#39;article D. 331-1 ou » ; &lt;br/&gt;5° L&#39;article D. 323-5 est complété par deux alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« Les décisions sur les demandes d&#39;autorisation spécifique mentionnées aux troisième et cinquième alinéas du III de l&#39;article L. 441-2 visant respectivement les opérations de logements construits ou aménagés spécifiquement pour l&#39;usage des personnes en perte d&#39;autonomie liée à l&#39;âge ou au handicap et les opérations de logements destinés à l&#39;usage des jeunes de moins de trente ans sont intégrées dans la décision de subvention. &lt;br/&gt;« Les pièces à fournir en vue de la délivrance des autorisations mentionnées à l&#39;alinéa précédent sont énumérées dans l&#39;arrêté précédemment mentionné. » ; &lt;br/&gt;6° L&#39;article D. 323-6 est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 323-6.-Pour déterminer le montant de la subvention, l&#39;assiette de subvention de référence est représentée par la totalité du prix de revient prévisionnel de l&#39;opération de réhabilitation de l&#39;immeuble exprimé hors taxe sur la valeur ajoutée. » ; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;7° L&#39;article D. 323-7 est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 323-7.-Le taux de la subvention est au plus égal à 35 % du prix de revient prévisionnel de l&#39;opération. » ; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;8° L&#39;article D. 323-7-1 est abrogé ; &lt;br/&gt;9° A l&#39;article D. 323-8, la deuxième phraseest remplacée par une phrase ainsi rédigée : &lt;br/&gt;« Les travaux doivent être achevés dans un délai de deux ans à compter de la date de la notification de la subvention. » ; &lt;br/&gt;10° L&#39;article D. 323-9 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, après les mots : « est versée » sont insérés les mots : « après réception d&#39;un dossier dont la composition est fixée par un arrêté conjoint des ministres chargés du logement et des finances » ; &lt;br/&gt;b) Au dernier alinéa, les mots : « le règlement pour solde est subordonné à la justification » sont remplacés par les mots « le solde est versé dans la limite du montant de la subvention recalculée en fonction du prix de revient définitif après justification » ; &lt;br/&gt;Après le dernier alinéa, sont insérés les deux alinéas suivants : &lt;br/&gt;« La demande de versement du solde est présentée par le bénéficiaire au plus tard dans un délai de six mois après l&#39;achèvement des travaux. &lt;br/&gt;« En l&#39;absence de demande de solde de l&#39;opération déposée dans ce délai, le représentant de l&#39;Etat dans le département met en demeure le bénéficiaire de lui transmettre, dans un délai de trois mois à compter de la notification de la mise en demeure, l&#39;ensemble des pièces prévues par l&#39;arrêté précité au présent article. A défaut de réponse à la mise en demeure mentionnée au précédent alinéa, le représentant de l&#39;Etat dans le département informe le bénéficiaire du non-versement du reliquat de la subvention et peut lui demander le remboursement des sommes déjà versées. » ; &lt;br/&gt;11° A l&#39;article D. 323-10, les mots « les caisses d&#39;épargne, » sont supprimés.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la transition écologique, le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, sont chargés, chacun en ce qui les concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-14T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043131095"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 4 février 2021 portant nomination du directeur général par intérim de l&#39;établissement public d&#39;aménagement Orly-Rungis-Seine amont</title>
    <updated>2021-02-23T08:10:22+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043131224</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, en date du 4 février 2021, M. Stéphan de FAŸ, directeur général de l&#39;établissement public Grand Paris Aménagement, est nommé directeur général par intérim de l&#39;établissement public d&#39;aménagement Orly-Rungis-Seine amont, à compter du 14 février 2021, en remplacement de M. Thierry FEBVAY, appelé à d&#39;autres fonctions.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-14T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043131224"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 11 février 2021 portant nomination au conseil d&#39;administration de l&#39;établissement public d&#39;aménagement Ecovallée-Plaine du Var</title>
    <updated>2021-02-23T08:10:22+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043131226</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, en date du 11 février 2021, M. Vincent DUPRE-WARIN, adjoint au chef du bureau des grandes opérations d&#39;urbanisme à la direction de l&#39;habitat, de l&#39;urbanisme et des paysages, est nommé au conseil d&#39;administration de l&#39;établissement public d&#39;aménagement Ecovallée-Plaine du Var en tant que représentant de l&#39;Etat au titre de l&#39;urbanisme, en qualité de suppléant.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-14T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043131226"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 janvier 2021 portant nomination au conseil d&#39;administration du Fonds national des aides à la pierre (FNAP)</title>
    <updated>2021-02-23T08:10:22+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130523</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, en date du 5 janvier 2021, sont nommés membres du conseil d&#39;administration du Fonds national des aides à la pierre (FNAP) :&lt;br/&gt;Au sein du collège des représentants du Parlement et des collectivités territoriales et de leurs groupements :&lt;br/&gt;En qualité de représentant de France urbaine :&lt;br/&gt;M. Jean-Paul JEANDON, président de la communauté d&#39;agglomération de Cergy-Pontoise.&lt;br/&gt;En qualité de représentant de l&#39;Assemblée des communautés de France :&lt;br/&gt;M. Joël BRUNEAU, président de la communauté urbaine Caen la mer Normandie, en remplacement de M. Jean Paul BRET.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130523"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 4 février 2021 relatif à l&#39;agrément des modalités de prise en compte des systèmes de pompe à chaleur air/eau-air triple service à compression électrique dans la réglementation thermique 2012</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:04+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043142486</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Conformément à l&#39;article 50 de l&#39;arrêté du 26 octobre 2010 susvisé et à l&#39;article 40 de l&#39;arrêté du 28 décembre 2012 susvisé, le mode de prise en compte des systèmes de pompe à chaleur air/eau-air triple service à compression électrique dans la méthode de calcul Th-B-C-E 2012, définie par l&#39;arrêté du 30 avril 2013 susvisé, est agréé selon les conditions d&#39;application définies en annexe (1) du présent arrêté.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur de l&#39;habitat, de l&#39;urbanisme et des paysages et le directeur général de l&#39;énergie et du climat sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-17T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-158 du 12 février 2021 relatif aux subventions à l&#39;amélioration des logements locatifs sociaux et modifiant la section 1 du chapitre III du titre II du livre III du code de la construction et de l&#39;habitation</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:04+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043131095</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La section 1 du chapitre III du titre II du livre III du code de la construction et de l&#39;habitation est ainsi modifiée : &lt;br/&gt;1° A l&#39;article D. 323-1, les 4°, 6°, 7° et 8° sont abrogés ; &lt;br/&gt;2° A l&#39;article D. 323-2, les mots : « définie au 3° de l&#39;article L. 351-2 » sont remplacés par les mots : « définie au 3° et 5° de l&#39;article L. 831-1 » ; &lt;br/&gt;3° L&#39;article D. 323-3 est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 323-3.-Peuvent faire l&#39;objet d&#39;une subvention, dans les logements et les immeubles achevés depuis au moins quinze ans : &lt;br/&gt;« 1° Les travaux de réhabilitation énergétique ainsi que les autres travaux destinés à la réalisation d&#39;économies de charges ; &lt;br/&gt;« 2° Les travaux destinés à l&#39;amélioration de la vie quotidienne et au confort dans les logements, y compris les travaux d&#39;accessibilité de l&#39;immeuble et d&#39;adaptation des logements aux besoins des personnes handicapées et des personnes âgées et ceux destinés au renforcement de la sécurité des biens et des personnes dans les immeubles ; &lt;br/&gt;« 3° Les travaux réalisés sur des immeubles dégradés ; &lt;br/&gt;« 4° Les travaux de restructuration interne des immeubles et des logements ou de reprise de l&#39;architecture extérieure. » ; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;4° L&#39;article D. 323-4 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, les mots : « ou de subventions prévues à l&#39;article R. 321-2 » sont remplacés par les mots : « de subventions prévues à l&#39;article R. 321-2, ou de subventions pour l&#39;amélioration des logements octroyées par l&#39;Agence nationale pour la rénovation urbaine » ; &lt;br/&gt;b) Au deuxième alinéa, après les mots : « depuis moins de cinq ans » sont insérés les mots : « de la décision favorable mentionnée à l&#39;article D. 331-1 ou » ; &lt;br/&gt;5° L&#39;article D. 323-5 est complété par deux alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« Les décisions sur les demandes d&#39;autorisation spécifique mentionnées aux troisième et cinquième alinéas du III de l&#39;article L. 441-2 visant respectivement les opérations de logements construits ou aménagés spécifiquement pour l&#39;usage des personnes en perte d&#39;autonomie liée à l&#39;âge ou au handicap et les opérations de logements destinés à l&#39;usage des jeunes de moins de trente ans sont intégrées dans la décision de subvention. &lt;br/&gt;« Les pièces à fournir en vue de la délivrance des autorisations mentionnées à l&#39;alinéa précédent sont énumérées dans l&#39;arrêté précédemment mentionné. » ; &lt;br/&gt;6° L&#39;article D. 323-6 est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 323-6.-Pour déterminer le montant de la subvention, l&#39;assiette de subvention de référence est représentée par la totalité du prix de revient prévisionnel de l&#39;opération de réhabilitation de l&#39;immeuble exprimé hors taxe sur la valeur ajoutée. » ; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;7° L&#39;article D. 323-7 est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 323-7.-Le taux de la subvention est au plus égal à 35 % du prix de revient prévisionnel de l&#39;opération. » ; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;8° L&#39;article D. 323-7-1 est abrogé ; &lt;br/&gt;9° A l&#39;article D. 323-8, la deuxième phraseest remplacée par une phrase ainsi rédigée : &lt;br/&gt;« Les travaux doivent être achevés dans un délai de deux ans à compter de la date de la notification de la subvention. » ; &lt;br/&gt;10° L&#39;article D. 323-9 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, après les mots : « est versée » sont insérés les mots : « après réception d&#39;un dossier dont la composition est fixée par un arrêté conjoint des ministres chargés du logement et des finances » ; &lt;br/&gt;b) Au dernier alinéa, les mots : « le règlement pour solde est subordonné à la justification » sont remplacés par les mots « le solde est versé dans la limite du montant de la subvention recalculée en fonction du prix de revient définitif après justification » ; &lt;br/&gt;Après le dernier alinéa, sont insérés les deux alinéas suivants : &lt;br/&gt;« La demande de versement du solde est présentée par le bénéficiaire au plus tard dans un délai de six mois après l&#39;achèvement des travaux. &lt;br/&gt;« En l&#39;absence de demande de solde de l&#39;opération déposée dans ce délai, le représentant de l&#39;Etat dans le département met en demeure le bénéficiaire de lui transmettre, dans un délai de trois mois à compter de la notification de la mise en demeure, l&#39;ensemble des pièces prévues par l&#39;arrêté précité au présent article. A défaut de réponse à la mise en demeure mentionnée au précédent alinéa, le représentant de l&#39;Etat dans le département informe le bénéficiaire du non-versement du reliquat de la subvention et peut lui demander le remboursement des sommes déjà versées. » ; &lt;br/&gt;11° A l&#39;article D. 323-10, les mots « les caisses d&#39;épargne, » sont supprimés.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la transition écologique, le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, sont chargés, chacun en ce qui les concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-14T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 4 février 2021 portant nomination du directeur général par intérim de l&#39;établissement public d&#39;aménagement Orly-Rungis-Seine amont</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:04+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043131224</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, en date du 4 février 2021, M. Stéphan de FAŸ, directeur général de l&#39;établissement public Grand Paris Aménagement, est nommé directeur général par intérim de l&#39;établissement public d&#39;aménagement Orly-Rungis-Seine amont, à compter du 14 février 2021, en remplacement de M. Thierry FEBVAY, appelé à d&#39;autres fonctions.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-14T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 11 février 2021 portant nomination au conseil d&#39;administration de l&#39;établissement public d&#39;aménagement Ecovallée-Plaine du Var</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:04+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043131226</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, en date du 11 février 2021, M. Vincent DUPRE-WARIN, adjoint au chef du bureau des grandes opérations d&#39;urbanisme à la direction de l&#39;habitat, de l&#39;urbanisme et des paysages, est nommé au conseil d&#39;administration de l&#39;établissement public d&#39;aménagement Ecovallée-Plaine du Var en tant que représentant de l&#39;Etat au titre de l&#39;urbanisme, en qualité de suppléant.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-14T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 janvier 2021 portant nomination au conseil d&#39;administration du Fonds national des aides à la pierre (FNAP)</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:04+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130523</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, en date du 5 janvier 2021, sont nommés membres du conseil d&#39;administration du Fonds national des aides à la pierre (FNAP) :&lt;br/&gt;Au sein du collège des représentants du Parlement et des collectivités territoriales et de leurs groupements :&lt;br/&gt;En qualité de représentant de France urbaine :&lt;br/&gt;M. Jean-Paul JEANDON, président de la communauté d&#39;agglomération de Cergy-Pontoise.&lt;br/&gt;En qualité de représentant de l&#39;Assemblée des communautés de France :&lt;br/&gt;M. Joël BRUNEAU, président de la communauté urbaine Caen la mer Normandie, en remplacement de M. Jean Paul BRET.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Rapport au Président de la République relatif à l&#39;ordonnance n° 2021-141 du 10 février 2021 relative au prolongement de la trêve hivernale</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:04+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114583</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Monsieur le Président de la République,&lt;br/&gt;La &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042520662&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-1379 du 14 novembre 2020 (V)&#39;&gt;loi n° 2020-1379 du 14 novembre 2020&lt;/a&gt; autorisant la prorogation de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire et portant diverses mesures de gestion de la crise sanitaire, dans son article 10, autorise le Gouvernement à prendre par ordonnances, jusqu&#39;au 16 février 2021, toute mesure relevant du domaine de la loi en vue de prolonger ou de rétablir l&#39;application des dispositions prises, le cas échéant modifiées, par voie d&#39;ordonnance et à procéder aux modifications nécessaires à leur prolongation, à leur rétablissement ou à leur adaptation, le cas échéant territorialisée, à l&#39;état de la situation sanitaire, sur le fondement notamment du &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041746313&amp;idArticle=JORFARTI000041746328&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-290 du 23 mars 2020 - art. 11 (V)&#39;&gt;1° du I de l&#39;article 11 de la loi n° 2020-290 du 23 mars 2020&lt;/a&gt;, à l&#39;exception du h.&lt;br/&gt;Le &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041746313&amp;idArticle=JORFARTI000041746328&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-290 du 23 mars 2020 - art. 11 (V)&#39;&gt;e du 1° du I de l&#39;article 11 de la loi n° 2020-290 du 23 mars 2020&lt;/a&gt; d&#39;urgence pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19 permettait de prolonger les périodes du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;action sociale et des familles (V)&#39;&gt;code de l&#39;action sociale et des familles&lt;/a&gt; et du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000025024948&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des procédures civiles d&#39;exécution (V)&#39;&gt;code des procédures civiles d&#39;exécution&lt;/a&gt; dites « de trêve hivernale ».&lt;br/&gt;Comme cela avait été le cas en 2020, et au vu du contexte sanitaire préoccupant, la présente ordonnance procède aux adaptations autorisées par la loi du 14 novembre 2020 précitée, d&#39;une part en reportant du 31 mars au 31 mai 2021 la fin de la période durant laquelle les fournisseurs d&#39;électricité, de chaleur, de gaz ne peuvent procéder, dans une résidence principale, à l&#39;interruption, y compris par résiliation de contrat, pour non-paiement des factures, de la fourniture d&#39;électricité, de chaleur ou de gaz aux personnes ou familles, d&#39;autre part en prolongeant, jusqu&#39;au 31 mai 2021 également, les dispositions prévoyant qu&#39;il est sursis à toute mesure d&#39;expulsion non exécutée, à moins que le relogement des intéressés soit assuré dans des conditions suffisantes respectant l&#39;unité et les besoins de la famille.&lt;br/&gt;Afin de ne pas faire peser le poids de la suspension des expulsions sur les bailleurs, la présente ordonnance prévoit également que toute décision de refus de concours de la force publique née entre le 1er novembre 2020 et le 31 mars 2021 engage la responsabilité de l&#39;Etat à compter du 1er avril 2021, que toute décision de refus de concours de la force publique née entre le 1er avril 2021 et le 31 mai 2021 engage la responsabilité de l&#39;Etat à compter de la date du refus, et que le report de l&#39;exécution du concours de la force publique en raison des dispositions de l&#39;article 1er de la présente ordonnance ouvre droit à indemnisation auprès du bénéficiaire de la décision judiciaire d&#39;expulsion à compter du 1er avril 2021 et jusqu&#39;à son exécution effective.&lt;br/&gt;Tel est l&#39;objet de la présente ordonnance que nous avons l&#39;honneur de soumettre à votre approbation.&lt;br/&gt;Veuillez agréer, Monsieur le Président, l&#39;assurance de notre profond respect.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ordonnance n° 2021-141 du 10 février 2021 relative au prolongement de la trêve hivernale</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:04+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114590</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour l&#39;année 2021, la période mentionnée au troisième alinéa de l&#39;article L. 115-3 du code de l&#39;action sociale et des familles et au premier alinéa de l&#39;article L. 412-6 du code des procédures civiles d&#39;exécution est prolongée jusqu&#39;au 31 mai 2021.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Nonobstant les dispositions de l&#39;article 1er, lorsque la responsabilité de l&#39;Etat est engagée à la suite du refus du préfet d&#39;accorder le concours de la force publique pour assurer l&#39;exécution d&#39;une décision de justice ordonnant l&#39;expulsion des occupants d&#39;un logement dans les conditions prévues par la loi, la période de responsabilité de l&#39;Etat retenue pour le calcul de la réparation du préjudice résultant de ce refus débute à compter du 1er avril 2021 dans le cas d&#39;une décision de refus née entre le 1er novembre 2020 et le 31 mars 2021.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Nonobstant les dispositions prévues à l&#39;article 1er, lorsque la responsabilité de l&#39;Etat est engagée à la suite du refus du préfet d&#39;accorder le concours de la force publique pour assurer l&#39;exécution d&#39;une décision de justice ordonnant l&#39;expulsion des occupants d&#39;un logement dans les conditions prévues par la loi, la période de responsabilité de l&#39;Etat retenue pour le calcul de la réparation du préjudice résultant de ce refus débute, dans le cas d&#39;une décision de refus née entre le 1er avril 2021 et le 31 mai 2021, à compter de la date de ce refus implicite ou explicite.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Lorsque l&#39;exécution de la décision par laquelle le préfet a accepté d&#39;accorder le concours de la force publique pour assurer l&#39;exécution d&#39;une décision de justice ordonnant l&#39;expulsion des occupants d&#39;un logement est reportée de plus de quinze jours, par application des dispositions de l&#39;article 1er, ce report ouvre droit à réparation pour le bénéficiaire de la décision judiciaire d&#39;expulsion, pour les préjudices résultant du défaut d&#39;exécution de cette décision de justice, au cours de la période courant du 1er avril 2021 jusqu&#39;à son exécution effective.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre, la ministre de la transition écologique, le ministre de l&#39;intérieur et la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application de la présente ordonnance, qui sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Rapport au Président de la République relatif à l&#39;ordonnance n° 2021-142 du 10 février 2021 portant prorogation de certaines dispositions de l&#39;ordonnance n° 2020-304 du 25 mars 2020 portant adaptation des règles applicables aux juridictions de l&#39;ordre judiciaire statuant en matière non pénale et aux contrats de syndic de copropriété</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:04+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114596</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Monsieur le Président de la République,&lt;br/&gt;La &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042520662&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-1379 du 14 novembre 2020 (V)&#39;&gt;loi n° 2020-1379 du 14 novembre 2020&lt;/a&gt; autorisant la prorogation de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire et portant diverses mesures de gestion de la crise sanitaire, dans son article 10, autorise le Gouvernement à prendre par ordonnances, jusqu&#39;au 16 février 2021, toute mesure relevant du domaine de la loi en vue de prolonger ou de rétablir l&#39;application des dispositions prises, le cas échéant modifiées, par voie d&#39;ordonnance et à procéder aux modifications nécessaires à leur prolongation, à leur rétablissement ou à leur adaptation, le cas échéant territorialisée, à l&#39;état de la situation sanitaire, sur le fondement notamment du &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041746313&amp;idArticle=JORFARTI000041746328&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-290 du 23 mars 2020 - art. 11 (V)&#39;&gt;c du 2° du I de l&#39;article 11 de la loi n° 2020-290 du 23 mars 2020&lt;/a&gt; d&#39;urgence pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19.&lt;br/&gt;C&#39;est sur ce fondement qu&#39;avait été prise l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041755577&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-304 du 25 mars 2020 (V)&#39;&gt;ordonnance n° 2020-304 du 25 mars 2020&lt;/a&gt; portant adaptation des règles applicables aux juridictions de l&#39;ordre judiciaire statuant en matière non pénale et aux contrats de syndic de copropriété.&lt;br/&gt;Compte tenu du contexte sanitaire actuel, qui demeure très préoccupant, et des limitations de rassemblements qu&#39;il impose qui ne permettent pas d&#39;assurer le fonctionnement normal des copropriétés, et en particulier de leurs assemblées générales, la présente ordonnance a pour objet de procéder aux adaptations autorisées par la loi du 14 novembre 2020, en prolongeant du 1er avril à un mois après la fin de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire prorogé l&#39;effet de certaines dispositions de l&#39;ordonnance précitée du 25 mars 2020 relatives à :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- la possibilité pour le syndic de prévoir que les copropriétaires ne participent pas à l&#39;assemblée générale par présence physique (&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041755577&amp;idArticle=LEGIARTI000041899211&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-304 du 25 mars 2020 - art. 22-2 (M)&#39;&gt;article 22-2 de l&#39;ordonnance n° 2020-304 du 25 mars 2020 précitée&lt;/a&gt;) ;&lt;br/&gt;- la possibilité pour un mandataire, sous certaines conditions, de recevoir plus de trois délégations de vote (&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041755577&amp;idArticle=LEGIARTI000041899215&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-304 du 25 mars 2020 - art. 22-4 (M)&#39;&gt;article 22-4 de l&#39;ordonnance n° 2020-304 du 25 mars 2020 précitée&lt;/a&gt;) ;&lt;br/&gt;- la possibilité, pour le syndic, de décider des moyens et supports techniques permettant à l&#39;ensemble des copropriétaires de participer à l&#39;assemblée générale par visioconférence, audioconférence ou tout autre moyen de communication électronique (&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041755577&amp;idArticle=LEGIARTI000041899217&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-304 du 25 mars 2020 - art. 22-5 (M)&#39;&gt;article 22-5 de l&#39;ordonnance n° 2020-304 du 25 mars 2020 précitée&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Ces mesures permettront ainsi, dans des conditions adaptées à la crise sanitaire actuelle, aux syndics de convoquer les assemblées générales selon des modalités sécurisées et aux syndicats de copropriétaires de prendre les décisions nécessaires au bon fonctionnement de la copropriété.&lt;br/&gt;Tel est l&#39;objet de la présente ordonnance que nous avons l&#39;honneur de soumettre à votre approbation.&lt;br/&gt;Veuillez agréer, Monsieur le Président, l&#39;assurance de notre profond respect.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ordonnance n° 2021-142 du 10 février 2021 portant prorogation de certaines dispositions de l&#39;ordonnance n° 2020-304 du 25 mars 2020 portant adaptation des règles applicables aux juridictions de l&#39;ordre judiciaire statuant en matière non pénale et aux contrats de syndic de copropriété</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:04+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114604</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au premier alinéa du I de l&#39;article 22-2, à l&#39;article 22-4 et à l&#39;article 22-5 de l&#39;ordonnance susvisée du 25 mars 2020, les mots : « jusqu&#39;au 1er avril 2021 » sont remplacés par les mots : « jusqu&#39;à un mois après la fin de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire déclaré par le décret n° 2020-1257 du 14 octobre 2020 déclarant l&#39;état d&#39;urgence sanitaire, prorogé dans les conditions prévues à l&#39;article L. 3131-13 du code de la santé publique ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre, la ministre de la transition écologique, le garde des sceaux, ministre de la justice, et la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application de la présente ordonnance, qui sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 février 2021 délivrant l&#39;agrément d&#39;observatoire local des loyers à l&#39;agence d&#39;urbanisme de l&#39;aire métropolitaine lyonnaise (Urbalyon)</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:04+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114607</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, en date du 8 février 2021, l&#39;agence d&#39;urbanisme de l&#39;aire métropolitaine lyonnaise (Urbalyon) est agréée en tant qu&#39;observatoire local des loyers pour le périmètre géographique d&#39;observation comprenant les 139 communes suivantes : Albigny-sur-Saône, Ambérieux, Anse, Arnas, Beauregard, Belmont-d&#39;Azergues, Beynost, Brignais, Brindas, Bron, Cailloux-sur-Fontaines, Caluire-et-Cuire, Champagne-au-Mont-d&#39;Or, Chaponnay, Chaponost, Charbonnières-les-Bains, Charly, Charnay, Chasselay, Chasse-sur-Rhône, Chassieu, Chazay-d&#39;Azergues, Civrieux-d&#39;Azergues, Cogny, Collonges-au-Mont-d&#39;Or, Colombier-Saugnieu, Communay, Corbas, Couzon-au-Mont-d&#39;Or, Craponne, Curis-au-Mont-d&#39;Or, Dagneux, Dardilly, Décines-Charpieu, Denicé, Dommartin, Écully, Fareins, Feyzin, Fleurieu-sur-Saône, Fontaines-Saint-Martin, Fontaines-sur-Saône, Francheville, Frans, Genas, Genay, Givors, Gleizé, Grézieu-la-Varenne, Grigny, Irigny, Jassans-Riottier, Jonage, Jons, La Boisse, La Mulatière, La Tour-de-Salvagny, Lacenas, Lachassagne, Lentilly, Les Chères, Limas, Limonest, Lissieu, Loire-sur-Rhône, Lozanne, Lucenay, Lyon, Marcilly-d&#39;Azergues, Marcy, Marcy-l&#39;Étoile, Marennes, Massieux, Messimy, Messimy-sur-Saône, Meyzieu, Millery, Mions, Miribel, Misérieux, Montagny, Montanay, Montluel, Morancé, Neuville-sur-Saône, Neyron, Orliénas, Oullins, Parcieux, Pierre-Bénite, Poleymieux-au-Mont-d&#39;Or, Pommiers, Porte des Pierres Dorées, Pusignan, Quincieux, Reyrieux, Rillieux-la-Pape, Rochetaillée-sur-Saône, Saint-Bernard, Saint-Bonnet-de-Mure, Saint-Cyr-au-Mont-d&#39;Or, Saint-Didier-au-Mont-d&#39;Or, Saint-Didier-de-Formans, Sainte-Consorce, Sainte-Euphémie, Sainte-Foy-lès-Lyon, Saint-Fons, Saint-Genis-Laval, Saint-Genis-les-Ollières, Saint-Germain-au-Mont-d&#39;Or, Saint-Jean-des-Vignes, Saint-Laurent-de-Mure, Saint-Laurent-de-Vaux, Saint-Maurice-de-Beynost, Saint-Pierre-de-Chandieu, Saint-Priest, Saint-Romain-au-Mont-d&#39;Or, Saint-Romain-en-Gier, Saint-Symphorien-d&#39;Ozon, Sathonay-Camp, Sathonay-Village, Sérézin-du-Rhône, Simandres, Solaize, Soucieu-en-Jarrest, Taluyers, Tassin-la-Demi-Lune, Ternay, Thurins, Toussieu, Toussieux, Trévoux, Vaugneray, Vaulx-en-Velin, Vénissieux, Vernaison, Villefranche-sur-Saône, Villeurbanne, Vourles.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 9 février 2021 portant nomination du président du conseil d&#39;administration du Fonds national des aides à la pierre (FNAP)</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:04+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114870</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, de la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, et du ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, en date du 9 février 2021, M. Jean-Paul JEANDON, président de la communauté d&#39;agglomération de Cergy-Pontoise, est nommé président du conseil d&#39;administration du Fonds national des aides à la pierre.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 9 février 2021 fixant les modalités de déclaration des éléments d&#39;assiette des cotisations dues à la Caisse de garantie du logement locatif social et de la cotisation due à l&#39;Agence nationale de contrôle du logement social</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:04+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043110148</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les éléments d&#39;assiette des cotisations mentionnées aux articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000028782174&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. L342-21 (V)&#39;&gt;L. 342-21&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000006825529&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. L452-4 (M)&#39;&gt;L. 452-4&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000006825533&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. L452-4-1 (M)&#39;&gt;L. 452-4-1&lt;/a&gt; du code de la construction et de l&#39;habitation au titre de l&#39;année 2021 sont déclarés par les organismes redevables par voie électronique via le site internet (https://teledeclaration.cglls.fr).&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les formulaires de déclaration, à ne remplir qu&#39;en cas de déclaration rectificative, sont homologués sous les numéros CERFA 15268*06 et 14049*12.&lt;br/&gt;Ils peuvent être téléchargés aux adresses suivantes :&lt;br/&gt;https://www.formulaires.modernisation.gouv.fr/gf/cerfa_15268.do ;&lt;br/&gt;https://www.formulaires.modernisation.gouv.fr/gf/cerfa_14049.do.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La période de télédéclaration des éléments d&#39;assiette des cotisations mentionnées aux articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000028782174&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. L342-21 (V)&#39;&gt;L. 342-21&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000006825529&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. L452-4 (M)&#39;&gt;L. 452-4&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000006825533&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. L452-4-1 (M)&#39;&gt;L. 452-4-1&lt;/a&gt; du code de la construction et de l&#39;habitation se déroule du 15 février 2021 au 16 mars 2021.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-10T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 4 février 2021 relatif à l&#39;agrément des modalités de prise en compte des systèmes de pompe à chaleur air/eau-air triple service à compression électrique dans la réglementation thermique 2012</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043142486</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Conformément à l&#39;article 50 de l&#39;arrêté du 26 octobre 2010 susvisé et à l&#39;article 40 de l&#39;arrêté du 28 décembre 2012 susvisé, le mode de prise en compte des systèmes de pompe à chaleur air/eau-air triple service à compression électrique dans la méthode de calcul Th-B-C-E 2012, définie par l&#39;arrêté du 30 avril 2013 susvisé, est agréé selon les conditions d&#39;application définies en annexe (1) du présent arrêté.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur de l&#39;habitat, de l&#39;urbanisme et des paysages et le directeur général de l&#39;énergie et du climat sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-17T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-158 du 12 février 2021 relatif aux subventions à l&#39;amélioration des logements locatifs sociaux et modifiant la section 1 du chapitre III du titre II du livre III du code de la construction et de l&#39;habitation</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043131095</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La section 1 du chapitre III du titre II du livre III du code de la construction et de l&#39;habitation est ainsi modifiée : &lt;br/&gt;1° A l&#39;article D. 323-1, les 4°, 6°, 7° et 8° sont abrogés ; &lt;br/&gt;2° A l&#39;article D. 323-2, les mots : « définie au 3° de l&#39;article L. 351-2 » sont remplacés par les mots : « définie au 3° et 5° de l&#39;article L. 831-1 » ; &lt;br/&gt;3° L&#39;article D. 323-3 est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 323-3.-Peuvent faire l&#39;objet d&#39;une subvention, dans les logements et les immeubles achevés depuis au moins quinze ans : &lt;br/&gt;« 1° Les travaux de réhabilitation énergétique ainsi que les autres travaux destinés à la réalisation d&#39;économies de charges ; &lt;br/&gt;« 2° Les travaux destinés à l&#39;amélioration de la vie quotidienne et au confort dans les logements, y compris les travaux d&#39;accessibilité de l&#39;immeuble et d&#39;adaptation des logements aux besoins des personnes handicapées et des personnes âgées et ceux destinés au renforcement de la sécurité des biens et des personnes dans les immeubles ; &lt;br/&gt;« 3° Les travaux réalisés sur des immeubles dégradés ; &lt;br/&gt;« 4° Les travaux de restructuration interne des immeubles et des logements ou de reprise de l&#39;architecture extérieure. » ; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;4° L&#39;article D. 323-4 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, les mots : « ou de subventions prévues à l&#39;article R. 321-2 » sont remplacés par les mots : « de subventions prévues à l&#39;article R. 321-2, ou de subventions pour l&#39;amélioration des logements octroyées par l&#39;Agence nationale pour la rénovation urbaine » ; &lt;br/&gt;b) Au deuxième alinéa, après les mots : « depuis moins de cinq ans » sont insérés les mots : « de la décision favorable mentionnée à l&#39;article D. 331-1 ou » ; &lt;br/&gt;5° L&#39;article D. 323-5 est complété par deux alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« Les décisions sur les demandes d&#39;autorisation spécifique mentionnées aux troisième et cinquième alinéas du III de l&#39;article L. 441-2 visant respectivement les opérations de logements construits ou aménagés spécifiquement pour l&#39;usage des personnes en perte d&#39;autonomie liée à l&#39;âge ou au handicap et les opérations de logements destinés à l&#39;usage des jeunes de moins de trente ans sont intégrées dans la décision de subvention. &lt;br/&gt;« Les pièces à fournir en vue de la délivrance des autorisations mentionnées à l&#39;alinéa précédent sont énumérées dans l&#39;arrêté précédemment mentionné. » ; &lt;br/&gt;6° L&#39;article D. 323-6 est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 323-6.-Pour déterminer le montant de la subvention, l&#39;assiette de subvention de référence est représentée par la totalité du prix de revient prévisionnel de l&#39;opération de réhabilitation de l&#39;immeuble exprimé hors taxe sur la valeur ajoutée. » ; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;7° L&#39;article D. 323-7 est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 323-7.-Le taux de la subvention est au plus égal à 35 % du prix de revient prévisionnel de l&#39;opération. » ; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;8° L&#39;article D. 323-7-1 est abrogé ; &lt;br/&gt;9° A l&#39;article D. 323-8, la deuxième phraseest remplacée par une phrase ainsi rédigée : &lt;br/&gt;« Les travaux doivent être achevés dans un délai de deux ans à compter de la date de la notification de la subvention. » ; &lt;br/&gt;10° L&#39;article D. 323-9 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, après les mots : « est versée » sont insérés les mots : « après réception d&#39;un dossier dont la composition est fixée par un arrêté conjoint des ministres chargés du logement et des finances » ; &lt;br/&gt;b) Au dernier alinéa, les mots : « le règlement pour solde est subordonné à la justification » sont remplacés par les mots « le solde est versé dans la limite du montant de la subvention recalculée en fonction du prix de revient définitif après justification » ; &lt;br/&gt;Après le dernier alinéa, sont insérés les deux alinéas suivants : &lt;br/&gt;« La demande de versement du solde est présentée par le bénéficiaire au plus tard dans un délai de six mois après l&#39;achèvement des travaux. &lt;br/&gt;« En l&#39;absence de demande de solde de l&#39;opération déposée dans ce délai, le représentant de l&#39;Etat dans le département met en demeure le bénéficiaire de lui transmettre, dans un délai de trois mois à compter de la notification de la mise en demeure, l&#39;ensemble des pièces prévues par l&#39;arrêté précité au présent article. A défaut de réponse à la mise en demeure mentionnée au précédent alinéa, le représentant de l&#39;Etat dans le département informe le bénéficiaire du non-versement du reliquat de la subvention et peut lui demander le remboursement des sommes déjà versées. » ; &lt;br/&gt;11° A l&#39;article D. 323-10, les mots « les caisses d&#39;épargne, » sont supprimés.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la transition écologique, le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, sont chargés, chacun en ce qui les concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-14T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 4 février 2021 portant nomination du directeur général par intérim de l&#39;établissement public d&#39;aménagement Orly-Rungis-Seine amont</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043131224</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, en date du 4 février 2021, M. Stéphan de FAŸ, directeur général de l&#39;établissement public Grand Paris Aménagement, est nommé directeur général par intérim de l&#39;établissement public d&#39;aménagement Orly-Rungis-Seine amont, à compter du 14 février 2021, en remplacement de M. Thierry FEBVAY, appelé à d&#39;autres fonctions.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-14T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 11 février 2021 portant nomination au conseil d&#39;administration de l&#39;établissement public d&#39;aménagement Ecovallée-Plaine du Var</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043131226</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, en date du 11 février 2021, M. Vincent DUPRE-WARIN, adjoint au chef du bureau des grandes opérations d&#39;urbanisme à la direction de l&#39;habitat, de l&#39;urbanisme et des paysages, est nommé au conseil d&#39;administration de l&#39;établissement public d&#39;aménagement Ecovallée-Plaine du Var en tant que représentant de l&#39;Etat au titre de l&#39;urbanisme, en qualité de suppléant.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-14T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 janvier 2021 portant nomination au conseil d&#39;administration du Fonds national des aides à la pierre (FNAP)</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130523</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, en date du 5 janvier 2021, sont nommés membres du conseil d&#39;administration du Fonds national des aides à la pierre (FNAP) :&lt;br/&gt;Au sein du collège des représentants du Parlement et des collectivités territoriales et de leurs groupements :&lt;br/&gt;En qualité de représentant de France urbaine :&lt;br/&gt;M. Jean-Paul JEANDON, président de la communauté d&#39;agglomération de Cergy-Pontoise.&lt;br/&gt;En qualité de représentant de l&#39;Assemblée des communautés de France :&lt;br/&gt;M. Joël BRUNEAU, président de la communauté urbaine Caen la mer Normandie, en remplacement de M. Jean Paul BRET.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Rapport au Président de la République relatif à l&#39;ordonnance n° 2021-141 du 10 février 2021 relative au prolongement de la trêve hivernale</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114583</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Monsieur le Président de la République,&lt;br/&gt;La &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042520662&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-1379 du 14 novembre 2020 (V)&#39;&gt;loi n° 2020-1379 du 14 novembre 2020&lt;/a&gt; autorisant la prorogation de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire et portant diverses mesures de gestion de la crise sanitaire, dans son article 10, autorise le Gouvernement à prendre par ordonnances, jusqu&#39;au 16 février 2021, toute mesure relevant du domaine de la loi en vue de prolonger ou de rétablir l&#39;application des dispositions prises, le cas échéant modifiées, par voie d&#39;ordonnance et à procéder aux modifications nécessaires à leur prolongation, à leur rétablissement ou à leur adaptation, le cas échéant territorialisée, à l&#39;état de la situation sanitaire, sur le fondement notamment du &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041746313&amp;idArticle=JORFARTI000041746328&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-290 du 23 mars 2020 - art. 11 (V)&#39;&gt;1° du I de l&#39;article 11 de la loi n° 2020-290 du 23 mars 2020&lt;/a&gt;, à l&#39;exception du h.&lt;br/&gt;Le &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041746313&amp;idArticle=JORFARTI000041746328&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-290 du 23 mars 2020 - art. 11 (V)&#39;&gt;e du 1° du I de l&#39;article 11 de la loi n° 2020-290 du 23 mars 2020&lt;/a&gt; d&#39;urgence pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19 permettait de prolonger les périodes du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;action sociale et des familles (V)&#39;&gt;code de l&#39;action sociale et des familles&lt;/a&gt; et du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000025024948&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des procédures civiles d&#39;exécution (V)&#39;&gt;code des procédures civiles d&#39;exécution&lt;/a&gt; dites « de trêve hivernale ».&lt;br/&gt;Comme cela avait été le cas en 2020, et au vu du contexte sanitaire préoccupant, la présente ordonnance procède aux adaptations autorisées par la loi du 14 novembre 2020 précitée, d&#39;une part en reportant du 31 mars au 31 mai 2021 la fin de la période durant laquelle les fournisseurs d&#39;électricité, de chaleur, de gaz ne peuvent procéder, dans une résidence principale, à l&#39;interruption, y compris par résiliation de contrat, pour non-paiement des factures, de la fourniture d&#39;électricité, de chaleur ou de gaz aux personnes ou familles, d&#39;autre part en prolongeant, jusqu&#39;au 31 mai 2021 également, les dispositions prévoyant qu&#39;il est sursis à toute mesure d&#39;expulsion non exécutée, à moins que le relogement des intéressés soit assuré dans des conditions suffisantes respectant l&#39;unité et les besoins de la famille.&lt;br/&gt;Afin de ne pas faire peser le poids de la suspension des expulsions sur les bailleurs, la présente ordonnance prévoit également que toute décision de refus de concours de la force publique née entre le 1er novembre 2020 et le 31 mars 2021 engage la responsabilité de l&#39;Etat à compter du 1er avril 2021, que toute décision de refus de concours de la force publique née entre le 1er avril 2021 et le 31 mai 2021 engage la responsabilité de l&#39;Etat à compter de la date du refus, et que le report de l&#39;exécution du concours de la force publique en raison des dispositions de l&#39;article 1er de la présente ordonnance ouvre droit à indemnisation auprès du bénéficiaire de la décision judiciaire d&#39;expulsion à compter du 1er avril 2021 et jusqu&#39;à son exécution effective.&lt;br/&gt;Tel est l&#39;objet de la présente ordonnance que nous avons l&#39;honneur de soumettre à votre approbation.&lt;br/&gt;Veuillez agréer, Monsieur le Président, l&#39;assurance de notre profond respect.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ordonnance n° 2021-141 du 10 février 2021 relative au prolongement de la trêve hivernale</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114590</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour l&#39;année 2021, la période mentionnée au troisième alinéa de l&#39;article L. 115-3 du code de l&#39;action sociale et des familles et au premier alinéa de l&#39;article L. 412-6 du code des procédures civiles d&#39;exécution est prolongée jusqu&#39;au 31 mai 2021.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Nonobstant les dispositions de l&#39;article 1er, lorsque la responsabilité de l&#39;Etat est engagée à la suite du refus du préfet d&#39;accorder le concours de la force publique pour assurer l&#39;exécution d&#39;une décision de justice ordonnant l&#39;expulsion des occupants d&#39;un logement dans les conditions prévues par la loi, la période de responsabilité de l&#39;Etat retenue pour le calcul de la réparation du préjudice résultant de ce refus débute à compter du 1er avril 2021 dans le cas d&#39;une décision de refus née entre le 1er novembre 2020 et le 31 mars 2021.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Nonobstant les dispositions prévues à l&#39;article 1er, lorsque la responsabilité de l&#39;Etat est engagée à la suite du refus du préfet d&#39;accorder le concours de la force publique pour assurer l&#39;exécution d&#39;une décision de justice ordonnant l&#39;expulsion des occupants d&#39;un logement dans les conditions prévues par la loi, la période de responsabilité de l&#39;Etat retenue pour le calcul de la réparation du préjudice résultant de ce refus débute, dans le cas d&#39;une décision de refus née entre le 1er avril 2021 et le 31 mai 2021, à compter de la date de ce refus implicite ou explicite.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Lorsque l&#39;exécution de la décision par laquelle le préfet a accepté d&#39;accorder le concours de la force publique pour assurer l&#39;exécution d&#39;une décision de justice ordonnant l&#39;expulsion des occupants d&#39;un logement est reportée de plus de quinze jours, par application des dispositions de l&#39;article 1er, ce report ouvre droit à réparation pour le bénéficiaire de la décision judiciaire d&#39;expulsion, pour les préjudices résultant du défaut d&#39;exécution de cette décision de justice, au cours de la période courant du 1er avril 2021 jusqu&#39;à son exécution effective.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre, la ministre de la transition écologique, le ministre de l&#39;intérieur et la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application de la présente ordonnance, qui sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Rapport au Président de la République relatif à l&#39;ordonnance n° 2021-142 du 10 février 2021 portant prorogation de certaines dispositions de l&#39;ordonnance n° 2020-304 du 25 mars 2020 portant adaptation des règles applicables aux juridictions de l&#39;ordre judiciaire statuant en matière non pénale et aux contrats de syndic de copropriété</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114596</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Monsieur le Président de la République,&lt;br/&gt;La &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042520662&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-1379 du 14 novembre 2020 (V)&#39;&gt;loi n° 2020-1379 du 14 novembre 2020&lt;/a&gt; autorisant la prorogation de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire et portant diverses mesures de gestion de la crise sanitaire, dans son article 10, autorise le Gouvernement à prendre par ordonnances, jusqu&#39;au 16 février 2021, toute mesure relevant du domaine de la loi en vue de prolonger ou de rétablir l&#39;application des dispositions prises, le cas échéant modifiées, par voie d&#39;ordonnance et à procéder aux modifications nécessaires à leur prolongation, à leur rétablissement ou à leur adaptation, le cas échéant territorialisée, à l&#39;état de la situation sanitaire, sur le fondement notamment du &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041746313&amp;idArticle=JORFARTI000041746328&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-290 du 23 mars 2020 - art. 11 (V)&#39;&gt;c du 2° du I de l&#39;article 11 de la loi n° 2020-290 du 23 mars 2020&lt;/a&gt; d&#39;urgence pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19.&lt;br/&gt;C&#39;est sur ce fondement qu&#39;avait été prise l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041755577&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-304 du 25 mars 2020 (V)&#39;&gt;ordonnance n° 2020-304 du 25 mars 2020&lt;/a&gt; portant adaptation des règles applicables aux juridictions de l&#39;ordre judiciaire statuant en matière non pénale et aux contrats de syndic de copropriété.&lt;br/&gt;Compte tenu du contexte sanitaire actuel, qui demeure très préoccupant, et des limitations de rassemblements qu&#39;il impose qui ne permettent pas d&#39;assurer le fonctionnement normal des copropriétés, et en particulier de leurs assemblées générales, la présente ordonnance a pour objet de procéder aux adaptations autorisées par la loi du 14 novembre 2020, en prolongeant du 1er avril à un mois après la fin de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire prorogé l&#39;effet de certaines dispositions de l&#39;ordonnance précitée du 25 mars 2020 relatives à :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- la possibilité pour le syndic de prévoir que les copropriétaires ne participent pas à l&#39;assemblée générale par présence physique (&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041755577&amp;idArticle=LEGIARTI000041899211&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-304 du 25 mars 2020 - art. 22-2 (M)&#39;&gt;article 22-2 de l&#39;ordonnance n° 2020-304 du 25 mars 2020 précitée&lt;/a&gt;) ;&lt;br/&gt;- la possibilité pour un mandataire, sous certaines conditions, de recevoir plus de trois délégations de vote (&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041755577&amp;idArticle=LEGIARTI000041899215&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-304 du 25 mars 2020 - art. 22-4 (M)&#39;&gt;article 22-4 de l&#39;ordonnance n° 2020-304 du 25 mars 2020 précitée&lt;/a&gt;) ;&lt;br/&gt;- la possibilité, pour le syndic, de décider des moyens et supports techniques permettant à l&#39;ensemble des copropriétaires de participer à l&#39;assemblée générale par visioconférence, audioconférence ou tout autre moyen de communication électronique (&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041755577&amp;idArticle=LEGIARTI000041899217&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-304 du 25 mars 2020 - art. 22-5 (M)&#39;&gt;article 22-5 de l&#39;ordonnance n° 2020-304 du 25 mars 2020 précitée&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Ces mesures permettront ainsi, dans des conditions adaptées à la crise sanitaire actuelle, aux syndics de convoquer les assemblées générales selon des modalités sécurisées et aux syndicats de copropriétaires de prendre les décisions nécessaires au bon fonctionnement de la copropriété.&lt;br/&gt;Tel est l&#39;objet de la présente ordonnance que nous avons l&#39;honneur de soumettre à votre approbation.&lt;br/&gt;Veuillez agréer, Monsieur le Président, l&#39;assurance de notre profond respect.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ordonnance n° 2021-142 du 10 février 2021 portant prorogation de certaines dispositions de l&#39;ordonnance n° 2020-304 du 25 mars 2020 portant adaptation des règles applicables aux juridictions de l&#39;ordre judiciaire statuant en matière non pénale et aux contrats de syndic de copropriété</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114604</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au premier alinéa du I de l&#39;article 22-2, à l&#39;article 22-4 et à l&#39;article 22-5 de l&#39;ordonnance susvisée du 25 mars 2020, les mots : « jusqu&#39;au 1er avril 2021 » sont remplacés par les mots : « jusqu&#39;à un mois après la fin de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire déclaré par le décret n° 2020-1257 du 14 octobre 2020 déclarant l&#39;état d&#39;urgence sanitaire, prorogé dans les conditions prévues à l&#39;article L. 3131-13 du code de la santé publique ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre, la ministre de la transition écologique, le garde des sceaux, ministre de la justice, et la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application de la présente ordonnance, qui sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 février 2021 délivrant l&#39;agrément d&#39;observatoire local des loyers à l&#39;agence d&#39;urbanisme de l&#39;aire métropolitaine lyonnaise (Urbalyon)</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114607</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, en date du 8 février 2021, l&#39;agence d&#39;urbanisme de l&#39;aire métropolitaine lyonnaise (Urbalyon) est agréée en tant qu&#39;observatoire local des loyers pour le périmètre géographique d&#39;observation comprenant les 139 communes suivantes : Albigny-sur-Saône, Ambérieux, Anse, Arnas, Beauregard, Belmont-d&#39;Azergues, Beynost, Brignais, Brindas, Bron, Cailloux-sur-Fontaines, Caluire-et-Cuire, Champagne-au-Mont-d&#39;Or, Chaponnay, Chaponost, Charbonnières-les-Bains, Charly, Charnay, Chasselay, Chasse-sur-Rhône, Chassieu, Chazay-d&#39;Azergues, Civrieux-d&#39;Azergues, Cogny, Collonges-au-Mont-d&#39;Or, Colombier-Saugnieu, Communay, Corbas, Couzon-au-Mont-d&#39;Or, Craponne, Curis-au-Mont-d&#39;Or, Dagneux, Dardilly, Décines-Charpieu, Denicé, Dommartin, Écully, Fareins, Feyzin, Fleurieu-sur-Saône, Fontaines-Saint-Martin, Fontaines-sur-Saône, Francheville, Frans, Genas, Genay, Givors, Gleizé, Grézieu-la-Varenne, Grigny, Irigny, Jassans-Riottier, Jonage, Jons, La Boisse, La Mulatière, La Tour-de-Salvagny, Lacenas, Lachassagne, Lentilly, Les Chères, Limas, Limonest, Lissieu, Loire-sur-Rhône, Lozanne, Lucenay, Lyon, Marcilly-d&#39;Azergues, Marcy, Marcy-l&#39;Étoile, Marennes, Massieux, Messimy, Messimy-sur-Saône, Meyzieu, Millery, Mions, Miribel, Misérieux, Montagny, Montanay, Montluel, Morancé, Neuville-sur-Saône, Neyron, Orliénas, Oullins, Parcieux, Pierre-Bénite, Poleymieux-au-Mont-d&#39;Or, Pommiers, Porte des Pierres Dorées, Pusignan, Quincieux, Reyrieux, Rillieux-la-Pape, Rochetaillée-sur-Saône, Saint-Bernard, Saint-Bonnet-de-Mure, Saint-Cyr-au-Mont-d&#39;Or, Saint-Didier-au-Mont-d&#39;Or, Saint-Didier-de-Formans, Sainte-Consorce, Sainte-Euphémie, Sainte-Foy-lès-Lyon, Saint-Fons, Saint-Genis-Laval, Saint-Genis-les-Ollières, Saint-Germain-au-Mont-d&#39;Or, Saint-Jean-des-Vignes, Saint-Laurent-de-Mure, Saint-Laurent-de-Vaux, Saint-Maurice-de-Beynost, Saint-Pierre-de-Chandieu, Saint-Priest, Saint-Romain-au-Mont-d&#39;Or, Saint-Romain-en-Gier, Saint-Symphorien-d&#39;Ozon, Sathonay-Camp, Sathonay-Village, Sérézin-du-Rhône, Simandres, Solaize, Soucieu-en-Jarrest, Taluyers, Tassin-la-Demi-Lune, Ternay, Thurins, Toussieu, Toussieux, Trévoux, Vaugneray, Vaulx-en-Velin, Vénissieux, Vernaison, Villefranche-sur-Saône, Villeurbanne, Vourles.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 9 février 2021 portant nomination du président du conseil d&#39;administration du Fonds national des aides à la pierre (FNAP)</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114870</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, de la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, et du ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, en date du 9 février 2021, M. Jean-Paul JEANDON, président de la communauté d&#39;agglomération de Cergy-Pontoise, est nommé président du conseil d&#39;administration du Fonds national des aides à la pierre.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 9 février 2021 fixant les modalités de déclaration des éléments d&#39;assiette des cotisations dues à la Caisse de garantie du logement locatif social et de la cotisation due à l&#39;Agence nationale de contrôle du logement social</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043110148</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les éléments d&#39;assiette des cotisations mentionnées aux articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000028782174&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. L342-21 (V)&#39;&gt;L. 342-21&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000006825529&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. L452-4 (M)&#39;&gt;L. 452-4&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000006825533&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. L452-4-1 (M)&#39;&gt;L. 452-4-1&lt;/a&gt; du code de la construction et de l&#39;habitation au titre de l&#39;année 2021 sont déclarés par les organismes redevables par voie électronique via le site internet (https://teledeclaration.cglls.fr).&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les formulaires de déclaration, à ne remplir qu&#39;en cas de déclaration rectificative, sont homologués sous les numéros CERFA 15268*06 et 14049*12.&lt;br/&gt;Ils peuvent être téléchargés aux adresses suivantes :&lt;br/&gt;https://www.formulaires.modernisation.gouv.fr/gf/cerfa_15268.do ;&lt;br/&gt;https://www.formulaires.modernisation.gouv.fr/gf/cerfa_14049.do.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La période de télédéclaration des éléments d&#39;assiette des cotisations mentionnées aux articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000028782174&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. L342-21 (V)&#39;&gt;L. 342-21&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000006825529&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. L452-4 (M)&#39;&gt;L. 452-4&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000006825533&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. L452-4-1 (M)&#39;&gt;L. 452-4-1&lt;/a&gt; du code de la construction et de l&#39;habitation se déroule du 15 février 2021 au 16 mars 2021.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-10T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-158 du 12 février 2021 relatif aux subventions à l&#39;amélioration des logements locatifs sociaux et modifiant la section 1 du chapitre III du titre II du livre III du code de la construction et de l&#39;habitation</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043131095</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La section 1 du chapitre III du titre II du livre III du code de la construction et de l&#39;habitation est ainsi modifiée :&lt;br/&gt;1° A l&#39;article D. 323-1, les 4°, 6°, 7° et 8° sont abrogés ;&lt;br/&gt;2° A l&#39;article D. 323-2, les mots : « définie au 3° de l&#39;article L. 351-2 » sont remplacés par les mots : « définie au 3° et 5 ° de l&#39;article L. 831-1 » ;&lt;br/&gt;3° L&#39;article D. 323-3 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 323-3. - Peuvent faire l&#39;objet d&#39;une subvention, dans les logements et les immeubles achevés depuis au moins quinze ans :&lt;br/&gt;« 1° Les travaux de réhabilitation énergétique ainsi que les autres travaux destinés à la réalisation d&#39;économies de charges ;&lt;br/&gt;« 2° Les travaux destinés à l&#39;amélioration de la vie quotidienne et au confort dans les logements, y compris les travaux d&#39;accessibilité de l&#39;immeuble et d&#39;adaptation des logements aux besoins des personnes handicapées et des personnes âgées et ceux destinés au renforcement de la sécurité des biens et des personnes dans les immeubles ;&lt;br/&gt;« 3° Les travaux réalisés sur des immeubles dégradés ;&lt;br/&gt;« 4° Les travaux de restructuration interne des immeubles et des logements ou de reprise de l&#39;architecture extérieure. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;4° L&#39;article D. 323-4 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, les mots : « ou de subventions prévues à l&#39;article R. 321-2 » sont remplacés par les mots : « de subventions prévues à l&#39;article R. 321-2, ou de subventions pour l&#39;amélioration des logements octroyées par l&#39;Agence nationale pour la rénovation urbaine » ;&lt;br/&gt;b) Au deuxième alinéa, après les mots : « depuis moins de cinq ans » sont insérés les mots : « de la décision favorable mentionnée à l&#39;article D. 331-1 ou » ;&lt;br/&gt;5° L&#39;article D. 323-5 est complété par deux alinéas ainsi rédigés :&lt;br/&gt;« Les décisions sur les demandes d&#39;autorisation spécifique mentionnées aux troisième et cinquième alinéas du III de l&#39;article L. 441-2 visant respectivement les opérations de logements construits ou aménagés spécifiquement pour l&#39;usage des personnes en perte d&#39;autonomie liée à l&#39;âge ou au handicap et les opérations de logements destinés à l&#39;usage des jeunes de moins de trente ans sont intégrées dans la décision de subvention.&lt;br/&gt;« Les pièces à fournir en vue de la délivrance des autorisations mentionnées à l&#39;alinéa précédent sont énumérées dans l&#39;arrêté précédemment mentionné. » ;&lt;br/&gt;6° L&#39;article D. 323-6 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 323-6. - Pour déterminer le montant de la subvention, l&#39;assiette de subvention de référence est représentée par la totalité du prix de revient prévisionnel de l&#39;opération de réhabilitation de l&#39;immeuble exprimé hors taxe sur la valeur ajoutée. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;7° L&#39;article D. 323-7 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 323-7. - Le taux de la subvention est au plus égal à 35 % du prix de revient prévisionnel de l&#39;opération. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;8° L&#39;article D. 323-7-1 est abrogé ;&lt;br/&gt;9° A l&#39;article D. 323-8, la deuxième phrase est remplacée par une phrase ainsi rédigée :&lt;br/&gt;« Les travaux doivent être achevés dans un délai de deux ans à compter de la date de la notification de la subvention. » ;&lt;br/&gt;10° L&#39;article D. 323-9 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, après les mots : « est versée » sont insérés les mots : « après réception d&#39;un dossier dont la composition est fixée par un arrêté conjoint des ministres chargés du logement et des finances » ;&lt;br/&gt;b) Au dernier alinéa, les mots : « le règlement pour solde est subordonné à la justification » sont remplacés par les mots « le solde est versé dans la limite du montant de la subvention recalculée en fonction du prix de revient définitif après justification » ;&lt;br/&gt;Après le dernier alinéa, sont insérés les deux alinéas suivants :&lt;br/&gt;« La demande de versement du solde est présentée par le bénéficiaire au plus tard dans un délai de six mois après l&#39;achèvement des travaux.&lt;br/&gt;« En l&#39;absence de demande de solde de l&#39;opération déposée dans ce délai, le représentant de l&#39;Etat dans le département met en demeure le bénéficiaire de lui transmettre, dans un délai de trois mois à compter de la notification de la mise en demeure, l&#39;ensemble des pièces prévues par l&#39;arrêté précité au présent article. A défaut de réponse à la mise en demeure mentionnée au précédent alinéa, le représentant de l&#39;Etat dans le département informe le bénéficiaire du non-versement du reliquat de la subvention et peut lui demander le remboursement des sommes déjà versées. » ;&lt;br/&gt;11° A l&#39;article D. 323-10, les mots « les caisses d&#39;épargne, » sont supprimés.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la transition écologique, le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, sont chargés, chacun en ce qui les concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-14T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 4 février 2021 portant nomination du directeur général par intérim de l&#39;établissement public d&#39;aménagement Orly-Rungis-Seine amont</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043131224</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, en date du 4 février 2021, M. Stéphan de FAŸ, directeur général de l&#39;établissement public Grand Paris Aménagement, est nommé directeur général par intérim de l&#39;établissement public d&#39;aménagement Orly-Rungis-Seine amont, à compter du 14 février 2021, en remplacement de M. Thierry FEBVAY, appelé à d&#39;autres fonctions.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-14T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 11 février 2021 portant nomination au conseil d&#39;administration de l&#39;établissement public d&#39;aménagement Ecovallée-Plaine du Var</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043131226</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, en date du 11 février 2021, M. Vincent DUPRE-WARIN, adjoint au chef du bureau des grandes opérations d&#39;urbanisme à la direction de l&#39;habitat, de l&#39;urbanisme et des paysages, est nommé au conseil d&#39;administration de l&#39;établissement public d&#39;aménagement Ecovallée-Plaine du Var en tant que représentant de l&#39;Etat au titre de l&#39;urbanisme, en qualité de suppléant.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-14T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 janvier 2021 portant nomination au conseil d&#39;administration du Fonds national des aides à la pierre (FNAP)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130523</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, en date du 5 janvier 2021, sont nommés membres du conseil d&#39;administration du Fonds national des aides à la pierre (FNAP) :&lt;br/&gt;Au sein du collège des représentants du Parlement et des collectivités territoriales et de leurs groupements :&lt;br/&gt;En qualité de représentant de France urbaine :&lt;br/&gt;M. Jean-Paul JEANDON, président de la communauté d&#39;agglomération de Cergy-Pontoise.&lt;br/&gt;En qualité de représentant de l&#39;Assemblée des communautés de France :&lt;br/&gt;M. Joël BRUNEAU, président de la communauté urbaine Caen la mer Normandie, en remplacement de M. Jean Paul BRET.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Rapport au Président de la République relatif à l&#39;ordonnance n° 2021-141 du 10 février 2021 relative au prolongement de la trêve hivernale</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114583</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Monsieur le Président de la République,&lt;br/&gt;La &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042520662&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-1379 du 14 novembre 2020 (V)&#39;&gt;loi n° 2020-1379 du 14 novembre 2020&lt;/a&gt; autorisant la prorogation de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire et portant diverses mesures de gestion de la crise sanitaire, dans son article 10, autorise le Gouvernement à prendre par ordonnances, jusqu&#39;au 16 février 2021, toute mesure relevant du domaine de la loi en vue de prolonger ou de rétablir l&#39;application des dispositions prises, le cas échéant modifiées, par voie d&#39;ordonnance et à procéder aux modifications nécessaires à leur prolongation, à leur rétablissement ou à leur adaptation, le cas échéant territorialisée, à l&#39;état de la situation sanitaire, sur le fondement notamment du &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041746313&amp;idArticle=JORFARTI000041746328&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-290 du 23 mars 2020 - art. 11 (V)&#39;&gt;1° du I de l&#39;article 11 de la loi n° 2020-290 du 23 mars 2020&lt;/a&gt;, à l&#39;exception du h.&lt;br/&gt;Le &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041746313&amp;idArticle=JORFARTI000041746328&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-290 du 23 mars 2020 - art. 11 (V)&#39;&gt;e du 1° du I de l&#39;article 11 de la loi n° 2020-290 du 23 mars 2020&lt;/a&gt; d&#39;urgence pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19 permettait de prolonger les périodes du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;action sociale et des familles (V)&#39;&gt;code de l&#39;action sociale et des familles&lt;/a&gt; et du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000025024948&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des procédures civiles d&#39;exécution (V)&#39;&gt;code des procédures civiles d&#39;exécution&lt;/a&gt; dites « de trêve hivernale ».&lt;br/&gt;Comme cela avait été le cas en 2020, et au vu du contexte sanitaire préoccupant, la présente ordonnance procède aux adaptations autorisées par la loi du 14 novembre 2020 précitée, d&#39;une part en reportant du 31 mars au 31 mai 2021 la fin de la période durant laquelle les fournisseurs d&#39;électricité, de chaleur, de gaz ne peuvent procéder, dans une résidence principale, à l&#39;interruption, y compris par résiliation de contrat, pour non-paiement des factures, de la fourniture d&#39;électricité, de chaleur ou de gaz aux personnes ou familles, d&#39;autre part en prolongeant, jusqu&#39;au 31 mai 2021 également, les dispositions prévoyant qu&#39;il est sursis à toute mesure d&#39;expulsion non exécutée, à moins que le relogement des intéressés soit assuré dans des conditions suffisantes respectant l&#39;unité et les besoins de la famille.&lt;br/&gt;Afin de ne pas faire peser le poids de la suspension des expulsions sur les bailleurs, la présente ordonnance prévoit également que toute décision de refus de concours de la force publique née entre le 1er novembre 2020 et le 31 mars 2021 engage la responsabilité de l&#39;Etat à compter du 1er avril 2021, que toute décision de refus de concours de la force publique née entre le 1er avril 2021 et le 31 mai 2021 engage la responsabilité de l&#39;Etat à compter de la date du refus, et que le report de l&#39;exécution du concours de la force publique en raison des dispositions de l&#39;article 1er de la présente ordonnance ouvre droit à indemnisation auprès du bénéficiaire de la décision judiciaire d&#39;expulsion à compter du 1er avril 2021 et jusqu&#39;à son exécution effective.&lt;br/&gt;Tel est l&#39;objet de la présente ordonnance que nous avons l&#39;honneur de soumettre à votre approbation.&lt;br/&gt;Veuillez agréer, Monsieur le Président, l&#39;assurance de notre profond respect.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ordonnance n° 2021-141 du 10 février 2021 relative au prolongement de la trêve hivernale</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114590</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour l&#39;année 2021, la période mentionnée au troisième alinéa de l&#39;article L. 115-3 du code de l&#39;action sociale et des familles et au premier alinéa de l&#39;article L. 412-6 du code des procédures civiles d&#39;exécution est prolongée jusqu&#39;au 31 mai 2021.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Nonobstant les dispositions de l&#39;article 1er, lorsque la responsabilité de l&#39;Etat est engagée à la suite du refus du préfet d&#39;accorder le concours de la force publique pour assurer l&#39;exécution d&#39;une décision de justice ordonnant l&#39;expulsion des occupants d&#39;un logement dans les conditions prévues par la loi, la période de responsabilité de l&#39;Etat retenue pour le calcul de la réparation du préjudice résultant de ce refus débute à compter du 1er avril 2021 dans le cas d&#39;une décision de refus née entre le 1er novembre 2020 et le 31 mars 2021.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Nonobstant les dispositions prévues à l&#39;article 1er, lorsque la responsabilité de l&#39;Etat est engagée à la suite du refus du préfet d&#39;accorder le concours de la force publique pour assurer l&#39;exécution d&#39;une décision de justice ordonnant l&#39;expulsion des occupants d&#39;un logement dans les conditions prévues par la loi, la période de responsabilité de l&#39;Etat retenue pour le calcul de la réparation du préjudice résultant de ce refus débute, dans le cas d&#39;une décision de refus née entre le 1er avril 2021 et le 31 mai 2021, à compter de la date de ce refus implicite ou explicite.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Lorsque l&#39;exécution de la décision par laquelle le préfet a accepté d&#39;accorder le concours de la force publique pour assurer l&#39;exécution d&#39;une décision de justice ordonnant l&#39;expulsion des occupants d&#39;un logement est reportée de plus de quinze jours, par application des dispositions de l&#39;article 1er, ce report ouvre droit à réparation pour le bénéficiaire de la décision judiciaire d&#39;expulsion, pour les préjudices résultant du défaut d&#39;exécution de cette décision de justice, au cours de la période courant du 1er avril 2021 jusqu&#39;à son exécution effective.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre, la ministre de la transition écologique, le ministre de l&#39;intérieur et la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application de la présente ordonnance, qui sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Rapport au Président de la République relatif à l&#39;ordonnance n° 2021-142 du 10 février 2021 portant prorogation de certaines dispositions de l&#39;ordonnance n° 2020-304 du 25 mars 2020 portant adaptation des règles applicables aux juridictions de l&#39;ordre judiciaire statuant en matière non pénale et aux contrats de syndic de copropriété</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114596</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Monsieur le Président de la République,&lt;br/&gt;La &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042520662&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-1379 du 14 novembre 2020 (V)&#39;&gt;loi n° 2020-1379 du 14 novembre 2020&lt;/a&gt; autorisant la prorogation de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire et portant diverses mesures de gestion de la crise sanitaire, dans son article 10, autorise le Gouvernement à prendre par ordonnances, jusqu&#39;au 16 février 2021, toute mesure relevant du domaine de la loi en vue de prolonger ou de rétablir l&#39;application des dispositions prises, le cas échéant modifiées, par voie d&#39;ordonnance et à procéder aux modifications nécessaires à leur prolongation, à leur rétablissement ou à leur adaptation, le cas échéant territorialisée, à l&#39;état de la situation sanitaire, sur le fondement notamment du &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041746313&amp;idArticle=JORFARTI000041746328&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-290 du 23 mars 2020 - art. 11 (V)&#39;&gt;c du 2° du I de l&#39;article 11 de la loi n° 2020-290 du 23 mars 2020&lt;/a&gt; d&#39;urgence pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19.&lt;br/&gt;C&#39;est sur ce fondement qu&#39;avait été prise l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041755577&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-304 du 25 mars 2020 (V)&#39;&gt;ordonnance n° 2020-304 du 25 mars 2020&lt;/a&gt; portant adaptation des règles applicables aux juridictions de l&#39;ordre judiciaire statuant en matière non pénale et aux contrats de syndic de copropriété.&lt;br/&gt;Compte tenu du contexte sanitaire actuel, qui demeure très préoccupant, et des limitations de rassemblements qu&#39;il impose qui ne permettent pas d&#39;assurer le fonctionnement normal des copropriétés, et en particulier de leurs assemblées générales, la présente ordonnance a pour objet de procéder aux adaptations autorisées par la loi du 14 novembre 2020, en prolongeant du 1er avril à un mois après la fin de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire prorogé l&#39;effet de certaines dispositions de l&#39;ordonnance précitée du 25 mars 2020 relatives à :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- la possibilité pour le syndic de prévoir que les copropriétaires ne participent pas à l&#39;assemblée générale par présence physique (&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041755577&amp;idArticle=LEGIARTI000041899211&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-304 du 25 mars 2020 - art. 22-2 (M)&#39;&gt;article 22-2 de l&#39;ordonnance n° 2020-304 du 25 mars 2020 précitée&lt;/a&gt;) ;&lt;br/&gt;- la possibilité pour un mandataire, sous certaines conditions, de recevoir plus de trois délégations de vote (&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041755577&amp;idArticle=LEGIARTI000041899215&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-304 du 25 mars 2020 - art. 22-4 (M)&#39;&gt;article 22-4 de l&#39;ordonnance n° 2020-304 du 25 mars 2020 précitée&lt;/a&gt;) ;&lt;br/&gt;- la possibilité, pour le syndic, de décider des moyens et supports techniques permettant à l&#39;ensemble des copropriétaires de participer à l&#39;assemblée générale par visioconférence, audioconférence ou tout autre moyen de communication électronique (&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041755577&amp;idArticle=LEGIARTI000041899217&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-304 du 25 mars 2020 - art. 22-5 (M)&#39;&gt;article 22-5 de l&#39;ordonnance n° 2020-304 du 25 mars 2020 précitée&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Ces mesures permettront ainsi, dans des conditions adaptées à la crise sanitaire actuelle, aux syndics de convoquer les assemblées générales selon des modalités sécurisées et aux syndicats de copropriétaires de prendre les décisions nécessaires au bon fonctionnement de la copropriété.&lt;br/&gt;Tel est l&#39;objet de la présente ordonnance que nous avons l&#39;honneur de soumettre à votre approbation.&lt;br/&gt;Veuillez agréer, Monsieur le Président, l&#39;assurance de notre profond respect.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ordonnance n° 2021-142 du 10 février 2021 portant prorogation de certaines dispositions de l&#39;ordonnance n° 2020-304 du 25 mars 2020 portant adaptation des règles applicables aux juridictions de l&#39;ordre judiciaire statuant en matière non pénale et aux contrats de syndic de copropriété</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114604</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au premier alinéa du I de l&#39;article 22-2, à l&#39;article 22-4 et à l&#39;article 22-5 de l&#39;ordonnance susvisée du 25 mars 2020, les mots : « jusqu&#39;au 1er avril 2021 » sont remplacés par les mots : « jusqu&#39;à un mois après la fin de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire déclaré par le décret n° 2020-1257 du 14 octobre 2020 déclarant l&#39;état d&#39;urgence sanitaire, prorogé dans les conditions prévues à l&#39;article L. 3131-13 du code de la santé publique ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre, la ministre de la transition écologique, le garde des sceaux, ministre de la justice, et la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application de la présente ordonnance, qui sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 février 2021 délivrant l&#39;agrément d&#39;observatoire local des loyers à l&#39;agence d&#39;urbanisme de l&#39;aire métropolitaine lyonnaise (Urbalyon)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114607</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, en date du 8 février 2021, l&#39;agence d&#39;urbanisme de l&#39;aire métropolitaine lyonnaise (Urbalyon) est agréée en tant qu&#39;observatoire local des loyers pour le périmètre géographique d&#39;observation comprenant les 139 communes suivantes : Albigny-sur-Saône, Ambérieux, Anse, Arnas, Beauregard, Belmont-d&#39;Azergues, Beynost, Brignais, Brindas, Bron, Cailloux-sur-Fontaines, Caluire-et-Cuire, Champagne-au-Mont-d&#39;Or, Chaponnay, Chaponost, Charbonnières-les-Bains, Charly, Charnay, Chasselay, Chasse-sur-Rhône, Chassieu, Chazay-d&#39;Azergues, Civrieux-d&#39;Azergues, Cogny, Collonges-au-Mont-d&#39;Or, Colombier-Saugnieu, Communay, Corbas, Couzon-au-Mont-d&#39;Or, Craponne, Curis-au-Mont-d&#39;Or, Dagneux, Dardilly, Décines-Charpieu, Denicé, Dommartin, Écully, Fareins, Feyzin, Fleurieu-sur-Saône, Fontaines-Saint-Martin, Fontaines-sur-Saône, Francheville, Frans, Genas, Genay, Givors, Gleizé, Grézieu-la-Varenne, Grigny, Irigny, Jassans-Riottier, Jonage, Jons, La Boisse, La Mulatière, La Tour-de-Salvagny, Lacenas, Lachassagne, Lentilly, Les Chères, Limas, Limonest, Lissieu, Loire-sur-Rhône, Lozanne, Lucenay, Lyon, Marcilly-d&#39;Azergues, Marcy, Marcy-l&#39;Étoile, Marennes, Massieux, Messimy, Messimy-sur-Saône, Meyzieu, Millery, Mions, Miribel, Misérieux, Montagny, Montanay, Montluel, Morancé, Neuville-sur-Saône, Neyron, Orliénas, Oullins, Parcieux, Pierre-Bénite, Poleymieux-au-Mont-d&#39;Or, Pommiers, Porte des Pierres Dorées, Pusignan, Quincieux, Reyrieux, Rillieux-la-Pape, Rochetaillée-sur-Saône, Saint-Bernard, Saint-Bonnet-de-Mure, Saint-Cyr-au-Mont-d&#39;Or, Saint-Didier-au-Mont-d&#39;Or, Saint-Didier-de-Formans, Sainte-Consorce, Sainte-Euphémie, Sainte-Foy-lès-Lyon, Saint-Fons, Saint-Genis-Laval, Saint-Genis-les-Ollières, Saint-Germain-au-Mont-d&#39;Or, Saint-Jean-des-Vignes, Saint-Laurent-de-Mure, Saint-Laurent-de-Vaux, Saint-Maurice-de-Beynost, Saint-Pierre-de-Chandieu, Saint-Priest, Saint-Romain-au-Mont-d&#39;Or, Saint-Romain-en-Gier, Saint-Symphorien-d&#39;Ozon, Sathonay-Camp, Sathonay-Village, Sérézin-du-Rhône, Simandres, Solaize, Soucieu-en-Jarrest, Taluyers, Tassin-la-Demi-Lune, Ternay, Thurins, Toussieu, Toussieux, Trévoux, Vaugneray, Vaulx-en-Velin, Vénissieux, Vernaison, Villefranche-sur-Saône, Villeurbanne, Vourles.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 9 février 2021 portant nomination du président du conseil d&#39;administration du Fonds national des aides à la pierre (FNAP)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114870</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, de la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, et du ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, en date du 9 février 2021, M. Jean-Paul JEANDON, président de la communauté d&#39;agglomération de Cergy-Pontoise, est nommé président du conseil d&#39;administration du Fonds national des aides à la pierre.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 9 février 2021 fixant les modalités de déclaration des éléments d&#39;assiette des cotisations dues à la Caisse de garantie du logement locatif social et de la cotisation due à l&#39;Agence nationale de contrôle du logement social</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043110148</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les éléments d&#39;assiette des cotisations mentionnées aux articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000028782174&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. L342-21 (V)&#39;&gt;L. 342-21&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000006825529&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. L452-4 (M)&#39;&gt;L. 452-4&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000006825533&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. L452-4-1 (M)&#39;&gt;L. 452-4-1&lt;/a&gt; du code de la construction et de l&#39;habitation au titre de l&#39;année 2021 sont déclarés par les organismes redevables par voie électronique via le site internet (https://teledeclaration.cglls.fr).&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les formulaires de déclaration, à ne remplir qu&#39;en cas de déclaration rectificative, sont homologués sous les numéros CERFA 15268*06 et 14049*12.&lt;br/&gt;Ils peuvent être téléchargés aux adresses suivantes :&lt;br/&gt;https://www.formulaires.modernisation.gouv.fr/gf/cerfa_15268.do ;&lt;br/&gt;https://www.formulaires.modernisation.gouv.fr/gf/cerfa_14049.do.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La période de télédéclaration des éléments d&#39;assiette des cotisations mentionnées aux articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000028782174&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. L342-21 (V)&#39;&gt;L. 342-21&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000006825529&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. L452-4 (M)&#39;&gt;L. 452-4&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000006825533&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. L452-4-1 (M)&#39;&gt;L. 452-4-1&lt;/a&gt; du code de la construction et de l&#39;habitation se déroule du 15 février 2021 au 16 mars 2021.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-10T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-158 du 12 février 2021 relatif aux subventions à l&#39;amélioration des logements locatifs sociaux et modifiant la section 1 du chapitre III du titre II du livre III du code de la construction et de l&#39;habitation</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043131095</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La section 1 du chapitre III du titre II du livre III du code de la construction et de l&#39;habitation est ainsi modifiée :&lt;br/&gt;1° A l&#39;article D. 323-1, les 4°, 6°, 7° et 8° sont abrogés ;&lt;br/&gt;2° A l&#39;article D. 323-2, les mots : « définie au 3° de l&#39;article L. 351-2 » sont remplacés par les mots : « définie au 3° et 5 ° de l&#39;article L. 831-1 » ;&lt;br/&gt;3° L&#39;article D. 323-3 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 323-3. - Peuvent faire l&#39;objet d&#39;une subvention, dans les logements et les immeubles achevés depuis au moins quinze ans :&lt;br/&gt;« 1° Les travaux de réhabilitation énergétique ainsi que les autres travaux destinés à la réalisation d&#39;économies de charges ;&lt;br/&gt;« 2° Les travaux destinés à l&#39;amélioration de la vie quotidienne et au confort dans les logements, y compris les travaux d&#39;accessibilité de l&#39;immeuble et d&#39;adaptation des logements aux besoins des personnes handicapées et des personnes âgées et ceux destinés au renforcement de la sécurité des biens et des personnes dans les immeubles ;&lt;br/&gt;« 3° Les travaux réalisés sur des immeubles dégradés ;&lt;br/&gt;« 4° Les travaux de restructuration interne des immeubles et des logements ou de reprise de l&#39;architecture extérieure. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;4° L&#39;article D. 323-4 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, les mots : « ou de subventions prévues à l&#39;article R. 321-2 » sont remplacés par les mots : « de subventions prévues à l&#39;article R. 321-2, ou de subventions pour l&#39;amélioration des logements octroyées par l&#39;Agence nationale pour la rénovation urbaine » ;&lt;br/&gt;b) Au deuxième alinéa, après les mots : « depuis moins de cinq ans » sont insérés les mots : « de la décision favorable mentionnée à l&#39;article D. 331-1 ou » ;&lt;br/&gt;5° L&#39;article D. 323-5 est complété par deux alinéas ainsi rédigés :&lt;br/&gt;« Les décisions sur les demandes d&#39;autorisation spécifique mentionnées aux troisième et cinquième alinéas du III de l&#39;article L. 441-2 visant respectivement les opérations de logements construits ou aménagés spécifiquement pour l&#39;usage des personnes en perte d&#39;autonomie liée à l&#39;âge ou au handicap et les opérations de logements destinés à l&#39;usage des jeunes de moins de trente ans sont intégrées dans la décision de subvention.&lt;br/&gt;« Les pièces à fournir en vue de la délivrance des autorisations mentionnées à l&#39;alinéa précédent sont énumérées dans l&#39;arrêté précédemment mentionné. » ;&lt;br/&gt;6° L&#39;article D. 323-6 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 323-6. - Pour déterminer le montant de la subvention, l&#39;assiette de subvention de référence est représentée par la totalité du prix de revient prévisionnel de l&#39;opération de réhabilitation de l&#39;immeuble exprimé hors taxe sur la valeur ajoutée. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;7° L&#39;article D. 323-7 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 323-7. - Le taux de la subvention est au plus égal à 35 % du prix de revient prévisionnel de l&#39;opération. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;8° L&#39;article D. 323-7-1 est abrogé ;&lt;br/&gt;9° A l&#39;article D. 323-8, la deuxième phrase est remplacée par une phrase ainsi rédigée :&lt;br/&gt;« Les travaux doivent être achevés dans un délai de deux ans à compter de la date de la notification de la subvention. » ;&lt;br/&gt;10° L&#39;article D. 323-9 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, après les mots : « est versée » sont insérés les mots : « après réception d&#39;un dossier dont la composition est fixée par un arrêté conjoint des ministres chargés du logement et des finances » ;&lt;br/&gt;b) Au dernier alinéa, les mots : « le règlement pour solde est subordonné à la justification » sont remplacés par les mots « le solde est versé dans la limite du montant de la subvention recalculée en fonction du prix de revient définitif après justification » ;&lt;br/&gt;Après le dernier alinéa, sont insérés les deux alinéas suivants :&lt;br/&gt;« La demande de versement du solde est présentée par le bénéficiaire au plus tard dans un délai de six mois après l&#39;achèvement des travaux.&lt;br/&gt;« En l&#39;absence de demande de solde de l&#39;opération déposée dans ce délai, le représentant de l&#39;Etat dans le département met en demeure le bénéficiaire de lui transmettre, dans un délai de trois mois à compter de la notification de la mise en demeure, l&#39;ensemble des pièces prévues par l&#39;arrêté précité au présent article. A défaut de réponse à la mise en demeure mentionnée au précédent alinéa, le représentant de l&#39;Etat dans le département informe le bénéficiaire du non-versement du reliquat de la subvention et peut lui demander le remboursement des sommes déjà versées. » ;&lt;br/&gt;11° A l&#39;article D. 323-10, les mots « les caisses d&#39;épargne, » sont supprimés.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la transition écologique, le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, sont chargés, chacun en ce qui les concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-14T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 4 février 2021 portant nomination du directeur général par intérim de l&#39;établissement public d&#39;aménagement Orly-Rungis-Seine amont</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043131224</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, en date du 4 février 2021, M. Stéphan de FAŸ, directeur général de l&#39;établissement public Grand Paris Aménagement, est nommé directeur général par intérim de l&#39;établissement public d&#39;aménagement Orly-Rungis-Seine amont, à compter du 14 février 2021, en remplacement de M. Thierry FEBVAY, appelé à d&#39;autres fonctions.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-14T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 11 février 2021 portant nomination au conseil d&#39;administration de l&#39;établissement public d&#39;aménagement Ecovallée-Plaine du Var</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043131226</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, en date du 11 février 2021, M. Vincent DUPRE-WARIN, adjoint au chef du bureau des grandes opérations d&#39;urbanisme à la direction de l&#39;habitat, de l&#39;urbanisme et des paysages, est nommé au conseil d&#39;administration de l&#39;établissement public d&#39;aménagement Ecovallée-Plaine du Var en tant que représentant de l&#39;Etat au titre de l&#39;urbanisme, en qualité de suppléant.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-14T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 janvier 2021 portant nomination au conseil d&#39;administration du Fonds national des aides à la pierre (FNAP)</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130523</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, en date du 5 janvier 2021, sont nommés membres du conseil d&#39;administration du Fonds national des aides à la pierre (FNAP) :&lt;br/&gt;Au sein du collège des représentants du Parlement et des collectivités territoriales et de leurs groupements :&lt;br/&gt;En qualité de représentant de France urbaine :&lt;br/&gt;M. Jean-Paul JEANDON, président de la communauté d&#39;agglomération de Cergy-Pontoise.&lt;br/&gt;En qualité de représentant de l&#39;Assemblée des communautés de France :&lt;br/&gt;M. Joël BRUNEAU, président de la communauté urbaine Caen la mer Normandie, en remplacement de M. Jean Paul BRET.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Rapport au Président de la République relatif à l&#39;ordonnance n° 2021-141 du 10 février 2021 relative au prolongement de la trêve hivernale</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114583</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Monsieur le Président de la République,&lt;br/&gt;La &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042520662&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-1379 du 14 novembre 2020 (V)&#39;&gt;loi n° 2020-1379 du 14 novembre 2020&lt;/a&gt; autorisant la prorogation de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire et portant diverses mesures de gestion de la crise sanitaire, dans son article 10, autorise le Gouvernement à prendre par ordonnances, jusqu&#39;au 16 février 2021, toute mesure relevant du domaine de la loi en vue de prolonger ou de rétablir l&#39;application des dispositions prises, le cas échéant modifiées, par voie d&#39;ordonnance et à procéder aux modifications nécessaires à leur prolongation, à leur rétablissement ou à leur adaptation, le cas échéant territorialisée, à l&#39;état de la situation sanitaire, sur le fondement notamment du &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041746313&amp;idArticle=JORFARTI000041746328&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-290 du 23 mars 2020 - art. 11 (V)&#39;&gt;1° du I de l&#39;article 11 de la loi n° 2020-290 du 23 mars 2020&lt;/a&gt;, à l&#39;exception du h.&lt;br/&gt;Le &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041746313&amp;idArticle=JORFARTI000041746328&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-290 du 23 mars 2020 - art. 11 (V)&#39;&gt;e du 1° du I de l&#39;article 11 de la loi n° 2020-290 du 23 mars 2020&lt;/a&gt; d&#39;urgence pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19 permettait de prolonger les périodes du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;action sociale et des familles (V)&#39;&gt;code de l&#39;action sociale et des familles&lt;/a&gt; et du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000025024948&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des procédures civiles d&#39;exécution (V)&#39;&gt;code des procédures civiles d&#39;exécution&lt;/a&gt; dites « de trêve hivernale ».&lt;br/&gt;Comme cela avait été le cas en 2020, et au vu du contexte sanitaire préoccupant, la présente ordonnance procède aux adaptations autorisées par la loi du 14 novembre 2020 précitée, d&#39;une part en reportant du 31 mars au 31 mai 2021 la fin de la période durant laquelle les fournisseurs d&#39;électricité, de chaleur, de gaz ne peuvent procéder, dans une résidence principale, à l&#39;interruption, y compris par résiliation de contrat, pour non-paiement des factures, de la fourniture d&#39;électricité, de chaleur ou de gaz aux personnes ou familles, d&#39;autre part en prolongeant, jusqu&#39;au 31 mai 2021 également, les dispositions prévoyant qu&#39;il est sursis à toute mesure d&#39;expulsion non exécutée, à moins que le relogement des intéressés soit assuré dans des conditions suffisantes respectant l&#39;unité et les besoins de la famille.&lt;br/&gt;Afin de ne pas faire peser le poids de la suspension des expulsions sur les bailleurs, la présente ordonnance prévoit également que toute décision de refus de concours de la force publique née entre le 1er novembre 2020 et le 31 mars 2021 engage la responsabilité de l&#39;Etat à compter du 1er avril 2021, que toute décision de refus de concours de la force publique née entre le 1er avril 2021 et le 31 mai 2021 engage la responsabilité de l&#39;Etat à compter de la date du refus, et que le report de l&#39;exécution du concours de la force publique en raison des dispositions de l&#39;article 1er de la présente ordonnance ouvre droit à indemnisation auprès du bénéficiaire de la décision judiciaire d&#39;expulsion à compter du 1er avril 2021 et jusqu&#39;à son exécution effective.&lt;br/&gt;Tel est l&#39;objet de la présente ordonnance que nous avons l&#39;honneur de soumettre à votre approbation.&lt;br/&gt;Veuillez agréer, Monsieur le Président, l&#39;assurance de notre profond respect.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ordonnance n° 2021-141 du 10 février 2021 relative au prolongement de la trêve hivernale</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114590</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour l&#39;année 2021, la période mentionnée au troisième alinéa de l&#39;article L. 115-3 du code de l&#39;action sociale et des familles et au premier alinéa de l&#39;article L. 412-6 du code des procédures civiles d&#39;exécution est prolongée jusqu&#39;au 31 mai 2021.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Nonobstant les dispositions de l&#39;article 1er, lorsque la responsabilité de l&#39;Etat est engagée à la suite du refus du préfet d&#39;accorder le concours de la force publique pour assurer l&#39;exécution d&#39;une décision de justice ordonnant l&#39;expulsion des occupants d&#39;un logement dans les conditions prévues par la loi, la période de responsabilité de l&#39;Etat retenue pour le calcul de la réparation du préjudice résultant de ce refus débute à compter du 1er avril 2021 dans le cas d&#39;une décision de refus née entre le 1er novembre 2020 et le 31 mars 2021.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Nonobstant les dispositions prévues à l&#39;article 1er, lorsque la responsabilité de l&#39;Etat est engagée à la suite du refus du préfet d&#39;accorder le concours de la force publique pour assurer l&#39;exécution d&#39;une décision de justice ordonnant l&#39;expulsion des occupants d&#39;un logement dans les conditions prévues par la loi, la période de responsabilité de l&#39;Etat retenue pour le calcul de la réparation du préjudice résultant de ce refus débute, dans le cas d&#39;une décision de refus née entre le 1er avril 2021 et le 31 mai 2021, à compter de la date de ce refus implicite ou explicite.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Lorsque l&#39;exécution de la décision par laquelle le préfet a accepté d&#39;accorder le concours de la force publique pour assurer l&#39;exécution d&#39;une décision de justice ordonnant l&#39;expulsion des occupants d&#39;un logement est reportée de plus de quinze jours, par application des dispositions de l&#39;article 1er, ce report ouvre droit à réparation pour le bénéficiaire de la décision judiciaire d&#39;expulsion, pour les préjudices résultant du défaut d&#39;exécution de cette décision de justice, au cours de la période courant du 1er avril 2021 jusqu&#39;à son exécution effective.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre, la ministre de la transition écologique, le ministre de l&#39;intérieur et la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application de la présente ordonnance, qui sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Rapport au Président de la République relatif à l&#39;ordonnance n° 2021-142 du 10 février 2021 portant prorogation de certaines dispositions de l&#39;ordonnance n° 2020-304 du 25 mars 2020 portant adaptation des règles applicables aux juridictions de l&#39;ordre judiciaire statuant en matière non pénale et aux contrats de syndic de copropriété</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114596</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Monsieur le Président de la République,&lt;br/&gt;La &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042520662&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-1379 du 14 novembre 2020 (V)&#39;&gt;loi n° 2020-1379 du 14 novembre 2020&lt;/a&gt; autorisant la prorogation de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire et portant diverses mesures de gestion de la crise sanitaire, dans son article 10, autorise le Gouvernement à prendre par ordonnances, jusqu&#39;au 16 février 2021, toute mesure relevant du domaine de la loi en vue de prolonger ou de rétablir l&#39;application des dispositions prises, le cas échéant modifiées, par voie d&#39;ordonnance et à procéder aux modifications nécessaires à leur prolongation, à leur rétablissement ou à leur adaptation, le cas échéant territorialisée, à l&#39;état de la situation sanitaire, sur le fondement notamment du &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041746313&amp;idArticle=JORFARTI000041746328&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-290 du 23 mars 2020 - art. 11 (V)&#39;&gt;c du 2° du I de l&#39;article 11 de la loi n° 2020-290 du 23 mars 2020&lt;/a&gt; d&#39;urgence pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19.&lt;br/&gt;C&#39;est sur ce fondement qu&#39;avait été prise l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041755577&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-304 du 25 mars 2020 (V)&#39;&gt;ordonnance n° 2020-304 du 25 mars 2020&lt;/a&gt; portant adaptation des règles applicables aux juridictions de l&#39;ordre judiciaire statuant en matière non pénale et aux contrats de syndic de copropriété.&lt;br/&gt;Compte tenu du contexte sanitaire actuel, qui demeure très préoccupant, et des limitations de rassemblements qu&#39;il impose qui ne permettent pas d&#39;assurer le fonctionnement normal des copropriétés, et en particulier de leurs assemblées générales, la présente ordonnance a pour objet de procéder aux adaptations autorisées par la loi du 14 novembre 2020, en prolongeant du 1er avril à un mois après la fin de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire prorogé l&#39;effet de certaines dispositions de l&#39;ordonnance précitée du 25 mars 2020 relatives à :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- la possibilité pour le syndic de prévoir que les copropriétaires ne participent pas à l&#39;assemblée générale par présence physique (&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041755577&amp;idArticle=LEGIARTI000041899211&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-304 du 25 mars 2020 - art. 22-2 (M)&#39;&gt;article 22-2 de l&#39;ordonnance n° 2020-304 du 25 mars 2020 précitée&lt;/a&gt;) ;&lt;br/&gt;- la possibilité pour un mandataire, sous certaines conditions, de recevoir plus de trois délégations de vote (&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041755577&amp;idArticle=LEGIARTI000041899215&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-304 du 25 mars 2020 - art. 22-4 (M)&#39;&gt;article 22-4 de l&#39;ordonnance n° 2020-304 du 25 mars 2020 précitée&lt;/a&gt;) ;&lt;br/&gt;- la possibilité, pour le syndic, de décider des moyens et supports techniques permettant à l&#39;ensemble des copropriétaires de participer à l&#39;assemblée générale par visioconférence, audioconférence ou tout autre moyen de communication électronique (&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041755577&amp;idArticle=LEGIARTI000041899217&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-304 du 25 mars 2020 - art. 22-5 (M)&#39;&gt;article 22-5 de l&#39;ordonnance n° 2020-304 du 25 mars 2020 précitée&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Ces mesures permettront ainsi, dans des conditions adaptées à la crise sanitaire actuelle, aux syndics de convoquer les assemblées générales selon des modalités sécurisées et aux syndicats de copropriétaires de prendre les décisions nécessaires au bon fonctionnement de la copropriété.&lt;br/&gt;Tel est l&#39;objet de la présente ordonnance que nous avons l&#39;honneur de soumettre à votre approbation.&lt;br/&gt;Veuillez agréer, Monsieur le Président, l&#39;assurance de notre profond respect.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ordonnance n° 2021-142 du 10 février 2021 portant prorogation de certaines dispositions de l&#39;ordonnance n° 2020-304 du 25 mars 2020 portant adaptation des règles applicables aux juridictions de l&#39;ordre judiciaire statuant en matière non pénale et aux contrats de syndic de copropriété</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114604</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au premier alinéa du I de l&#39;article 22-2, à l&#39;article 22-4 et à l&#39;article 22-5 de l&#39;ordonnance susvisée du 25 mars 2020, les mots : « jusqu&#39;au 1er avril 2021 » sont remplacés par les mots : « jusqu&#39;à un mois après la fin de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire déclaré par le décret n° 2020-1257 du 14 octobre 2020 déclarant l&#39;état d&#39;urgence sanitaire, prorogé dans les conditions prévues à l&#39;article L. 3131-13 du code de la santé publique ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre, la ministre de la transition écologique, le garde des sceaux, ministre de la justice, et la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application de la présente ordonnance, qui sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
</feed>