<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="">
  <title>Legifrance RSS - Commission-nationale-de-l&#39;informatique-et-des-libertés</title>
  <id></id>
  <updated>2020-12-14 13:42:54.511472969 +0100 CET m=+256.193103505</updated>
  <category>French Law</category>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>DELIBERATION - JORFTEXT000042608200</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Commission nationale de l&#39;informatique et des libertés</category>
    <content type="">&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après avoir entendu Mme Sophie LAMBREMON, commissaire, en son rapport, et Mme Nacima BELKACEM, commissaire du Gouvernement, en ses observations,&lt;br/&gt;Emet l&#39;avis suivant :&lt;br/&gt;Le traitement « Prévention des atteintes à la sécurité publique » (PASP), mis en œuvre par la direction générale de la police nationale, permet le recueil, la conservation ainsi que l&#39;analyse d&#39;informations concernant des personnes dont l&#39;activité individuelle ou collective indique qu&#39;elles peuvent porter atteinte à la sécurité publique, et peut notamment porter sur des personnes susceptibles de prendre part à des activités terroristes ou d&#39;être impliquées dans des actions de violences collectives, en particulier en milieu urbain ou à l&#39;occasion de manifestations sportives.&lt;br/&gt;La Commission rappelle que la création ce traitement est intervenue dans le cadre de la réforme des services de renseignement menée en 2008 et qu&#39;elle a été amenée à se prononcer à plusieurs reprises sur les modalités de mise en œuvre du traitement PASP, encadrées par les &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000025503132&amp;idArticle=LEGIARTI000028285248&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité intérieure - art. R236-11 (V)&#39;&gt;articles R. 236-11 et suivants du code de la sécurité intérieure&lt;/a&gt; (CSI).&lt;br/&gt;Le projet de décret soumis pour avis à la Commission vise à permettre de tenir compte de l&#39;évolution de certaines pratiques dans l&#39;utilisation de ce traitement et, ce faisant, de les régulariser. En particulier, le projet prévoit de modifier les finalités du traitement afin d&#39;y intégrer les atteintes à la sûreté de l&#39;Etat ainsi qu&#39;à l&#39;intégrité du territoire ou des institutions de la République, d&#39;élargir les données pouvant faire l&#39;objet d&#39;une collecte et de notamment mentionner l&#39;enregistrement de données provenant de fichiers tiers ainsi que d&#39;étendre la liste des personnes susceptibles d&#39;accéder au traitement ou d&#39;avoir communication d&#39;informations y étant enregistrées. Enfin, le projet de décret modifie les dispositions relatives à l&#39;exercice des droits des personnes concernées, afin de tenir compte de l&#39;évolution de la réglementation en matière de protection des données à caractère personnel.&lt;br/&gt;La Commission prend acte des éléments transmis par le ministère selon lesquels le traitement PASP, mis en œuvre à des fins de prévention des atteintes à la sécurité publique au sens de la directive 2016/680 susvisée, intéresse également en partie la sûreté de l&#39;Etat. Il résulte de l&#39;évolution du cadre juridique relatif à la protection des données à caractère personnel que les dispositions applicables au traitement des données figurant au sein de ce dispositif et intéressant la sûreté de l&#39;Etat, sont exclues du champ d&#39;application de la directive 2016/680 et relèvent spécifiquement des articles 1 à 41 et 115 à 124 de la loi du 6 janvier 1978 modifiée. Enfin, dans la mesure où des données mentionnées au I de l&#39;article 6 de cette même loi sont susceptibles d&#39;être enregistrées, la modification du traitement PASP doit faire l&#39;objet d&#39;un décret en Conseil d&#39;Etat, pris après avis motivé et publié de la Commission.&lt;br/&gt;Le projet de décret soumis pour avis à la Commission appelle les observations suivantes.&lt;br/&gt;Sur l&#39;extension du périmètre du traitement&lt;br/&gt;En premier lieu, l&#39;article 1er du projet de décret vise à étendre le champ des atteintes que le traitement vise à prévenir, à celles portant sur la sûreté de l&#39;Etat. Il prévoit en outre que le traitement pourra notamment concerner des personnes susceptibles de porter atteinte à l&#39;intégrité du territoire ou des institutions de la République.&lt;br/&gt;Selon le ministère, cette modification vise à tenir compte, de manière plus précise, des missions exercées par le service central de renseignement territorial (SCRT), et notamment celles relatives à la prévention de la radicalisation et du terrorisme. La Commission considère, tant au regard de l&#39;évolution des missions de la direction du renseignement de la préfecture de police, que de la mutation des menaces susceptibles de porter atteinte à la sûreté de l&#39;Etat, que les modifications projetées sont justifiées.&lt;br/&gt;Elle relève néanmoins que le traitement PASP vise à prévenir des atteintes de natures très diverses qui peuvent de porter sur des agissements ou des individus n&#39;étant pas nécessairement susceptibles de porter atteinte à la sûreté de l&#39;Etat. Elle souligne à cet égard que le traitement n&#39;intéresse que pour partie, et de manière résiduelle, la sûreté de l&#39;Etat.&lt;br/&gt;Dans ces conditions, la Commission estime indispensable que des mesures soient mises en œuvre afin de permettre de distinguer de manière précise les données ayant vocation à être traitées pour des finalités relevant de la sûreté de l&#39;Etat. A cet égard, elle prend acte des précisions apportées par le ministère selon lesquelles les informations intéressant la sûreté de l&#39;Etat seront clairement identifiées, en fonction leur motif d&#39;enregistrement. Le ministère a par ailleurs précisé qu&#39;il considère qu&#39;intéresse la sûreté de l&#39;Etat, tout ce qui a trait à la continuité et à l&#39;intégrité des institutions de la République et de ses services publics, et par extension, à la prévention des comportements menaçant cette intégrité. Dans ce contexte, seuls ces motifs, renseignés pour chaque fiche enregistrée dans le traitement, relèveront du titre IV de la loi du 6 janvier 1978 modifiée.&lt;br/&gt;En second lieu, l&#39;article 1er du projet de décret prévoit que les personnes susceptibles d&#39;être enregistrées dans le traitement peuvent être des personnes physiques, des personnes morales, ainsi que des groupements.&lt;br/&gt;Si la Commission relève que cette distinction ne figure pas dans les dispositions en vigueur du CSI, elle prend acte des justifications apportées par le ministère sur la pertinence de la collecte de telles données au regard du risque pour la sécurité publique ou la sûreté de l&#39;Etat que les personnes morales et les groupements peuvent représenter, ou résultant du lien entretenu avec une personne présentant elle-même un risque. Dans ce contexte, elle considère que cet élargissement n&#39;appelle pas d&#39;observation particulière.&lt;br/&gt;Sur la collecte de données issues d&#39;autres fichiers et les rapprochements projetés&lt;br/&gt;L&#39;article 2 du projet de décret prévoit la collecte de nouvelles catégories de données et notamment, l&#39;enregistrement d&#39;informations résultant de l&#39;interrogation ou de la consultation d&#39;autres fichiers ainsi que l&#39;ajout de la mention de l&#39;enregistrement de la personne concernée dans un autre traitement.&lt;br/&gt;La Commission relève ainsi qu&#39;une distinction est réalisée entre les informations enregistrées au titre d&#39;une catégorie de données et la mention de l&#39;inscription d&#39;une personne au sein d&#39;un traitement (par exemple, « personne connue au TAJ »). Elle prend acte que cette précision résulte du fait que l&#39;inscription ou non d&#39;une personne dans un traitement constitue une information en soi.&lt;br/&gt;En premier lieu, la Commission relève que de nombreuses catégories de données telles que la « situation au regard de la réglementation de l&#39;entrée et du séjour en France », les « armes et titres afférents », les « moyens de déplacement », les « mesures d&#39;incarcération » ou encore les « fiches de recherche » seront alimentées manuellement par d&#39;autres traitements. Ces fichiers sont : l&#39;application de gestion du répertoire informatisé des propriétaires et possesseurs d&#39;armes (AGRIPPA), l&#39;application de gestion des dossiers de ressortissants étrangers en France (AGDREF), le traitement des données portant sur les informations passagers (système API-PNR), le système national des permis de conduire (SNPC), le système d&#39;immatriculation des véhicules (SIV), le traitement d&#39;antécédents judiciaires (TAJ) et le fichier des personnes recherchées (FPR), le système d&#39;information Schengen (SIS II), le fichier des objets et des véhicules volés (FOVeS), le traitement de gestion de l&#39;information et prévention des atteintes à la sécurité publique (GIPASP), le traitement de gestion de l&#39;information et prévention des atteintes à la sécurité publique (GEDRET), le traitement automatisé de données à caractère personnel dénommé « FSPRT », le fichier national des interdits d&#39;acquisition et de détention d&#39;armes (FINIADA), le traitement relatif aux enquêtes administratives liées à la sécurité publique (EASP), le système de traitement informatisé des titres de circulation et des habilitations dans le secteur de l&#39;aviation civile et d&#39;un portail de dépôt de demandes dématérialisées (STITCH).&lt;br/&gt;En second lieu, l&#39;article 2 du projet de décret prévoit que pourra faire l&#39;objet d&#39;une collecte dans le traitement « l&#39;indication de l&#39;enregistrement ou non de la personne dans les traitements suivants […] » :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- le traitement d&#39;antécédents judiciaire (TAJ) ;&lt;br/&gt;- le système d&#39;information Schengen (N-SIS II) ;&lt;br/&gt;- le traitement « gestion de l&#39;information et prévention des atteintes à la sécurité publique » (GIPASP) ;&lt;br/&gt;- le fichier des personnes recherchées (FPR) ;&lt;br/&gt;- le traitement automatisé de données à caractère personnel dénommé « FSPRT » ;&lt;br/&gt;- le fichier des objets et des véhicules volés (FOVeS).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A titre liminaire, la Commission prend acte des précisions apportées par le ministère, selon lesquelles l&#39;accès aux fichiers consultés se fait par des agents du renseignement territorial expressément et individuellement habilités, et ce en fonction de la thématique visée. L&#39;ensemble de ces fichiers n&#39;est pas interconnecté avec le traitement PASP, et les résultats de l&#39;interrogation de ces fichiers ne peuvent faire l&#39;objet d&#39;une requête au sein du traitement.&lt;br/&gt;De manière générale, elle rappelle qu&#39;il importe de s&#39;assurer que seuls les traitements comportant des données pertinentes, adéquates et nécessaires au regard des finalités du traitement PASP soient consultés. De la même manière, la Commission estime qu&#39;une attention particulière devra impérativement être portée aux modalités de collecte des données, qui sont susceptibles d&#39;entraîner des risques particuliers pour les personnes concernées, tenant par exemple à la collecte erronée de données les concernant et ce, en raison de leur enregistrement manuel dans le traitement.&lt;br/&gt;En outre, elle considère que, compte tenu du caractère particulièrement sensible de certains de ces traitements, a fortiori ceux dispensés de publication ou intéressant la sûreté de l&#39;Etat, des mesures devront impérativement être développées afin d&#39;assurer la mise à jour effective des données ainsi conservées.&lt;br/&gt;Sans remettre en cause la nécessité de collecter des données permettant la prévention des atteintes à la sécurité publique, la sûreté de l&#39;Etat, ou encore le suivi de personnes susceptibles de prendre part à des activités terroristes et, à cette fin, de consulter les traitements ainsi visés, la Commission considère qu&#39;il aurait été hautement souhaitable de modifier les actes réglementaires encadrant les fichiers concernés afin de mentionner explicitement qu&#39;ils peuvent faire l&#39;objet d&#39;un rapprochement avec le traitement PASP.&lt;br/&gt;De la même manière, si toutes les catégories qui ont vocation à être alimentées par ces traitements sont mentionnées de manière exhaustive à l&#39;article 2 du projet de décret, la Commission estime que le projet d&#39;acte aurait pu également mentionner explicitement les fichiers effectivement consultés permettant d&#39;alimenter ces catégories. Dans la mesure où les traitements concernés ont été identifiés de manière exhaustive et afin d&#39;éviter, en pratique, l&#39;utilisation d&#39;autres traitements, elle invite le ministère à compléter le projet de décret sur ce point.&lt;br/&gt;Sur la collecte de données relatives aux victimes et aux personnes en contact régulier et non fortuit avec la personne ou le groupement suivi&lt;br/&gt;A titre liminaire, la Commission relève que l&#39;article R. 236-12 du CSI prévoit d&#39;ores et déjà la collecte de données relatives aux « personnes entretenant ou ayant entretenu des relations directes et non fortuites avec l&#39;intéressé ». L&#39;article 2 du projet de décret entend préciser les données pouvant être collectées à ce titre et limiter les hypothèses dans lesquelles elles pourront faire l&#39;objet d&#39;un enregistrement.&lt;br/&gt;L&#39;article 2 du projet de décret prévoit en outre que des données relatives aux victimes des agissements de la personne susceptible de porter atteinte à la sécurité publique ou la sûreté de l&#39;Etat, pourront, dans certains cas limitativement prévus, faire l&#39;objet d&#39;une collecte au sein du traitement.&lt;br/&gt;Le projet de décret dresse de manière exhaustive la liste des données susceptibles d&#39;être enregistrées dans le traitement. A cet égard, la Commission prend acte des précisions apportées par le ministère selon lesquelles chaque information sera collectée dans la stricte mesure où elle est nécessaire au suivi de la personne et plus particulièrement à la motivation de l&#39;inscription dans le traitement de la personne faisant l&#39;objet d&#39;un suivi. Le ministère a par ailleurs précisé que la pertinence de la collecte de ces données résultera uniquement du motif de suivi de la personne et non du fait que la personne concernée puisse elle-même constituer un risque d&#39;atteinte à la sécurité publique ou à la sûreté de l&#39;Etat. Enfin, les informations relatives à ces personnes seront mentionnées dans les notes d&#39;information annexées aux « fiches des individus » et ne feront pas l&#39;objet de fiches propres.&lt;br/&gt;La Commission prend acte que le projet de décret limite expressément à certaines catégories d&#39;informations la collecte de données relatives à ces personnes, et que par ailleurs, une recherche au sein du traitement sur la base de ces données ou de l&#39;identité de ces personnes n&#39;est pas possible.&lt;br/&gt;Dans ce contexte, elle considère qu&#39;il est indispensable que les critères relatifs à la nécessité de la collecte de ces catégories de données, tels que décrits par le ministère, soient strictement respectés. Dans ces conditions uniquement, la Commission estime que la collecte de ces informations est légitime, au regard des finalités du traitement, et conformément à l&#39;article 4-3° de la loi du 6 janvier 1978 modifiée. Elle rappelle en outre qu&#39;elle pourra être amenée à contrôler le respect de ces modalités de mise en œuvre.&lt;br/&gt;Dans la mesure où ces données ont vocation à être conservées pour la même durée que les informations relatives à la personne faisant l&#39;objet d&#39;un suivi, elle souligne l&#39;importance d&#39;assurer un contrôle strict de ces durées et, plus spécifiquement, dans l&#39;hypothèse de la collecte d&#39;informations relatives à des mineurs. Elle rappelle à cet égard l&#39;importance de la mission exercée par le référent national qui, conformément aux dispositions de l&#39;article R. 236-15 du CSI assure le contrôle de l&#39;effacement des données, au terme du délai de trois ans pour les données concernant les mineurs ainsi que de la pertinence de la conservation de ces données.&lt;br/&gt;Elle rappelle en outre l&#39;obligation faite au directeur général de la police nationale de présenter chaque année à la Commission un rapport sur ses activités de vérification, de mise à jour et d&#39;effacement des données enregistrées dans le traitement, notamment celles relatives aux mineurs. La Commission considère que ces garanties sont des mesures importantes permettant de concourir au respect des principes relatifs à la protection des données.&lt;br/&gt;Sur la possibilité d&#39;effectuer une recherche à partir de la photographie&lt;br/&gt;L&#39;article 2 du projet de décret prévoit qu&#39;une recherche peut être effectuée à partir des photographies relatives aux individus, enregistrées dans le traitement.&lt;br/&gt;A cet égard, la Commission relève qu&#39;en l&#39;état des développements communiqués par le ministère, l&#39;interrogation par la photographie doit constituer une nouvelle possibilité d&#39;interrogation du traitement (à l&#39;instar du nom), qui n&#39;a pas vocation à se substituer aux modes de consultation du traitement actuellement mis en œuvre. Elle prend acte des précisions apportées selon lesquelles ce dispositif doit uniquement permettre l&#39;interrogation du traitement PASP aux fins de déterminer si la personne dont la photographie est soumise figure déjà dans le traitement, ne constituant ainsi qu&#39;une aide à l&#39;identification de la personne.&lt;br/&gt;Le résultat de l&#39;interrogation sera recoupé avec d&#39;autres éléments en possession du service, permettant de confirmer l&#39;identité de l&#39;individu (comme par exemple les signes physiques particuliers connus) et pourra servir de base à une recherche plus poussée des agents du renseignement territorial. Un résultat positif ne suffira en aucune manière à lui seul à fonder une décision à l&#39;égard de la personne, et aucune conséquence directe n&#39;affectera la personne concernée.&lt;br/&gt;Elle souligne en outre que le projet de décret exclut explicitement cette possibilité s&#39;agissant des personnes entretenant ou ayant entretenu un lien avec les personnes susceptibles de porter atteinte à la sécurité publique ou la sûreté de l&#39;Etat, ainsi que les victimes, le traitement ne le permettant pas.&lt;br/&gt;Si la Commission prend acte de l&#39;ensemble des précisions apportées par le ministère, elle relève cependant que cette fonctionnalité n&#39;est pas encore développée dans l&#39;application, et qu&#39;elle ne constitue qu&#39;un projet. Sans remettre en cause le principe de la mise en œuvre d&#39;un tel dispositif, elle s&#39;interroge, en l&#39;absence de précisions sur ce point, sur les caractéristiques techniques du futur dispositif et sur les données qui seront nécessaires à son fonctionnement. Elle estime notamment que, dans le cas où le dispositif utiliserait un gabarit biométrique, celui-ci constituerait en lui-même une donnée relevant d&#39;une catégorie distincte de celles listées dans le projet de décret. Dans cette hypothèse, le déploiement de ce mode d&#39;interrogation du fichier nécessiterait donc la modification de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000025503132&amp;idArticle=LEGIARTI000028285250&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité intérieure - art. R236-12 (V)&#39;&gt;article R. 236-12 du code de la sécurité intérieure&lt;/a&gt;, après saisine de la Commission, dans les conditions prévues à l&#39;article 31 de la loi du 6 janvier 1978 modifiée.&lt;br/&gt;En tout état de cause, elle demande à être rendue destinataire de tout élément permettant d&#39;apprécier les modalités, notamment techniques, de mise en œuvre de cette fonctionnalité, ainsi que l&#39;analyse d&#39;impact relative à la vie privée des données mise à jour et ce, avant sa mise en œuvre effective. Elle rappelle qu&#39;elle ne manquera pas de faire usage, le cas échéant, de ses pouvoirs de contrôle, en application de l&#39;article 19 de la loi du 6 janvier 1978 modifiée.&lt;br/&gt;Sur les droits des personnes concernées&lt;br/&gt;En premier lieu, l&#39;article 8 du projet de décret précise que les droits des personnes s&#39;exercent de manière différente selon que les données intéressent ou non la sûreté de l&#39;Etat. Le caractère de fichier mixte, relevant concurremment des titres III et IV de la loi du 6 janvier 1978 modifiée, entraîne une complexité particulière des modalités d&#39;exercice des droits. Or la Commission rappelle que l&#39;exercice des droits des personnes, et notamment la possibilité de demander à accéder aux données les concernant, constitue une garantie importante en vue de prévenir des atteintes à leur vie privée.&lt;br/&gt;En l&#39;espèce, d&#39;une part, pour les données considérées comme intéressant la sûreté de l&#39;Etat, les droits d&#39;accès, de rectification et d&#39;effacement des données enregistrées s&#39;exercent auprès de la Commission, dans les conditions prévues à l&#39;article 118 de la loi du 6 janvier 1978 modifiée.&lt;br/&gt;D&#39;autre part, pour les autres données, les droits d&#39;information, d&#39;accès, de rectification, d&#39;effacement et à la limitation s&#39;exercent directement auprès de la direction générale de la police nationale.&lt;br/&gt;La Commission relève que ces droits peuvent faire l&#39;objet de restrictions, afin d&#39;éviter de gêner des enquêtes, des recherches ou des procédures administratives ou judiciaires, d&#39;éviter de nuire à la prévention ou à la détection d&#39;infractions pénales, aux enquêtes ou aux poursuites en la matière ou à l&#39;exécution de sanctions pénales ou de protéger la sécurité publique et la sécurité nationale, en application des 2° et 3° des II et III de l&#39;article 107 de la loi du 6 janvier 1978 modifiée. Compte tenu de la finalité du traitement, la limitation de ces droits, qui s&#39;exercent dans cette hypothèse auprès de la Commission dans les conditions prévues à l&#39;article 108 de la même loi, n&#39;appelle pas d&#39;observation particulière.&lt;br/&gt;En revanche, la Commission estime que les dispositions projetées ne permettent pas de rattacher de manière exclusive les données concernées à la finalité pour laquelle elles sont traitées. Dès lors, ces dispositions ne permettent pas aux personnes concernées de déterminer avec certitude les modalités selon lesquelles elles peuvent exercer leurs droits.&lt;br/&gt;A cet égard, elle prend acte de ce que le ministère l&#39;a assurée que les données relevant du régime spécifique des traitements intéressant la sûreté de l&#39;Etat seront identifiées comme telle dans le fichier. La Commission considère que la mise en œuvre de marqueurs spécifiques, ou d&#39;un dispositif équivalent, doit permettre de déterminer précisément les données considérées comme intéressant la sûreté de l&#39;Etat, sur la base de critères précis. Une telle identification est de nature à permettre au responsable de traitement saisi d&#39;une demande d&#39;exercice des droits sur le fondement du titre III de la loi du 6 janvier 1978 modifiée de n&#39;exclure de sa réponse que les données identifiées par avance, et sur la base de critères précis, comme relevant du régime du titre IV. Dès lors qu&#39;il s&#39;agit d&#39;une modalité essentielle de l&#39;exercice des droits en présence d&#39;un fichier relevant à la fois du titre III et du titre IV de la loi, la Commission estime que le décret devrait préciser que les données relevant du titre IV sont identifiées comme telle dans le fichier.&lt;br/&gt;En tout état de cause, elle considère qu&#39;en l&#39;absence de dispositions ou de mesures permettant une identification objective des données exclues du droit d&#39;accès direct, l&#39;application des dispositions du titre III de la loi du 6 janvier 1978 modifiée doit prévaloir. Elle souligne par ailleurs que, s&#39;agissant des victimes ainsi que des personnes entretenant ou ayant entretenu des relations avec les personnes suivies, les modalités du traitement rendent en pratique l&#39;exercice de leurs droits particulièrement ardu. En effet, dans la mesure où les informations les concernant sont contenues dans des notes d&#39;informations pour lesquelles la recherche « plein texte » est impossible, s&#39;agissant par exemple des victimes, la détermination, en amont, de l&#39;auteur de l&#39;atteinte dont le demandeur a été victime, est un préalable à l&#39;exercice de ces droits. Compte tenu de ces éléments, la Commission prend acte de l&#39;engagement du ministère, à sa demande, d&#39;initier une réflexion sur l&#39;effectivité de l&#39;exercice de ces droits. Elle considère en effet comme indispensable que ces personnes puissent exercer leurs droits de manière effective, conformément aux dispositions applicables.&lt;br/&gt;En deuxième lieu, l&#39;article 8 du projet de décret prévoit que le droit d&#39;opposition ne s&#39;applique pas au présent traitement, ce qui n&#39;appelle pas d&#39;observation.&lt;br/&gt;En troisième lieu, il est souligné que la juridiction compétente pour traiter du contentieux lié à l&#39;exercice des droits diffèrent selon que les données intéressent ou non la sûreté de l&#39;Etat. L&#39;article 7 du projet de décret modifie à ce titre les dispositions de l&#39;article R. 841-2 du CSI afin de prévoir la compétence du Conseil d&#39;Etat, pour les données intéressant la sûreté de l&#39;Etat. S&#39;agissant des autres données, et sans que le texte n&#39;ait à le prévoir, la compétence revient au tribunal administratif de Paris. La Commission appelle l&#39;attention du ministère sur la complexité de cette répartition et estime qu&#39;une réflexion d&#39;ensemble pourrait être menée afin de clarifier la répartition du contentieux entre le Conseil d&#39;Etat et le tribunal administratif de Paris.&lt;br/&gt;Sur les modifications apportées aux autres conditions de mise en œuvre du traitement&lt;br/&gt;Sur les données collectées&lt;br/&gt;A titre liminaire, la Commission relève que la rédaction de certaines catégories de données est particulièrement large. Si elle ne remet pas en cause la difficulté de préciser de manière exhaustive l&#39;ensemble des données pouvant être collectées à ce titre, au regard notamment des nécessités opérationnelles propres à chaque situation, elle estime toutefois qu&#39;à certains égards, le projet de décret pourrait être précisé afin de délimiter de manière plus fine ce que recoupent ces catégories.&lt;br/&gt;En premier lieu, l&#39;article 3 du projet de décret prévoit que des « données de santé révélant une dangerosité ou une vulnérabilité particulière » peuvent faire l&#39;objet d&#39;une collecte. A ce titre, des données portant sur des « troubles psychologiques ou psychiatriques connus ou signalés dans le mesure où ces données sont strictement nécessaires à l&#39;évaluation de la dangerosité » peuvent faire l&#39;objet d&#39;une collecte.&lt;br/&gt;A cet égard, la Commission prend acte que les informations ainsi collectées se limitent à la description des troubles et de l&#39;éventuel suivi psychiatrique d&#39;une personne, à l&#39;exclusion de toute donnée fournie par un professionnel de santé soumis au secret médical. Elles sont à ce titre le plus souvent fournies par les proches, la famille ou l&#39;intéressé lui-même.&lt;br/&gt;Elle rappelle néanmoins que la mention de ces informations revêt un caractère sensible. En effet, ces informations constituent des données de santé au sens de la réglementation applicable en matière de protection des données à caractère personnel, qui doivent faire l&#39;objet d&#39;une vigilance renforcée. Si la collecte de ces données n&#39;appelle pas d&#39;observation particulière, elle souligne que toute information qui serait couverte par le secret médical devrait, en outre, bénéficier, sauf disposition contraire, de la protection prévue à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006685745&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. L1110-4 (M)&#39;&gt;article L. 1110-4 du code de la santé publique&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;En deuxième lieu, l&#39;article 2 du projet de décret prévoit que les « identifiants utilisés sur les réseaux sociaux » ou les « activités sur les réseaux sociaux » peuvent faire l&#39;objet d&#39;une collecte au sein traitement.&lt;br/&gt;A cet égard, la Commission prend acte des précisions apportées par le ministère selon lesquelles l&#39;ensemble des réseaux sociaux est concerné dans le cadre de recherches en source ouverte, et que les données sont à ce titre collectées sur des pages ou des comptes ouverts, à l&#39;exclusion de toute interaction avec la personne concernée. Par ailleurs, les « identifiants utilisés » correspondent par exemple au pseudonyme de la personne concernée, à l&#39;exclusion du mot de passe associé. Elle relève en outre que des données sont également susceptibles d&#39;être collectées dans les conditions prévues à l&#39;article L. 863-1 du CSI.&lt;br/&gt;Le ministère a par ailleurs précisé que les informations collectées porteront principalement sur les commentaires postés sur les réseaux sociaux et les photos ou illustrations mises en ligne, ces éléments étant considérés comme pertinents dans le cadre de la prévention des atteintes à la sécurité publique ou la sûreté de l&#39;Etat. A cet égard, la Commission rappelle que, s&#39;agissant de la collecte de photographies, en l&#39;absence de précisions sur ce point, tout dispositif de recherche à partir de ces éléments, devra être exclu.&lt;br/&gt;Enfin, elle souligne que si des données concernant d&#39;autres personnes peuvent être collectées à ce titre, elle prend acte qu&#39;elle ne pourront faire l&#39;objet d&#39;un enregistrement que dans l&#39;hypothèse où leur mention est indispensable pour caractériser une atteinte à la sécurité publique ou à la sûreté de l&#39;Etat, et dans la limite de ce que prévoit le projet de décret s&#39;agissant de la collecte de données relatives aux victimes ou aux personnes entretenant un lien avec la personne ou le groupement suivi.&lt;br/&gt;Sans remettre en cause les précisions apportées par le ministère, la Commission estime que les dispositions du projet de décret ne permettent pas une compréhension claire et précise de la nature des données susceptibles d&#39;être enregistrées à ce titre, ni des modalités de cette collecte, pouvant par exemple renvoyer à des réalités différentes selon la politique de confidentialité du réseau concerné. Elle demande à ce que le projet de décret soit précisé en ce sens, et considère qu&#39;il devrait également exclure explicitement la possibilité d&#39;une collecte automatisée de ces données.&lt;br/&gt;Sous ces réserves, la Commission considère que la collecte de ces données est pertinente au regard des finalités du traitement, et conformément à l&#39;article 4-3° de la loi du 6 janvier 1978 modifiée.&lt;br/&gt;En troisième lieu, l&#39;article 2 du projet de décret prévoit que les « agissements susceptibles de recevoir une qualification pénale », les « suites judiciaires » ainsi que les « antécédents judiciaires (nature des faits et date) » pourront faire l&#39;objet d&#39;un enregistrement au sein du traitement.&lt;br/&gt;La Commission prend acte des précisions apportées par le ministère selon lesquelles les informations susceptibles d&#39;être collectées à ce titre pourront porter par exemple sur des agressions indépendamment de toute plainte ou enquête pénale, sur des faits, ou pourront permettre de savoir si la personne concernée fait l&#39;objet d&#39;un suivi judiciaire.&lt;br/&gt;A cet égard, la Commission rappelle que la collecte de données relatives aux catégories précitées ne pourra en aucun cas porter sur des jugements ou des arrêts de condamnation, conformément aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&amp;idArticle=LEGIARTI000006578333&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de procédure pénale - art. 777-3 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article 777-3 du code de procédure pénale&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Sur les destinataires&lt;br/&gt;L&#39;article 6 du projet de décret prévoit d&#39;étendre la liste des personnes pouvant avoir communication d&#39;informations enregistrées dans le traitement. Il prévoit que, dans la limite du besoin d&#39;en connaitre, peuvent être destinataires des données enregistrées dans le traitement :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- les personnes ayant autorité sur les services ou unité ayant accès aux données enregistrées dans le traitement, conformément aux dispositions en vigueur de l&#39;article R. 236-16 du CSI ;&lt;br/&gt;- les procureurs de la République ;&lt;br/&gt;- les agents d&#39;un service de la police nationale ou d&#39;une unité de gendarmerie nationale chargés d&#39;une mission de renseignement et les agents des services mentionnés aux articles R. 811-1 et R. 811-2 du CSI, sur autorisation expresse ;&lt;br/&gt;- les personnels de la police nationale ou les militaires de la gendarmerie nationale qui ne sont pas chargés d&#39;une mission de renseignement sur demande expresse, précisant l&#39;identité du demandeur, l&#39;objet et les motifs de la consultation.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Si la possibilité de transmettre les informations issues du traitement à l&#39;ensemble de ces personnes est justifiée au regard, tant des missions de ces services, que des finalités du traitement PASP, la Commission estime cependant que le projet de décret aurait pu détailler de manière plus précise les données qui peuvent leur être effectivement transmises et notamment s&#39;agissant de celles relatives aux victimes. A cet égard, le ministère a précisé que le gestionnaire du traitement ne transmet pas de données n&#39;étant pas en lien avec la demande formulée, dans le strict respect du droit d&#39;en connaitre (conduisant à l&#39;absence de communication de données relatives aux victimes par exemple), et s&#39;engage à mentionner ce point dans la doctrine d&#39;emploi du traitement.&lt;br/&gt;Enfin, elle considère, s&#39;agissant des personnels de la police nationale ou des militaires de la gendarmerie nationale qui ne sont pas chargés d&#39;une mission de renseignement, que l&#39;usage du terme « consultation » figurant dans le projet du décret semble induire qu&#39;ils disposent d&#39;un accès direct au traitement. Elle prend acte de l&#39;engagement du ministère de modifier le projet de décret sur ce point.&lt;br/&gt;Sur les mesures de sécurité&lt;br/&gt;La Commission relève que la mise en production du traitement est réalisée dans un environnement sécurisé. Elle considère toutefois que, compte tenu de la nature des données, et pour des raisons de défense en profondeur, des mesures de chiffrement conformes à l&#39;annexe B1 du référentiel général de sécurité doivent être mise en œuvre, tant au niveau des bases de données actives, des communications, des données de journalisation, que des sauvegardes. De plus, pour garantir le cloisonnement mis en place entre le réseau d&#39;exploitation de PASP et de l&#39;internet, la Commission recommande l&#39;arrêt de l&#39;utilisation de postes d&#39;administrateurs accédant à la fois au réseau d&#39;administration du traitement et à l&#39;Internet, compte tenu du risque que cet usage est susceptible de représenter.&lt;br/&gt;En ce qui concerne les modalités d&#39;authentification, la Commission prend acte de l&#39;utilisation d&#39;une carte agent associée à un code PIN ainsi que de l&#39;engagement du ministère d&#39;assurer un niveau de sécurité répondant aux normes ou aux référentiels d&#39;une authentification forte. Elle recommande en outre, le suivi de sa délibération 2017-012 du 19 janvier 2017 portant adoption d&#39;une recommandation relative aux mots de passe.&lt;br/&gt;Elle prend également acte des mesure de contrôle qualité des données menées par la DDVT et la DRPP sur leurs fiches respectives.&lt;br/&gt;L&#39;article 7 du projet de décret prévoit que « les opérations de collecte, de modification, de consultation, de communication, de transfert, d&#39;interconnexion et de suppression des données à caractère personnel et informations font l&#39;objet d&#39;un enregistrement », et que « ces données sont conservées pendant un délai de six ans ».&lt;br/&gt;A titre liminaire, la Commission souligne que dans la mesure où le traitement ne fait pas l&#39;objet d&#39;interconnexions mais de rapprochements uniquement, dans les conditions précédemment développées, le ministère s&#39;est engagé à modifier les dispositions du projet de décret en ce sens, et ce, aux fins de clarté du dispositif.&lt;br/&gt;En ce qui concerne la durée de conservation des données de journalisation, la Commission rappelle que la collecte de ces données a pour seule finalité la détection et/ou la prévention d&#39;opérations illégitimes sur les données. La durée de stockage de ces traces doit être fixée de manière proportionnée à cette unique finalité. De plus, elle souligne que ces données ne doivent en aucun cas permettre d&#39;avoir des informations sur des données dont la durée de conservation est dépassée.&lt;br/&gt;Enfin, la Commission prend acte de la mise en œuvre de mesures permettant d&#39;assurer l&#39;intégrité des données du traitement. Elle recommande à cet égard qu&#39;une empreinte des données du traitement avec une fonction de hachage conforme à l&#39;annexe B1 du référentiel général de sécurité soit utilisée.&lt;br/&gt;Les autres mesures de sécurité n&#39;appellent pas d&#39;observations de la part de la Commission.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-04 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042608200"></link>
    <summary type="">Délibération n° 2020-064 du 25 juin 2020 portant avis sur un projet de décret modifiant les dispositions du code de la sécurité intérieure relatives au traitement de données à caractère personnel dénommé « Prévention des atteintes à la sécurité publique » (demande d&#39;avis n° 19013316)</summary>
    <author>
      <name>Commission nationale de l&#39;informatique et des libertés</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>DELIBERATION - JORFTEXT000042608217</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Commission nationale de l&#39;informatique et des libertés</category>
    <content type="">&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après avoir entendu Mme Sophie LAMBREMON, commissaire, en son rapport, et Mme Nacima BELKACEM, commissaire du Gouvernement, en ses observations,&lt;br/&gt;Emet l&#39;avis suivant :&lt;br/&gt;Le traitement « Gestion de l&#39;information et prévention des atteintes à la sécurité publique » (GIPASP), mis en œuvre par la direction générale de la gendarmerie nationale (DGGN), permet de recueillir, de conserver et d&#39;analyser les informations qui concernent des personnes dont l&#39;activité individuelle ou collective indique qu&#39;elles peuvent porter atteinte à la sécurité publique. Plus spécifiquement, il vise les personnes susceptibles d&#39;être impliquées dans des actions de violences collectives, en particulier en milieu urbain ou à l&#39;occasion de manifestations sportives.&lt;br/&gt;De manière générale la Commission relève que le traitement GIPASP, sur lequel elle a été amenée à se prononcer à plusieurs reprises, présente de fortes similitudes avec le traitement « prévention des atteintes à la sécurité publique » (PASP), mis en œuvre par la direction générale de la police nationale.&lt;br/&gt;Les évolutions projetées visent à modifier les finalités du traitement afin d&#39;y intégrer les atteintes à la sûreté de l&#39;Etat ainsi qu&#39;à l&#39;intégrité du territoire ou des institutions de la République, d&#39;élargir les données pouvant faire l&#39;objet d&#39;une collecte et notamment de mentionner l&#39;enregistrement de données provenant de fichiers tiers ainsi que d&#39;étendre la liste des personnes susceptibles d&#39;accéder au traitement ou d&#39;avoir communication d&#39;informations y étant enregistrées. Le projet de décret modifie également les dispositions applicables aux droits des personnes concernées, afin de tenir compte de l&#39;évolution de la réglementation en matière de protection des données à caractère personnel.&lt;br/&gt;Dans ce contexte, la Commission relève que le projet de décret soumis pour avis à la Commission vise à permettre de tenir compte de l&#39;évolution de certaines pratiques dans l&#39;utilisation de ce traitement et, ce faisant, de les régulariser.&lt;br/&gt;Enfin, elle prend acte des éléments transmis par le ministère selon lesquels le traitement GIPASP, mis en œuvre à des fins de prévention des atteintes à la sécurité publique au sens de la directive 2016/680 susvisée, intéresse également en partie la sûreté de l&#39;Etat. Il résulte de l&#39;évolution du cadre juridique relatif à la protection des données à caractère personnel que les dispositions applicables au traitement des données figurant au sein de ce dispositif et intéressant la sûreté de l&#39;Etat, sont exclues du champ d&#39;application de la directive 2016/680 et relèvent spécifiquement des articles 1 à 41 et 115 à 124 de la loi du 6 janvier 1978 modifiée. Enfin, dans la mesure où des données mentionnées au I de l&#39;article 6 de cette même loi sont susceptibles d&#39;être enregistrées, la modification du traitement GIPASP doit faire l&#39;objet d&#39;un décret en Conseil d&#39;Etat, pris après avis motivé et publié de la Commission.&lt;br/&gt;Le projet de décret soumis pour avis à la Commission appelle les observations suivantes.&lt;br/&gt;Sur l&#39;extension du périmètre du traitement&lt;br/&gt;En premier lieu, l&#39;article 1er du projet de décret vise à étendre le champ des atteintes que le traitement vise à prévenir, à celles portant sur la sûreté de l&#39;Etat. Il précise par ailleurs que le traitement peut notamment porter sur des personnes susceptibles « de prendre part à des activités terroristes, ou de porter atteinte à l&#39;intégrité du territoire ou des institutions de la République ».&lt;br/&gt;La Commission prend acte des précisions apportées par le ministère selon lesquelles cette modification vise notamment à régulariser le périmètre d&#39;emploi du traitement, et, plus généralement, s&#39;inscrit dans l&#39;évolution croissante de l&#39;activité de renseignement en lien avec la prévention du terrorisme ou de la radicalisation, à la lumière d&#39;une menace particulièrement importante. A cet égard, l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000020954146&amp;idArticle=JORFARTI000020954151&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n° 2009-971 du 3 août 2009 - art. 1&#39;&gt;article 1er de la loi n° 2009-971 du 3 août 2009&lt;/a&gt; relative à la gendarmerie nationale précise qu&#39;elle « contribue à la mission de renseignement et d&#39;information des autorités publiques, à la lutte contre le terrorisme, ainsi qu&#39;à la protection des populations ». Dans ce contexte, la Commission prend acte que, selon le ministère, le traitement GIPASP constitue un outil important de recueil de renseignements.&lt;br/&gt;Sans remettre en cause la pertinence de ces éléments, elle relève néanmoins que le traitement GIPASP vise à prévenir des atteintes de natures très diverses qui peuvent dès lors porter sur des agissements ou des individus n&#39;étant pas nécessairement susceptibles de porter atteinte à la sûreté de l&#39;Etat. Dans ce contexte, elle souligne que le traitement n&#39;intéresse que pour partie la sûreté de l&#39;Etat.&lt;br/&gt;Compte tenu de ce qui précède, et dans ce contexte de fichier mixte relevant à la fois des titres III et IV de la loi du 6 janvier 1978 modifiée, la Commission estime indispensable que des mesures soient mises en œuvre afin de permettre de distinguer de manière précise les données ayant vocation à être traitées pour des finalités relevant de la sûreté de l&#39;Etat. A cet égard, elle prend acte des précisions apportées par le ministère selon lesquelles un mécanisme de mots-clefs (dits tags) a vocation à être associé aux titres de certaines fiches, en reprenant les grandes thématiques suivies par la DGGN, permettant de discriminer les fiches relevant des différents régimes.&lt;br/&gt;En second lieu, l&#39;article 1er du projet de décret prévoit que les personnes susceptibles d&#39;être enregistrées dans le traitement peuvent être des personnes physiques, des personnes morales, ainsi que des groupements.&lt;br/&gt;Si la Commission relève que cette distinction ne figure pas dans les dispositions en vigueur du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000025503132&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité intérieure (V)&#39;&gt;code de la sécurité intérieure&lt;/a&gt; (CSI), elle prend acte des justifications apportées par le ministère sur la pertinence de la collecte de telles données au regard du risque pour la sécurité publique ou la sûreté de l&#39;Etat que les personnes morales ou groupements peuvent représenter, ou résultant du lien entretenu avec une personne présentant elle-même un risque. Elle relève en outre qu&#39;ils feront l&#39;objet d&#39;une fiche spécifique au sein du traitement distincte de celles relatives aux personnes physiques. Dans ce contexte, elle considère que cet élargissement n&#39;appelle pas d&#39;observation particulière.&lt;br/&gt;Sur la collecte de données issues d&#39;autres fichiers et les rapprochements projetés&lt;br/&gt;L&#39;article 2 du projet de décret prévoit la collecte de nouvelles catégories de données et, notamment, l&#39;enregistrement d&#39;informations résultant de l&#39;interrogation ou de la consultation d&#39;autres fichiers ainsi que l&#39;ajout de la mention de l&#39;enregistrement de la personne concernée dans un autre traitement.&lt;br/&gt;La Commission relève ainsi qu&#39;une distinction est réalisée entre les informations enregistrées au titre d&#39;une catégorie de données et la mention de l&#39;inscription d&#39;une personne au sein d&#39;un traitement (par exemple, « personne connue au TAJ »). Elle prend acte que cette précision résulte du fait que l&#39;inscription ou non d&#39;une personne dans un traitement constitue une information en soi.&lt;br/&gt;En premier lieu, la Commission relève que de nombreuses catégories de données telles que la « situation au regard de la réglementation de l&#39;entrée et du séjour en France », les « armes et titres afférents », les « moyens de déplacement », les « mesures d&#39;incarcération » ou encore les « fiches de recherche » seront alimentées manuellement par d&#39;autres traitements. Ces fichiers sont : l&#39;application de gestion du répertoire informatisé des propriétaires et possesseurs d&#39;armes (AGRIPPA), l&#39;application de gestion des dossiers de ressortissants étrangers en France (AGDREF), le traitement automatisé de données à caractère personnel relatif aux étrangers sollicitant la délivrance d&#39;un visa dénommé « VISABIO », le traitement relatif aux passeports et aux cartes nationales d&#39;identité (TES), le système national des permis de conduire (SNPC), le système d&#39;immatriculation des véhicules (SIV), le traitement d&#39;antécédents judiciaires (TAJ), le fichier des personnes recherchées (FPR), le fichier des objets et des véhicules volés (FOVeS), le traitement automatisé de données à caractère personnel dénommé « FSPRT », le système de traitement informatisé des titres de circulation et des habilitations dans le secteur de l&#39;aviation civile et d&#39;un portail de dépôt de demandes dématérialisées (STITCH).&lt;br/&gt;En second lieu, l&#39;article 2 du projet de décret prévoit que pourra faire l&#39;objet d&#39;une collecte dans le traitement « l&#39;indication de l&#39;enregistrement ou non de la personne dans les traitements suivants […] » :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- le traitement d&#39;antécédents judiciaire (TAJ) ;&lt;br/&gt;- le système informatique national N-SIS II mentionné aux articles R. 231-5 et suivants du CSI ;&lt;br/&gt;- le traitement « prévention des atteintes à la sécurité publique » (PASP) mentionné aux articles R. 236-11 et suivants du CSI ;&lt;br/&gt;- le fichier des personnes recherchées (FPR) ;&lt;br/&gt;- le traitement automatisé de données à caractère personnel dénommé « FSPRT » ;&lt;br/&gt;- le fichier des objets et des véhicules volés (FOVeS).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A titre liminaire, la Commission prend acte des précisions apportées par le ministère selon lesquelles il n&#39;y a pas d&#39;interconnexion automatisée entre ces traitements et que seuls les agents expressément et individuellement habilités pour la consultation de ces fichiers enregistrent dans le traitement GIPASP les données visées.&lt;br/&gt;En premier lieu et de manière générale, elle rappelle qu&#39;il importe de s&#39;assurer que seuls les traitements comportant des données pertinentes, adéquates et nécessaires au regard des finalités du traitement GIPASP soient consultés, et ce, dans le respect des dispositions applicables aux fichiers rapprochés. Plus particulièrement, concernant le traitement TES, elle estime qu&#39;une vigilance particulière devra être mise en œuvre, compte tenu notamment de la nature et du volume de données y étant enregistrées.&lt;br/&gt;De la même manière, la Commission estime qu&#39;une attention particulière devra être portée aux modalités de collecte des données, qui sont susceptibles d&#39;entraîner des risques particuliers pour les personnes concernées, tenant par exemple à la collecte erronée de données les concernant et ce, en raison de leur enregistrement manuel dans le traitement. Le ministère a précisé que ce point fera l&#39;objet d&#39;un rappel au sein de la doctrine d&#39;emploi relative au traitement.&lt;br/&gt;En deuxième lieu, elle considère que compte tenu du caractère particulièrement sensible de certains de ces traitements, a fortiori ceux dispensés de publication ou intéressant la sûreté de l&#39;Etat, des mesures devront impérativement être mises en œuvre afin d&#39;assurer la mise à jour effective des données ainsi conservées.&lt;br/&gt;En troisième lieu, sans remettre en cause la nécessité de collecter des données permettant la prévention des atteintes à la sécurité publique, la sûreté de l&#39;Etat, ou encore le suivi de personnes susceptibles de prendre part à des activités terroristes et, à cette fin, de consulter les traitements ainsi visés, la Commission considère qu&#39;il aurait été hautement souhaitable de modifier les actes réglementaires encadrant les fichiers concernés afin de mentionner explicitement qu&#39;ils peuvent faire l&#39;objet d&#39;un rapprochement avec le traitement GIPASP.&lt;br/&gt;De la même manière, si toutes les catégories qui ont vocation à être alimentées par ces traitements sont mentionnées de manière exhaustive à l&#39;article 2 du projet de décret, la Commission estime que le projet d&#39;acte aurait pu également mentionner explicitement les fichiers effectivement consultés permettant d&#39;alimenter ces catégories. Dans la mesure où les traitements concernés ont été identifiés de manière exhaustive et afin d&#39;éviter, en pratique, l&#39;utilisation d&#39;autres traitements, elle invite le ministère à compléter le projet de décret sur ce point.&lt;br/&gt;Sur la collecte de données relatives aux victimes et aux personnes en contact régulier et non fortuit avec la personne ou le groupement suivi&lt;br/&gt;A titre liminaire, la Commission relève que l&#39;article R. 236-22 du CSI prévoit d&#39;ores et déjà la collecte de données relatives aux « personnes entretenant ou ayant entretenu des relations directes et non fortuites avec l&#39;intéressé ». L&#39;article 2 du projet de décret entend dès lors préciser les données pouvant être collectées à ce titre et limiter les hypothèses dans lesquelles elles pourront faire l&#39;objet d&#39;un enregistrement.&lt;br/&gt;L&#39;article 2 du projet de décret prévoit en outre que des données relatives aux victimes des agissements de la personne susceptible de porter atteinte à la sécurité publique ou la sûreté de l&#39;Etat, pourront, dans certains cas limitativement prévus, faire l&#39;objet d&#39;une collecte au sein du traitement.&lt;br/&gt;Le projet de décret dresse de manière exhaustive la liste des données susceptibles d&#39;être enregistrées dans le traitement. A cet égard, la Commission prend acte des précisions apportées par le ministère selon lesquelles chaque information sera collectée dans la stricte mesure où elle est nécessaire au suivi de la personne et, plus particulièrement, à la motivation de l&#39;inscription dans le traitement de la personne faisant l&#39;objet d&#39;un suivi.&lt;br/&gt;La Commission prend acte que le projet de décret limite expressément à certaines catégories d&#39;informations la collecte de données relatives à ces personnes. Le ministère a par ailleurs précisé que ces informations seront mentionnées dans le corps de fiches de renseignements. Ainsi les victimes ne pourront faire l&#39;objet d&#39;une fiche spécifique. Dans ce contexte, il a été en outre précisé que la doctrine imposera spécifiquement de ne faire mention que des informations nécessaires, en précisant explicitement le motif de leur enregistrement. Enfin, il est pris acte de ce que ces données ne pourront faire l&#39;objet de criblage dans le cadre de la réalisation d&#39;enquêtes administratives par exemple.&lt;br/&gt;Dans ce contexte, la Commission considère qu&#39;il est indispensable que les critères relatifs à la nécessité de la collecte de données relatives à ces catégories de données, tels que décrits par le ministère, soient strictement respectés. Dans ces conditions uniquement, la Commission estime que la collecte de ces informations est légitime, au regard des finalités du traitement, et conformément à l&#39;article 4-3° de la loi du 6 janvier 1978 modifiée. Elle rappelle en outre qu&#39;elle pourra être amenée à contrôler le respect de ces modalités de mise en œuvre.&lt;br/&gt;Dans la mesure où ces données ont vocation à être conservées pour la même durée que les informations relatives à la personne faisant l&#39;objet d&#39;un suivi, elle souligne l&#39;importance d&#39;assurer un contrôle strict de ces durées, et plus spécifiquement dans l&#39;hypothèse de la collecte d&#39;informations relatives à des mineurs. Elle rappelle à cet égard l&#39;obligation faite au directeur général de la gendarmerie nationale de présenter chaque année à la Commission un rapport sur ses activités de vérification, de mise à jour et d&#39;effacement des données enregistrées dans le traitement, et notamment, celles relatives aux mineurs. La Commission considère que cette garantie est une mesure importante permettant de concourir au respect des principes relatifs à la protection des données.&lt;br/&gt;Sur la possibilité d&#39;effectuer une recherche à partir de la photographie&lt;br/&gt;L&#39;article 2 du projet de décret prévoit la possibilité d&#39;effectuer une recherche à partir des photographies enregistrées dans le traitement.&lt;br/&gt;A cet égard, la Commission relève qu&#39;en l&#39;état des développements communiqués par le ministère, l&#39;interrogation par la photographie doit constituer une nouvelle possibilité d&#39;interrogation du traitement (à l&#39;instar du nom), qui n&#39;a pas vocation à se substituer aux modes de consultation du traitement actuellement mis en œuvre. Elle prend acte des précisions apportées selon lesquelles ce dispositif doit uniquement permettre l&#39;interrogation du traitement GIPASP aux fins de déterminer si la personne dont la photographie est soumise figure déjà dans le traitement, ne constituant ainsi qu&#39;une aide à l&#39;identification de la personne. A cet égard, elle prend également acte que d&#39;autres applications ne pourront pas faire l&#39;objet d&#39;une interrogation à partir de cette photographie.&lt;br/&gt;Le ministère a par ailleurs précisé que le résultat de l&#39;interrogation sera recoupé avec d&#39;autres éléments en possession du service permettant de confirmer l&#39;identité de l&#39;individu (comme par exemple les signes physiques particuliers connus) et pourra servir de base à une recherche plus poussée des personnels de la gendarmerie nationale. Un résultat positif ne suffira en aucune manière à lui seul à fonder une décision à l&#39;égard de la personne, et aucune conséquence directe n&#39;affectera la personne concernée.&lt;br/&gt;Elle constate en outre que le projet de décret exclut explicitement cette possibilité s&#39;agissant des personnes entretenant ou ayant entretenu un lien avec les personnes susceptibles de porter atteinte à la sécurité publique ou la sûreté de l&#39;Etat, ainsi que les victimes, le traitement ne le permettant pas.&lt;br/&gt;Si la Commission prend acte de l&#39;ensemble des précisions apportées par le ministère, elle relève cependant que cette fonctionnalité n&#39;est pas encore développée dans l&#39;application et qu&#39;elle ne constitue qu&#39;un projet. Sans remettre en cause le principe de la mise en œuvre d&#39;un tel dispositif, elle s&#39;interroge, en l&#39;absence de précisions sur ce point, sur les caractéristiques techniques du futur dispositif et sur les données qui seront nécessaires à son fonctionnement. Elle estime notamment que, dans le cas où le dispositif utiliserait un gabarit biométrique, celui-ci constituerait en lui-même une donnée relevant d&#39;une catégorie distincte de celles listées dans le projet de décret. Dans cette hypothèse, le déploiement de ce mode d&#39;interrogation du fichier nécessiterait donc la modification de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000025503132&amp;idArticle=LEGIARTI000028285272&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité intérieure - art. R236-22 (V)&#39;&gt;article R. 236-22 du code de la sécurité intérieure&lt;/a&gt;, après saisine de la Commission, dans les conditions prévues à l&#39;article 31 de la loi du 6 janvier 1978 modifiée.&lt;br/&gt;En tout état de cause, elle demande à être rendue destinataire de tout élément permettant d&#39;apprécier les modalités, notamment techniques, de mise en œuvre de cette fonctionnalité, ainsi que l&#39;analyse d&#39;impact relative à la vie privée des données mise à jour et ce, avant sa mise en œuvre effective. Elle rappelle qu&#39;elle ne manquera pas de faire usage, le cas échéant, de ses pouvoirs de contrôle, en application de l&#39;article 19 de la loi du 6 janvier 1978 modifiée.&lt;br/&gt;Sur les droits des personnes concernées&lt;br/&gt;En premier lieu, l&#39;article 8 du projet de décret précise que les droits des personnes s&#39;exercent de manière différente selon que les données intéressent ou non la sûreté de l&#39;Etat. Le caractère de fichier mixte, relevant concurremment des titres III et IV de la loi du 6 janvier 1978 modifiée, entraîne une complexité particulière des modalités d&#39;exercice des droits. Or la Commission rappelle que l&#39;exercice des droits des personnes, et notamment la possibilité de demander à accéder aux données les concernant, constitue une garantie importante en vue de prévenir des atteintes à leur vie privée.&lt;br/&gt;En l&#39;espèce, d&#39;une part, pour les données considérées comme intéressant la sûreté de l&#39;Etat, les droits d&#39;accès, de rectification et d&#39;effacement des données enregistrées s&#39;exercent auprès de la Commission, dans les conditions prévues à l&#39;article 118 de la loi du 6 janvier 1978 modifiée.&lt;br/&gt;D&#39;autre part, pour les autres données, les droits d&#39;information, d&#39;accès, de rectification, d&#39;effacement et à la limitation s&#39;exercent directement auprès de la direction générale de la gendarmerie nationale.&lt;br/&gt;La Commission relève que ces droits peuvent faire l&#39;objet de restrictions, afin d&#39;éviter de gêner des enquêtes, des recherches ou des procédures administratives ou judiciaires, d&#39;éviter de nuire à la prévention ou à la détection d&#39;infractions pénales, aux enquêtes ou aux poursuites en la matière ou à l&#39;exécution de sanctions pénales ou de protéger la sécurité publique et la sécurité nationale, en application des 2° et 3° des II et III de l&#39;article 107 de la loi du 6 janvier 1978 modifiée. Compte tenu de la finalité du traitement, la limitation de ces droits, qui s&#39;exercent dans cette hypothèse auprès de la Commission dans les conditions prévues à l&#39;article 108 de la même loi, n&#39;appelle pas d&#39;observation particulière.&lt;br/&gt;En revanche, la Commission estime que les dispositions projetées ne permettent pas de rattacher de manière exclusive les données concernées à la finalité pour laquelle elles sont traitées. Dès lors, ces dispositions ne permettent pas aux personnes concernées de déterminer avec certitude les modalités selon lesquelles elles peuvent exercer leurs droits.&lt;br/&gt;A cet égard, elle prend acte de ce que le ministère l&#39;a assurée que les données relevant du régime spécifique des traitements intéressant la sûreté de l&#39;Etat seront identifiées comme telle dans le fichier. La Commission considère que la mise en œuvre de marqueurs spécifiques, ou d&#39;un dispositif équivalent, doit permettre de déterminer précisément les données considérées comme intéressant la sûreté de l&#39;Etat, sur la base de critères précis. Une telle identification est de nature à permettre au responsable de traitement saisi d&#39;une demande d&#39;exercice des droits sur le fondement du titre III de la loi du 6 janvier 1978 modifiée de n&#39;exclure de sa réponse que les données identifiées par avance, et sur la base de critères précis, comme relevant du régime du titre IV. Dès lors qu&#39;il s&#39;agit d&#39;une modalité essentielle de l&#39;exercice des droits en présence d&#39;un fichier relevant à la fois du titre III et du titre IV de la loi, la Commission estime que le décret devrait préciser que les données relevant du titre IV sont identifiées comme telle dans le fichier.&lt;br/&gt;En tout état de cause, elle considère qu&#39;en l&#39;absence de dispositions ou de mesures permettant une identification objective des données exclues du droit d&#39;accès direct, l&#39;application des dispositions du titre III de la loi du 6 janvier 1978 modifiée devrait prévaloir.&lt;br/&gt;En deuxième lieu, l&#39;article 8 du projet de décret prévoit que le droit d&#39;opposition ne s&#39;applique pas au présent traitement, ce qui n&#39;appelle pas d&#39;observation.&lt;br/&gt;En troisième lieu, il est souligné que la juridiction compétente pour traiter du contentieux lié à l&#39;exercice des droits diffèrent selon que les données intéressent ou non la sûreté de l&#39;Etat. L&#39;article 7 du projet de décret modifie à ce titre les dispositions de l&#39;article R. 841-2 du CSI afin de prévoir la compétence du Conseil d&#39;Etat, pour les données intéressant la sûreté de l&#39;Etat. S&#39;agissant des autres données, et sans que le texte n&#39;ait à le prévoir, la compétence revient au tribunal administratif de Paris. La Commission appelle l&#39;attention du ministère sur la complexité de cette répartition et estime qu&#39;une réflexion d&#39;ensemble pourrait être menée afin de clarifier la répartition du contentieux entre le Conseil d&#39;Etat et le tribunal administratif de Paris.&lt;br/&gt;Sur les modifications apportées aux autres conditions de mise en œuvre du traitement&lt;br/&gt;Sur les données collectées&lt;br/&gt;A titre liminaire, la Commission relève que la rédaction de certaines catégories de données est particulièrement large. Si elle ne remet pas en cause la difficulté de préciser de manière exhaustive l&#39;ensemble des données pouvant être collectées à ce titre, au regard notamment des nécessités opérationnelles propres à chaque situation, elle estime toutefois qu&#39;à certains égards, le projet de décret pourrait être précisé afin de délimiter de manière plus fine ce que recoupent ces catégories.&lt;br/&gt;En premier lieu, l&#39;article 3 du projet de décret prévoit que des « données de santé révélant une dangerosité ou une vulnérabilité particulière » peuvent faire l&#39;objet d&#39;une collecte. A ce titre, des données portant sur des « troubles psychologiques ou psychiatriques connus ou signalés dans le mesure où ces données sont strictement nécessaire à l&#39;évaluation de la dangerosité » peuvent faire l&#39;objet d&#39;une collecte.&lt;br/&gt;A cet égard, la Commission prend acte que les informations ainsi collectées se limitent à la description des troubles et de l&#39;éventuel suivi psychiatrique d&#39;une personne, à l&#39;exclusion de toute donnée fournie par un professionnel de santé soumis au secret médical.&lt;br/&gt;Elle rappelle néanmoins que la mention de ces informations revêt un caractère sensible. En effet, ces informations constituent des données de santé au sens de la réglementation applicable en matière de protection des données à caractère personnel, qui doivent faire l&#39;objet d&#39;une vigilance renforcée. Si la collecte de ces données n&#39;appelle pas d&#39;observation particulière, elle souligne que toute information qui serait couverte par le secret médical devrait, en outre, bénéficier, sauf disposition contraire, de la protection prévue à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006685745&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. L1110-4 (M)&#39;&gt;article L. 1110-4 du code de la santé publique&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;En deuxième lieu, l&#39;article 2 du projet de décret prévoit que les « identifiants utilisés sur les réseaux sociaux » ou les « activités sur les réseaux sociaux » peuvent faire l&#39;objet d&#39;une collecte au sein traitement.&lt;br/&gt;A cet égard, la Commission prend acte des précisions apportées par le ministère selon lesquelles l&#39;ensemble des réseaux sociaux est concerné dans le cadre de recherches en source ouverte, et que les données sont à ce titre collectées sur des pages ou des comptes ouverts. Par ailleurs, les « identifiants utilisés » correspondent par exemple au pseudonyme de la personne concernée à l&#39;exclusion du mot de passe associé. Elle relève en outre que des données pourront également être collectées dans les conditions prévues à l&#39;article L. 863-1 du CSI. Elle souligne que si des données concernant d&#39;autres personnes peuvent être collectées, elle prend acte que les fiches de renseignement ne feront pas état de ces tiers et que seules les pièces jointes de ces fiches feront apparaître ces pseudonymes ou identifiants.&lt;br/&gt;Sans remettre en cause les précisions apportées par le ministère, la Commission estime que les dispositions du projet de décret ne permettent pas une compréhension claire et précise de la nature des données susceptibles d&#39;être enregistrées à ce titre, ni des modalités de cette collecte, pouvant par exemple renvoyer à des réalités différentes selon la politique de confidentialité du réseau concerné. Elle demande à ce que le projet de décret soit précisé en ce sens, et considère qu&#39;il devrait également exclure explicitement la possibilité d&#39;une collecte automatisée de ces données.&lt;br/&gt;Sous ces réserves, la Commission considère que la collecte de ces données est pertinente au regard des finalités du traitement, et conformément à l&#39;article 4-3° de la loi du 6 janvier 1978 modifiée.&lt;br/&gt;En troisième lieu, l&#39;article 2 du projet de décret prévoit que les « agissements susceptibles de recevoir une qualification pénale », les « suites judiciaires » ainsi que les « antécédents judiciaires (nature des faits et date) » pourront faire l&#39;objet d&#39;un enregistrement au sein du traitement.&lt;br/&gt;La Commission prend acte des précisions apportées par le ministère selon lesquelles les informations susceptibles d&#39;être collectées à ce titre pourront porter notamment sur des investigations, des informations résultant des contrôle de la voie publique ou encore des modalités relatives au suivi judiciaire de la personne concernée (interdiction de présence dans une ville, par exemple).&lt;br/&gt;La Commission souligne qu&#39;elle avait déjà pris acte, dans sa &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000023782209&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Délibération n° 2010-456  du 9 décembre 2010, v. init.&#39;&gt;délibération n° 2010-456 du 9 décembre 2010&lt;/a&gt; que les « agissements susceptibles de recevoir une qualification pénale » feront référence à des faits et en aucun cas à des condamnations pénales. Elle rappelle que la collecte de données relatives aux catégories précitées ne pourra en aucun cas porter sur des jugements ou des arrêts de condamnations, conformément aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&amp;idArticle=LEGIARTI000006578333&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de procédure pénale - art. 777-3 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article 777-3 du code de procédure pénale&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Sur les destinataires&lt;br/&gt;L&#39;article 6 du projet de décret prévoit d&#39;étendre la liste des personnes pouvant avoir communication d&#39;informations enregistrées dans le traitement. Il prévoit que, dans la limite du besoin d&#39;en connaitre, peuvent être destinataires des données enregistrées dans le traitement :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- les personnes ayant autorité sur les services ou unité ayant accès aux données enregistrées dans le traitement, conformément aux dispositions en vigueur de l&#39;article R. 236-16 du CSI ;&lt;br/&gt;- les procureurs de la République ;&lt;br/&gt;- les agents d&#39;un service de la police nationale ou d&#39;une unité de gendarmerie nationale chargés d&#39;une mission de renseignement et les agents des services mentionnés aux articles R. 811-1 et R. 811-2 du CSI, sur autorisation expresse ;&lt;br/&gt;- les personnels de la police nationale ou les militaires de la gendarmerie nationale qui ne sont pas chargés d&#39;une mission de renseignement sur demande expresse, précisant l&#39;identité du demandeur, l&#39;objet et les motifs de la consultation.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Si la possibilité de transmettre les informations issues du traitement à l&#39;ensemble de ces personnes est justifiée au regard, tant des missions de ces services que des finalités du traitement GIPASP, la Commission estime cependant que le projet de décret aurait pu détailler de manière plus précise les données qui peuvent leur être effectivement transmises, notamment s&#39;agissant de celles relatives aux victimes. A cet égard, le ministère a précisé que le gestionnaire du traitement ne transmet pas de données n&#39;étant pas en lien avec la demande formulée, dans le strict respect du droit d&#39;en connaitre (conduisant à l&#39;absence de communication de données relatives aux victimes par exemple), et s&#39;engage à mentionner ce point dans la doctrine d&#39;emploi du traitement.&lt;br/&gt;Enfin, elle considère, s&#39;agissant des personnels de la police nationale ou des militaires de la gendarmerie nationale qui ne sont pas chargés d&#39;une mission de renseignement, que l&#39;usage du terme « consultation » figurant dans le projet du décret semble induire qu&#39;ils disposent d&#39;un accès direct au traitement. Elle prend acte de l&#39;engagement du ministère de modifier le projet de décret sur ce point.&lt;br/&gt;Sur les mesures de sécurité&lt;br/&gt;La Commission rappelle que, compte tenu de la nature des données, et pour des raisons de défense en profondeur, des mesures de chiffrement conformes à l&#39;annexe B1 du référentiel général de sécurité doivent être mise en œuvre, tant au niveau des bases de données actives, des communications, des données de journalisation, que des sauvegardes.&lt;br/&gt;En ce qui concerne les modalités d&#39;authentification, la Commission prend acte de l&#39;utilisation possible d&#39;un identifiant associé à un mot de passe ou d&#39;une carte agent associée à un code PIN, de la transition future vers un accès exclusivement par carte agent et code PIN, ainsi que de l&#39;engagement du ministère d&#39;assurer un niveau de sécurité répondant aux normes ou aux référentiels d&#39;une authentification forte. Elle recommande en outre, le suivi de sa délibération 2017-012 du 19 janvier 2017 portant adoption d&#39;une recommandation relative aux mots de passe.&lt;br/&gt;L&#39;article 7 du projet de décret prévoit que « les opérations de collecte, de modification, de consultation, de communication, de transfert, d&#39;interconnexion et de suppression des données à caractère personnel et informations font l&#39;objet d&#39;un enregistrement », et que « ces données sont conservées pendant un délai de six ans ».&lt;br/&gt;A titre liminaire, la Commission souligne que dans la mesure où le traitement ne fait pas l&#39;objet d&#39;interconnexions mais de rapprochements uniquement, dans les conditions précédemment développées, le ministère s&#39;est engagé à modifier les dispositions du projet de décret en ce sens, et ce, aux fins de clarté du dispositif.&lt;br/&gt;En ce qui concerne la durée de conservation des données de journalisation, la Commission rappelle que la collecte de ces données a pour seule finalité la détection et/ou la prévention d&#39;opérations illégitimes sur les données. La durée de stockage de ces traces doit être fixée de manière proportionnée à cette unique finalité. De plus, elle souligne que ces données ne doivent en aucun cas permettre d&#39;avoir des informations sur des données dont la durée de conservation est dépassée.&lt;br/&gt;La Commission prend acte des mesure de contrôle qualité des données mené par la SSOR pour les fiches entité (FIE), les cellules RENS pour les fiches de renseignement simplifié produites par les unités élémentaires (FRS), ainsi que par les bureaux RENS pour les fiches de renseignement élaboré (FRE/FREC) produites par les cellules RENS.&lt;br/&gt;Enfin, en ce qui concerne les mesures permettant d&#39;assurer l&#39;intégrité la Commission recommande qu&#39;une empreinte des données avec une fonction de hachage conforme à l&#39;annexe B1 du référentiel général de sécurité soit utilisée.&lt;br/&gt;Les autres mesures de sécurité n&#39;appellent pas d&#39;observations de la part de la Commission.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-04 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042608217"></link>
    <summary type="">Délibération n° 2020-065 du 25 juin 2020 portant avis sur un projet de décret modifiant les dispositions du code de la sécurité intérieure relatives au traitement de données à caractère personnel dénommé « Gestion de l&#39;information et Prévention des atteintes à la sécurité publique » (demande d&#39;avis n° 19013314)</summary>
    <author>
      <name>Commission nationale de l&#39;informatique et des libertés</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>DELIBERATION - JORFTEXT000042608234</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Commission nationale de l&#39;informatique et des libertés</category>
    <content type="">&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après avoir entendu Mme Sophie LAMBREMON, commissaire, en son rapport, et Mme Nacima BELKACEM, commissaire du Gouvernement, en ses observations,&lt;br/&gt;Emet l&#39;avis suivant :&lt;br/&gt;Le traitement « Enquêtes administratives liées à la sécurité publique » (EASP), mis en œuvre par la direction centrale de la sécurité publique et la préfecture de police, permet de faciliter la réalisation d&#39;enquêtes administratives au moyen du recueil et de l&#39;exploitation d&#39;informations nécessaires pour répondre aux demandes dévolues au renseignement territorial conformément aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000025503132&amp;idArticle=LEGIARTI000028284599&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité intérieure - art. R114-2 (M)&#39;&gt;dispositions des articles R. 114-2 à R. 114-5 du code de la sécurité intérieure&lt;/a&gt; (CSI).&lt;br/&gt;Ce traitement, sur lequel la Commission s&#39;est déjà prononcée à plusieurs reprises, vise à assurer la fiabilité d&#39;enquêtes effectuées par le recoupement au niveau national d&#39;informations collectées, archivées et exploitées pour répondre aux demandes d&#39;enquêtes administratives, dans le but de déterminer si le comportement de l&#39;intéressé est ou non compatible avec l&#39;exercice des fonctions ou des missions envisagées.&lt;br/&gt;Le projet de décret vise à permettre de tenir compte de l&#39;évolution de certaines pratiques dans l&#39;utilisation de ce traitement et, ce faisant, de les régulariser. La Commission relève que si le périmètre des enquêtes administratives visées par les dispositions relatives au traitement EASP ne fait pas l&#39;objet d&#39;évolution, le projet de décret entend préciser les finalités du traitement, permettre la collecte de nouvelles données et, notamment celles issues d&#39;autres traitements. Enfin, le projet de décret modifie les dispositions applicables aux droits des personnes concernées, afin de tenir compte de l&#39;évolution de la réglementation en matière de protection des données à caractère personnel.&lt;br/&gt;La Commission prend acte des éléments transmis par le ministère selon lesquels le traitement EASP, mis en œuvre à des fins de réalisation d&#39;enquêtes administratives, relève des dispositions de la directive 2016/680, et intéresse pour partie la sûreté de l&#39;Etat. Il résulte de l&#39;évolution du cadre juridique relatif à la protection des données à caractère personnel que les dispositions applicables au traitement des données figurant au sein de ce dispositif et intéressant la sûreté de l&#39;Etat, sont exclues du champ d&#39;application de la directive 2016/680 et relèvent spécifiquement des articles 1 à 41 et 115 à 124 de la loi du 6 janvier 1978 modifiée. Enfin, dans la mesure où des données mentionnées au I de l&#39;article 6 de cette même loi sont susceptibles d&#39;être enregistrées, la modification du traitement EASP doit faire l&#39;objet d&#39;un décret en Conseil d&#39;Etat, pris après avis motivé et publié de la Commission.&lt;br/&gt;Sur le périmètre du traitement et le régime juridique applicable&lt;br/&gt;De manière générale, la Commission observe que ces dernières années ont été marquées par la mise en œuvre successive de nouveaux dispositifs d&#39;enquêtes administratives témoignant d&#39;un élargissement significatif du champ d&#39;intervention de ces dernières. Elle rappelle qu&#39;une vigilance particulière s&#39;impose s&#39;agissant de ces dispositifs qui visent à renforcer les contrôles opérés notamment pour prévenir la réalisation d&#39;attentats terroristes ou d&#39;actes susceptibles de porter atteinte à la sûreté de l&#39;Etat. La Commission estime en effet que la réalisation d&#39;enquêtes administratives doit s&#39;accompagner de garanties fortes pour s&#39;assurer que les enquêtes ainsi réalisées, qui conduisent au traitement de données particulièrement sensibles sur un nombre de plus en plus important de personnes, ne portent pas d&#39;atteintes excessives au droit au respect de la vie privée des intéressés.&lt;br/&gt;L&#39;article 1er du projet de décret vise à préciser que les enquêtes administratives pouvant être réalisées dans le cadre du traitement EASP, peuvent « notamment prendre en compte la menace que représentent les personnes qui en font l&#39;objet pour la sécurité publique ou la sûreté de l&#39;Etat ».&lt;br/&gt;La Commission prend acte des justifications apportées par le ministère selon lesquelles la réalisation de certaines des enquêtes visées conduisent à l&#39;interrogation de fichiers dont certains contiennent des données intéressant la sûreté de l&#39;Etat, et que, dès lors, le traitement EASP relève pour partie des dispositions du titre IV de la loi du 6 janvier 1978 modifiée.&lt;br/&gt;Elle relève que la modification projetée, qui vise à préciser que pourra notamment être pris en compte la menace pour la sécurité publique ou la sûreté de l&#39;Etat, n&#39;a vocation à constituer qu&#39;un objet aux finalités principales du traitement. Si elle estime que cette seule précision n&#39;est pas de nature à permettre de considérer que le traitement relève pour partie des dispositions relatives au titre IV de la loi du 6 janvier 1978 modifiée, elle estime qu&#39;en raison de la nature de certaines des enquêtes pouvant être diligentées (et notamment concernant l&#39;accès à des zones protégées) ainsi que des caractéristiques des traitements pouvant être consultés dans le cadre de la réalisation de ces enquêtes, le traitement est de nature à relever, pour partie, de la sûreté de l&#39;Etat.&lt;br/&gt;Dans ce contexte de fichier mixte relevant à la fois des titres III et IV de la loi du 6 janvier 1978 modifiée, la Commission estime indispensable que des mesures soient mises en œuvre afin de permettre de distinguer de manière précise les données ayant vocation à être traitées pour des finalités relevant de la sûreté de l&#39;Etat. Elle rappelle en outre que les enquêtes visées à l&#39;article L. 114-1 du CSI conditionnent l&#39;adoption de décisions administratives nombreuses, très diverses et ne présentant pas toutes le même degré de sensibilité. La Commission souligne que si les dispositions relatives au traitement EASP font effectivement référence aux enquêtes prévues aux articles L. 114- 1, L. 114-2, L. 211-11-1 du CSI et à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000369046&amp;idArticle=LEGIARTI000006527968&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 95-73 du 21 janvier 1995 - art. 17-1 (M)&#39;&gt;article 17-1 de la loi n° 95-73 du 21 janvier 1995&lt;/a&gt;, aucune précision quant au champ du dispositif n&#39;est apportée par le présent projet de décret, s&#39;agissant en particulier des enquêtes précisément visées dans ce cadre.&lt;br/&gt;Sur la collecte de données issues d&#39;autres fichiers et les rapprochements projetés&lt;br/&gt;L&#39;article 2 du projet de décret prévoit la collecte de nouvelles catégories de données et notamment, l&#39;enregistrement d&#39;informations résultant de l&#39;interrogation ou de la consultation d&#39;autres fichiers ainsi que l&#39;ajout de la mention de l&#39;enregistrement de la personne concernée dans un autre traitement.&lt;br/&gt;La Commission relève ainsi qu&#39;une distinction est réalisée entre les informations enregistrées au titre d&#39;une catégorie de données et la mention de l&#39;inscription d&#39;une personne au sein d&#39;un traitement (par exemple, « personne connue au TAJ »). Elle prend acte que cette précision résulte du fait que l&#39;inscription ou non d&#39;une personne dans un traitement constitue une information en soi.&lt;br/&gt;En premier lieu, la Commission relève que de nombreuses catégories de données telles que la « situation au regard de la réglementation de l&#39;entrée et du séjour en France », les « armes et titres afférents », les « moyens de déplacement », les « mesures d&#39;incarcération » ou encore les « fiches de recherche » seront alimentées manuellement par d&#39;autres traitements. Ces fichiers sont : l&#39;application de gestion du répertoire informatisé des propriétaires et possesseurs d&#39;armes (AGRIPPA), l&#39;application de gestion des dossiers de ressortissants étrangers en France (AGDREF), le système national des permis de conduire (SNPC), le système d&#39;immatriculation des véhicules (SIV), le traitement d&#39;antécédents judiciaires (TAJ) et le fichier des personnes recherchées (FPR), le système d&#39;information Schengen (SIS), le fichier des objets et des véhicules volés (FOVeS), le traitement de gestion de l&#39;information et prévention des atteintes à la sécurité publique (GIPASP), le traitement de gestion de l&#39;information et prévention des atteintes à la sécurité publique (GEDRET), le traitement automatisé de données à caractère personnel dénommé « FSPRT », le traitement pour la prévention des atteintes à la sécurité publique (PASP).&lt;br/&gt;En second lieu, l&#39;article 2 du projet de décret prévoit que pourra faire l&#39;objet d&#39;une collecte dans le traitement « l&#39;indication de l&#39;enregistrement ou non de la personne dans les traitements suivants […] » :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- le traitement d&#39;antécédents judiciaire mentionné aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&amp;idArticle=LEGIARTI000025818430&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de procédure pénale - art. R40-23 (V)&#39;&gt;articles R. 40-23 et suivants du code de procédure pénale&lt;/a&gt; (TAJ) ;&lt;br/&gt;- le système informatique national N-SIS II mentionné aux articles R. 231-5 et suivants du CSI ;&lt;br/&gt;- le traitement automatisé de données à caractère personnel dénommé « Prévention des atteintes à la sécurité publique » (PASP) ;&lt;br/&gt;- le traitement « gestion de l&#39;information et prévention des atteintes à la sécurité publique » (GIPASP) ;&lt;br/&gt;- le fichier des personnes recherchées prévu par le décret n° 2010-539 du 28 mai 2010 (FPR) ;&lt;br/&gt;- le traitement automatisé de données à caractère personnel dénommé « FSPRT » ;&lt;br/&gt;- le fichier des objets et des véhicules volés (FOVeS).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A titre liminaire, la Commission prend acte des précisions apportées par le ministère selon lesquelles, l&#39;accès aux fichiers consultés se fait par des agents du renseignement territorial expressément et individuellement habilités, au moyen du nom, du prénom et de la date de naissance de la personne concernée par l&#39;enquête administrative. L&#39;ensemble de ces fichiers n&#39;est pas interconnecté avec le traitement EASP.&lt;br/&gt;De manière générale, elle rappelle qu&#39;il importe de s&#39;assurer que seuls les traitements comportant des données pertinentes, adéquates et nécessaires au regard des finalités du traitement EASP soient consultés. De la même manière, la Commission estime qu&#39;une attention particulière devra être portée aux modalités de collecte des données, qui sont susceptibles d&#39;entraîner des risques particuliers pour les personnes concernées, tenant par exemple à la collecte erronée de données les concernant et ce, en raison de leur enregistrement manuel dans le traitement.&lt;br/&gt;Par ailleurs, elle considère que, compte tenu du caractère particulièrement sensible de certains de ces traitements, a fortiori ceux dispensés de publication ou intéressant la sûreté de l&#39;Etat, des mesures devront impérativement être mises en œuvre afin d&#39;assurer la mise à jour effective des données ainsi conservées.&lt;br/&gt;Sans remettre en cause la nécessité de collecter des données permettant la prévention des atteintes à la sécurité publique, la sûreté de l&#39;Etat, ou encore le suivi de personnes susceptibles de prendre part à des activités terroristes, et à cette fin, de consulter les traitements ainsi visés, la Commission considère qu&#39;il aurait été hautement souhaitable de modifier les actes réglementaires encadrant les fichiers concernés afin de mentionner explicitement qu&#39;ils peuvent faire l&#39;objet d&#39;un rapprochement avec le traitement EASP.&lt;br/&gt;De la même manière, si toutes les catégories qui ont vocation à être alimentées par ces traitements sont mentionnées de manière exhaustive à l&#39;article 2 du projet de décret, la Commission estime que le projet d&#39;acte aurait pu également mentionner explicitement les fichiers effectivement consultés permettant d&#39;alimenter ces catégories. Dans la mesure où les traitements concernés ont été identifiés de manière exhaustive et afin d&#39;éviter, en pratique, l&#39;utilisation effective d&#39;autres traitements, elle invite le ministère à compléter le projet de décret sur ce point.&lt;br/&gt;Sur les données collectées&lt;br/&gt;La Commission relève que le projet de décret vise à étendre de manière très significative la liste des catégories de données susceptibles d&#39;être collectées. A ce titre, pourront par exemple faire l&#39;objet d&#39;un enregistrement dans le traitement les informations relatives aux activités et comportements de la personne concernée, ses déplacements, ou des éléments relatifs à un facteur d&#39;incompatibilité au regard de la demande formulée (tel qu&#39;un suivi pour radicalisation, des antécédents judiciaires ou encore un comportement auto agressif).&lt;br/&gt;De manière générale, si la collecte d&#39;une grande partie de ces données n&#39;appelle pas d&#39;observation, la Commission relève que la rédaction de certaines catégories de données est particulièrement large. Sans remettre en cause la difficulté de préciser de manière exhaustive l&#39;ensemble des données pouvant être collectées à ce titre au regard des nécessités opérationnelles propres à chaque situation, elle estime toutefois que s&#39;agissant notamment des catégories relatives au « comportement », aux « déplacements » ou encore aux « pratiques sportives », le projet de décret pourrait être précisé afin de délimiter de manière plus fine ce que recoupe ces catégories.&lt;br/&gt;En premier lieu, l&#39;article 2 du projet de décret prévoit que les « identifiants utilisés sur les réseaux sociaux » ainsi que les « activités sur les réseaux sociaux » pourront faire l&#39;objet d&#39;une collecte.&lt;br/&gt;A cet égard, la Commission prend acte des précisions apportées selon lesquelles les identifiants utilisés sur les réseaux sociaux sont soit fournis par la personne faisant l&#39;objet de l&#39;enquête, soit recherchés en source ouverte par l&#39;enquêteur, à l&#39;exclusion des mots de passe associés. Par ailleurs, seules les informations mises volontairement en ligne par leurs propriétaires en source ouverte, sans qu&#39;elles soient conditionnées à un accès particulier, pourront être consultées et collectées. Si la collecte d&#39;autres informations est catégoriquement exclue, la Commission relève que des données sont également susceptibles être collectées dans les conditions prévues à l&#39;article L. 863-1 du CSI. En tout état de cause, des propos isolés tenus sur un réseau social ne peuvent suffire à justifier une décision défavorable.&lt;br/&gt;Sans remettre en cause les précisions apportées par le ministère, la Commission estime que les dispositions du projet de décret ne permettent pas une compréhension claire et précise de la nature des données susceptibles d&#39;être enregistrées à ce titre, ni des modalités de cette collecte, pouvant par exemple renvoyer à des réalités différentes selon la politique de confidentialité du réseau concerné. Elle demande à ce que le projet de décret soit précisé en ce sens, et considère qu&#39;il devrait également exclure explicitement la possibilité d&#39;une collecte automatisée de ces données.&lt;br/&gt;Sous ces réserves, la Commission considère que la collecte de ces données est pertinente au regard des finalités du traitement, et conformément à l&#39;article 4-3° de la loi du 6 janvier 1978 modifiée.&lt;br/&gt;En deuxième lieu, l&#39;article 3 du projet de décret prévoit que les informations « relatives à des données de santé en tant qu&#39;une telle information révèlerait une dangerosité ou vulnérabilité particulière » peuvent faire l&#39;objet d&#39;une collecte. A ce titre, des données portant sur des « troubles psychologiques ou psychiatriques connus ou signalés dans le mesure où ces données sont strictement nécessaire à l&#39;évaluation de l&#39;incompatibilité » peuvent faire l&#39;objet d&#39;une collecte.&lt;br/&gt;A cet égard, la Commission prend acte que les informations ainsi pourront être issues des traitements « prévention des atteintes à la sécurité publique » (PASP) ou du traitement permettant la conservation, la gestion et l&#39;exploitation électroniques des documents des services du ministère de l&#39;intérieur chargés des missions de renseignement territorial (GEDRET). Elle relève en outre qu&#39;aucune recherche à partir de cette donnée ne peut être réalisée.&lt;br/&gt;Elle rappelle néanmoins que la mention de ces informations revêt un caractère sensible. En effet, ces informations constituent des données de santé au sens de la réglementation applicable en matière de protection des données à caractère personnel, qui doivent faire l&#39;objet d&#39;une vigilance renforcée. Elle souligne que toute information qui serait couverte par le secret médical devrait, en outre, bénéficier, sauf disposition contraire, de la protection prévue à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006685745&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. L1110-4 (M)&#39;&gt;article L. 1110-4 du code de la santé publique&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;En troisième lieu, l&#39;article 2 du projet de décret prévoit que les « agissements susceptibles de recevoir une qualification pénale », les « suites judiciaires » ainsi que les « antécédents judiciaires (nature des faits et date) » pourront faire l&#39;objet d&#39;un enregistrement au sein du traitement.&lt;br/&gt;A cet égard, la Commission rappelle que la collecte de données relatives aux catégories précitées ne pourra en aucun cas porter sur des jugements ou des arrêts de condamnation, conformément aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&amp;idArticle=LEGIARTI000006578333&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de procédure pénale - art. 777-3 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article 777-3 du code de procédure pénale&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Sur les garanties apportées aux modalités de traitement de certaines catégories de données&lt;br/&gt;En premier lieu, l&#39;article R. 236-2 du CSI dans sa rédaction en vigueur prévoit que des photographies peuvent être recueillies. A cet égard, l&#39;article 2 du projet de décret prévoit expressément que « le traitement ne comporte pas de dispositif de reconnaissance faciale à partir de la photographie », ce dont la Commission prend acte.&lt;br/&gt;En second lieu, elle relève que les dispositions en vigueur de l&#39;article R. 236-2 du CSI, précisent que « le traitement ne permet de recherches automatisées qu&#39;à partir des données mentionnées aux 1° et 2° », ce que le projet de décret entend supprimer. La Commission estime que cette précision constitue une garantie importante, compte tenu notamment de l&#39;évolution du volume de données pouvant être traité. Elle prend acte de l&#39;engagement du ministère de modifier le projet de décret afin de réintégrer cette garantie.&lt;br/&gt;Sur les droits des personnes concernées&lt;br/&gt;En premier lieu, l&#39;article 5 du projet de décret précise que les droits des personnes s&#39;exercent de manière différente selon que les données intéressent ou non la sûreté de l&#39;Etat. Le caractère de fichier mixte, relevant concurremment des titres III et IV de la loi du 6 janvier 1978 modifiée, entraîne une complexité particulière des modalités d&#39;exercice des droits. Or la Commission rappelle que l&#39;exercice des droits des personnes, et notamment la possibilité de demander à accéder aux données les concernant, constitue une garantie importante en vue de prévenir des atteintes à leur vie privée.&lt;br/&gt;En l&#39;espèce, d&#39;une part, pour les données considérées comme intéressant la sûreté de l&#39;Etat, les droits d&#39;accès, de rectification et d&#39;effacement des données enregistrées s&#39;exercent auprès de la Commission, dans les conditions prévues à l&#39;article 118 de la loi du 6 janvier 1978 modifiée.&lt;br/&gt;D&#39;autre part, pour les autres données, les droits d&#39;information, d&#39;accès, de rectification, d&#39;effacement et à la limitation s&#39;exercent directement auprès de la direction générale de la police nationale.&lt;br/&gt;La Commission relève que ces droits peuvent faire l&#39;objet de restrictions, afin d&#39;éviter de gêner des enquêtes, des recherches ou des procédures administratives ou judiciaires, d&#39;éviter de nuire à la prévention ou à la détection d&#39;infractions pénales, aux enquêtes ou aux poursuites en la matière ou à l&#39;exécution de sanctions pénales ou de protéger la sécurité publique et la sécurité nationale, en application des 2° et 3° des II et III de l&#39;article 107 de la loi du 6 janvier 1978 modifiée. Compte tenu de la finalité du traitement, la limitation de ces droits, qui s&#39;exercent dans cette hypothèse auprès de la Commission dans les conditions prévues à l&#39;article 108 de la même loi, n&#39;appelle pas d&#39;observation particulière.&lt;br/&gt;En revanche, la Commission estime que les dispositions projetées ne permettent pas de rattacher de manière exclusive les données concernées à la finalité pour laquelle elles sont traitées. Dès lors, ces dispositions ne permettent pas aux personnes concernées de déterminer avec certitude les modalités selon lesquelles elles peuvent exercer leurs droits.&lt;br/&gt;A cet égard, elle considère que la mise en œuvre de marqueurs spécifiques, ou d&#39;un dispositif équivalent, pourrait permettre de déterminer précisément les données considérées comme intéressant la sûreté de l&#39;Etat, sur la base de critères précis. Une telle identification serait de nature à permettre au responsable de traitement saisi d&#39;une demande d&#39;exercice des droits sur le fondement du titre III de la loi du 6 janvier 1978 modifiée, de n&#39;exclure de sa réponse que les données identifiées par avance et sur la base de critères précis comme relevant du régime du titre IV. Dès lors qu&#39;il s&#39;agit d&#39;une modalité essentielle de l&#39;exercice des droits en présence d&#39;un fichier relevant à la fois du titre III et du titre IV de la loi, la Commission estime que le décret devrait en outre le préciser.&lt;br/&gt;En tout état de cause, elle considère qu&#39;en l&#39;absence de dispositions ou de mesures permettant une identification objective des données exclues du droit d&#39;accès direct, l&#39;application des dispositions du titre III de la loi du 6 janvier 1978 modifiée, devraient prévaloir.&lt;br/&gt;Enfin, concernant l&#39;information des personnes concernées, la Commission prend acte que toute personne entendue dans le cadre de la réalisation d&#39;une enquête administrative pour accéder aux fonctions de policier, mais aussi pour les demandes de naturalisation par déclaration, est informée de l&#39;enregistrement de ses données à caractère personnel dans le traitement EASP par la remise d&#39;un formulaire d&#39;information. En outre, et de manière générale, l&#39;information des personnes concernées est réalisée par la publication de l&#39;acte réglementaire ainsi que par la publication sur le site internet du ministère de l&#39;intérieur de la liste de l&#39;ensemble des traitements qu&#39;il met en œuvre.&lt;br/&gt;En deuxième lieu, l&#39;article 5 du projet de décret prévoit que le droit d&#39;opposition ne s&#39;applique pas au présent traitement, ce qui n&#39;appelle pas d&#39;observation.&lt;br/&gt;En troisième lieu, il est souligné que la juridiction compétente pour traiter du contentieux lié à l&#39;exercice des droits diffèrent selon que les données intéressent ou non la sûreté de l&#39;Etat. L&#39;article 7 du projet de décret modifie à ce titre les dispositions de l&#39;article R. 841-2 du CSI afin de prévoir la compétence du Conseil d&#39;Etat, pour les données intéressant la sûreté de l&#39;Etat. S&#39;agissant des autres données, et sans que le texte n&#39;ait à le prévoir, la compétence revient au tribunal administratif de Paris.&lt;br/&gt;La Commission appelle l&#39;attention du ministère sur la complexité de cette répartition et estime qu&#39;une réflexion d&#39;ensemble pourrait être menée afin de clarifier la répartition du contentieux entre le Conseil d&#39;Etat et le tribunal administratif de Paris.&lt;br/&gt;Sur les mesures de sécurité&lt;br/&gt;La Commission relève que la mise en production du traitement est réalisée dans un environnement sécurisé. Elle considère toutefois que, compte tenu de la nature des données, et pour des raisons de défense en profondeur, des mesures de chiffrement conformes à l&#39;annexe B1 du référentiel général de sécurité doivent être mise en œuvre, tant au niveau des bases de données actives, des communications, des données de journalisation, que des sauvegardes. De plus, pour garantir le cloisonnement mis en place entre le réseau d&#39;exploitation du traitement EASP et de l&#39;Internet, la Commission recommande l&#39;arrêt de l&#39;utilisation de postes d&#39;administrateurs accédant à la fois au réseau d&#39;administration du traitement et à l&#39;Internet, compte tenu du risque que cet usage est susceptible de représenter.&lt;br/&gt;En ce qui concerne les modalités d&#39;authentification, la Commission prend acte de l&#39;utilisation d&#39;une carte agent associée à un code PIN ainsi que de l&#39;engagement du ministère d&#39;assurer un niveau de sécurité répondant aux normes ou aux référentiels d&#39;une authentification forte. Elle recommande en outre, le suivi de sa délibération 2017-012 du 19 janvier 2017 portant adoption d&#39;une recommandation relative aux mots de passe.&lt;br/&gt;Elle prend également acte des mesure de contrôle qualité des données menées sur leurs fiches enregistrées dans le traitement.&lt;br/&gt;L&#39;article 4 du projet de décret prévoit que « les opérations de collecte, de modification, de consultation, de communication, de transfert, d&#39;interconnexion et de suppression des données à caractère personnel et informations font l&#39;objet d&#39;un enregistrement », et que « ces données sont conservées pendant un délai de six ans ».&lt;br/&gt;A titre liminaire, la Commission souligne que dans la mesure où le traitement ne fait pas l&#39;objet d&#39;interconnexions mais de rapprochements uniquement, dans les conditions précédemment développées, le ministère s&#39;est engagé à modifier les dispositions du projet de décret en ce sens, et ce, aux fins de clarté du dispositif.&lt;br/&gt;En ce qui concerne la durée de conservation des données de journalisation, la Commission rappelle que la collecte de ces données a pour seule finalité la détection et/ou la prévention d&#39;opérations illégitimes sur les données. La durée de stockage de ces traces doit être fixée de manière proportionnée à cette unique finalité. De plus, elle souligne que ces données ne doivent en aucun cas permettre d&#39;avoir des informations sur des données dont la durée de conservation est dépassée.&lt;br/&gt;Enfin, la Commission prend acte de la mise en œuvre de mesures permettant d&#39;assurer l&#39;intégrité des données du traitement. Elle recommande à cet égard qu&#39;une empreinte des données du traitement avec une fonction de hachage conforme à l&#39;annexe B1 du référentiel général de sécurité soit utilisée.&lt;br/&gt;Les autres mesures de sécurité n&#39;appellent pas d&#39;observations de la part de la Commission.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-04 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042608234"></link>
    <summary type="">Délibération n° 2020-066 du 25 juin 2020 portant avis sur un projet de décret modifiant les dispositions du code de la sécurité intérieure relatives au traitement de données à caractère personnel dénommé « Enquêtes administratives liées à la sécurité publique » (demande d&#39;avis n° 19013317)</summary>
    <author>
      <name>Commission nationale de l&#39;informatique et des libertés</name>
    </author>
  </entry>
</feed>