<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="">
  <title>Legifrance RSS - Commission-nationale-des-comptes-de-campagne-et-des-financements-politiques</title>
  <id></id>
  <updated>2020-12-14 17:37:14.244151917 +0100 CET m=+287.886891727</updated>
  <category>French Law</category>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>[DECISION - JORFTEXT000042608195]: Décision du 23 novembre 2020 portant agrément d&#39;association de financement d&#39;un parti politique ou d&#39;une organisation politique</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Commission nationale des comptes de campagne et des financements politiques</category>
    <content type="">&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décision de la Commission nationale des comptes de campagne et des financements politiques en date du 23 novembre 2020 :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;ASSOCIATION DE FINANCEMENT DE KAIROS-ETXEA (AFKAIROS ETXEA) inscrite au registre national des associations sous la référence W381025272, dont le siège social est situé : 18, avenue Alsace-Lorraine, 38000 GRENOBLE est agréée en qualité d&#39;association de financement du parti politique « KAIROS-ETXEA » inscrit au registre national des associations sous la référence W381025240 pour exercer ses activités à l&#39;intérieur du territoire ainsi désigné : « République française ».&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-04 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042608195"></link>
    <author>
      <name>Commission nationale des comptes de campagne et des financements politiques</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>[DECISION - JORFTEXT000042608197]: Décision du 23 novembre 2020 portant retrait d&#39;agrément d&#39;association de financement d&#39;un parti politique ou d&#39;une organisation politique</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Commission nationale des comptes de campagne et des financements politiques</category>
    <content type="">&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décision de la Commission nationale des comptes de campagne et des financements politiques en date du 23 novembre 2020, est retiré à la suite de la demande du parti politique RE-SO ÉNERGIES NOUVELLES en date du 13 octobre 2020 :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;agrément de l&#39;ASSOCIATION DE FINANCEMENT RE-SO ÉNERGIES NOUVELLES inscrite au registre national des associations sous la référence W751238155, dont le siège social est : 47, rue Vivienne, 75002 Paris.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-04 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042608197"></link>
    <author>
      <name>Commission nationale des comptes de campagne et des financements politiques</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>[DECISION - JORFTEXT000042602776]: Décision n° 2020-2421 du 24 novembre 2020 portant modification du règlement intérieur de la Commission nationale des comptes de campagne et des financements politiques</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Commission nationale des comptes de campagne et des financements politiques</category>
    <content type="">&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après le premier alinéa de l&#39;article 15 du même règlement intérieur, est inséré un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« Le ou, le cas échéant, les rapporteurs généraux, tels que définis à l&#39;article 9-1 du présent règlement intérieur, sont rémunérés par des vacations en fonction du nombre de rapports qu&#39;ils présentent sur le respect des obligations comptables des partis politiques et du degré de complexité de ces derniers. »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après l&#39;article 9 du même règlement intérieur de la Commission nationale des comptes de campagne et des financements politiques annexé à la décision du 27 avril 2020 susvisée, il est inséré un article 9-1 ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 9-1. - Décisions relatives aux partis politiques.&lt;br/&gt;Chaque membre du collège, à l&#39;exception du président, peut exercer en séance la fonction de rapporteur général. L&#39;affectation des comptes annuels entre les membres du collège, la désignation du rapporteur général présentant oralement les demandes d&#39;agrément ou de retrait d&#39;agrément des associations de financement des formations politiques, ainsi que l&#39;avis technique qui accompagne la publication des comptes annuels d&#39;ensemble des partis sont arrêtées par le président, après consultation de la commission.&lt;br/&gt;L&#39;instruction des comptes des partis politiques est assurée par le pôle “partis politiques” du service du contrôle et des affaires juridiques dont la mission comprend :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- la vérification du respect des obligations comptables des partis politiques ;&lt;br/&gt;- l&#39;instruction contradictoire des comptes déposés ;&lt;br/&gt;- le contrôle des dons versés aux partis politiques ;&lt;br/&gt;- l&#39;examen des demandes d&#39;agrément ou de retrait d&#39;agrément des associations de financement des formations politiques ;&lt;br/&gt;- l&#39;assistance du ou des rapporteurs généraux en séance ;&lt;br/&gt;- la mise en forme des décisions après l&#39;examen des dossiers par la commission ainsi que les notifications de ces décisions ;&lt;br/&gt;- l&#39;instruction des recours gracieux et contentieux concernant ces décisions.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La commission se prononce, sur la présentation qui lui en est faite par le rapporteur général, sur les demandes d&#39;agrément ou de retrait d&#39;agrément des associations de financement des formations politiques.&lt;br/&gt;La commission se prononce dans les mêmes conditions sur le respect par les partis politiques de leurs obligations comptables au regard de la législation, ainsi que sur l&#39;avis technique qui accompagne la publication des comptes d&#39;ensemble annuels des partis.&lt;br/&gt;Une nouvelle délibération sur un compte ayant déjà fait l&#39;objet d&#39;une décision est possible jusqu&#39;à ce que celle-ci soit notifiée au parti politique, sur la demande du président ou du rapporteur général ayant proposé la décision, dès lors que des pièces ou des faits nouveaux portés à leur connaissance le justifient ou lorsqu&#39;une erreur matérielle est identifiée. Le réexamen a lieu dès la première séance où l&#39;ordre du jour le permet.&lt;br/&gt;Lorsqu&#39;une erreur matérielle est constatée sur une décision déjà notifiée, la commission peut, dans le délai du recours gracieux, prendre une décision modificative de sa propre initiative. »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 10 du même règlement intérieur est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au premier alinéa, les mots : « Hormis le cas des comptes de campagne, l&#39;instruction » sont remplacés par les mots : « Hormis les cas des comptes de campagne mentionnés à l&#39;article 9 et des comptes des partis politiques mentionnés à l&#39;article 9-1, l&#39;instruction… » ;&lt;br/&gt;2° Les deux autres alinéas sont supprimés.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au dernier alinéa de l&#39;article 4 du règlement intérieur de la Commission nationale des comptes de campagne et des financements politiques annexé à la décision du 27 avril 2020 susvisée, la deuxième phrase est remplacée par la phrase suivante : « Le cas échéant, le président peut autoriser un ou plusieurs membres à participer à titre individuel à la séance au moyen d&#39;une conférence téléphonique ou audiovisuelle. »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délibéré par la commission dans ses séances du 29 octobre 2020, à laquelle participaient : MM. Jean-Philippe VACHIA, président, Christian BABUSIAUX, vice-président, Mmes Martine DENIS-LINTON, Françoise DUCAROUGE, M. Régis FRAISSE, Mmes Blandine FROMENT, Francine LEVON-GUÉRIN, M. Jean-Dominique SARCELET et du 12 novembre 2020, à laquelle participaient : MM. Jean-Philippe VACHIA, président, Christian BABUSIAUX, vice-président, Mmes Martine DENIS-LINTON, Françoise DUCAROUGE, M. Régis FRAISSE, Mmes Blandine FROMENT, Francine LEVON-GUÉRIN, Hélène MORELL, M. Jean-Dominique SARCELET.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le tableau annexe au même règlement intérieur est remplacé par le tableau suivant :&lt;br/&gt;« &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Barème des vacations des rapporteurs généraux&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;/th&gt;&lt;th colspan=&#39;2&#39;&gt;&lt;br/&gt;VACATIONS&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;SCRUTINS&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Nombre minimum&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Nombre maximum&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Élection présidentielle&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;60&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Référendum&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;30&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Élection des représentants au Parlement européen&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;30&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Élections régionales, provinciales et territoriales&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;10&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Élections sénatoriales,&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Élections législatives&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Élections municipales, communautaires et métropolitaines&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Élections départementales&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;PARTIS POLITIQUES&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Nombre minimum&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Nombre maximum&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Partis non éligibles à l&#39;aide publique&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Partis éligibles à l&#39;aide publique&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;15&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-03 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042602776"></link>
    <author>
      <name>Commission nationale des comptes de campagne et des financements politiques</name>
    </author>
  </entry>
</feed>