<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Legifrance RSS - ministère-de-la-transition-écologique</title>
  <id>https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</id>
  <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1700 du 24 décembre 2020 relatif aux modalités de résiliation du contrat conclu en application des articles L. 446-2 ou L. 446-5 du code de l&#39;énergie en cas d&#39;émission par le producteur d&#39;une garantie d&#39;origine portant sur du biogaz produit et injecté dans le réseau de gaz naturel</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042741868</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - La sous-section 1 de la section 2 du chapitre Ier du titre II du livre Ier du code de l&#39;énergie est ainsi modifiée :&lt;br/&gt;1° L&#39;article R. 121-27 est complété par un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« IV. - Les surcoûts mentionnés au III sont, le cas échéant, diminués du remboursement prévu au cinquième alinéa de l&#39;article L. 446-18. » ;&lt;br/&gt;2° L&#39;article R. 121-30 est complété par deux alinéas ainsi rédigés :&lt;br/&gt;« V. - Le gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine mentionné à l&#39;article L. 446-18 notifie, avant le 31 mars de chaque année, au ministre chargé de l&#39;énergie et à la Commission de régulation de l&#39;énergie, les éléments permettant de déterminer le montant des frais de gestion et d&#39;inscription au registre national des garanties d&#39;origine pour la mise aux enchères prévue à l&#39;article L. 446-19 au titre de l&#39;année précédente ainsi que le montant prévisionnel de ces mêmes frais pour l&#39;année suivante. La Commission de régulation de l&#39;énergie détermine le montant des frais à compenser.&lt;br/&gt;« Le gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine notifie, dans les mêmes délais, au ministre chargé de l&#39;énergie et à la Commission de régulation de l&#39;énergie, le montant des revenus issus de la mise aux enchères prévue à l&#39;article L. 446-19, au titre de l&#39;année précédente. » ;&lt;br/&gt;3° L&#39;article R. 121-31 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Au f du I, les mots : « délivrées, en application des articles L. 446-3 et L. 446-4 » sont remplacés par les mots : « pour l&#39;acheteur de biogaz faisant l&#39;objet d&#39;un contrat conclu en application des articles L. 446-2 et L. 446-5 avant le 9 novembre 2020 » ;&lt;br/&gt;b) Le I est complété par un j ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« j) Augmenté du montant prévisionnel des frais de gestion et d&#39;inscription au registre national des garanties d&#39;origine pour la mise aux enchères prévue à l&#39;article L. 446-19, arrêté dans les conditions précisées au V de l&#39;article R. 121-30 et corrigé, le cas échéant, de l&#39;écart constaté entre le montant des frais prévisionnels et celui des frais supportés au titre de l&#39;année précédente par le gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine mentionné à l&#39;article L. 446-18. »&lt;br/&gt;II. - A la section 7 du chapitre VI du titre IV du livre IV du code de l&#39;énergie, après l&#39;article D. 446-22, il est inséré un article R. 446-23 ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 446-23. - Lorsqu&#39;un producteur demande l&#39;émission d&#39;une garantie d&#39;origine pour du biogaz produit dans le cadre d&#39;un contrat conclu en application des articles L. 446-2 ou L. 446-5, le gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine en informe le ministre chargé de l&#39;énergie.&lt;br/&gt;« Le ministre chargé de l&#39;énergie en informe l&#39;acheteur du biogaz qui, en application du quatrième alinéa de l&#39;article L. 446-18, d&#39;une part, résilie immédiatement le contrat et, d&#39;autre part, met en recouvrement les sommes mentionnées au cinquième alinéa de cet article. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la transition écologique est chargée de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042741868"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1701 du 24 décembre 2020 relatif aux garanties d&#39;origine de biogaz injecté dans les réseaux de gaz naturel</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042741879</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La section 3 du chapitre VI du titre IV du livre IV du code de l&#39;énergie est renommée « Section 7 : Les garanties d&#39;origine du biogaz injecté dans les réseaux de gaz naturel » et est ainsi rédigée :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Sous-section 1&lt;br/&gt;« Définition des garanties d&#39;origine&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 446-17. - Le biogaz injecté dans les réseaux de gaz naturel peut bénéficier de garanties d&#39;origine.&lt;br/&gt;« Une garantie d&#39;origine est un document électronique servant uniquement à prouver à un consommateur final raccordé à un réseau de gaz naturel qu&#39;une part ou une quantité déterminée d&#39;énergie a été produite à partir de sources renouvelables.&lt;br/&gt;« Les transferts de garanties d&#39;origine, pris séparément ou en liaison avec le transfert physique d&#39;énergie, ne sont pas pris en compte pour le calcul de la part de l&#39;énergie produite en France à partir de sources renouvelables dans la consommation finale brute nationale d&#39;énergie et ne peuvent être utilisés pour atteindre les objectifs fixés au 4° du I de l&#39;article L. 100-4.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Sous-section 2&lt;br/&gt;« Désignation de l&#39;organisme chargé de la gestion du registre national des garanties d&#39;origine&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 446-18. - Le gestionnaire du registre national des garanties d&#39;origine du biogaz injecté dans le réseau de gaz naturel, prévu à l&#39;article L. 446-18, est désigné par le ministre chargé de l&#39;énergie, après mise en concurrence et pour une durée qui ne peut dépasser cinq ans.&lt;br/&gt;« La mise en concurrence a pour objet l&#39;émission, le transfert et l&#39;annulation des garanties d&#39;origine de biogaz, en application de l&#39;article L. 446-18.&lt;br/&gt;« Le ministre chargé de l&#39;énergie élabore un cahier des charges comportant notamment les éléments suivants :&lt;br/&gt;« 1° La description de l&#39;objet de la mise en concurrence ainsi que la période sur laquelle porte cet objet ;&lt;br/&gt;« 2° La liste exhaustive des critères d&#39;appréciation des dossiers de candidatures dont notamment :&lt;br/&gt;« a) L&#39;indépendance du candidat par rapport aux activités de production, de commercialisation ou de fourniture de gaz naturel ou de biogaz ;&lt;br/&gt;« b) Les capacités technique et financière du candidat, notamment son aptitude à assurer la continuité du service public et l&#39;égalité des usagers ;&lt;br/&gt;« 3° La liste exhaustive des critères de notation des offres ainsi que leur pondération ;&lt;br/&gt;« 4° La définition de la structure des tarifs qui seront facturés aux usagers ;&lt;br/&gt;« 5° La liste exhaustive des indications et des pièces à produire par les candidats ;&lt;br/&gt;« 6° La date et l&#39;heure limite de dépôt des dossiers de candidature ;&lt;br/&gt;« 7° L&#39;adresse électronique à laquelle le candidat fait parvenir son dossier de candidature à l&#39;appel à concurrence.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 446-19. - Le ministre chargé de l&#39;énergie adresse un avis d&#39;appel public à la concurrence à l&#39;Office des publications de l&#39;Union européenne en vue de sa publication au Journal officiel de l&#39;Union européenne.&lt;br/&gt;« Cet avis public mentionne :&lt;br/&gt;« 1° L&#39;objet de l&#39;appel public à la concurrence ;&lt;br/&gt;« 2° La période sur laquelle porte l&#39;objet de l&#39;appel public à la concurrence ;&lt;br/&gt;« 3° Les personnes admises à participer à l&#39;appel public à la concurrence ;&lt;br/&gt;« 4° L&#39;adresse électronique ainsi que la date de mise à disposition du cahier des charges ;&lt;br/&gt;« 5° La date et l&#39;heure limite de dépôt des candidatures.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 446-20. - Après avoir procédé à l&#39;examen des offres, le ministre chargé de l&#39;énergie désigne par arrêté le lauréat de la mise en concurrence et avise les autres candidats du rejet de leurs offres.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Sous-section 3&lt;br/&gt;« Emission, transfert et annulation des garanties d&#39;origine&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 446-21. - Toute installation de production de biogaz pour laquelle des garanties d&#39;origine sont demandées doit être équipée d&#39;un dispositif de comptage du biogaz injecté géré par le gestionnaire du réseau de gaz naturel auquel l&#39;installation de production, ou le cas échéant l&#39;installation d&#39;injection, est raccordée.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 446-22. - La demande de garanties d&#39;origine est adressée au gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 446-24. - Lorsqu&#39;il reçoit une demande de garanties d&#39;origine satisfaisant aux conditions de l&#39;article D. 446-25, le gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine émet un nombre de garanties d&#39;origine égal au nombre de mégawattheures de biogaz injectés dans les réseaux de gaz naturel durant la période d&#39;injection, avec arrondi à l&#39;entier inférieur. Les dates de début et de fin de la période d&#39;injection de biogaz pour laquelle des garanties d&#39;origine peuvent être demandées doivent correspondre à des dates de relevés des données de comptage stipulées par les contrats liant l&#39;installation de production de biogaz au gestionnaire du réseau.&lt;br/&gt;« La période de l&#39;injection de biogaz pour laquelle des garanties d&#39;origine peuvent être demandées ne peut être supérieure à un mois.&lt;br/&gt;« Sans préjudice des dispositions prévues à l&#39;article D. 446-29, la demande de garanties d&#39;origine doit être adressée par le producteur de biogaz cinq mois au plus tard après le dernier jour de la période d&#39;injection faisant l&#39;objet de la demande.&lt;br/&gt;« Par exception aux dispositions de l&#39;alinéa précédent, la demande d&#39;émission de garanties d&#39;origine portant sur du biogaz injecté dans le cadre d&#39;un contrat conclu en application des articles L. 446-2 ou L. 446-5, doit être adressée par le producteur de biogaz deux mois au plus tard après le dernier jour de la période d&#39;injection faisant l&#39;objet de la demande.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 446-25. - La demande de garantie d&#39;origine doit comporter :&lt;br/&gt;« 1° Le nom et l&#39;adresse du demandeur ou, s&#39;il s&#39;agit d&#39;une personne morale, sa dénomination ou raison sociale et l&#39;adresse de son siège social ;&lt;br/&gt;« 2° Le nom et la localisation de l&#39;installation de production de biogaz ;&lt;br/&gt;« 3° Le type et la production annuelle prévisionnelle de l&#39;installation ;&lt;br/&gt;« 4° La date de mise en service de l&#39;installation ;&lt;br/&gt;« 5° Les références du contrat d&#39;injection ;&lt;br/&gt;« 6° Les références du contrat d&#39;achat conclu en application des articles L. 446-2 et L. 446-5, la référence de l&#39;arrêté ou du cahier des charges en vertu duquel est conclu ce contrat, sa date de signature, sa durée, ainsi que le niveau du tarif d&#39;achat, lorsque la garantie d&#39;origine est demandée pour la production d&#39;une installation bénéficiant d&#39;un tel contrat ;&lt;br/&gt;« 7° Les dates de début et de fin de la période d&#39;injection de biogaz pour laquelle la garantie d&#39;origine est demandée ;&lt;br/&gt;« 8° La quantité de biogaz injecté, exprimé en MWh, pendant la période sur laquelle porte la demande de garanties d&#39;origine ;&lt;br/&gt;« 9° Le nom et les coordonnées du gestionnaire du réseau de gaz naturel auquel l&#39;installation est raccordée ;&lt;br/&gt;« 10° Le type d&#39;aide nationales dont a bénéficié l&#39;installation.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 446-26. - Le demandeur d&#39;une garantie d&#39;origine doit conserver toutes informations et documents utiles pendant trois ans à compter de la date de sa demande.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 446-27. - Le gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine inscrit les garanties d&#39;origine émises sur le registre national des garanties d&#39;origine prévu à l&#39;article L. 446-18.&lt;br/&gt;« Le registre est publié sur le site internet du gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine. Pour chaque garantie d&#39;origine, les éléments du registre accessibles au public sont :&lt;br/&gt;« 1° Le numéro identifiant la garantie d&#39;origine ainsi que son pays d&#39;émission ;&lt;br/&gt;« 2° La date de son émission ;&lt;br/&gt;« 3° Le nom et la qualité du demandeur ;&lt;br/&gt;« 4° Le nom, le type et le lieu de l&#39;installation de production de biogaz ainsi que sa production annuelle prévisionnelle ;&lt;br/&gt;« 5° Les dates de début et de fin de la période d&#39;injection sur laquelle portait la demande de garanties d&#39;origine ;&lt;br/&gt;« 6° La date à laquelle l&#39;installation a été mise en service ;&lt;br/&gt;« 7° Le type d&#39;aides nationales dont a bénéficié l&#39;installation ;&lt;br/&gt;« 8° Le cas échéant, la mention de l&#39;utilisation de la garantie d&#39;origine ainsi que le nom du titulaire qui utilise la garantie d&#39;origine ou la mention de l&#39;exportation de la garantie d&#39;origine.&lt;br/&gt;« Le gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine procède, au moins tous les mois, à la mise à jour du registre.&lt;br/&gt;« Le gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine adresse au ministre chargé de l&#39;énergie, chaque année, avant le 31 mars, un rapport sur les garanties d&#39;origine émises et utilisées au cours de l&#39;année précédente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 446-28. - Une garantie d&#39;origine peut, après son émission, être transférée. Le gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine est informé du transfert. Il conserve les noms et coordonnées des titulaires successifs d&#39;une garantie d&#39;origine.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 446-29. - Une garantie d&#39;origine peut être utilisée par son titulaire pour attester de la source renouvelable du gaz acheminé dans un réseau de gaz naturel. Dans ce cas, le titulaire indique au gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine, parmi les garanties qu&#39;il détient, celles qu&#39;il souhaite utiliser. Le gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine procède alors à l&#39;annulation de ces garanties d&#39;origine en inscrivant sur le registre le nom de leur utilisateur et la date de leur utilisation.&lt;br/&gt;« Lorsque le titulaire est un fournisseur de gaz naturel souhaitant garantir à son client que le gaz acheminé dans un réseau de gaz naturel délivré dans le cadre de son offre commerciale contient une part de biogaz, il doit utiliser les garanties d&#39;origine correspondant à la part de gaz naturel dont la nature est ainsi garantie. Le fournisseur de gaz naturel indique au gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine, parmi les garanties d&#39;origine qu&#39;il détient, celles qu&#39;il souhaite utiliser. Le gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine procède alors à l&#39;annulation de ces garanties d&#39;origine en inscrivant sur le registre le nom du fournisseur de gaz naturel ayant utilisé les garanties d&#39;origine, le site de consommation concerné, et la date de leur utilisation.&lt;br/&gt;« Une garantie d&#39;origine ne peut être utilisée qu&#39;une seule fois, dans les douze mois suivant la date de fin de la période d&#39;injection sur laquelle porte la demande de garanties d&#39;origine. Son utilisation doit être déclarée au gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine dans les dix-huit mois suivant la date de fin de la période d&#39;injection sur laquelle porte la demande de garanties d&#39;origine.&lt;br/&gt;« Les garanties d&#39;origine doivent être émises, transférées et annulées de manière électronique.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Sous-section 4&lt;br/&gt;« Contrôle des garanties d&#39;origine&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 446-31. - Le gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine vérifie par sondage l&#39;exactitude des éléments figurant dans les dossiers de demande de garanties d&#39;origine qu&#39;il a reçus. Cette vérification ne peut porter que sur des garanties d&#39;origine émises depuis moins de trois ans.&lt;br/&gt;« Le gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine vérifie notamment la cohérence entre le nombre de garantie d&#39;origine dont l&#39;émission a été demandée et la production injectée de l&#39;installation correspondante.&lt;br/&gt;« Tout contrôle mettant en évidence des demandes de garanties d&#39;origine reposant sur des informations erronées fait l&#39;objet d&#39;un procès-verbal mentionnant la date, le lieu et la nature des constatations effectuées. Le procès-verbal est notifié dans les trente jours qui suivent sa clôture au demandeur de la garantie d&#39;origine, ainsi qu&#39;au préfet de la région où est située l&#39;installation, et au ministre chargé de l&#39;énergie par lettre recommandée avec accusé de réception ou par tout autre moyen établissant la date de la réception.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 446-32. - Chaque gestionnaire d&#39;un réseau de distribution ou de transport de gaz naturel sur lequel est raccordée au moins une installation de production de biogaz enregistrée sur le registre national des garanties d&#39;origine, met gratuitement à disposition du gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine les données nécessaires à l&#39;exécution de ses missions et permettant la vérification des éléments figurant dans les dossiers de demandes de garanties d&#39;origine, notamment les données de comptage du volume de biogaz injecté sur son réseau ou les données permettant de calculer cette valeur. Le format de ces données est défini par le gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine en concertation avec les gestionnaires de réseau de distribution et de transport de gaz naturel. Les modalités de cette mise à disposition sont définies dans le cadre d&#39;un contrat approuvé par le ministre chargé de l&#39;énergie.&lt;br/&gt;« Les gestionnaires des réseaux de distribution et de transport de gaz naturel sont responsables des données qu&#39;ils mettent à disposition du gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine. En cas d&#39;erreur sur la quantité de biogaz injecté d&#39;une installation transmise par un gestionnaire de réseau, celui-ci transmet la valeur corrigée au gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine de biogaz qui procède à une régularisation sur la quantité de garanties d&#39;origine de l&#39;installation concernée au titre de l&#39;injection du mois suivant sa transmission ou, le cas échéant, du premier mois pendant lequel l&#39;installation injecte à nouveau dans le réseau.&lt;br/&gt;« Pour la mise en œuvre des deux alinéas précédents, un gestionnaire de réseau de distribution de gaz naturel peut mandater un autre gestionnaire de réseau de distribution de gaz naturel ou une entité regroupant plusieurs gestionnaires de réseau de distribution de gaz naturel. Il en informe le gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine.&lt;br/&gt;« Le gestionnaire du registre de garantie d&#39;origine préserve la confidentialité des informations d&#39;ordre économique, commercial, industriel, financier ou technique dont la communication serait de nature à porter atteinte aux règles de concurrence et de non-discrimination imposées par la loi. »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Sous-section 5&lt;br/&gt;« Mise aux enchères des garanties d&#39;origine&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 446-33. - Pour la mise en œuvre du premier alinéa de l&#39;article L. 446-19, le gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine ouvre un compte au nom de l&#39;Etat sur le registre national des garanties d&#39;origine de biogaz. Les producteurs sont tenus d&#39;inscrire sur ce compte, sans frais, les installations bénéficiant d&#39;un contrat conclu en application des articles L. 446-2 ou L. 446-5.&lt;br/&gt;« Le producteur dont l&#39;installation est inscrite sur le compte ouvert au nom de l&#39;Etat ne peut pas demander l&#39;émission de garanties d&#39;origine de biogaz depuis ce compte. En revanche, il peut demander l&#39;émission de garanties d&#39;origine au titre d&#39;un autre compte ouvert à ses frais. Dans ce cas, les dispositions de l&#39;article D. 446-26 sont applicables.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 446-34. - L&#39;émission de garanties d&#39;origine en vue de leur mise aux enchères est limitée à celles afférentes à du biogaz produit par les installations mentionnées au premier alinéa de l&#39;article L. 446-19.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 446-35. - Chaque gestionnaire de réseau de distribution et de transport de gaz naturel crée et tient à jour une base de données où figure la liste des installations bénéficiant d&#39;un contrat conclu en application des articles L. 446-2 ou L. 446-5. Le format de la base de données est élaboré par le gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine en concertation avec les gestionnaires de réseau.&lt;br/&gt;« Chaque cocontractant transmet annuellement au gestionnaire de réseau de distribution et aux gestionnaires de réseaux de transport les données permettant la mise à jour de la base de données mentionnée à l&#39;alinéa précédent.&lt;br/&gt;« Le contenu de la base de données est mis à disposition du gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine qui s&#39;engage à préserver la confidentialité des informations dont il a connaissance et à respecter les règles de protection spécifiques dont elles feraient l&#39;objet. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - La section 3 du chapitre VI du titre IV du livre IV du code de l&#39;énergie est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° L&#39;article D. 446-27 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, après les mots : « les garanties d&#39;origine émises », sont insérés les mots : « ainsi que les garanties d&#39;origine importées ».&lt;br/&gt;b) Au 2°, après les mots : « de son émission », sont insérés les mots : « ou de son importation ».&lt;br/&gt;c) Au dernier aliéna, après les mots « les garanties d&#39;origine émises, », sont insérés les mots « importées, exportées ».&lt;br/&gt;2° Après l&#39;article D. 446-29 du code de l&#39;énergie, il est inséré un article D. 446-30 ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 446-30. - Les garanties d&#39;origine de biogaz injecté dans le réseau de gaz naturel émises dans d&#39;autres Etats membres de l&#39;Union européenne peuvent être utilisées dans les conditions prévues à l&#39;article D. 446-29.&lt;br/&gt;« En cas de doute sur l&#39;exactitude, la fiabilité ou la véracité d&#39;une garantie d&#39;origine de biogaz provenant d&#39;un autre Etat membre de l&#39;Union européenne, le gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine informe le ministre chargé de l&#39;énergie. Le ministre chargé de l&#39;énergie notifie à la Commission européenne son refus de reconnaître ces garanties d&#39;origine de biogaz. »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;II. - Le présent article entre en vigueur au 30 juin 2021.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - La section 3 du chapitre VI du titre IV du livre IV du code de l&#39;énergie est ainsi modifiée :&lt;br/&gt;1° Au second alinéa de l&#39;article D. 446-18, après les mots : « en application de l&#39;article L. 446-18 » sont insérés les mots : « , ainsi que la mise aux enchères des garanties d&#39;origine de biogaz mentionnée à l&#39;article L. 446-19. »&lt;br/&gt;2° Après le second alinéa de l&#39;article D. 446-31, sont insérés les alinéas suivants :&lt;br/&gt;« Les agents chargés des contrôles sont habilités par les préfets de région au vu de leurs connaissances techniques et juridiques sur proposition du gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine. Le silence gardé par le préfet de région pendant plus de deux mois sur une demande d&#39;habilitation vaut décision d&#39;acceptation. L&#39;habilitation est délivrée pour une durée de cinq ans. Elle peut être restreinte ou retirée lorsque les conditions au vu desquelles l&#39;habilitation a été délivrée cessent d&#39;être remplies.&lt;br/&gt;« Les contrôleurs peuvent recueillir auprès des demandeurs de garanties d&#39;origine les éléments permettant de vérifier l&#39;exactitude des informations mentionnées aux articles D. 446-25. Dans les conditions générales prévues aux articles L. 142-20 à L. 142-29, ils ont accès, entre 8 heures et 20 heures, aux installations de production de biogaz pour lesquelles une garantie d&#39;origine a été demandée ou obtenue, à l&#39;exception de tous locaux servant de domicile. Ils sont tenus de préserver la confidentialité des informations dont ils ont connaissance à l&#39;occasion de leurs contrôles. »&lt;br/&gt;3° L&#39;article D. 446-31 est complété d&#39;un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« Si le contrôle établit que la garantie d&#39;origine repose sur des informations erronées, le biogaz produit postérieurement à la période sur laquelle portait la dernière garantie d&#39;origine émise ne peut donner lieu à délivrance d&#39;une garantie d&#39;origine. Une nouvelle garantie d&#39;origine ne pourra être délivrée que pour une période postérieure à un nouveau contrôle établissant la conformité aux éléments de la demande de garantie d&#39;origine figurant à l&#39;articles D. 446-25. Ce nouveau contrôle sera réalisé à la demande et aux frais du demandeur.&lt;br/&gt;4° Au premier alinéa de l&#39;article D. 446-32, après les mots : « Les modalités de cette mise à disposition » sont insérés les mots : « , qui couvre également les données prévues aux articles D. 446-35 et D. 446-36, ».&lt;br/&gt;II. - La section 3 du chapitre VI du titre IV du livre IV du code de l&#39;énergie est ainsi complétée :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 446-36. - Chaque gestionnaire de réseau de distribution et de transport de gaz naturel met à disposition du gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine, dans les deux mois qui suivent chaque mois d&#39;injection, la valeur de la quantité mensuelle de biogaz injecté par chacune des installations mentionnées à l&#39;article D. 446-34 et raccordées à son réseau.&lt;br/&gt;« Pour l&#39;application du présent article, chaque gestionnaire de réseau de distribution de gaz naturel peut mandater un autre gestionnaire de réseau de distribution de gaz naturel ou une entité regroupant plusieurs gestionnaires de réseaux de distribution de gaz naturel pour la détermination des valeurs des quantités mensuelles de biogaz injecté mentionnées à l&#39;alinéa précédent et pour leur mise à disposition au gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine. Il en informe celui-ci. »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 446-37. - Le ministre chargé de l&#39;énergie fixe les conditions générales de la mise aux enchères prévue au quatrième alinéa de l&#39;article L. 446-19 et en informe le gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine.&lt;br/&gt;« Ces conditions générales portent notamment sur :&lt;br/&gt;« 1° La fréquence des mises aux enchères, qui ne peut ni être inférieure à un mois ni être supérieure à six mois ;&lt;br/&gt;« 2° Le prix minimal de vente des garanties d&#39;origine, qui ne peut être inférieur aux coûts administratifs induits par les mises aux enchères ;&lt;br/&gt;« 3° La ou les zones géographiques couvertes ;&lt;br/&gt;« 4° Le nombre de lots ainsi que la description de chaque lot.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 446-38. - Le gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine transmet au ministre chargé de l&#39;énergie un projet de cahier des charges des mises aux enchères dans le délai imparti par celui-ci. Ce délai, qui court de la date de réception des conditions générales fixées par le ministre, ne peut ni être inférieur à un mois ni être supérieur à six mois.&lt;br/&gt;« Le ministre chargé de l&#39;énergie apporte au projet les modifications qu&#39;il juge nécessaires et approuve définitivement le cahier des charges.&lt;br/&gt;« Le cahier des charges est publié par le gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine chargé de la mise aux enchères sur son site internet.&lt;br/&gt;« Il peut couvrir plusieurs périodes successives de mises aux enchères.&lt;br/&gt;« Il peut être modifié sur décision du ministre chargé de l&#39;énergie qui fixe la date de prise d&#39;effet de ces modifications. Cette date ne peut ni être inférieure à trois mois ni être supérieure à six mois après la publication des modifications apportées.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 446-39. - Le cahier des charges des mises aux enchères comporte notamment :&lt;br/&gt;« 1° La description des lots faisant l&#39;objet de la mise aux enchères et le prix minimal de vente des garanties d&#39;origine ;&lt;br/&gt;« 2° La date et l&#39;heure limites d&#39;envoi des offres ;&lt;br/&gt;« 3° L&#39;adresse électronique ou la plateforme électronique par le biais de laquelle le candidat fait parvenir son offre.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 446-40. - Seul un titulaire de compte sur le registre national des garanties d&#39;origine prévu à l&#39;article L. 446-18 peut participer à une mise aux enchères.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 446-41. - Les volumes sont attribués dans l&#39;ordre décroissant du prix des offres jusqu&#39;à épuisement du volume mis aux enchères.&lt;br/&gt;« En cas d&#39;offres égales et d&#39;épuisement du volume, les volumes restants sont attribués à chaque lauréat au prorata du volume initial demandé.&lt;br/&gt;« Les offres en dessous du prix de réserve sont éliminées.&lt;br/&gt;« Les garanties d&#39;origines allouées à l&#39;issue d&#39;une mise aux enchères sont transférées par le gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine à leur nouveau titulaire dans les deux jours ouvrés qui suivent leur allocation. Les frais de transfert sont à la charge du nouveau titulaire.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 446-42. - Dans les sept jours ouvrés suivant chaque mise aux enchères, le gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine publie :&lt;br/&gt;« 1° Le nombre de lauréats par lot ;&lt;br/&gt;« 2° Le volume attribué par lot ;&lt;br/&gt;« 3° Le prix moyen obtenu par lot.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 446-43. - Le gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine reverse à l&#39;Etat les revenus tirés de la mise aux enchères des garanties d&#39;origine dans les trente jours ouvrés suivant chaque mise aux enchères.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 446-44. - Le gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine adresse, chaque année, au ministre chargé de l&#39;énergie et à la Commission de régulation de l&#39;énergie un rapport de synthèse sur la mise aux enchères des garanties d&#39;origine. Ce rapport indique notamment, pour chaque enchère :&lt;br/&gt;« 1° Le nombre de participants à l&#39;enchère et par lot ;&lt;br/&gt;« 2° Le nombre de lauréats par lot ;&lt;br/&gt;« 3° Le volume attribué par lot et le prix moyen obtenu.&lt;br/&gt;« Une version non confidentielle de ce rapport de synthèse est publiée sur le site du ministère chargé de l&#39;énergie. »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;III. - Le présent article entre en vigueur au 1er avril 2023.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Par dérogation à l&#39;article D. 446-29 du code de l&#39;énergie, une garantie d&#39;origine émise avant le 9 novembre 2020 peut être utilisée qu&#39;une seule fois dans les vingt-quatre mois suivant sa date d&#39;émission. Son utilisation doit être déclarée au gestionnaire du registre dans les vingt-quatre mois suivants date d&#39;émission.&lt;br/&gt;II. - Par dérogation à l&#39;article D. 446-33 du code de l&#39;énergie, les producteurs de biogaz bénéficiant d&#39;un contrat d&#39;achat conclu en application des articles L. 446-2 ou L. 446-5 conclu avant le 9 novembre 2020 sont exemptés de l&#39;inscription mentionnée au premier alinéa de l&#39;article D. 446-33.&lt;br/&gt;III. - Le biogaz injecté dans les réseaux de gaz naturel, lorsqu&#39;il fait l&#39;objet d&#39;un contrat d&#39;achat prévu aux articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000023987098&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L446-2 (M)&#39;&gt;L. 446-2&lt;/a&gt; ou &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000032372686&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L446-5 (M)&#39;&gt;L. 446-5&lt;/a&gt; du code de l&#39;énergie conclu avant le 9 novembre 2020, peut bénéficier d&#39;une attestation de garantie d&#39;origine, à la demande du cocontractant.&lt;br/&gt;Sans préjudice des dispositions prévues à l&#39;article D. 446-29 du code de l&#39;énergie, la demande de garanties d&#39;origine doit être adressée par le cocontractant au plus tard cinq mois après le dernier jour de la période d&#39;injection faisant l&#39;objet de la demande.&lt;br/&gt;A partir du 1er avril 2023, les garanties d&#39;origine qui n&#39;ont pas été demandées par le cocontractant dans un délai de six mois à compter de l&#39;injection du biogaz sont émises au bénéfice de l&#39;Etat par le gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine prévu à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000039360955&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L446-18 (V)&#39;&gt;article L. 446-18 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;IV. - Les garanties d&#39;origine de biogaz émises mais non transférées au titre du &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000039360957&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L446-19 (V)&#39;&gt;troisième alinéa de l&#39;article L. 446-19 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt;, afférentes à du biogaz produit par les installations mentionnées au premier alinéa du même article entre le 9 novembre 2020 et le 30 juin 2022, sont vendues par lot. Le volume d&#39;un lot ne peut excéder cent mille garanties d&#39;origine.&lt;br/&gt;L&#39;adjudication publique d&#39;un lot a lieu par voie d&#39;offres écrites ou par tout autre procédé permettant l&#39;expression de la concurrence.&lt;br/&gt;Les gestionnaires de réseaux de transport et de distribution de gaz naturel mettent à disposition du ministre chargé de l&#39;énergie, dans les deux mois qui suivent chaque mois d&#39;injection, les valeurs, mentionnées à l&#39;article D. 446-36 du code de l&#39;énergie, des quantités mensuelles de biogaz injecté entre le 9 novembre 2020 et le 30 juin 2022.&lt;br/&gt;Par dérogation à l&#39;article D. 446-34, entre le 9 novembre 2020 et le 30 juin 2022, l&#39;émission de garanties d&#39;origine en vue de leur mise aux enchères ne peut être réalisée par le gestionnaire du registre qu&#39;à la demande de l&#39;Etat.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la transition écologique est chargée de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042741879"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 24 décembre 2020 accordant l&#39;extension de la concession de mines d&#39;hydrocarbures liquides ou gazeux, dite « concession de Désirée » (Nord), à la société Gazonor SAS</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042741908</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret en date du 24 décembre 2020, le périmètre de la concession de mines d&#39;hydrocarbures liquides ou gazeux, dite « concession de Désirée », est étendu sur une surface supplémentaire de 198,87 kilomètres carrés environ, située sur les territoires des communes d&#39;Anzin, Aubry-du-Hainaut, Bellaing, Beuvrages, Bousignies, Bruay-sur-L&#39;Escaut, Bruille-Saint-Amand, Condé-sur-L&#39;Escaut, Crespin, Erre, Escautpont, Fresnes-sur-Escaut, Hasnon, Helesmes, Hergnies, Hérin, Hornaing, Millonfosse, Odomez, Oisy, Onnaing, Petite-Forêt, Prouvy, Quarouble, Raismes, Rouvignies, Saint-Amand-les-Eaux, Saint-Aybert, Saint-Saulve, La Sentinelle, Thivencelle, Tilloy-lez-Marchiennes, Trith-Saint-Léger, Valenciennes, Vicq, Vieux-Condé, Wallers, Wandignies-Hamage, Warlaing et Wavrechain-sous-Denain.&lt;br/&gt;Conformément à l&#39;extrait de carte au 1/100 000 annexé au présent décret, le nouveau périmètre de la concession est délimité par les segments de droites joignant les sommets définis ci-après :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th rowspan=&#39;2&#39;&gt;&lt;br/&gt;SOMMET&lt;/th&gt;&lt;th colspan=&#39;4&#39;&gt;&lt;br/&gt;RGF 93 LAMB 93&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;E (M)&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;N (M)&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;LONGITUDE (E)&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;LATITUDE (N)&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;A&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;739 847&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 042 758&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°33&#39;38&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°28&#39;51&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;B&lt;/td&gt;&lt;td colspan=&#39;2&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Intersection de la frontière franco-belge&#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;     avec le parallèle 7 042 758&lt;/td&gt;&lt;td colspan=&#39;2&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Intersection de la frontière franco-belge&#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;     avec le parallèle 50°28&#39;51&#39;&#39; N&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;C&lt;/td&gt;&lt;td colspan=&#39;2&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Intersection de la frontière franco-belge&#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;     avec le parallèle 7 038 787&lt;/td&gt;&lt;td colspan=&#39;2&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Intersection de la frontière franco-belge&#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;     avec le parallèle 50°26&#39;42&#39;&#39; N&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;D&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;744 998&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 038 787&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°37&#39;57&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°26&#39;42&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;E&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;745 006&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 037 784&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°37&#39;57&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°26&#39;09&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;F&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;745 646&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 037 789&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°38&#39;30&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°26&#39;09&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;G&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;745 654&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 036 787&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°38&#39;30&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°25&#39;37‘&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;H&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;746 295&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 036 792&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°39&#39;02&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°25&#39;37&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th rowspan=&#39;2&#39;&gt;&lt;br/&gt;SOMMET&lt;/th&gt;&lt;th colspan=&#39;4&#39;&gt;&lt;br/&gt;RGF 93 LAMB 93&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;E (M)&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;N (M)&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;LONGITUDE (E)&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;LATITUDE (N)&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;I&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;746 311&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 034 787&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°39&#39;02&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°24&#39;32&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;J&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;744 389&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 034 771&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°37&#39;25&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°24&#39;32&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;K&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;744 397&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 033 769&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°37&#39;25&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°24&#39;00&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;L&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;743 756&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 033 764&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°36&#39;52&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°24&#39;00&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;M&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;743 772&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 031 759&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°36&#39;52&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°22&#39;55&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;N&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;738 644&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 031 721&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°32&#39;33&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°22&#39;55&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;O&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;738 658&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 029 716&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°32&#39;33&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°21&#39;50&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;P&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;736 734&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 029 703&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°30&#39;56&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°21&#39;50&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Q&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;736 740&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 028 701&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°30&#39;56&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°21&#39;18&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;R&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;736 099&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 028 697&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°30&#39;24&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°21&#39;18&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;S&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;736 105&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 027 694&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°30&#39;24&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°20&#39;45&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;T&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;733 539&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 027 678&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°28&#39;14&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°20&#39;45&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;U&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;733 545&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 026 676&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°28&#39;14&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°20&#39;13&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;V&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;732 904&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 026 672&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°27&#39;42&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°20&#39;13&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;W&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;732 915&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 024 667&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°27&#39;42&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°19&#39;08&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;X&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;730 348&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 024 653&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°25&#39;32&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°19&#39;08&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Y&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;730 353&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 023 650&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°25&#39;32&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°18&#39;36&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Z&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;729 711&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 023 647&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°25&#39;00&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°18&#39;36&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;AA&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;729 717&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 022 645&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°25&#39;00&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°18&#39;03&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;AB&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;729 075&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 022 641&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°24&#39;27&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°18&#39;03&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;AC&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;729 080&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 021 639&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°24&#39;27&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°17&#39;31&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;AD&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;727 796&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 021 632&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°23&#39;22&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°17&#39;31&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;AE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;727 800&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 020 630&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°23&#39;22&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°16&#39;59&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;AF&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;722 662&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 020 607&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°19&#39;03&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°16&#39;59&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;AG&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;722 658&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 021 609&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°19&#39;03&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°17&#39;31&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;AH&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;721 374&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 021 604&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°17&#39;58&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°17&#39;31&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;AI&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;721 370&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 022 607&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°17&#39;58&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°18&#39;03&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;AJ&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;720 086&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 022 602&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°16&#39;54&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°18&#39;03&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;AK&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;720 082&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 023 604&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°16&#39;54&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°18&#39;36&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;AL&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;722 650&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 023 614&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°19&#39;03&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°18&#39;36&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;AM&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;722 646&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 024 617&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°19&#39;03&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°19&#39;08&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;AN&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;723 288&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 024 619&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°19&#39;36&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°19&#39;08&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;AO&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;723 267&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 029 631&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°19&#39;36&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°21&#39;50&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;AP&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;729 038&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 029 658&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°24&#39;27&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°21&#39;50&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;AQ&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;729 044&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 028 656&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°24&#39;27&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°21&#39;18&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th rowspan=&#39;2&#39;&gt;&lt;br/&gt;SOMMET&lt;/th&gt;&lt;th colspan=&#39;4&#39;&gt;&lt;br/&gt;RGF 93 LAMB 93&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;E (M)&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;N (M)&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;LONGITUDE (E)&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;LATITUDE (N)&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;AR&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;729 685&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 028 659&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°25&#39;00&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°21&#39;18&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;AS&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;729 696&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 026 654&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°25&#39;00&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°20&#39;13&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;AT&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;730 337&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 026 658&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°25&#39;32&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°20&#39;13&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;AU&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;730 316&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 030 668&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°25&#39;32&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°22&#39;23&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;AV&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;723 904&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 030 637&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°20&#39;08&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°22&#39;23&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;AW&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;723 883&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 035 649&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°20&#39;08&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°25&#39;05&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;AX&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;725 164&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 035 655&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°21&#39;13&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°25&#39;05&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;AY&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;725 159&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 036 657&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°21&#39;13&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°25&#39;37&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;AZ&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;732 205&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 036 693&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°27&#39;09&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°25&#39;37&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;BA&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;732 199&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 037 696&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°27&#39;09&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°26&#39;09&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;BB&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;736 681&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 037 723&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°30&#39;56&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°26&#39;09&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;BC&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;736 655&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 041 734&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°30&#39;56&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°28&#39;19&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;BD&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;739 855&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 041 756&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°33&#39;38&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°28&#39;19&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;B à C : frontière franco-belge.&lt;br/&gt;La surface ainsi définie est de 266,88 kilomètres carrés environ.&lt;br/&gt;L&#39;extension de la concession est accordée pour la durée de validité de celle-ci, soit jusqu&#39;au 23 décembre 2042.&lt;br/&gt;Le montant de la redevance tréfoncière due par le titulaire de la concession aux propriétaires de la surface en application de l&#39;article L. 132-15 du code minier est fixée à la somme, une fois payée, de 15 euros par hectare de terrain compris dans le périmètre de la concession.&lt;br/&gt;Le texte complet du décret sera notifié à la société Gazonor SAS par les soins du préfet du Nord, qui en fera également assurer sous forme d&#39;extrait :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;affichage à la préfecture du département du Nord et dans les communes mentionnées à l&#39;article 1er ;&lt;br/&gt;- la publication au recueil des actes administratifs et sur le site internet de la préfecture ;&lt;br/&gt;- la publication aux frais du concessionnaire, dans un journal national, régional ou local dont la diffusion s&#39;étend à toute la zone couverte par le présent titre.&lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;note&#39;&gt;&lt;br/&gt;Nota. - Il peut être pris connaissance du texte complet du décret et de la carte auprès du ministère de la transition écologique (direction de l&#39;énergie, tour Séquoia, 1, place Carpeaux, 92800 Puteaux) ainsi qu&#39;auprès de la direction régionale de l&#39;environnement, de l&#39;aménagement et du logement des Hauts-de-France (pôle sous-sol et ouvrages hydrauliques, 44, rue de Tournai, CS 40259, 59019 Lille cedex).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042741908"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 1er décembre 2020 fixant la liste des produits chimiques mentionnés au 7° de l&#39;article L. 541-10-1 du code de l&#39;environnement</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042741911</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La liste des produits chimiques pouvant présenter un risque significatif pour la santé et l&#39;environnement mentionnés au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;idArticle=LEGIARTI000006834455&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement - art. L541-10-1 (V)&#39;&gt;7° de l&#39;article L. 541-10-1 du code de l&#39;environnement&lt;/a&gt; figure en annexe du présent arrêté.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 16 août 2012 fixant la liste des produits chimiques pouvant présenter un risque significatif pour la santé et l&#39;environnement prévue aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;idArticle=LEGIARTI000025110553&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement - art. R543-228 (V)&#39;&gt;I et III de l&#39;article R. 543-228 du code de l&#39;environnement&lt;/a&gt; ainsi que les critères prévus au 1° du II du même article est abrogé.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent arrêté sont applicables à compter du 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général de la prévention des risques est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les produits visés à l&#39;article 1er du présent arrêté sont les produits conditionnés pour la vente au détail figurant dans le tableau ci-après.&lt;br/&gt;Lorsque ces produits sont vendus en lot, les seuils mentionnés dans le tableau ci-après s&#39;appliquent à chaque unité constituant le lot.&lt;br/&gt;Les produits biocides dont la vente à des utilisateurs non professionnels est interdite en application de la section 5 du chapitre II du titre II du livre V du code de l&#39;environnement sont exclus du tableau figurant ci-après ainsi que les produits phytopharmaceutiques mentionnés au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071367&amp;idArticle=LEGIARTI000025851634&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code rural et de la pêche maritime - art. D253-8 (M)&#39;&gt;1° du I de l&#39;article D. 253-8 du code rural et de la pêche maritime&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Catégories et nature du produit&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Conditionnement maximal du contenu&lt;br/&gt;(poids ou volume du contenu)&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan=&#39;2&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1. Produits pyrotechniques&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Engins de signalisation de détresse (fusées de détresse à main, fumigènes, fusées parachutes).&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Quel que soit le poids ou le volume&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan=&#39;2&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2. Extincteurs et autres appareils à fonction extinctrice&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Extincteurs et appareils à fonction extinctrice sous pression, à poudre ou à eau, qu&#39;ils soient fixes ou mobiles&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Extincteurs et appareils à fonction extinctrice : ≤ 2 kg&lt;br/&gt;Extincteurs et appareils à fonction extinctrice : ≤ 2 l&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan=&#39;2&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3. Produits à base d&#39;hydrocarbures&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Combustibles liquides conditionnés pour tout usage dont les appareils de chauffage&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;≤ 25 l&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Recharges de combustibles liquides pour briquets et allumeurs&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;≤ 300 cm ³&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Paraffine (pour le bricolage)&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;≤ 1 kg&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Vaseline (pour le bricolage)&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;≤ 1 l&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Allume-feux (solides, liquides et gélifiés)&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Liquide : ≤ 2 l&lt;br/&gt;Solide : ≤ 1 kg&lt;br/&gt;Gélifié : ≤ 2 l&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan=&#39;2&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;4. Produits d&#39;adhésion, d&#39;étanchéité et de réparation&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mastics (y compris les mastics de vitrier, les mastics colles, les mastics pour les joints d&#39;étanchéité)&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mastics de vitrier : ≤ 5 kg&lt;br/&gt;Autres mastics :&lt;br/&gt;- en conditionnement cartouches : ≤ 0,3 l&lt;br/&gt;- autres types de conditionnement : ≤ 5 kg&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Colles de bricolage&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Colles en phase aqueuse : ≤ 5 kg&lt;br/&gt;Colles en phase solvantée : ≤ 1 kg&lt;br/&gt;Colles réactives : ≤ 500 g&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Colles pour usage scolaire et colles multi-usages / fixation ou petite fixation décorative, sans solvant&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Quel que soit le poids ≥ 80 g&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Colles autres usages tels sols, murs et carrelage&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Colles murs et sols : ≤ 25 kg&lt;br/&gt;Colles carrelage : ≤ 25 kg&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Résines de type mousses Polyuréthane / mousses expansives quel qu&#39;en soit le mode d&#39;application&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Aérosols ≤ 1 l&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Résines non conditionnées en aérosols&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;≤ 25 l et ≤ 30 kg&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan=&#39;2&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5. Produits de traitement et de revêtement des matériaux et produits de préparation de surface&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Produits de traitement des matériaux hors bois&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;≤ 25 l et ≤ 30 kg&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Produits de traitement du bois&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;≤ 25 l et ≤ 30 kg&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Peintures, vernis, lasures et dérivés (y compris laques, sous-couches, hydrofuges-oléofuges de surface) quel qu&#39;en soit le mode d&#39;application&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;≤ 25 l et ≤ 30 kg&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Peintures et produits utilisés pour lutter contre le développement et le dépôt d&#39;organismes salissants&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;≤ 2,5 l&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pigments, couleurs, teintes et autres additifs pour les peintures et les enduits décoratifs, hors produits pour machines à teinter&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;≤ 1,5 kg&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Enduits intérieurs / extérieurs minéraux et organiques pour murs ou sols : enduits décoratifs, enduits de réparation, de rebouchage, de ragréage, de finition, de jointement et de lissage, mortier colle, mortiers divers&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pâte : ≤ 25 kg&lt;br/&gt;Poudre : ≤ 25 kg&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan=&#39;2&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;6. Produits d&#39;entretien spéciaux ou de protection&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Polish extérieur pour véhicules&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;≤ 1 l&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Filtres à huile et à gasoil des véhicules particuliers&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Quel que soit le volume ou le poids&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Préparation antigel et liquides de dégivrage des véhicules&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;≤ 5 l&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Produits anti-goudron&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;≤ 5 l&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Liquides de refroidissement des véhicules&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;≤ 5 l&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Produits vendus aux particuliers pour ramoner les cheminées&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;≤ 1,5 kg&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Nettoyants et décapants pour cheminées et inserts et appareils de chauffage ménagers&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;≤ 1 l&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Liquide de protection des circuits de chauffage&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;≤ 1 l&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Préparation antigel chaudières et canalisations&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;≤ 5 l&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Déboucheurs pour canalisations&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;≤ 2 l&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Décapants pour appareils de cuisson ménagers&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;≤ 1 l&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Produits imperméabilisants et / ou de protection textiles et / ou cuir et / ou daim&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;≤ 500 ml&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Produits de traitement de piscine ne figurant pas dans la catégorie 9 : biocides et phytosanitaires ménagers&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Liquide : ≤ 5 l&lt;br/&gt;Solide : ≤ 5 kg&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Générateurs d&#39;aérosols à fonction extinctrice&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Aérosols : ≤ 1 kg ou 1 l&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan=&#39;2&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7. Produits chimiques usuels&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Produits antirouille non soumis aux 4 (a), 4 (b) et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071570&amp;idArticle=LEGIARTI000006615178&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des douanes - art. 266 sexies (M)&#39;&gt;4 (c) de l&#39;article 266 sexies du code des douanes&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;≤ 5 l&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Acide chlorhydrique&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;≤ 20 l&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Acide nitrique&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;≤ 1 l&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Acide phosphorique&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;≤ 1 l&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Acide sulfurique&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;≤ 1 l&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Acide oxalique&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;≤ 1 l&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Acide sulfamique&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;≤ 1 l&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Soude (hydroxyde de sodium) sous toutes ses formes : lessive de soude, soude caustique, …&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;≤ 5 l&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Alcools (y compris alcool ménager, alcool à brûler)&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;≤ 5 l&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Peroxyde d&#39;hydrogène ou eau oxygénée&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;≤ 5 l&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ammoniaque sous toutes ses formes&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;≤ 6 l&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan=&#39;2&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;8. Solvants et diluants&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;White-spirit non utilisé comme combustible&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;≤ 20 l&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Essence de térébenthine&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;≤ 5 l&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Acétone&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;≤ 5 l&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Solvants, dissolvants et diluants organiques utilisés par les ménages&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;≤ 10 l&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Décapants&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;≤ 20 l&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan=&#39;2&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;9. Produits biocides et phytopharmaceutiques ménagers&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Insecticides acaricides et produits pour lutter contre les arthropodes 0&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Liquide (y compris aérosols) : ≤ 1 l&lt;br/&gt;Solide (y compris en sachet) : ≤ 1,5 kg&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Rodenticides&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Solide : ≤ 1,5 kg&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Répulsifs et appâts&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Liquide (y compris aérosols) : ≤ 1 l&lt;br/&gt;Solide (y compris en sachet) : ≤ 1,5 kg&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Produits antimousses et produits antimoisissures&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;≤ 25 l&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Produits phytopharmaceutiques, à l&#39;exception des préparations naturelles peu préoccupantes composées exclusivement de substances de base et portant la mention emploi autorisé dans les jardins=&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Quel que soit le poids ou le volume&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Produits de désinfection des piscines des particuliers : chlore pur&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Liquide : ≤ 20 l&lt;br/&gt;Solide : ≤ 10 kg&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Produits de désinfection des piscines des particuliers autres que chlore pur&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Liquide : ≤ 20 l&lt;br/&gt;Solide : ≤ 5 kg&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan=&#39;2&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;10. Engrais ménagers&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Engrais pour jardin des ménages, à l&#39;exclusion des engrais organiques, des engrais dont l&#39;usage est autorisé dans le cadre de l&#39;agriculture biologique conformément au règlement (CE) n° 834/2007 et des préparations naturelles peu préoccupantes composées exclusivement de substances naturelles à usage biostimulant&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Liquide : ≤ 5 l&lt;br/&gt;Solide : ≤ 25 kg&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042741911"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 14 décembre 2020 fixant les modalités d&#39;application de l&#39;arrêté du 9 juin 1948 modifié portant statut des ouvriers temporaires professionnels qualifiés de l&#39;Institut géographique national admis au bénéfice des dispositions de la loi du 21 mars 1928</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042741929</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;effet des dispositions du premier alinéa de l&#39;article 4 de l&#39;arrêté du 9 juin 1948 susvisé est suspendu à compter du 1er janvier 2021 et jusqu&#39;au 31 décembre 2021.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général de l&#39;Institut national de l&#39;information géographique et forestière est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042741929"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 19 août 2019 fixant l&#39;organisation générale, la nature et le programme des épreuves des concours externe et interne pour l&#39;accès au corps des ingénieurs du contrôle de la navigation aérienne</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042741933</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 6 de l&#39;arrêté du 19 août 2019 susvisé est complété par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Les candidats doivent produire avant le début des épreuves écrites soit un certificat médical de classe 2 (pilote privé) tel que prévu par le règlement UE n°1178/2011 susvisé, soit une attestation de visite médicale auprès d&#39;un ophtalmologiste ou orthoptiste. La forme de cette attestation ainsi que les modalités de sa production (moyen, date limite) sont définies par la notice des concours communs des instituts nationaux polytechniques (CC-INP). »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les six premiers alinéas du b de l&#39;article 11 de l&#39;arrêté du 19 août 2019 susvisé sont remplacés par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« b) Epreuve d&#39;entretien avec le jury organisée par l&#39;Ecole nationale de l&#39;aviation civile :&lt;br/&gt;« Cet entretien avec le jury, d&#39;une durée de 30 minutes, ne nécessite pas de temps de préparation, et peut se tenir à distance dans les conditions fixées par les décrets du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000036252167&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2017-1748 du 22 décembre 2017 (V)&#39;&gt;22 décembre 2017&lt;/a&gt; et du 16 avril 2020 susvisés.&lt;br/&gt;« Il comporte deux parties :&lt;br/&gt;« La première partie de l&#39;entretien est fixé à 10 minutes au plus. Elle consiste en un échange sur une question ouverte en lien avec le domaine aéronautique et permettant de déterminer les capacités d&#39;adaptation et d&#39;analyse du candidat.&lt;br/&gt;« Dans une seconde partie, le jury interroge le candidat sur son parcours, sur ses motivations et ses connaissances des missions dévolues au corps des ingénieurs du contrôle de la navigation aérienne afin d&#39;évaluer son aptitude à exercer lesdites missions.&lt;br/&gt;« Pour cela, le jury utilise une grille d&#39;évaluation dont le contenu est chaque année mis en ligne sur le site internet du ministère chargé de l&#39;aviation civile. »&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042741933"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 21 décembre 2020 portant agrément de la société de coordination « Valophis SC, société de coordination »</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042741955</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la transition écologique en date du 21 décembre 2020, la société de coordination « Valophis SC, société de coordination », dont le siège social est situé à Créteil (94), est agréée pour l&#39;exercice de son activité sur le territoire national.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042741955"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 24 décembre 2020 relatif à l&#39;entrée en vigueur du décret n° 2020-1593 du 15 décembre 2020 autorisant la société Orano Recyclage à prendre en charge l&#39;exploitation des installations nucléaires de base n° 33, n° 38, n° 47, n° 80, n° 116, n° 117 et n° 118 actuellement exploitées par la société Orano Cycle sur le site de La Hague (département de la Manche) et l&#39;exploitation de l&#39;installation nucléaire de base n° 151 actuellement exploitée par la société Orano Cycle sur le site de Marcoule (département du Gard)</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042741957</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;autorisation du changement d&#39;exploitant des installations nucléaires de base n° 33, n° 38, n° 47, n° 80, n° 116, n° 117, n° 118 et n° 151, accordée par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042677155&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1593 du 15 décembre 2020, v. init.&#39;&gt;décret n° 2020-1593 du 15 décembre 2020 susvisé&lt;/a&gt;, prend effet le 31 décembre 2020.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042741957"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 24 décembre 2020 relatif à l&#39;entrée en vigueur du décret n° 2020-1594 du 15 décembre 2020 autorisant la société Orano Chimie-Enrichissement à prendre en charge l&#39;exploitation des installations nucléaires de base n° 93, n° 105, n° 138, n° 155, n° 168, n° 176, n° 178 et n° 179 actuellement exploitées par la société Orano Cycle sur le site du Tricastin (départements de la Drôme et de Vaucluse) et l&#39;exploitation de l&#39;installation nucléaire de base n° 175 actuellement exploitée par la société Orano Cycle sur le site de Malvési (département de l&#39;Aude)</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042741969</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;autorisation du changement d&#39;exploitant des installations nucléaires de base n° 93, n° 105, n° 138, n° 155, n° 168, n° 175, n° 176, n° 178 et n° 179, accordée par &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042677181&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1594 du 15 décembre 2020, v. init.&#39;&gt;décret n° 2020-1594 du 15 décembre 2020 susvisé&lt;/a&gt;, prend effet le 31 décembre 2020.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042741969"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 24 décembre 2020 portant désignation des responsables des programmes budgétaires pour le ministère de la transition écologique</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042743060</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la transition écologique en date du 24 décembre 2020, en application de l&#39;article 70 du décret du 7 novembre 2012 susvisé, les responsables des programmes budgétaires relevant du ministère de la transition écologique sont, à compter du 1er janvier 2021, désignés conformément au tableau suivant :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Mission&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Programme&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Responsable du programme&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;7&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Écologie, développement et mobilité durables&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;203 - Infrastructures et services de transports&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général des infrastructures, des transports et de la mer&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;113 - Paysages, eau et biodiversité&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;La directrice générale de l&#39;aménagement, du logement et de la nature&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;159 - Expertise, économie sociale et solidaire, information géographique et météorologie&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Le commissaire général au développement durable&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;181 - Prévention des risques&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général de la prévention des risques&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;174 - Énergie, climat et après-mines&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général de l&#39;énergie et du climat&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;345 - Service public de l&#39;énergie&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général de l&#39;énergie et du climat&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;217 - Conduite et pilotage des politiques de l&#39;écologie, du développement et de la mobilité durables&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;La secrétaire générale du ministère de la transition écologique, du ministère de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et du ministère de la mer&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mission&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Programme&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Responsable du programme&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;3&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Cohésion des territoires&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;177 - Hébergement, parcours vers le logement et insertion des personnes vulnérables&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Le délégué interministériel à l&#39;hébergement et à l&#39;accès au logement&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;109 - Aide à l&#39;accès au logement&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;La directrice générale de l&#39;aménagement, du logement et de la nature&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;135 - Urbanisme, territoires et amélioration de l&#39;habitat&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;La directrice générale de l&#39;aménagement, du logement et de la nature&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Recherche et enseignement supérieur&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;190 - Recherche dans les domaines de l&#39;énergie, du développement et de la mobilité durables&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Le commissaire général au développement durable&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Régimes sociaux et de retraite&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;198 - Régimes sociaux et de retraite des transports terrestres&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général des infrastructures, des transports et de la mer&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;3&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Contrôle et exploitation aériens&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;613 - Soutien aux prestations de l&#39;aviation civile&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général de l&#39;aviation civile&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;612 - Navigation aérienne&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général de l&#39;aviation civile&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;614 - Transports aériens, surveillance et certification&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général de l&#39;aviation civile&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;2&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Financement des aides aux collectivités pour l&#39;électrification rurale&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;793 - Électrification rurale&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général de l&#39;énergie et du climat&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;794 - Opérations de maîtrise de la demande d&#39;électricité, de production d&#39;électricité par des énergies renouvelables ou de production de proximité dans les zones non interconnectées&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général de l&#39;énergie et du climat&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prêts et avances à des particuliers ou à des organismes privés&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;869 - Prêts à la société concessionnaire de la liaison express entre Paris et l&#39;aéroport Paris-Charles de Gaulle&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général des infrastructures, des transports et de la mer&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042743060"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1675 du 23 décembre 2020 prolongeant le mandat des membres du Haut Conseil des biotechnologies</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042738138</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-26T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042738138"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 10 novembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 22 août 2016 portant désignation du site Natura 2000 Ruisseaux du Boën, Ban et Font d&#39;Aix (zone spéciale de conservation)</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042738144</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-26T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042738144"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 10 novembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 5 décembre 2016 portant désignation du site Natura 2000 Adrets de Tarentaise (zone spéciale de conservation)</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042738150</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-26T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042738150"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 10 novembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 5 décembre 2016 portant désignation du site Natura 2000 Massif de la Lauzière (zone spéciale de conservation)</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042738156</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-26T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042738156"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 10 novembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 27 octobre 2015 portant désignation du site Natura 2000 Vallée et palus du Moron (zone spéciale de conservation)</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042738162</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-26T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042738162"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 10 novembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 21 août 2006 portant désignation du site Natura 2000 Vallée de l&#39;Euille (zone spéciale de conservation)</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042738169</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-26T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042738169"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 10 novembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 23 septembre 2016 portant désignation du site Natura 2000 Marais du Haut Médoc (zone spéciale de conservation)</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042738176</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-26T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042738176"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 16 novembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 21 décembre 2007 relatif aux modalités d&#39;établissement des redevances pour pollution de l&#39;eau et pour modernisation des réseaux de collecte</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042738183</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-26T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042738183"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 29 novembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 30 mars 2012 portant création et organisation d&#39;un service à compétence nationale dénommé « centre ministériel de valorisation des ressources humaines »</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042738192</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-26T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042738192"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 30 novembre 2020 relatif à la prévention de l&#39;introduction et de la propagation des espèces animales exotiques envahissantes sur le territoire de Saint-Martin - interdiction de toutes activités portant sur des spécimens vivants</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042738200</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-26T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042738200"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 30 novembre 2020 relatif à la prévention de l&#39;introduction et de la propagation des espèces végétales exotiques envahissantes sur le territoire de Saint-Martin - interdiction de toutes activités portant sur des spécimens vivants</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042738214</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-26T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042738214"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 30 novembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 24 avril 2006 portant désignation du site Natura 2000 « Lac Léman » (zone de protection spéciale)</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042738225</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-26T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042738225"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 16 décembre 2020 fixant les taux de promotion dans les corps des dessinateurs, des adjoints administratifs des administrations de l&#39;Etat, des adjoints techniques des administrations de l&#39;Etat, des agents techniques de l&#39;environnement et des experts techniques des services techniques du ministère de la transition écologique pour les années 2021 et 2022</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042738233</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-26T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042738233"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 17 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 20 janvier 1987 relatif à la signalisation complémentaire des véhicules d&#39;intervention urgente et des véhicules à progression lente</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042738246</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-26T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042738246"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 fixant la liste et le classement par groupe des emplois de directeur interrégional et de directeur interrégional adjoint ainsi que le nombre des emplois de directeur interrégional adjoint au sein des directions interrégionales de la mer</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042738258</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-26T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042738258"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 22 décembre 2020 portant suppression de la régie d&#39;avances auprès de l&#39;administration centrale du ministère de la transition écologique et solidaire pour le compte du Commissariat général au développement durable (site d&#39;Orléans)</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042738272</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-26T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042738272"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 22 décembre 2020 fixant le taux de promotion dans le corps des géomètres de l&#39;Institut national de l&#39;information géographique et forestière au titre de l&#39;année 2020</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042738281</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-26T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042738281"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 11 décembre 2020 portant admission à la retraite (ingénieurs des ponts, des eaux et des forêts)</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042740081</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-26T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042740081"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 11 décembre 2020 portant admission à la retraite (ingénieurs des ponts, des eaux et des forêts)</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042740083</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-26T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042740083"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 17 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 7 mai 2018 portant nomination au Conseil supérieur de la prévention des risques technologiques</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042740085</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-26T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042740085"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 7 mai 2018 portant nomination au Conseil supérieur de la prévention des risques technologiques</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042740088</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-26T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042740088"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis relatif à l&#39;agrément de dispositifs de traitement des eaux usées domestiques et fiches techniques correspondantes</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042741205</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-26T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042741205"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis relatif à l&#39;agrément de dispositifs de traitement des eaux usées domestiques et fiches techniques correspondantes</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042741211</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-26T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042741211"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1651 du 22 décembre 2020 relatif au label national « anti-gaspillage alimentaire » en application de l&#39;article L. 541-15-6-1-1 du code de l&#39;environnement</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042730228</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-24T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042730228"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 30 novembre 2020 relatif aux signalétiques et marquages pouvant induire une confusion sur la règle de tri ou d&#39;apport du déchet issu du produit</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042730234</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-24T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042730234"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 30 novembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 7 mars 2006 portant désignation du site Natura 2000 « Etang de Thau et lido de Sète à Agde » (zone de protection spéciale)</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042730244</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-24T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042730244"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 17 décembre 2020 fixant le nombre d&#39;emplois d&#39;inspecteur technique de l&#39;action sociale des administrations de l&#39;Etat relevant du ministère de la transition écologique, du ministère de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et du ministère de la mer</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042730252</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-24T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042730252"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 17 décembre 2020 fixant la liste des emplois d&#39;inspecteur technique de l&#39;action sociale des administrations de l&#39;Etat relevant des ministères de la transition écologique, de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et de la mer</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042730258</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-24T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042730258"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 17 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 30 octobre 1987 relatif aux dispositifs spéciaux de signalisation des véhicules d&#39;intervention urgente</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042730265</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-24T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042730265"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 17 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 3 octobre 2010 relatif au stockage en réservoirs aériens manufacturés de liquides inflammables, exploités au sein d&#39;une installation classée pour la protection de l&#39;environnement soumise à autorisation de la législation des installations classées pour la protection de l&#39;environnement</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042730269</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-24T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042730269"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 17 décembre 2020 autorisant l&#39;ouverture de l&#39;examen professionnel pour le recrutement des secrétaires d&#39;administration et de contrôle du développement durable de classe supérieure, spécialité administration générale, au titre de l&#39;année 2021</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042730278</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-24T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042730278"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant modification et création de programmes dans le cadre du dispositif des certificats d&#39;économies d&#39;énergie</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042730285</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-24T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042730285"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 modifiant le nombre de postes offerts au titre de l&#39;examen professionnalisé réservé aux agents non titulaires pour l&#39;accès au grade de secrétaire d&#39;administration et de contrôle du développement durable de classe supérieure, spécialité administration générale, ouvert au titre de l&#39;année 2020</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042730294</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-24T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042730294"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 24 novembre 2020 portant extension de l&#39;accord du 19 décembre 2018 constitutif de l&#39;opérateur de compétences interindustriel « OPCO 2i »</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042731672</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-24T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042731672"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis de vacance de l&#39;emploi de directeur technologique à l&#39;Institut national de l&#39;information géographique et forestière</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042733612</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-24T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042733612"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 décembre 2020 portant reconduction et création de programmes dans le cadre du dispositif des certificats d&#39;économies d&#39;énergie</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042713202</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-23T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042713202"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 16 décembre 2020 fixant les taux de promotion dans les corps des directeurs de recherche du développement durable et des chargés de recherche du développement durable au titre des années 2021 et 2022</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042713226</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-23T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042713226"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 16 décembre 2020 fixant le taux de promotion dans le corps des officiers de port adjoints au titre des années 2021 et 2022</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042713236</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-23T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042713236"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 16 décembre 2020 fixant les taux de promotion dans le corps interministériel des chargés d&#39;études documentaires au titre des années 2021 et 2022</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042713245</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-23T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042713245"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 3 janvier 2019 portant désignation des membres du collège ayant la fonction de référent déontologue au sein du ministère de la transition écologique et solidaire, du ministère de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et du ministère de la mer</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042723168</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-23T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042723168"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 15 décembre 2020 portant agrément de la société de coordination « Horizon Habitat, société de coordination »</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042708976</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-22T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042708976"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 15 décembre 2020 autorisant la transformation de la SOCOMA - Société coopérative de production d&#39;HLM de l&#39;Yvelines et du Mantois en société coopérative d&#39;intérêt collectif (SCIC) d&#39;HLM</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042708981</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-22T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042708981"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 17 décembre 2020 fixant les listes des fonctions des services de Voies navigables de France prévues aux articles R. 2124-65 et R. 2124-68 du code général de la propriété des personnes publiques pouvant ouvrir droit à l&#39;attribution d&#39;une concession de logement par nécessité absolue de service ou d&#39;une convention d&#39;occupation précaire avec astreinte</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042708983</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-22T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042708983"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 1er décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 4 novembre 2020 portant nomination d&#39;un directeur régional adjoint de l&#39;environnement, de l&#39;aménagement et du logement (région Auvergne-Rhône-Alpes)</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042709461</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-22T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042709461"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 décembre 2020 portant nomination du directeur interdépartemental des routes Méditerranée</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042709463</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-22T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042709463"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 décembre 2020 portant attribution de fonctions par intérim (direction interdépartementale des routes Centre-Ouest)</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042709465</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-22T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042709465"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 15 décembre 2020 portant attribution du diplôme d&#39;ingénieur des travaux publics de l&#39;Etat (ITPE)</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042709467</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-22T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042709467"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 14 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 4 septembre 2014 fixant la liste des éléments d&#39;une demande de certificats d&#39;économies d&#39;énergie et les documents à archiver par le demandeur</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042702068</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-20T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042702068"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 16 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 22 septembre 2020 fixant pour les ministères en charge de la transition écologique, de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et de la mer, la répartition du montant global en points d&#39;indice majoré de la nouvelle bonification indiciaire pouvant être attribuée aux agents exerçant des fonctions supérieures de direction, d&#39;encadrement ou d&#39;expertise</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042702094</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-20T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042702094"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 16 décembre 2020 fixant les taux de promotion dans le corps des ingénieurs des travaux publics de l&#39;Etat au titre des années 2021 et 2022</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042702101</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-20T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042702101"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 autorisant au titre de l&#39;année 2021 l&#39;ouverture d&#39;un concours interne à caractère professionnel pour l&#39;accès au corps des ingénieurs des ponts, des eaux et des forêts</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042702110</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-20T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042702110"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision du 16 décembre 2020 modifiant la décision du 22 septembre 2020 fixant pour les ministères en charge de la transition écologique, de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et de la mer, la liste des emplois éligibles à la nouvelle bonification indiciaire et le montant de la nouvelle bonification indiciaire attribué à chacun d&#39;eux</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042702113</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-20T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042702113"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 1er décembre 2020 portant nomination au comité du système de distribution publique d&#39;électricité</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042702605</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-20T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042702605"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis relatif à un arrêté constatant les adhésions des communes à la charte du Parc national de la Réunion</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042702796</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-20T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042702796"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 11 décembre 2020 portant ouverture au titre de l&#39;année 2021 d&#39;une classe préparatoire intégrée au concours externe d&#39;accès au corps des techniciens supérieurs principaux du développement durable - spécialité techniques générales</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700035</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-19T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700035"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 17 décembre 2020 portant nomination d&#39;une directrice adjointe de l&#39;environnement, de l&#39;aménagement et du logement de la Martinique</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700760</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-19T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700760"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 10 novembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 22 avril 2014 portant désignation du site Natura 2000 Vallée de l&#39;Allier nord (zone spéciale de conservation)</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042688011</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042688011"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 10 novembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 22 avril 2014 portant désignation du site Natura 2000 Vallée de l&#39;Allier sud (zone spéciale de conservation)</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042688018</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042688018"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 10 novembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 5 novembre 2016 portant désignation du site Natura 2000 Vallée de l&#39;Eyrieux et de ses affluents renommé « Vallée de l&#39;Eyrieux et ses affluents » (zone spéciale de conservation)</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042688025</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042688025"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 10 novembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 23 juillet 2015 portant désignation du site Natura 2000 Bois-Noirs (zone spéciale de conservation)</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042688032</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042688032"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 25 novembre 2020 définissant les conditions d&#39;application des points 3° et 4° de l&#39;article L. 329-20 du code de la route</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042688039</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042688039"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 17 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 13 mars 2020 autorisant par dérogation la mise à disposition sur le marché et l&#39;utilisation temporaires de certains produits hydro-alcooliques utilisés en tant que biocides désinfectants pour l&#39;hygiène humaine</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042688068</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042688068"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis de vacance d&#39;un emploi de directeur adjoint de l&#39;environnement, de l&#39;aménagement et du logement de Martinique</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042695512</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042695512"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1593 du 15 décembre 2020 autorisant la société Orano Recyclage à prendre en charge l&#39;exploitation des installations nucléaires de base n° 33, n° 38, n° 47, n° 80, n° 116, n° 117 et n° 118 actuellement exploitées par la société Orano Cycle sur le site de La Hague (département de la Manche) et l&#39;exploitation de l&#39;installation nucléaire de base n° 151 actuellement exploitée par la société Orano Cycle sur le site de Marcoule (département du Gard)</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677155</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-17T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677155"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1594 du 15 décembre 2020 autorisant la société Orano Chimie-Enrichissement à prendre en charge l&#39;exploitation des installations nucléaires de base n° 93, n° 105, n° 138, n° 155, n° 168, n° 176, n° 178 et n° 179 actuellement exploitées par la société Orano Cycle sur le site du Tricastin (départements de la Drôme et de Vaucluse) et l&#39;exploitation de l&#39;installation nucléaire de base n° 175 actuellement exploitée par la société Orano Cycle sur le site de Malvési (département de l&#39;Aude)</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677181</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-17T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677181"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 23 novembre 1987 relatif à la sécurité des navires (division 411 du règlement annexé)</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677196</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-17T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677196"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 11 décembre 2020 portant agrément de FMD comme organisme de formation des conducteurs de véhicules effectuant le transport de marchandises dangereuses</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677230</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-17T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677230"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 16 décembre 2020 portant nomination du directeur général de l&#39;Institut national de l&#39;information géographique et forestière - M. SORIANO (Sébastien)</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677671</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-17T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677671"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 novembre 2020 portant admission à la retraite (ingénieurs des ponts, des eaux et des forêts)</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677677</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-17T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677677"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 20 novembre 2020 portant admission à la retraite (ingénieurs des ponts, des eaux et des forêts)</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677679</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-17T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677679"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 décembre 2020 portant admission à la retraite (ingénieurs des ponts, des eaux et des forêts)</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677681</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-17T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677681"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 15 décembre 2020 portant nomination d&#39;un directeur adjoint de l&#39;environnement, de l&#39;aménagement et du logement de Mayotte</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677683</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-17T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677683"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 15 décembre 2020 portant nomination (administration centrale)</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677685</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-17T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677685"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 24 novembre 2020 portant extension d&#39;un accord et trois avenants conclus dans la branche des industries électriques et gazières</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677856</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-17T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677856"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis de vacance de l&#39;emploi de directeur interdépartemental des routes Centre ouest</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042678001</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-17T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042678001"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis de vacance de l&#39;emploi de directeur général adjoint à l&#39;Institut national de l&#39;information géographique et forestière</title>
    <updated>2020-12-27T21:03:15+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042678003</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-17T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042678003"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
</feed>