<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="">
  <title>Legifrance RSS - Ministère-de-la-transformation-et-de-la-fonction-publiques</title>
  <id></id>
  <updated>2020-12-22 10:09:08.897005616 +0100 CET m=+229.876730025</updated>
  <category>French Law</category>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1626 du 18 décembre 2020 modifiant le décret n° 2017-1889 du 30 décembre 2017 pris en application de l&#39;article 113 de la loi n° 2017-1837 du 30 décembre 2017 de finances pour 2018 et instituant une indemnité compensatrice de la hausse de la contribution sociale généralisée dans la fonction publique</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042702579</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la transformation et de la fonction publiques</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 5 du décret du 30 décembre 2017 susvisé est ainsi rédigé : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 5.-Au 1er janvier de chaque année, si la rémunération mentionnée au premier alinéa du IV de l&#39;article 2 a évolué entre l&#39;année civile écoulée et la précédente, le montant de l&#39;indemnité est réévalué proportionnellement à cette évolution. &lt;br/&gt;« Lorsqu&#39;un changement de quotité de travail est intervenu au cours de l&#39;année civile écoulée ou que l&#39;agent a connu une évolution de sa rémunération liée à un congé maladie sur cette même période, l&#39;incidence de ces évolutions est neutralisée pour la réalisation de cette comparaison. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent décret entre en vigueur le 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, la ministre des armées, le ministre de l&#39;intérieur, la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales, le garde des sceaux, ministre de la justice, le ministre des solidarités et de la santé, la ministre de la transformation et de la fonction publiques et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-20 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042702579"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transformation et de la fonction publiques</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 16 décembre 2020 fixant la liste d&#39;aptitude à l&#39;emploi d&#39;administrateur civil établie au titre de l&#39;année 2020</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042702656</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la transformation et de la fonction publiques</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la transformation et de la fonction publiques en date du 16 décembre 2020, la liste d&#39;aptitude à l&#39;emploi d&#39;administrateur civil, au titre de l&#39;année 2020, est fixée comme suit :&lt;br/&gt;M. Adlan Jamil ADDOU, attaché principal d&#39;administration, office français de protection des réfugiés et apatrides.&lt;br/&gt;M. Julien AMIEL, attaché principal d&#39;administration, ministère de la culture.&lt;br/&gt;Mme Marie-Hélène AUFFRET, inspectrice principale des finances publiques, ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance.&lt;br/&gt;Mme Myriam BURDIN, inspectrice de l&#39;action sanitaire et sociale hors classe, ministère des solidarités et de la santé, ministère du travail, ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion.&lt;br/&gt;Mme Sophie CHAUVEAU, professeur des universités de 1re classe, ministère de l&#39;éducation nationale, de la jeunesse et des sports.&lt;br/&gt;M. Nicolas CHEREL, attaché d&#39;administration hors classe, ministère de la transition écologique, ministère de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales, ministère de la mer.&lt;br/&gt;M. Jacques de SURREL, attaché principal d&#39;administration, ministère des armées.&lt;br/&gt;M. Christophe DEBEYER, attaché d&#39;administration hors classe, ministère de l&#39;intérieur, ministère des outre-mer.&lt;br/&gt;Mme Alexandra ENGELBRECHT, attachée d&#39;administration hors classe, ministère de l&#39;éducation nationale, de la jeunesse et des sports.&lt;br/&gt;Mme Anne-Laure FORET, attachée d&#39;administration hors classe, ministère de l&#39;intérieur, ministère des outre-mer.&lt;br/&gt;Mme Rosaline FOUQUEREAU, attachée principale d&#39;administration, ministère de la transition écologique, ministère de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales, ministère de la mer.&lt;br/&gt;Mme Anne GRANGE, attachée principale d&#39;administration, ministère de la transition écologique, ministère de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales, ministère de la mer.&lt;br/&gt;M. Lionel HOSATTE, attaché d&#39;administration hors classe, ministère de l&#39;éducation nationale, de la jeunesse et des sports.&lt;br/&gt;M. Alexandre ISRAELIAN, inspecteur de l&#39;action sanitaire et sociale hors classe, ministère des solidarités et de la santé, ministère du travail, ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion.&lt;br/&gt;Mme Nathalie JACOB, attachée principale d&#39;administration, ministère de la culture.&lt;br/&gt;Mme Christine JEANNIN, attachée d&#39;administration hors classe, ministère de l&#39;éducation nationale, de la jeunesse et des sports.&lt;br/&gt;Mme Catherine LANDOUR, attachée principale d&#39;administration, ministère de l&#39;éducation nationale, de la jeunesse et des sports.&lt;br/&gt;Mme Laurence LAVY-PAINAULT, attachée d&#39;administration hors classe, ministère des solidarités et de la santé, ministère du travail, ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion.&lt;br/&gt;M. Eric MARTIN-HERSENT, attaché principal d&#39;administration, ministère de la justice.&lt;br/&gt;Mme Valérie MOLERE, attachée d&#39;administration hors classe, ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation.&lt;br/&gt;M. Jérôme MONTANT, attaché d&#39;administration hors classe, ministère des armées.&lt;br/&gt;Mme Cécile NICOL, inspectrice de la jeunesse et des sports hors classe, ministère des solidarités et de la santé, ministère du travail, ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion.&lt;br/&gt;Mme Alexandra NOEL, attachée principale d&#39;administration, ministère des solidarités et de la santé, ministère du travail, ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion.&lt;br/&gt;Mme Elsa PALANDJAN, attachée principale d&#39;administration, ministère des armées.&lt;br/&gt;M. David POILPOT, attaché d&#39;administration hors classe, services du Premier ministre.&lt;br/&gt;M. Julien RIGABER, attaché principal d&#39;administration, ministère de la culture.&lt;br/&gt;M. Emmanuel SAVARIN, attaché principal d&#39;administration, ministère de la transformation et de la fonction publiques.&lt;br/&gt;M. François SCHRICKE, ingénieur territorial principal, ministère de l&#39;intérieur, ministère des outre-mer.&lt;br/&gt;Mme Cécile SEBBAN, attachée principale d&#39;administration, ministère de l&#39;intérieur, ministère des outre-mer.&lt;br/&gt;Mme Muriel TABEAU, directrice des services pénitentiaires hors classe, ministère de la justice.&lt;br/&gt;M. Jean VIGNAUD, attaché principal d&#39;administration, ministère de la justice.&lt;br/&gt;Mme Emilie Emmanuelle VOUILLEMET, attachée principale d&#39;administration, services du Premier ministre.&lt;br/&gt;Liste complémentaire :&lt;br/&gt;Mme Muriel BAGGIO, attachée principale d&#39;administration, ministère des armées.&lt;br/&gt;Mme Ibrahim ABDOU-SAIDI, attaché principal d&#39;administration, ministère de l&#39;intérieur, ministère des outre-mer.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-20 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042702656"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transformation et de la fonction publiques</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 16 décembre 2020 relatif au barème de l&#39;aide au maintien à domicile pour les retraités de la fonction publique d&#39;Etat</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042700600</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la transformation et de la fonction publiques</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le plan d&#39;action personnalisé, le soutien ponctuel en cas de retour d&#39;hospitalisation, le soutien ponctuel en cas de période de fragilité physique ou sociale et l&#39;aide « habitat et cadre de vie » font l&#39;objet d&#39;un financement partagé entre les retraités et l&#39;Etat.&lt;br/&gt;Le taux de participation de l&#39;Etat prévu à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000026229639&amp;idArticle=JORFARTI000026229655&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2012-920 du 27 juillet 2012 - art. 7 (V)&#39;&gt;article 7 du décret du 27 juillet 2012 susvisé&lt;/a&gt; est fixé conformément aux barèmes des ressources mensuelles en vigueur votés par le conseil d&#39;administration de la CNAV.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La dépense annuelle totale prise en compte pour un plan d&#39;action sociale dans le cadre d&#39;un plan d&#39;action personnalisé est plafonnée au montant en vigueur voté par le conseil d&#39;administration de la CNAV.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La dépense annuelle totale prise en compte dans le cadre du soutien ponctuel en cas de retour d&#39;hospitalisation et en cas de période de fragilité physique ou sociale est plafonnée au montant en vigueur voté par le conseil d&#39;administration de la CNAV.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le plafond d&#39;aide annuel au titre de l&#39;aide « habitat et cadre de vie » est fixé conformément aux montants en vigueur votés par le conseil d&#39;administration de la CNAV.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent arrêté sont applicables à compter du 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 21 décembre 2017 relatif au barème de l&#39;aide au maintien à domicile pour les retraités de la fonction publique d&#39;Etat est abrogé.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700600"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transformation et de la fonction publiques</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 11 décembre 2020 portant nomination des élèves de la promotion 2021-2022 de l&#39;Ecole nationale d&#39;administration</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042695361</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la transformation et de la fonction publiques</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la transformation et de la fonction publiques en date du 11 décembre 2020, sont nommés élèves à l&#39;Ecole nationale d&#39;administration et rattachés à la promotion 2021-2022, à compter du 1er janvier 2021 :&lt;br/&gt;Mme Garance ABDAT ;&lt;br/&gt;Mme Anaïs AIT MANSOUR ;&lt;br/&gt;M. Alexis ANTOIS ;&lt;br/&gt;M. Adrien ARISTIDE ;&lt;br/&gt;Mme Bérénice ARNAUD ;&lt;br/&gt;Mme Rébecca ASSOULINE-BERA ;&lt;br/&gt;Mme Louise AUFFRAY ;&lt;br/&gt;Mme Hadia BAÏZ ;&lt;br/&gt;M. Charles BARBETTI ;&lt;br/&gt;M. Louis BEDIER ;&lt;br/&gt;M. Jonathan BELCASTRO ;&lt;br/&gt;M. Antoine BERGER ;&lt;br/&gt;M. Vincent BERNARD-LAFOUCRIERE ;&lt;br/&gt;Mme Hélène BESNIER ;&lt;br/&gt;M. Frédéric BLANC ;&lt;br/&gt;M. Christophe BOILLON ;&lt;br/&gt;Mme Léa BOISSENOT ;&lt;br/&gt;M. Maxime BONNEFOUS ;&lt;br/&gt;M. Raphaël BOUTES ;&lt;br/&gt;Mme Sophia BOUZID-DUPENLOUP ;&lt;br/&gt;M. Nicolas CADOT ;&lt;br/&gt;M. Damien CAILLOU ;&lt;br/&gt;M. Mathieu CARAT ;&lt;br/&gt;Mme Marie CHAPARD ;&lt;br/&gt;M. Maxime CHIAPPINI ;&lt;br/&gt;M. Daniel CHOUCHENA ;&lt;br/&gt;M. Jérémie CHOUKROUN ;&lt;br/&gt;M. Matthieu CIMINO ;&lt;br/&gt;Mme Anne COUROUAU ;&lt;br/&gt;Mme Déborah DADOUN ;&lt;br/&gt;Mme Diane DAYRAUT ;&lt;br/&gt;M. Damien DE LA ROCQUE DE SEVERAC ;&lt;br/&gt;M. Aurélien DE LA NOUE ;&lt;br/&gt;M. Galaad DEFONTAINE ;&lt;br/&gt;M. Hippolyte DERVAUX ;&lt;br/&gt;M. Antoine DESCAMPS ;&lt;br/&gt;M. Alexis DOUSSELAIN ;&lt;br/&gt;Mme Pauline ENNOUCHY ;&lt;br/&gt;M. Emmanuel FERMOND ;&lt;br/&gt;Mme Julia FLOT ;&lt;br/&gt;M. Pierre FONTAINE ;&lt;br/&gt;M. Clément FRONT ;&lt;br/&gt;M. Jean GALVE ;&lt;br/&gt;Mme Pauline GREGOIRE-MARCHAND ;&lt;br/&gt;Mme Raphaëlle GRESSET ;&lt;br/&gt;Mme Sarah GUGLIELMETTI ;&lt;br/&gt;M. Martin HUGUENY ;&lt;br/&gt;Mme Elsa JACQUIN ;&lt;br/&gt;M. Florian KASTLER ;&lt;br/&gt;M. Robin LAGARRIGUE ;&lt;br/&gt;M. Ronan LE PAGE ;&lt;br/&gt;M. Damien LECLERCQ ;&lt;br/&gt;M. Adrien LENOIR ;&lt;br/&gt;M. Charles LENOIR ;&lt;br/&gt;M. Cyril MILHAUD ;&lt;br/&gt;M. Julien MOLESIN ;&lt;br/&gt;M. Nathan MORIN ;&lt;br/&gt;M. Etienne PASTEAU ;&lt;br/&gt;M. Thibaut PELLIZZARI ;&lt;br/&gt;Mme Caroline PEREIRA ;&lt;br/&gt;Mme Manuella PERI ;&lt;br/&gt;M. Philémon PERROT ;&lt;br/&gt;Mme Mariam PONTONI ;&lt;br/&gt;M. Edouard RICHON ;&lt;br/&gt;M. Marc RIVET ;&lt;br/&gt;M. Pascal ROCHE ;&lt;br/&gt;M. Nicolas SALEILLE ;&lt;br/&gt;Mme Yacine SECK ;&lt;br/&gt;Mme Sophia SKRZYPEC ;&lt;br/&gt;Mme Laurie SOFFIATI ;&lt;br/&gt;M. David STIDLER ;&lt;br/&gt;M. Florian STREHAIANO ;&lt;br/&gt;M. Mathieu SZERADZKI ;&lt;br/&gt;M. Thomas TAVERNIER ;&lt;br/&gt;M. Hadrien TISSANDIER ;&lt;br/&gt;M. Damien TOURNEMIRE-HEUILLET ;&lt;br/&gt;M. Ludovic TRAUTMANN ;&lt;br/&gt;Mme Margot VALLIN ;&lt;br/&gt;Mme Mathilde VANACKERE ;&lt;br/&gt;Mme Caroline VAZ ;&lt;br/&gt;Mme Carin VILLEMOT ;&lt;br/&gt;Mme Clotilde VITOU ;&lt;br/&gt;Mme Linda ZOUARI.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-18 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042695361"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transformation et de la fonction publiques</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 14 décembre 2020 portant nomination au conseil d&#39;administration de l&#39;établissement de retraite additionnelle de la fonction publique</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042695363</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la transformation et de la fonction publiques</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, de la ministre de la transformation et de la fonction publiques et du ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, en date du 14 décembre 2020 :&lt;br/&gt;M. Guillaume VENARD, adjoint à la sous-directrice de la fonction militaire au sein de la direction des ressources humaines du ministère de la défense du ministère des armées, est nommé membre suppléant du conseil d&#39;administration de l&#39;établissement de retraite additionnelle de la fonction publique, en qualité de représentant des employeurs de la fonction publique de l&#39;Etat, en remplacement de M. Alexis WILLER.&lt;br/&gt;Mme Pierra MERY, cheffe du bureau de l&#39;expertise statutaire et indemnitaire, au sein de la direction des affaires financières du secrétariat général du ministère de l&#39;éducation nationale et du ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation, est nommée membre suppléant du conseil d&#39;administration de l&#39;établissement de retraite additionnelle de la fonction publique, en qualité de représentant des employeurs de la fonction publique de l&#39;Etat, en remplacement de M. Lionel LEYCURAS.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-18 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042695363"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transformation et de la fonction publiques</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 10 décembre 2020 portant nomination au comité interministériel consultatif d&#39;action sociale des administrations de l&#39;Etat</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042660331</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la transformation et de la fonction publiques</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la transformation et de la fonction publiques en date du 10 décembre 2020, Mme Sylvie GACHENARD est nommée membre suppléant du comité interministériel consultatif d&#39;action sociale des administrations de l&#39;Etat, au titre des représentants du personnel, sur proposition de la Fédération Syndicale Unitaire (FSU), en remplacement de M. André ROBERT.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-13 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042660331"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transformation et de la fonction publiques</name>
    </author>
  </entry>
</feed>