<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Legifrance RSS - defenseur-des-droits</title>
  <id>https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</id>
  <updated>2020-12-28T21:26:53+01:00</updated>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://raw.githubusercontent.com/ldicarlo/legifrance-rss/nightly/feed/all_defenseur-des-droits.xml" rel="self"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Décision du Défenseur des droits n° 2020-213 du 15 décembre 2020</title>
    <updated>2020-12-28T21:26:53+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042709581</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- en matière de Déontologie de la sécurité ;&lt;br/&gt;- en matière de Défense et promotion des droits de l&#39;enfant ;&lt;br/&gt;- en matière de Lutte contre les discriminations et promotion de l&#39;égalité.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La liste des membres des Collèges du Défenseur des droits est en annexe.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Collège « Déontologie de la Sécurité »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;M. Claude BALAND&lt;br/&gt;Préfet honoraire&lt;br/&gt;Ancien Directeur général de la Police nationale&lt;br/&gt;Président du réseau des banques alimentaires&lt;br/&gt;(désigné par le Président du Sénat)&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;M. Alain FOUCHÉ&lt;br/&gt;Sénateur honoraire de la Vienne&lt;br/&gt;Président de la Commission culture du Département de la Vienne&lt;br/&gt;Membre du bureau de la Fondation Prospective et Innovation&lt;br/&gt;Ancien membre de la Cour de Justice&lt;br/&gt;(désigné par le Président du Sénat)&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mme Dominique PAYEN DE LA GARANDERIE &lt;br/&gt;Avocate, Ancien Bâtonnier de Paris&lt;br/&gt; (désignée par le Président du Sénat)&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;M. Yves NICOLLE&lt;br/&gt;Commissaire général honoraire&lt;br/&gt;(désigné par le Président de l&#39;Assemblée Nationale)&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;M. Olivier RENAUDIE&lt;br/&gt;Professeur de droit public à l&#39;université Paris 1 Panthéon-Sorbonne &lt;br/&gt;(désigné par le Président de l&#39;Assemblée Nationale)&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;M. Jacky RICHARD&lt;br/&gt;Conseiller d&#39;État honoraire&lt;br/&gt;(désigné par le Vice-président du Conseil d&#39;État)&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mme Valérie SAGANT&lt;br/&gt;Magistrate, Directrice de la mission de recherche « Droit et Justice »&lt;br/&gt;(désignée par le Président de l&#39;Assemblée Nationale)&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;M. Pierre VALLEIX&lt;br/&gt;Avocat général à la Cour de cassation&lt;br/&gt;(désigné par la première présidente de la Cour de cassation et le procureur général près ladite cour)&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Collège « Défense et promotion des droits de l&#39;enfant »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;M. Jérôme BIGNON&lt;br/&gt;Membre honoraire du Parlement, avocat honoraire&lt;br/&gt;(désigné par le Président du Sénat)&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mme Odette-Luce BOUVIER&lt;br/&gt;Conseillère à la Cour de cassation&lt;br/&gt;(désignée par la première présidente de la Cour de cassation et le procureur général près ladite cour)&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mme Pascale COTON&lt;br/&gt;Vice-Présidente du CESE&lt;br/&gt;Vice-Présidente de la CFTC&lt;br/&gt; (désignée par le Président du Conseil économique, social et environnemental)&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mme Elisabeth LAITHIER&lt;br/&gt;Maire-Adjointe honoraire à Nancy&lt;br/&gt;Experte-Référente petite enfance à l&#39;AMF&lt;br/&gt;Présidente de l&#39;Association pour la Promotion des Actions Médico-sociales Précoces de Lorraine&lt;br/&gt;(désignée par le Président du Sénat)&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mme Anne-Marie LEROYER&lt;br/&gt;Professeure à l&#39;École de Droit de la Sorbonne, spécialiste du droit des personnes et de la famille&lt;br/&gt;(désignée par le Président de l&#39;Assemblée nationale)&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mme Marie-Rose MORO&lt;br/&gt;Professeur de psychiatrie de l&#39;enfant et de l&#39;adolescent&lt;br/&gt;Chef de service&lt;br/&gt;Université Paris Descartes&lt;br/&gt;(désignée par le Président de l&#39;Assemblée nationale)&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Collège « Lutte contre les discriminations et promotion de l&#39;égalité »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mme Gwénaële CALVES&lt;br/&gt;Professeur de droit public à l&#39;Université de Cergy-Pontoise, spécialiste du droit de la non-discrimination&lt;br/&gt;(désignée par le Président de l&#39;Assemblée nationale)&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;M. Stéphane CARCILLO&lt;br/&gt;Professeur affilié au Département d&#39;Economie de Sciences Po&lt;br/&gt;Chargé de la division emploi et revenus à l&#39;OCDE&lt;br/&gt;(désigné par le Président du Sénat)&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;M. Éric CEDIEY&lt;br/&gt;Directeur d&#39;ISM Corum&lt;br/&gt;(désigné par le Président de l&#39;Assemblée nationale)&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mme Viviane CHAINE-RIBEIRO&lt;br/&gt;Présidente de la Fédération des TPE&lt;br/&gt;(désignée par le Président du Sénat)&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mme Marie-Françoise GUILHEMSANS &lt;br/&gt;Conseiller d&#39;Etat, présidente suppléante de la CADA&lt;br/&gt; (désignée par le Vice-président du Conseil d&#39;État)&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;M. Guy-Dominique KENNEL&lt;br/&gt;Ancien Sénateur&lt;br/&gt;Président Honoraire du Conseil Départemental du Bas-Rhin &lt;br/&gt;(désigné par le Président du Sénat)&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;M. Pap NDIAYE&lt;br/&gt;Professeur des Universités à Sciences-Po Paris, Spécialiste d&#39;histoire des minorités&lt;br/&gt;(désigné par le Président de l&#39;Assemblée nationale)&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mme Véronique SLOVE&lt;br/&gt;Conseillère à la Cour de cassation&lt;br/&gt; (désignée par la première présidente de la Cour de cassation)&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-22T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042709581"></link>
    <author>
      <name>Défenseur des droits</name>
    </author>
  </entry>
</feed>