<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="">
  <title>Legifrance RSS - Ministère-de-la-culture</title>
  <id></id>
  <updated>2020-12-22 10:09:08.895055719 +0100 CET m=+229.874780151</updated>
  <category>French Law</category>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Arrêté du 15 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 11 décembre 2020 portant nomination au conseil d&#39;administration du Théâtre national de Chaillot</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042702628</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 15 décembre 2020, au premier alinéa de l&#39;article 1er de l&#39;arrêté du 11 décembre 2020 portant nomination au conseil d&#39;administration du Théâtre national de Chaillot, les mots : « Théâtre national de Chaillot » sont remplacés par les mots : « Chaillot-Théâtre national de la danse ».&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-20 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042702628"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 16 décembre 2020 modifiant la répartition par spécialité des postes offerts aux concours externe et interne pour le recrutement de conservateurs stagiaires du patrimoine ouverts au titre de l&#39;année 2020</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042694978</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 16 décembre 2020, la répartition par spécialité des postes offerts aux concours externe et interne pour le recrutement de conservateurs stagiaires du patrimoine ouverts au titre de l&#39;année 2020 est modifiée comme suit :&lt;br/&gt;Postes offerts au concours externe :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- spécialité « archéologie » : 1 poste ;&lt;br/&gt;- spécialité « archives » : 6 postes ;&lt;br/&gt;- spécialité « musées » : 4 postes ;&lt;br/&gt;- spécialité « monuments historiques et inventaire » : 1 poste.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Postes offerts au concours interne :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- spécialité « archives » : 1 poste ;&lt;br/&gt;- spécialité « musées » : 1 poste ;&lt;br/&gt;- spécialité « monuments historiques et inventaire » : 1 poste.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-18 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042694978"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Rapport au Président de la République relatif à l&#39;ordonnance n° 2020-1599 du 16 décembre 2020 relative aux aides exceptionnelles à destination des auteurs et titulaires de droits voisins touchés par les conséquences économiques, financières et sociales de la propagation du virus covid-19 et aux conditions financières de résolution de certains contrats dans les secteurs de la culture et du sport</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677383</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Monsieur le Président de la République,&lt;br/&gt;La présente ordonnance est prise en application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000042520662&amp;idArticle=JORFARTI000042520672&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-1379 du 14 novembre 2020 - art. 10 (V)&#39;&gt;article 10 de la loi n° 2020-1379 du 14 novembre 2020&lt;/a&gt; autorisant la prorogation de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire et portant diverses mesures de gestion de la crise sanitaire.&lt;br/&gt;L&#39;article 10 de cette loi autorise le Gouvernement, dans les conditions prévues à l&#39;article 38 de la Constitution, à prendre par voie d&#39;ordonnance, dans un délai s&#39;étendant jusqu&#39;au 16 février 2021, toute mesure relevant du domaine de la loi en vue de prolonger de rétablir ou d&#39;adapter certaines dispositions prises par voie d&#39;ordonnance en application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041746313&amp;idArticle=JORFARTI000041746328&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-290 du 23 mars 2020 - art. 11 (V)&#39;&gt;article 11 de la loi n° 2020-290 du 23 mars 2020&lt;/a&gt; d&#39;urgence pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19.&lt;br/&gt;Le 1° du I de l&#39;article 10 de la loi du 14 novembre 2020 habilite le Gouvernement à rependre et adapter les mesures prises sur le fondement du c du I de l&#39;article 11 de la loi du 23 mars 2020 précitée permettant de modifier « dans le respect des droits réciproques, les obligations des personnes morales de droit privé exerçant une activité économique à l&#39;égard de leurs clients et fournisseurs ainsi que des coopératives à l&#39;égard de leurs associés-coopérateurs, notamment en termes de délais de paiement et pénalités et de nature des contreparties […] ».&lt;br/&gt;Dans ce cadre, la présente ordonnance vise, d&#39;une part, à consacrer un dispositif comparable dans ses effets à celui qui a été instauré par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041857381&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-538 du 7 mai 2020 (V)&#39;&gt;ordonnance n° 2020-538 du 7 mai 2020&lt;/a&gt; relative aux conditions financières de résolution de certains contrats en cas de force majeure dans les secteurs de la culture et du sport et, d&#39;autre part, à prolonger l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041762778&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-353 du 27 mars 2020 (V)&#39;&gt;ordonnance n° 2020-353 du 27 mars 2020&lt;/a&gt; relative aux aides exceptionnelles à destination de titulaires de droits d&#39;auteurs et de droits voisins en raison des conséquences de la propagation du virus covid-19 et des mesures prises pour limiter cette propagation.&lt;br/&gt;Dans le contexte actuel de lutte contre la propagation du virus covid-19, les mesures prises, qui affectent les conditions d&#39;exploitation, conduisent de très nombreux clients à demander l&#39;annulation et le remboursement des prestations non exécutées tant aux entrepreneurs de spectacles vivants, aux organisateurs de manifestations sportives qu&#39;aux exploitants d&#39;établissements d&#39;activités physiques et sportives. Concomitamment, ces opérateurs subissent toujours une baisse drastique des prises de commandes. Dès lors, il pèse une nouvelle fois sur ces opérateurs un risque fort de tension sur leur trésorerie et par la suite de défaillance.&lt;br/&gt;S&#39;agissant du secteur culturel, l&#39;ordonnance du 7 mai 2020 susmentionnée a permis aux entreprises du spectacle vivant (producteurs, salles de spectacles, revendeurs) de préserver une partie de leur trésorerie et de continuer à préparer la reprise des activités culturelles, de maintenir l&#39;emploi autant que possible et également de conserver une capacité d&#39;investissement tant sur le plan de l&#39;entretien des lieux que du développement artistique des spectacles (pour lesquels des frais avaient déjà été engagés). Ainsi, avec l&#39;instauration de prêts garantis par l&#39;Etat, la possibilité de délivrer des avoirs à leurs clients ont permis de préserver les « ressources » des entreprises en cause.&lt;br/&gt;En outre, cette ordonnance a constitué un gage de sécurité juridique et économique pour les clients, les entreprises du spectacle vivant ainsi que l&#39;ensemble des partenaires économiques et sociaux de ces entreprises (techniciens, prestataires, banques, revendeurs). S&#39;agissant du théâtre privé, une majorité d&#39;artistes a pu reporter ses représentations à une date ultérieure et peu de demandes de remboursement ont été recensées, entre 1,5 % et 3 % des billets de spectacle vendus. Enfin, cette ordonnance a également contribué à envoyer un message positif aux médias et à l&#39;opinion publique en ce qui concerne la survie du secteur culturel.&lt;br/&gt;Un constat globalement similaire peut être rapporté s&#39;agissant du secteur sportif. Les acteurs du secteur marchand et les organisateurs de compétitions et manifestations sportives ont également pu, au premier semestre de cette année, préserver la soutenabilité de leurs activités, en s&#39;appuyant notamment, pour une part non négligeable, sur les dispositions de l&#39;ordonnance du 7 mai 2020. Ils ont ainsi été en mesure de conserver un niveau de trésorerie qui a contribué à un net redémarrage de leurs activités au cours du troisième trimestre de cette année. Ainsi, de la même façon que pour le secteur culturel, l&#39;entrée en vigueur de l&#39;ordonnance a contribué à maintenir de saines relations commerciales entre offreurs et clients, s&#39;agissant notamment des établissements d&#39;activités physiques de loisirs.&lt;br/&gt;C&#39;est donc pour l&#39;ensemble de ces raisons qu&#39;il est souhaité recourir, par ce projet d&#39;ordonnance, à un dispositif comparable dans ses effets à celui qui a été mis en place au printemps dernier par la voie de l&#39;ordonnance précitée du 7 mai 2020.&lt;br/&gt;La présente ordonnance adapte toutefois les mesures qui avaient été instaurées par l&#39;ordonnance du 7 mai 2020, afin d&#39;en ajuster le champ d&#39;application à la nouvelle période concernée. Elle modifie à nouveau les obligations de certains entrepreneurs du spectacle vivant, organisateurs ou propriétaires des droits d&#39;exploitation d&#39;une manifestation sportive et exploitants d&#39;établissements d&#39;activités physique et sportives pour leur permettre de proposer à leurs clients, pour une période limitée dans le temps, un avoir valable sur une période adaptée à la nature de la prestation, ne pouvant excéder dix mois (pour les contrats d&#39;accès à un établissements d&#39;activités physique et sportives et leurs éventuels services associés), douze mois (pour les contrats d&#39;accès à une ou plusieurs prestations de spectacles vivants) ou dix-huit mois (pour contrats de vente de titres d&#39;accès donnant l&#39;accès à une ou plusieurs manifestations sportives et leurs services associés), dans le but d&#39;équilibrer le soutien aux entreprises et associations des secteurs de la culture et du sport en cette période de crise avec le respect du droit des consommateurs. Cette alternative au remboursement permet en effet de sauvegarder la trésorerie des entreprises et associations concernées, particulièrement touchées par le contexte de crise sanitaire et économique.&lt;br/&gt;La présente ordonnance vise, par ailleurs, à prolonger l&#39;application dans le temps de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041762778&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-353 du 27 mars 2020 (V)&#39;&gt;ordonnance n° 2020-353 du 27 mars 2020&lt;/a&gt; relative aux aides exceptionnelles à destination de titulaires de droits d&#39;auteurs et de droits voisins en raison des conséquences de la propagation du virus covid-19 et des mesures prises pour limiter cette propagation.&lt;br/&gt;Cette dernière ordonnance, prise en application de l&#39;article 11 de la loi du 23 mars 2020, autorise exceptionnellement les organismes de gestion collective à utiliser une partie des sommes que la loi (&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006069414&amp;idArticle=LEGIARTI000033677293&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la propriété intellectuelle - art. L324-7 (V)&#39;&gt;article L. 324-7 du code de la propriété intellectuelle&lt;/a&gt;) leur impose de consacrer à des actions artistiques et culturelles (festivals, résidence d&#39;artistes, bourses d&#39;écriture, éducation artistique et culturelle…) pour le versement d&#39;aides aux auteurs et aux titulaires de droits voisins dont les revenus ont été gravement impactés par les conséquences de la propagation du virus covid-19. L&#39;exploitation des œuvres s&#39;étant interrompue ou ayant fortement diminué pendant cette période, la rémunération des ayants-droit s&#39;en est trouvée gravement affectée.&lt;br/&gt;Ce dispositif est vital pour l&#39;avenir de la création française, car les auteurs et artistes, qui sont fréquemment non-salariés et sont dépendants des revenus d&#39;exploitations de leurs œuvres, ont besoin à très court terme d&#39;aides financières. A titre d&#39;exemple, le manque à gagner pour la Société des auteurs, compositeurs et éditeurs de musique (SACEM) lié à la crise sanitaire a été évalué à 250 millions d&#39;euros sur un montant total de collecte de 1,1 milliard d&#39;euros. Cette société a néanmoins pu débloquer, sur le fondement de l&#39;ordonnance du 23 mars 2020, une enveloppe de 6 millions d&#39;euros pour ses sociétaires en difficulté financière.&lt;br/&gt;Cette possibilité offerte aux organismes de gestion collective expire le 31 décembre 2020. Or, la situation d&#39;urgence se prolongera en 2021 dans la mesure où les rémunérations reversées aux ayants droit en 2021 le seront au titre de l&#39;année 2020, année qui n&#39;a généré que peu de droits en raison de la crise sanitaire et de la fermeture des établissements qui exploitent les œuvres (théâtres, salles de concert…).&lt;br/&gt;C&#39;est donc pour l&#39;ensemble de ces raisons qu&#39;il est souhaité prévoir, par ce projet d&#39;ordonnance, une prolongation d&#39;une année de la possibilité offerte aux organismes de gestion collective d&#39;apporter une aide financière aux auteurs et titulaires de droits voisins en difficulté.&lt;br/&gt;Il est également prévu, pour des raisons tenant au respect de la vie privée des auteurs et des artistes aidés pour cause de détresse matérielle, de déroger à l&#39;obligation prévue à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006069414&amp;idArticle=LEGIARTI000033677576&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la propriété intellectuelle - art. L326-2 (V)&#39;&gt;article L. 326-2 du code de la propriété intellectuelle&lt;/a&gt; de rendre public le nom des bénéficiaires des aides versées par les organismes de gestion collective. Cette dérogation est strictement limitée aux aides individuelles, à caractère social, versées en application de l&#39;ordonnance du 27 mars 2020, de sorte que les noms des bénéficiaires des autres mécanismes d&#39;aides continueront d&#39;être publiés. Cette information restera néanmoins tenue à la disposition du ministre de la culture et de la commission de contrôle des organismes de gestion des droits d&#39;auteur et des droits voisins pour l&#39;exercice de leur contrôle.&lt;br/&gt;La présente ordonnance se compose de cinq articles.&lt;br/&gt;L&#39;article 1er prolonge jusqu&#39;au 31 décembre 2021 la possibilité pour les organismes de gestion collective de verser des aides individuelles aux titulaires de droits d&#39;auteur et de droits voisins dont les revenus découlant de l&#39;exploitation en France de leurs œuvres et prestations ont été gravement affectés par la crise sanitaire et les mesures de confinement.&lt;br/&gt;Il précise, par ailleurs, que les organismes de gestion collective ne seront pas tenus de rendre public le nom des bénéficiaires de ces aides.&lt;br/&gt;L&#39;article 2 précise le champ d&#39;application des dispositions prévues par les articles 3 et 4 relatives aux conditions de résolution de certains contrats dans le secteur culturel et sportif. Les nouvelles modalités de ce dispositif s&#39;appliquent aux résolutions de contrats intervenues entre l&#39;entrée en vigueur de l&#39;ordonnance et le 16 février 2021 inclus.&lt;br/&gt;Sont ensuite identifiés les contrats concernés par le dispositif de l&#39;ordonnance :&lt;br/&gt;1° Les contrats de vente de titres d&#39;accès à une ou plusieurs prestations de spectacles vivants, y compris dans le cadre de festivals, et leurs éventuels services associés, conclus entre les personnes morales de droit privé exerçant les activités d&#39;entrepreneurs de spectacles vivants au sens de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006904563&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L7122-2 (V)&#39;&gt;article L. 7122-2 du code du travail&lt;/a&gt;, responsables de la billetterie, et leurs clients directement ou par l&#39;intermédiaire de distributeurs autorisés par elles ;&lt;br/&gt;2° Les contrats de vente de titres d&#39;accès à une ou plusieurs manifestations sportives, et leurs éventuels services associés, conclus entre les personnes morales de droit privé exerçant les activités d&#39;organisateurs ou propriétaires des droits d&#39;exploitation de manifestations sportives au sens de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071318&amp;idArticle=LEGIARTI000006547748&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du sport. - art. L333-1 (V)&#39;&gt;article L. 333-1 du code du sport&lt;/a&gt;, responsables de la billetterie, et leurs clients directement ou par l&#39;intermédiaire de distributeurs autorisés par elles ;&lt;br/&gt;3° Les contrats d&#39;accès aux établissements dans lesquels sont pratiquées des activités physiques et sportives mentionnés aux article &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071318&amp;idArticle=LEGIARTI000006547695&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du sport. - art. L322-1 (V)&#39;&gt;L. 322-1&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071318&amp;idArticle=LEGIARTI000006547696&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du sport. - art. L322-2 (V)&#39;&gt;L. 322-2&lt;/a&gt; du code du sport et leurs éventuels services associés, conclus entre les personnes morales de droit privé exploitant ces établissements et leurs clients ;&lt;br/&gt;4° Les contrats de vente d&#39;abonnements donnant accès aux prestations de spectacles vivants mentionnées au 1° et aux manifestations sportives mentionnées au 2°.&lt;br/&gt;L&#39;article 3 introduit une nouvelle cause de résolution pour les contrats mentionnés à l&#39;article 2 afin d&#39;autoriser les personnes mentionnées à ce même article ayant fait l&#39;objet d&#39;une limitation ou d&#39;une interdiction d&#39;accueil du public en application des dispositions réglementaires prises sur le fondement des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000041747466&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. L3131-15 (M)&#39;&gt;articles L. 3131-15 et suivants du code de la santé publique&lt;/a&gt;, pendant la période fixée à l&#39;article 1er, à procéder à la résolution des contrats conclus avec leurs clients dont l&#39;exécution est devenue impossible, à savoir :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- les personnes morales de droit privé exerçant les activités d&#39;entrepreneurs de spectacles vivants ;&lt;br/&gt;- les personnes morales de droit privé exerçant les activités d&#39;organisateurs ou les propriétaires des droits d&#39;exploitation de manifestations sportives ;&lt;br/&gt;- les personnes morales de droit privé exploitant les établissements dans lesquels sont pratiquées des activités physiques et sportives.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 4 aménage les conséquences de la résolution intervenue dans les conditions prévues par les articles 2 et 3. Le I de cet article pose le principe selon lequel, par dérogation aux dispositions en vigueur l&#39;entrepreneur de spectacle vivant, l&#39;organisateur ou propriétaire des droits d&#39;exploitation d&#39;une manifestation sportive et l&#39;exploitant d&#39;établissement dans lequel sont pratiquées des activités physiques et sportives peut proposer un avoir, à la place du remboursement de toute somme versée et correspondant en tout ou partie au montant des billets d&#39;accès aux prestations de spectacle vivant ou aux manifestations sportives et leurs éventuels services associés ou au montant des contrats d&#39;accès aux établissements dans lesquels sont pratiquées des activités physiques et sportives. Il s&#39;agit d&#39;une dérogation au droit au remboursement qui résulte des dispositions combinées des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070721&amp;idArticle=LEGIARTI000006436688&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code civil - art. 1193 (V)&#39;&gt;1193&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070721&amp;idArticle=LEGIARTI000006436970&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code civil - art. 1229 (V)&#39;&gt;1229&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070721&amp;idArticle=LEGIARTI000032035828&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code civil - art. 1352-8 (V)&#39;&gt;1352-8&lt;/a&gt; du code civil.&lt;br/&gt;Les dispositions du II de l&#39;article 4 prévoient que le montant de l&#39;avoir est égal à celui de l&#39;intégralité des paiements effectués au titre du contrat résolu. Lorsque cet avoir est proposé, le client ne peut solliciter le remboursement de ces paiements pendant la période de validité de l&#39;avoir.&lt;br/&gt;Elles prévoient également que l&#39;entrepreneur de spectacle vivant, l&#39;organisateur ou propriétaire des droits d&#39;exploitation d&#39;une manifestation sportive et l&#39;exploitant d&#39;établissement d&#39;activités physiques et sportives proposant un avoir au client l&#39;en informent sur un support durable (courrier ou courriel) au plus tard trente jours après la notification de la résolution du contrat. Cette information précise le montant de l&#39;avoir, ainsi que les conditions de délai et de durée de validité.&lt;br/&gt;Le III impose à l&#39;entrepreneur de spectacle vivant, l&#39;organisateur ou propriétaire des droits d&#39;exploitation d&#39;une manifestation sportive et l&#39;exploitant d&#39;établissement d&#39;activités physiques et sportives de proposer une nouvelle prestation afin que leur client puisse utiliser l&#39;avoir.&lt;br/&gt;Cette prestation fait l&#39;objet d&#39;un contrat répondant à des conditions strictement définies :&lt;br/&gt;1° La prestation est de même nature et de même catégorie que la prestation prévue par le contrat résolu mentionné au 1°, 2° ou 4° de l&#39;article 2, ou la prestation est identique ou équivalente à la prestation prévue par le contrat résolu mentionné au 3° de ce même article, le cas échéant ;&lt;br/&gt;2° Son prix n&#39;est pas supérieur à celui de la prestation prévue par ce contrat résolu mentionné au même article 2 ;&lt;br/&gt;3° Elle ne donne lieu à aucune majoration tarifaire autre que celles résultant de l&#39;achat de services associés, que le contrat résolu prévoyait.&lt;br/&gt;Le IV prévoit que cette proposition est formulée au plus tard dans un délai de trois mois à compter de la notification de la résolution. Cette proposition précise la durée pendant elle peut être acceptée par le client. Cette durée ne peut être supérieure à :&lt;br/&gt;1° Douze mois pour les contrats visés au 1° de l&#39;article 2 ainsi que pour les contrats de vente d&#39;abonnements donnant accès aux prestations de spectacles vivants mentionnées au 4° de l&#39;article 2 ;&lt;br/&gt;2° Dix-huit mois pour les contrats visés au 2° de l&#39;article 2 ainsi que pour les contrats de vente d&#39;abonnements donnant accès aux manifestations sportives mentionnées au 4° de l&#39;article 2 ;&lt;br/&gt;3° Dix mois pour les contrats visés au 3° de l&#39;article 2.&lt;br/&gt;Le V spécifie que, lorsque le prix de la nouvelle prestation proposée diffère de la prestation prévue par le contrat résolu, le prix à acquitter au titre de cette nouvelle prestation tient compte de l&#39;avoir. Concrètement, cela se traduit par :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- en cas de prestation de qualité et de prix supérieurs : le paiement par le client d&#39;une somme complémentaire ;&lt;br/&gt;- en cas de prestation différente d&#39;un montant inférieur au montant de l&#39;avoir : la conservation du solde de cet avoir, restant utilisable selon les modalités prévues par l&#39;ordonnance, jusqu&#39;au terme de la période de validité de l&#39;avoir (nature sécable de l&#39;avoir).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Toutefois, dans le cas où le client a accepté un avoir en application de l&#39;ordonnance du 7 mai 2020 et qu&#39;un nouvel avoir lui est proposé dans le cadre de la présente ordonnance, la durée de validité de l&#39;avoir court à compter de la réception de la proposition du premier avoir, telle que prévue par l&#39;ordonnance du 7 mai 2020.&lt;br/&gt;En application du VI, à défaut de conclusion du contrat relatif à la nouvelle prestation avant le terme de la période de validité, l&#39;entrepreneur de spectacle vivant, l&#39;organisateur ou propriétaire des droits d&#39;exploitation d&#39;une manifestation sportive et l&#39;exploitant d&#39;établissement dans lequel sont pratiquées des activités physiques et sportives procède ou fait procéder au remboursement auquel il est tenu, c&#39;est-à-dire de l&#39;intégralité des paiements effectués au titre du contrat résolu ou, le cas échéant, du solde de l&#39;avoir restant.&lt;br/&gt;Tel est l&#39;objet de la présente ordonnance que nous avons l&#39;honneur de soumettre à votre approbation.&lt;br/&gt;Veuillez agréer, Monsieur le Président, l&#39;assurance de notre profond respect.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677383"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ordonnance n° 2020-1599 du 16 décembre 2020 relative aux aides exceptionnelles à destination des auteurs et titulaires de droits voisins touchés par les conséquences économiques, financières et sociales de la propagation du virus covid-19 et aux conditions financières de résolution de certains contrats dans les secteurs de la culture et du sport</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677401</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 1er de l&#39;ordonnance du 27 mars 2020 susvisée est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Les mots : « jusqu&#39;au 31 décembre 2020 » sont remplacés par les mots : « jusqu&#39;au 31 décembre 2021 » ; &lt;br/&gt;2° Il est inséré un nouvel alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Les noms des bénéficiaires des aides financières mentionnées au premier alinéa ne sont pas inscrits dans la base de données électronique mentionnée à l&#39;article L. 326-2 du code de la propriété intellectuelle. » &lt;br/&gt;L&#39;ordonnance susvisée ainsi modifiée est applicable dans les îles Wallis et Futuna.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les articles 3 et 4 de la présente ordonnance sont applicables à la résolution, lorsqu&#39;elle intervient entre la date d&#39;entrée en vigueur de la présente ordonnance et le 16 février 2021 inclus :&lt;br/&gt;1° Des contrats de vente de titres d&#39;accès à une ou plusieurs prestations de spectacles vivants, y compris dans le cadre de festivals, et leurs éventuels services associés, conclus entre les personnes morales de droit privé exerçant les activités d&#39;entrepreneurs de spectacles vivants au sens de l&#39;article L. 7122-2 du code du travail, responsables de la billetterie, et leurs clients directement ou par l&#39;intermédiaire de distributeurs autorisés par elles ;&lt;br/&gt;2° Des contrats de vente de titres d&#39;accès à une ou plusieurs manifestations sportives, et leurs éventuels services associés, conclus entre les personnes morales de droit privé exerçant les activités d&#39;organisateurs ou propriétaires des droits d&#39;exploitation de manifestations sportives au sens de l&#39;article L. 333-1 du code du sport, responsables de la billetterie, et leurs clients directement ou par l&#39;intermédiaire de distributeurs autorisés par elles ;&lt;br/&gt;3° Des contrats d&#39;accès aux établissements dans lesquels sont pratiquées des activités physiques et sportives mentionnés aux articles L. 322-1 et L. 322-2 du code du sport et leurs éventuels services associés, conclus entre les personnes morales de droit privé exploitant ces établissements et leurs clients ;&lt;br/&gt;4° Des contrats de vente d&#39;abonnements donnant accès aux prestations de spectacles vivants mentionnées au 1° et aux manifestations sportives mentionnées au 2°.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les personnes morales de droit privé, exerçant les activités d&#39;entrepreneurs de spectacles vivants, d&#39;organisateurs ou propriétaires des droits d&#39;exploitation de manifestations sportives ou exploitant les établissements dans lesquels sont pratiquées des activités physiques et sportives, faisant l&#39;objet d&#39;une limitation ou d&#39;une interdiction d&#39;accueil du public en application des dispositions réglementaires prises sur le fondement des articles L. 3131-15 et L. 3131-17 du code de la santé publique, peuvent, pendant la période fixée à l&#39;article 2, notifier à leurs clients la résolution des contrats mentionnés à l&#39;article 2 dont l&#39;exécution est devenue impossible.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Par dérogation aux dispositions du troisième alinéa de l&#39;article 1229 du code civil, lorsqu&#39;un contrat fait l&#39;objet d&#39;une résolution dans les conditions prévues aux articles 2 et 3 de la présente ordonnance, les personnes morales mentionnées à cet article 3 peuvent, directement ou par l&#39;intermédiaire de distributeurs autorisés par elles, proposer, en lieu et place du remboursement de toute somme versée et correspondant en tout ou partie au montant des billets ou contrats d&#39;accès aux prestations mentionnées à l&#39;article 2, un avoir que le client pourra utiliser dans les conditions prévues par les dispositions des II à VI du présent article.&lt;br/&gt;II. - Le montant de l&#39;avoir prévu au I du présent article est égal à celui de l&#39;intégralité des paiements effectués au titre des prestations non réalisées du contrat résolu. Lorsque cet avoir est proposé, le client ne peut solliciter le remboursement de ces paiements, sous réserve, au terme de la période de validité de l&#39;avoir prévue au IV du présent article, des dispositions du VI de cet article.&lt;br/&gt;Lorsqu&#39;un avoir est proposé en application du I du présent article, le client est informé sur un support durable au plus tard trente jours après la notification de la résolution du contrat. Cette information précise le montant de l&#39;avoir, ainsi que les conditions de délai et de durée de validité prévues au IV du présent article.&lt;br/&gt;III. - Les personnes morales mentionnées à l&#39;article 3 qui ont conclu les contrats mentionnés à l&#39;article 2, directement ou par l&#39;intermédiaire de distributeurs autorisés par elles, proposent une nouvelle prestation permettant l&#39;utilisation de l&#39;avoir mentionné au I du présent article et qui fait l&#39;objet d&#39;un contrat répondant aux conditions suivantes :&lt;br/&gt;1° La prestation est de même nature et de même catégorie que la prestation prévue par le contrat résolu mentionné au 1°, 2° ou 4° de l&#39;article 2, ou la prestation est identique ou équivalente à la prestation prévue par le contrat résolu mentionné au 3° de l&#39;article 2, le cas échéant ;&lt;br/&gt;2° Son prix n&#39;est pas supérieur à celui de la prestation prévue par le contrat résolu mentionné à l&#39;article 2 ;&lt;br/&gt;3° Elle ne donne lieu à aucune majoration tarifaire autre que celles résultant de l&#39;achat de services associés, que le contrat résolu prévoyait.&lt;br/&gt;IV. - La proposition mentionnée au III du présent article est formulée au plus tard dans un délai de trois mois à compter de la notification de la résolution mentionnée à l&#39;article 2. La proposition précise la durée pendant laquelle le client peut l&#39;accepter. Cette durée court à compter de la réception de la proposition et ne peut pas être supérieure à :&lt;br/&gt;1° Douze mois pour les contrats mentionnés au 1° de l&#39;article 2 ainsi que pour les contrats de vente d&#39;abonnements donnant accès aux prestations de spectacles vivants mentionnées au 4° de l&#39;article 2 ;&lt;br/&gt;2° Dix-huit mois pour les contrats visés au 2° de l&#39;article 2 ainsi que pour les contrats de vente d&#39;abonnements donnant accès aux manifestations sportives mentionnées au 4° de l&#39;article 2 ;&lt;br/&gt;3° Dix mois pour les contrats visés au 3° de l&#39;article 2.&lt;br/&gt;Dans le cas où le client a accepté un avoir en application de l&#39;ordonnance susvisée du 7 mai 2020 et qu&#39;un nouvel avoir lui est proposé en application du I du présent article, la durée mentionnée aux 1°, 2° et 3° du présent IV court à compter de la réception de la proposition du premier avoir telle que prévue par l&#39;ordonnance du 7 mai 2020.&lt;br/&gt;V. - Lorsque les personnes morales mentionnées à l&#39;article 3 proposent au client qui le leur demande une prestation dont le prix est différent de celui de la prestation prévue par le contrat résolu mentionné à l&#39;article 2, le prix à acquitter au titre de cette nouvelle prestation tient compte de l&#39;avoir mentionné au I du présent article.&lt;br/&gt;VI. - A défaut de la conclusion du contrat relatif à la nouvelle prestation prévue au III du présent article ou déterminée en accord avec le client, avant le terme de la période de validité mentionnée au IV de cet article, les personnes morales mentionnées à l&#39;article 3 procèdent ou font procéder au remboursement de l&#39;intégralité des paiements effectués au titre des prestations non réalisées du contrat résolu, auquel ils sont tenus en application des dispositions du code civil mentionnées au I du présent article. Ils procèdent ou font procéder, le cas échéant, au remboursement d&#39;un montant égal au solde de l&#39;avoir qui n&#39;a pas été utilisé par le client.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre, le ministre de l&#39;éducation nationale, de la jeunesse et des sports, la ministre de la culture et la ministre déléguée auprès du ministre de l&#39;éducation nationale, de la jeunesse et des sports, chargée des sports, sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application de la présente ordonnance, qui sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677401"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 décembre 2020 portant agrément pour la conservation d&#39;archives publiques courantes et intermédiaires</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677407</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 7 décembre 2020, la société Archives Réunion, (9, avenue Roland-Garros, 97438 Sainte-Marie) est agréée pour la conservation d&#39;archives publiques courantes et intermédiaires, sur support papier, au sein du bâtiment E de son site de Sainte-Marie (9, avenue Roland-Garros, 97438 Sainte-Marie).&lt;br/&gt;Le présent agrément est accordé, pour une durée de cinq ans, à compter de la publication du présent arrêté au Journal officiel de la République française. En cas de changement substantiel affectant, durant cette période, les conditions au vu desquelles l&#39;agrément a été accordé, le titulaire en informera sans délai la ministre chargée de la culture.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677407"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 décembre 2020 portant agrément pour la conservation d&#39;archives publiques courantes et intermédiaires</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677409</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 8 décembre 2020, la société GEDIP (immeuble Feri, zone artisanale de Roujol, 97170 Petit-Bourg) est agréée pour la conservation d&#39;archives publiques courantes et intermédiaires sur support papier, au sein de son emprise de Saint-Joseph (lot n° 9, zone Choco-Choisy, 97212 Saint-Joseph, Martinique).&lt;br/&gt;Le présent agrément est accordé, pour une durée de cinq ans, à compter de la publication du présent arrêté au Journal officiel de la République française. En cas de changement substantiel affectant, durant cette période, les conditions au vu desquelles l&#39;agrément a été accordé, le titulaire en informera sans délai la ministre chargée de la culture.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677409"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 décembre 2020 portant agrément pour la conservation d&#39;archives publiques courantes et intermédiaires</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677411</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 8 décembre 2020, la société ACSG (13, rue Ferdinand-de-Lesseps, 95190 Goussainville) est agréée pour la conservation d&#39;archives publiques courantes et intermédiaires sur support papier, au sein de son emprise de Goussainville (13, rue Ferdinand-de-Lesseps, 95190 Goussainville).&lt;br/&gt;Le présent agrément est accordé, pour une durée de cinq ans, à compter de la publication du présent arrêté au Journal officiel de la République française. En cas de changement substantiel affectant, durant cette période, les conditions au vu desquelles l&#39;agrément a été accordé, le titulaire en informera sans délai la ministre chargée de la culture.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677411"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 décembre 2020 portant agrément pour la conservation d&#39;archives publiques courantes et intermédiaires</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677413</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 8 décembre 2020, le Centre informatique national de l&#39;Enseignement supérieur (CINES, 950, rue Saint-Priest, 34097 Montpellier) est agréé pour la conservation d&#39;archives publiques courantes et intermédiaires, sur support numérique, au moyen de sa plate-forme d&#39;archivage électronique VITAM, hébergée au sein de son centre-serveur de Montpellier avec réplication dans le centre-serveur de l&#39;IN2P3 à Villeurbanne.&lt;br/&gt;Le présent agrément est accordé pour une durée de trois ans, à compter de la publication du présent arrêté au Journal officiel de la République française. En cas de changement substantiel affectant, durant cette période, les conditions au vu desquelles le renouvellement d&#39;agrément a été accordé, le titulaire en informera sans délai la ministre chargée de la culture.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677413"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 décembre 2020 portant nomination au conseil d&#39;administration de l&#39;Ecole nationale supérieure des métiers de l&#39;image et du son</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677817</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 8 décembre 2020, sont nommés membres du conseil d&#39;administration de l&#39;Ecole nationale supérieure des métiers de l&#39;image et du son, au titre des personnalités qualifiées :&lt;br/&gt;En qualité de membres titulaires :&lt;br/&gt;M. BEREYZIAT (Frédéric), directeur de la gestion et de la coordination d&#39;ARTE France ;&lt;br/&gt;Mme DE SACY (Agnès), scénariste ;&lt;br/&gt;M. HUCK (Didier), directeur des relations institutionnelles, responsable social et environnement de la société Technicolor Mikros image et président de la Fédération des industries du cinéma, de l&#39;audiovisuel et du multimédia ;&lt;br/&gt;Mme LUCIANI (Marie-Ange), productrice ;&lt;br/&gt;Mme SCOTTA (Carole), distributrice, présidente de la société de production indépendante Haut et Court et du syndicat professionnel des distributeurs indépendants réunis européens (DIRE) ;&lt;br/&gt;M. TESSON (Charles), critique et historien du cinéma et délégué général de la Société française de cinématographie (SFC).&lt;br/&gt;En qualité de membres suppléants :&lt;br/&gt;Mme DIJAN (Katell), directrice de la photographie ;&lt;br/&gt;M. GOMIS (Alain), réalisateur et directeur du centre Yennenga à Dakar ;&lt;br/&gt;M. LE DIBERDIER (Alain), économiste ;&lt;br/&gt;M. PATRY (Richard), président fondateur de la société Nord-Ouest Exploitation et président de la Fédération nationale des cinémas français ;&lt;br/&gt;Mme PETITJEAN (Mélissa), mixeuse son ;&lt;br/&gt;Mme TANNER (Elisabeth), agente de comédiens, codirigeante de Time Art et présidente du Syndicat français des agents artistiques et littéraires (SFAAL).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677817"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 15 décembre 2020 portant nomination (administration centrale)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677819</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du Premier ministre et de la ministre de la culture en date du 15 décembre 2020, M. Jean-Charles BÉDAGUE, conservateur en chef du patrimoine, est reconduit dans ses fonctions de sous-directeur de la communication et de la valorisation des archives au service interministériel des archives de France de la direction générale des patrimoines, à l&#39;administration centrale du ministère de la culture, pour une durée de deux ans, à compter du 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677819"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 15 décembre 2020 portant nomination (service à compétence nationale)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677821</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du Premier ministre et de la ministre de la culture en date du 15 décembre 2020, M. Jean-François LHOSTE, administrateur civil hors classe, est reconduit dans ses fonctions de sous-directeur, chargé de la direction administrative et financière du service à compétence nationale « Archives nationales », pour une durée de deux ans à compter du 6 janvier 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677821"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 14 décembre 2020 portant nomination dans le grade de conservateur général du patrimoine</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042672261</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 14 décembre 2020, sont nommés et titularisés dans le grade de conservateur général du patrimoine, les conservateurs en chef du patrimoine dont les noms suivent :&lt;br/&gt;M. Christophe BEYELER ;&lt;br/&gt;M. Thierry BONIN ;&lt;br/&gt;Mme Ghislaine BOUCHET ;&lt;br/&gt;Mme Delphine CHRISTOPHE-LEBLANC ;&lt;br/&gt;Mme Florence CLAVAUD ;&lt;br/&gt;M. Dominique CLIQUET ;&lt;br/&gt;M. Marc DESTI ;&lt;br/&gt;M. Louis FRANK ;&lt;br/&gt;Mme Anne-Marie GARCIA ;&lt;br/&gt;Mme Valérie GAUDARD ;&lt;br/&gt;M. François GIUSTINIANI ;&lt;br/&gt;M. Jean-Marc GOUEDO ;&lt;br/&gt;Mme Ariane JAMES-SARAZIN ;&lt;br/&gt;Mme Violaine JEAMMET ;&lt;br/&gt;Mme Mireille KLEIN ;&lt;br/&gt;M. Frédéric LACAILLE ;&lt;br/&gt;Mme Véronique NOTIN ;&lt;br/&gt;Mme Aude PESSEY ;&lt;br/&gt;M. François PETRAZOLLER ;&lt;br/&gt;M. David PEYCERE ;&lt;br/&gt;Mme Corinne PORTE ;&lt;br/&gt;M. Jean-Jacques RIOULT ;&lt;br/&gt;M. Daniel ROGER ;&lt;br/&gt;M. Thierry SARMANT ;&lt;br/&gt;M. Mathieu STOLL ;&lt;br/&gt;M. Lucien VALLIN ;&lt;br/&gt;Mme Marion VEYSSIERE.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-16 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042672261"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 10 novembre 2020 portant agrément pour la conservation d&#39;archives publiques courantes et intermédiaires</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665577</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 10 novembre 2020, la société Belfort Archives Logistique, sise 1, rue Edouard-Branly, Techn&#39;Hom 2, 90000 Belfort, est agréée pour la conservation d&#39;archives publiques courantes et intermédiaires, sur support papier, au sein des cellules n° 2 et n° 3 de son dépôt d&#39;archives sis à la même adresse.&lt;br/&gt;Le présent agrément est délivré pour une durée de cinq ans, à compter de sa parution au Journal officiel de la République française. En cas de changement substantiel affectant, durant cette période, les conditions au vu desquelles l&#39;agrément a été accordé, le titulaire en informera sans délai la ministre chargée de la culture.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665577"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 10 décembre 2020 attribuant l&#39;appellation « musée de France » en application de l&#39;article L. 442-1 du code du patrimoine</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665579</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;appellation « musée de France » est attribuée au « musée Daubigny » d&#39;Auvers-sur-Oise.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665579"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 10 décembre 2020 portant nomination (directions régionales des affaires culturelles)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665949</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 10 décembre 2020, M. Christian DOUALE, architecte et urbaniste de l&#39;Etat en chef, est reconduit dans ses fonctions de directeur régional adjoint délégué des affaires culturelles de la région Hauts-de-France en charge des patrimoines et de l&#39;architecture, pour une durée d&#39;un an à compter du 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665949"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 10 décembre 2020 portant nomination (directions régionales des affaires culturelles)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665951</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 10 décembre 2020, Mme Christine DIFFEMBACH, inspectrice et conseillère hors classe de la création, des enseignements artistiques et de l&#39;action culturelle, est reconduite dans ses fonctions de directrice régionale adjointe déléguée des affaires culturelles de la région Nouvelle-Aquitaine en charge de la démocratisation culturelle et de l&#39;action territoriale, pour une durée d&#39;un an à compter du 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665951"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 10 décembre 2020 portant nomination (directions régionales des affaires culturelles)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665953</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 10 décembre 2020, M. Michel VAGINAY, conservateur général du patrimoine, est reconduit dans ses fonctions de directeur régional adjoint délégué des affaires culturelles de la région Occitanie, en charge des patrimoines et de l&#39;architecture, pour une durée d&#39;un an, à compter du 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665953"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 27 novembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 14 septembre 2017 portant application aux agents du ministère de la culture du décret n° 67-290 du 28 mars 1967 fixant les modalités de calcul des émoluments des personnels de l&#39;Etat et des établissements publics de l&#39;Etat à caractère administratif en service à l&#39;étranger</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042659997</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après l&#39;article 7 de l&#39;arrêté du 14 septembre 2017 susvisé, est inséré un article 7-1 ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 7-1. - Le montant de l&#39;indemnité d&#39;intérim des fonctions de directeur de l&#39;Académie de Rome est égal à 15 % du montant de l&#39;indemnité de résidence à l&#39;étranger afférente à l&#39;emploi de directeur vacant.&lt;br/&gt;« L&#39;indemnité d&#39;intérim est exclusive de tout remboursement de frais de séjour sur le lieu de l&#39;intérim.&lt;br/&gt;« L&#39;indemnité d&#39;intérim est versée mensuellement. Cependant, sur décision du ministre, elle peut faire l&#39;objet d&#39;un seul versement effectué au plus tard le 31 décembre de l&#39;année civile suivant celle de la date de la fin de la situation d&#39;intérim. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les articles 6 et 9 du même arrêté sont abrogés.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-13 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042659997"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 1er décembre 2020 portant habilitation en qualité d&#39;opérateur d&#39;archéologie préventive du service archéologique municipal de Béziers</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042660010</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture et de la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation en date du 1er décembre 2020 :&lt;br/&gt;Le service archéologique municipal de Béziers est habilité pour la réalisation des diagnostics prescrits dans son ressort territorial, dans les conditions fixées par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074236&amp;idArticle=LEGIARTI000006845697&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du patrimoine - art. L523-4 (V)&#39;&gt;article L. 523-4 du code du patrimoine&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Le service archéologique municipal de Béziers est habilité pour l&#39;exécution de fouilles d&#39;archéologie préventive pour la période chronologique du Moyen Âge sur le territoire de la région Occitanie, dans les conditions fixées par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074236&amp;idArticle=LEGIARTI000006845692&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du patrimoine - art. L522-8 (V)&#39;&gt;article L. 522-8 du code du patrimoine&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;La présente habilitation est délivrée à compter du 10 décembre 2020. En cas de changement substantiel affectant les conditions au vu desquelles l&#39;habilitation a été accordée, le titulaire en informe sans délai le ministre chargé de la culture.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-13 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042660010"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 1er décembre 2020 portant habilitation en qualité d&#39;opérateur d&#39;archéologie préventive de la direction de l&#39;archéologie de la communauté d&#39;agglomération de Béthune-Bruay, Artois-Lys Romane</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042660014</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture et de la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation en date du 1er décembre 2020 :&lt;br/&gt;La direction de l&#39;archéologie de la communauté d&#39;agglomération de Béthune-Bruay, Artois-Lys Romane est habilitée pour la réalisation des diagnostics prescrits dans son ressort territorial, dans les conditions fixées par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074236&amp;idArticle=LEGIARTI000006845697&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du patrimoine - art. L523-4 (V)&#39;&gt;article L. 523-4 du code du patrimoine&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;La direction de l&#39;archéologie de la communauté d&#39;agglomération de Béthune-Bruay, Artois-Lys Romane est habilitée pour l&#39;exécution de fouilles d&#39;archéologie préventive pour les périodes chronologiques allant des âges des métaux à l&#39;Epoque contemporaine sur le territoire de la région Hauts-de-France, dans les conditions fixées par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074236&amp;idArticle=LEGIARTI000006845692&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du patrimoine - art. L522-8 (V)&#39;&gt;article L. 522-8 du code du patrimoine&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;La présente habilitation est délivrée à compter du 16 décembre 2020. En cas de changement substantiel affectant les conditions au vu desquelles l&#39;habilitation a été accordée, le titulaire en informe sans délai le ministre chargé de la culture.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-13 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042660014"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 10 décembre 2020 attribuant l&#39;appellation « musée de France » en application de l&#39;article L. 442-1 du code du patrimoine</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042660018</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;appellation « musée de France » est attribuée à la « Fondation Vasarely » d&#39;Aix-en-Provence.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-13 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042660018"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 10 décembre 2020 attribuant l&#39;appellation « musée de France » en application de l&#39;article L. 442-1 du code du patrimoine</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042660023</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;appellation « musée de France » est attribuée au « musée Narbo Via » de Narbonne.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-13 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042660023"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 10 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 17 septembre 2003 attribuant l&#39;appellation « musée de France » en application des dispositions de l&#39;article 18-II de la loi n° 2002-5 du 4 janvier 2002</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042660027</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 1er de l&#39;arrêté du 17 septembre 2003 susvisé est modifié comme suit :&lt;br/&gt;1° A la rubrique « nom du musée », en face de la ligne du département de la Loire (42), commune de Feurs, les mots : « Musée municipal » sont remplacés par les mots : « Musée de Feurs » ;&lt;br/&gt;2° A la rubrique « nom du musée », en face de la ligne du département de l&#39;Ille-et-Vilaine (35), commune de Rennes, les mots : « Ecomusée du Pays de Rennes » sont remplacés par les mots : « Ecomusée de la Bintinais ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-13 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042660027"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 10 décembre 2020 portant nomination (directions régionales des affaires culturelles)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042660314</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 10 décembre 2020, Mme Diane de RUGY, attachée d&#39;administration hors classe, est reconduite dans ses fonctions de directrice régionale adjointe des affaires culturelles de la région Normandie, pour une durée d&#39;un an à compter du 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-13 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042660314"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 11 décembre 2020 portant nomination au conseil d&#39;administration du Théâtre national de Chaillot</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042660316</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 11 décembre 2020, sont nommés membres du conseil d&#39;administration du Théâtre national de Chaillot au titre des personnalités qualifiées dans le domaine culturel :&lt;br/&gt;M. BLOCHE (Patrick), adjoint à la maire de Paris en charge de l&#39;éducation, de la petite enfance, de la famille, des nouveaux apprentissages et du Conseil de Paris ;&lt;br/&gt;Mme CHAZAL (Claire), journaliste ;&lt;br/&gt;Mme TSEKENIS (Catherine), directrice du Centre national de la danse.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-13 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042660316"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1569 du 11 décembre 2020 relatif à l&#39;aide exceptionnelle pour les livraisons de livres neufs et de supports phonographiques</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042658194</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Il est institué pour l&#39;année 2020 une aide exceptionnelle visant à couvrir les frais d&#39;expédition des livres neufs et des supports phonographiques à destination de leurs clients personnes physiques, au bénéfice :&lt;br/&gt;1° Des détaillants cités à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000517179&amp;idArticle=LEGIARTI000006510830&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 81-766 du 10 août 1981 - art. 1 (M)&#39;&gt;article 1er de la loi du 10 août 1981 susvisée&lt;/a&gt; ;&lt;br/&gt;2° Des détaillants exerçant une activité à titre principal en lien avec la vente au détail de supports phonographiques.&lt;br/&gt;Le bénéfice de l&#39;aide est subordonné à la condition que le détaillant soit à jour de ses obligations à l&#39;égard de l&#39;administration fiscale et de l&#39;organisme de recouvrement des cotisations patronales de sécurité sociale et d&#39;allocations familiales.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Sont éligibles à l&#39;aide exceptionnelle prévue à l&#39;article 1er les personnes morales de droit privé résidentes fiscales en France, ainsi que celles résidentes fiscales à Saint-Martin, Saint-Barthélemy et Saint-Pierre-et Miquelon, qui répondent aux conditions cumulatives suivantes :&lt;br/&gt;1° Etre employeurs de moins de 250 salariés au 1er janvier 2020. Ce seuil est calculé selon les modalités prévues par le I de l&#39;article L. 130-1 du code de la sécurité sociale ;&lt;br/&gt;2° Exercer leur activité principale dans le secteur de la vente au détail de livres en magasin spécialisé et réaliser au moins 50 % du chiffre d&#39;affaires net hors taxes par la vente au détail de livres neufs. Pour les entreprises créées à partir du 5 novembre 2019 et ne disposant pas d&#39;un exercice comptable certifié au 5 novembre 2020, cette condition est considérée comme remplie si la valeur du stock de livres neufs au 5 novembre 2020 est égale à au moins 50 % de la valeur totale du stock ;&lt;br/&gt;3° Ne pas avoir été déclarée en situation de liquidation judiciaire au 5 novembre 2020 ;&lt;br/&gt;4° Avoir un chiffre d&#39;affaires net hors taxes inférieur à 50 millions d&#39;euros ou un bilan total inférieur à 43 millions d&#39;euros ;&lt;br/&gt;5° Lorsqu&#39;elles sont constituées sous forme d&#39;association, être assujetties aux impôts commerciaux ou employer au moins un salarié ;&lt;br/&gt;6° Disposer au 30 octobre 2020 d&#39;au moins un établissement physique accueillant le public toute l&#39;année pour la vente à tout public de livres imprimés au détail ;&lt;br/&gt;7° Avoir fait l&#39;objet d&#39;une interdiction d&#39;accueil du public à partir du 30 octobre 2020 et ne pas avoir accueilli le public en dehors des conditions définies par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042475143&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1310 du 29 octobre 2020 (V)&#39;&gt;décret du 29 octobre 2020 susvisé&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;II. - Sont également éligibles les personnes morales de droit privé résidentes fiscales en France, ainsi que celles résidentes fiscales à Saint-Martin, Saint-Barthélemy et Saint-Pierre-et Miquelon, qui remplissent les conditions mentionnées aux 1°, 3° et 4° du I du présent article ainsi que les conditions suivantes :&lt;br/&gt;1° Constituer une filiale d&#39;un groupe réalisant au moins 45 % du chiffre d&#39;affaires net hors taxes par la vente au détail de livres neufs s&#39;adressant à tout public et comptant au moins une filiale remplissant les conditions mentionnées au I du présent article ;&lt;br/&gt;2° Réaliser au moins 50 % du chiffre d&#39;affaires net hors taxes par la vente au détail de livres imprimés.&lt;br/&gt;III. - Sont également éligibles les personnes morales de droit privé résidentes fiscales en France, ainsi que celles résidentes fiscales à Saint-Martin, Saint-Barthélemy et Saint-Pierre-et Miquelon, qui répondent aux conditions cumulatives suivantes :&lt;br/&gt;1° Etre employeurs de moins de 10 salariés au 1er janvier 2020. Ce seuil est calculé selon les modalités prévues par le I de l&#39;article L. 130-1 du code de la sécurité sociale ;&lt;br/&gt;2° Exercer leur activité principale dans le secteur de la vente au détail de supports phonographiques en magasin spécialisé et réaliser au moins 50 % du chiffre d&#39;affaires net hors taxes par cette activité. Pour les entreprises créées à partir du 5 novembre 2019 et ne disposant pas d&#39;un exercice comptable certifié au 5 novembre 2020, cette condition est considérée comme remplie si la valeur du stock de supports phonographique au 5 novembre 2020 est égale à au moins 50 % de la valeur totale du stock ;&lt;br/&gt;3° Ne pas avoir été déclarée en situation de liquidation judiciaire au 5 novembre 2020 ;&lt;br/&gt;4° Avoir un chiffre d&#39;affaires net hors taxes ou un bilan total inférieurs à 2 millions d&#39;euros ;&lt;br/&gt;5° Lorsqu&#39;elles sont constituées sous forme d&#39;association, être assujetties aux impôts commerciaux ou employer au moins un salarié ;&lt;br/&gt;6° Disposer au 30 octobre 2020 d&#39;au moins un établissement physique accueillant le public toute l&#39;année pour la vente à tout public de supports phonographiques au détail ;&lt;br/&gt;7° Avoir fait l&#39;objet d&#39;une interdiction d&#39;accueil du public à partir du 30 octobre 2020 et ne pas avoir accueilli le public en dehors des conditions définies par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042475143&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1310 du 29 octobre 2020 (V)&#39;&gt;décret du 29 octobre 2020 susvisé&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Les dépenses éligibles sont les dépenses contractées par le bénéficiaire de l&#39;aide du 5 novembre au 31 décembre 2020 auprès d&#39;entreprises qui exercent une activité de poste et de courrier ou une activité de messagerie ou de fret express.&lt;br/&gt;Les dépenses correspondant à des envois d&#39;un poids inférieur à 50 grammes ne sont pas éligibles.&lt;br/&gt;Les dépenses éligibles correspondent à des envois à des clients personnes physiques. Les envois contenant exclusivement des livres neufs sont opérés dans le respect des conditions de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000517179&amp;idArticle=LEGIARTI000006510830&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 81-766 du 10 août 1981 - art. 1 (M)&#39;&gt;article 1er de la loi du 10 août 1981 susvisée&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Pour les entreprises établies sur le territoire métropolitain, seules les dépenses correspondant à des envois au sein de ce territoire sont éligibles. Pour les entreprises établies au sein d&#39;un territoire mentionné à l&#39;annexe 2 du décret du 29 octobre 2020 susvisé, seules les dépenses correspondant à des envois au sein de ce territoire sont éligibles.&lt;br/&gt;II. - A l&#39;appui de sa demande d&#39;aide, l&#39;entreprise déclare la somme des montants qui lui ont été facturés par les prestataires de livraison pour l&#39;expédition de marchandises à des particuliers pendant la période mentionnée au premier alinéa du I.&lt;br/&gt;Dans le cas où l&#39;entreprise déclare que ces envois contiennent exclusivement soit des livres neufs, soit des supports phonographiques, soit des livres neufs et des supports phonographiques, le montant de l&#39;aide est égal à l&#39;assiette des dépenses éligibles.&lt;br/&gt;Dans le cas où l&#39;entreprise éligible au titre du I ou du II de l&#39;article 2 déclare que ces envois ne contiennent pas exclusivement des livres neufs, ou exclusivement des livres neufs et des supports phonographiques, il est appliqué un taux de remboursement à l&#39;assiette des dépenses éligibles. Ce taux est le produit de la part du chiffre d&#39;affaires réalisé par la vente de livres imprimés et de supports phonographiques et du nombre de livres neufs imprimés vendus rapporté au nombre de livres imprimés vendus.&lt;br/&gt;Dans le cas où l&#39;entreprise éligible au titre du III de l&#39;article 2 déclare que ces envois ne contiennent pas exclusivement des supports phonographiques, ou exclusivement des supports phonographiques et des livres neufs, il est appliqué un taux de remboursement à l&#39;assiette des dépenses éligibles. Ce taux correspond à la part du chiffre d&#39;affaires réalisé par la vente à distance de supports phonographiques et de livres imprimés.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La gestion de l&#39;aide est confiée à l&#39;Agence de services et de paiement, avec laquelle le ministre chargé de la culture conclut une convention à cet effet.&lt;br/&gt;A ce titre, l&#39;Agence de services et de paiement est chargée :&lt;br/&gt;1° De recevoir et d&#39;instruire les demandes d&#39;aide ;&lt;br/&gt;2° De verser l&#39;aide aux bénéficiaires ;&lt;br/&gt;3° D&#39;opérer des contrôles après le versement de l&#39;aide en vue de s&#39;assurer de la réalité des éléments déclarés ;&lt;br/&gt;4° Le cas échéant, de recouvrer les sommes indûment perçues ;&lt;br/&gt;5° De traiter les réclamations et recours relevant de sa responsabilité.&lt;br/&gt;L&#39;Agence de services et de paiement peut demander aux entreprises toute information complémentaire nécessaire à l&#39;instruction et au paiement de l&#39;aide.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dossiers de demande de l&#39;aide exceptionnelle prévue à l&#39;article 1er doivent être adressés à l&#39;Agence de services et de paiement dans un délai maximal de quatre mois suivant la fin de la période mentionnée au premier alinéa de l&#39;article 3.&lt;br/&gt;L&#39;aide est versée au plus tard le 30 juin 2021.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les documents attestant du respect des conditions d&#39;éligibilité et de l&#39;exactitude du calcul du montant de l&#39;aide sont conservés par le bénéficiaire pendant cinq années à compter de la date de versement de cette dernière. Pendant cette période, l&#39;Agence de services et de paiement peut demander à tout bénéficiaire communication de tout document relatif à son activité, notamment administratif ou comptable, permettant de justifier de son éligibilité et de l&#39;exactitude du montant de l&#39;aide reçue. Le bénéficiaire dispose d&#39;un délai d&#39;un mois pour produire ces justifications à compter de la date de la demande. En cas d&#39;irrégularités constatées, d&#39;absence de réponse ou de réponse incomplète à cette demande, les bénéficiaires sont tenus de reverser à l&#39;Agence de services et de paiement les versements indus.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, le ministre des outre-mer, la ministre de la culture et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-12 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042658194"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 31 octobre 2020 portant suppression d&#39;une régie d&#39;avances et de recettes auprès du Centre national du microfilm et de la numérisation</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042658214</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les articles 1er et 2 de l&#39;arrêté du 31 octobre 2020 susvisé sont modifiés comme suit :&lt;br/&gt;Les mots : « à compter du 31 octobre 2020 » sont remplacés par les mots : « à compter du 31 décembre 2020 » sous réserve du reversement de l&#39;avance initiale.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général des patrimoines et le directeur du Centre national du microfilm et de la numérisation sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-12 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042658214"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
</feed>