<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Legifrance RSS - conseil-superieur-de-l-audiovisuel</title>
  <id>https://raw.githubusercontent.com/ldicarlo/legifrance-rss/master/feed/all_conseil-superieur-de-l-audiovisuel.xml</id>
  <updated>2021-02-17T07:53:42+01:00</updated>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss </subtitle>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Décision n° 2021-82 du 10 février 2021 modifiant la décision n° 2020-832 du 25 novembre 2020 relative à un appel aux candidatures pour l&#39;exploitation de services de radio par voie hertzienne terrestre en modulation de fréquence à temps complet dans le ressort des comités territoriaux de l&#39;audiovisuel de Caen, Clermont-Ferrand, Lille, Paris, Rennes et Toulouse</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043142761</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la liste des fréquences disponibles publiées en annexe de la décision n° 2020-832 du 25 novembre 2020, l&#39;allotissement suivant est ajouté :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Département de l&#39;Ariège (09)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Zone géographique mise en appel : Saint-Girons.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th colspan=&#39;8&#39;&gt;&lt;br/&gt;Conditions techniques d&#39;utilisation de la fréquence&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Numéro &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    d&#39;allotissement&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Fréquence (MHz)&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Zones &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    principalement &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    couvertes&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Département &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    d&#39;implantation &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    de l&#39;émetteur&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Zone &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    d&#39;implantation &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    de l&#39;émetteur&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Contrainte &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    de programme/&#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    remarque&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Altitude &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    maximum &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    des antennes &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    (m)&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Puissance &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    apparente &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    rayonnée &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    maximum (W)&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;38&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;97,3&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;SAINT-GIRONS&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;09&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;SAINT-GIRONS&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;NEANT&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;800&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;300 W &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    80 W 160°/260°&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;appel aux candidatures pour l&#39;exploitation de services de radio par voie hertzienne terrestre en modulation de fréquence à temps complet dans le ressort des comités territoriaux de l&#39;audiovisuel de Caen, Clermont-Ferrand, Lille, Paris, Rennes et Toulouse est rouvert pour l&#39;ensemble des fréquences disponibles.&lt;br/&gt;Les nouveaux candidats remplissent leur dossier dans les conditions fixées par la décision n° 2020-832 du 25 novembre 2020, publiée au Journal officiel de la République française le 6 décembre 2020.&lt;br/&gt;Les candidats qui ont déjà déposé un dossier de candidature auprès du Conseil, en réponse à l&#39;appel n° 2020-832 du 25 novembre 2020, peuvent compléter leur demande initiale, en remplissant complètement le formulaire de choix des zones tenant compte de l&#39;allotissement ajouté et en joignant l&#39;adresse du site de diffusion envisagé pour chacune des zones dans lesquelles ils déposent leur candidature (partie 5 du dossier de candidature : caractéristiques techniques d&#39;émission).&lt;br/&gt;Sous peine d&#39;irrecevabilité, les dossiers de candidature et les compléments de dossiers doivent être adressés uniquement par courrier recommandé avec avis de réception au Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel (CSA, appel aux candidatures multi-CTA, tour Mirabeau, 39-43, quai André-Citroën, 75739 Paris Cedex 15) au plus tard le 10 mars 2021, le cachet apposé par les prestataires de services postaux autorisés au titre de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070987&amp;idArticle=LEGIARTI000006465304&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des postes et des communications électroni... - art. L3 (V)&#39;&gt;article L. 3 du code des postes et des communications électroniques&lt;/a&gt; faisant foi.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-17T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043142761"></link>
    <author>
      <name>Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2021-52 du 20 janvier 2021 autorisant la commune de Bel-Air-Val-d&#39;Ance (Lozère) à utiliser une ressource radioélectrique pour la diffusion des programmes d&#39;éditeurs de services de télévision par voie hertzienne terrestre en mode numérique sur la zone de Chambon-le-Château</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043110468</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La commune de Bel-Air-Val-d&#39;Ance est autorisée à utiliser les fréquences mentionnées en annexe de la présente décision en vue de la diffusion par voie hertzienne terrestre des programmes des éditeurs composant les multiplex R1, R2, R3, R4, R6 et R7 pour lesquels une autorisation a été accordée à la SAS Société de gestion du réseau R1 (GR1), à la SAS Nouvelles télévisions numériques, à la SA Compagnie du numérique hertzien, à la SAS Société opératrice du multiplex R4, à la SA Société d&#39;exploitation du multiplexe R6 - SMR6 et à la société MHD7.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La durée de l&#39;autorisation est de dix ans à compter du 29 novembre 2021. Si, dans un délai de trois mois à partir de cette date, la commune de Bel-Air-Val-d&#39;Ance n&#39;a pas commencé à assurer la diffusion effective des services mentionnés à l&#39;article 1er, le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel peut déclarer l&#39;autorisation caduque.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique est subordonnée au respect des conditions techniques définies par le Conseil.&lt;br/&gt;Les caractéristiques des signaux émis doivent être conformes à la réglementation en vigueur, à la configuration technique définie à l&#39;annexe ainsi qu&#39;au document intitulé « Profil de signalisation pour la diffusion des services de la télévision numérique de terre métropolitaine et ultramarine » adopté par le Conseil.&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique doit être faite dans les conditions prévues par la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000031521791&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;DÉLIBÉRATION n°2015-33 du 18 novembre 2015, v. init.&#39;&gt;délibération susvisée du 18 novembre 2015&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Les travaux de planification et de coordination internationale peuvent conduire à modifier certaines conditions techniques de diffusion. De ce fait, le Conseil peut substituer aux conditions techniques déjà autorisées d&#39;autres conditions permettant une qualité de réception équivalente.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;autorisation peut être modifiée ou retirée lorsque la ressource radioélectrique assignée provoque des interférences avec d&#39;autres usages de ce type de ressource légalement autorisés.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera notifiée à la commune de Bel-Air-Val-d&#39;Ance et publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;CONDITIONS TECHNIQUES DE DIFFUSION SPÉCIFIQUES&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Titulaire : la commune de Bel-Air-Val-d&#39;Ance.&lt;br/&gt;Zone principale desservie : Chambon-le-Château.&lt;br/&gt;Site de diffusion : Chambon-le-Château - Le Serre.&lt;br/&gt;Altitude maximum de l&#39;antenne : 1 051 mètres.&lt;br/&gt;Puissance apparente rayonnée maximum (PAR) : 150 mW.&lt;br/&gt;Contrainte de rayonnement horizontal : - 10 dB dans le secteur 160° - 290°.&lt;br/&gt;Fréquences : en isofréquence synchronisée des multiplex concernés diffusés depuis le site de pilotage du Puy Saint-Jean-de-Nay (les données de synchronisation mises en œuvre sont communiquées au conseil dans le mois qui suit la mise en service ; lors d&#39;éventuels changements de fréquences du site de pilotage, les équipements mis en œuvre doivent le cas échéant être adaptés).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-10T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043110468"></link>
    <author>
      <name>Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2021-74 du 20 janvier 2021 portant abrogation de la décision n° 2011-1270 modifiée du 15 novembre 2011 autorisant la communauté de communes du canton d&#39;Axat (Aude) à utiliser une ressource radioélectrique pour la diffusion des programmes d&#39;éditeurs de services de télévision par voie hertzienne terrestre en mode numérique sur la zone de Bessède-de-Sault (Baunat)</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043106685</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La décision n° 2011-1270 modifiée du 15 novembre 2011 est abrogée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera notifiée à la communauté de communes du canton d&#39;Axat et publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-09T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043106685"></link>
    <author>
      <name>Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2021-77 du 20 janvier 2021 autorisant la commune de Marsa (Aude) à utiliser une ressource radioélectrique pour la diffusion des programmes d&#39;éditeurs de services de télévision par voie hertzienne terrestre en mode numérique sur la zone de Marsa</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043106691</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La commune de Marsa (Aude) est autorisée à utiliser les fréquences mentionnées en annexe de la présente décision en vue de la diffusion par voie hertzienne terrestre des programmes des éditeurs composant les multiplex R1, R2, R3, R4, R6 et R7 pour lesquels une autorisation a été accordée à la Société de gestion du réseau R1 (GR1), à la société Nouvelles Télévisions numériques, à la société Compagnie du numérique hertzien SA, à la Société opératrice du multiplex R4 (MULTI 4), à la société SMR6 SA et à la société MHD7.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La durée de l&#39;autorisation est de dix ans à compter de la publication au Journal officiel de la présente décision. Si, dans un délai de trois mois à partir de cette date, la commune de Marsa (Aude) n&#39;a pas commencé à assurer la diffusion effective des services mentionnés à l&#39;article 1er, le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel peut déclarer l&#39;autorisation caduque.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique est subordonnée au respect des conditions techniques définies par le Conseil.&lt;br/&gt;Les caractéristiques des signaux émis doivent être conformes à la réglementation en vigueur, à la configuration technique définie à l&#39;annexe ainsi qu&#39;au document intitulé « Profil de signalisation pour la diffusion des services de la télévision numérique de terre métropolitaine et ultramarine » adopté par le Conseil.&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique doit être faite dans les conditions prévues par la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000031521791&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;DÉLIBÉRATION n°2015-33 du 18 novembre 2015, v. init.&#39;&gt;délibération susvisée du 18 novembre 2015&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Les travaux de planification et de coordination internationale peuvent conduire à modifier certaines conditions techniques de diffusion. De ce fait, le Conseil peut substituer aux conditions techniques déjà autorisées d&#39;autres conditions permettant une qualité de réception équivalente.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;autorisation peut être modifiée ou retirée lorsque la ressource radioélectrique assignée provoque des interférences avec d&#39;autres usages de ce type de ressource légalement autorisés.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera notifiée à la commune de Marsa (Aude) et publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;CONDITIONS TECHNIQUES DE DIFFUSION SPÉCIFIQUES&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Titulaire : la commune de Marsa.&lt;br/&gt;Zone principale desservie : Marsa.&lt;br/&gt;Site de diffusion : Marsa, Coumo de Lours.&lt;br/&gt;Altitude maximum de l&#39;antenne : 1008 m.&lt;br/&gt;Puissance apparente rayonnée maximum (PAR) : 400 mW.&lt;br/&gt;Contrainte de rayonnement horizontal : - 10 dB dans le secteur 90° - 240°.&lt;br/&gt;Fréquences : R1, canal 34 ; R2, canal 21 ; R3, canal 24 ; R4, canal 28 ; R6, canal 25 ; R7, canal 22 (lors d&#39;éventuels changements de fréquences de ce site, les équipements mis en œuvre doivent le cas échéant être adaptés).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-09T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043106691"></link>
    <author>
      <name>Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2021-18 du 6 janvier 2021 portant mise en demeure de la SARL Espace FM</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101157</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La SARL Espace FM est mise en demeure d&#39;émettre, dans un délai de quatre mois, à compter de la notification de la présente décision, le service « Hot Radio » sur la fréquence 98,1 MHz à Belley depuis le site autorisé dans la décision n° 2016-603 du 6 juillet 2016.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera notifiée à la SARL Espace FM et publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-07T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101157"></link>
    <author>
      <name>Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2021-49 du 20 janvier 2021 relative à un différend opposant la société MEDIART à la société GROUPE CANAL +</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101161</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Il est donné acte du désistement de la demande de la société MEDIART.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera notifiée aux sociétés MEDIART et GROUPE CANAL + et publiée au Journal officiel de la République française.&lt;br/&gt;Délibéré le 20 janvier 2021 par M. Roch-Olivier Maistre, président, M. Nicolas Curien, Mme Nathalie Sonnac, Mme Carole Bienaimé-Besse, M. Jean-François Mary, M. Hervé Godechot et Mme Michèle Léridon, conseillers.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-07T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101161"></link>
    <author>
      <name>Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2021-50 du 20 janvier 2021 relative à un différend opposant la société COFITES à la société GROUPE CANAL +</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101168</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Il est donné acte du désistement de la demande de la société COFITES.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera notifiée aux sociétés COFITES et GROUPE CANAL + et publiée au Journal officiel de la République française.&lt;br/&gt;Délibéré le 20 janvier 2021 par M. Roch-Olivier Maistre, président, M. Nicolas Curien, Mme Nathalie Sonnac, Mme Carole Bienaimé-Besse, M. Jean-François Mary, M. Hervé Godechot et Mme Michèle Léridon, conseillers.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-07T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101168"></link>
    <author>
      <name>Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2021-51 du 20 janvier 2021 portant renouvellement d&#39;un membre du comité territorial de l&#39;audiovisuel de Dijon</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101175</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. Maxime PERRIN est reconduit dans les fonctions de membre du comité territorial de l&#39;audiovisuel de Dijon pour une durée de quatre ans à compter du 17 février 2021.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-07T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101175"></link>
    <author>
      <name>Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2021-53 du 20 janvier 2021 autorisant la commune de Cépie (Aude) à utiliser une ressource radioélectrique pour la diffusion des programmes d&#39;éditeurs de services de télévision par voie hertzienne terrestre en mode numérique sur la zone de Cépie</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101181</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La commune de Cépie est autorisée à utiliser les fréquences mentionnées en annexe de la présente décision en vue de la diffusion par voie hertzienne terrestre des programmes des éditeurs composant les multiplex R1, R2, R3, R4, R6 et R7 pour lesquels une autorisation a été accordée à la SAS Société de gestion du réseau R1 (GR1), à la SAS Nouvelles télévisions numériques, à la SA Compagnie du numérique hertzien, à la SAS Société opératrice du multiplex R4, à la SA Société d&#39;exploitation du multiplexe R6 - SMR6 et à la société MHD7.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La durée de l&#39;autorisation est de dix ans, à compter du 3 novembre 2021. Si, dans un délai de trois mois à partir de cette date, la commune de Cépie n&#39;a pas commencé à assurer la diffusion effective des services mentionnés à l&#39;article 1er, le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel peut déclarer l&#39;autorisation caduque.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique est subordonnée au respect des conditions techniques définies par le Conseil.&lt;br/&gt;Les caractéristiques des signaux émis doivent être conformes à la réglementation en vigueur, à la configuration technique définie à l&#39;annexe ainsi qu&#39;au document intitulé « Profil de signalisation pour la diffusion des services de la télévision numérique de terre métropolitaine et ultramarine » adopté par le Conseil.&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique doit être faite dans les conditions prévues par la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000031521791&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;DÉLIBÉRATION n°2015-33 du 18 novembre 2015, v. init.&#39;&gt;délibération susvisée du 18 novembre 2015&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Les travaux de planification et de coordination internationale peuvent conduire à modifier certaines conditions techniques de diffusion. De ce fait, le Conseil peut substituer aux conditions techniques déjà autorisées d&#39;autres conditions permettant une qualité de réception équivalente.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;autorisation peut être modifiée ou retirée lorsque la ressource radioélectrique assignée provoque des interférences avec d&#39;autres usages de ce type de ressource légalement autorisés.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera notifiée à la commune de Cépie et publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;CONDITIONS TECHNIQUES DE DIFFUSION SPÉCIFIQUES&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Titulaire : la commune de Cépie.&lt;br/&gt;Zone principale desservie : Cépie.&lt;br/&gt;Site de diffusion : Cépie, La Plaine prise d&#39;eau.&lt;br/&gt;Altitude maximum de l&#39;antenne : 158 mètres.&lt;br/&gt;Puissance apparente rayonnée maximum (PAR) : 100 mW.&lt;br/&gt;Contrainte de rayonnement horizontal : - 10 dB dans le secteur 60° - 300°.&lt;br/&gt;Fréquences : R1, canal 27 ; R2, canal 35 ; R3, canal 36 ; R4, canal 47 ; R6, canal 29 ; R7, canal 22 (lors d&#39;éventuels changements de fréquences de ce site, les équipements mis en œuvre doivent, le cas échéant, être adaptés.).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-07T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101181"></link>
    <author>
      <name>Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2021-54 du 20 janvier 2021 autorisant la commune de Cessenon-sur-Orb (Hérault) à utiliser une ressource radioélectrique pour la diffusion des programmes d&#39;éditeurs de services de télévision par voie hertzienne terrestre en mode numérique sur la zone de Cessenon-sur-Orb (Lugné)</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101193</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La commune de Cessenon-sur-Orb est autorisée à utiliser les fréquences mentionnées en annexe de la présente décision en vue de la diffusion par voie hertzienne terrestre des programmes des éditeurs composant les multiplex R1, R2, R3, R4, R6 et R7 pour lesquels une autorisation a été accordée à la SAS Société de gestion du réseau R1 (GR1), à la SAS Nouvelles télévisions numériques, à la SA Compagnie du numérique hertzien, à la SAS Société opératrice du multiplex R4, à la SA Société d&#39;exploitation du multiplexe R6 - SMR6 et à la société MHD7.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La durée de l&#39;autorisation est de dix ans, à compter du 29 novembre 2021. Si, dans un délai de trois mois à partir de cette date, la commune de Cessenon-sur-Orb n&#39;a pas commencé à assurer la diffusion effective des services mentionnés à l&#39;article 1er, le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel peut déclarer l&#39;autorisation caduque.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique est subordonnée au respect des conditions techniques définies par le Conseil.&lt;br/&gt;Les caractéristiques des signaux émis doivent être conformes à la réglementation en vigueur, à la configuration technique définie à l&#39;annexe ainsi qu&#39;au document intitulé « Profil de signalisation pour la diffusion des services de la télévision numérique de terre métropolitaine et ultramarine » adopté par le Conseil.&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique doit être faite dans les conditions prévues par la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000031521791&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;DÉLIBÉRATION n°2015-33 du 18 novembre 2015, v. init.&#39;&gt;délibération susvisée du 18 novembre 2015&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Les travaux de planification et de coordination internationale peuvent conduire à modifier certaines conditions techniques de diffusion. De ce fait, le Conseil peut substituer aux conditions techniques déjà autorisées d&#39;autres conditions permettant une qualité de réception équivalente.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;autorisation peut être modifiée ou retirée lorsque la ressource radioélectrique assignée provoque des interférences avec d&#39;autres usages de ce type de ressource légalement autorisés.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera notifiée à la commune de Cessenon-sur-Orb et publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;CONDITIONS TECHNIQUES DE DIFFUSION SPÉCIFIQUES&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Titulaire : la commune de Cessenon-sur-Orb.&lt;br/&gt;Zone principale desservie : Cessenon-sur-Orb.&lt;br/&gt;Site de diffusion : Cessenon-sur-Orb 2 - Lugné.&lt;br/&gt;Altitude maximum de l&#39;antenne : 69 mètres.&lt;br/&gt;Puissance apparente rayonnée maximum (PAR) : 50 mW.&lt;br/&gt;Contrainte de rayonnement horizontal : - 10 dB dans le secteur 30° - 260°.&lt;br/&gt;Fréquences : en isofréquence synchronisée des multiplex concernés diffusés depuis le site de pilotage de Cessenon-sur-Orb - Babeau-Bouldoux (les données de synchronisation mises en œuvre sont communiquées au conseil dans le mois qui suit la mise en service ; lors d&#39;éventuels changements de fréquences du site de pilotage, les équipements mis en œuvre doivent le cas échéant être adaptés).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-07T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101193"></link>
    <author>
      <name>Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2021-55 du 20 janvier 2021 autorisant la commune de Cuxac-Cabardès (Aude) à utiliser une ressource radioélectrique pour la diffusion des programmes d&#39;éditeurs de services de télévision par voie hertzienne terrestre en mode numérique sur la zone de Cuxac-Cabardès</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101205</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La commune de Cuxac-Cabardès est autorisée à utiliser les fréquences mentionnées en annexe de la présente décision en vue de la diffusion par voie hertzienne terrestre des programmes des éditeurs composant les multiplex R1, R2, R3, R4, R6 et R7 pour lesquels une autorisation a été accordée à la SAS Société de gestion du réseau R1 (GR1), à la SAS Nouvelles télévisions numériques, à la SA Compagnie du numérique hertzien, à la SAS Société opératrice du multiplex R4, à la SA Société d&#39;exploitation du multiplexe R6 - SMR6 et à la société MHD7.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La durée de l&#39;autorisation est de dix ans, à compter du 22 novembre 2021. Si, dans un délai de trois mois à partir de cette date, la commune de Cuxac-Cabardès n&#39;a pas commencé à assurer la diffusion effective des services mentionnés à l&#39;article 1er, le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel peut déclarer l&#39;autorisation caduque.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique est subordonnée au respect des conditions techniques définies par le Conseil.&lt;br/&gt;Les caractéristiques des signaux émis doivent être conformes à la réglementation en vigueur, à la configuration technique définie à l&#39;annexe ainsi qu&#39;au document intitulé « Profil de signalisation pour la diffusion des services de la télévision numérique de terre métropolitaine et ultramarine » adopté par le Conseil.&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique doit être faite dans les conditions prévues par la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000031521791&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;DÉLIBÉRATION n°2015-33 du 18 novembre 2015, v. init.&#39;&gt;délibération susvisée du 18 novembre 2015&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Les travaux de planification et de coordination internationale peuvent conduire à modifier certaines conditions techniques de diffusion. De ce fait, le Conseil peut substituer aux conditions techniques déjà autorisées d&#39;autres conditions permettant une qualité de réception équivalente.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;autorisation peut être modifiée ou retirée lorsque la ressource radioélectrique assignée provoque des interférences avec d&#39;autres usages de ce type de ressource légalement autorisés.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera notifiée à la commune de Cuxac-Cabardès et publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;CONDITIONS TECHNIQUES DE DIFFUSION SPÉCIFIQUES&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Titulaire : la commune de Cuxac-Cabardès.&lt;br/&gt;Zone principale desservie : Cuxac-Cabardès.&lt;br/&gt;Site de diffusion : Cuxac-Cabardès, Le Roucan.&lt;br/&gt;Altitude maximum de l&#39;antenne : 546 mètres.&lt;br/&gt;Puissance apparente rayonnée maximum (PAR) : 100 mW.&lt;br/&gt;Contrainte de rayonnement horizontal : - 10 dB dans le secteur 130° - 210°.&lt;br/&gt;Fréquences : en isofréquence synchronisée des multiplex concernés diffusés depuis le site de pilotage de Carcassonne, pic de Nore (les données de synchronisation mises en œuvre sont communiquées au conseil dans le mois qui suit la mise en service ; lors d&#39;éventuels changements de fréquences du site de pilotage, les équipements mis en œuvre doivent, le cas échéant, être adaptés).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-07T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101205"></link>
    <author>
      <name>Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2021-56 du 20 janvier 2021 autorisant la commune d&#39;Escouloubre (Aude) à utiliser une ressource radioélectrique pour la diffusion des programmes d&#39;éditeurs de services de télévision par voie hertzienne terrestre en mode numérique sur la zone d&#39;Escouloubre (Col des Moulis)</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101217</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La commune d&#39;Escouloubre est autorisée à utiliser les fréquences mentionnées en annexe de la présente décision en vue de la diffusion par voie hertzienne terrestre des programmes des éditeurs composant les multiplex R1, R2, R3, R4, R6 et R7 pour lesquels une autorisation a été accordée à la SAS Société de gestion du réseau R1 (GR1), à la SAS Nouvelles télévisions numériques, à la SA Compagnie du numérique hertzien, à la SAS Société opératrice du multiplex R4, à la SA Société d&#39;exploitation du multiplexe R6 - SMR6 et à la société MHD7.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La durée de l&#39;autorisation est de dix ans, à compter du 18 octobre 2021. Si, dans un délai de trois mois à partir de cette date, la commune d&#39;Escouloubre n&#39;a pas commencé à assurer la diffusion effective des services mentionnés à l&#39;article 1er, le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel peut déclarer l&#39;autorisation caduque.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique est subordonnée au respect des conditions techniques définies par le Conseil.&lt;br/&gt;Les caractéristiques des signaux émis doivent être conformes à la réglementation en vigueur, à la configuration technique définie à l&#39;annexe ainsi qu&#39;au document intitulé « Profil de signalisation pour la diffusion des services de la télévision numérique de terre métropolitaine et ultramarine » adopté par le Conseil.&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique doit être faite dans les conditions prévues par la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000031521791&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;DÉLIBÉRATION n°2015-33 du 18 novembre 2015, v. init.&#39;&gt;délibération susvisée du 18 novembre 2015&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Les travaux de planification et de coordination internationale peuvent conduire à modifier certaines conditions techniques de diffusion. De ce fait, le Conseil peut substituer aux conditions techniques déjà autorisées d&#39;autres conditions permettant une qualité de réception équivalente.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;autorisation peut être modifiée ou retirée lorsque la ressource radioélectrique assignée provoque des interférences avec d&#39;autres usages de ce type de ressource légalement autorisés.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera notifiée à la commune d&#39;Escouloubre et publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;CONDITIONS TECHNIQUES DE DIFFUSION SPÉCIFIQUES&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Titulaire : la commune d&#39;Escouloubre.&lt;br/&gt;Zone principale desservie : Escouloubre.&lt;br/&gt;Site de diffusion : Escouloubre 1, col des Moulis.&lt;br/&gt;Altitude maximum de l&#39;antenne : 1 116 mètres.&lt;br/&gt;Puissance apparente rayonnée maximum (PAR) : 100 mW.&lt;br/&gt;Contrainte de rayonnement horizontal : - 10 dB dans le secteur 90° - 330°.&lt;br/&gt;Fréquences : R1, canal 21 ; R2, canal 38 ; R3, canal 24 ; R4, canal 27 ; R6, canal 36 ; R7, canal 22. (lors d&#39;éventuels changements de fréquences de ce site, les équipements mis en œuvre doivent, le cas échéant, être adaptés).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-07T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101217"></link>
    <author>
      <name>Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2021-57 du 20 janvier 2021 autorisant la société EDF à utiliser une ressource radioélectrique pour la diffusion des programmes d&#39;éditeurs de services de télévision par voie hertzienne terrestre en mode numérique sur la zone de La Moure (Le Calvaire)</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101229</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La société EDF est autorisée à utiliser les fréquences mentionnées en annexe de la présente décision en vue de la diffusion par voie hertzienne terrestre des programmes des éditeurs composant les multiplex R1, R2, R3, R4, R6 et R7 pour lesquels une autorisation a été accordée à la SAS Société de gestion du réseau R1 (GR1), à la SAS Nouvelles télévisions numériques, à la SA Compagnie du numérique hertzien, à la SAS Société opératrice du multiplex R4, à la SA Société d&#39;exploitation du multiplexe R6 - SMR6 et à la société MHD7.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La durée de l&#39;autorisation est de dix ans, à compter du 29 novembre 2021. Si, dans un délai de trois mois à partir de cette date, la société EDF n&#39;a pas commencé à assurer la diffusion effective des services mentionnés à l&#39;article 1er, le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel peut déclarer l&#39;autorisation caduque.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique est subordonnée au respect des conditions techniques définies par le Conseil.&lt;br/&gt;Les caractéristiques des signaux émis doivent être conformes à la réglementation en vigueur, à la configuration technique définie à l&#39;annexe ainsi qu&#39;au document intitulé « Profil de signalisation pour la diffusion des services de la télévision numérique de terre métropolitaine et ultramarine » adopté par le Conseil.&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique doit être faite dans les conditions prévues par la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000031521791&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;DÉLIBÉRATION n°2015-33 du 18 novembre 2015, v. init.&#39;&gt;délibération susvisée du 18 novembre 2015&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Les travaux de planification et de coordination internationale peuvent conduire à modifier certaines conditions techniques de diffusion. De ce fait, le Conseil peut substituer aux conditions techniques déjà autorisées d&#39;autres conditions permettant une qualité de réception équivalente.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;autorisation peut être modifiée ou retirée lorsque la ressource radioélectrique assignée provoque des interférences avec d&#39;autres usages de ce type de ressource légalement autorisés.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera notifiée à la société EDF et publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;CONDITIONS TECHNIQUES DE DIFFUSION SPÉCIFIQUES&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Titulaire : la société EDF.&lt;br/&gt;Zone principale desservie : Poussan.&lt;br/&gt;Site de diffusion : La Moure, Poussan.&lt;br/&gt;Altitude maximum de l&#39;antenne : 308 mètres.&lt;br/&gt;Puissance apparente rayonnée maximum (PAR) : 5 W.&lt;br/&gt;Contrainte de rayonnement horizontal : - 10 dB dans le secteur 280° - 90°.&lt;br/&gt;Fréquences : en isofréquence synchronisée des multiplex concernés diffusés depuis le site de pilotage de Avignon - mont-Ventoux (les données de synchronisation mises en œuvre sont communiquées au conseil dans le mois qui suit la mise en service ; lors d&#39;éventuels changements de fréquences du site de pilotage, les équipements mis en œuvre doivent, le cas échéant, être adaptés), sauf pour le multiplex R1 diffusé sur le canal 44 (lors d&#39;éventuels changements de fréquences du site de pilotage, les équipements mis en œuvre doivent, le cas échéant, être adaptés).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-07T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101229"></link>
    <author>
      <name>Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2021-58 du 20 janvier 2021 autorisant la commune de Laroque de Fa (Aude) à utiliser une ressource radioélectrique pour la diffusion des programmes d&#39;éditeurs de services de télévision par voie hertzienne terrestre en mode numérique sur la zone de Laroque de Fa</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101241</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La commune de Laroque de Fa est autorisée à utiliser les fréquences mentionnées en annexe de la présente décision en vue de la diffusion par voie hertzienne terrestre des programmes des éditeurs composant les multiplex R1, R2, R3, R4, R6 et R7 pour lesquels une autorisation a été accordée à la SAS Société de gestion du réseau R1 (GR1), à la SAS Nouvelles télévisions numériques, à la SA Compagnie du numérique hertzien, à la SAS Société opératrice du multiplex R4, à la SA Société d&#39;exploitation du multiplexe R6 - SMR6 et à la société MHD7.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La durée de l&#39;autorisation est de dix ans, à compter du 22 novembre 2021. Si, dans un délai de trois mois à partir de cette date, la commune de Laroque de Fa n&#39;a pas commencé à assurer la diffusion effective des services mentionnés à l&#39;article 1er, le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel peut déclarer l&#39;autorisation caduque.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique est subordonnée au respect des conditions techniques définies par le Conseil.&lt;br/&gt;Les caractéristiques des signaux émis doivent être conformes à la réglementation en vigueur, à la configuration technique définie à l&#39;annexe ainsi qu&#39;au document intitulé « Profil de signalisation pour la diffusion des services de la télévision numérique de terre métropolitaine et ultramarine » adopté par le Conseil.&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique doit être faite dans les conditions prévues par la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000031521791&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;DÉLIBÉRATION n°2015-33 du 18 novembre 2015, v. init.&#39;&gt;délibération susvisée du 18 novembre 2015&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Les travaux de planification et de coordination internationale peuvent conduire à modifier certaines conditions techniques de diffusion. De ce fait, le Conseil peut substituer aux conditions techniques déjà autorisées d&#39;autres conditions permettant une qualité de réception équivalente.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;autorisation peut être modifiée ou retirée lorsque la ressource radioélectrique assignée provoque des interférences avec d&#39;autres usages de ce type de ressource légalement autorisés.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera notifiée à la commune de Laroque de Fa et publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;CONDITIONS TECHNIQUES DE DIFFUSION SPÉCIFIQUES&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Titulaire : la commune de Laroque de Fa.&lt;br/&gt;Zone principale desservie : Laroque de Fa.&lt;br/&gt;Site de diffusion : Laroque de Fa, Monset.&lt;br/&gt;Altitude maximum de l&#39;antenne : 479 mètres.&lt;br/&gt;Puissance apparente rayonnée maximum (PAR) : 100 mW.&lt;br/&gt;Contrainte de rayonnement horizontal : - 10 dB dans le secteur 60° - 300°.&lt;br/&gt;Fréquences : sur les mêmes fréquences que celles diffusées depuis le site de Toulouse, Pic du Midi (lors d&#39;éventuels changements de fréquences de ce site, les équipements mis en œuvre doivent, le cas échéant, être adaptés).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-07T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101241"></link>
    <author>
      <name>Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2021-59 du 20 janvier 2021 autorisant la commune du Perthus (Pyrénées-Orientales) à utiliser une ressource radioélectrique pour la diffusion des programmes d&#39;éditeurs de services de télévision par voie hertzienne terrestre en mode numérique sur la zone du Perthus</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101253</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La commune du Perthus est autorisée à utiliser les fréquences mentionnées en annexe de la présente décision en vue de la diffusion par voie hertzienne terrestre des programmes des éditeurs composant les multiplex R1, R2, R3, R4, R6 et R7 pour lesquels une autorisation a été accordée à la SAS Société de gestion du réseau R1 (GR1), à la SAS Nouvelles télévisions numériques, à la SA Compagnie du numérique hertzien, à la SAS Société opératrice du multiplex R4, à la SA Société d&#39;exploitation du multiplexe R6 - SMR6 et à la société MHD7.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La durée de l&#39;autorisation est de dix ans, à compter du 29 novembre 2021. Si, dans un délai de trois mois à partir de cette date, la commune du Perthus n&#39;a pas commencé à assurer la diffusion effective des services mentionnés à l&#39;article 1er, le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel peut déclarer l&#39;autorisation caduque.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique est subordonnée au respect des conditions techniques définies par le Conseil.&lt;br/&gt;Les caractéristiques des signaux émis doivent être conformes à la réglementation en vigueur, à la configuration technique définie à l&#39;annexe ainsi qu&#39;au document intitulé « Profil de signalisation pour la diffusion des services de la télévision numérique de terre métropolitaine et ultramarine » adopté par le Conseil.&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique doit être faite dans les conditions prévues par la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000031521791&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;DÉLIBÉRATION n°2015-33 du 18 novembre 2015, v. init.&#39;&gt;délibération susvisée du 18 novembre 2015&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Les travaux de planification et de coordination internationale peuvent conduire à modifier certaines conditions techniques de diffusion. De ce fait, le Conseil peut substituer aux conditions techniques déjà autorisées d&#39;autres conditions permettant une qualité de réception équivalente.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;autorisation peut être modifiée ou retirée lorsque la ressource radioélectrique assignée provoque des interférences avec d&#39;autres usages de ce type de ressource légalement autorisés.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera notifiée à la commune du Perthus et publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;CONDITIONS TECHNIQUES DE DIFFUSION SPÉCIFIQUES&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Titulaire : la commune du Perthus.&lt;br/&gt;Zone principale desservie : Le Perthus.&lt;br/&gt;Site de diffusion : Le Perthus, tour de l&#39;Horloge.&lt;br/&gt;Altitude maximum de l&#39;antenne : 308 mètres.&lt;br/&gt;Puissance apparente rayonnée maximum (PAR) : 150 mW.&lt;br/&gt;Contrainte de rayonnement horizontal : - 10 dB dans le secteur 350° - 140°.&lt;br/&gt;Fréquences : R1, canal 40 ; R2, canal 31 ; R3, canal 43 ; R4, canal 42 ; R6, canal 46 ; R7, canal 41 (lors d&#39;éventuels changements de fréquences de ce site, les équipements mis en œuvre doivent, le cas échéant, être adaptés).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-07T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101253"></link>
    <author>
      <name>Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2021-60 du 20 janvier 2021 autorisant la commune de Pralognan-la-Vanoise (Savoie) à utiliser une ressource radioélectrique pour la diffusion des programmes d&#39;éditeurs de services de télévision par voie hertzienne terrestre en mode numérique sur la zone de Pralognan-la Vanoise</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101265</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La commune de Pralognan-la-Vanoise est autorisée à utiliser les fréquences mentionnées en annexe de la présente décision en vue de la diffusion par voie hertzienne terrestre des programmes des éditeurs composant les multiplex R1, R2, R3, R4, R6 et R7 pour lesquels une autorisation a été accordée à la SAS Société de gestion du réseau R1 (GR1), à la SAS Nouvelles télévisions numériques, à la SA Compagnie du numérique hertzien, à la SAS Société opératrice du multiplex R4, à la SA Société d&#39;exploitation du multiplexe R6 - SMR6 et à la société MHD7.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La durée de l&#39;autorisation est de dix ans, à compter du 13 septembre 2021. Si, dans un délai de trois mois à partir de cette date, la commune de Pralognan-la-Vanoise n&#39;a pas commencé à assurer la diffusion effective des services mentionnés à l&#39;article 1er, le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel peut déclarer l&#39;autorisation caduque.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique est subordonnée au respect des conditions techniques définies par le Conseil.&lt;br/&gt;Les caractéristiques des signaux émis doivent être conformes à la réglementation en vigueur, à la configuration technique définie à l&#39;annexe ainsi qu&#39;au document intitulé « Profil de signalisation pour la diffusion des services de la télévision numérique de terre métropolitaine et ultramarine » adopté par le Conseil.&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique doit être faite dans les conditions prévues par la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000031521791&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;DÉLIBÉRATION n°2015-33 du 18 novembre 2015, v. init.&#39;&gt;délibération susvisée du 18 novembre 2015&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Les travaux de planification et de coordination internationale peuvent conduire à modifier certaines conditions techniques de diffusion. De ce fait, le Conseil peut substituer aux conditions techniques déjà autorisées d&#39;autres conditions permettant une qualité de réception équivalente.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;autorisation peut être modifiée ou retirée lorsque la ressource radioélectrique assignée provoque des interférences avec d&#39;autres usages de ce type de ressource légalement autorisés.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera notifiée à la commune de Pralognan-la-Vanoise et publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;CONDITIONS TECHNIQUES DE DIFFUSION SPÉCIFIQUES&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Titulaire : la commune de Pralognan-la-Vanoise.&lt;br/&gt;Zone principale desservie : Pralognan-la-Vanoise.&lt;br/&gt;Site de diffusion : Pralognan-la-Vanoise, Le Plateau 2.&lt;br/&gt;Altitude maximum de l&#39;antenne : 1 481 mètres.&lt;br/&gt;Puissance apparente rayonnée maximum (PAR) : 1 W.&lt;br/&gt;Contrainte de rayonnement horizontal : - 10 dB dans le secteur 110° - 330°.&lt;br/&gt;Fréquences : R1, canal 25 ; R2, canal 21 ; R3, canal 41 ; R4, canal 22 ; R6, canal 26 ; R7, canal 39 (les données de synchronisation mises en œuvre sont communiquées au conseil dans le mois qui suit la mise en service ; lors d&#39;éventuels changements de fréquences du site de pilotage, les équipements mis en œuvre doivent, le cas échéant, être adaptés).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-07T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101265"></link>
    <author>
      <name>Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2021-61 du 20 janvier 2021 autorisant la commune de Rennes-les-Bains (Aude) à utiliser une ressource radioélectrique pour la diffusion des programmes d&#39;éditeurs de services de télévision par voie hertzienne terrestre en mode numérique sur la zone de Rennes-les-Bains</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101277</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La commune de Rennes-les-Bains est autorisée à utiliser les fréquences mentionnées en annexe de la présente décision en vue de la diffusion par voie hertzienne terrestre des programmes des éditeurs composant les multiplex R1, R2, R3, R4, R6 et R7 pour lesquels une autorisation a été accordée à la SAS Société de gestion du réseau R1 (GR1), à la SAS Nouvelles télévisions numériques, à la SA Compagnie du numérique hertzien, à la SAS Société opératrice du multiplex R4, à la SA Société d&#39;exploitation du multiplexe R6 - SMR6 et à la société MHD7.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La durée de l&#39;autorisation est de dix ans, à compter du 3 novembre 2021. Si, dans un délai de trois mois à partir de cette date, la commune de Rennes-les-Bains n&#39;a pas commencé à assurer la diffusion effective des services mentionnés à l&#39;article 1er, le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel peut déclarer l&#39;autorisation caduque.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique est subordonnée au respect des conditions techniques définies par le Conseil.&lt;br/&gt;Les caractéristiques des signaux émis doivent être conformes à la réglementation en vigueur, à la configuration technique définie à l&#39;annexe ainsi qu&#39;au document intitulé « Profil de signalisation pour la diffusion des services de la télévision numérique de terre métropolitaine et ultramarine » adopté par le Conseil.&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique doit être faite dans les conditions prévues par la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000031521791&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;DÉLIBÉRATION n°2015-33 du 18 novembre 2015, v. init.&#39;&gt;délibération susvisée du 18 novembre 2015&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Les travaux de planification et de coordination internationale peuvent conduire à modifier certaines conditions techniques de diffusion. De ce fait, le Conseil peut substituer aux conditions techniques déjà autorisées d&#39;autres conditions permettant une qualité de réception équivalente.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;autorisation peut être modifiée ou retirée lorsque la ressource radioélectrique assignée provoque des interférences avec d&#39;autres usages de ce type de ressource légalement autorisés.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera notifiée à la commune de Rennes-les-Bains et publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;CONDITIONS TECHNIQUES DE DIFFUSION SPÉCIFIQUES&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Titulaire : la commune de Rennes-les-Bains.&lt;br/&gt;Zone principale desservie : Rennes-les-Bains.&lt;br/&gt;Site de diffusion : Rennes-les-Bains, lieudit le Cercle.&lt;br/&gt;Altitude maximum de l&#39;antenne : 467 mètres.&lt;br/&gt;Puissance apparente rayonnée maximum (PAR) : 100 mW.&lt;br/&gt;Contrainte de rayonnement horizontal : - 10 dB dans le secteur 100° - 340°.&lt;br/&gt;Fréquences : R1, canal 25 ; R2, canal 38 ; R3, canal 24 ; R4, canal 27 ; R6, canal 25 ; R7, canal 34. (lors d&#39;éventuels changements de fréquences de ce site, les équipements mis en œuvre doivent, le cas échéant, être adaptés).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-07T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101277"></link>
    <author>
      <name>Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2021-62 du 20 janvier 2021 autorisant la commune de Roquebrun (Hérault) à utiliser une ressource radioélectrique pour la diffusion des programmes d&#39;éditeurs de services de télévision par voie hertzienne terrestre en mode numérique sur la zone de Roquebrun - Roc de l&#39;Estan</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101289</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La commune de Roquebrun est autorisée à utiliser les fréquences mentionnées en annexe de la présente décision en vue de la diffusion par voie hertzienne terrestre des programmes des éditeurs composant les multiplex R1, R2, R3, R4, R6 et R7 pour lesquels une autorisation a été accordée à la SAS Société de gestion du réseau R1 (GR1), à la SAS Nouvelles télévisions numériques, à la SA Compagnie du numérique hertzien, à la SAS Société opératrice du multiplex R4, à la SA Société d&#39;exploitation du multiplexe R6 - SMR6 et à la société MHD7.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La durée de l&#39;autorisation est de dix ans, à compter du 22 novembre 2021. Si, dans un délai de trois mois à partir de cette date, la commune de Roquebrun n&#39;a pas commencé à assurer la diffusion effective des services mentionnés à l&#39;article 1er, le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel peut déclarer l&#39;autorisation caduque.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique est subordonnée au respect des conditions techniques définies par le Conseil.&lt;br/&gt;Les caractéristiques des signaux émis doivent être conformes à la réglementation en vigueur, à la configuration technique définie à l&#39;annexe ainsi qu&#39;au document intitulé « Profil de signalisation pour la diffusion des services de la télévision numérique de terre métropolitaine et ultramarine » adopté par le Conseil.&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique doit être faite dans les conditions prévues par la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000031521791&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;DÉLIBÉRATION n°2015-33 du 18 novembre 2015, v. init.&#39;&gt;délibération susvisée du 18 novembre 2015&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Les travaux de planification et de coordination internationale peuvent conduire à modifier certaines conditions techniques de diffusion. De ce fait, le Conseil peut substituer aux conditions techniques déjà autorisées d&#39;autres conditions permettant une qualité de réception équivalente.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;autorisation peut être modifiée ou retirée lorsque la ressource radioélectrique assignée provoque des interférences avec d&#39;autres usages de ce type de ressource légalement autorisés.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera notifiée à la commune de Roquebrun et publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;CONDITIONS TECHNIQUES DE DIFFUSION SPÉCIFIQUES&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Titulaire : la commune de Roquebrun.&lt;br/&gt;Zone principale desservie : Roquebrun.&lt;br/&gt;Site de diffusion : Roquebrun, Roc de l&#39;Estan.&lt;br/&gt;Altitude maximum de l&#39;antenne : 151 mètres.&lt;br/&gt;Puissance apparente rayonnée maximum (PAR) : 150 mW.&lt;br/&gt;Contrainte de rayonnement horizontal : - 10 dB dans le secteur 340° - 220°.&lt;br/&gt;Fréquences : en isofréquence synchronisée des multiplex concernés diffusés depuis le site de pilotage de Cessenon - Babeaux-Bouldou (les données de synchronisation mises en œuvre sont communiquées au conseil dans le mois qui suit la mise en service ; lors d&#39;éventuels changements de fréquences du site de pilotage, les équipements mis en œuvre doivent le cas échéant être adaptés.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-07T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101289"></link>
    <author>
      <name>Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2021-63 du 20 janvier 2021 autorisant la commune de Roquebrun (Hérault) à utiliser une ressource radioélectrique pour la diffusion des programmes d&#39;éditeurs de services de télévision par voie hertzienne terrestre en mode numérique sur la zone de Roquebrun - Ceps</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101301</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La commune de Roquebrun est autorisée à utiliser les fréquences mentionnées en annexe de la présente décision en vue de la diffusion par voie hertzienne terrestre des programmes des éditeurs composant les multiplex R1, R2, R3, R4, R6 et R7 pour lesquels une autorisation a été accordée à la SAS Société de gestion du réseau R1 (GR1), à la SAS Nouvelles télévisions numériques, à la SA Compagnie du numérique hertzien, à la SAS Société opératrice du multiplex R4, à la SA Société d&#39;exploitation du multiplexe R6 - SMR6 et à la société MHD7.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La durée de l&#39;autorisation est de dix ans, à compter du 22 novembre 2021. Si, dans un délai de trois mois à partir de cette date, la commune de Roquebrun n&#39;a pas commencé à assurer la diffusion effective des services mentionnés à l&#39;article 1er, le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel peut déclarer l&#39;autorisation caduque.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique est subordonnée au respect des conditions techniques définies par le Conseil.&lt;br/&gt;Les caractéristiques des signaux émis doivent être conformes à la réglementation en vigueur, à la configuration technique définie à l&#39;annexe ainsi qu&#39;au document intitulé « Profil de signalisation pour la diffusion des services de la télévision numérique de terre métropolitaine et ultramarine » adopté par le Conseil.&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique doit être faite dans les conditions prévues par la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000031521791&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;DÉLIBÉRATION n°2015-33 du 18 novembre 2015, v. init.&#39;&gt;délibération susvisée du 18 novembre 2015&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Les travaux de planification et de coordination internationale peuvent conduire à modifier certaines conditions techniques de diffusion. De ce fait, le Conseil peut substituer aux conditions techniques déjà autorisées d&#39;autres conditions permettant une qualité de réception équivalente.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;autorisation peut être modifiée ou retirée lorsque la ressource radioélectrique assignée provoque des interférences avec d&#39;autres usages de ce type de ressource légalement autorisés.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera notifiée à la commune de Roquebrun et publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;CONDITIONS TECHNIQUES DE DIFFUSION SPÉCIFIQUES&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Titulaire : la commune de Roquebrun.&lt;br/&gt;Zone principale desservie : Ceps.&lt;br/&gt;Site de diffusion : Roquebrun 2, Ceps.&lt;br/&gt;Altitude maximum de l&#39;antenne : 180 mètres.&lt;br/&gt;Puissance apparente rayonnée maximum (PAR) : 150 mW.&lt;br/&gt;Contrainte de rayonnement horizontal : - 10 dB dans le secteur 20° - 260°.&lt;br/&gt;Fréquences : en isofréquence synchronisée des multiplex concernés diffusés depuis le site de pilotage de Vieussan - Lisac, sauf le multiplex R6, canal 39. (les données de synchronisation mises en œuvre sont communiquées au conseil dans le mois qui suit la mise en service ; lors d&#39;éventuels changements de fréquences du site de pilotage, les équipements mis en œuvre doivent le cas échéant être adaptés).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-07T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101301"></link>
    <author>
      <name>Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2021-64 du 20 janvier 2021 autorisant la commune de Saint-Polycarpe (Aude) à utiliser une ressource radioélectrique pour la diffusion des programmes d&#39;éditeurs de services de télévision par voie hertzienne terrestre en mode numérique sur la zone de Saint-Polycarpe</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101313</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La commune de Saint-Polycarpe est autorisée à utiliser les fréquences mentionnées en annexe de la présente décision en vue de la diffusion par voie hertzienne terrestre des programmes des éditeurs composant les multiplex R1, R2, R3, R4, R6 et R7 pour lesquels une autorisation a été accordée à la SAS Société de gestion du réseau R1 (GR1), à la SAS Nouvelles télévisions numériques, à la SA Compagnie du numérique hertzien, à la SAS Société opératrice du multiplex R4, à la SA Société d&#39;exploitation du multiplexe R6 - SMR6 et à la société MHD7.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La durée de l&#39;autorisation est de dix ans, à compter du 22 novembre 2021. Si, dans un délai de trois mois à partir de cette date, la commune de Saint-Polycarpe n&#39;a pas commencé à assurer la diffusion effective des services mentionnés à l&#39;article 1er, le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel peut déclarer l&#39;autorisation caduque.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique est subordonnée au respect des conditions techniques définies par le Conseil.&lt;br/&gt;Les caractéristiques des signaux émis doivent être conformes à la réglementation en vigueur, à la configuration technique définie à l&#39;annexe ainsi qu&#39;au document intitulé « Profil de signalisation pour la diffusion des services de la télévision numérique de terre métropolitaine et ultramarine » adopté par le Conseil.&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique doit être faite dans les conditions prévues par la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000031521791&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;DÉLIBÉRATION n°2015-33 du 18 novembre 2015, v. init.&#39;&gt;délibération susvisée du 18 novembre 2015&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Les travaux de planification et de coordination internationale peuvent conduire à modifier certaines conditions techniques de diffusion. De ce fait, le Conseil peut substituer aux conditions techniques déjà autorisées d&#39;autres conditions permettant une qualité de réception équivalente.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;autorisation peut être modifiée ou retirée lorsque la ressource radioélectrique assignée provoque des interférences avec d&#39;autres usages de ce type de ressource légalement autorisés.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera notifiée à la commune de Saint-Polycarpe et publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;CONDITIONS TECHNIQUES DE DIFFUSION SPÉCIFIQUES&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Titulaire : la commune de Saint-Polycarpe.&lt;br/&gt;Zone principale desservie : Saint-Polycarpe.&lt;br/&gt;Site de diffusion : Saint-Polycarpe, Nord.&lt;br/&gt;Altitude maximum de l&#39;antenne : 288 mètres.&lt;br/&gt;Puissance apparente rayonnée maximum (PAR) : 50 mW.&lt;br/&gt;Contrainte de rayonnement horizontal : - 10 dB dans le secteur 240° - 100°.&lt;br/&gt;Fréquences : en isofréquence synchronisée des multiplex concernés diffusés depuis le site de pilotage de Carcassonne-Pic de Nore (les données de synchronisation mises en œuvre sont communiquées au conseil dans le mois qui suit la mise en service ; lors d&#39;éventuels changements de fréquences du site de pilotage, les équipements mis en œuvre doivent le cas échéant être adaptés).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-07T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101313"></link>
    <author>
      <name>Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2021-65 du 20 janvier 2021 autorisant la commune de Saint-Gingolph (Haute-Savoie) à utiliser une ressource radioélectrique pour la diffusion des programmes d&#39;éditeurs de services de télévision par voie hertzienne terrestre en mode numérique sur la zone de Saint-Gingolph</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101325</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La commune de Saint-Gingolph est autorisée à utiliser les fréquences mentionnées en annexe de la présente décision en vue de la diffusion par voie hertzienne terrestre des programmes des éditeurs composant les multiplex R1, R2, R3, R4, R6 et R7 pour lesquels une autorisation a été accordée à la SAS Société de gestion du réseau R1 (GR1), à la SAS Nouvelles télévisions numériques, à la SA Compagnie du numérique hertzien, à la SAS Société opératrice du multiplex R4, à la SA Société d&#39;exploitation du multiplexe R6 - SMR6 et à la société MHD7.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La durée de l&#39;autorisation est de dix ans, à compter du 27 septembre 2021. Si, dans un délai de trois mois à partir de cette date, la commune de Saint-Gingolph n&#39;a pas commencé à assurer la diffusion effective des services mentionnés à l&#39;article 1er, le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel peut déclarer l&#39;autorisation caduque.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique est subordonnée au respect des conditions techniques définies par le Conseil.&lt;br/&gt;Les caractéristiques des signaux émis doivent être conformes à la réglementation en vigueur, à la configuration technique définie à l&#39;annexe ainsi qu&#39;au document intitulé « Profil de signalisation pour la diffusion des services de la télévision numérique de terre métropolitaine et ultramarine » adopté par le Conseil.&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique doit être faite dans les conditions prévues par la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000031521791&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;DÉLIBÉRATION n°2015-33 du 18 novembre 2015, v. init.&#39;&gt;délibération susvisée du 18 novembre 2015&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Les travaux de planification et de coordination internationale peuvent conduire à modifier certaines conditions techniques de diffusion. De ce fait, le Conseil peut substituer aux conditions techniques déjà autorisées d&#39;autres conditions permettant une qualité de réception équivalente.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;autorisation peut être modifiée ou retirée lorsque la ressource radioélectrique assignée provoque des interférences avec d&#39;autres usages de ce type de ressource légalement autorisés.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera notifiée à la commune de Saint-Gingolph et publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;CONDITIONS TECHNIQUES DE DIFFUSION SPÉCIFIQUES&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Titulaire : la commune de Saint-Gingolph.&lt;br/&gt;Zone principale desservie : Saint-Gingolph.&lt;br/&gt;Site de diffusion : Saint-Gingolph 2, Saint-Gingolph, mairie, rue Nationale.&lt;br/&gt;Altitude maximum de l&#39;antenne : 400 mètres.&lt;br/&gt;Puissance apparente rayonnée maximum (PAR) : 2 W.&lt;br/&gt;Contrainte de rayonnement horizontal : - 10 dB dans le secteur 310° - 190°.&lt;br/&gt;Fréquences : R1, canal 37 ; R2, canal 25 ; R3, canal 41 ; R4, canal 22 ; R6, canal 26, et R7, canal 23 (lors d&#39;éventuels changements de fréquences de ce site, les équipements mis en œuvre doivent le cas échéant être adaptés).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-07T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101325"></link>
    <author>
      <name>Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2021-66 du 20 janvier 2021 autorisant le syndicat intercommunal des relais de télévision de Durban-Corbières (Aude) à utiliser une ressource radioélectrique pour la diffusion des programmes d&#39;éditeurs de services de télévision par voie hertzienne terrestre en mode numérique sur la zone de Durban-Corbières</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101337</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le syndicat intercommunal des relais de télévision de Durban-Corbières est autorisé à utiliser les fréquences mentionnées en annexe de la présente décision en vue de la diffusion par voie hertzienne terrestre des programmes des éditeurs composant les multiplex R1, R2, R3, R4, R6 et R7 pour lesquels une autorisation a été accordée à la SAS Société de gestion du réseau R1 (GR1), à la SAS Nouvelles télévisions numériques, à la SA Compagnie du numérique hertzien, à la SAS Société opératrice du multiplex R4, à la SA Société d&#39;exploitation du multiplexe R6 - SMR6 et à la société MHD7.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La durée de l&#39;autorisation est de dix ans, à compter du 18 octobre 2021. Si, dans un délai de trois mois à partir de cette date, le syndicat intercommunal des relais de télévision de Durban-Corbières n&#39;a pas commencé à assurer la diffusion effective des services mentionnés à l&#39;article 1er, le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel peut déclarer l&#39;autorisation caduque.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique est subordonnée au respect des conditions techniques définies par le Conseil.&lt;br/&gt;Les caractéristiques des signaux émis doivent être conformes à la réglementation en vigueur, à la configuration technique définie à l&#39;annexe ainsi qu&#39;au document intitulé « Profil de signalisation pour la diffusion des services de la télévision numérique de terre métropolitaine et ultramarine » adopté par le Conseil.&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique doit être faite dans les conditions prévues par la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000031521791&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;DÉLIBÉRATION n°2015-33 du 18 novembre 2015, v. init.&#39;&gt;délibération susvisée du 18 novembre 2015&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Les travaux de planification et de coordination internationale peuvent conduire à modifier certaines conditions techniques de diffusion. De ce fait, le Conseil peut substituer aux conditions techniques déjà autorisées d&#39;autres conditions permettant une qualité de réception équivalente.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;autorisation peut être modifiée ou retirée lorsque la ressource radioélectrique assignée provoque des interférences avec d&#39;autres usages de ce type de ressource légalement autorisés.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera notifiée au syndicat intercommunal des relais de télévision de Durban-Corbières et publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;CONDITIONS TECHNIQUES DE DIFFUSION SPÉCIFIQUES&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Titulaire : le syndicat intercommunal des relais de télévision de Durban-Corbières.&lt;br/&gt;Zone principale desservie : Durban-Corbières.&lt;br/&gt;Site de diffusion : Durban-Corbières 2, Durban-Corbières, rue du Fort.&lt;br/&gt;Altitude maximum de l&#39;antenne : 118 mètres.&lt;br/&gt;Puissance apparente rayonnée maximum (PAR) : 150 mW.&lt;br/&gt;Contrainte de rayonnement horizontal : - 10 dB dans le secteur 70° - 260°.&lt;br/&gt;Fréquences : R1, canal 33 ; R2, canal 30 ; R3, canal 23 ; R4, canal 47 ; R6, canal 29, et R7, canal 26 (les données de synchronisation mises en œuvre sont communiquées au conseil dans le mois qui suit la mise en service ; lors d&#39;éventuels changements de fréquences du site de pilotage, les équipements mis en œuvre doivent, le cas échéant, être adaptés).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-07T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101337"></link>
    <author>
      <name>Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2021-67 du 20 janvier 2021 autorisant le syndicat intercommunal des relais de télévision de Durban-Corbières (Aude) à utiliser une ressource radioélectrique pour la diffusion des programmes d&#39;éditeurs de services de télévision par voie hertzienne terrestre en mode numérique sur la zone de Fraissé-des-Corbières</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101349</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le syndicat intercommunal des relais de télévision de Durban-Corbières est autorisé à utiliser les fréquences mentionnées en annexe de la présente décision en vue de la diffusion par voie hertzienne terrestre des programmes des éditeurs composant les multiplex R1, R2, R3, R4, R6 et R7 pour lesquels une autorisation a été accordée à la SAS Société de gestion du réseau R1 (GR1), à la SAS Nouvelles télévisions numériques, à la SA Compagnie du numérique hertzien, à la SAS Société opératrice du multiplex R4, à la SA Société d&#39;exploitation du multiplexe R6 - SMR6 et à la société MHD7.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La durée de l&#39;autorisation est de dix ans, à compter du 18 octobre 2021. Si, dans un délai de trois mois à partir de cette date, le syndicat intercommunal des relais de télévision de Durban-Corbières n&#39;a pas commencé à assurer la diffusion effective des services mentionnés à l&#39;article 1er, le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel peut déclarer l&#39;autorisation caduque.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique est subordonnée au respect des conditions techniques définies par le Conseil.&lt;br/&gt;Les caractéristiques des signaux émis doivent être conformes à la réglementation en vigueur, à la configuration technique définie à l&#39;annexe ainsi qu&#39;au document intitulé « Profil de signalisation pour la diffusion des services de la télévision numérique de terre métropolitaine et ultramarine » adopté par le Conseil.&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique doit être faite dans les conditions prévues par la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000031521791&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;DÉLIBÉRATION n°2015-33 du 18 novembre 2015, v. init.&#39;&gt;délibération susvisée du 18 novembre 2015&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Les travaux de planification et de coordination internationale peuvent conduire à modifier certaines conditions techniques de diffusion. De ce fait, le Conseil peut substituer aux conditions techniques déjà autorisées d&#39;autres conditions permettant une qualité de réception équivalente.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;autorisation peut être modifiée ou retirée lorsque la ressource radioélectrique assignée provoque des interférences avec d&#39;autres usages de ce type de ressource légalement autorisés.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera notifiée au syndicat intercommunal des relais de télévision de Durban-Corbières et publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;CONDITIONS TECHNIQUES DE DIFFUSION SPÉCIFIQUES&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Titulaire : le syndicat intercommunal des relais de télévision de Durban-Corbières.&lt;br/&gt;Zone principale desservie : Fraissé-des-Corbières.&lt;br/&gt;Site de diffusion : Le Parandiou, Fraissé-des-Corbières.&lt;br/&gt;Altitude maximum de l&#39;antenne : 221 mètres.&lt;br/&gt;Puissance apparente rayonnée maximum (PAR) : 1,5 W.&lt;br/&gt;Contrainte de rayonnement horizontal : - 10 dB dans les secteurs 70° - 190° et 290° - 10°.&lt;br/&gt;Fréquences : R1, canal 21 ; R2, canal 38 ; R3, canal 24 ; R4, canal 27 ; R6, canal 36, et R7, canal 34 (les données de synchronisation mises en œuvre sont communiquées au conseil dans le mois qui suit la mise en service ; lors d&#39;éventuels changements de fréquences du site de pilotage, les équipements mis en œuvre doivent, le cas échéant, être adaptés).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-07T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101349"></link>
    <author>
      <name>Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2021-68 du 20 janvier 2021 autorisant le syndicat intercommunal des relais de télévision de Durban-Corbières (Aude) à utiliser une ressource radioélectrique pour la diffusion des programmes d&#39;éditeurs de services de télévision par voie hertzienne terrestre en mode numérique sur la zone de Villeneuve-les-Corbières</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101361</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le syndicat intercommunal des relais de télévision de Durban-Corbières est autorisé à utiliser les fréquences mentionnées en annexe de la présente décision en vue de la diffusion par voie hertzienne terrestre des programmes des éditeurs composant les multiplex R1, R2, R3, R4, R6 et R7 pour lesquels une autorisation a été accordée à la SAS Société de gestion du réseau R1 (GR1), à la SAS Nouvelles télévisions numériques, à la SA Compagnie du numérique hertzien, à la SAS Société opératrice du multiplex R4, à la SA Société d&#39;exploitation du multiplexe R6 - SMR6 et à la société MHD7.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La durée de l&#39;autorisation est de dix ans, à compter du 18 octobre 2021. Si, dans un délai de trois mois à partir de cette date, le syndicat intercommunal des relais de télévision de Durban-Corbières n&#39;a pas commencé à assurer la diffusion effective des services mentionnés à l&#39;article 1er, le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel peut déclarer l&#39;autorisation caduque.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique est subordonnée au respect des conditions techniques définies par le Conseil.&lt;br/&gt;Les caractéristiques des signaux émis doivent être conformes à la réglementation en vigueur, à la configuration technique définie à l&#39;annexe ainsi qu&#39;au document intitulé « Profil de signalisation pour la diffusion des services de la télévision numérique de terre métropolitaine et ultramarine » adopté par le Conseil.&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique doit être faite dans les conditions prévues par la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000031521791&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;DÉLIBÉRATION n°2015-33 du 18 novembre 2015, v. init.&#39;&gt;délibération susvisée du 18 novembre 2015&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Les travaux de planification et de coordination internationale peuvent conduire à modifier certaines conditions techniques de diffusion. De ce fait, le Conseil peut substituer aux conditions techniques déjà autorisées d&#39;autres conditions permettant une qualité de réception équivalente.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;autorisation peut être modifiée ou retirée lorsque la ressource radioélectrique assignée provoque des interférences avec d&#39;autres usages de ce type de ressource légalement autorisés.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera notifiée au syndicat intercommunal des relais de télévision de Durban-Corbières et publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;CONDITIONS TECHNIQUES DE DIFFUSION SPÉCIFIQUES&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Titulaire : le syndicat intercommunal des relais de télévision de Durban-Corbières.&lt;br/&gt;Zone principale desservie : Villeneuve-les-Corbières.&lt;br/&gt;Site de diffusion : Villeneuve-les-Corbières, Sud Est.&lt;br/&gt;Altitude maximum de l&#39;antenne : 254 mètres.&lt;br/&gt;Puissance apparente rayonnée maximum (PAR) : 500 mW.&lt;br/&gt;Contrainte de rayonnement horizontal : - 10 dB dans le secteur 340° - 260°.&lt;br/&gt;Fréquences : R1, canal 21 ; R2, canal 38 ; R3, canal 24 ; R4, canal 27 ; R6, canal 36, et R7, canal 34 (les données de synchronisation mises en œuvre sont communiquées au conseil dans le mois qui suit la mise en service ; lors d&#39;éventuels changements de fréquences du site de pilotage, les équipements mis en œuvre doivent, le cas échéant, être adaptés).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-07T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101361"></link>
    <author>
      <name>Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2021-69 du 20 janvier 2021 autorisant le syndicat intercommunal des relais de télévision de Durban-Corbières (Aude) à utiliser une ressource radioélectrique pour la diffusion des programmes d&#39;éditeurs de services de télévision par voie hertzienne terrestre en mode numérique sur la zone de Villesèque-des-Corbières</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101373</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le syndicat intercommunal des relais de télévision de Durban-Corbières est autorisé à utiliser les fréquences mentionnées en annexe de la présente décision en vue de la diffusion par voie hertzienne terrestre des programmes des éditeurs composant les multiplex R1, R2, R3, R4, R6 et R7 pour lesquels une autorisation a été accordée à la SAS Société de gestion du réseau R1 (GR1), à la SAS Nouvelles télévisions numériques, à la SA Compagnie du numérique hertzien, à la SAS Société opératrice du multiplex R4, à la SA Société d&#39;exploitation du multiplexe R6 - SMR6 et à la société MHD7.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La durée de l&#39;autorisation est de dix ans, à compter du 18 octobre 2021. Si, dans un délai de trois mois à partir de cette date, le syndicat intercommunal des relais de télévision de Durban-Corbières n&#39;a pas commencé à assurer la diffusion effective des services mentionnés à l&#39;article 1er, le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel peut déclarer l&#39;autorisation caduque.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique est subordonnée au respect des conditions techniques définies par le Conseil.&lt;br/&gt;Les caractéristiques des signaux émis doivent être conformes à la réglementation en vigueur, à la configuration technique définie à l&#39;annexe ainsi qu&#39;au document intitulé « Profil de signalisation pour la diffusion des services de la télévision numérique de terre métropolitaine et ultramarine » adopté par le Conseil.&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique doit être faite dans les conditions prévues par la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000031521791&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;DÉLIBÉRATION n°2015-33 du 18 novembre 2015, v. init.&#39;&gt;délibération susvisée du 18 novembre 2015&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Les travaux de planification et de coordination internationale peuvent conduire à modifier certaines conditions techniques de diffusion. De ce fait, le Conseil peut substituer aux conditions techniques déjà autorisées d&#39;autres conditions permettant une qualité de réception équivalente.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;autorisation peut être modifiée ou retirée lorsque la ressource radioélectrique assignée provoque des interférences avec d&#39;autres usages de ce type de ressource légalement autorisés.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera notifiée au syndicat intercommunal des relais de télévision de Durban-Corbières et publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;CONDITIONS TECHNIQUES DE DIFFUSION SPÉCIFIQUES&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Titulaire : le syndicat intercommunal des relais de télévision de Durban-Corbières.&lt;br/&gt;Zone principale desservie : Villesèque-des-Corbières.&lt;br/&gt;Site de diffusion : Villesèque-des-Corbières.&lt;br/&gt;Altitude maximum de l&#39;antenne : 138 mètres.&lt;br/&gt;Puissance apparente rayonnée maximum (PAR) : 100 mW.&lt;br/&gt;Contrainte de rayonnement horizontal : - 10 dB dans le secteur 40° - 230°.&lt;br/&gt;Fréquences : R1, canal 21 ; R2, canal 38 ; R3, canal 23 ; R4, canal 27 ; R6, canal 36, et R7, canal 26 (les données de synchronisation mises en œuvre sont communiquées au conseil dans le mois qui suit la mise en service ; lors d&#39;éventuels changements de fréquences du site de pilotage, les équipements mis en œuvre doivent, le cas échéant, être adaptés).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-07T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101373"></link>
    <author>
      <name>Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2021-75 du 20 janvier 2021 portant abrogation de la décision n° 2011-1272 du 15 novembre 2011 autorisant la communauté de communes du canton d&#39;Axat (Aude) à utiliser une ressource radioélectrique pour la diffusion des programmes d&#39;éditeurs de services de télévision par voie hertzienne terrestre en mode numérique sur la zone de Marsa</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101385</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La décision n° 2011-1272 du 15 novembre 2011 est abrogée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera notifiée à la communauté de communes du canton d&#39;Axat et publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-07T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101385"></link>
    <author>
      <name>Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2021-76 du 20 janvier 2021 autorisant la commune de Bessède-de-Sault (Aude) à utiliser une ressource radioélectrique pour la diffusion des programmes d&#39;éditeurs de services de télévision par voie hertzienne terrestre en mode numérique sur la zone de Bessède-de-Sault (Baunat)</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101391</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La commune de Bessède-de-Sault (Aude) est autorisée à utiliser les fréquences mentionnées en annexe de la présente décision en vue de la diffusion par voie hertzienne terrestre des programmes des éditeurs composant les multiplex R1, R2, R3, R4, R6 et R7 pour lesquels une autorisation a été accordée à la Société de gestion du réseau R1 (GR1), à la société Nouvelles Télévisions numériques, à la société Compagnie du numérique hertzien SA, à la Société opératrice du multiplex R4 (MULTI 4), à la société SMR6 SA et à la société MHD7.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La durée de l&#39;autorisation est de dix ans, à compter de la publication au Journal officiel de la présente décision. Si, dans un délai de trois mois à partir de cette date, la commune de Bessède-de-Sault (Aude) n&#39;a pas commencé à assurer la diffusion effective des services mentionnés à l&#39;article 1er, le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel peut déclarer l&#39;autorisation caduque.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique est subordonnée au respect des conditions techniques définies par le Conseil.&lt;br/&gt;Les caractéristiques des signaux émis doivent être conformes à la réglementation en vigueur, à la configuration technique définie à l&#39;annexe ainsi qu&#39;au document intitulé « Profil de signalisation pour la diffusion des services de la télévision numérique de terre métropolitaine et ultramarine » adopté par le Conseil.&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique doit être faite dans les conditions prévues par la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000031521791&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;DÉLIBÉRATION n°2015-33 du 18 novembre 2015, v. init.&#39;&gt;délibération susvisée du 18 novembre 2015&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Les travaux de planification et de coordination internationale peuvent conduire à modifier certaines conditions techniques de diffusion. De ce fait, le Conseil peut substituer aux conditions techniques déjà autorisées d&#39;autres conditions permettant une qualité de réception équivalente.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;autorisation peut être modifiée ou retirée lorsque la ressource radioélectrique assignée provoque des interférences avec d&#39;autres usages de ce type de ressource légalement autorisés.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera notifiée à la commune de Bessède-de-Sault (Aude) et publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;CONDITIONS TECHNIQUES DE DIFFUSION SPÉCIFIQUES&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Titulaire : la commune de Bessède-de-Sault.&lt;br/&gt;Zone principale desservie : Bessède-de-Sault.&lt;br/&gt;Site de diffusion : Baunat, bois de Sarrebiau.&lt;br/&gt;Altitude maximum de l&#39;antenne : 1 062 m.&lt;br/&gt;Puissance apparente rayonnée maximum (PAR) : 150 mW.&lt;br/&gt;Contrainte de rayonnement horizontal : - 10 dB dans le secteur 60° - 300°.&lt;br/&gt;Fréquences : R1, canal 40 ; R2, canal 23 ; R3, canal 47 ; R4, canal 26 ; R6, canal 29 ; R7, canal 22 (les données de synchronisation mises en œuvre sont communiquées au conseil dans le mois qui suit la mise en service ; lors d&#39;éventuels changements de fréquences du site de pilotage, les équipements mis en œuvre doivent, le cas échéant, être adaptés).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-07T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101391"></link>
    <author>
      <name>Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2021-78 du 20 janvier 2021 portant abrogation de la décision n° 2011-1380 modifiée du 29 novembre 2011 autorisant le syndicat intercommunal de télévision du Conflent (Pyrénées-Orientales) à utiliser une ressource radioélectrique pour la diffusion des programmes d&#39;éditeurs de services de télévision par voie hertzienne terrestre en mode numérique sur la zone de Jujols</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101403</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La décision n° 2011-1380 modifiée du 29 novembre 2011 est abrogée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera notifiée au syndicat intercommunal de télévision du Conflent et publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-07T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101403"></link>
    <author>
      <name>Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2021-79 du 20 janvier 2021 autorisant la commune de Jujols (Pyrénées-Orientales) à utiliser une ressource radioélectrique pour la diffusion des programmes d&#39;éditeurs de services de télévision par voie hertzienne terrestre en mode numérique sur la zone de Jujols</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101407</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La commune de Jujols (Pyrénées-Orientales) est autorisée à utiliser les fréquences mentionnées en annexe de la présente décision en vue de la diffusion par voie hertzienne terrestre des programmes des éditeurs composant les multiplex R1, R2, R3, R4, R6 et R7 pour lesquels une autorisation a été accordée à la Société de gestion du réseau R1 (GR1), à la société Nouvelles Télévisions numériques, à la société Compagnie du numérique hertzien SA, à la Société opératrice du multiplex R4 (MULTI 4), à la société SMR6 SA et à la société MHD7.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La durée de l&#39;autorisation est de dix ans, à compter de la publication au Journal officiel de la présente décision. Si, dans un délai de trois mois à partir de cette date, la commune de Jujols (Pyrénées-Orientales) n&#39;a pas commencé à assurer la diffusion effective des services mentionnés à l&#39;article 1er, le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel peut déclarer l&#39;autorisation caduque.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique est subordonnée au respect des conditions techniques définies par le Conseil.&lt;br/&gt;Les caractéristiques des signaux émis doivent être conformes à la réglementation en vigueur, à la configuration technique définie à l&#39;annexe ainsi qu&#39;au document intitulé « Profil de signalisation pour la diffusion des services de la télévision numérique de terre métropolitaine et ultramarine » adopté par le Conseil.&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique doit être faite dans les conditions prévues par la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000031521791&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;DÉLIBÉRATION n°2015-33 du 18 novembre 2015, v. init.&#39;&gt;délibération susvisée du 18 novembre 2015&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Les travaux de planification et de coordination internationale peuvent conduire à modifier certaines conditions techniques de diffusion. De ce fait, le Conseil peut substituer aux conditions techniques déjà autorisées d&#39;autres conditions permettant une qualité de réception équivalente.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;autorisation peut être modifiée ou retirée lorsque la ressource radioélectrique assignée provoque des interférences avec d&#39;autres usages de ce type de ressource légalement autorisés.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera notifiée à la commune de Jujols (Pyrénées-Orientales) et publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;CONDITIONS TECHNIQUES DE DIFFUSION SPÉCIFIQUES&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Titulaire : la commune de Jujols.&lt;br/&gt;Zone principale desservie : Jujols.&lt;br/&gt;Site de diffusion : Jujols, la Couytire.&lt;br/&gt;Altitude maximum de l&#39;antenne : 966 m.&lt;br/&gt;Puissance apparente rayonnée maximum (PAR) : 600 mW.&lt;br/&gt;Contrainte de rayonnement horizontal : - 10 dB dans le secteur 230° - 110°.&lt;br/&gt;Fréquences : R1, canal 37 ; R2, canal 23 ; R3, canal 33 ; R4, canal 26 ; R6, canal 39 ; R7, canal 42. (les données de synchronisation mises en œuvre sont communiquées au Conseil dans le mois qui suit la mise en service ; lors d&#39;éventuels changements de fréquences du site de pilotage, les équipements mis en œuvre doivent, le cas échéant, être adaptés).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-07T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101407"></link>
    <author>
      <name>Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2021-52 du 20 janvier 2021 autorisant la commune de Bel-Air-Val-d&#39;Ance (Lozère) à utiliser une ressource radioélectrique pour la diffusion des programmes d&#39;éditeurs de services de télévision par voie hertzienne terrestre en mode numérique sur la zone de Chambon-le-Château</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043110468</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La commune de Bel-Air-Val-d&#39;Ance est autorisée à utiliser les fréquences mentionnées en annexe de la présente décision en vue de la diffusion par voie hertzienne terrestre des programmes des éditeurs composant les multiplex R1, R2, R3, R4, R6 et R7 pour lesquels une autorisation a été accordée à la SAS Société de gestion du réseau R1 (GR1), à la SAS Nouvelles télévisions numériques, à la SA Compagnie du numérique hertzien, à la SAS Société opératrice du multiplex R4, à la SA Société d&#39;exploitation du multiplexe R6 - SMR6 et à la société MHD7.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La durée de l&#39;autorisation est de dix ans à compter du 29 novembre 2021. Si, dans un délai de trois mois à partir de cette date, la commune de Bel-Air-Val-d&#39;Ance n&#39;a pas commencé à assurer la diffusion effective des services mentionnés à l&#39;article 1er, le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel peut déclarer l&#39;autorisation caduque.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique est subordonnée au respect des conditions techniques définies par le Conseil.&lt;br/&gt;Les caractéristiques des signaux émis doivent être conformes à la réglementation en vigueur, à la configuration technique définie à l&#39;annexe ainsi qu&#39;au document intitulé « Profil de signalisation pour la diffusion des services de la télévision numérique de terre métropolitaine et ultramarine » adopté par le Conseil.&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique doit être faite dans les conditions prévues par la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000031521791&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;DÉLIBÉRATION n°2015-33 du 18 novembre 2015, v. init.&#39;&gt;délibération susvisée du 18 novembre 2015&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Les travaux de planification et de coordination internationale peuvent conduire à modifier certaines conditions techniques de diffusion. De ce fait, le Conseil peut substituer aux conditions techniques déjà autorisées d&#39;autres conditions permettant une qualité de réception équivalente.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;autorisation peut être modifiée ou retirée lorsque la ressource radioélectrique assignée provoque des interférences avec d&#39;autres usages de ce type de ressource légalement autorisés.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera notifiée à la commune de Bel-Air-Val-d&#39;Ance et publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;CONDITIONS TECHNIQUES DE DIFFUSION SPÉCIFIQUES&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Titulaire : la commune de Bel-Air-Val-d&#39;Ance.&lt;br/&gt;Zone principale desservie : Chambon-le-Château.&lt;br/&gt;Site de diffusion : Chambon-le-Château - Le Serre.&lt;br/&gt;Altitude maximum de l&#39;antenne : 1 051 mètres.&lt;br/&gt;Puissance apparente rayonnée maximum (PAR) : 150 mW.&lt;br/&gt;Contrainte de rayonnement horizontal : - 10 dB dans le secteur 160° - 290°.&lt;br/&gt;Fréquences : en isofréquence synchronisée des multiplex concernés diffusés depuis le site de pilotage du Puy Saint-Jean-de-Nay (les données de synchronisation mises en œuvre sont communiquées au conseil dans le mois qui suit la mise en service ; lors d&#39;éventuels changements de fréquences du site de pilotage, les équipements mis en œuvre doivent le cas échéant être adaptés).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-10T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2021-74 du 20 janvier 2021 portant abrogation de la décision n° 2011-1270 modifiée du 15 novembre 2011 autorisant la communauté de communes du canton d&#39;Axat (Aude) à utiliser une ressource radioélectrique pour la diffusion des programmes d&#39;éditeurs de services de télévision par voie hertzienne terrestre en mode numérique sur la zone de Bessède-de-Sault (Baunat)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043106685</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La décision n° 2011-1270 modifiée du 15 novembre 2011 est abrogée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera notifiée à la communauté de communes du canton d&#39;Axat et publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-09T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2021-77 du 20 janvier 2021 autorisant la commune de Marsa (Aude) à utiliser une ressource radioélectrique pour la diffusion des programmes d&#39;éditeurs de services de télévision par voie hertzienne terrestre en mode numérique sur la zone de Marsa</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043106691</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La commune de Marsa (Aude) est autorisée à utiliser les fréquences mentionnées en annexe de la présente décision en vue de la diffusion par voie hertzienne terrestre des programmes des éditeurs composant les multiplex R1, R2, R3, R4, R6 et R7 pour lesquels une autorisation a été accordée à la Société de gestion du réseau R1 (GR1), à la société Nouvelles Télévisions numériques, à la société Compagnie du numérique hertzien SA, à la Société opératrice du multiplex R4 (MULTI 4), à la société SMR6 SA et à la société MHD7.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La durée de l&#39;autorisation est de dix ans à compter de la publication au Journal officiel de la présente décision. Si, dans un délai de trois mois à partir de cette date, la commune de Marsa (Aude) n&#39;a pas commencé à assurer la diffusion effective des services mentionnés à l&#39;article 1er, le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel peut déclarer l&#39;autorisation caduque.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique est subordonnée au respect des conditions techniques définies par le Conseil.&lt;br/&gt;Les caractéristiques des signaux émis doivent être conformes à la réglementation en vigueur, à la configuration technique définie à l&#39;annexe ainsi qu&#39;au document intitulé « Profil de signalisation pour la diffusion des services de la télévision numérique de terre métropolitaine et ultramarine » adopté par le Conseil.&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique doit être faite dans les conditions prévues par la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000031521791&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;DÉLIBÉRATION n°2015-33 du 18 novembre 2015, v. init.&#39;&gt;délibération susvisée du 18 novembre 2015&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Les travaux de planification et de coordination internationale peuvent conduire à modifier certaines conditions techniques de diffusion. De ce fait, le Conseil peut substituer aux conditions techniques déjà autorisées d&#39;autres conditions permettant une qualité de réception équivalente.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;autorisation peut être modifiée ou retirée lorsque la ressource radioélectrique assignée provoque des interférences avec d&#39;autres usages de ce type de ressource légalement autorisés.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera notifiée à la commune de Marsa (Aude) et publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;CONDITIONS TECHNIQUES DE DIFFUSION SPÉCIFIQUES&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Titulaire : la commune de Marsa.&lt;br/&gt;Zone principale desservie : Marsa.&lt;br/&gt;Site de diffusion : Marsa, Coumo de Lours.&lt;br/&gt;Altitude maximum de l&#39;antenne : 1008 m.&lt;br/&gt;Puissance apparente rayonnée maximum (PAR) : 400 mW.&lt;br/&gt;Contrainte de rayonnement horizontal : - 10 dB dans le secteur 90° - 240°.&lt;br/&gt;Fréquences : R1, canal 34 ; R2, canal 21 ; R3, canal 24 ; R4, canal 28 ; R6, canal 25 ; R7, canal 22 (lors d&#39;éventuels changements de fréquences de ce site, les équipements mis en œuvre doivent le cas échéant être adaptés).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-09T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2021-18 du 6 janvier 2021 portant mise en demeure de la SARL Espace FM</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101157</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La SARL Espace FM est mise en demeure d&#39;émettre, dans un délai de quatre mois, à compter de la notification de la présente décision, le service « Hot Radio » sur la fréquence 98,1 MHz à Belley depuis le site autorisé dans la décision n° 2016-603 du 6 juillet 2016.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera notifiée à la SARL Espace FM et publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-07T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2021-49 du 20 janvier 2021 relative à un différend opposant la société MEDIART à la société GROUPE CANAL +</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101161</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Il est donné acte du désistement de la demande de la société MEDIART.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera notifiée aux sociétés MEDIART et GROUPE CANAL + et publiée au Journal officiel de la République française.&lt;br/&gt;Délibéré le 20 janvier 2021 par M. Roch-Olivier Maistre, président, M. Nicolas Curien, Mme Nathalie Sonnac, Mme Carole Bienaimé-Besse, M. Jean-François Mary, M. Hervé Godechot et Mme Michèle Léridon, conseillers.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-07T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2021-50 du 20 janvier 2021 relative à un différend opposant la société COFITES à la société GROUPE CANAL +</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101168</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Il est donné acte du désistement de la demande de la société COFITES.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera notifiée aux sociétés COFITES et GROUPE CANAL + et publiée au Journal officiel de la République française.&lt;br/&gt;Délibéré le 20 janvier 2021 par M. Roch-Olivier Maistre, président, M. Nicolas Curien, Mme Nathalie Sonnac, Mme Carole Bienaimé-Besse, M. Jean-François Mary, M. Hervé Godechot et Mme Michèle Léridon, conseillers.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-07T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2021-51 du 20 janvier 2021 portant renouvellement d&#39;un membre du comité territorial de l&#39;audiovisuel de Dijon</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101175</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. Maxime PERRIN est reconduit dans les fonctions de membre du comité territorial de l&#39;audiovisuel de Dijon pour une durée de quatre ans à compter du 17 février 2021.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-07T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2021-53 du 20 janvier 2021 autorisant la commune de Cépie (Aude) à utiliser une ressource radioélectrique pour la diffusion des programmes d&#39;éditeurs de services de télévision par voie hertzienne terrestre en mode numérique sur la zone de Cépie</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101181</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La commune de Cépie est autorisée à utiliser les fréquences mentionnées en annexe de la présente décision en vue de la diffusion par voie hertzienne terrestre des programmes des éditeurs composant les multiplex R1, R2, R3, R4, R6 et R7 pour lesquels une autorisation a été accordée à la SAS Société de gestion du réseau R1 (GR1), à la SAS Nouvelles télévisions numériques, à la SA Compagnie du numérique hertzien, à la SAS Société opératrice du multiplex R4, à la SA Société d&#39;exploitation du multiplexe R6 - SMR6 et à la société MHD7.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La durée de l&#39;autorisation est de dix ans, à compter du 3 novembre 2021. Si, dans un délai de trois mois à partir de cette date, la commune de Cépie n&#39;a pas commencé à assurer la diffusion effective des services mentionnés à l&#39;article 1er, le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel peut déclarer l&#39;autorisation caduque.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique est subordonnée au respect des conditions techniques définies par le Conseil.&lt;br/&gt;Les caractéristiques des signaux émis doivent être conformes à la réglementation en vigueur, à la configuration technique définie à l&#39;annexe ainsi qu&#39;au document intitulé « Profil de signalisation pour la diffusion des services de la télévision numérique de terre métropolitaine et ultramarine » adopté par le Conseil.&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique doit être faite dans les conditions prévues par la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000031521791&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;DÉLIBÉRATION n°2015-33 du 18 novembre 2015, v. init.&#39;&gt;délibération susvisée du 18 novembre 2015&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Les travaux de planification et de coordination internationale peuvent conduire à modifier certaines conditions techniques de diffusion. De ce fait, le Conseil peut substituer aux conditions techniques déjà autorisées d&#39;autres conditions permettant une qualité de réception équivalente.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;autorisation peut être modifiée ou retirée lorsque la ressource radioélectrique assignée provoque des interférences avec d&#39;autres usages de ce type de ressource légalement autorisés.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera notifiée à la commune de Cépie et publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;CONDITIONS TECHNIQUES DE DIFFUSION SPÉCIFIQUES&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Titulaire : la commune de Cépie.&lt;br/&gt;Zone principale desservie : Cépie.&lt;br/&gt;Site de diffusion : Cépie, La Plaine prise d&#39;eau.&lt;br/&gt;Altitude maximum de l&#39;antenne : 158 mètres.&lt;br/&gt;Puissance apparente rayonnée maximum (PAR) : 100 mW.&lt;br/&gt;Contrainte de rayonnement horizontal : - 10 dB dans le secteur 60° - 300°.&lt;br/&gt;Fréquences : R1, canal 27 ; R2, canal 35 ; R3, canal 36 ; R4, canal 47 ; R6, canal 29 ; R7, canal 22 (lors d&#39;éventuels changements de fréquences de ce site, les équipements mis en œuvre doivent, le cas échéant, être adaptés.).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-07T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2021-54 du 20 janvier 2021 autorisant la commune de Cessenon-sur-Orb (Hérault) à utiliser une ressource radioélectrique pour la diffusion des programmes d&#39;éditeurs de services de télévision par voie hertzienne terrestre en mode numérique sur la zone de Cessenon-sur-Orb (Lugné)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101193</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La commune de Cessenon-sur-Orb est autorisée à utiliser les fréquences mentionnées en annexe de la présente décision en vue de la diffusion par voie hertzienne terrestre des programmes des éditeurs composant les multiplex R1, R2, R3, R4, R6 et R7 pour lesquels une autorisation a été accordée à la SAS Société de gestion du réseau R1 (GR1), à la SAS Nouvelles télévisions numériques, à la SA Compagnie du numérique hertzien, à la SAS Société opératrice du multiplex R4, à la SA Société d&#39;exploitation du multiplexe R6 - SMR6 et à la société MHD7.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La durée de l&#39;autorisation est de dix ans, à compter du 29 novembre 2021. Si, dans un délai de trois mois à partir de cette date, la commune de Cessenon-sur-Orb n&#39;a pas commencé à assurer la diffusion effective des services mentionnés à l&#39;article 1er, le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel peut déclarer l&#39;autorisation caduque.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique est subordonnée au respect des conditions techniques définies par le Conseil.&lt;br/&gt;Les caractéristiques des signaux émis doivent être conformes à la réglementation en vigueur, à la configuration technique définie à l&#39;annexe ainsi qu&#39;au document intitulé « Profil de signalisation pour la diffusion des services de la télévision numérique de terre métropolitaine et ultramarine » adopté par le Conseil.&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique doit être faite dans les conditions prévues par la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000031521791&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;DÉLIBÉRATION n°2015-33 du 18 novembre 2015, v. init.&#39;&gt;délibération susvisée du 18 novembre 2015&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Les travaux de planification et de coordination internationale peuvent conduire à modifier certaines conditions techniques de diffusion. De ce fait, le Conseil peut substituer aux conditions techniques déjà autorisées d&#39;autres conditions permettant une qualité de réception équivalente.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;autorisation peut être modifiée ou retirée lorsque la ressource radioélectrique assignée provoque des interférences avec d&#39;autres usages de ce type de ressource légalement autorisés.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera notifiée à la commune de Cessenon-sur-Orb et publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;CONDITIONS TECHNIQUES DE DIFFUSION SPÉCIFIQUES&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Titulaire : la commune de Cessenon-sur-Orb.&lt;br/&gt;Zone principale desservie : Cessenon-sur-Orb.&lt;br/&gt;Site de diffusion : Cessenon-sur-Orb 2 - Lugné.&lt;br/&gt;Altitude maximum de l&#39;antenne : 69 mètres.&lt;br/&gt;Puissance apparente rayonnée maximum (PAR) : 50 mW.&lt;br/&gt;Contrainte de rayonnement horizontal : - 10 dB dans le secteur 30° - 260°.&lt;br/&gt;Fréquences : en isofréquence synchronisée des multiplex concernés diffusés depuis le site de pilotage de Cessenon-sur-Orb - Babeau-Bouldoux (les données de synchronisation mises en œuvre sont communiquées au conseil dans le mois qui suit la mise en service ; lors d&#39;éventuels changements de fréquences du site de pilotage, les équipements mis en œuvre doivent le cas échéant être adaptés).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-07T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2021-55 du 20 janvier 2021 autorisant la commune de Cuxac-Cabardès (Aude) à utiliser une ressource radioélectrique pour la diffusion des programmes d&#39;éditeurs de services de télévision par voie hertzienne terrestre en mode numérique sur la zone de Cuxac-Cabardès</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101205</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La commune de Cuxac-Cabardès est autorisée à utiliser les fréquences mentionnées en annexe de la présente décision en vue de la diffusion par voie hertzienne terrestre des programmes des éditeurs composant les multiplex R1, R2, R3, R4, R6 et R7 pour lesquels une autorisation a été accordée à la SAS Société de gestion du réseau R1 (GR1), à la SAS Nouvelles télévisions numériques, à la SA Compagnie du numérique hertzien, à la SAS Société opératrice du multiplex R4, à la SA Société d&#39;exploitation du multiplexe R6 - SMR6 et à la société MHD7.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La durée de l&#39;autorisation est de dix ans, à compter du 22 novembre 2021. Si, dans un délai de trois mois à partir de cette date, la commune de Cuxac-Cabardès n&#39;a pas commencé à assurer la diffusion effective des services mentionnés à l&#39;article 1er, le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel peut déclarer l&#39;autorisation caduque.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique est subordonnée au respect des conditions techniques définies par le Conseil.&lt;br/&gt;Les caractéristiques des signaux émis doivent être conformes à la réglementation en vigueur, à la configuration technique définie à l&#39;annexe ainsi qu&#39;au document intitulé « Profil de signalisation pour la diffusion des services de la télévision numérique de terre métropolitaine et ultramarine » adopté par le Conseil.&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique doit être faite dans les conditions prévues par la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000031521791&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;DÉLIBÉRATION n°2015-33 du 18 novembre 2015, v. init.&#39;&gt;délibération susvisée du 18 novembre 2015&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Les travaux de planification et de coordination internationale peuvent conduire à modifier certaines conditions techniques de diffusion. De ce fait, le Conseil peut substituer aux conditions techniques déjà autorisées d&#39;autres conditions permettant une qualité de réception équivalente.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;autorisation peut être modifiée ou retirée lorsque la ressource radioélectrique assignée provoque des interférences avec d&#39;autres usages de ce type de ressource légalement autorisés.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera notifiée à la commune de Cuxac-Cabardès et publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;CONDITIONS TECHNIQUES DE DIFFUSION SPÉCIFIQUES&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Titulaire : la commune de Cuxac-Cabardès.&lt;br/&gt;Zone principale desservie : Cuxac-Cabardès.&lt;br/&gt;Site de diffusion : Cuxac-Cabardès, Le Roucan.&lt;br/&gt;Altitude maximum de l&#39;antenne : 546 mètres.&lt;br/&gt;Puissance apparente rayonnée maximum (PAR) : 100 mW.&lt;br/&gt;Contrainte de rayonnement horizontal : - 10 dB dans le secteur 130° - 210°.&lt;br/&gt;Fréquences : en isofréquence synchronisée des multiplex concernés diffusés depuis le site de pilotage de Carcassonne, pic de Nore (les données de synchronisation mises en œuvre sont communiquées au conseil dans le mois qui suit la mise en service ; lors d&#39;éventuels changements de fréquences du site de pilotage, les équipements mis en œuvre doivent, le cas échéant, être adaptés).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-07T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2021-56 du 20 janvier 2021 autorisant la commune d&#39;Escouloubre (Aude) à utiliser une ressource radioélectrique pour la diffusion des programmes d&#39;éditeurs de services de télévision par voie hertzienne terrestre en mode numérique sur la zone d&#39;Escouloubre (Col des Moulis)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101217</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La commune d&#39;Escouloubre est autorisée à utiliser les fréquences mentionnées en annexe de la présente décision en vue de la diffusion par voie hertzienne terrestre des programmes des éditeurs composant les multiplex R1, R2, R3, R4, R6 et R7 pour lesquels une autorisation a été accordée à la SAS Société de gestion du réseau R1 (GR1), à la SAS Nouvelles télévisions numériques, à la SA Compagnie du numérique hertzien, à la SAS Société opératrice du multiplex R4, à la SA Société d&#39;exploitation du multiplexe R6 - SMR6 et à la société MHD7.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La durée de l&#39;autorisation est de dix ans, à compter du 18 octobre 2021. Si, dans un délai de trois mois à partir de cette date, la commune d&#39;Escouloubre n&#39;a pas commencé à assurer la diffusion effective des services mentionnés à l&#39;article 1er, le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel peut déclarer l&#39;autorisation caduque.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique est subordonnée au respect des conditions techniques définies par le Conseil.&lt;br/&gt;Les caractéristiques des signaux émis doivent être conformes à la réglementation en vigueur, à la configuration technique définie à l&#39;annexe ainsi qu&#39;au document intitulé « Profil de signalisation pour la diffusion des services de la télévision numérique de terre métropolitaine et ultramarine » adopté par le Conseil.&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique doit être faite dans les conditions prévues par la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000031521791&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;DÉLIBÉRATION n°2015-33 du 18 novembre 2015, v. init.&#39;&gt;délibération susvisée du 18 novembre 2015&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Les travaux de planification et de coordination internationale peuvent conduire à modifier certaines conditions techniques de diffusion. De ce fait, le Conseil peut substituer aux conditions techniques déjà autorisées d&#39;autres conditions permettant une qualité de réception équivalente.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;autorisation peut être modifiée ou retirée lorsque la ressource radioélectrique assignée provoque des interférences avec d&#39;autres usages de ce type de ressource légalement autorisés.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera notifiée à la commune d&#39;Escouloubre et publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;CONDITIONS TECHNIQUES DE DIFFUSION SPÉCIFIQUES&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Titulaire : la commune d&#39;Escouloubre.&lt;br/&gt;Zone principale desservie : Escouloubre.&lt;br/&gt;Site de diffusion : Escouloubre 1, col des Moulis.&lt;br/&gt;Altitude maximum de l&#39;antenne : 1 116 mètres.&lt;br/&gt;Puissance apparente rayonnée maximum (PAR) : 100 mW.&lt;br/&gt;Contrainte de rayonnement horizontal : - 10 dB dans le secteur 90° - 330°.&lt;br/&gt;Fréquences : R1, canal 21 ; R2, canal 38 ; R3, canal 24 ; R4, canal 27 ; R6, canal 36 ; R7, canal 22. (lors d&#39;éventuels changements de fréquences de ce site, les équipements mis en œuvre doivent, le cas échéant, être adaptés).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-07T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2021-57 du 20 janvier 2021 autorisant la société EDF à utiliser une ressource radioélectrique pour la diffusion des programmes d&#39;éditeurs de services de télévision par voie hertzienne terrestre en mode numérique sur la zone de La Moure (Le Calvaire)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101229</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La société EDF est autorisée à utiliser les fréquences mentionnées en annexe de la présente décision en vue de la diffusion par voie hertzienne terrestre des programmes des éditeurs composant les multiplex R1, R2, R3, R4, R6 et R7 pour lesquels une autorisation a été accordée à la SAS Société de gestion du réseau R1 (GR1), à la SAS Nouvelles télévisions numériques, à la SA Compagnie du numérique hertzien, à la SAS Société opératrice du multiplex R4, à la SA Société d&#39;exploitation du multiplexe R6 - SMR6 et à la société MHD7.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La durée de l&#39;autorisation est de dix ans, à compter du 29 novembre 2021. Si, dans un délai de trois mois à partir de cette date, la société EDF n&#39;a pas commencé à assurer la diffusion effective des services mentionnés à l&#39;article 1er, le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel peut déclarer l&#39;autorisation caduque.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique est subordonnée au respect des conditions techniques définies par le Conseil.&lt;br/&gt;Les caractéristiques des signaux émis doivent être conformes à la réglementation en vigueur, à la configuration technique définie à l&#39;annexe ainsi qu&#39;au document intitulé « Profil de signalisation pour la diffusion des services de la télévision numérique de terre métropolitaine et ultramarine » adopté par le Conseil.&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique doit être faite dans les conditions prévues par la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000031521791&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;DÉLIBÉRATION n°2015-33 du 18 novembre 2015, v. init.&#39;&gt;délibération susvisée du 18 novembre 2015&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Les travaux de planification et de coordination internationale peuvent conduire à modifier certaines conditions techniques de diffusion. De ce fait, le Conseil peut substituer aux conditions techniques déjà autorisées d&#39;autres conditions permettant une qualité de réception équivalente.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;autorisation peut être modifiée ou retirée lorsque la ressource radioélectrique assignée provoque des interférences avec d&#39;autres usages de ce type de ressource légalement autorisés.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera notifiée à la société EDF et publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;CONDITIONS TECHNIQUES DE DIFFUSION SPÉCIFIQUES&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Titulaire : la société EDF.&lt;br/&gt;Zone principale desservie : Poussan.&lt;br/&gt;Site de diffusion : La Moure, Poussan.&lt;br/&gt;Altitude maximum de l&#39;antenne : 308 mètres.&lt;br/&gt;Puissance apparente rayonnée maximum (PAR) : 5 W.&lt;br/&gt;Contrainte de rayonnement horizontal : - 10 dB dans le secteur 280° - 90°.&lt;br/&gt;Fréquences : en isofréquence synchronisée des multiplex concernés diffusés depuis le site de pilotage de Avignon - mont-Ventoux (les données de synchronisation mises en œuvre sont communiquées au conseil dans le mois qui suit la mise en service ; lors d&#39;éventuels changements de fréquences du site de pilotage, les équipements mis en œuvre doivent, le cas échéant, être adaptés), sauf pour le multiplex R1 diffusé sur le canal 44 (lors d&#39;éventuels changements de fréquences du site de pilotage, les équipements mis en œuvre doivent, le cas échéant, être adaptés).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-07T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2021-58 du 20 janvier 2021 autorisant la commune de Laroque de Fa (Aude) à utiliser une ressource radioélectrique pour la diffusion des programmes d&#39;éditeurs de services de télévision par voie hertzienne terrestre en mode numérique sur la zone de Laroque de Fa</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101241</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La commune de Laroque de Fa est autorisée à utiliser les fréquences mentionnées en annexe de la présente décision en vue de la diffusion par voie hertzienne terrestre des programmes des éditeurs composant les multiplex R1, R2, R3, R4, R6 et R7 pour lesquels une autorisation a été accordée à la SAS Société de gestion du réseau R1 (GR1), à la SAS Nouvelles télévisions numériques, à la SA Compagnie du numérique hertzien, à la SAS Société opératrice du multiplex R4, à la SA Société d&#39;exploitation du multiplexe R6 - SMR6 et à la société MHD7.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La durée de l&#39;autorisation est de dix ans, à compter du 22 novembre 2021. Si, dans un délai de trois mois à partir de cette date, la commune de Laroque de Fa n&#39;a pas commencé à assurer la diffusion effective des services mentionnés à l&#39;article 1er, le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel peut déclarer l&#39;autorisation caduque.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique est subordonnée au respect des conditions techniques définies par le Conseil.&lt;br/&gt;Les caractéristiques des signaux émis doivent être conformes à la réglementation en vigueur, à la configuration technique définie à l&#39;annexe ainsi qu&#39;au document intitulé « Profil de signalisation pour la diffusion des services de la télévision numérique de terre métropolitaine et ultramarine » adopté par le Conseil.&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique doit être faite dans les conditions prévues par la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000031521791&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;DÉLIBÉRATION n°2015-33 du 18 novembre 2015, v. init.&#39;&gt;délibération susvisée du 18 novembre 2015&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Les travaux de planification et de coordination internationale peuvent conduire à modifier certaines conditions techniques de diffusion. De ce fait, le Conseil peut substituer aux conditions techniques déjà autorisées d&#39;autres conditions permettant une qualité de réception équivalente.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;autorisation peut être modifiée ou retirée lorsque la ressource radioélectrique assignée provoque des interférences avec d&#39;autres usages de ce type de ressource légalement autorisés.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera notifiée à la commune de Laroque de Fa et publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;CONDITIONS TECHNIQUES DE DIFFUSION SPÉCIFIQUES&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Titulaire : la commune de Laroque de Fa.&lt;br/&gt;Zone principale desservie : Laroque de Fa.&lt;br/&gt;Site de diffusion : Laroque de Fa, Monset.&lt;br/&gt;Altitude maximum de l&#39;antenne : 479 mètres.&lt;br/&gt;Puissance apparente rayonnée maximum (PAR) : 100 mW.&lt;br/&gt;Contrainte de rayonnement horizontal : - 10 dB dans le secteur 60° - 300°.&lt;br/&gt;Fréquences : sur les mêmes fréquences que celles diffusées depuis le site de Toulouse, Pic du Midi (lors d&#39;éventuels changements de fréquences de ce site, les équipements mis en œuvre doivent, le cas échéant, être adaptés).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-07T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2021-59 du 20 janvier 2021 autorisant la commune du Perthus (Pyrénées-Orientales) à utiliser une ressource radioélectrique pour la diffusion des programmes d&#39;éditeurs de services de télévision par voie hertzienne terrestre en mode numérique sur la zone du Perthus</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101253</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La commune du Perthus est autorisée à utiliser les fréquences mentionnées en annexe de la présente décision en vue de la diffusion par voie hertzienne terrestre des programmes des éditeurs composant les multiplex R1, R2, R3, R4, R6 et R7 pour lesquels une autorisation a été accordée à la SAS Société de gestion du réseau R1 (GR1), à la SAS Nouvelles télévisions numériques, à la SA Compagnie du numérique hertzien, à la SAS Société opératrice du multiplex R4, à la SA Société d&#39;exploitation du multiplexe R6 - SMR6 et à la société MHD7.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La durée de l&#39;autorisation est de dix ans, à compter du 29 novembre 2021. Si, dans un délai de trois mois à partir de cette date, la commune du Perthus n&#39;a pas commencé à assurer la diffusion effective des services mentionnés à l&#39;article 1er, le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel peut déclarer l&#39;autorisation caduque.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique est subordonnée au respect des conditions techniques définies par le Conseil.&lt;br/&gt;Les caractéristiques des signaux émis doivent être conformes à la réglementation en vigueur, à la configuration technique définie à l&#39;annexe ainsi qu&#39;au document intitulé « Profil de signalisation pour la diffusion des services de la télévision numérique de terre métropolitaine et ultramarine » adopté par le Conseil.&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique doit être faite dans les conditions prévues par la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000031521791&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;DÉLIBÉRATION n°2015-33 du 18 novembre 2015, v. init.&#39;&gt;délibération susvisée du 18 novembre 2015&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Les travaux de planification et de coordination internationale peuvent conduire à modifier certaines conditions techniques de diffusion. De ce fait, le Conseil peut substituer aux conditions techniques déjà autorisées d&#39;autres conditions permettant une qualité de réception équivalente.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;autorisation peut être modifiée ou retirée lorsque la ressource radioélectrique assignée provoque des interférences avec d&#39;autres usages de ce type de ressource légalement autorisés.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera notifiée à la commune du Perthus et publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;CONDITIONS TECHNIQUES DE DIFFUSION SPÉCIFIQUES&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Titulaire : la commune du Perthus.&lt;br/&gt;Zone principale desservie : Le Perthus.&lt;br/&gt;Site de diffusion : Le Perthus, tour de l&#39;Horloge.&lt;br/&gt;Altitude maximum de l&#39;antenne : 308 mètres.&lt;br/&gt;Puissance apparente rayonnée maximum (PAR) : 150 mW.&lt;br/&gt;Contrainte de rayonnement horizontal : - 10 dB dans le secteur 350° - 140°.&lt;br/&gt;Fréquences : R1, canal 40 ; R2, canal 31 ; R3, canal 43 ; R4, canal 42 ; R6, canal 46 ; R7, canal 41 (lors d&#39;éventuels changements de fréquences de ce site, les équipements mis en œuvre doivent, le cas échéant, être adaptés).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-07T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2021-60 du 20 janvier 2021 autorisant la commune de Pralognan-la-Vanoise (Savoie) à utiliser une ressource radioélectrique pour la diffusion des programmes d&#39;éditeurs de services de télévision par voie hertzienne terrestre en mode numérique sur la zone de Pralognan-la Vanoise</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101265</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La commune de Pralognan-la-Vanoise est autorisée à utiliser les fréquences mentionnées en annexe de la présente décision en vue de la diffusion par voie hertzienne terrestre des programmes des éditeurs composant les multiplex R1, R2, R3, R4, R6 et R7 pour lesquels une autorisation a été accordée à la SAS Société de gestion du réseau R1 (GR1), à la SAS Nouvelles télévisions numériques, à la SA Compagnie du numérique hertzien, à la SAS Société opératrice du multiplex R4, à la SA Société d&#39;exploitation du multiplexe R6 - SMR6 et à la société MHD7.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La durée de l&#39;autorisation est de dix ans, à compter du 13 septembre 2021. Si, dans un délai de trois mois à partir de cette date, la commune de Pralognan-la-Vanoise n&#39;a pas commencé à assurer la diffusion effective des services mentionnés à l&#39;article 1er, le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel peut déclarer l&#39;autorisation caduque.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique est subordonnée au respect des conditions techniques définies par le Conseil.&lt;br/&gt;Les caractéristiques des signaux émis doivent être conformes à la réglementation en vigueur, à la configuration technique définie à l&#39;annexe ainsi qu&#39;au document intitulé « Profil de signalisation pour la diffusion des services de la télévision numérique de terre métropolitaine et ultramarine » adopté par le Conseil.&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique doit être faite dans les conditions prévues par la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000031521791&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;DÉLIBÉRATION n°2015-33 du 18 novembre 2015, v. init.&#39;&gt;délibération susvisée du 18 novembre 2015&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Les travaux de planification et de coordination internationale peuvent conduire à modifier certaines conditions techniques de diffusion. De ce fait, le Conseil peut substituer aux conditions techniques déjà autorisées d&#39;autres conditions permettant une qualité de réception équivalente.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;autorisation peut être modifiée ou retirée lorsque la ressource radioélectrique assignée provoque des interférences avec d&#39;autres usages de ce type de ressource légalement autorisés.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera notifiée à la commune de Pralognan-la-Vanoise et publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;CONDITIONS TECHNIQUES DE DIFFUSION SPÉCIFIQUES&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Titulaire : la commune de Pralognan-la-Vanoise.&lt;br/&gt;Zone principale desservie : Pralognan-la-Vanoise.&lt;br/&gt;Site de diffusion : Pralognan-la-Vanoise, Le Plateau 2.&lt;br/&gt;Altitude maximum de l&#39;antenne : 1 481 mètres.&lt;br/&gt;Puissance apparente rayonnée maximum (PAR) : 1 W.&lt;br/&gt;Contrainte de rayonnement horizontal : - 10 dB dans le secteur 110° - 330°.&lt;br/&gt;Fréquences : R1, canal 25 ; R2, canal 21 ; R3, canal 41 ; R4, canal 22 ; R6, canal 26 ; R7, canal 39 (les données de synchronisation mises en œuvre sont communiquées au conseil dans le mois qui suit la mise en service ; lors d&#39;éventuels changements de fréquences du site de pilotage, les équipements mis en œuvre doivent, le cas échéant, être adaptés).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-07T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2021-61 du 20 janvier 2021 autorisant la commune de Rennes-les-Bains (Aude) à utiliser une ressource radioélectrique pour la diffusion des programmes d&#39;éditeurs de services de télévision par voie hertzienne terrestre en mode numérique sur la zone de Rennes-les-Bains</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101277</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La commune de Rennes-les-Bains est autorisée à utiliser les fréquences mentionnées en annexe de la présente décision en vue de la diffusion par voie hertzienne terrestre des programmes des éditeurs composant les multiplex R1, R2, R3, R4, R6 et R7 pour lesquels une autorisation a été accordée à la SAS Société de gestion du réseau R1 (GR1), à la SAS Nouvelles télévisions numériques, à la SA Compagnie du numérique hertzien, à la SAS Société opératrice du multiplex R4, à la SA Société d&#39;exploitation du multiplexe R6 - SMR6 et à la société MHD7.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La durée de l&#39;autorisation est de dix ans, à compter du 3 novembre 2021. Si, dans un délai de trois mois à partir de cette date, la commune de Rennes-les-Bains n&#39;a pas commencé à assurer la diffusion effective des services mentionnés à l&#39;article 1er, le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel peut déclarer l&#39;autorisation caduque.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique est subordonnée au respect des conditions techniques définies par le Conseil.&lt;br/&gt;Les caractéristiques des signaux émis doivent être conformes à la réglementation en vigueur, à la configuration technique définie à l&#39;annexe ainsi qu&#39;au document intitulé « Profil de signalisation pour la diffusion des services de la télévision numérique de terre métropolitaine et ultramarine » adopté par le Conseil.&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique doit être faite dans les conditions prévues par la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000031521791&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;DÉLIBÉRATION n°2015-33 du 18 novembre 2015, v. init.&#39;&gt;délibération susvisée du 18 novembre 2015&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Les travaux de planification et de coordination internationale peuvent conduire à modifier certaines conditions techniques de diffusion. De ce fait, le Conseil peut substituer aux conditions techniques déjà autorisées d&#39;autres conditions permettant une qualité de réception équivalente.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;autorisation peut être modifiée ou retirée lorsque la ressource radioélectrique assignée provoque des interférences avec d&#39;autres usages de ce type de ressource légalement autorisés.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera notifiée à la commune de Rennes-les-Bains et publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;CONDITIONS TECHNIQUES DE DIFFUSION SPÉCIFIQUES&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Titulaire : la commune de Rennes-les-Bains.&lt;br/&gt;Zone principale desservie : Rennes-les-Bains.&lt;br/&gt;Site de diffusion : Rennes-les-Bains, lieudit le Cercle.&lt;br/&gt;Altitude maximum de l&#39;antenne : 467 mètres.&lt;br/&gt;Puissance apparente rayonnée maximum (PAR) : 100 mW.&lt;br/&gt;Contrainte de rayonnement horizontal : - 10 dB dans le secteur 100° - 340°.&lt;br/&gt;Fréquences : R1, canal 25 ; R2, canal 38 ; R3, canal 24 ; R4, canal 27 ; R6, canal 25 ; R7, canal 34. (lors d&#39;éventuels changements de fréquences de ce site, les équipements mis en œuvre doivent, le cas échéant, être adaptés).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-07T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2021-62 du 20 janvier 2021 autorisant la commune de Roquebrun (Hérault) à utiliser une ressource radioélectrique pour la diffusion des programmes d&#39;éditeurs de services de télévision par voie hertzienne terrestre en mode numérique sur la zone de Roquebrun - Roc de l&#39;Estan</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101289</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La commune de Roquebrun est autorisée à utiliser les fréquences mentionnées en annexe de la présente décision en vue de la diffusion par voie hertzienne terrestre des programmes des éditeurs composant les multiplex R1, R2, R3, R4, R6 et R7 pour lesquels une autorisation a été accordée à la SAS Société de gestion du réseau R1 (GR1), à la SAS Nouvelles télévisions numériques, à la SA Compagnie du numérique hertzien, à la SAS Société opératrice du multiplex R4, à la SA Société d&#39;exploitation du multiplexe R6 - SMR6 et à la société MHD7.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La durée de l&#39;autorisation est de dix ans, à compter du 22 novembre 2021. Si, dans un délai de trois mois à partir de cette date, la commune de Roquebrun n&#39;a pas commencé à assurer la diffusion effective des services mentionnés à l&#39;article 1er, le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel peut déclarer l&#39;autorisation caduque.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique est subordonnée au respect des conditions techniques définies par le Conseil.&lt;br/&gt;Les caractéristiques des signaux émis doivent être conformes à la réglementation en vigueur, à la configuration technique définie à l&#39;annexe ainsi qu&#39;au document intitulé « Profil de signalisation pour la diffusion des services de la télévision numérique de terre métropolitaine et ultramarine » adopté par le Conseil.&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique doit être faite dans les conditions prévues par la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000031521791&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;DÉLIBÉRATION n°2015-33 du 18 novembre 2015, v. init.&#39;&gt;délibération susvisée du 18 novembre 2015&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Les travaux de planification et de coordination internationale peuvent conduire à modifier certaines conditions techniques de diffusion. De ce fait, le Conseil peut substituer aux conditions techniques déjà autorisées d&#39;autres conditions permettant une qualité de réception équivalente.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;autorisation peut être modifiée ou retirée lorsque la ressource radioélectrique assignée provoque des interférences avec d&#39;autres usages de ce type de ressource légalement autorisés.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera notifiée à la commune de Roquebrun et publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;CONDITIONS TECHNIQUES DE DIFFUSION SPÉCIFIQUES&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Titulaire : la commune de Roquebrun.&lt;br/&gt;Zone principale desservie : Roquebrun.&lt;br/&gt;Site de diffusion : Roquebrun, Roc de l&#39;Estan.&lt;br/&gt;Altitude maximum de l&#39;antenne : 151 mètres.&lt;br/&gt;Puissance apparente rayonnée maximum (PAR) : 150 mW.&lt;br/&gt;Contrainte de rayonnement horizontal : - 10 dB dans le secteur 340° - 220°.&lt;br/&gt;Fréquences : en isofréquence synchronisée des multiplex concernés diffusés depuis le site de pilotage de Cessenon - Babeaux-Bouldou (les données de synchronisation mises en œuvre sont communiquées au conseil dans le mois qui suit la mise en service ; lors d&#39;éventuels changements de fréquences du site de pilotage, les équipements mis en œuvre doivent le cas échéant être adaptés.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-07T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2021-63 du 20 janvier 2021 autorisant la commune de Roquebrun (Hérault) à utiliser une ressource radioélectrique pour la diffusion des programmes d&#39;éditeurs de services de télévision par voie hertzienne terrestre en mode numérique sur la zone de Roquebrun - Ceps</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101301</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La commune de Roquebrun est autorisée à utiliser les fréquences mentionnées en annexe de la présente décision en vue de la diffusion par voie hertzienne terrestre des programmes des éditeurs composant les multiplex R1, R2, R3, R4, R6 et R7 pour lesquels une autorisation a été accordée à la SAS Société de gestion du réseau R1 (GR1), à la SAS Nouvelles télévisions numériques, à la SA Compagnie du numérique hertzien, à la SAS Société opératrice du multiplex R4, à la SA Société d&#39;exploitation du multiplexe R6 - SMR6 et à la société MHD7.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La durée de l&#39;autorisation est de dix ans, à compter du 22 novembre 2021. Si, dans un délai de trois mois à partir de cette date, la commune de Roquebrun n&#39;a pas commencé à assurer la diffusion effective des services mentionnés à l&#39;article 1er, le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel peut déclarer l&#39;autorisation caduque.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique est subordonnée au respect des conditions techniques définies par le Conseil.&lt;br/&gt;Les caractéristiques des signaux émis doivent être conformes à la réglementation en vigueur, à la configuration technique définie à l&#39;annexe ainsi qu&#39;au document intitulé « Profil de signalisation pour la diffusion des services de la télévision numérique de terre métropolitaine et ultramarine » adopté par le Conseil.&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique doit être faite dans les conditions prévues par la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000031521791&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;DÉLIBÉRATION n°2015-33 du 18 novembre 2015, v. init.&#39;&gt;délibération susvisée du 18 novembre 2015&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Les travaux de planification et de coordination internationale peuvent conduire à modifier certaines conditions techniques de diffusion. De ce fait, le Conseil peut substituer aux conditions techniques déjà autorisées d&#39;autres conditions permettant une qualité de réception équivalente.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;autorisation peut être modifiée ou retirée lorsque la ressource radioélectrique assignée provoque des interférences avec d&#39;autres usages de ce type de ressource légalement autorisés.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera notifiée à la commune de Roquebrun et publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;CONDITIONS TECHNIQUES DE DIFFUSION SPÉCIFIQUES&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Titulaire : la commune de Roquebrun.&lt;br/&gt;Zone principale desservie : Ceps.&lt;br/&gt;Site de diffusion : Roquebrun 2, Ceps.&lt;br/&gt;Altitude maximum de l&#39;antenne : 180 mètres.&lt;br/&gt;Puissance apparente rayonnée maximum (PAR) : 150 mW.&lt;br/&gt;Contrainte de rayonnement horizontal : - 10 dB dans le secteur 20° - 260°.&lt;br/&gt;Fréquences : en isofréquence synchronisée des multiplex concernés diffusés depuis le site de pilotage de Vieussan - Lisac, sauf le multiplex R6, canal 39. (les données de synchronisation mises en œuvre sont communiquées au conseil dans le mois qui suit la mise en service ; lors d&#39;éventuels changements de fréquences du site de pilotage, les équipements mis en œuvre doivent le cas échéant être adaptés).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-07T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2021-64 du 20 janvier 2021 autorisant la commune de Saint-Polycarpe (Aude) à utiliser une ressource radioélectrique pour la diffusion des programmes d&#39;éditeurs de services de télévision par voie hertzienne terrestre en mode numérique sur la zone de Saint-Polycarpe</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101313</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La commune de Saint-Polycarpe est autorisée à utiliser les fréquences mentionnées en annexe de la présente décision en vue de la diffusion par voie hertzienne terrestre des programmes des éditeurs composant les multiplex R1, R2, R3, R4, R6 et R7 pour lesquels une autorisation a été accordée à la SAS Société de gestion du réseau R1 (GR1), à la SAS Nouvelles télévisions numériques, à la SA Compagnie du numérique hertzien, à la SAS Société opératrice du multiplex R4, à la SA Société d&#39;exploitation du multiplexe R6 - SMR6 et à la société MHD7.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La durée de l&#39;autorisation est de dix ans, à compter du 22 novembre 2021. Si, dans un délai de trois mois à partir de cette date, la commune de Saint-Polycarpe n&#39;a pas commencé à assurer la diffusion effective des services mentionnés à l&#39;article 1er, le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel peut déclarer l&#39;autorisation caduque.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique est subordonnée au respect des conditions techniques définies par le Conseil.&lt;br/&gt;Les caractéristiques des signaux émis doivent être conformes à la réglementation en vigueur, à la configuration technique définie à l&#39;annexe ainsi qu&#39;au document intitulé « Profil de signalisation pour la diffusion des services de la télévision numérique de terre métropolitaine et ultramarine » adopté par le Conseil.&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique doit être faite dans les conditions prévues par la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000031521791&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;DÉLIBÉRATION n°2015-33 du 18 novembre 2015, v. init.&#39;&gt;délibération susvisée du 18 novembre 2015&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Les travaux de planification et de coordination internationale peuvent conduire à modifier certaines conditions techniques de diffusion. De ce fait, le Conseil peut substituer aux conditions techniques déjà autorisées d&#39;autres conditions permettant une qualité de réception équivalente.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;autorisation peut être modifiée ou retirée lorsque la ressource radioélectrique assignée provoque des interférences avec d&#39;autres usages de ce type de ressource légalement autorisés.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera notifiée à la commune de Saint-Polycarpe et publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;CONDITIONS TECHNIQUES DE DIFFUSION SPÉCIFIQUES&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Titulaire : la commune de Saint-Polycarpe.&lt;br/&gt;Zone principale desservie : Saint-Polycarpe.&lt;br/&gt;Site de diffusion : Saint-Polycarpe, Nord.&lt;br/&gt;Altitude maximum de l&#39;antenne : 288 mètres.&lt;br/&gt;Puissance apparente rayonnée maximum (PAR) : 50 mW.&lt;br/&gt;Contrainte de rayonnement horizontal : - 10 dB dans le secteur 240° - 100°.&lt;br/&gt;Fréquences : en isofréquence synchronisée des multiplex concernés diffusés depuis le site de pilotage de Carcassonne-Pic de Nore (les données de synchronisation mises en œuvre sont communiquées au conseil dans le mois qui suit la mise en service ; lors d&#39;éventuels changements de fréquences du site de pilotage, les équipements mis en œuvre doivent le cas échéant être adaptés).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-07T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2021-65 du 20 janvier 2021 autorisant la commune de Saint-Gingolph (Haute-Savoie) à utiliser une ressource radioélectrique pour la diffusion des programmes d&#39;éditeurs de services de télévision par voie hertzienne terrestre en mode numérique sur la zone de Saint-Gingolph</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101325</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La commune de Saint-Gingolph est autorisée à utiliser les fréquences mentionnées en annexe de la présente décision en vue de la diffusion par voie hertzienne terrestre des programmes des éditeurs composant les multiplex R1, R2, R3, R4, R6 et R7 pour lesquels une autorisation a été accordée à la SAS Société de gestion du réseau R1 (GR1), à la SAS Nouvelles télévisions numériques, à la SA Compagnie du numérique hertzien, à la SAS Société opératrice du multiplex R4, à la SA Société d&#39;exploitation du multiplexe R6 - SMR6 et à la société MHD7.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La durée de l&#39;autorisation est de dix ans, à compter du 27 septembre 2021. Si, dans un délai de trois mois à partir de cette date, la commune de Saint-Gingolph n&#39;a pas commencé à assurer la diffusion effective des services mentionnés à l&#39;article 1er, le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel peut déclarer l&#39;autorisation caduque.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique est subordonnée au respect des conditions techniques définies par le Conseil.&lt;br/&gt;Les caractéristiques des signaux émis doivent être conformes à la réglementation en vigueur, à la configuration technique définie à l&#39;annexe ainsi qu&#39;au document intitulé « Profil de signalisation pour la diffusion des services de la télévision numérique de terre métropolitaine et ultramarine » adopté par le Conseil.&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique doit être faite dans les conditions prévues par la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000031521791&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;DÉLIBÉRATION n°2015-33 du 18 novembre 2015, v. init.&#39;&gt;délibération susvisée du 18 novembre 2015&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Les travaux de planification et de coordination internationale peuvent conduire à modifier certaines conditions techniques de diffusion. De ce fait, le Conseil peut substituer aux conditions techniques déjà autorisées d&#39;autres conditions permettant une qualité de réception équivalente.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;autorisation peut être modifiée ou retirée lorsque la ressource radioélectrique assignée provoque des interférences avec d&#39;autres usages de ce type de ressource légalement autorisés.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera notifiée à la commune de Saint-Gingolph et publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;CONDITIONS TECHNIQUES DE DIFFUSION SPÉCIFIQUES&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Titulaire : la commune de Saint-Gingolph.&lt;br/&gt;Zone principale desservie : Saint-Gingolph.&lt;br/&gt;Site de diffusion : Saint-Gingolph 2, Saint-Gingolph, mairie, rue Nationale.&lt;br/&gt;Altitude maximum de l&#39;antenne : 400 mètres.&lt;br/&gt;Puissance apparente rayonnée maximum (PAR) : 2 W.&lt;br/&gt;Contrainte de rayonnement horizontal : - 10 dB dans le secteur 310° - 190°.&lt;br/&gt;Fréquences : R1, canal 37 ; R2, canal 25 ; R3, canal 41 ; R4, canal 22 ; R6, canal 26, et R7, canal 23 (lors d&#39;éventuels changements de fréquences de ce site, les équipements mis en œuvre doivent le cas échéant être adaptés).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-07T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2021-66 du 20 janvier 2021 autorisant le syndicat intercommunal des relais de télévision de Durban-Corbières (Aude) à utiliser une ressource radioélectrique pour la diffusion des programmes d&#39;éditeurs de services de télévision par voie hertzienne terrestre en mode numérique sur la zone de Durban-Corbières</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101337</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le syndicat intercommunal des relais de télévision de Durban-Corbières est autorisé à utiliser les fréquences mentionnées en annexe de la présente décision en vue de la diffusion par voie hertzienne terrestre des programmes des éditeurs composant les multiplex R1, R2, R3, R4, R6 et R7 pour lesquels une autorisation a été accordée à la SAS Société de gestion du réseau R1 (GR1), à la SAS Nouvelles télévisions numériques, à la SA Compagnie du numérique hertzien, à la SAS Société opératrice du multiplex R4, à la SA Société d&#39;exploitation du multiplexe R6 - SMR6 et à la société MHD7.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La durée de l&#39;autorisation est de dix ans, à compter du 18 octobre 2021. Si, dans un délai de trois mois à partir de cette date, le syndicat intercommunal des relais de télévision de Durban-Corbières n&#39;a pas commencé à assurer la diffusion effective des services mentionnés à l&#39;article 1er, le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel peut déclarer l&#39;autorisation caduque.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique est subordonnée au respect des conditions techniques définies par le Conseil.&lt;br/&gt;Les caractéristiques des signaux émis doivent être conformes à la réglementation en vigueur, à la configuration technique définie à l&#39;annexe ainsi qu&#39;au document intitulé « Profil de signalisation pour la diffusion des services de la télévision numérique de terre métropolitaine et ultramarine » adopté par le Conseil.&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique doit être faite dans les conditions prévues par la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000031521791&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;DÉLIBÉRATION n°2015-33 du 18 novembre 2015, v. init.&#39;&gt;délibération susvisée du 18 novembre 2015&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Les travaux de planification et de coordination internationale peuvent conduire à modifier certaines conditions techniques de diffusion. De ce fait, le Conseil peut substituer aux conditions techniques déjà autorisées d&#39;autres conditions permettant une qualité de réception équivalente.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;autorisation peut être modifiée ou retirée lorsque la ressource radioélectrique assignée provoque des interférences avec d&#39;autres usages de ce type de ressource légalement autorisés.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera notifiée au syndicat intercommunal des relais de télévision de Durban-Corbières et publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;CONDITIONS TECHNIQUES DE DIFFUSION SPÉCIFIQUES&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Titulaire : le syndicat intercommunal des relais de télévision de Durban-Corbières.&lt;br/&gt;Zone principale desservie : Durban-Corbières.&lt;br/&gt;Site de diffusion : Durban-Corbières 2, Durban-Corbières, rue du Fort.&lt;br/&gt;Altitude maximum de l&#39;antenne : 118 mètres.&lt;br/&gt;Puissance apparente rayonnée maximum (PAR) : 150 mW.&lt;br/&gt;Contrainte de rayonnement horizontal : - 10 dB dans le secteur 70° - 260°.&lt;br/&gt;Fréquences : R1, canal 33 ; R2, canal 30 ; R3, canal 23 ; R4, canal 47 ; R6, canal 29, et R7, canal 26 (les données de synchronisation mises en œuvre sont communiquées au conseil dans le mois qui suit la mise en service ; lors d&#39;éventuels changements de fréquences du site de pilotage, les équipements mis en œuvre doivent, le cas échéant, être adaptés).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-07T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</name>
    </author>
  </entry>
</feed>