<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="">
  <title>Legifrance RSS - Ministère-du-travail-de-l&#39;emploi-et-de-l&#39;insertion</title>
  <id></id>
  <updated>2020-12-23 08:26:58.493581134 +0100 CET m=+224.336741424</updated>
  <category>French Law</category>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Rapport au Président de la République relatif à l&#39;ordonnance n° 2020-1639 du 21 décembre 2020 portant mesures d&#39;urgence en matière d&#39;activité partielle</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042722458</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Monsieur le Président de la République,&lt;br/&gt;L&#39;ordonnance qui vous est présentée se fonde sur les &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000042520662&amp;idArticle=JORFARTI000042520672&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-1379 du 14 novembre 2020 - art. 10 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article 10 de la loi n° 2020-1379 du 14 novembre 2020&lt;/a&gt; autorisant la prorogation de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire et portant diverses mesures de gestion de la crise sanitaire.&lt;br/&gt;Depuis le début de la crise sanitaire, le dispositif d&#39;activité partielle a été profondément modifié et s&#39;est adapté aux différentes phases de la crise épidémique afin de permettre au plus grand nombre d&#39;emplois d&#39;être protégés. De l&#39;élargissement des bénéficiaires - salariés comme employeurs - à l&#39;accompagnement de la reprise en passant par une meilleure protection sociale des salariés placés en activité partielle, le dispositif a prouvé toute son efficacité dans la prévention des licenciements économiques.&lt;br/&gt;Compte-tenu du contexte sanitaire qui demeure fragile, il vous est proposé de proroger les mesures d&#39;urgence prises dans le cadre de la crise épidémique pour ne pas affaiblir les efforts consentis par la solidarité nationale, les partenaires sociaux, les salariés et les employeurs depuis mars dernier.&lt;br/&gt;L&#39;article 1er vient prolonger, au plus tard jusqu&#39;au 31 décembre 2021, les dispositions de l&#39;ordonnance du 27 mars 2020 portant mesures d&#39;urgence an matière d&#39;activité partielle sous réserve d&#39;une part, de mesures d&#39;adaptation des conditions de recours au dispositif d&#39;activité partielle pour les salariés employés à domicile, à la fois sur les motifs mais aussi sur le taux d&#39;indemnité, et, d&#39;autre part, de l&#39;élargissement du dispositif d&#39;activité partielle aux régies de cure thermale non dotées de la personnalité morale.&lt;br/&gt;L&#39;article 2 proroge les dispositions de l&#39;article 20 de la loi de finances rectificative du 25 avril 2020 qui prévoient le placement en activité partielle des salariés vulnérables jusqu&#39;à une date fixée par décret, et au plus tard le 31 décembre 2021.&lt;br/&gt;L&#39;article 3 prolonge les dispositions de l&#39;article 5 de la loi du 17 juin 2020 relatives aux salariés en contrats aidés et relevant des structures de l&#39;insertion par l&#39;activité économique (IAE) en limitant le recours au dispositif d&#39;activité partielle à trente-six mois incluant le contrat initial.&lt;br/&gt;L&#39;article 4 prolonge les dispositions de l&#39;ordonnance du 24 juin 2020 jusqu&#39;à une date fixée par décret, et au plus tard le 30 juin 2021, tout en ajoutant la possibilité de majorer le taux d&#39;allocation d&#39;activité partielle sur le fondement d&#39;un critère géographique.&lt;br/&gt;L&#39;article 5 vient proroger les dispositions relatives aux apprentis et aux salariés en contrat de professionnalisation de l&#39;ordonnance du 14 octobre 2020 jusqu&#39;à une date fixée par décret et au plus tard le 31 décembre 2021.&lt;br/&gt;L&#39;article 6 précise l&#39;entrée en vigueur des dispositions de l&#39;ordonnance.&lt;br/&gt;Tel est l&#39;objet de la présente ordonnance que nous avons l&#39;honneur de soumettre à votre approbation.&lt;br/&gt;Veuillez agréer, Monsieur le Président, l&#39;assurance de notre profond respect.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-23 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042722458"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ordonnance n° 2020-1639 du 21 décembre 2020 portant mesures d&#39;urgence en matière d&#39;activité partielle</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042722461</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;ordonnance du 27 mars 2020 susvisée est ainsi modifiée :&lt;br/&gt;1° L&#39;article 7 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 7. - I. - Lorsqu&#39;ils subissent une perte de rémunération du fait d&#39;une cessation temporaire de leur activité professionnelle consécutive à l&#39;une des situations mentionnées au IV, les salariés employés à domicile mentionnés à l&#39;article L. 7221-1 du code du travail ainsi que les assistants maternels mentionnés aux articles L. 421-1 et L. 424-1 du code de l&#39;action sociale et des familles sont placés en position d&#39;activité partielle auprès du particulier qui les emploie.&lt;br/&gt;« Les dispositions du chapitre II du titre II du livre Ier de la cinquième partie du code du travail sont applicables, sous réserve des dispositions du présent article.&lt;br/&gt;« II. - Les particuliers employeurs sont dispensés de l&#39;obligation de disposer d&#39;une autorisation expresse ou implicite de l&#39;autorité administrative.&lt;br/&gt;« III. - Les heures non travaillées au titre de l&#39;activité partielle font l&#39;objet du versement de l&#39;indemnité prévue au V dans la limite de la durée fixée par les conventions collectives nationales des salariés du particulier employeur et des assistants maternels dès lors que ces conventions sont applicables.&lt;br/&gt;« IV. - Les personnes mentionnées au I peuvent être placées en position d&#39;activité partielle lorsqu&#39;elles se trouvent dans l&#39;une des situations suivantes :&lt;br/&gt;« 1° Leur employeur est un travailleur non salarié mentionné à l&#39;article L. 611-1 du code de la sécurité sociale ou un mandataire social mentionné au 11°, 12°, 13°, 22° ou 23° de l&#39;article L. 311-3 du même code ou au 8° ou 9° de l&#39;article L. 722-20 du code rural et de la pêche maritime, mis dans l&#39;impossibilité d&#39;exercer son activité du fait de mesures prises en application de l&#39;article L. 3131-15 du code de la santé publique ;&lt;br/&gt;« 2° Elles ont la qualité de personne vulnérable au sens du deuxième alinéa du I de l&#39;article 20 de la loi n° 2020-473 du 25 avril 2020 de finances rectificative pour 2020 ;&lt;br/&gt;« 3° L&#39;activité exercée à domicile fait l&#39;objet de mesures de restriction prises en application de l&#39;article L. 3131-15 du code de la santé publique.&lt;br/&gt;« V. - L&#39;indemnité horaire versée par l&#39;employeur est au minimum égale à un pourcentage de la rémunération nette correspondant à la rémunération prévue au contrat, sans pouvoir être :&lt;br/&gt;« 1° Ni inférieure au montant net correspondant, pour les employés à domicile, au salaire minimum prévu par la convention collective nationale des salariés du particulier employeur ou à défaut prévu à l&#39;article L. 3232-3 du code du travail ou, pour les assistants maternels, au montant minimal de rémunération fixé en application de l&#39;article L. 423-19 du code de l&#39;action sociale et des familles ;&lt;br/&gt;« 2° Ni supérieure aux plafonds fixés par les dispositions règlementaires du chapitre II du titre II du livre Ier de la cinquième partie du code du travail.&lt;br/&gt;« VI. - L&#39;indemnité horaire versée par l&#39;employeur en application du I fait l&#39;objet d&#39;un remboursement à hauteur d&#39;un pourcentage de la rémunération nette du salarié mentionnée au V, effectué pour le compte de l&#39;État et de l&#39;organisme gestionnaire du régime d&#39;assurance chômage, par les organismes chargés du recouvrement des cotisations du régime général, par les caisses de mutualité sociale agricole, par la caisse de sécurité sociale de Mayotte et par la caisse de prévoyance sociale de Saint-Pierre-et-Miquelon.&lt;br/&gt;« L&#39;Etat en assure la compensation selon des modalités fixées par arrêté des ministres chargés de la sécurité sociale, du budget, de l&#39;emploi et de l&#39;agriculture. Une convention conclue entre l&#39;Etat et l&#39;organisme gestionnaire du régime d&#39;assurance chômage détermine les modalités de financement des sommes versées aux particuliers employeurs au titre du remboursement des indemnités mentionnées au V.&lt;br/&gt;« VII. - Les organismes de recouvrement mentionnés au VI procèdent, le cas échéant, à une compensation entre le montant des cotisations et contributions sociales restant dues par le particulier employeur au titre des périodes antérieures au 1er novembre 2020 et le remboursement effectué au titre de l&#39;indemnité d&#39;activité partielle.&lt;br/&gt;« VIII. - Les indemnités mentionnées au présent article sont exclues de l&#39;assiette de la contribution prévue à l&#39;article L. 136-1 du code de la sécurité sociale, de l&#39;assiette de la cotisation prévue au 2° du I de l&#39;article L. 242-13 du même code et au 2° de l&#39;article L. 761-5 du code rural et de la pêche maritime ainsi que de la contribution mentionnée à l&#39;article 28-3 de l&#39;ordonnance n° 96-1122 du 20 décembre 1996 relative à l&#39;amélioration de la santé publique, à l&#39;assurance maladie, maternité, invalidité et décès, au financement de la sécurité sociale à Mayotte et à la caisse de sécurité sociale de Mayotte.&lt;br/&gt;« IX. - La différence entre l&#39;indemnité versée par l&#39;employeur en application du V et le montant remboursé mentionné au VI est prise en compte dans les dépenses ouvrant droit aux crédits d&#39;impôts définis aux articles 199 sexdecies et 200 quater B du code général des impôts.&lt;br/&gt;« X. - Un décret détermine les modalités d&#39;application du présent article, notamment :&lt;br/&gt;« 1° Le taux de l&#39;indemnité mentionnée au V et le taux du remboursement mentionné au VI ;&lt;br/&gt;« 2° Les pièces justificatives que les particuliers employeurs tiennent à la disposition des organismes mentionnés au VI aux fins de contrôle. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2° A l&#39;article 10, les mots : « ou de pistes de ski », sont remplacés par les mots : « , de pistes de ski ou de cure thermale » ;&lt;br/&gt;3° L&#39;article 11 est abrogé ;&lt;br/&gt;4° A l&#39;article 12 :&lt;br/&gt;a) Au début de l&#39;article, il est inséré un « I. - » et, à sa seconde occurrence, l&#39;année : « 2020 » est remplacée par les mots : « 2021, sous réserve des alinéas suivants » ;&lt;br/&gt;b) L&#39;article est complété par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« II. - L&#39;article 7 est applicable aux salariés placés en position d&#39;activité partielle entre le 1er novembre 2020 et une date fixée par décret et au plus tard :&lt;br/&gt;« 1° Pour les salariés mentionnés aux 1° et 3° du IV, jusqu&#39;au dernier jour du mois où a pris fin l&#39;état d&#39;urgence sanitaire déclaré en application du décret n° 2020-1257 du 14 octobre 2020 déclarant l&#39;état d&#39;urgence sanitaire et prorogé par la loi n° 2020-1379 du 14 novembre 2020 autorisant la prorogation de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire et portant diverses mesures de gestion de la crise sanitaire ;&lt;br/&gt;« 2° Pour les salariés mentionnés au 2° du IV, jusqu&#39;au dernier jour du quatrième mois suivant le mois où a pris fin l&#39;état d&#39;urgence sanitaire mentionné à l&#39;alinéa précédent.&lt;br/&gt;« III. - Les dispositions de l&#39;article 10 s&#39;appliquent, en outre, au titre du placement en position d&#39;activité partielle des salariés de régies de cure thermale entre le 1er et le 31 décembre 2020. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 20 de la loi du 25 avril 2020 susvisée est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Le troisième alinéa du I est supprimé ;&lt;br/&gt;2° Après le II est inséré un II bis ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« II bis. - Les dispositions du présent article ne sont pas applicables aux salariés employés à domicile mentionnés à l&#39;article L. 7221-1 du code du travail ainsi qu&#39;aux assistants maternels mentionnés aux articles L. 421-1 et L. 424-1 du code de l&#39;action sociale et des familles. » ;&lt;br/&gt;3° Au III :&lt;br/&gt;a) Au deuxième alinéa, l&#39;année : « 2020 » est remplacée par l&#39;année : « 2021 » ;&lt;br/&gt;b) Au troisième alinéa, le mot : « dernier » est remplacé par le mot : « troisième ».&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 5 de la loi du 17 juin 2020 susvisée est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au premier alinéa du I, les mots : « de l&#39;article 4 de la loi n° 2020-290 du 23 mars 2020 d&#39;urgence pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19 et prorogé dans les conditions prévues à l&#39;article L. 3131-14 du code de la santé publique » sont remplacés par les mots : « du décret n° 2020-1257 du 14 octobre 2020 déclarant l&#39;état d&#39;urgence sanitaire et prorogé par la loi n° 2020-1379 du 14 novembre 2020 autorisant la prorogation de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire et portant diverses mesures de gestion de la crise sanitaire » et les mots : « conclus ou renouvelés pour une durée totale de trente-six mois » sont remplacés par les mots : « renouvelés pour une durée totale n&#39;excédant pas trente-six mois, contrat initial inclus » ;&lt;br/&gt;2° Au II :&lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, les mots : « 12 mars » sont remplacés par les mots : « 17 octobre » et les mots : « déclaré en application de l&#39;article 4 de la loi n° 2020-290 du 23 mars 2020 d&#39;urgence pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19 et prorogé dans les conditions prévues à l&#39;article L. 3131-14 du code de la santé publique » sont remplacés par les mots : « mentionné au premier alinéa du I » ;&lt;br/&gt;b) Au deuxième alinéa, le mot : « mars » est remplacé par le mot : « octobre » ;&lt;br/&gt;c) Le dernier alinéa est complété par les mots : « mentionné au premier alinéa ».&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;ordonnance du 24 juin 2020 susvisée est ainsi modifiée :&lt;br/&gt;1° A l&#39;article 1er :&lt;br/&gt;a) Au premier alinéa du I, les mots : « 31 décembre 2020 » sont remplacés par les mots : « 30 juin 2021 » ;&lt;br/&gt;b) Au a du 2° du I, le mot : « aérien » est remplacé par les mots : « de personnes » ;&lt;br/&gt;c) Le II est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« II. - Le taux prévu au 2° du I peut être majoré pour les employeurs dont :&lt;br/&gt;« 1° L&#39;activité principale implique l&#39;accueil du public et est interrompue, partiellement ou totalement, du fait de la propagation de l&#39;épidémie de covid-19 et des mesures prises pour limiter cette propagation, à l&#39;exclusion des fermetures volontaires ;&lt;br/&gt;« 2° L&#39;établissement est situé dans une circonscription territoriale soumise à des restrictions spécifiques des conditions d&#39;exercice de l&#39;activité économique et de circulation des personnes prises par l&#39;autorité administrative afin de faire face à l&#39;épidémie de covid-19 dans le cadre de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire, lorsqu&#39;il subit une forte baisse de chiffre d&#39;affaires ;&lt;br/&gt;« 3° L&#39;établissement appartient à une zone de chalandise spécifiquement affectée par l&#39;interruption d&#39;activité, dans les conditions mentionnées au 1°, d&#39;un ou plusieurs établissements dont l&#39;activité implique l&#39;accueil du public, lorsqu&#39;il subit une baisse significative de son chiffre d&#39;affaires. » ;&lt;br/&gt;2° A l&#39;article 2 :&lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, les mots : « au 31 décembre 2020 » sont remplacés par les mots : « à une date fixée par décret et au plus tard le 30 juin 2021 » ;&lt;br/&gt;b) Au second alinéa, les mots : « le 31 décembre 2020 » sont remplacés par les mots : « une date fixée par décret et au plus tard le 30 juin 2021 » ;&lt;br/&gt;c) L&#39;article est complété par un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« Les dispositions du 3° du II de l&#39;article 1er s&#39;appliquent, en outre, au titre du placement en position d&#39;activité partielle des salariés entre le 1er et le 31 décembre 2020. »&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;article 3 de l&#39;ordonnance du 14 octobre 2020 susvisée, les mots : « le 31 décembre 2020 » sont remplacés par les mots : « une date fixée par décret et au plus tard le 31 décembre 2021 ».&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions de la présente ordonnance entrent en vigueur le 1er janvier 2021, à l&#39;exception de celles des 1° et 2° de l&#39;article 1er, qui entrent en vigueur dans les conditions prévues au 4° du même article, et de celles du huitième alinéa du 1° de l&#39;article 4, qui entrent en vigueur dans les conditions prévues au 2° du même article.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre, le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion et le ministre des solidarités et de la santé sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application de la présente ordonnance, qui sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-23 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042722461"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 21 décembre 2020 portant nomination du directeur général de Pôle emploi - M. BASSERES (Jean)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042723199</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. Jean BASSERES est nommé directeur général de Pôle emploi.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre et la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-23 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042723199"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 21 décembre 2020 portant nomination (administration centrale)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042723203</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du Premier ministre et de la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion en date du 21 décembre 2020, M. Jacques MULLER, directeur du travail, est nommé directeur de projet (groupe II) à la délégation générale à l&#39;emploi et à la formation professionnelle, à l&#39;administration centrale du ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion, pour exercer les fonctions d&#39;adjoint au délégué interministériel aux restructurations d&#39;entreprises, à compter du 1er janvier 2021, pour une durée de deux ans avec une période probatoire de trois mois.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-23 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042723203"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1628 du 21 décembre 2020 relatif à l&#39;activité partielle</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042709121</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 29 juin 2020 susvisé est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Le II de l&#39;article 1er est complété par un 4° ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« 4° Pour les entreprises exerçant leur activité principale dans un secteur mentionné aux lignes 85,86 puis 88 à 96 de l&#39;annexe 2 du présent décret, la demande d&#39;indemnisation adressée à l&#39;autorité administrative est accompagnée d&#39;une déclaration sur l&#39;honneur indiquant que l&#39;entreprise dispose du document établi par un expert-comptable, tiers de confiance, attestant que l&#39;entreprise remplit les critères prévus par cette annexe. &lt;br/&gt;« L&#39;attestation de l&#39;expert-comptable est délivrée à la suite d&#39;une mission d&#39;assurance de niveau raisonnable réalisée conformément à la norme professionnelle agréée à l&#39;article 5 de l&#39;arrêté du 1er septembre 2016 portant agrément des normes professionnelles relatives au cadre de référence, au glossaire, à la norme professionnelle de maîtrise de la qualité (NPMQ), à la norme professionnelle relative à la mission de présentation de comptes (NP 2300), à la norme professionnelle relative aux missions d&#39;assurance sur des informations autres que des comptes complets historiques-attestations particulières (NP 3100), élaborées par le Conseil supérieur de l&#39;ordre des experts-comptables dans sa rédaction en vigueur à la date de publication du présent décret. &lt;br/&gt;« La mission d&#39;assurance porte, selon la date de création de l&#39;entreprise : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;«-sur le chiffre d&#39;affaires de l&#39;année 2019 ; &lt;br/&gt;«-ou, pour les entreprises créées entre le 1er juin 2019 et le 31 janvier 2020, sur le chiffre d&#39;affaires sur la période comprise entre la date de création de l&#39;entreprise et le 29 février 2020 ; &lt;br/&gt;«-ou, pour les entreprises créées entre le 1er février 2020 et le 29 février 2020, sur le chiffre d&#39;affaires réalisé en février 2020 et ramené sur un mois ; &lt;br/&gt;«-ou, pour les entreprises créées après le 1er mars 2020, le chiffre d&#39;affaires mensuel moyen réalisé entre le 1er juillet 2020, ou à défaut la date de création de l&#39;entreprise, et le 30 septembre 2020. » ; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2° L&#39;annexe 1 est ainsi modifiée : &lt;br/&gt;a) Le trente sixième alinéa est rédigé comme suit : &lt;br/&gt;« Activités des parcs d&#39;attractions, parcs à thèmes et fêtes foraines » ; &lt;br/&gt;b) Elle est complétée par sept alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« Traducteurs-interprètes » &lt;br/&gt;« Prestation et location de chapiteaux, tentes, structures, sonorisation, photographie, lumière et pyrotechnie » &lt;br/&gt;« Transports de voyageurs par taxis et véhicules de tourisme avec chauffeur » &lt;br/&gt;« Location de courte durée de voitures et de véhicules automobiles légers » &lt;br/&gt;« Fabrication de structures métalliques et de parties de structures » &lt;br/&gt;« Régie publicitaire de médias » &lt;br/&gt;« Accueils collectifs de mineurs en hébergement touristique » ; &lt;br/&gt;3° L&#39;annexe 2 est ainsi modifiée : &lt;br/&gt;a) Le trente-septième alinéa, (« Prestation/ location de chapiteaux, tentes, structures, sonorisation, lumière et pyrotechnie »), le quarantième alinéa (« Transports de voyageurs par taxis et véhicules de tourisme avec chauffeur »), le quarante-et-unième alinéa (« Location de courte durée de voitures et de véhicules automobiles légers ») et le quarante-troisième alinéa (« Traducteurs-interprètes ») sont supprimés ; &lt;br/&gt;b) Elle est complétée par les alinéas suivants : &lt;br/&gt;« Fabrication de foie gras » &lt;br/&gt;« Préparation à caractère artisanal de produits de charcuterie » &lt;br/&gt;« Pâtisserie » &lt;br/&gt;« Commerce de détail de viandes et de produits à base de viande en magasin spécialisé » &lt;br/&gt;« Commerce de détail de viande, produits à base de viandes sur éventaires et marchés » &lt;br/&gt;« Fabrication de vêtements de travail » &lt;br/&gt;« Reproduction d&#39;enregistrements » &lt;br/&gt;« Fabrication de verre creux » &lt;br/&gt;« Fabrication d&#39;articles céramiques à usage domestique ou ornemental » &lt;br/&gt;« Fabrication de coutellerie » &lt;br/&gt;« Fabrication d&#39;articles métalliques ménagers » &lt;br/&gt;« Fabrication d&#39;appareils ménagers non électriques » &lt;br/&gt;« Fabrication d&#39;appareils d&#39;éclairage électrique » &lt;br/&gt;« Travaux d&#39;installation électrique dans tous locaux » &lt;br/&gt;« Aménagement de lieux de vente » &lt;br/&gt;« Commerce de détail de fleurs, en pot ou coupées, de compositions florales, de plantes et de graines » &lt;br/&gt;« Commerce de détail de livres sur éventaires et marchés » &lt;br/&gt;« Courtier en assurance voyage » &lt;br/&gt;« Location et exploitation d&#39;immeubles non résidentiels de réception » &lt;br/&gt;« Conseil en relations publiques et communication » &lt;br/&gt;« Activités des agences de publicité » &lt;br/&gt;« Activités spécialisées de design » &lt;br/&gt;« Activités spécialisées, scientifiques et techniques diverses » &lt;br/&gt;« Services administratifs d&#39;assistance à la demande de visas » &lt;br/&gt;« Autre création artistique » &lt;br/&gt;« Blanchisserie-teinturerie de détail » &lt;br/&gt;« Construction de maisons mobiles pour les terrains de camping » &lt;br/&gt;« Fabrication de vêtements de cérémonie, d&#39;accessoires de ganterie et de chapellerie et de costumes pour les grands évènements » &lt;br/&gt;« Vente par automate » &lt;br/&gt;« Commerce de gros de viandes et de produits à base de viande » &lt;br/&gt;« Garde d&#39;animaux de compagnie avec ou sans hébergement » &lt;br/&gt;« Fabrication de dentelle et broderie » &lt;br/&gt;« Couturiers » &lt;br/&gt;« Entreprises artisanales réalisant au moins 50 % de leur chiffre d&#39;affaires par la vente de leurs produits ou services sur les foires et salons » &lt;br/&gt;« Métiers graphiques, métiers d&#39;édition spécifique, de communication et de conception de stands et d&#39;espaces éphémères réalisant au moins 50 % de leur chiffre d&#39;affaires avec une ou des entreprises du secteur de l&#39;organisation de foires, d&#39;évènements publics ou privés, de salons ou séminaires professionnels ou de congrès » &lt;br/&gt;« Fabrication et distribution de matériels scéniques, audiovisuels et évènementiels » &lt;br/&gt;« Prestation de services spécialisés dans l&#39;aménagement et l&#39;agencement des stands et lieux lorsque au moins 50 % du chiffre d&#39;affaires est réalisé avec une ou des entreprises du secteur de la production de spectacles, l&#39;organisation de foires, d&#39;évènements publics ou privés, de salons ou séminaires professionnels ou de congrès » &lt;br/&gt;« Activités immobilières, lorsque au moins 50 % du chiffre d&#39;affaires est réalisé avec une ou des entreprises du secteur de l&#39;organisation de foires, d&#39;évènements publics ou privés, de salons ou séminaires professionnels ou de congrès » &lt;br/&gt;« Entreprises de transport réalisant au moins 50 % de leur chiffre d&#39;affaires avec une ou des entreprises du secteur de l&#39;organisation de foires, d&#39;évènements publics ou privés, de salons ou séminaires professionnels ou de congrès » &lt;br/&gt;« Entreprises du numérique réalisant au moins 50 % de leur chiffre d&#39;affaires avec une ou des entreprises du secteur de l&#39;organisation de foires, d&#39;évènements publics ou privés, de salons ou séminaires professionnels ou de congrès » &lt;br/&gt;« Fabrication de linge de lit et de table lorsque au moins 50 % du chiffre d&#39;affaires est réalisé avec une ou des entreprises du secteur de l&#39;hôtellerie et de la restauration » &lt;br/&gt;« Fabrication de produits alimentaires lorsque au moins 50 % du chiffre d&#39;affaires est réalisé avec une ou des entreprises du secteur de la restauration » &lt;br/&gt;« Fabrication d&#39;équipements de cuisines lorsque au moins 50 % du chiffre d&#39;affaires est réalisé avec une ou des entreprises du secteur de la restauration » &lt;br/&gt;« Installation et maintenance de cuisines lorsque au moins 50 % du chiffre d&#39;affaires est réalisé avec une ou des entreprises du secteur de la restauration » &lt;br/&gt;« Elevage de pintades, de canards et d&#39;autres oiseaux (hors volaille) lorsque au moins 50 % du chiffre d&#39;affaires est réalisé avec une ou des entreprises du secteur de la restauration ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion est chargée de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-22 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042709121"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 17 décembre 2020 relatif au titre professionnel de technicien de maintenance industrielle</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042709135</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le titre professionnel de technicien de maintenance industrielle est révisé. Il est enregistré dans le répertoire national des certifications professionnelles sous le même intitulé pour une durée de cinq ans à compter du 9 janvier 2021. Il est classé au niveau 4 du cadre national des certifications professionnelles et dans les domaines d&#39;activité 250r (code NSF).&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le référentiel d&#39;emploi, d&#39;activités et de compétences et le référentiel d&#39;évaluation sont disponibles sur le site www.travail-emploi.gouv.fr.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le titre professionnel de technicien de maintenance industrielle est constitué des quatre blocs de compétences suivants :&lt;br/&gt;1° Réparer les éléments électrotechniques et pneumatiques d&#39;un équipement industriel ;&lt;br/&gt;2° Réparer les éléments mécaniques et hydrauliques d&#39;un équipement industriel ;&lt;br/&gt;3° Diagnostiquer une défaillance, mettre en service un équipement industriel automatisé et former l&#39;exploitant ;&lt;br/&gt;4° Effectuer la maintenance préventive d&#39;équipements industriels, proposer et réaliser des améliorations.&lt;br/&gt;Ils sont sanctionnés par des certificats de compétences professionnelles (CCP) dans les conditions prévues par l&#39;arrêté du 22 décembre 2015 susvisé.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les titulaires des certificats de compétences professionnelles obtenus antérieurement à la date d&#39;entrée en vigueur du présent arrêté sont réputés avoir obtenu les certificats de compétences professionnelles mentionnés au précédent article selon le tableau figurant ci-dessous :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;TITRE PROFESSIONNEL&lt;br/&gt;Technicien(ne) de maintenance industrielle (arrêté du 03/12/2015)&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;TITRE PROFESSIONNEL&lt;br/&gt;Technicien de maintenance industrielle (présent arrêté)&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Réparer les éléments électrotechniques et pneumatiques d&#39;un équipement industriel&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Réparer les éléments électrotechniques et pneumatiques d&#39;un équipement industriel&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Réparer les éléments mécaniques et hydrauliques d&#39;un équipement industriel&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Réparer les éléments mécaniques et hydrauliques d&#39;un équipement industriel&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Diagnostiquer une défaillance et mettre en service un équipement industriel automatisé&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Diagnostiquer une défaillance, mettre en service un équipement industriel automatisé et former l&#39;exploitant&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Effectuer la maintenance préventive d&#39;équipements industriels et réaliser des améliorations à partir de propositions argumentées&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Effectuer la maintenance préventive d&#39;équipements industriels, proposer et réaliser des améliorations&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;annexe au présent arrêté comporte les informations requises pour l&#39;enregistrement du titre professionnel dans le répertoire national des certifications professionnelles.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 4 décembre 2020 relatif au titre professionnel de technicien de maintenance industrielle est abrogé.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le délégué général à l&#39;emploi et à la formation professionnelle est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Informations requises pour l&#39;inscription du titre professionnel au répertoire national des certifications professionnelles&lt;br/&gt;Intitulé :&lt;br/&gt;Titre professionnel : Technicien de maintenance industrielle (ancien intitulé : Technicien(ne) de maintenance industrielle)&lt;br/&gt;Niveau : 4&lt;br/&gt;Code NSF : 250r&lt;br/&gt;Résumé du référentiel d&#39;emploi :&lt;br/&gt;En référence à la norme AFNOR, le technicien de maintenance industrielle réalise, durant le cycle de vie d&#39;un équipement, toutes les actions destinées à le maintenir ou à le rétablir dans un état dans lequel il accomplit la fonction requise.&lt;br/&gt;Ses activités visent trois grands objectifs :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- dans le cadre de la maintenance corrective, il dépanne l&#39;équipement défaillant le plus rapidement possible. Pour cela, il pose un diagnostic, réalise la réparation par des actions appropriées, puis remet en service ;&lt;br/&gt;- dans le cadre de la maintenance préventive, il mène un ensemble d&#39;actions pour éviter l&#39;apparition de pannes. Il réalise des rondes, des contrôles, des relevés, des nettoyages et des échanges en fonction de critères à caractère systématique ou conditionnel ;&lt;br/&gt;- dans le cadre de la maintenance améliorative, il réalise des modifications techniques ou organisationnelles pour augmenter la disponibilité des équipements.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Ponctuellement, le technicien participe à l&#39;implantation de nouveaux équipements et aux travaux neufs.&lt;br/&gt;Il rédige les principaux documents opérationnels de maintenance et rend compte à sa hiérarchie, généralement le Responsable Maintenance, qui définit ses actions au travers d&#39;un planning et du plan de maintenance. Il forme le personnel d&#39;exploitation.&lt;br/&gt;Il intervient sur des « équipements industriels » composés d&#39;un ensemble de machines liées entre elles pour assurer une production. Elles sont construites pour une exploitation professionnelle en conditions parfois sévères et sont constituées de composants de technologies multiples.&lt;br/&gt;Les conditions d&#39;exercice de l&#39;emploi se caractérisent par la prédominance de tâches pratiques réalisées au plus près des équipements qui implique une préparation rigoureuse et une mise en œuvre active de la prévention des risques. Les lieux d&#39;intervention sont très différents d&#39;un secteur à l&#39;autre : atelier, site de production, salle propre, en intérieur ou extérieur. Une capacité d&#39;adaptation est donc requise avec des conditions de travail parfois exigeantes : travail en hauteur, dans le bruit, à proximité d&#39;équipements à risques.&lt;br/&gt;Le métier est fortement connoté « service »avec des échanges de type« client-fournisseur ».&lt;br/&gt;Le technicien doit faire preuve de disponibilité : l&#39;emploi est souvent assorti d&#39;astreintes, de travail de nuit et de week-end et il peut y avoir des dépassements d&#39;horaires afin d&#39;assurer la remise en production d&#39;un équipement industriel stratégique.&lt;br/&gt;Capacités attestées et descriptif des composantes de la certification :&lt;br/&gt;1. Réparer les éléments électrotechniques et pneumatiques d&#39;un équipement industriel&lt;br/&gt;Remettre en état ou réaliser un échange fonctionnellement équivalent des éléments de circuits électriques et d&#39;automatisme d&#39;un équipement industriel.&lt;br/&gt;Remettre en état ou réaliser un échange fonctionnellement équivalent des éléments de circuits pneumatiques d&#39;un équipement industriel.&lt;br/&gt;2. Réparer les éléments mécaniques et hydrauliques d&#39;un équipement industriel&lt;br/&gt;Remettre en état ou réaliser un échange fonctionnellement équivalent d&#39;un mécanisme d&#39;un équipement industriel.&lt;br/&gt;Remettre en état ou réaliser un échange fonctionnellement équivalent des éléments de circuits hydrauliques d&#39;un équipement industriel.&lt;br/&gt;3. Diagnostiquer une défaillance, mettre en service un équipement industriel automatisé et former l&#39;exploitant&lt;br/&gt;Diagnostiquer une défaillance sur un équipement industriel automatisé.&lt;br/&gt;Mettre en service un équipement industriel et former l&#39;exploitant.&lt;br/&gt;4. Effectuer la maintenance préventive d&#39;équipements industriels, proposer et réaliser des améliorations&lt;br/&gt;Rédiger et renseigner les documents opérationnels de maintenance sur un logiciel informatique.&lt;br/&gt;Mettre en œuvre les opérations courantes de maintenance préventive d&#39;équipements industriels.&lt;br/&gt;Proposer des actions d&#39;amélioration continue sur un équipement industriel.&lt;br/&gt;Réaliser une amélioration technique sur un équipement industriel.&lt;br/&gt;Secteurs d&#39;activités et types d&#39;emploi accessibles par le détenteur du titre :&lt;br/&gt;Fabrication de biens en métallurgie, agroalimentaire, pharmaceutique, plasturgie, automobile, chimie. Production d&#39;énergie, transport de personnes. Services. Logistique de distribution et grande distribution.&lt;br/&gt;technicien(ne) de maintenance industrielle, électromécanicien(ne) de maintenance industrielle, électricien(ne) ou mécanicien(ne) de maintenance industrielle, technicien(ne) de mise en service d&#39;équipements industriels.&lt;br/&gt;Codes ROME :&lt;br/&gt;I1304 Installation et maintenance d&#39;équipements industriels et d&#39;exploitation&lt;br/&gt;I1309 Maintenance électrique&lt;br/&gt;I1310 Maintenance mécanique industrielle&lt;br/&gt;Réglementation de l&#39;activité :&lt;br/&gt;Un titre d&#39;habilitation électrique, conformément à la norme NF C 18-510, est délivré par l&#39;employeur pour les activités du technicien de maintenance industrielle où le risque électrique est présent.&lt;br/&gt;Autorité responsable de la certification :&lt;br/&gt;Ministère chargé de l&#39;emploi.&lt;br/&gt;Bases légales et réglementaires :&lt;br/&gt;&lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;éducation (V)&#39;&gt;Code de l&#39;éducation&lt;/a&gt;, notamment les articles L. 335-5, L. 335-6 et R. 338-1 et suivants ;&lt;br/&gt;Arrêté du 22 décembre 2015 relatif aux conditions de délivrance du titre professionnel du ministère chargé de l&#39;emploi ;&lt;br/&gt;Arrêté du 21 juillet 2016 portant règlement général des sessions d&#39;examen pour l&#39;obtention du titre professionnel du ministère chargé de l&#39;emploi.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-22 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042709135"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 10 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 16 décembre 1999 modifié et fixant pour l&#39;année 2021 le taux de cotisation des entreprises du bâtiment et des travaux publics à l&#39;organisme professionnel de prévention du bâtiment et des travaux publics ainsi que le salaire de référence de la contribution due au titre de l&#39;emploi de travailleurs temporaires</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042702323</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 1er de l&#39;arrêté du 16 décembre 1999 modifié fixant le taux de cotisation des entreprises du bâtiment et des travaux publics à l&#39;organisme professionnel de prévention du bâtiment et des travaux publics ainsi que le salaire de référence de la contribution due au titre de l&#39;emploi de travailleurs temporaires est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 1.-I.-Le taux de cotisation, pour l&#39;année 2021, des entreprises affiliées à l&#39;organisme professionnel de prévention du bâtiment et des travaux publics est fixé à 0,11 % du montant des salaires versés par l&#39;employeur, y compris le montant des indemnités de congés payés pour lesquelles une cotisation est perçue par les caisses de congés payés instituées dans la branche. &lt;br/&gt;II.-Le taux de la contribution due au titre de l&#39;emploi de travailleurs temporaires auxquels les entreprises adhérentes font appel, pour l&#39;année 2021, est fixé à 0,11 % du montant du salaire de référence défini à l&#39;article 2 ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 2 de l&#39;arrêté du 16 décembre 1999 modifié, visé à l&#39;article 1er, est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 2.-Le salaire horaire de référence, sur lequel est assise la contribution due au titre de l&#39;emploi de travailleurs temporaires, auquel est appliqué le taux fixé à l&#39;article 1er du présent arrêté, est fixé pour l&#39;année 2021 à 13,15 euros, y compris l&#39;indemnité compensatrice de congés payés ».&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-20 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042702323"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1615 du 17 décembre 2020 prorogeant le mandat de membres du Conseil d&#39;orientation des conditions de travail et des comités régionaux d&#39;orientation des conditions de travail</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042700329</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;article 1er du décret du 6 mars 2020 susvisé, les mots : « jusqu&#39;au 31 décembre 2020 » sont remplacés par les mots : « jusqu&#39;au 30 juin 2021 ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion et le secrétaire d&#39;État auprès de la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion, chargé des retraites et de la santé au travail, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700329"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 décembre 2020 portant création et composition du comité technique unique d&#39;administration centrale institué dans les départements ministériels relevant des ministres chargés du travail, de l&#39;emploi, de l&#39;insertion, des solidarités et de la santé</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042700335</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Il est institué, auprès du directeur des ressources humaines relevant des ministres chargés du travail, de l&#39;emploi, de l&#39;insertion, des solidarités et de la santé un comité technique d&#39;administration centrale unique chargé de connaître, dans le cadre du titre III du décret du 15 février 2011 susvisé, des questions intéressant l&#39;ensemble des services centraux placés sous l&#39;autorité exclusive ou partagée de ces ministres.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La composition de ce comité technique d&#39;administration centrale est fixée comme suit :&lt;br/&gt;a) Représentants de l&#39;administration :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- le directeur des ressources humaines, ou son représentant ;&lt;br/&gt;- le chef de service, adjoint au directeur des ressources humaines, ou son représentant ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;b) Représentants du personnel : dix membres titulaires et dix membres suppléants.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 6 juin 2018 portant composition du comité technique unique d&#39;administration centrale institué dans les départements ministériels relevant des ministres chargés des affaires sociales et de la santé, du travail et de l&#39;emploi, de la jeunesse et des sports est abrogé.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les mandats des représentants du personnel relevant des ministres chargés des solidarités, de la santé, du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion au sein du comité technique unique d&#39;administration centrale institué dans les départements ministériels relevant des ministres chargés des affaires sociales et de la santé, du travail et de l&#39;emploi, de la jeunesse et des sports par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000036958447&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2018-406 du 29 mai 2018 (V)&#39;&gt;décret du 29 mai 2018 susvisé&lt;/a&gt; dans sa version antérieure au 1er janvier 2021 sont maintenus au sein du comité institué par le présent arrêté jusqu&#39;au prochain renouvellement général des instances de concertation.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur des ressources humaines est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui entrera en vigueur le 1er janvier 2021 et sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700335"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 décembre 2020 portant création et composition du comité d&#39;hygiène, de sécurité et des conditions de travail unique d&#39;administration centrale institué dans les départements ministériels relevant des ministres chargés des affaires sociales et de la santé, du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042700349</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Il est créé, auprès du directeur des ressources humaines relevant des ministres chargés des affaires sociales et de la santé, du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion, un comité d&#39;hygiène, de sécurité et des conditions de travail unique d&#39;administration centrale ayant compétence pour connaître de toutes les questions concernant l&#39;ensemble des services centraux placés sous l&#39;autorité exclusive ou partagée de ces ministres, dans le cadre du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000519520&amp;idSectionTA=LEGISCTA000006093733&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°82-453 du 28 mai 1982 -  Titre IV : Organismes compétents en matière d&#39;h... (M)&#39;&gt;titre IV du décret du 28 mai 1982 susvisé&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le comité d&#39;hygiène, de sécurité et des conditions de travail unique d&#39;administration centrale créé en application de l&#39;article 1er du présent arrêté apporte son concours, pour les questions concernant les services centraux visés par ce même article, au comité technique d&#39;administration centrale institué par l&#39;article 1er de l&#39;arrêté du 24 novembre 2020 susvisé.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La composition du comité d&#39;hygiène, de sécurité et des conditions de travail unique d&#39;administration centrale est fixée comme suit :&lt;br/&gt;a) Représentants de l&#39;administration :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- le directeur des ressources humaines ou son représentant ;&lt;br/&gt;- le chef de service, adjoint au directeur des ressources humaines ou son représentant ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;b) Représentants du personnel : sept membres titulaires et sept membres suppléants ;&lt;br/&gt;c) Le médecin de prévention ;&lt;br/&gt;d) L&#39;assistant ou le conseiller de prévention ;&lt;br/&gt;e) L&#39;inspecteur santé et sécurité au travail.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les mandats des représentants du personnel relevant des ministres chargés des solidarités, de la santé, du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion au sein du comité d&#39;hygiène, de sécurité et des conditions de travail unique d&#39;administration centrale institué dans les départements ministériels relevant des ministres chargés des affaires sociales et de la santé, du travail, de l&#39;emploi, de la jeunesse et des sports par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000036958447&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2018-406 du 29 mai 2018 (V)&#39;&gt;décret du 29 mai 2018 susvisé&lt;/a&gt; dans sa version antérieure au 1er janvier 2021 sont maintenus au sein du comité institué par le présent arrêté jusqu&#39;au prochain renouvellement général des instances de concertation.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur des ressources humaines est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui entrera en vigueur le 1er janvier 2021 et sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700349"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 17 décembre 2020 portant nomination du directeur général par intérim de Pôle emploi</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042700774</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion en date du 17 décembre 2020, M. Jean BASSERES est nommé, jusqu&#39;à la désignation du titulaire, dans les fonctions de directeur général par intérim de Pôle emploi à compter du 19 décembre 2020.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700774"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 17 décembre 2020 portant nomination (administration centrale)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042700776</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du Premier ministre et de la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion en date du 17 décembre 2020, M. Frédéric TEZE, administrateur civil hors classe, est nommé directeur de projet « Lutte contre le travail illégal » (groupe III) auprès du directeur général du travail à l&#39;administration centrale des ministères sociaux, à compter du 1er janvier 2021, pour une durée de trois ans, avec une période probatoire de six mois.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700776"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale de la bijouterie, joaillerie, orfèvrerie et activités qui s&#39;y rattachent (n° 567)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042700865</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale de la bijouterie, joaillerie, orfèvrerie et activités qui s&#39;y rattachent du 5 juin 1970, tel que modifié par l&#39;arrêté du 16 novembre 2018 susvisé, les stipulations de l&#39;accord du 24 juin 2020 relatif à la mise en œuvre de mesures urgentes en faveur de l&#39;emploi et de la formation professionnelle, conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;accord susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit accord.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du travail est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700865"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;un accord et d&#39;un avenant conclus dans le cadre de la convention collective nationale de la bijouterie, joaillerie, orfèvrerie et activités qui s&#39;y rattachent (n° 567)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042700875</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale de la bijouterie, joaillerie, orfèvrerie et activités qui s&#39;y rattachent du 5 juin 1970, tel que modifié par l&#39;arrêté du 16 novembre 2018 susvisé, les stipulations de :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;accord du 17 septembre 2020 relatif à l&#39;activité partielle pour répondre à une baisse durable d&#39;activité, conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée ;&lt;br/&gt;- l&#39;avenant du 27 octobre 2020 à l&#39;accord du 17 septembre 2020 relatif à l&#39;activité partielle pour répondre à une baisse durable d&#39;activité, conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions des textes susvisés prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par lesdits textes.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du travail est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700875"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;un avenant à un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale de la fabrication de l&#39;ameublement (n° 1411)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042700887</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale de la fabrication de l&#39;ameublement du 14 janvier 1986, les stipulations de l&#39;avenant n° 9 du 26 mai 2020 relatif au régime de prévoyance, conclu dans le cadre de la convention collective susvisée.&lt;br/&gt;L&#39;article 6 est étendu sous réserve du maintien de la garantie invalidité au bénéfice des salariés bénéficiant d&#39;un arrêt de travail dit « dérogatoire » en application de l&#39;accord collectif du 26 avril 2005 étendu.&lt;br/&gt;Le 2e alinéa de l&#39;article 7 est étendu sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901785&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-7 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 2261-7 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du travail est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700887"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis relatif à l&#39;extension d&#39;un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale du commerce de détail de l&#39;habillement et des articles textiles</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042700900</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901793&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-15 (VD)&#39;&gt;article L. 2261-15 du code du travail&lt;/a&gt;, la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion envisage de prendre un arrêté tendant à rendre obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés entrant dans son champ d&#39;application, les stipulations de l&#39;accord ci-après indiqué.&lt;br/&gt;Cet accord pourra être consulté en direction régionale des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi.&lt;br/&gt;Dans un délai de quinze jours, les organisations et toute personne intéressée sont priées de faire connaître leurs observations et avis au sujet de la généralisation envisagée.&lt;br/&gt;Leurs communications devront être adressées au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion (DGT, bureau RT 2), 39-43, quai André-Citroën, 75902 Paris Cedex 15.&lt;br/&gt;Dans un délai d&#39;un mois, les organisations professionnelles d&#39;employeurs reconnues représentatives au niveau de l&#39;accord peuvent s&#39;opposer à son extension. L&#39;opposition écrite et motivée est notifiée et déposée dans les conditions prévues par les articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901674&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-5 (V)&#39;&gt;L. 2231-5&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901675&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-6 (V)&#39;&gt;L. 2231-6&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;br/&gt;Texte dont l&#39;extension est envisagée :&lt;br/&gt;Accord du 8 décembre 2020.&lt;br/&gt;Dépôt :&lt;br/&gt;Direction générale du travail au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion.&lt;br/&gt;Objet :&lt;br/&gt;Dispositif d&#39;activité réduite pour le maintien en emploi pendant la crise de la covid.&lt;br/&gt;Signataires :&lt;br/&gt;Fédération nationale de l&#39;habillement (FNH).&lt;br/&gt;Organisations syndicales de salariés intéressées rattachées à la CFDT et à la CFTC.&lt;br/&gt;UNSA.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700900"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis relatif à l&#39;extension d&#39;un avenant à la convention collective nationale du personnel des industries du cartonnage</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042700906</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901793&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-15 (VD)&#39;&gt;article L. 2261-15 du code du travail&lt;/a&gt;, la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion envisage de prendre un arrêté tendant à rendre obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés entrant dans son champ d&#39;application, les stipulations de l&#39;avenant ci-après indiqué.&lt;br/&gt;Cet avenant pourra être consulté en direction régionale des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi.&lt;br/&gt;Dans un délai de quinze jours, les organisations et toute personne intéressée sont priées de faire connaître leurs observations et avis au sujet de la généralisation envisagée.&lt;br/&gt;Leurs communications devront être adressées au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion (DGT, bureau RT 2), 39-43, quai André-Citroën, 75902 Paris Cedex 15.&lt;br/&gt;Dans un délai d&#39;un mois, les organisations professionnelles d&#39;employeurs reconnues représentatives au niveau de l&#39;avenant peuvent s&#39;opposer à son extension. L&#39;opposition écrite et motivée est notifiée et déposée dans les conditions prévues par les articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901674&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-5 (V)&#39;&gt;L. 2231-5&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901675&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-6 (V)&#39;&gt;L. 2231-6&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;br/&gt;Texte dont l&#39;extension est envisagée :&lt;br/&gt;Avenant n° 4 du 13 novembre 2020.&lt;br/&gt;Dépôt :&lt;br/&gt;Direction générale du travail au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion.&lt;br/&gt;Objet :&lt;br/&gt;Prévoyance.&lt;br/&gt;Signataires :&lt;br/&gt;Cartonnage et articles de papeterie (CAP).&lt;br/&gt;Organisations syndicales de salariés intéressées rattachées à la CGT, à la CGT-FO, à la CFE-CGC et à la CFDT.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700906"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis relatif à l&#39;extension d&#39;un accord conclu dans le secteur du travail temporaire</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042700912</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901793&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-15 (VD)&#39;&gt;article L. 2261-15 du code du travail&lt;/a&gt;, la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion envisage de prendre un arrêté tendant à rendre obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés entrant dans son champ d&#39;application, les stipulations de l&#39;accord ci-après indiqué.&lt;br/&gt;Cet accord pourra être consulté en direction régionale des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi.&lt;br/&gt;Dans un délai de quinze jours, les organisations et toute personne intéressée sont priées de faire connaître leurs observations et avis au sujet de la généralisation envisagée.&lt;br/&gt;Leurs communications devront être adressées au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion (DGT, bureau RT 2), 39-43, quai André-Citroën, 75902 Paris Cedex 15.&lt;br/&gt;Dans un délai d&#39;un mois, les organisations professionnelles d&#39;employeurs reconnues représentatives au niveau de l&#39;accord peuvent s&#39;opposer à son extension. L&#39;opposition écrite et motivée est notifiée et déposée dans les conditions prévues par les articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901674&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-5 (V)&#39;&gt;L. 2231-5&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901675&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-6 (V)&#39;&gt;L. 2231-6&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;br/&gt;Texte dont l&#39;extension est envisagée :&lt;br/&gt;Accord du 6 novembre 2020.&lt;br/&gt;Dépôt :&lt;br/&gt;Direction générale du travail au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion.&lt;br/&gt;Objet :&lt;br/&gt;Droit au congé de formation économique sociale et syndicale des salariés intérimaires.&lt;br/&gt;Signataires :&lt;br/&gt;Professionnels de l&#39;intérim, services et métiers de l&#39;emploi (PRISM&#39;EMPLOI).&lt;br/&gt;Organisations syndicales de salariés intéressées rattachées à la CFDT, à la CFE-CGC, à la CGT, à la CGT-FO et à la CFTC.&lt;br/&gt;UNSA.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700912"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis relatif à l&#39;extension d&#39;un accord conclu dans la convention collective nationale du personnel des offices publics de l&#39;habitat</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042700918</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901793&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-15 (VD)&#39;&gt;article L. 2261-15 du code du travail&lt;/a&gt;, la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion envisage de prendre un arrêté tendant à rendre obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés entrant dans son champ d&#39;application, les stipulations de l&#39;accord ci-après indiqué.&lt;br/&gt;Cet accord pourra être consulté en direction régionale des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi.&lt;br/&gt;Dans un délai de quinze jours, les organisations et toute personne intéressée sont priées de faire connaître leurs observations et avis au sujet de la généralisation envisagée.&lt;br/&gt;Leurs communications devront être adressées au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion (DGT, bureau RT 2), 39-43, quai André-Citroën, 75902 Paris Cedex 15.&lt;br/&gt;Dans un délai d&#39;un mois, les organisations professionnelles d&#39;employeurs reconnues représentatives au niveau de l&#39;accord peuvent s&#39;opposer à son extension. L&#39;opposition écrite et motivée est notifiée et déposée dans les conditions prévues par les articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901674&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-5 (V)&#39;&gt;L. 2231-5&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901675&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-6 (V)&#39;&gt;L. 2231-6&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;br/&gt;Texte dont l&#39;extension est envisagée :&lt;br/&gt;Accord du 27 mai 2020.&lt;br/&gt;Dépôt :&lt;br/&gt;Direction générale du travail au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion.&lt;br/&gt;Objet :&lt;br/&gt;Reconversion et promotion par l&#39;alternance PRO A.&lt;br/&gt;Signataires :&lt;br/&gt;Fédération nationale des Offices publics de l&#39;habitat (FNOPH).&lt;br/&gt;Organisations syndicales de salariés intéressées rattachées à la CFDT, à la CGT-FO et à la CFE-CGC.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700918"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis relatif à l&#39;extension d&#39;un avenant à la convention collective nationale des transports routiers et des activités auxiliaires du transport</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042700924</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901793&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-15 (VD)&#39;&gt;article L. 2261-15 du code du travail&lt;/a&gt;, la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion envisage de prendre un arrêté tendant à rendre obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés entrant dans son champ d&#39;application, les stipulations de l&#39;avenant ci-après indiqué.&lt;br/&gt;Cet avenant pourra être consulté en direction régionale des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi.&lt;br/&gt;Dans un délai de quinze jours, les organisations et toute personne intéressée sont priées de faire connaître leurs observations et avis au sujet de la généralisation envisagée.&lt;br/&gt;Leurs communications devront être adressées au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion (DGT, bureau RT 2), 39-43, quai André-Citroën, 75902 Paris Cedex 15.&lt;br/&gt;Dans un délai d&#39;un mois, les organisations professionnelles d&#39;employeurs reconnues représentatives au niveau de l&#39;avenant peuvent s&#39;opposer à son extension. L&#39;opposition écrite et motivée est notifiée et déposée dans les conditions prévues par les articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901674&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-5 (V)&#39;&gt;L. 2231-5&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901675&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-6 (V)&#39;&gt;L. 2231-6&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;br/&gt;Texte dont l&#39;extension est envisagée :&lt;br/&gt;Avenant n° 12 du 8 octobre 2020.&lt;br/&gt;Dépôt :&lt;br/&gt;Direction générale du travail au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion.&lt;br/&gt;Objet :&lt;br/&gt;Conditions spécifiques d&#39;emploi des personnels des entreprises exerçant des activités de prestations logistiques.&lt;br/&gt;Signataires :&lt;br/&gt;Organisation des transporteurs routiers européens (OTRE).&lt;br/&gt;Union des entreprises de transports et logistique de France (TLF).&lt;br/&gt;Fédération nationale des transports routiers (FNTR).&lt;br/&gt;Confédération nationale de la mobilité (CNM).&lt;br/&gt;Organisations syndicales de salariés intéressées rattachées à la CFDT, à la CFTC, à la CGT et à la CFE-CGC.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700924"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis relatif à l&#39;extension d&#39;un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale des transports routiers et des activités auxiliaires du transport</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042700930</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901793&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-15 (VD)&#39;&gt;article L. 2261-15 du code du travail&lt;/a&gt;, la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion envisage de prendre un arrêté tendant à rendre obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés entrant dans son champ d&#39;application, les stipulations de l&#39;accord ci-après indiqué.&lt;br/&gt;Cet accord pourra être consulté en direction régionale des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi.&lt;br/&gt;Dans un délai de quinze jours, les organisations et toute personne intéressée sont priées de faire connaître leurs observations et avis au sujet de la généralisation envisagée.&lt;br/&gt;Leurs communications devront être adressées au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion (DGT, bureau RT 2), 39-43, quai André-Citroën, 75902 Paris Cedex 15.&lt;br/&gt;Dans un délai d&#39;un mois, les organisations professionnelles d&#39;employeurs reconnues représentatives au niveau de l&#39;accord peuvent s&#39;opposer à son extension. L&#39;opposition écrite et motivée est notifiée et déposée dans les conditions prévues par les articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901674&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-5 (V)&#39;&gt;L. 2231-5&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901675&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-6 (V)&#39;&gt;L. 2231-6&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;br/&gt;Texte dont l&#39;extension est envisagée :&lt;br/&gt;Accord du 23 octobre 2020.&lt;br/&gt;Dépôt :&lt;br/&gt;Direction générale du travail au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion.&lt;br/&gt;Objet :&lt;br/&gt;Revalorisation des rémunérations conventionnelles dans les entreprises du transport routier de marchandises et des activités auxiliaires du transport.&lt;br/&gt;Signataires :&lt;br/&gt;Organisation des transporteurs routiers européens (OTRE).&lt;br/&gt;Union des entreprises de transports et logistique de France (TLF).&lt;br/&gt;Fédération nationale des transports routiers (FNTR).&lt;br/&gt;Confédération nationale de la mobilité (CNM).&lt;br/&gt;Organisations syndicales de salariés intéressées rattachées à la CFDT, à la CFTC et à la CFE-CGC.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700930"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis relatif à l&#39;extension d&#39;un avenant à la convention collective nationale des transports routiers et des activités auxiliaires du transport</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042700936</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901793&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-15 (VD)&#39;&gt;article L. 2261-15 du code du travail&lt;/a&gt;, la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion envisage de prendre un arrêté tendant à rendre obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés entrant dans son champ d&#39;application, les stipulations de l&#39;avenant ci-après indiqué.&lt;br/&gt;Cet avenant pourra être consulté en direction régionale des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi.&lt;br/&gt;Dans un délai de quinze jours, les organisations et toute personne intéressée sont priées de faire connaître leurs observations et avis au sujet de la généralisation envisagée.&lt;br/&gt;Leurs communications devront être adressées au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion (DGT, bureau RT 2), 39-43, quai André-Citroën, 75902 Paris Cedex 15.&lt;br/&gt;Dans un délai d&#39;un mois, les organisations professionnelles d&#39;employeurs reconnues représentatives au niveau de l&#39;avenant peuvent s&#39;opposer à son extension. L&#39;opposition écrite et motivée est notifiée et déposée dans les conditions prévues par les articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901674&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-5 (V)&#39;&gt;L. 2231-5&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901675&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-6 (V)&#39;&gt;L. 2231-6&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;br/&gt;Texte dont l&#39;extension est envisagée :&lt;br/&gt;Avenant n° 72 du 29 octobre 2020.&lt;br/&gt;Dépôt :&lt;br/&gt;Direction générale du travail au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion.&lt;br/&gt;Objet :&lt;br/&gt;Frais de déplacement des ouvriers.&lt;br/&gt;Signataires :&lt;br/&gt;Organisation des transporteurs routiers européens (OTRE).&lt;br/&gt;Union des entreprises de transports et logistique de France (TLF).&lt;br/&gt;Fédération nationale des transports routiers (FNTR).&lt;br/&gt;Confédération nationale de la mobilité (CNM).&lt;br/&gt;Organisations syndicales de salariés intéressées rattachées à la CFDT et à la CFTC.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700936"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis relatif à l&#39;extension d&#39;avenants à la convention collective nationale de l&#39;industrie des tuiles et briques</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042700942</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901793&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-15 (VD)&#39;&gt;article L. 2261-15 du code du travail&lt;/a&gt;, la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion envisage de prendre un arrêté tendant à rendre obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés entrant dans leur champ d&#39;application, les stipulations des avenants ci-après indiqués.&lt;br/&gt;Ces avenants pourront être consultés en direction régionale des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi.&lt;br/&gt;Dans un délai de quinze jours, les organisations et toute personne intéressée sont priées de faire connaître leurs observations et avis au sujet de la généralisation envisagée.&lt;br/&gt;Leurs communications devront être adressées au ministère du travail, de l&#39;emploi, de l&#39;insertion (DGT, bureau RT 2), 39-43, quai André-Citroën, 75902 Paris Cedex 15.&lt;br/&gt;Dans un délai d&#39;un mois, les organisations professionnelles d&#39;employeurs reconnues représentatives au niveau des avenants peuvent s&#39;opposer à leur extension. L&#39;opposition écrite et motivée est notifiée et déposée dans les conditions prévues par les articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901674&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-5 (V)&#39;&gt;L. 2231-5&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901675&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-6 (V)&#39;&gt;L. 2231-6&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;br/&gt;Textes dont l&#39;extension est envisagée :&lt;br/&gt;Avenant n° 14 du 8 octobre 2020.&lt;br/&gt;Avenant n° 52 du 8 octobre 2020.&lt;br/&gt;Dépôt :&lt;br/&gt;Direction générale du travail au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion.&lt;br/&gt;Objet :&lt;br/&gt;Rémunérations minimales annuelles garanties des ouvriers, employés, techniciens, agents de maîtrise.&lt;br/&gt;Salaires minima des cadres.&lt;br/&gt;Signataires :&lt;br/&gt;Fédération française des tuiles et briques (FFTB).&lt;br/&gt;Concernant l&#39;avenant n° 14 du 8 octobre 2020 :&lt;br/&gt;Organisations syndicales de salariés intéressées rattachées à la CFDT et à la CFTC.&lt;br/&gt;Concernant l&#39;avenant n° 52 du 8 octobre 2020 :&lt;br/&gt;Organisations syndicales de salariés intéressées rattachées à la CGT-FO et à la CFTC.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700942"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis relatif à l&#39;extension d&#39;un avenant à la convention collective nationale des commerces de détail des fruits et légumes, épicerie et produits laitiers</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042700951</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901793&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-15 (VD)&#39;&gt;article L. 2261-15 du code du travail&lt;/a&gt;, la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion envisage de prendre un arrêté tendant à rendre obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés entrant dans son champ d&#39;application, les stipulations de l&#39;avenant ci-après indiqué.&lt;br/&gt;Cet avenant pourra être consulté en direction régionale des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi.&lt;br/&gt;Dans un délai de quinze jours, les organisations et toute personne intéressée sont priées de faire connaître leurs observations et avis au sujet de la généralisation envisagée.&lt;br/&gt;Leurs communications devront être adressées au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion (DGT, bureau RT 2), 39-43, quai André-Citroën, 75902 Paris Cedex 15.&lt;br/&gt;Dans un délai d&#39;un mois, les organisations professionnelles d&#39;employeurs reconnues représentatives au niveau de l&#39;avenant peuvent s&#39;opposer à son extension. L&#39;opposition écrite et motivée est notifiée et déposée dans les conditions prévues par les articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901674&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-5 (V)&#39;&gt;L. 2231-5&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901675&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-6 (V)&#39;&gt;L. 2231-6&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;br/&gt;Texte dont l&#39;extension est envisagée :&lt;br/&gt;Avenant n° 137 du 10 novembre 2020.&lt;br/&gt;Dépôt :&lt;br/&gt;Direction générale du travail au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion.&lt;br/&gt;Objet :&lt;br/&gt;Régime de prévoyance complémentaire.&lt;br/&gt;Signataires :&lt;br/&gt;Saveurs Commerce - Les spécialistes de l&#39;alimentation de proximité.&lt;br/&gt;Fédération de l&#39;épicerie et du commerce de proximité.&lt;br/&gt;Fédération nationale des syndicats des commerçants des marchés de France.&lt;br/&gt;Confédération du Commerce de Proximité.&lt;br/&gt;Organisations syndicales de salariés intéressées rattachées à la CFDT, à la CFE-CGC et à la CGT-FO.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700951"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis relatif à l&#39;extension d&#39;un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale de la promotion immobilière</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042700957</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901793&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-15 (VD)&#39;&gt;article L. 2261-15 du code du travail&lt;/a&gt;, la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion envisage de prendre un arrêté tendant à rendre obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés entrant dans son champ d&#39;application, les stipulations de l&#39;accord ci-après indiqué.&lt;br/&gt;Cet accord pourra être consulté en direction régionale des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi.&lt;br/&gt;Dans un délai de quinze jours, les organisations et toute personne intéressée sont priées de faire connaître leurs observations et avis au sujet de la généralisation envisagée.&lt;br/&gt;Leurs communications devront être adressées au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion (DGT, bureau RT 2), 39-43, quai André-Citroën, 75902 Paris Cedex 15.&lt;br/&gt;Dans un délai d&#39;un mois, les organisations professionnelles d&#39;employeurs reconnues représentatives au niveau de l&#39;accord peuvent s&#39;opposer à son extension. L&#39;opposition écrite et motivée est notifiée et déposée dans les conditions prévues par les articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901674&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-5 (V)&#39;&gt;L. 2231-5&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901675&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-6 (V)&#39;&gt;L. 2231-6&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;br/&gt;Texte dont l&#39;extension est envisagée :&lt;br/&gt;Accord du 28 septembre 2020.&lt;br/&gt;Dépôt :&lt;br/&gt;Direction générale du travail au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion.&lt;br/&gt;Objet :&lt;br/&gt;Forfait annuel en jours.&lt;br/&gt;Signataires :&lt;br/&gt;Fédération Promotion immobilière (FPI).&lt;br/&gt;Organisations syndicales de salariés intéressées rattachées à la CFDT, à la CFTC et à la CGT-FO.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700957"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis relatif à l&#39;extension d&#39;un avenant à la convention collective nationale des mareyeurs-expéditeurs</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042700963</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901793&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-15 (VD)&#39;&gt;article L. 2261-15 du code du travail&lt;/a&gt;, la ministre travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion envisage de prendre un arrêté tendant à rendre obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés entrant dans son champ d&#39;application, les stipulations de l&#39;avenant ci-après indiqué.&lt;br/&gt;Cet avenant pourra être consulté en direction régionale des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi.&lt;br/&gt;Dans un délai de quinze jours, les organisations et toute personne intéressée sont priées de faire connaître leurs observations et avis au sujet de la généralisation envisagée.&lt;br/&gt;Leurs communications devront être adressées au ministère travail, de l‘emploi et de l&#39;insertion (DGT, bureau RT 2), 39-43, quai André-Citroën, 75902 Paris Cedex 15.&lt;br/&gt;Dans un délai d&#39;un mois, les organisations professionnelles d&#39;employeurs reconnues représentatives au niveau de l&#39;avenant peuvent s&#39;opposer à son extension. L&#39;opposition écrite et motivée est notifiée et déposée dans les conditions prévues par les articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901674&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-5 (V)&#39;&gt;L. 2231-5&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901675&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-6 (V)&#39;&gt;L. 2231-6&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;br/&gt;Texte dont l&#39;extension est envisagée :&lt;br/&gt;Avenant du 1er octobre 2020.&lt;br/&gt;Dépôt :&lt;br/&gt;Direction générale du travail au ministère travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion.&lt;br/&gt;Objet :&lt;br/&gt;Réévaluation de la valeur des salaires minima.&lt;br/&gt;Signataires :&lt;br/&gt;Union du mareyage français (UMF).&lt;br/&gt;Syndicat national des saleurs - saurisseurs de poissons (SNSSP).&lt;br/&gt;Organisation syndicale de salariés intéressée rattachée à la CGT.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700963"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis relatif à l&#39;extension d&#39;un avenant à un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale du personnel des prestataires de services dans le secteur tertiaire</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042700968</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901793&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-15 (VD)&#39;&gt;article L. 2261-15 du code du travail&lt;/a&gt;, la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion envisage de prendre un arrêté tendant à rendre obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés entrant dans son champ d&#39;application, les stipulations d&#39;un avenant ci-après indiqué.&lt;br/&gt;Cet avenant pourra être consulté en direction régionale des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi.&lt;br/&gt;Dans un délai de quinze jours, les organisations et toute personne intéressée sont priées de faire connaître leurs observations et avis au sujet de la généralisation envisagée.&lt;br/&gt;Leurs communications devront être adressées au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion (DGT, bureau RT 2), 39-43, quai André-Citroën, 75902 Paris Cedex 15.&lt;br/&gt;Dans un délai d&#39;un mois, les organisations professionnelles d&#39;employeurs reconnues représentatives au niveau de l&#39;avenant peuvent s&#39;opposer à son extension. L&#39;opposition écrite et motivée est notifiée et déposée dans les conditions prévues par les articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901674&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-5 (V)&#39;&gt;L. 2231-5&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901675&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-6 (V)&#39;&gt;L. 2231-6&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;br/&gt;Texte dont l&#39;extension est envisagée :&lt;br/&gt;Avenant du 26 octobre 2020 à l&#39;accord du 15 décembre 2014.&lt;br/&gt;Dépôt :&lt;br/&gt;Direction générale du travail au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion.&lt;br/&gt;Objet :&lt;br/&gt;Régime de prévoyance, clause de recommandation et révision du régime.&lt;br/&gt;Signataires :&lt;br/&gt;Fédération nationale de l&#39;information d&#39;entreprise, de la gestion de créances et de l&#39;enquête civile (FIGEC).&lt;br/&gt;Chambre nationale des services intégrés du secrétariat et des télé-services (SIST).&lt;br/&gt;Syndicat national des prestataires de service d&#39;accueil (SNPA).&lt;br/&gt;Syndicat national des organisateurs et réalisateurs d&#39;actions promotionnelles et commerciales (SORAP).&lt;br/&gt;Syndicat des professionnels des centres de contacts (SP2C).&lt;br/&gt;Syndicat national des professionnels de l&#39;hébergement (SYNAPHE).&lt;br/&gt;Organisations syndicales de salariés intéressées à la CFTC, à la CFE-CGC et à la CFDT.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700968"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis relatif à l&#39;extension d&#39;un avenant à la convention collective nationale de l&#39;hospitalisation privée</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042700974</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901793&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-15 (VD)&#39;&gt;article L. 2261-15 du code du travail&lt;/a&gt;, la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion envisage de prendre un arrêté tendant à rendre obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés entrant dans son champ d&#39;application, les stipulations de l&#39;avenant ci-après indiqué.&lt;br/&gt;Cet avenant pourra être consulté en direction régionale des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi.&lt;br/&gt;Dans un délai de quinze jours, les organisations et toute personne intéressée sont priées de faire connaître leurs observations et avis au sujet de la généralisation envisagée.&lt;br/&gt;Leurs communications devront être adressées au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion (DGT, bureau RT 2), 39-43, quai André-Citroën, 75902 Paris Cedex 15.&lt;br/&gt;Dans un délai d&#39;un mois, les organisations professionnelles d&#39;employeurs reconnues représentatives au niveau de l&#39;avenant peuvent s&#39;opposer à son extension. L&#39;opposition écrite et motivée est notifiée et déposée dans les conditions prévues par les articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901674&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-5 (V)&#39;&gt;L. 2231-5&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901675&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-6 (V)&#39;&gt;L. 2231-6&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;br/&gt;Texte dont l&#39;extension est envisagé :&lt;br/&gt;Avenant du 9 novembre 2020.&lt;br/&gt;Dépôt :&lt;br/&gt;Direction générale du travail au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion.&lt;br/&gt;Objet :&lt;br/&gt;Valeur du point.&lt;br/&gt;Signataires :&lt;br/&gt;Syndicat national des établissements et résidences privés pour personnes âgées (SYNERPA).&lt;br/&gt;Conseil national des exploitants thermaux (CNETh).&lt;br/&gt;Organisations syndicales de salariés intéressées rattachées à la CFDT et à la CFTC.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700974"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis relatif à l&#39;extension d&#39;avenants à un accord conclus dans le cadre de la convention collective nationale des professions de la photographie</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042700979</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901793&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-15 (VD)&#39;&gt;article L. 2261-15 du code du travail&lt;/a&gt;, la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion envisage de prendre un arrêté tendant à rendre obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés entrant dans leur champ d&#39;application, les stipulations des avenants ci-après indiqués.&lt;br/&gt;Ces avenants pourront être consultés en direction régionale des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi.&lt;br/&gt;Dans un délai de quinze jours, les organisations et toute personne intéressée sont priées de faire connaître leurs observations et avis au sujet de la généralisation envisagée.&lt;br/&gt;Leurs communications devront être adressées au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion (DGT, bureau RT 2), 39-43, quai André-Citroën, 75902 Paris Cedex 15.&lt;br/&gt;Dans un délai d&#39;un mois, les organisations professionnelles d&#39;employeurs reconnues représentatives au niveau des avenants peuvent s&#39;opposer à leur extension. L&#39;opposition écrite et motivée est notifiée et déposée dans les conditions prévues par les articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901674&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-5 (V)&#39;&gt;L. 2231-5&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901675&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-6 (V)&#39;&gt;L. 2231-6&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;br/&gt;Textes dont l&#39;extension est envisagée :&lt;br/&gt;Avenant n° 6 du 1er juillet 2020 à l&#39;accord du 5 décembre 2002.&lt;br/&gt;Avenant n° 7 du 9 septembre 2020 à l&#39;accord du 5 décembre 2002.&lt;br/&gt;Dépôt :&lt;br/&gt;Direction générale du travail au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion.&lt;br/&gt;Objet :&lt;br/&gt;Régime de prévoyance des salariés non cadres et cadres.&lt;br/&gt;Signataires :&lt;br/&gt;Fédération nationale de la photographie.&lt;br/&gt;Organisations syndicales de salariés intéressées rattachées à la CFDT et à la CFE-CGC.&lt;br/&gt;UNSA.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700979"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 16 décembre 2020 relatif à la prise en compte des droits à retraite au titre de l&#39;activité partielle</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042694946</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 11 ter de l&#39;arrêté du 30 décembre 1970 susvisé est complété par un IV ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« IV.-Les périodes d&#39;activité partielle relevant de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006903470&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L5122-1 (V)&#39;&gt;article L. 5122-1 du code du travail &lt;/a&gt;ouvrent droit à l&#39;attribution de points gratuits, sous réserve que ces périodes aient été indemnisées par l&#39;employeur et que leur durée dépasse 60 heures dans l&#39;année civile. &lt;br/&gt;« Ces points sont calculés l&#39;année qui suit celle au cours de laquelle est intervenue l&#39;activité partielle, sur la base du salaire brut perçu par le salarié en activité partielle. Le salaire brut de référence est calculé selon la formule suivante : S = R × (C-60)/ (H-C) &lt;br/&gt;« Où : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;«-S est le salaire brut de référence ; &lt;br/&gt;«-R est la rémunération versée pour la période d&#39;emploi dans l&#39;année ; &lt;br/&gt;«-C correspond aux heures indemnisées au titre de l&#39;activité partielle ; &lt;br/&gt;«-H correspond aux heures de la période d&#39;emploi (1 820 heures sur une année complète). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Le calcul des points gratuits Ircantec est effectué selon la formule suivante : S × T/ V &lt;br/&gt;« Où : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;«-S est le salaire brut de référence ; &lt;br/&gt;«-T correspond à la somme des taux des cotisations du bénéficiaire et de l&#39;employeur prévus au &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000306984&amp;idArticle=LEGIARTI000006368121&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°70-1277 du 23 décembre 1970 - art. 7 (V)&#39;&gt;IV de l&#39;article 7 du décret du 23 décembre 1970 susvisé &lt;/a&gt;; &lt;br/&gt;«-V correspond à la valeur du salaire de référence de l&#39;année considérée prévu à l&#39;article 9 bis. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Les éléments de salaire et d&#39;indemnisation liés à l&#39;activité partielle figurent sur l&#39;attestation d&#39;indemnisation que l&#39;employeur doit communiquer à l&#39;IRCANTEC. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A la fin de la première phrase du dernier alinéa de l&#39;article 14 de l&#39;arrêté du 30 décembre 1970 susvisé, sont ajoutés les mots : « à l&#39;exception de son troisième alinéa ».&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La fraction mentionnée à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000042592528&amp;idArticle=JORFARTI000042592554&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1489 du 1er décembre 2020 - art. 2&#39;&gt;article 2 du décret du 1er décembre 2020 susvisé&lt;/a&gt; est égale à 5,5 %.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 1er est applicable au titre des périodes courant à compter du 1er mars 2020 pour les pensions prenant effet à compter du 12 mars 2020.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La directrice du budget, le directeur de la sécurité sociale, le directeur général des collectivités locales, la directrice générale de l&#39;offre de soins et le directeur général de l&#39;administration et de la fonction publiques sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-18 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042694946"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 décembre 2020 portant nomination au cabinet de la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042695297</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mme Corinne Vaillant est nommée directrice adjointe du cabinet de la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion, à compter du 1er décembre 2020.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-18 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042695297"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis relatif à l&#39;extension d&#39;accords territoriaux (Midi-Pyrénées, Nord-Pas-de-Calais, Provence-Alpes-Côte d&#39;Azur, Pays de la Loire, Picardie, Poitou-Charentes, La Réunion et Rhône-Alpes) conclus dans le cadre de la convention collective nationale des entreprises d&#39;architecture</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042695417</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901793&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-15 (VD)&#39;&gt;article L. 2261-15 du code du travail&lt;/a&gt;, la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion envisage de prendre un arrêté tendant à rendre obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés entrant dans leur champ d&#39;application, les stipulations des accords ci-après indiqués.&lt;br/&gt;Ces accords pourront être consultés en direction régionale des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi.&lt;br/&gt;Dans un délai de quinze jours, les organisations et toute personne intéressée sont priées de faire connaître leurs observations et avis au sujet de la généralisation envisagée.&lt;br/&gt;Leurs communications devront être adressées au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion (DGT, bureau RT 2), 39-43, quai André-Citroën, 75902 Paris Cedex 15.&lt;br/&gt;Dans un délai d&#39;un mois, les organisations professionnelles d&#39;employeurs reconnues représentatives au niveau des accords peuvent s&#39;opposer à leur extension. L&#39;opposition écrite et motivée est notifiée et déposée dans les conditions prévues par les articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901674&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-5 (V)&#39;&gt;L. 2231-5&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901675&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-6 (V)&#39;&gt;L. 2231-6&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;br/&gt;Textes dont l&#39;extension est envisagée :&lt;br/&gt;Accord territorial (Midi-Pyrénées) du 28 janvier 2020.&lt;br/&gt;Accord territorial (Nord-Pas-de-Calais) du 14 février 2020.&lt;br/&gt;Accord territorial (PACA) du 21 janvier 2020.&lt;br/&gt;Accord territorial (Pays de la Loire) du 21 janvier 2020.&lt;br/&gt;Accord territorial (Picardie) du 8 juillet 2020.&lt;br/&gt;Accord territorial (Poitou-Charentes) du 8 janvier 2020.&lt;br/&gt;Accord territorial (La Réunion) du 8 juillet 2020.&lt;br/&gt;Accord territorial (Rhône-Alpes 01-38-69-73-74) du 3 décembre 2019.&lt;br/&gt;Accord territorial (Rhône-Alpes 07-26-42) du 3 décembre 2019.&lt;br/&gt;Dépôt :&lt;br/&gt;Direction générale du travail au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion.&lt;br/&gt;Objet :&lt;br/&gt;Salaires.&lt;br/&gt;Signataires :&lt;br/&gt;Concernant les accords territoriaux Midi-Pyrénées, Nord-Pas-de-Calais, PACA, Poitou-Charentes :&lt;br/&gt;Syndicat de l&#39;architecture (Syndarch).&lt;br/&gt;UNSFA.&lt;br/&gt;Organisations syndicales de salariés intéressées rattachées à la CFE-CGC et à la CGT-FO.&lt;br/&gt;FESSAD-UNSA.&lt;br/&gt;Concernant l&#39;accord territorial Pays de la Loire :&lt;br/&gt;Syndicat de l&#39;architecture (Syndarch).&lt;br/&gt;UNSFA.&lt;br/&gt;Organisations syndicales de salariés intéressées rattachées à la CFE-CGC, à la CGT-FO et à la CFDT.&lt;br/&gt;FESSAD-UNSA.&lt;br/&gt;Concernant l&#39;accord territorial Picardie et La Réunion :&lt;br/&gt;Syndicat de l&#39;architecture (Syndarch).&lt;br/&gt;UNSFA.&lt;br/&gt;Organisations syndicales de salariés intéressées rattachées à la CFDT et à la CGT-FO.&lt;br/&gt;FESSAD-UNSA.&lt;br/&gt;Concernant l&#39;accord territorial Rhône-Alpes :&lt;br/&gt;Syndicat de l&#39;architecture (Syndarch).&lt;br/&gt;UNSFA.&lt;br/&gt;Organisation syndicale de salariés intéressée rattachée à la CGT-FO.&lt;br/&gt;FESSAD-UNSA.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-18 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042695417"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Rapport au Président de la République relatif à l&#39;ordonnance n° 2020-1597 du 16 décembre 2020 portant mesures d&#39;urgence en matière de congés payés et de jours de repos, de renouvellement de certains contrats et de prêt de main-d&#39;œuvre</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677347</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Monsieur le Président de la République,&lt;br/&gt;L&#39;ordonnance qui vous est présentée est prise sur le fondement de l&#39;habilitation ouverte à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000042520662&amp;idArticle=JORFARTI000042520672&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-1379 du 14 novembre 2020 - art. 10 (V)&#39;&gt;article 10 de la loi n° 2020-1379 du 14 novembre 2020&lt;/a&gt; autorisant la prorogation de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire et portant diverses mesures de gestion de la crise sanitaire, qui permet de prolonger et d&#39;adapter par ordonnance certaines mesures prises pendant l&#39;état d&#39;urgence sanitaire.&lt;br/&gt;L&#39;article 1er prolonge et adapte les mesures prises en matière de congés et de jours de repos par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041755940&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-323 du 25 mars 2020 (V)&#39;&gt;ordonnance n° 2020-323 du 25 mars 2020&lt;/a&gt; portant mesures d&#39;urgence en matière de congés payés, de durée du travail et de jours de repos, qui avait été prise en application de la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041746313&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-290 du 23 mars 2020 (V)&#39;&gt;loi n° 2020-290 du 23 mars 2020&lt;/a&gt; d&#39;urgence pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19.&lt;br/&gt;En matière de congés payés et de jours de repos, l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041755940&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-323 du 25 mars 2020 (V)&#39;&gt;ordonnance n° 2020-323 du 25 mars 2020&lt;/a&gt; permet aux employeurs, jusqu&#39;au 31 décembre 2020 :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- d&#39;imposer ou de modifier la date de prise de six jours de congés payés, par dérogation aux règles d&#39;ordre public en matière de prise de congés (telles que le délai de prévenance d&#39;un mois réduit à un jour franc), sous réserve de la conclusion d&#39;un accord collectif l&#39;autorisant ;&lt;br/&gt;- d&#39;imposer par décision unilatérale la prise de jours de repos conventionnels, ou la modification de leur date, le cas échéant par dérogation aux stipulations conventionnelles applicables. Cette possibilité est octroyée à l&#39;employeur dans la limite d&#39;un total de dix jours.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le 1° de l&#39;article 1er de la présente ordonnance prolonge jusqu&#39;au 30 juin 2021 la possibilité pour les employeurs d&#39;imposer ou de modifier la date des congés payés.&lt;br/&gt;Les 2°, 3°, 4° de l&#39;article 1er prolongent jusqu&#39;au 30 juin 2021 la possibilité pour les employeurs d&#39;imposer ou modifier unilatéralement la date des jours de repos conventionnels suivants, sans modifier le plafond applicable depuis le 25 mars 2020 :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- les jours de repos prévus par un dispositif de réduction du temps de travail maintenu en vigueur en application de la loi du 20 août 2008 ou prévus par un dispositif de jours de repos conventionnels mis en place dans le cadre d&#39;un aménagement du temps de travail sur une période supérieure à la semaine (dispositions prévues aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006902480&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L3121-41 (V)&#39;&gt;articles L. 3121-41 à L. 3121-47 du code du travail&lt;/a&gt;) ;&lt;br/&gt;- les jours de repos prévus par une convention mettant en place un dispositif de forfait en jours ;&lt;br/&gt;- les jours de repos affectés sur le compte épargne-temps du salarié.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 2 prolonge jusqu&#39;au 30 juin 2021 diverses mesures de la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042007059&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-734 du 17 juin 2020 (V)&#39;&gt;loi n° 2020-734 du 17 juin 2020&lt;/a&gt; relative à diverses dispositions liées à la crise sanitaire, à d&#39;autres mesures urgentes ainsi qu&#39;au retrait du Royaume-Uni de l&#39;Union européenne, en les adaptant.&lt;br/&gt;Ainsi le 1° de l&#39;article 2 prolonge la possibilité prévue à l&#39;article 41 de cette loi de fixer, par accord d&#39;entreprise :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- le nombre de renouvellements des contrats de travail à durée déterminée et des contrats de travail temporaire ;&lt;br/&gt;- les règles relatives à la succession de contrats courts sur un même poste de travail.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le 2° de l&#39;article 2 reconduit jusqu&#39;au 30 juin 2021 deux dérogations, prévues par l&#39;article 52 de la loi du 17 juin 2020 précitée, au droit commun des formalités à respecter dans le cadre d&#39;opérations de prêt de main-d&#39;œuvre de travailleurs, en permettant, d&#39;une part, de conclure une convention de mise à disposition concernant plusieurs salariés et, d&#39;autre part, de ne pas préciser les horaires d&#39;exécution du travail dans l&#39;avenant au contrat de travail dès lors que le volume hebdomadaire des heures de travail durant lesquelles le salarié est mis à disposition est indiqué.&lt;br/&gt;Il modifie, en outre, le champ de la dérogation à l&#39;interdiction de procéder à des opérations de prêt de main-d&#39;œuvre à caractère lucratif créée par cet article de la loi du 17 juin 2020 précitée, en permettant, à compter du 1er janvier 2021, à l&#39;entreprise prêteuse de ne refacturer à l&#39;entreprise utilisatrice qu&#39;une partie du coût du prêt lorsque l&#39;entreprise prêteuse a recours à l&#39;activité partielle.&lt;br/&gt;Enfin, il est mis fin à la faculté dérogatoire de ne consulter le comité social et économique qu&#39;a posteriori et non préalablement à la mise en œuvre d&#39;une opération de prêt dans les conditions dérogatoires exposées plus haut.&lt;br/&gt;Tel est l&#39;objet de la présente ordonnance que nous avons l&#39;honneur de soumettre à votre approbation.&lt;br/&gt;Veuillez agréer, Monsieur le Président, l&#39;assurance de notre profond respect.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677347"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ordonnance n° 2020-1597 du 16 décembre 2020 portant mesures d&#39;urgence en matière de congés payés et de jours de repos, de renouvellement de certains contrats et de prêt de main-d&#39;œuvre</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677355</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;ordonnance du 25 mars 2020 susvisée est ainsi modifiée : &lt;br/&gt;1° Au troisième alinéa de l&#39;article 1er, la date : « 31 décembre 2020 » est remplacée par la date : « 30 juin 2021 » ; &lt;br/&gt;2° Au quatrième alinéa de l&#39;article 2, la date : « 31 décembre 2020 » est remplacée par la date : « 30 juin 2021 » ; &lt;br/&gt;3° Au quatrième alinéa de l&#39;article 3, la date : « 31 décembre 2020 » est remplacée par la date : « 30 juin 2021 » ; &lt;br/&gt;4° Au second alinéa de l&#39;article 4, la date : « 31 décembre 2020 » est remplacée par la date : « 30 juin 2021 ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La loi du 17 juin 2020 susvisée est ainsi modifiée : &lt;br/&gt;1° A l&#39;article 41 : &lt;br/&gt;a) Au premier alinéa du I et du II, la date : « 31 décembre 2020 » est remplacée par la date : « 30 juin 2021 » ; &lt;br/&gt;b) Au premier alinéa du II, la référence : « L. 1251-6 » est supprimée à compter du 1er janvier 2021 ; &lt;br/&gt;c) Le 4° du II est abrogé à compter du 1er janvier 2021 ; &lt;br/&gt;d) Au III, sont ajoutés les mots : « ou jusqu&#39;à une date, fixée par l&#39;accord, qui ne peut excéder le 30 juin 2021 » ; &lt;br/&gt;2° A l&#39;article 52 : &lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, la date : « 31 décembre 2020 » est remplacée par la date : « 30 juin 2021 » ; &lt;br/&gt;b) Le 3° est abrogé à compter du 1er janvier 2021 ; &lt;br/&gt;c) A compter du 1er janvier 2021, le 4° est ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« 4° Lorsque l&#39;entreprise prêteuse recourt à l&#39;activité partielle prévue à l&#39;article L. 5122-1, les opérations de prêt de main-d&#39;œuvre n&#39;ont pas de but lucratif au sens de l&#39;article L. 8241-1 pour les entreprises utilisatrices, même lorsque le montant facturé par l&#39;entreprise prêteuse à l&#39;entreprise utilisatrice est inférieur aux salaires versés au salarié, aux charges sociales afférentes et aux frais professionnels remboursés à l&#39;intéressé au titre de sa mise à disposition temporaire ou est égal à zéro. »&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre et la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application de la présente ordonnance, qui sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677355"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1598 du 16 décembre 2020 portant relèvement du salaire minimum de croissance</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677359</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A compter du 1er janvier 2021, pour les catégories de travailleurs mentionnés à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901655&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2211-1 (V)&#39;&gt;article L. 2211-1 du code du travail&lt;/a&gt;, le montant du salaire minimum de croissance est relevé dans les conditions ci-après :&lt;br/&gt;1° En métropole, en Guadeloupe, en Guyane, en Martinique, à La Réunion, à Saint-Barthélemy, à Saint-Martin et à Saint-Pierre-et-Miquelon, son montant est porté à 10,25 € l&#39;heure ;&lt;br/&gt;2° A Mayotte, son montant est fixé à 7,74 € l&#39;heure.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A compter du 1er janvier 2021, le montant du minimum garanti prévu à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006902843&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L3231-12 (V)&#39;&gt;article L. 3231-12 du code du travail&lt;/a&gt; est fixé à 3,65 € en métropole, dans les collectivités régies par l&#39;article 73 de la Constitution, à Saint-Barthélemy, à Saint-Martin et à Saint-Pierre-et-Miquelon.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour l&#39;application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006902834&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L3231-4 (V)&#39;&gt;article L. 3231-4 du code du travail&lt;/a&gt;, l&#39;indice de référence est l&#39;indice des prix à la consommation hors tabac, des ménages du premier quintile de la distribution des niveaux de vie du mois de novembre 2020 publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre, le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion, le ministre des outre-mer et le ministre de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677359"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 11 décembre 2020 fixant le taux maximum du prélèvement opéré sur les recettes du régime d&#39;assurance décès et invalidité des avocats destiné à alimenter le fonds d&#39;action sociale de la Caisse nationale des barreaux français</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677374</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le taux maximal du prélèvement annuel sur les recettes du régime d&#39;assurance décès et invalidité des avocats, destiné à alimenter le fonds d&#39;action sociale de la Caisse nationale des barreaux français, mentionné au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&amp;idArticle=LEGIARTI000038768609&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité sociale. - art. R653-23 (M)&#39;&gt;3° de l&#39;article R. 653-23 du code de la sécurité sociale&lt;/a&gt; est fixé à 1 % des recettes du régime.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677374"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 15 décembre 2020 portant nomination sur un emploi de directeur régional adjoint des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi de Normandie (prolongation de mandat)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677777</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance et de la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion en date du 15 décembre 2020, M. Johann GOURDIN, directeur du travail, est reconduit dans ses fonctions de directeur régional adjoint des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi de Normandie, chargé des fonctions de responsable du pôle « politique du travail », à compter du 25 janvier 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677777"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 15 décembre 2020 portant nomination sur l&#39;emploi de responsable de l&#39;unité départementale de Loir-et-Cher à la direction régionale des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi du Centre-Val de Loire</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677779</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance et de la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion en date du 15 décembre 2020, Mme Evelyne POIREAU, attachée d&#39;administration hors classe, est nommée responsable de l&#39;unité départementale de Loir-et-Cher à la direction régionale des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi du Centre-Val de Loire, à compter du 1er janvier 2021, avec une période probatoire de trois mois.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677779"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 6 novembre 2020 portant extension d&#39;un avenant à un accord conclu dans le secteur du bâtiment et des travaux publics</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677878</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de l&#39;accord national professionnel du 31 juillet 1968 instituant le régime de prévoyance des ouvriers du bâtiment et des travaux publics, les stipulations de l&#39;avenant n° 62 du 20 mai 2020, à l&#39;accord professionnel susvisé.&lt;br/&gt;L&#39;article 2 tel que modifié par le chapitre Ier de l&#39;avenant est étendu sous réserve du respect des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&amp;idArticle=LEGIARTI000006745472&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité sociale. - art. L912-1 (V)&#39;&gt;L. 912-1&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&amp;idArticle=LEGIARTI000034027345&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité sociale. - art. R912-3 (V)&#39;&gt;R. 912-3&lt;/a&gt; du code de la sécurité sociale, tels qu&#39;interprétés par le Conseil d&#39;Etat dans sa décision n° 409715 du 9 juillet 2018, s&#39;agissant de la définition des modalités de mise en œuvre, de fonctionnement et de financement du fonds de solidarité.&lt;br/&gt;L&#39;article 8.2 tel que modifié par le chapitre 1er de l&#39;avenant est étendu sous réserve du respect des dispositions prévues à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000042007059&amp;idArticle=JORFARTI000042007071&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-734 du 17 juin 2020 - art. 12 (M)&#39;&gt;article 12 de la loi n° 2020-734 du 17 juin 2020&lt;/a&gt; relative à diverses dispositions liées à la crise sanitaire, à d&#39;autres mesures urgentes ainsi qu&#39;au retrait du Royaume-Uni de l&#39;Union européenne, notamment s&#39;agissant de la période de maintien obligatoire des garanties de protection sociale complémentaire pour les salariés placés en activité partielle.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677878"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis relatif à l&#39;extension d&#39;un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale du personnel au sol des entreprises de transport aérien</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677893</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901793&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-15 (VD)&#39;&gt;article L. 2261-15 du code du travail&lt;/a&gt;, la ministre du travail, de l&#39;emploi et l&#39;insertion envisage de prendre un arrêté tendant à rendre obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés entrant dans son champ d&#39;application, les stipulations de l&#39;accord ci-après indiqué.&lt;br/&gt;Cet accord pourra être consulté en direction régionale des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi.&lt;br/&gt;Dans un délai de quinze jours, les organisations et toute personne intéressée sont priées de faire connaître leurs observations et avis au sujet de la généralisation envisagée.&lt;br/&gt;Leurs communications devront être adressées au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion (DGT, bureau RT 2), 39-43, quai André-Citroën 75902 Paris Cedex 15.&lt;br/&gt;Dans un délai d&#39;un mois, les organisations professionnelles d&#39;employeurs reconnues représentatives au niveau de l&#39;accord peuvent s&#39;opposer à son extension. L&#39;opposition écrite et motivée est notifiée et déposée dans les conditions prévues par les articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901674&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-5 (V)&#39;&gt;L. 2231-5&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901675&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-6 (V)&#39;&gt;L. 2231-6&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;br/&gt;Texte dont l&#39;extension est envisagée :&lt;br/&gt;Accord du 11 décembre 2019.&lt;br/&gt;Dépôt :&lt;br/&gt;Direction générale du travail au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion.&lt;br/&gt;Objet :&lt;br/&gt;Accord de méthode organisant la négociation d&#39;un accord de remplacement des stipulations conventionnelles de la convention collective régionale concernant le personnel de l&#39;industrie, de la manutention et du nettoyage sur les aéroports ouverts à la circulation publique - région parisienne et de la convention collective nationale du personnel au sol des entreprises de transport aérien qui régissent des situations équivalentes par des stipulations communes, conclu dans le cadre de la convention nationale du personnel au sol des entreprises de transport aérien.&lt;br/&gt;Signataires :&lt;br/&gt;Fédération nationale de l&#39;aviation marchande (FNAM).&lt;br/&gt;Organisations syndicales de salariés intéressées rattachées à la CFE-CGC et à la CFDT.&lt;br/&gt;FAT UNSA.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677893"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis relatif à l&#39;extension d&#39;un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale du négoce des matériaux de construction</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677899</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901793&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-15 (VD)&#39;&gt;article L. 2261-15 du code du travail&lt;/a&gt;, la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion envisage de prendre un arrêté tendant à rendre obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés entrant dans son champ d&#39;application, les stipulations de l&#39;accord ci-après indiqué.&lt;br/&gt;Cet accord pourra être consulté en direction régionale des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi.&lt;br/&gt;Dans un délai de quinze jours, les organisations et toute personne intéressée sont priées de faire connaître leurs observations et avis au sujet de la généralisation envisagée.&lt;br/&gt;Leurs communications devront être adressées au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion (DGT, bureau RT 2), 39-43, quai André-Citroën, 75902 Paris Cedex 15.&lt;br/&gt;Dans un délai d&#39;un mois, les organisations professionnelles d&#39;employeurs reconnues représentatives au niveau de cet accord peuvent s&#39;opposer à son extension. L&#39;opposition écrite et motivée est notifiée et déposée dans les conditions prévues par les articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901674&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-5 (V)&#39;&gt;L. 2231-5&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901675&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-6 (V)&#39;&gt;L. 2231-6&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;br/&gt;Texte dont l&#39;extension est envisagée :&lt;br/&gt;Accord du 17 novembre 2020.&lt;br/&gt;Dépôt :&lt;br/&gt;Direction générale du travail au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion.&lt;br/&gt;Objet :&lt;br/&gt;Mise en œuvre de l&#39;activité partielle de longue durée pendant la crise de la covid.&lt;br/&gt;Signataires :&lt;br/&gt;Fédération du Négoce de Bois et des Matériaux de construction (FNBM).&lt;br/&gt;Organisation syndicale de salariés intéressée rattachée à la CFDT.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677899"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis relatif à l&#39;extension d&#39;un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale des maisons à succursales de vente au détail d&#39;habillement</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677905</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901793&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-15 (VD)&#39;&gt;article L. 2261-15 du code du travail&lt;/a&gt;, la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion envisage de prendre un arrêté tendant à rendre obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés entrant dans son champ d&#39;application, les stipulations de l&#39;accord ci-après indiqué.&lt;br/&gt;Cet accord pourra être consulté en direction régionale des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi.&lt;br/&gt;Dans un délai de quinze jours, les organisations et toute personne intéressée sont priées de faire connaître leurs observations et avis au sujet de la généralisation envisagée.&lt;br/&gt;Leurs communications devront être adressées au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion (DGT, bureau RT 2), 39-43, quai André-Citroën, 75902 Paris Cedex 15.&lt;br/&gt;Dans un délai d&#39;un mois, les organisations professionnelles d&#39;employeurs reconnues représentatives au niveau de l&#39;accord peuvent s&#39;opposer à son extension. L&#39;opposition écrite et motivée est notifiée et déposée dans les conditions prévues par les articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901674&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-5 (V)&#39;&gt;L. 2231-5&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901675&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-6 (V)&#39;&gt;L. 2231-6&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;br/&gt;Texte dont l&#39;extension est envisagée :&lt;br/&gt;Accord du 30 novembre 2020.&lt;br/&gt;Dépôt :&lt;br/&gt;Direction générale du travail au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion.&lt;br/&gt;Objet :&lt;br/&gt;Activité partielle de longue durée pendant la crise de la covid.&lt;br/&gt;Signataires :&lt;br/&gt;Fédération des enseignes de l&#39;habillement (FEH).&lt;br/&gt;Organisations syndicales de salariés intéressées rattachées à la CFDT et à la CFE-CGC.&lt;br/&gt;UNSA.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677905"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 10 décembre 2020 relatif au titre professionnel de conseiller relation client à distance</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042671995</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le titre professionnel de conseiller relation client à distance est révisé. Il est enregistré dans le répertoire national des certifications professionnelles sous le nouvel intitulé de conseiller relation client à distance pour une durée de cinq ans à compter du 6 juillet 2021. Il est classé au niveau 4 du cadre national des certifications professionnelles et dans le domaine d&#39;activité 312t (code NSF).&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le référentiel d&#39;emploi, d&#39;activités et de compétences et le référentiel d&#39;évaluation du titre professionnel conseiller relation client à distance sont disponibles sur le site www.travail-emploi.gouv.fr.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le titre professionnel conseiller relation client à distance est composé des deux blocs de compétences suivants :&lt;br/&gt;1° Assurer des prestations de services et du conseil en relation client à distance ;&lt;br/&gt;2° Réaliser des actions commerciales en relation client à distance.&lt;br/&gt;Ils sont sanctionnés par des certificats de compétences professionnelles (CCP) dans les conditions prévues par l&#39;arrêté du 22 décembre 2015 susvisé.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les titulaires des certificats de compétences professionnelles obtenus antérieurement à la date d&#39;entrée en vigueur du présent arrêté sont réputés avoir obtenu les certificats de compétences professionnelles mentionnés au précédent article selon le tableau figurant ci-dessous :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;TITRE PROFESSIONNEL&lt;br/&gt;Conseiller relation client à distance (arrêté du 21/12/2015)&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;TITRE PROFESSIONNEL&lt;br/&gt;Conseiller relation client à distance (présent arrêté)&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Assurer des prestations de services et de conseil en relation client à distance&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Assurer des prestations de services et du conseil en relation client à distance&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Réaliser des actions commerciales en relation client à distance&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Réaliser des actions commerciales en relation client à distance&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;annexe au présent arrêté comporte les informations requises pour l&#39;enregistrement du titre professionnel dans le répertoire national des certifications professionnelles.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;INFORMATIONS REQUISES POUR L&#39;INSCRIPTION DU TITRE PROFESSIONNEL DANS LE RÉPERTOIRE NATIONAL DES CERTIFICATIONS PROFESSIONNELLES&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Intitulé :&lt;br/&gt;Titre professionnel : conseiller relation client à distance.&lt;br/&gt;Niveau : 4.&lt;br/&gt;Code NSF : 312t.&lt;br/&gt;Résumé du référentiel d&#39;emploi :&lt;br/&gt;Le conseiller relation client à distance assure pour des entreprises ou des administrations publiques des prestations de services et de conseil, et des actions commerciales pour des entreprises. Tout au long de son activité, il utilise le téléphone couplé aux applications informatiques, des logiciels de messagerie électronique ou de messagerie instantanée et les réseaux sociaux.&lt;br/&gt;Le conseiller relation client à distance se réfère aux règles et aux conventions relatives à la communication orale et écrite.&lt;br/&gt;Les missions du conseiller relation client à distance varient en fonction de l&#39;activité de l&#39;entreprise ou de la structure. Il respecte la réglementation en vigueur dans son champ d&#39;intervention, les normes qualité, les chartes et procédures de l&#39;entreprise. Il vise à atteindre les objectifs quantitatifs et qualitatifs qui lui sont fixés, cherche à satisfaire le client ou le prospect tout en préservant les intérêts de l&#39;entreprise.&lt;br/&gt;Dans le cadre de prestations de services et de conseil, le conseiller relation client à distance apporte un renseignement fiable correspondant aux attentes et besoins du client, du prospect ou de l&#39;usager. Selon les procédures de l&#39;entreprise, de l&#39;institution ou de l&#39;administration publique, il répond à des demandes d&#39;assistance administrative, technique ou commerciale. Il écoute activement le client, le prospect ou l&#39;usager afin de comprendre et d&#39;identifier les enjeux. Il le conseille, l&#39;accompagne dans ses démarches et si besoin, il oriente son interlocuteur vers la personne compétente ou propose un rendez-vous.&lt;br/&gt;Dans le cadre des actions commerciales, le conseiller relation client à distance s&#39;entretient avec le prospect ou le client, découvre ses attentes et ses besoins et lui propose un rendez-vous ou une offre commerciale qu&#39;il argumente pour obtenir son accord. Pour fidéliser le client, le conseiller l&#39;accompagne tout au long de l&#39;acte d&#39;achat, lui propose des produits de substitution, des offres promotionnelles et lui fait bénéficier d&#39;offres spécifiques en adéquation avec les objectifs fixés et les offres en cours. Le conseiller procède à des relances préventives ou au recouvrement de créances. Il sollicite le paiement immédiat ou étudie avec le client les possibilités de règlement amiable, il recherche à obtenir l&#39;accord et l&#39;engagement du débiteur.&lt;br/&gt;Le conseiller relation client à distance travaille sous la responsabilité de sa hiérarchie et agit conformément aux procédures de l&#39;entreprise ou de l&#39;administration publique.&lt;br/&gt;Il est en contact avec les clients et prospects, avec les services internes de l&#39;entreprise ou, avec les usagers du service public pour le compte d&#39;institutions ou d&#39;administrations publiques.&lt;br/&gt;Le conseiller relation client à distance exerce son activité au sein de services relation client qui regroupent diverses fonctions, telles que la fonction administrative, comptable, commerciale, ou la fonction d&#39;assistance… Dans le cadre de missions ponctuelles ou continues suite à la sollicitation de commanditaires privés ou institutionnels en B to B* ou B to C*, le conseiller participe au fonctionnement, au développement commercial et au suivi administratif des dossiers.&lt;br/&gt;Il travaille dans un service de relation client internalisé ou externalisé de l&#39;entreprise, le cas échéant à domicile en télétravail, mais il peut aussi travailler comme indépendant depuis son domicile.&lt;br/&gt;L&#39;emploi s&#39;exerce en travail posté à temps plein ou à temps partiel. Les horaires peuvent être variables selon les cibles et l&#39;activité de l&#39;entreprise. L&#39;emploi peut s&#39;exercer la nuit, les week-ends et les jours fériés. Le rythme de travail varie en fonction des flux d&#39;activité et de la multiplicité des tâches.&lt;br/&gt;Capacités attestées et descriptif des composantes de la certification :&lt;br/&gt;1° Assurer des prestations de services et du conseil en relation client à distance.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- accueillir le client ou l&#39;usager et le renseigner ;&lt;br/&gt;- accompagner un client, l&#39;assister et le conseiller dans ses choix ;&lt;br/&gt;- gérer des situations difficiles en relation client à distance.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2° Réaliser des actions commerciales en relation client à distance.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- réaliser des actions de prospection par téléphone ;&lt;br/&gt;- fidéliser le client lors de ventes, de prises de commande ou de réservations ;&lt;br/&gt;- gérer des situations de rétention client ;&lt;br/&gt;- assurer le recouvrement amiable de créances.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Compétences transversales de l&#39;activité type :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- adopter un comportement orienté vers l&#39;autre en relation client à distance ;&lt;br/&gt;- communiquer à l&#39;oral et à l&#39;écrit en relation client à distance ;&lt;br/&gt;- mettre en œuvre une démarche de résolution de problème dans la gestion des dossiers.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Secteurs d&#39;activités et types d&#39;emploi accessibles par le détenteur du titre :&lt;br/&gt;Les différents secteurs d&#39;activités concernés sont principalement :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- les services à la personne et aux entreprises ;&lt;br/&gt;- la vente à distance et le E-commerce ;&lt;br/&gt;- l&#39;information et les télécommunications ;&lt;br/&gt;- l&#39;assurance et la finance ;&lt;br/&gt;- l&#39;assistance ;&lt;br/&gt;- l&#39;automobile ;&lt;br/&gt;- les administrations et le service public ;&lt;br/&gt;- les industries ;&lt;br/&gt;- le transport et le tourisme ;&lt;br/&gt;- l&#39;eau, l&#39;énergie ;&lt;br/&gt;- la santé.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les types d&#39;emplois accessibles sont les suivants :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- attaché commercial ;&lt;br/&gt;- conseiller client ;&lt;br/&gt;- conseiller clientèle ;&lt;br/&gt;- conseiller commercial ;&lt;br/&gt;- conseiller hotline ;&lt;br/&gt;- conseiller voyage ;&lt;br/&gt;- chargé d&#39;accueil ;&lt;br/&gt;- chargé d&#39;assistance ;&lt;br/&gt;- chargé de clientèle ;&lt;br/&gt;- chargé de recouvrement ;&lt;br/&gt;- commercial sédentaire ;&lt;br/&gt;- gestionnaire ;&lt;br/&gt;- téléconseiller ;&lt;br/&gt;- télévendeur ;&lt;br/&gt;- téléprospecteur.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Codes ROME :&lt;br/&gt;D1408 Téléconseil et télévente.&lt;br/&gt;M1401 Conduite d&#39;enquêtes.&lt;br/&gt;Autorité responsable de la certification :&lt;br/&gt;Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion.&lt;br/&gt;Bases légales et réglementaires :&lt;br/&gt;&lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;éducation (V)&#39;&gt;Code de l&#39;éducation&lt;/a&gt;, notamment les articles L. 335-5 et R. 338-1 et suivants ;&lt;br/&gt;Arrêté du 22 décembre 2015 relatif aux conditions de délivrance du titre professionnel du ministère chargé de l&#39;emploi.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-16 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042671995"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 10 décembre 2020 relatif au titre professionnel de cariste d&#39;entrepôt</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042672009</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les modalités de mise en œuvre de l&#39;évaluation relative au titre professionnel de cariste d&#39;entrepôt révisé par l&#39;arrêté du 9 juillet 2020 susvisé sont précisées. Le référentiel d&#39;évaluation modifié est disponible sur le site www.travail-emploi.gouv.fr.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-16 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042672009"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 10 décembre 2020 relatif au titre professionnel de préparateur de commandes en entrepôt</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042672016</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les modalités de mise en œuvre de l&#39;évaluation relative au titre professionnel de préparateur de commandes en entrepôt révisé par l&#39;arrêté du 9 juillet 2020 susvisé sont précisées. Le référentiel d&#39;évaluation modifié est disponible sur le site www.travail-emploi.gouv.fr.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-16 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042672016"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 9 décembre 2020 portant titularisation des inspecteurs-élèves du travail de la promotion 2019</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042672243</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion en date du 9 décembre 2020, les inspecteurs-élèves du travail de la promotion 2019 dont les noms suivent, classés par ordre de mérite, sont titularisés dans le corps de l&#39;inspection du travail, au grade d&#39;inspecteur du travail, à compter du 1er décembre 2020 :&lt;br/&gt;BENFRADJ Sarah&lt;br/&gt;SIVADON Mélissa&lt;br/&gt;LATOUR Cyril&lt;br/&gt;GROS Romain&lt;br/&gt;DECLERCQ Kevin&lt;br/&gt;DEMIGNE Manon&lt;br/&gt;GOORIS Allison&lt;br/&gt;JOUBERT Céline&lt;br/&gt;GRAFFION Jeanne&lt;br/&gt;GHORAFI Laura&lt;br/&gt;LERBS Philippine&lt;br/&gt;LAVERGNE Clothilde&lt;br/&gt;BACHELET Quentin&lt;br/&gt;FLUCHER Madison&lt;br/&gt;KERÉZÉON Florence&lt;br/&gt;SARRADE Julie&lt;br/&gt;MALAVASI Bénédicte&lt;br/&gt;WOLF Rachel&lt;br/&gt;BOUBECHE Salomé&lt;br/&gt;COMBETTES Kim&lt;br/&gt;MELICINE-SORHAINDO Sabrina&lt;br/&gt;LE PERRON Rémy&lt;br/&gt;PERRARD-IDSMAÏNE Maud&lt;br/&gt;CHAACHOUA Kenzi&lt;br/&gt;KHERIJI-EL ALOUI Belkyss&lt;br/&gt;OUARRAOU Nadia&lt;br/&gt;VARGAS Othman&lt;br/&gt;SOLARY Sophie&lt;br/&gt;SACHET Céline&lt;br/&gt;GAILLARD Sandra&lt;br/&gt;POULALION Sophie&lt;br/&gt;SLAMA Zoher&lt;br/&gt;DELATTRE Océane&lt;br/&gt;MATHIEU Aurélie&lt;br/&gt;CANTON Frédéric&lt;br/&gt;FRANCOIS Asmaa&lt;br/&gt;MEDELA Guillaume&lt;br/&gt;HOUDUSSE Thomas&lt;br/&gt;DRAME Binetou&lt;br/&gt;FRIQUET Lise&lt;br/&gt;GOURMELEN Julia&lt;br/&gt;FERDJOUKH Sarah&lt;br/&gt;BELE Pauline&lt;br/&gt;KLINZ Jean-Philippe&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-16 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042672243"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 10 décembre 2020 portant nomination à la commission spécialisée relative à la prévention des risques liés à la conception et à l&#39;utilisation des équipements de travail, des équipements de protection individuelle et des locaux et lieux de travail temporaires du Conseil d&#39;orientation des conditions de travail</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042672245</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion en date du 10 décembre 2020, est nommé membre de la commission spécialisée relative à la prévention des risques liés à la conception et à l&#39;utilisation des équipements de travail, des équipements de protection individuelle et des locaux et lieux de travail temporaires du Conseil d&#39;orientation des conditions de travail, au titre de représentant des salariés au sein du collège des partenaires sociaux :&lt;br/&gt;Sur proposition de la confédération française démocratique du travail (CFDT) :&lt;br/&gt;M. Jean-Louis LE DENMAT, suppléant, en remplacement de M. Jean-Marc CANDILLE.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-16 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042672245"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 14 décembre 2020 portant nomination sur un emploi de directeur régional adjoint des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi de Bourgogne-Franche-Comté (prolongation de mandat)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042672247</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance et de la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion en date du 14 décembre 2020, M. Georges MARTINS-BALTAR, directeur du travail, est reconduit dans ses fonctions de directeur régional adjoint des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi de Bourgogne-Franche-Comté, chargé des fonctions de responsable du pôle « politique du travail », à compter du 25 janvier 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-16 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042672247"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 20 novembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 6 novembre 2020 portant extension d&#39;un accord conclu dans diverses branches du secteur alimentaire (n° 20263)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042672282</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au 8e alinéa de l&#39;article 1er de l&#39;arrêté du 6 novembre 2020 susvisé, les mots : « - RNCP4033 CQP Caviste en cave coopérative - RNCP9054 » sont supprimés.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-16 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042672282"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis relatif à l&#39;extension d&#39;un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale du personnel des agences de voyages et de tourisme</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042672289</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901793&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-15 (VD)&#39;&gt;article L. 2261-15 du code du travail&lt;/a&gt;, la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion envisage de prendre un arrêté tendant à rendre obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés entrant dans son champ d&#39;application, les stipulations de l&#39;accord ci-après indiqué.&lt;br/&gt;Cet accord pourra être consulté en direction régionale des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi.&lt;br/&gt;Dans un délai de quinze jours, les organisations et toute personne intéressée sont priées de faire connaître leurs observations et avis au sujet de la généralisation envisagée.&lt;br/&gt;Leurs communications devront être adressées au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion (DGT, bureau RT 2), 39-43, quai André-Citroën, 75902 Paris Cedex 15.&lt;br/&gt;Dans un délai d&#39;un mois, les organisations professionnelles d&#39;employeurs reconnues représentatives au niveau de l&#39;accord peuvent s&#39;opposer à son extension. L&#39;opposition écrite et motivée est notifiée et déposée dans les conditions prévues par les articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901674&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-5 (V)&#39;&gt;L. 2231-5&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901675&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-6 (V)&#39;&gt;L. 2231-6&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;br/&gt;Texte dont l&#39;extension est envisagée :&lt;br/&gt;Accord du 13 octobre 2020.&lt;br/&gt;Dépôt :&lt;br/&gt;Direction générale du travail au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion.&lt;br/&gt;Objet :&lt;br/&gt;Mise en place de la commission paritaire permanente de négociation et d&#39;interprétation (CPPNI).&lt;br/&gt;Signataires :&lt;br/&gt;Les entreprises du voyage.&lt;br/&gt;Syndicat des entreprises du tour-operating (Le SETO).&lt;br/&gt;Organisations syndicales de salariés intéressées rattachées à la CFDT, à la CFTC, à la CFE-CGC et à la CGT-FO.&lt;br/&gt;UNSA.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-16 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042672289"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis relatif à l&#39;extension d&#39;un accord interbranches relatif à la prévention de la grippe saisonnière dans les secteurs du thermalisme, de l&#39;hospitalisation privée et des services à la personne</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042672295</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901793&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-15 (VD)&#39;&gt;article L. 2261-15 du code du travail&lt;/a&gt;, la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion envisage de prendre un arrêté tendant à rendre obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés entrant dans son champ d&#39;application, les stipulations de l&#39;accord ci-après indiqué.&lt;br/&gt;Cet accord pourra être consulté en direction régionale des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi.&lt;br/&gt;Dans un délai de quinze jours, les organisations et toute personne intéressée sont priées de faire connaître leurs observations et avis au sujet de la généralisation envisagée.&lt;br/&gt;Leurs communications devront être adressées au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion (DGT, bureau RT 2), 39-43, quai André-Citroën, 75902 Paris Cedex 15.&lt;br/&gt;Texte dont l&#39;extension est envisagée :&lt;br/&gt;Accord inter branches du 14 octobre 2020.&lt;br/&gt;Dépôt :&lt;br/&gt;Direction générale du travail au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion.&lt;br/&gt;Objet :&lt;br/&gt;Prévention de la grippe saisonnière.&lt;br/&gt;Signataires :&lt;br/&gt;Syndicat national des établissements et résidences privés pour personnes âgées (SYNERPA).&lt;br/&gt;Fédération de l&#39;hospitalisation privée (FHP).&lt;br/&gt;Conseil national des exploitants thermaux (CNETh).&lt;br/&gt;Organisations syndicales de salariés intéressées rattachées à la CFDT, à la CGT, à la CGT-FO et à la CFTC.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-16 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042672295"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis relatif à l&#39;extension d&#39;un avenant à la convention collective nationale de la poissonnerie de détail, demi-gros et gros</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042672298</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901793&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-15 (VD)&#39;&gt;article L. 2261-15 du code du travail&lt;/a&gt;, la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion envisage de prendre un arrêté tendant à rendre obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés entrant dans son champ d&#39;application, les stipulations de l&#39;avenant ci-après indiqué.&lt;br/&gt;Cet avenant pourra être consulté en direction régionale des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi.&lt;br/&gt;Dans un délai de quinze jours, les organisations et toute personne intéressée sont priées de faire connaître leurs observations et avis au sujet de la généralisation envisagée.&lt;br/&gt;Leurs communications devront être adressées au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion (DGT, bureau RT 2), 39-43, quai André-Citroën, 75902 Paris Cedex 15.&lt;br/&gt;Dans un délai d&#39;un mois, les organisations professionnelles d&#39;employeurs reconnues représentatives au niveau de l&#39;avenant peuvent s&#39;opposer à son extension. L&#39;opposition écrite et motivée est notifiée et déposée dans les conditions prévues par les articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901674&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-5 (V)&#39;&gt;L. 2231-5&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901675&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-6 (V)&#39;&gt;L. 2231-6&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;br/&gt;Texte dont l&#39;extension est envisagée :&lt;br/&gt;Avenant du 10 octobre 2020.&lt;br/&gt;Dépôt :&lt;br/&gt;Direction générale du travail au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion.&lt;br/&gt;Objet :&lt;br/&gt;Suspension de la garantie dépendance.&lt;br/&gt;Signataires :&lt;br/&gt;Organisation des poissonniers écaillers de France.&lt;br/&gt;Organisations syndicales de salariés intéressées à la CFTC, à la CFE-CGC et à la CGT-FO.&lt;br/&gt;UNSA.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-16 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042672298"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis relatif à l&#39;extension d&#39;un avenant à la convention collective nationale du négoce de l&#39;ameublement</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042672303</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901793&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-15 (VD)&#39;&gt;article L. 2261-15 du code du travail&lt;/a&gt;, la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion envisage de prendre un arrêté tendant à rendre obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés entrant dans son champ d&#39;application, les stipulations de l&#39;avenant ci-après indiqué.&lt;br/&gt;Cet avenant pourra être consulté en direction régionale des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi.&lt;br/&gt;Dans un délai de quinze jours, les organisations et toute personne intéressées sont priées de faire connaître leurs observations et avis au sujet de la généralisation envisagée.&lt;br/&gt;Leurs communications devront être adressées au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion (DGT, bureau RT 2), 39-43, quai André-Citroën, 75902 Paris Cedex 15.&lt;br/&gt;Dans un délai d&#39;un mois, les organisations professionnelles d&#39;employeurs reconnues représentatives au niveau de l&#39;avenant peuvent s&#39;opposer à son extension. L&#39;opposition écrite et motivée est notifiée et déposée dans les conditions prévues par les articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901674&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-5 (V)&#39;&gt;L. 2231-5&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901675&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-6 (V)&#39;&gt;L. 2231-6&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;br/&gt;Texte dont l&#39;extension est envisagée :&lt;br/&gt;Avenant n° 10 du 1er septembre 2020.&lt;br/&gt;Dépôt :&lt;br/&gt;Direction générale du travail au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion.&lt;br/&gt;Objet :&lt;br/&gt;Prévoyance.&lt;br/&gt;Signataires :&lt;br/&gt;Fédération française du négoce de l&#39;ameublement et de l&#39;équipement de la maison (FNAEM).&lt;br/&gt;Organisations syndicales de salariés intéressées rattachées à la CFDT, à la CFTC et à la CFE-CGC.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-16 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042672303"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis relatif à l&#39;extension d&#39;un accord conclu dans le secteur de la parfumerie sélective</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042672309</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901793&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-15 (VD)&#39;&gt;article L. 2261-15 du code du travail&lt;/a&gt;, la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion envisage de prendre un arrêté tendant à rendre obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés entrant dans son champ d&#39;application, les stipulations de l&#39;accord ci-après indiqué.&lt;br/&gt;Cet accord pourra être consulté en direction régionale des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi.&lt;br/&gt;Dans un délai de quinze jours, les organisations et toute personne intéressée sont priées de faire connaître leurs observations et avis au sujet de la généralisation envisagée.&lt;br/&gt;Leurs communications devront être adressées au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion (DGT, bureau RT 2), 39-43, quai André-Citroën, 75902 Paris Cedex 15.&lt;br/&gt;Dans un délai d&#39;un mois, les organisations professionnelles d&#39;employeurs reconnues représentatives au niveau de l&#39;accord peuvent s&#39;opposer à son extension. L&#39;opposition écrite et motivée est notifiée et déposée dans les conditions prévues par les articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901674&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-5 (V)&#39;&gt;L. 2231-5&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901675&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-6 (V)&#39;&gt;L. 2231-6&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;br/&gt;Texte dont l&#39;extension est envisagée :&lt;br/&gt;Accord du 30 septembre 2020.&lt;br/&gt;Dépôt :&lt;br/&gt;Direction générale du travail au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion.&lt;br/&gt;Objet :&lt;br/&gt;Constitution d&#39;une branche professionnelle pour les entreprise de la parfumerie sélective et à la création d&#39;une CPPNI.&lt;br/&gt;Signataires :&lt;br/&gt;Fédération française de la parfumerie sélective.&lt;br/&gt;Organisations syndicales de salariés intéressées rattachées à la CFE-CGC et à la CFTC.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-16 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042672309"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis relatif à l&#39;extension d&#39;un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale de la boucherie, boucherie-charcuterie, boucherie hippophagique, triperie, commerces de volailles et gibiers</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042672315</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901793&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-15 (VD)&#39;&gt;article L. 2261-15 du code du travail&lt;/a&gt;, la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion envisage de prendre un arrêté tendant à rendre obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés entrant dans son champ d&#39;application, les stipulations de l&#39;accord ci-après indiqué.&lt;br/&gt;Cet accord pourra être consulté en direction régionale des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi.&lt;br/&gt;Dans un délai de quinze jours, les organisations et toute personne intéressée sont priées de faire connaître leurs observations et avis au sujet de la généralisation envisagée.&lt;br/&gt;Leurs communications devront être adressées au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion (DGT, bureau RT 2), 39-43, quai André-Citroën, 75902 Paris Cedex 15.&lt;br/&gt;Dans un délai d&#39;un mois, les organisations professionnelles d&#39;employeurs reconnues représentatives au niveau de l&#39;accord peuvent s&#39;opposer à leur extension. L&#39;opposition écrite et motivée est notifiée et déposée dans les conditions prévues par les articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901674&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-5 (V)&#39;&gt;L. 2231-5&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901675&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-6 (V)&#39;&gt;L. 2231-6&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;br/&gt;Texte dont l&#39;extension est envisagée :&lt;br/&gt;Accord du 14 octobre 2020.&lt;br/&gt;Dépôt :&lt;br/&gt;Direction générale du travail au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion.&lt;br/&gt;Objet :&lt;br/&gt;Mise en place du dispositif de la promotion ou reconversion par l&#39;alternance PRO A.&lt;br/&gt;Signataires :&lt;br/&gt;Confédération française de la boucherie, de la boucherie-charcuterie, traiteurs (CFBCT).&lt;br/&gt;Organisations syndicales de salariés intéressées rattachées à la CGT-FO et à la CFTC.&lt;br/&gt;UNSA.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-16 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042672315"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis relatif à l&#39;extension d&#39;un avenant à un avenant à la convention collective nationale des commerces et services de l&#39;audiovisuel, de l&#39;électronique et de l&#39;équipement ménager</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042672321</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901793&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-15 (VD)&#39;&gt;article L. 2261-15 du code du travail&lt;/a&gt;, la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion envisage de prendre un arrêté tendant à rendre obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés entrant dans son champ d&#39;application, les stipulations de l&#39;avenant ci-après indiqué.&lt;br/&gt;Cet avenant pourra être consulté en direction régionale des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi.&lt;br/&gt;Dans un délai de quinze jours, les organisations et toute personne intéressée sont priées de faire connaître leurs observations et avis au sujet de la généralisation envisagée.&lt;br/&gt;Leurs communications devront être adressées au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion (DGT, bureau RT 2), 39-43, quai André-Citroën, 75902 Paris Cedex 15.&lt;br/&gt;Dans un délai d&#39;un mois, les organisations professionnelles d&#39;employeurs reconnues représentatives au niveau de l&#39;avenant peuvent s&#39;opposer à son extension. L&#39;opposition écrite et motivée est notifiée et déposée dans les conditions prévues par les articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901674&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-5 (V)&#39;&gt;L. 2231-5&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901675&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-6 (V)&#39;&gt;L. 2231-6&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;br/&gt;Texte dont l&#39;extension est envisagée :&lt;br/&gt;Avenant n° 51 du 15 octobre 2020 à l&#39;avenant n° 44 du 15 juin 2016.&lt;br/&gt;Dépôt :&lt;br/&gt;Direction générale du travail au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion.&lt;br/&gt;Objet :&lt;br/&gt;Aménagement du titre V - Prévoyance.&lt;br/&gt;Signataires :&lt;br/&gt;Fédération du commerce et services de l&#39;électrodomestique et du multimédia (FENACEREM).&lt;br/&gt;Fédération nationale des professionnels indépendants de l&#39;électricité et de l&#39;électronique (FEDELEC).&lt;br/&gt;Organisations syndicales de salariés intéressées rattachées à la CFTC, à la CFDT, à la CGT, à la CGT-FO et à la CFE-CGC.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-16 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042672321"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis relatif à l&#39;extension d&#39;un avenant à la convention collective nationale du golf</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042672327</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901793&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-15 (VD)&#39;&gt;article L. 2261-15 du code du travail&lt;/a&gt;, la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion envisage de prendre un arrêté tendant à rendre obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés entrant dans son champ d&#39;application, les stipulations de l&#39;avenant ci-après indiqués.&lt;br/&gt;Cet avenant pourra être consulté en direction régionale des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi.&lt;br/&gt;Dans un délai de quinze jours, les organisations professionnelles et toutes personnes intéressées sont priées de faire connaître leurs observations et avis au sujet de la généralisation envisagée.&lt;br/&gt;Leurs communications devront être adressées au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion (DGT, bureau RT 2), 39-43, quai André-Citroën, 75902 Paris Cedex 15.&lt;br/&gt;Dans un délai d&#39;un mois, les organisations professionnelles d&#39;employeurs reconnues représentatives au niveau de l&#39;avenant peuvent s&#39;opposer à son extension. L&#39;opposition écrite et motivée est notifiée et déposée dans les conditions prévues par les articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901674&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-5 (V)&#39;&gt;L. 2231-5&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901675&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-6 (V)&#39;&gt;L. 2231-6&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;br/&gt;Texte dont l&#39;extension est envisagée :&lt;br/&gt;Avenant n° 80 du 2 octobre 2020.&lt;br/&gt;Dépôt :&lt;br/&gt;Direction générale du travail au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion.&lt;br/&gt;Objet :&lt;br/&gt;Dispositif PRO A.&lt;br/&gt;Signataires :&lt;br/&gt;Groupement français des golfs associatifs (GFGA).&lt;br/&gt;Groupement des entrepreneurs de golf de France (GEGF).&lt;br/&gt;Organisations syndicales de salariés intéressées rattachées à la CFDT, à la CFE-CGC et à la CFTC.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-16 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042672327"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis relatif à l&#39;extension d&#39;un avenant à un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale des bureaux d&#39;études techniques, cabinets d&#39;ingénieurs-conseils, sociétés de conseils</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042672333</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901793&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-15 (VD)&#39;&gt;article L. 2261-15 du code du travail&lt;/a&gt;, la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion envisage de prendre un arrêté tendant à rendre obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés entrant dans son champ d&#39;application, les stipulations de l&#39;avenant ci-après indiqué.&lt;br/&gt;Cet avenant pourra être consulté en direction régionale des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi.&lt;br/&gt;Dans un délai de quinze jours, les organisations et toute personne intéressée sont priées de faire connaître leurs observations et avis au sujet de la généralisation envisagée.&lt;br/&gt;Leurs communications devront être adressées au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion (DGT, bureau RT 2) 39-43, quai André-Citroën, 75902 Paris Cedex 15.&lt;br/&gt;Dans un délai d&#39;un mois, les organisations professionnelles d&#39;employeurs reconnues représentatives au niveau de l&#39;avenant peuvent s&#39;opposer à son extension. L&#39;opposition écrite et motivée est notifiée et déposée dans les conditions prévues par les articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901674&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-5 (V)&#39;&gt;L. 2231-5&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901675&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-6 (V)&#39;&gt;L. 2231-6&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;br/&gt;Texte dont l&#39;extension est envisagée :&lt;br/&gt;Avenant n° 1 du 3 novembre 2020 à l&#39;accord du 7 octobre 2015.&lt;br/&gt;Dépôt :&lt;br/&gt;Direction générale du travail au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion.&lt;br/&gt;Objet :&lt;br/&gt;Complémentaire santé.&lt;br/&gt;Signataires :&lt;br/&gt;Fédération des syndicats des sociétés d&#39;ingénierie, de services informatiques, d&#39;études et de conseil, de formation professionnelle (SYNTEC).&lt;br/&gt;Fédération CINOV.&lt;br/&gt;Organisation syndicale de salariés intéressée rattachée à la CFDT.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-16 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042672333"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis relatif à l&#39;extension d&#39;un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale du personnel de la reprographie et de la convention collective nationale des commerces de détail de papeterie, fournitures de bureau, de bureautique et informatique [et de librairie]</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042672340</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901793&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-15 (VD)&#39;&gt;article L. 2261-15 du code du travail&lt;/a&gt;, la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion envisage de prendre un arrêté tendant à rendre obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés entrant dans son champ d&#39;application, les stipulations de l&#39;accord ci-après indiqué.&lt;br/&gt;Cet accord pourra être consulté en direction régionale des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi.&lt;br/&gt;Dans un délai de quinze jours, les organisations et toute personne intéressée sont priées de faire connaître leurs observations et avis au sujet de la généralisation envisagée.&lt;br/&gt;Leurs communications devront être adressées au ministère du travail, de l‘emploi et de l&#39;insertion (DGT, bureau RT 2), 39-43, quai André-Citroën, 75902 Paris Cedex 15.&lt;br/&gt;Dans un délai d&#39;un mois, les organisations professionnelles d&#39;employeurs reconnues représentatives au niveau de l&#39;accord peuvent s&#39;opposer à son extension. L&#39;opposition écrite et motivée est notifiée et déposée dans les conditions prévues par les articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901674&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-5 (V)&#39;&gt;L. 2231-5&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901675&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-6 (V)&#39;&gt;L. 2231-6&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;br/&gt;Texte dont l&#39;extension est envisagée :&lt;br/&gt;Accord du 13 novembre 2020.&lt;br/&gt;Dépôt :&lt;br/&gt;Direction générale du travail au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion.&lt;br/&gt;Objet :&lt;br/&gt;Activité partielle de longue durée pendant l&#39;épidémie de la covid.&lt;br/&gt;Signataires :&lt;br/&gt;Fédération des entreprises du bureau et du numérique (EBEN).&lt;br/&gt;Organisation syndicale de salariés intéressée rattachée à la CFTC.&lt;br/&gt;UNSA.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-16 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042672340"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis relatif à l&#39;extension d&#39;un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale de la coiffure et des professions connexes</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042672346</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901793&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-15 (VD)&#39;&gt;article L. 2261-15 du code du travail&lt;/a&gt;, la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion envisage de prendre un arrêté tendant à rendre obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés entrant dans son champ d&#39;application, les stipulations de l&#39;accord ci-après indiqué.&lt;br/&gt;Cet accord pourra être consulté en direction régionale des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi.&lt;br/&gt;Dans un délai de quinze jours, les organisations et toute personne intéressée sont priées de faire connaître leurs observations et avis au sujet de la généralisation envisagée.&lt;br/&gt;Leurs communications devront être adressées au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion (DGT, bureau RT 2), 39-43, quai André-Citroën, 75902 Paris Cedex 15.&lt;br/&gt;Dans un délai d&#39;un mois, les organisations professionnelles d&#39;employeurs reconnues représentatives au niveau de l&#39;accord peuvent s&#39;opposer à son extension. L&#39;opposition écrite et motivée est notifiée et déposée dans les conditions prévues par les articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901674&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-5 (V)&#39;&gt;L. 2231-5&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901675&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-6 (V)&#39;&gt;L. 2231-6&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;br/&gt;Texte dont l&#39;extension est envisagée :&lt;br/&gt;Accord du 27 novembre 2020.&lt;br/&gt;Dépôt :&lt;br/&gt;Direction générale du travail au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion.&lt;br/&gt;Objet :&lt;br/&gt;Activité partielle de longue durée pendant la crise de la covid.&lt;br/&gt;Signataires :&lt;br/&gt;Union nationale des entreprises de coiffure (UNEC).&lt;br/&gt;Conseil national des entreprises de coiffure (CNEC).&lt;br/&gt;Organisation syndicale de salariés intéressée rattachée à la CGT-FO.&lt;br/&gt;UNSA.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-16 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042672346"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis relatif à l&#39;extension d&#39;un avenant à un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale de la fabrication de l&#39;ameublement</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042672352</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901793&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-15 (VD)&#39;&gt;article L. 2261-15 du code du travail&lt;/a&gt;, la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion envisage de prendre un arrêté tendant à rendre obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés entrant dans son champ d&#39;application, les stipulations de l&#39;avenant ci-après indiqué.&lt;br/&gt;Cet avenant pourra être consulté en direction régionale des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi.&lt;br/&gt;Dans un délai de quinze jours, les organisations et toute personne intéressée sont priées de faire connaître leurs observations et avis au sujet de la généralisation envisagée.&lt;br/&gt;Leurs communications devront être adressées au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion (DGT, bureau RT 2), 39-43, quai André-Citroën, 75902 Paris Cedex 15.&lt;br/&gt;Dans un délai d&#39;un mois, les organisations professionnelles d&#39;employeurs reconnues représentatives au niveau d&#39;un avenant peuvent s&#39;opposer à son extension. L&#39;opposition écrite et motivée est notifiée et déposée dans les conditions prévues par les articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901674&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-5 (V)&#39;&gt;L. 2231-5&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901675&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-6 (V)&#39;&gt;L. 2231-6&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;br/&gt;Texte dont l&#39;extension est envisagée :&lt;br/&gt;Avenant du 4 décembre 2020 à l&#39;accord du 16 février 1999.&lt;br/&gt;Dépôt :&lt;br/&gt;Direction générale du travail au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion.&lt;br/&gt;Objet :&lt;br/&gt;Contingents d&#39;heures supplémentaires pour les salariés dont l&#39;activité est liée à la production des entreprises qui exercent à titre principale l&#39;activité de fabrication de cercueils pour les années 2020 et 2021.&lt;br/&gt;Signataires :&lt;br/&gt;Union nationale des industries françaises de l&#39;ameublement (UNIFA).&lt;br/&gt;Union nationale artisanale des métiers de l&#39;ameublement (UNAMA).&lt;br/&gt;Organisations syndicales de salariés intéressées rattachées à la CFTC, à la CGT-FO, à la CFDT et à la CFE-CGC.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-16 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042672352"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis relatif à l&#39;extension d&#39;un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale du sport</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042672358</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901793&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-15 (VD)&#39;&gt;article L. 2261-15 du code du travail&lt;/a&gt;, la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion envisage de prendre un arrêté tendant à rendre obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés entrant dans son champ d&#39;application, les stipulations de l&#39;accord ci-après indiqué.&lt;br/&gt;Cet accord pourra être consulté en direction régionale des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi.&lt;br/&gt;Dans un délai de quinze jours, les organisations et toute personne intéressée sont priées de faire connaître leurs observations et avis au sujet de la généralisation envisagée.&lt;br/&gt;Leurs communications devront être adressées au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion (DGT, bureau RT 2), 39-43, quai André-Citroën, 75902 Paris Cedex 15.&lt;br/&gt;Dans un délai d&#39;un mois, les organisations professionnelles d&#39;employeurs reconnues représentatives au niveau de l&#39;accord peuvent s&#39;opposer à son extension. L&#39;opposition écrite et motivée est notifiée et déposée dans les conditions prévues par les articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901674&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-5 (V)&#39;&gt;L. 2231-5&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901675&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-6 (V)&#39;&gt;L. 2231-6&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;br/&gt;Texte dont l&#39;extension est envisagée :&lt;br/&gt;Accord du 4 décembre 2020.&lt;br/&gt;Dépôt :&lt;br/&gt;Direction générale du travail au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion.&lt;br/&gt;Objet :&lt;br/&gt;Activité partielle de longue durée pendant la crise de la covid.&lt;br/&gt;Signataires :&lt;br/&gt;Conseil national des employeurs d&#39;avenir (CNEA).&lt;br/&gt;Conseil social du mouvement sportif (CoSMoS).&lt;br/&gt;Organisation syndicale de salariés intéressée rattachée à la CFDT.&lt;br/&gt;Fédération nationale des syndicats de sportifs - FNASS.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-16 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042672358"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis relatif à l&#39;extension d&#39;un accord conclu dans le cadre la convention collective nationale de l&#39;industrie textile</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042672364</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901793&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-15 (VD)&#39;&gt;article L. 2261-15 du code du travail&lt;/a&gt;, la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion envisage de prendre un arrêté tendant à rendre obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés entrant dans son champ d&#39;application, les stipulations de l&#39;accord ci-après indiqué.&lt;br/&gt;Cet accord pourra être consulté en direction régionale des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi.&lt;br/&gt;Dans un délai de quinze jours, les organisations et toute personne intéressée sont priées de faire connaître leurs observations et avis au sujet de la généralisation envisagée.&lt;br/&gt;Leurs communications devront être adressées au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion (DGT, bureau RT 2), 39-43, quai André-Citroën, 75902 Paris Cedex 15.&lt;br/&gt;Dans un délai d&#39;un mois, les organisations professionnelles d&#39;employeurs reconnues représentatives au niveau de l&#39;accord peuvent s&#39;opposer à son extension. L&#39;opposition écrite et motivée est notifiée et déposée dans les conditions prévues par les articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901674&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-5 (V)&#39;&gt;L. 2231-5&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901675&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-6 (V)&#39;&gt;L. 2231-6&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;br/&gt;Texte dont l&#39;extension est envisagée :&lt;br/&gt;Accord du 24 novembre 2020.&lt;br/&gt;Dépôt :&lt;br/&gt;Direction générale du travail au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion.&lt;br/&gt;Objet :&lt;br/&gt;Dispositif spécifique d&#39;activité partielle de longue durée pendant la crise de la covid.&lt;br/&gt;Signataires :&lt;br/&gt;Union des industries textiles (UIT).&lt;br/&gt;Organisations syndicales de salariés intéressées rattachées à la CFTC, à la CFDT et à la CGT.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-16 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042672364"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis relatif à l&#39;extension d&#39;un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale des industries de l&#39;habillement</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042672370</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901793&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-15 (VD)&#39;&gt;article L. 2261-15 du code du travail&lt;/a&gt;, la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion envisage de prendre un arrêté tendant à rendre obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés entrant dans son champ d&#39;application, les stipulations de l&#39;accord ci-après indiqué.&lt;br/&gt;Cet accord pourra être consulté en direction régionale des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi.&lt;br/&gt;Dans un délai de quinze jours, les organisations et toute personne intéressée sont priées de faire connaître leurs observations et avis au sujet de la généralisation envisagée.&lt;br/&gt;Leurs communications devront être adressées au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion (DGT, bureau RT 2), 39-43, quai-André-Citroën, 75902 Paris Cedex 15.&lt;br/&gt;Dans un délai d&#39;un mois, les organisations professionnelles d&#39;employeurs reconnues représentatives au niveau de l&#39;accord peuvent s&#39;opposer à son extension. L&#39;opposition écrite et motivée est notifiée et déposée dans les conditions prévues par les articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901674&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-5 (V)&#39;&gt;L. 2231-5&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901675&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-6 (V)&#39;&gt;L. 2231-6&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;br/&gt;Texte dont l&#39;extension est envisagée :&lt;br/&gt;Accord du 26 octobre 2020.&lt;br/&gt;Dépôt :&lt;br/&gt;Direction générale du travail au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion.&lt;br/&gt;Objet :&lt;br/&gt;Activité partielle pour répondre à une baisse durable d&#39;activité pendant la crise de la covid.&lt;br/&gt;Signataires :&lt;br/&gt;Union française des industries mode et l&#39;habillement (UFIMH).&lt;br/&gt;Organisations syndicales de salariés intéressées rattachées à la CFDT, à la CGT-FO et à la CFE-CGC.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-16 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042672370"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1579 du 14 décembre 2020 modifiant le décret n° 2020-926 du 28 juillet 2020 relatif au dispositif spécifique d&#39;activité partielle en cas de réduction d&#39;activité durable</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665544</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 9 du décret du 28 juillet 2020 susvisé est complété par un V ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« V.-Pour l&#39;application des accords collectifs validés ou des documents unilatéraux homologués à compter de l&#39;entrée en vigueur du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042665544&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1579 du 14 décembre 2020, v. init.&#39;&gt;décret n° 2020-1579 du 14 décembre 2020 &lt;/a&gt;modifiant le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042169955&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-926 du 28 juillet 2020 (V)&#39;&gt;décret n° 2020-926 du 28 juillet 2020 &lt;/a&gt;relatif au dispositif spécifique d&#39;activité partielle en cas de réduction d&#39;activité durable, la période comprise entre le 1er novembre 2020 et une date fixée par arrêté du ministre chargé de l&#39;emploi, et au plus tard le 31 mars 2021, n&#39;est pas prise en compte dans l&#39;appréciation de la durée de bénéfice du dispositif définie à l&#39;article 3 et de la réduction maximale de l&#39;horaire de travail définie à l&#39;article 4. &lt;br/&gt;« Les accords collectifs et documents unilatéraux validés ou homologués avant l&#39;entrée en vigueur du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042665544&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1579 du 14 décembre 2020, v. init.&#39;&gt;décret n° 2020-1579 du 14 décembre 2020 &lt;/a&gt;modifiant le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042169955&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-926 du 28 juillet 2020 (V)&#39;&gt;décret n° 2020-926 du 28 juillet 2020 &lt;/a&gt;relatif au dispositif spécifique d&#39;activité partielle en cas de réduction d&#39;activité durable peuvent faire l&#39;objet d&#39;un avenant ou d&#39;une modification, eux-mêmes soumis à validation et homologation, afin d&#39;exclure la période mentionnée à l&#39;alinéa précédent pour l&#39;application des articles 3 et 4. &lt;br/&gt;« Pour les employeurs dont l&#39;activité principale implique l&#39;accueil du public et est interrompue, partiellement ou totalement, du fait de la propagation de l&#39;épidémie de covid-19, à l&#39;exclusion des fermetures volontaires, cet avenant à l&#39;accord ou cette modification du document unilatéral ne sont pas requis. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I.-Il est rétabli dans ledécret du 16 avril 2020 susvisé un article 2 ainsi rédigé : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 2.-Pour les salariés qui bénéficient d&#39;éléments de rémunération variables ou versés selon une périodicité non mensuelle, notamment ceux prévus à l&#39;article 1er, le salaire de référence servant au calcul de l&#39;indemnité et de l&#39;allocation d&#39;activité partielle tient compte également de la moyenne des éléments de rémunération variables, à l&#39;exclusion des frais professionnels et des éléments mentionnés à l&#39;article 3, perçus au cours des douze mois civils, ou sur la totalité des mois travaillés si le salarié a travaillé moins de douze mois civils, précédant le premier jour de placement en activité partielle de l&#39;entreprise. » &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;II.-L&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041804453&amp;idArticle=JORFARTI000041804488&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-435 du 16 avril 2020 - art. 2 (Ab)&#39;&gt;article 2 du décret du 16 avril 2020 susvisé &lt;/a&gt;ainsi rétabli est applicable jusqu&#39;au 31 décembre 2020.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion est chargée de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665544"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 6 novembre 2020 portant extension d&#39;un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale de l&#39;industrie de la chaussure et des articles chaussants (n° 1580)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665992</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale de l&#39;industrie de la chaussure et des articles chaussants actualisée du 7 mars 1990, les stipulations de l&#39;accord du 15 mai 2020 relatif à la mise en œuvre du dispositif Pro-A, conclu dans le cadre de la convention collective susvisée.&lt;br/&gt;Les termes « peut être allongée jusqu&#39;à 24 mois en application de l&#39;article L. 6325-12 et » mentionnés à l&#39;article 3 sont exclus de l&#39;extension en tant qu&#39;ils contreviennent aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006904264&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L6325-12 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 6325-12 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;L&#39;article 4 est étendu sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006904245&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L6324-3 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 6324-3 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Le dernier alinéa de l&#39;article 4 est exclu de l&#39;extension en tant qu&#39;il contrevient aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006904245&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L6324-3 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 6324-3 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;A l&#39;annexe 1, les certifications mentionnées ci-dessous sont exclues de l&#39;extension en tant qu&#39;elles contreviennent aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006904245&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L6324-3 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 6324-3 du code du travail&lt;/a&gt; :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- CCPI-Sauvegarde interne de savoir-faire grâce aux solutions digitales ;&lt;br/&gt;- CCPI-Transmission interne de savoir-faire grâce aux solutions digitales ;&lt;br/&gt;- BTS métiers de la mode chaussure.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;accord susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit accord.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665992"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 23 novembre 2020 portant extension d&#39;un accord de regroupement des champs des conventions collectives nationales des avocats salariés (n° 1850) et du personnel des cabinets d&#39;avocats (n° 1000)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042666006</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans son propre champ d&#39;application, les stipulations de l&#39;accord du 26 juillet 2019 relatif à la fusion des champs d&#39;application des conventions collectives susvisées.&lt;br/&gt;L&#39;article 3-1-2 du présent accord est étendu sous réserve du respect des dispositions des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901797&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-19 (M)&#39;&gt;L. 2261-19&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000033006077&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-34 (V)&#39;&gt;L. 2261-34&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;br/&gt;L&#39;article 3 -5-1 est étendu sous réserve qu&#39;en application des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901694&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2232-9 (M)&#39;&gt;L. 2232-9&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000033006075&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-33 (V)&#39;&gt;L. 2261-33&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000033006077&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-34 (V)&#39;&gt;L. 2261-34&lt;/a&gt; du code du travail, postérieurement à la fusion des champs conventionnels, l&#39;ensemble des accords conclus dans le champ de la branche issue de la fusion le soient au sein de la commission paritaire permanente de négociation et d&#39;interprétation de la branche ainsi constituée, qu&#39;ils portent sur les stipulations communes mentionnées à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000033006075&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-33 (V)&#39;&gt;article L. 2261-33 du code du travail&lt;/a&gt; ou sur les seules stipulations d&#39;une des conventions collectives préexistantes à l&#39;accord de fusion des champs et temporairement maintenue en application de l&#39;article L. 2261-33 précité.&lt;br/&gt;La commission paritaire permanente de négociation et d&#39;interprétation ne constituant pas une juridiction, le dernier alinéa de l&#39;article 3-5-2-4 est exclu de l&#39;extension.&lt;br/&gt;L&#39;article 4 est étendu sous réserve qu&#39;en application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000033006075&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-33 (V)&#39;&gt;article L. 2261-33 du code du travail&lt;/a&gt;, à défaut d&#39;accord conclu dans le délai cinq ans à compter de l&#39;entrée en vigueur de la fusion des champs conventionnels, les stipulations de la convention collective de la branche de rattachement s&#39;appliquent, dès lors qu&#39;elles régissent des situations équivalentes dans le champ de la convention collective de la branche rattachée conformément à la décision n° 2019-816 QPC du 29 novembre 2019 du Conseil constitutionnel.&lt;br/&gt;Le dernier alinéa de l&#39;article 5-4 est étendu sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901788&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-10 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 2261-10 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;accord susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit accord.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042666006"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 26 novembre 2020 portant extension d&#39;un avenant à la convention collective nationale des détaillants en chaussures (n° 733)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042666024</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des détaillants en chaussures du 27 juin 1973, les stipulations de l&#39;avenant n° 96 du 2 mars 2020 relatif aux salaires minima des employés, des agents de maîtrise et des cadres, à la convention collective nationale susvisée.&lt;br/&gt;A défaut d&#39;accord prévu à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901742&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2241-5 (M)&#39;&gt;article L. 2241-5 du code du travail&lt;/a&gt;, précisant la périodicité, les thèmes et les modalités de négociation dans cette branche, l&#39;avenant est étendu sous réserve du respect de l&#39;obligation de prendre en compte lors de la négociation sur les salaires, l&#39;objectif d&#39;égalité professionnelle entre les femmes et les hommes ainsi que les mesures permettant de l&#39;atteindre, en application des dispositions des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901746&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2241-8 (V)&#39;&gt;L. 2241-8&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000035610798&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2241-17 (V)&#39;&gt;L. 2241-17&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042666024"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 26 novembre 2020 portant extension d&#39;un avenant à la convention collective nationale de la filière ingénierie de l&#39;immobilier, l&#39;aménagement et la construction (n° 2543)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042666038</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale de la filière ingénierie de l&#39;immobilier, l&#39;aménagement et la construction, les stipulations de l&#39;avenant du 22 janvier 2020 relatif aux salaires minimums conventionnels, à la convention collective nationale susvisée.&lt;br/&gt;A défaut d&#39;accord prévu à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901742&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2241-5 (M)&#39;&gt;article L. 2241-5 du code du travail&lt;/a&gt;, précisant la périodicité, les thèmes et les modalités de négociation dans cette branche, l&#39;avenant est étendu sous réserve du respect de l&#39;obligation de prendre en compte lors de la négociation sur les salaires, l&#39;objectif d&#39;égalité professionnelle entre les femmes et les hommes ainsi que les mesures permettant de l&#39;atteindre, en application des dispositions des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901746&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2241-8 (V)&#39;&gt;L. 2241-8&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000035610798&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2241-17 (V)&#39;&gt;L. 2241-17&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042666038"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 26 novembre 2020 portant extension d&#39;un avenant à un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale des activités industrielles de boulangerie et pâtisserie (secteur des centres immatriculés de conditionnement, de commercialisation et de transformation des œufs et des industries en produits d&#39;œufs) (n° 1747)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042666051</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des activités industrielles de boulangerie et pâtisserie du 13 juillet 1993, et dans leur propre champ d&#39;application, les stipulations de l&#39;avenant du 12 février 2020 à l&#39;accord du 1er mars 2019 relatif aux salaires minima conventionnels dans le secteur des centres immatriculés de conditionnement, de commercialisation et de transformation des œufs et des industries en produits d&#39;œufs, conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée.&lt;br/&gt;A défaut d&#39;accord prévu à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901742&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2241-5 (M)&#39;&gt;article L. 2241-5 du code du travail&lt;/a&gt;, précisant la périodicité, les thèmes et les modalités de négociation dans cette branche, l&#39;avenant est étendu sous réserve du respect de l&#39;obligation de prendre en compte lors de la négociation sur les salaires, l&#39;objectif d&#39;égalité professionnelle entre les femmes et les hommes ainsi que les mesures permettant de l&#39;atteindre, en application des dispositions des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901746&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2241-8 (V)&#39;&gt;L. 2241-8&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000035610798&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2241-17 (V)&#39;&gt;L. 2241-17&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit l&#39;avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042666051"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 26 novembre 2020 portant extension d&#39;un avenant à la convention collective nationale des métiers de la transformation des grains (n° 1930)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042666065</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale de la transformation des grains du 16 juin 1996, les stipulations de l&#39;avenant n° 13 du 7 janvier 2020 relatif aux salaires minima à la convention collective nationale susvisée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042666065"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 30 novembre 2020 portant extension d&#39;un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale du personnel des agences de voyage et de tourisme (n° 1710)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042666076</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale du personnel des agences de voyages et de tourisme du 12 mars 1993 tel que modifié par les arrêtés de fusion des 5 janvier 2017 et 23 janvier 2019, et dans son propre champ d&#39;application professionnel, les stipulations de l&#39;accord du 24 octobre 2019 relatif à la mise en œuvre des actions de reconversion ou promotion par l&#39;alternance (pro A), conclu dans le cadre de la convention collective nationale du personnel des agences de voyages et de tourisme susvisée.&lt;br/&gt;A l&#39;article 3, les mots : « les jeunes de 16 à 25 ans révolus inscrits depuis plus d&#39;un an sur la liste des demandeurs d&#39;emploi tenue par Pôle emploi ; », « les demandeurs d&#39;emploi âgés de 26 ans et plus inscrits depuis plus d&#39;un an sur la liste des demandeurs d&#39;emploi tenue par Pôle emploi » et « du RSA, de l&#39;ASS, » et « ou sortant d&#39;un contrat unique d&#39;insertion » sont exclus de l&#39;extension comme étant contraires aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006904243&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L6324-1 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 6324-1 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Les certifications suivantes prévues à l&#39;annexe de l&#39;accord, qui ne sont pas inscrites au RNCP, sont exclues de l&#39;extension comme contrevenant aux dispositions de l&#39;article L. 6324-3 :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Animateur Polyvalent Tourisme Loisirs - RNCP 14968 ;&lt;br/&gt;- LP Hôtellerie et Tourisme Spécialité Distribution Touristique - RNCP5295 ;&lt;br/&gt;- LP Conception et Commercialisation de Produits Touristiques - 21179 ;&lt;br/&gt;- LP Développement International de l&#39;Entreprise vers les Marchés Emergents - RNCP19242 ;&lt;br/&gt;- LP Hôtellerie et Tourisme SPE Distribution Touristique - RNCP5295 ;&lt;br/&gt;- LP Management de la Relation Commerciale - RNCP15524 ;&lt;br/&gt;- LP Management des Activités Commerciales - RNCP24748 ;&lt;br/&gt;- LP Management International de l&#39;Hôtellerie et de la Restauration - RNCP3396 ;&lt;br/&gt;- Chargé de Projets Evènementiels - RNCP19205 ;&lt;br/&gt;- Chef de Produit - RNCP 6575 ;&lt;br/&gt;- Chef de Projets Marketing et Commercial - RNCP 29478 ;&lt;br/&gt;- Concepteur de Supports de Communication - RNCP 11507 ;&lt;br/&gt;- Concepteur Designer en Communication Graphique - RNCP 19402 ;&lt;br/&gt;- Designer de Communication Graphique et Multimédia - RNCP 26461 ;&lt;br/&gt;- LP Métiers des Réseaux Informatiques et Télécommunications, Administration et Sécurité des Réseaux (ASUR) - RNCP 6438 ;&lt;br/&gt;- Responsable Marketing Touristique - RNCP17235.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;accord susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit accord.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042666076"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 30 novembre 2020 portant extension d&#39;un avenant à la convention collective nationale des distributeurs conseils hors domicile (n° 1536)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042666087</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des entrepositaires-grossistes de bières, d&#39;eaux minérales et de table, de boissons gazeuses ou non gazeuses, de boissons lactées et de gaz carbonique du 15 décembre 1971, devenue convention collective nationale des distributeurs conseils hors domicile par l&#39;avenant n° 01-1 du 27 mars 2001 à l&#39;accord de mise à jour du 21 novembre 1988, les stipulations de l&#39;avenant 2019/2 du 31 octobre 2019 relatif à la mise en œuvre du dispositif dit « pro-a », à la convention collective nationale susvisée.&lt;br/&gt;Le quatrième alinéa de l&#39;article 2 est exclu de l&#39;extension en application des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000021710048&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. D6324-1-1 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article D. 6324-1-1 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Le dernier alinéa de l&#39;article 3 est exclu de l&#39;extension en tant qu&#39;il contrevient aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006904264&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L6325-12 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 6325-12 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Le deuxième alinéa de l&#39;article 4.1 est exclu de l&#39;extension, au motif qu&#39;il contrevient aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006904245&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L6324-3 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 6324-3 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Les certifications suivantes de l&#39;annexe sont exclues de l&#39;extension au motif qu&#39;elles contreviennent aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006904245&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L6324-3 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 6324-3 du code du travail&lt;/a&gt; :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Déclarant en douane et conseil (ISTELI) - RNCP 22929 ;&lt;br/&gt;- Licence Professionnelle - Logistique spécialités : 1/3 Organisation des transports, 2/3 Gestion des flux et des stocks, 3/3 Gestion des entrepôts RNCP 5292 ;&lt;br/&gt;- BTSA technico-commercial produits alimentaires et boissons - RNCP 364 ;&lt;br/&gt;- Responsable de commerce de gros des boissons (Distech +) - RNCP 18091 ;&lt;br/&gt;- LP responsable commercial vins et réseaux de distribution - RNCP 13523.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042666087"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 décembre 2020 portant extension d&#39;un avenant à la convention collective nationale du personnel des industries du cartonnage (n° 489)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042666101</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale du personnel des industries du cartonnage du 9 janvier 1969, les stipulations de l&#39;avenant n° 158 du 5 mars 2020 relatif aux salaires minima professionnels, à la convention collective susvisée.&lt;br/&gt;A défaut d&#39;accord prévu à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901742&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2241-5 (M)&#39;&gt;article L. 2241-5 du code du travail&lt;/a&gt;, précisant la périodicité, les thèmes et les modalités de négociation dans cette branche, l&#39;accord est étendu sous réserve du respect de l&#39;obligation de prendre en compte lors de la négociation sur les salaires, l&#39;objectif d&#39;égalité professionnelle entre les femmes et les hommes ainsi que les mesures permettant de l&#39;atteindre, en application des dispositions des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901746&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2241-8 (V)&#39;&gt;L. 2241-8&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000035610798&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2241-17 (V)&#39;&gt;L. 2241-17&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042666101"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 décembre 2020 portant extension d&#39;un avenant à la convention collective nationale des cabinets et cliniques vétérinaires (n° 1875)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042666115</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des cabinets et cliniques vétérinaires du 5 juillet 1995, tel que modifié par l&#39;accord du 29 mars 2019 relatif à la fusion des champs des conventions collectives nationales susvisées, et dans son propre champ d&#39;application professionnel, les stipulations de l&#39;avenant n° 78 du 22 novembre 2019 relatif à la valeur du point conventionnel, à la convention collective nationale des cabinets et cliniques vétérinaires susvisée.&lt;br/&gt;L&#39;avenant est étendu sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901793&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-15 (VD)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 2261-15 du code du travail&lt;/a&gt; et de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070721&amp;idArticle=LEGIARTI000006419281&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code civil - art. 2 (V)&#39;&gt;article 2 du code civil&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042666115"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 décembre 2020 portant extension d&#39;un avenant à la convention collective nationale des cabinets et cliniques vétérinaires (annexe relative aux vétérinaires praticiens salariés) (n° 1875)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042666129</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des cabinets et cliniques vétérinaires du 5 juillet 1995, tel que modifié par l&#39;accord du 29 mars 2019 relatif à la fusion des champs des conventions collectives nationales susvisées, et dans son propre champ d&#39;application professionnel, les stipulations de l&#39;avenant n° 48 du 22 novembre 2019 relatif à la valeur du point conventionnel, à la convention collective nationale des vétérinaires praticiens salariés susvisée, devenue annexe à la convention collective nationale des cabinets et cliniques vétérinaires susvisée.&lt;br/&gt;L&#39;avenant est étendu sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901793&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-15 (VD)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 2261-15 du code du travail&lt;/a&gt; et de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070721&amp;idArticle=LEGIARTI000006419281&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code civil - art. 2 (V)&#39;&gt;article 2 du code civil&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de la publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042666129"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 décembre 2020 portant prolongation de la dérogation temporaire autorisant la réalisation d&#39;un audit initial à distance</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042659975</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au premier alinéa de l&#39;article 2 de l&#39;arrêté du 24 juillet 2020 susvisé, la date : « 1er janvier 2021 » est remplacée par la date : « 1er janvier 2022 ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-13 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042659975"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 9 décembre 2020 portant nomination du président du conseil d&#39;administration par intérim de France compétences</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042660308</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion en date du 9 décembre 2020, M. Jérôme TIXIER est nommé président par intérim du conseil d&#39;administration de France compétences.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-13 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042660308"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
</feed>