<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="">
  <title>Legifrance RSS - Caisse-des-dépôts-et-consignations - ARRETE</title>
  <id></id>
  <updated>2020-12-20 14:18:49.491552894 +0100 CET m=+197.148307309</updated>
  <category>French Law</category>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Arrêté du 1er décembre 2020 portant fin de détachement dans l&#39;emploi de chef de services administratifs et financiers de la Caisse des dépôts et consignations</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042672377</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Caisse des dépôts et consignations</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du directeur général de la Caisse des dépôts et consignations en date du 1er décembre 2020, il est mis fin au détachement de Mme Annabelle VIOLLET dans l&#39;emploi de chef de services administratifs et financiers de la Caisse des dépôts et consignations, en qualité de de directrice déléguée au sein de la direction régionale Nouvelle-Aquitaine de la direction banque des territoires, à compter du 1er janvier 2021, date à laquelle l&#39;intéressée est appelée à exercer d&#39;autres fonctions.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-16 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042672377"></link>
    <author>
      <name>Caisse des dépôts et consignations</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 9 décembre 2020 autorisant au titre de l&#39;année 2022 l&#39;ouverture d&#39;un examen professionnel pour l&#39;accès au corps interministériel des attachés d&#39;administration de l&#39;Etat relevant de la Caisse des dépôts et consignations</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042660354</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Caisse des dépôts et consignations</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;Par arrêté du directeur général de la Caisse des dépôts et consignations en date du 9 décembre 2020, est autorisée, au titre de l&#39;année 2022, l&#39;ouverture d&#39;un examen professionnel pour l&#39;accès au corps interministériel des attachés d&#39;administration de l&#39;Etat relevant de la Caisse des dépôts et consignations.&lt;br/&gt;&#xA;Le nombre de postes à pourvoir sera fixé ultérieurement par arrêté qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;br/&gt;&#xA;Le dossier de candidature comprend :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- le formulaire d&#39;inscription à l&#39;examen professionnel, dûment rempli, daté et signé, ou complété par voie électronique ;&lt;br/&gt;&#xA;- un dossier de reconnaissance des acquis de l&#39;expérience professionnelle (RAEP), exigé pour les candidats admissibles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les candidats admissibles qui n&#39;auraient pas transmis leur dossier de RAEP au moment de l&#39;inscription devront impérativement le fournir au service des concours de la Caisse des dépôts et consignations après la publication de la liste d&#39;admissibilité et au plus tard le lundi 3 mai 2021 (23 h 59, heure de Paris) :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- soit en le téléchargeant à l&#39;aide des numéros d&#39;inscription et de certificat fournis lors de leur inscription par voie électronique, afin de le verser directement en ligne ;&lt;br/&gt;&#xA;- soit en l&#39;adressant par voie postale en recommandé avec avis de réception (le cachet de la poste faisant foi).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Le dossier de RAEP doit obligatoirement être établi sur la base du modèle délivré par le service des concours de la Caisse des dépôts et consignations.&lt;br/&gt;&#xA;Les modalités d&#39;inscriptions :&lt;br/&gt;&#xA;a) Par voie électronique sur le site internet de la Caisse des dépôts et consignations : &lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;https://www.caissedesdepots.fr/recrutement/nous-rejoindre&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; https://www.caissedesdepots.fr/recrutement/nous-rejoindre&lt;/a&gt;, rubrique : &#34; Examens professionnels &#34;, sélectionner la 1re puce : &#34; Inscription aux examens professionnels de la Caisse des Dépôts &#34; :&lt;br/&gt;&#xA;La procédure d&#39;inscription par internet se déroule comme suit :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- le candidat se connecte au service électronique d&#39;inscription. Il prend connaissance des éléments informatifs relatifs à l&#39;examen professionnel : cette étape est absolument nécessaire pour mener à bien les suivantes ;&lt;br/&gt;&#xA;- il indique ensuite son identité ainsi que les différents renseignements nécessaires à la constitution de son dossier ;&lt;br/&gt;&#xA;- il poursuit sa demande d&#39;inscription : un écran informatif présente de façon récapitulative les données saisies. Le candidat vérifie les données ;&lt;br/&gt;&#xA;- puis il procède à la validation de son inscription. Un numéro d&#39;inscription et de certificat d&#39;internaute lui sont attribués ;&lt;br/&gt;&#xA;- Important : c&#39;est à partir de cette étape, et uniquement de celle-ci, que le candidat dépose son dossier de RAEP (1 seul fichier accepté, de 1,5 Mo maximum) ;&lt;br/&gt;&#xA;- un écran informatif indique au candidat la possibilité d&#39;imprimer ou d&#39;enregistrer son formulaire d&#39;inscription.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Une fois le formulaire d&#39;inscription validé par le candidat, celui-ci ne pourra plus être modifié mais seulement complété de(s) pièce(s) jointe(s) manquante(s) jusqu&#39;à la clôture des inscriptions.&lt;br/&gt;&#xA;Les dates et heures sont fixées comme suit :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;Ouverture du serveur et début des inscriptions électroniques&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;Vendredi 8 janvier 2021&lt;br/&gt;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;à 12 heures&lt;br/&gt;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;(heure de Paris)&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;Date et heure limite des inscriptions et fermeture du serveur&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;Lundi 8 février 2021&lt;br/&gt;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;à 23 heures 59 minutes&lt;br/&gt;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;(heure de Paris)&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pour que la candidature par voie électronique soit considérée comme valable, le candidat doit impérativement procéder à la validation de son inscription sur le service électronique dans le délai de rigueur soit au plus tard le lundi 8 février 2021 (23 h 59, heure de Paris).&lt;br/&gt;&#xA;L&#39;attention des candidats est tout particulièrement appelée sur la nécessité de ne pas attendre les derniers jours pour s&#39;inscrire.&lt;br/&gt;&#xA;b) Par courrier :&lt;br/&gt;&#xA;Pour les candidats qui ne peuvent pas s&#39;inscrire par voie électronique, un dossier de candidature peut être téléchargé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- sur le site internet de la CDC : &lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;https://www.caissedesdepots.fr/recrutement/nous-rejoindre&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; https://www.caissedesdepots.fr/recrutement/nous-rejoindre&lt;/a&gt;, choisir la rubrique &#34; Examen professionnel pour l&#39;accès au corps interministériel des attachés de l&#39;administration de l&#39;Etat &#34; ;&lt;br/&gt;&#xA;- ou sur le site intranet de la CDC : &lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;https://next.caissedesdepots.fr/jplatform/jcms/pr1_43652/les-examens-professionnels-en-detail&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; https://next.caissedesdepots.fr/jplatform/jcms/pr1_43652/les-examens-professionnels-en-detail&lt;/a&gt; ;&lt;br/&gt;&#xA;- ou obtenu par courrier : la demande est à adresser en recommandé, à partir du vendredi 8 janvier 2021, à : Caisse des dépôts et consignations, service des concours, des examens professionnels et des projets spécifiques - DHEC61 (Examen professionnel &#34; PRO A 2022 &#34;), 17, avenue Pierre-Mendès-France, 75914 Paris Cedex 13.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Le dossier de candidature dûment complété doit être retourné par voie postale, à l&#39;adresse ci-dessus, impérativement en recommandé avec avis de réception au tarif en vigueur au plus tard à la date de clôture des inscriptions soit le lundi 8 février 2021 (le cachet de la poste faisant foi).&lt;br/&gt;&#xA;Passé ce délai, aucune demande de dossier de candidature ne sera acceptée.&lt;br/&gt;&#xA;Les dossiers adressés par voie postale sans respecter l&#39;exigence du recommandé avec avis de réception seront rejetés.&lt;br/&gt;&#xA;Tout courrier ou dossier de candidature, adressé par voie électronique ou par voie postale en recommandé avec avis de réception, incomplet ou envoyé hors délai, sera rejeté.&lt;br/&gt;&#xA;Le dossier de RAEP seul ne constitue pas un dossier de candidature.&lt;br/&gt;&#xA;L&#39;épreuve écrite d&#39;admissibilité aura lieu le mardi 16 mars 2021.&lt;br/&gt;&#xA;L&#39;épreuve orale d&#39;admission se déroulera à Paris à partir du lundi 7 juin 2021.&lt;br/&gt;&#xA;La composition du jury fera ultérieurement l&#39;objet d&#39;un arrêté du directeur général de la Caisse des dépôts et consignations.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-13 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042660354"></link>
    <author>
      <name>Caisse des dépôts et consignations</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 27 novembre 2020 portant inscription sur le tableau d&#39;avancement pour l&#39;accès à l&#39;échelon spécial du grade d&#39;attaché d&#39;administration hors classe au titre de l&#39;année 2021</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042649250</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Caisse des dépôts et consignations</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du directeur général de la Caisse des dépôts et consignations en date du 27 novembre 2020, les attachés d&#39;administration hors classe dont les noms suivent sont inscrits au tableau d&#39;avancement pour l&#39;accès à l&#39;échelon spécial du grade d&#39;attaché hors classe au titre de l&#39;année 2021 :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A compter du 1er janvier 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. HAYEZ (Stéphane) - Mme ORDAS MONOT (Marie).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A compter du 9 mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. RAVOT (Thierry).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A compter du 7 septembre 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. MOLAS (Jean-Louis).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-11 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042649250"></link>
    <author>
      <name>Caisse des dépôts et consignations</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 27 novembre 2020 portant inscription au tableau d&#39;avancement au grade d&#39;attaché d&#39;administration hors classe au titre de l&#39;année 2021</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042649252</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Caisse des dépôts et consignations</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du directeur général de la Caisse des dépôts et consignations en date du 27 novembre 2020, les attachés principaux d&#39;administration dont les noms suivent sont inscrits au tableau d&#39;avancement au grade d&#39;attaché d&#39;administration hors classe au titre de l&#39;année 2021 :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A compter du 1er janvier 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mme BOEZ (Christine) - M. BONNISSOU (Xavier) - M. LESPAGNOL (Ivan) - Mme MASSON LEININGER (Juliette) - Mme MAUCLAIRE (Marina) - M. NICOLAS (Michel) - M. PAQUET (Brice) - Mme PERRIER (Nadine) - Mme POUET (Annie) - Mme TRIQUET (Sandrine).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-11 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042649252"></link>
    <author>
      <name>Caisse des dépôts et consignations</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 27 novembre 2020 portant inscription au tableau d&#39;avancement au grade d&#39;attaché principal d&#39;administration au titre de l&#39;année 2021</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042637596</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Caisse des dépôts et consignations</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du directeur général de la Caisse des dépôts et consignations en date du 27 novembre 2020, les attachés d&#39;administration, dont les noms suivent, sont inscrits au tableau d&#39;avancement au grade d&#39;attaché principal d&#39;administration au titre de l&#39;année 2021 :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A compter du 1er janvier 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. BAUDIN (Simon) - M. BOINET (Jean-Pierre) - M. BOUILLET (Denis) - M. CHANCEL (Pascal) - Mme CHERREY (Géraldine) - M. DARDER (Jean-François) - Mme DAUNAIS (Catherine) - M. DELESALLE (Olivier) - M. GEROMETTA (Blaise) - Mme HAUVILLE (Alexandre) - M. KOMOROWSKI (Nicolas) - M. LOMPREZ (Arnaud) - Mme NAUDAIN-VARELA (Céline) - Mme NAVY (Lucia) - M. ONNO (Olivier) - Mme PROVOST-CHABOIS (Sybille) - Mme ROGER-GENDARME (Isabelle) - M. SALABERRIA (David) - Mme SILKIDER (Ourida) - M. SOVEAUX (Sébastien) - Mme VOUILLOT (Anne-Lise) - M. ZUSSA Jean-Christophe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A compter du 14 juin 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mme BOULINGUEZ (Claire) - M. CARN (Jérémy) - Mme LEVY (Pauline) - M. TETARD (Mathieu).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A compter du 1er septembre 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mme BARKAT (Monia).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A compter du 18 septembre 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mme DESHOULIERES (Céline).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A compter du 31 décembre 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. PRUVOST (Frédéric).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-10 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042637596"></link>
    <author>
      <name>Caisse des dépôts et consignations</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 4 décembre 2020 portant nomination et titularisation dans le corps des attachés d&#39;administration de l&#39;Etat au titre de l&#39;année 2021</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042637598</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Caisse des dépôts et consignations</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du directeur général de la Caisse des dépôts et consignations en date du 4 décembre 2020, les secrétaires d&#39;administration de classe exceptionnelle, de classe supérieure et de classe normale de la Caisse des dépôts et consignations dont les noms suivent, sont nommés et titularisés dans le corps des attachés d&#39;administration de l&#39;Etat au titre de l&#39;année 2021 :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A compter du 1er janvier 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mme AKSBI (Amal) - Mme BERTHAUT (Martine) - M. BESSE (Eric) - Mme BLANCO (Elodie) - Mme BRUNEAU-DUQUESNOY (Claudine) - Mme CORAND (Christiane) - Mme DAVY-FAVRET (Carole) - M. DUCOM (Jacques) - Mme DUVILLARD (Marianne) - Mme FAIRY (Catherine) - M. GARNIER (Mickaël) - M. GENTIL (Laurent) - Mme GRUAT (Emeline) - Mme GUICHARD FIGAROL (Muriel) - Mme JAUMONT (Laurence) - Mme JUHASZ (Véronique) - M. LE STUNFF (Arnaud) - Mme LEPESANT (Sigrid) - Mme MASREVERY (Sophie) - Mme NOLLIN (Séverine) - Mme PELLOQUIN (Laure) - Mme PONGAHET (Florence) - Mme REUZE (Monique) - M. SABIHI (Rachid) - Mme URUTY Sandrine).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-10 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042637598"></link>
    <author>
      <name>Caisse des dépôts et consignations</name>
    </author>
  </entry>
</feed>