<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="">
  <title>Legifrance RSS - Ministère-de-l&#39;Europe-et-des-affaires-étrangères - ARRETE</title>
  <id></id>
  <updated>2020-12-15 20:47:57.151603456 +0100 CET m=+238.733819256</updated>
  <category>French Law</category>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 décembre 2020 portant admission à la retraite (agents diplomatiques et consulaires)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042658263</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;Europe et des affaires étrangères en date du 2 décembre 2020, M. DELAUNAY (Yves), conseiller des affaires étrangères hors classe, est admis à faire valoir ses droits à la retraite, par limite d&#39;âge, à compter du 14 mai 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-12 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042658263"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 décembre 2020 portant nomination (administration centrale)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042637427</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du Premier ministre et du ministre de l&#39;Europe et des affaires étrangères en date du 8 décembre 2020,&lt;br/&gt;M. Jean-Christophe TALLARD-FLEURY, conseiller des affaires étrangères (cadre d&#39;Orient), est nommé sous-directeur d&#39;Amérique du Sud (groupe B) à la direction des Amériques et des Caraïbes au ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères, à compter du 14 décembre 2020, pour une durée de trois ans avec une période probatoire de six mois.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-10 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042637427"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 décembre 2020 portant admission à la retraite (agents diplomatiques et consulaires)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042625883</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;Europe et des affaires étrangères en date du 2 décembre 2020, Mme ERMISSE (Claude), secrétaire des affaires étrangères principal, 7e échelon (IB 896), est admise à faire valoir ses droits à la retraite, à sa demande, à compter du 1er mai 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-09 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042625883"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 décembre 2020 portant nomination au conseil d&#39;administration de l&#39;Agence française d&#39;expertise technique internationale</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042625885</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;Europe et des affaires étrangères en date du 2 décembre 2020, est nommée membre du conseil d&#39;administration de l&#39;Agence française d&#39;expertise technique internationale en qualité de représentante du ministre de l&#39;Europe et des affaires étrangères :&lt;br/&gt;Mme Anne Gueguen, secrétaire générale adjointe, membre titulaire, en remplacement de M. André Parant.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-09 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042625885"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 1er décembre 2020 instituant une commission chargée de donner des avis en matière d&#39;accidents du travail et de maladies professionnelles survenus aux personnels non titulaires</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042612877</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent arrêté s&#39;appliquent aux agents contractuels de droit public du ministère des affaires étrangères pour lesquels l&#39;administration assume la charge totale de la réparation des accidents de travail et des maladies professionnelles en application du 2° de l&#39;article 2 du décret du 17 janvier 1986 modifié susvisé et de l&#39;article 7 du décret du 22 juillet 1982 modifié susvisé.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Il est institué auprès du ministre des affaires étrangères une commission paritaire chargée de donner, en matière d&#39;accidents du travail et de maladies professionnelles survenus aux personnels non titulaires, son avis sur :&lt;br/&gt;1. Le droit de la victime ou de ses ayants droits à une rente d&#39;incapacité permanente ou à une indemnité en capital ;&lt;br/&gt;2. Le montant de ladite rente ou de l&#39;indemnité en capital, tel qu&#39;il résulte du taux d&#39;incapacité permanente ;&lt;br/&gt;3. Le rachat ou la révision des rentes ou la révision de l&#39;indemnité en capital ;&lt;br/&gt;4. L&#39;octroi éventuel d&#39;une allocation provisionnelle aux ayants droit en cas de décès de la victime ;&lt;br/&gt;5. Les recours amiables formulés contre les décisions de l&#39;administration relevant du contentieux général ou technique ;&lt;br/&gt;6. Toutes les questions concernant l&#39;application de la législation relative aux accidents du travail et maladies professionnelles.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Cette commission est composée de quatre membres :&lt;br/&gt;1° Deux représentants de l&#39;administration :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- le directeur des ressources humaines du ministère des affaires étrangères, président, ou son représentant ;&lt;br/&gt;- le contrôleur budgétaire ou son représentant.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2° Deux représentants du personnel et deux suppléants, désignés librement par les organisations syndicales les plus représentatives aux commissions consultatives paritaires, à l&#39;issue des élections professionnelles. Leur mandat est fixé à 4 ans. Il peut être renouvelé.&lt;br/&gt;Les deux médecins généralistes du comité médical et le médecin de prévention assistent en outre, à titre consultatif, aux séances de la commission.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La commission se réunit sur convocation de son président, qui fixe l&#39;ordre du jour.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les avis sont pris à la majorité des membres présents. En cas de partage égal des voix, celle du président est prépondérante.&lt;br/&gt;Pour délibérer valablement, la commission doit comporter la moitié des membres plus un. Seuls les représentants du personnel titulaires participent au vote. Les suppléants n&#39;ont voix délibérative qu&#39;en l&#39;absence des titulaires qu&#39;ils remplacent.&lt;br/&gt;Le procès-verbal de la séance consigne les avis motivés des membres présents.&lt;br/&gt;L&#39;avis de la commission est communiqué à l&#39;agent.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le secrétariat de la commission est assuré par le bureau chargé de la gestion des accidents du travail et des maladies professionnelles de la direction des ressources humaines.&lt;br/&gt;Il informe l&#39;agent :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- de la date à laquelle la commission examine son dossier ;&lt;br/&gt;- de ses droits concernant la communication de son dossier.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 10 février 1960portant création d&#39;une commission des rentes à allouer par suite d&#39;accidents du travail aux agents non titulaires du ministère des affaires étrangères est abrogé.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-05 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042612877"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 19 novembre 2020 portant nomination au conseil d&#39;administration de l&#39;Institut français</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042613298</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;Europe et des affaires étrangères en date du 19 novembre 2020, Mme Denise EPOTE, directrice Afrique TV5MONDE, est nommée membre du conseil d&#39;administration de l&#39;Institut français Paris, au titre des personnalités choisies en raison de leurs compétences ou de leurs fonctions.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-05 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042613298"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 1er décembre 2020 portant admission à la retraite (agents diplomatiques et consulaires)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042613300</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;Europe et des affaires étrangères en date du 1er décembre 2020, M. GODEAU (Joël), conseiller des affaires étrangères hors classe, est admis à faire valoir ses droits à la retraite, par limite d&#39;âge, à compter du 26 mai 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-05 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042613300"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 30 novembre 2020 portant désignation à la commission intergouvernementale de contrôle du tunnel routier du Somport</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042608019</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;Europe et des affaires étrangères en date du 30 novembre 2020, M. Philippe VOIRY, conseiller des affaires étrangères, est nommé membre titulaire de la commission intergouvernementale de contrôle du tunnel routier du Somport, en remplacement de M. Jacques CHAMPAGNE de LABRIOLLE.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-04 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042608019"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</name>
    </author>
  </entry>
</feed>