<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="">
  <title>Legifrance RSS - Ministère-de-l&#39;éducation-nationale-de-la-jeunesse-et-des-sports-Sports - ARRETE</title>
  <id></id>
  <updated>2020-12-14 20:14:47.967255283 +0100 CET m=+251.744825233</updated>
  <category>French Law</category>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Arrêté du 9 décembre 2020 portant nomination du commissaire du Gouvernement placé auprès du groupement d&#39;intérêt public « Agence nationale du sport »</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;éducation nationale, de la jeunesse et des sports/Sports</category>
    <content type="">&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, et de la ministre déléguée auprès du ministre de l&#39;éducation nationale, de la jeunesse et des sports, chargée des sports, en date du 9 décembre 2020, M. Thierry LELEU, conseiller d&#39;Etat, est nommé commissaire du Gouvernement auprès du groupement d&#39;intérêt public « Agence nationale du sport ».&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-13 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042660344"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;éducation nationale, de la jeunesse et des sports Sports</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 23 novembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 6 mai 2020 prescrivant les mesures d&#39;exception relatives aux formations professionnelles des diplômes d&#39;Etat de l&#39;animation et du sport délivrés au nom du ministère des sports pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;éducation nationale, de la jeunesse et des sports/Sports</category>
    <content type="">&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 6 mai 2020 susvisé est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Au II de l&#39;article 1er, les dates : « 31 décembre 2020 » et « 1er janvier 2021 » sont respectivement remplacées par les dates : « 31 décembre 2021 » et « 1er janvier 2022 » ; &lt;br/&gt;2° A l&#39;article 2, la date : « 1er janvier 2021 » est remplacée par la date : « 1er janvier 2022 » ;&lt;br/&gt;3° A l&#39;article 3, la date : « 1er janvier 2021 » est remplacée par la date : « 1er janvier 2022 » ; &lt;br/&gt;4° A l&#39;article 4, la date : « 1er janvier 2021 » est remplacée par la date : « 1er janvier 2022 » ; &lt;br/&gt;5° L&#39;article 5 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;a) Au I, la date : « 1er janvier 2021 » est remplacée par la date : « 1er janvier 2022 » ; &lt;br/&gt;b) Au II, après les mots : « épreuves relatives aux exigences préalables à leur mise en situation professionnelle », sont insérés les mots : « organisées avant le 1er janvier 2022 » ; &lt;br/&gt;6° L&#39;article 6 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;a) Au I, la date : « 1er janvier 2021 » est remplacée par la date : « 1er janvier 2022 » ; &lt;br/&gt;b) Au II, la date : « 1er janvier 2021 » est remplacée par la date : « 1er janvier 2022 » ; &lt;br/&gt;7° L&#39;article 7 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;a) Le premier alinéa du I est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« I.-Pour les épreuves certificatives organisées avant le 1er janvier 2022 et comprenant la démonstration d&#39;une technique ou une mise en situation professionnelle, peuvent s&#39;appliquer, aux stagiaires dont les deux tiers environ du parcours de formation afférent aux unités capitalisables de spécialité et de mention ou du certificat complémentaire ont été réalisés, les mesures dérogatoires suivantes sous réserve de demande préalable de l&#39;organisme de formation auprès du directeur régional de la jeunesse, des sports et de la cohésion sociale et après accord exprès de ce dernier : » ; &lt;br/&gt;b) Au II, la date : « 1er janvier 2021 » est remplacée par la date : « 1er janvier 2022 » ; &lt;br/&gt;8° L&#39;article 12 est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 12.-Le titre II du présent arrêté s&#39;applique jusqu&#39;à l&#39;abrogation des dispositions relatives au brevet d&#39;aptitude professionnelle d&#39;assistant-animateur technicien (BAPAAT) de la jeunesse et des sports fixée au 31 décembre 2021. »&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-08 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042620453"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;éducation nationale, de la jeunesse et des sports Sports</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 27 novembre 2020 portant nomination au cabinet de la ministre déléguée auprès du ministre de l&#39;éducation nationale, de la jeunesse et des sports, chargée des sports</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;éducation nationale, de la jeunesse et des sports/Sports</category>
    <content type="">&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont nommés au cabinet de la ministre déléguée auprès du ministre de l&#39;éducation nationale, de la jeunesse et des sports, chargée des sports :&lt;br/&gt;M. Gilles NEDELEC, conseiller en charge de la relation aux territoires, aux élus locaux et aux institutions ;&lt;br/&gt;Mme Sofia DJAADAOUI, chef-adjointe de cabinet, chargée du handisport, à compter du 16 novembre 2020.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-04 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042608166"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;éducation nationale, de la jeunesse et des sports Sports</name>
    </author>
  </entry>
</feed>