<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Legifrance RSS - ministere-de-la-transition-ecologique - arrete</title>
  <id>https://raw.githubusercontent.com/ldicarlo/legifrance-rss/master/feed/arrete_ministere-de-la-transition-ecologique.xml</id>
  <updated>2021-02-14T08:14:43+01:00</updated>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss </subtitle>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Arrêté du 27 janvier 2021 fixant une liste de catégories d&#39;activités nucléaires dont la justification est considérée comme établie</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:43+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130897</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application du &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006909973&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. R1333-9 (V)&#39;&gt;II de l&#39;article R. 1333-9 du code de la santé publique&lt;/a&gt;, la justification, énoncée au 1° de l&#39;article L. 1333-2 du même code, est considérée comme établie pour les catégories d&#39;activités nucléaires figurant sur les listes en annexes 1 à 4 au présent arrêté.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXES&lt;br/&gt;ANNEXE 1&lt;br/&gt;SECTEUR MÉDICAL&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente annexe fixe la liste des catégories d&#39;activités nucléaires, relatives au secteur médical et relevant du régime mentionné à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006686680&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. L1333-8 (V)&#39;&gt;article L. 1333-8 du code de la santé publique&lt;/a&gt;, pour lesquelles la justification est considérée comme établie. Cette liste prend en compte la nature de la source de rayonnements ionisants employée, la finalité de la mise en œuvre de cette source ainsi que le type de source ou la technique concernée.&lt;br/&gt;La justification est considérée comme établie pour les activités nucléaires mentionnées au tableau 1 et correspondant :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- à la fabrication, à la distribution, à l&#39;import et à l&#39;export des sources radioactives ou d&#39;appareils en contenant, destinés à être détenus ou utilisés dans les activités nucléaires du secteur médical ;&lt;br/&gt;- à la fabrication des accélérateurs de tout type de particules et des appareils électriques émettant des rayonnements ionisants, destinés à être détenus ou utilisés dans les activités nucléaires du secteur médical ;&lt;br/&gt;- à la détention et à l&#39;utilisation des sources radioactives scellées destinées à l&#39;étalonnage, à la calibration et au contrôle de qualité des dispositifs médicaux du secteur médical.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La justification n&#39;est toutefois pas considérée comme établie pour les activités nucléaires mentionnées au tableau 1 et correspondant à la détention ou l&#39;utilisation de sources de rayonnements ionisants dans une configuration conduisant à modifier les dispositifs de sécurité ou de blindage.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tableau 1. - Catégories d&#39;activités nucléaires, relatives au secteur médical et relevant du régime mentionné à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006686680&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. L1333-8 (V)&#39;&gt;article L. 1333-8 du code de la santé publique&lt;/a&gt;, pour lesquelles la justification est considérée comme établie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Sources de rayonnements &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    ionisants&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Finalités&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Types de sources ou techniques concernées&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Accélérateurs de particules&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Radiothérapie externe&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Accélérateur linéaire isocentrique&lt;br/&gt;Radiothérapie hélicoïdale&lt;br/&gt;Accélérateur linéaire sur bras robotisé&lt;br/&gt;Protonthérapie&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Appareils électriques émettant des rayonnements X (1) de basse énergie&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Radiothérapie externe de contact&lt;br/&gt;Radiothérapie externe per-opératoire&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Appareils électriques émettant des rayons X&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;3&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Sources radioactives scellées&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Radiothérapie externe&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Irradiation intracrânienne en conditions stéréotaxiques par l&#39;utilisation de multiples sources de rayonnement du cobalt-60&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Curiethérapie&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Iridium-192, iode-125 et cobalt-60&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Acquisition d&#39;images scintigraphiques&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Radionucléides permettant le repérage de structures&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Sources radioactives non scellées&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Médecine nucléaire à visée thérapeutique et diagnostique&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Radionucléides disposant d&#39;une autorisation de mise sur le marché ou d&#39;une autorisation temporaire d&#39;utilisation en tant que médicament, ou couverts par le statut de dispositif médical disposant du marquage CE&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Utilisation de sources radioactives non scellées pour la réalisation d&#39;examens de biologie médicale&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Examens de biologie médicale&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Iode-125, carbone-14 et tritium&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;8&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Appareils électriques émettant des rayonnements X (1)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Imagerie scanner à visée diagnostique&lt;br/&gt;Pratiques interventionnelles radioguidées&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Appareils de scanographie y compris :&lt;br/&gt;- les appareils de scanographie couplés aux appareils de tomographie par émission monophotonique&lt;br/&gt;- les appareils de scanographie couplés aux appareils d&#39;émission de positons&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pratiques interventionnelles radioguidées&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Appareils fixes ou mobiles&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Imagerie conventionnelle ou examens à visée diagnostique&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Appareils fixes ou mobiles y compris les appareils de mammographie et les appareils d&#39;ostéodensitométrie&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Imagerie conventionnelle à visée de dépistage&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Appareils de mammographie numérique 2D&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Imagerie dentaire à visée diagnostique&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Appareils fixes ou mobiles de radiographie rétroalvéolaire, de radiographie panoramique dentaire avec ou sans dispositif de tomographie volumique à faisceau conique&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Irradiation de produits sanguins&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Appareils en enceinte fermée et protégée&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;2&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Imagerie de positionnement à visée de radiothérapie externe&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Appareils de scanographie de préparation en vue de la radiothérapie externe&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Appareils électriques émettant des rayons X additionnels pour le contrôle du positionnement en radiothérapie externe&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;note&#39;&gt;&lt;br/&gt;(1) Appareil électrique destiné à émettre des rayonnements X ou en émettant de façon non désirée. Dans le cas d&#39;un appareil électrique destiné à émettre des rayonnements X, il est composé au moins d&#39;un générateur de haute tension, d&#39;un dispositif émetteur de rayonnements X et d&#39;un système de commande ou tout autre dispositif équivalent.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE 2&lt;br/&gt;SECTEURS INDUSTRIEL, DE LA RECHERCHE ET VETERINAIRE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente annexe fixe la liste des catégories d&#39;activités nucléaires, relatives aux secteurs industriel, de la recherche et vétérinaire et relevant d&#39;un régime mentionné à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006686680&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. L1333-8 (V)&#39;&gt;article L. 1333-8 du code de la santé publique&lt;/a&gt;, pour lesquelles la justification est considérée comme établie. Cette liste prend en compte la nature de la source de rayonnements ionisants employée, la finalité de la mise en œuvre de cette source ainsi que le type de source ou la technique concernée.&lt;br/&gt;La justification est considérée comme établie pour les activités nucléaires mentionnées au tableau 2. Cette liste concerne les activités nucléaires mettant en œuvre des appareils électriques émettant des rayonnements ionisants et des sources radioactives scellées. Pour les sources radioactives scellées, la justification est considérée comme établie si l&#39;activité maximale des sources scellées mises en œuvre ou le coefficient Q répond aux caractéristiques mentionnées dans le tableau 2.&lt;br/&gt;La justification n&#39;est toutefois pas considérée comme établie pour les activités nucléaires mentionnées au tableau 2 et correspondant à la détention ou l&#39;utilisation de sources de rayonnements ionisants dans une configuration conduisant à modifier les dispositifs de sécurité ou de blindage.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tableau 2. - Catégories d&#39;activités nucléaires, relatives aux secteurs industriel, de la recherche et vétérinaire et relevant du régime mentionné à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006686680&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. L1333-8 (V)&#39;&gt;article L. 1333-8 du code de la santé publique&lt;/a&gt;, pour lesquelles la justification est considérée comme établie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Sources de rayonnements&#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;     ionisants&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Finalités&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Types de sources ou techniques concernées&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;2&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Enceintes à rayonnements X (1)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Industrielles&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Appareils électriques émettant des rayons X en enceinte fermée répondant, par conception, aux deux conditions suivantes :&lt;br/&gt;- le volume libre à l&#39;intérieur de l&#39;enceinte ne permet pas la présence d&#39;une personne&lt;br/&gt;- à l&#39;extérieur de l&#39;enceinte, en aucun point situé à une distance de 0,1 m de sa surface accessible, le débit d&#39;équivalent de dose n&#39;est pas supérieur à 10 microSv.h-1 et soit l&#39;ouverture de l&#39;enceinte coupe l&#39;émission des rayonnements ionisants, soit le débit d&#39;équivalent de dose généré à l&#39;intérieur de l&#39;enceinte en tout point accessible reste inférieur ou égal à 10 microSv.h-1 durant l&#39;émission des rayonnements ionisants&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Contrôle de qualité ou de sécurité des produits dans l&#39;industrie agroalimentaire ou cosmétique&lt;br/&gt;Contrôle de bagages, de colis ou d&#39;effets personnels pour la recherche d&#39;objets indésirables, à l&#39;exclusion des appareils fonctionnant selon le principe de rétrodiffusion&lt;br/&gt;Mesure de densité, d&#39;épaisseur ou de niveau dans l&#39;industrie agroalimentaire, cosmétique, textile, papetière ou des bitumes&lt;br/&gt;Contrôle de qualité dans l&#39;industrie du bois, des fleurs et des pneumatiques&lt;br/&gt;Tri de déchets&lt;br/&gt;Recherche et développement dans le cadre des cinq finalités mentionnées ci-dessus&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Appareils électriques émettant des rayons X en enceinte couplée à un convoyeur assurant le déplacement de l&#39;objet à l&#39;intérieur de l&#39;enceinte, dans laquelle la présence d&#39;une personne n&#39;est pas prévue lorsque l&#39;appareil électrique émettant des rayonnements ionisants est sous tension&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;4&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Appareils électriques, fixes ou mobiles, émettant des rayonnements X (2)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Analyse de métaux par fluorescence X&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Appareils électriques émettant des rayons X fonctionnant sous une différence de potentiel inférieure ou égale à 50 kV et avec une puissance électrique maximale appliquée au tube radiogène de 5 W&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Radiodiagnostic vétérinaire&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Appareils mobiles ou non, utilisés exclusivement à poste fixe ou couramment dans un même local et dont le faisceau d&#39;émission de rayons X est directionnel et vertical, à l&#39;exclusion de l&#39;ensemble des appareils de tomographie&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Radiographie endobuccale vétérinaire&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Appareils mobiles ou non, utilisés exclusivement à poste fixe ou couramment dans un même local&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Recherche, détection ou identification de colis suspects, d&#39;engins explosifs, de munitions, de matières pyrotechniques, de systèmes d&#39;amorçage ou d&#39;autres objets indésirables&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Appareils électriques sur batterie, fixes ou mobiles, émettant des rayons X fonctionnant sous une différence de potentiel inférieure ou égale à 270 kV&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;8&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Sources radioactives scellées&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Analyse de métaux par fluorescence X, y compris la détection de plomb dans les peintures (3)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Cadmium-109 : Amax = 2.1011 Bq&lt;br/&gt;Cobalt-57 : Amax = 7.109 Bq&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Détection à absorption électronique couplé à un chromatographe en phase gazeuse (3)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Nickel-63 : Amax = 6.1010 Bq&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Détection de traces d&#39;explosifs, de stupéfiants&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Nickel-63 : Amax = 6.1010 Bq&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Elimination de l&#39;électricité statique&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Krypton-85 : Amax = 3.109 Bq&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mesures d&#39;empoussièrement&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Carbone-14 : Amax = 5.109 Bq&lt;br/&gt;Prométhéum-147 : Amax = 4.109 Bq&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tubes électroniques à pré-ionisation, y compris les éclateurs (3)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tritium : Amax = 2.1011 Bq&lt;br/&gt;Cobalt-60 : Amax = 3.106 Bq&lt;br/&gt;Krypton-85 : Amax = 3.109 Bq&lt;br/&gt;Prométhéum-147 : Amax = 4.109 Bq&lt;br/&gt;Nickel-63 : Amax = 6.1010 Bq&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Sources radioactives scellées pour de l&#39;étalonnage ou de l&#39;enseignement&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tous radionucléides à condition que le coefficient Q soit inférieur à 104 pour l&#39;ensemble des sources radioactives scellées d&#39;étalonnage ou d&#39;enseignement (4)&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Détecteurs de fumée a chambre d&#39;ionisation (5) dans le cadre d&#39;opérations de maintenance de lignes de détection d&#39;incendie ou de leur dépose définitive&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Coefficient Q inférieur à 104 pour l&#39;ensemble des détecteurs de fumée à chambre d&#39;ionisation contenant les sources suivantes : américium-241, radium-226 ou plutonium-238&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;note&#39;&gt;&lt;br/&gt;(1) Equipement de travail, à l&#39;intérieur duquel est installé un appareil électrique émettant des rayonnements X, prévu pour renfermer au moins la partie irradiée de l&#39;objet soumis aux rayonnements.&lt;br/&gt;(2) Appareil électrique destiné à émettre des rayonnements X ou en émettant de façon non désirée. Dans le cas d&#39;un appareil électrique destiné à émettre des rayonnements X, il est composé au moins d&#39;un générateur de haute tension, d&#39;un dispositif émetteur de rayonnements X et d&#39;un système de commande ou tout autre dispositif équivalent.&lt;br/&gt;(3) Sont exclues les opérations de chargement et déchargement des sources radioactives dans et hors des appareils d&#39;analyse de métaux par fluorescence X, y compris la détection de plomb dans les peintures, des détecteurs à absorption électronique couplé à un chromatographe en phase gazeuse et des tubes électroniques à pré-ionisation, y compris les éclateurs.&lt;br/&gt;(4) Sont exclues les sources radioactives couplées à un autre élément conduisant à l&#39;émission de neutrons.&lt;br/&gt;(5) Sont exclues la détention ou l&#39;utilisation de détecteurs de fumée à chambre d&#39;ionisation installés sur des systèmes de détection incendie en fonctionnement ne bénéficiant pas d&#39;une exemption en application du &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006910528&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. R1333-106 (V)&#39;&gt;5° du I de l&#39;article R. 1333-106 du code de la santé publique&lt;/a&gt; et les opérations d&#39;assemblage ou de démontage, de chargement et de déchargement des sources radioactives dans et hors des détecteurs de fumée à chambre d&#39;ionisation.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE 3&lt;br/&gt;SITES ET SOLS POLLUÉS PAR DES SUBSTANCES RADIOACTIVES&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente annexe fixe la liste des activités nucléaires relatives aux sites et sols pollués par des substances radioactives et pour lesquelles la justification est considérée comme établie. Cette liste prend en compte les installations concernées, la finalité de la mise en œuvre de ces installations ainsi que les types de sources concernées.&lt;br/&gt;La justification est considérée comme établie pour les activités nucléaires mentionnées au tableau 3 si les deux conditions suivantes sont remplies :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- les opérations de dépollution sont réalisées de manière à éviter toute nouvelle contamination de l&#39;environnement par des substances radioactives, et notamment par des effluents radioactifs ;&lt;br/&gt;- les déchets produits lors de la dépollution sont soit évacués vers une installation exploitée par l&#39;Agence nationale pour la gestion des déchets radioactifs, soit vers une autre installation dûment autorisée pour recevoir de tels déchets.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tableau 3. - Activités nucléaires relatives aux sites et sols pollués par des substances radioactives et pour lesquelles la justification est considérée comme établie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Installations concernées&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Finalités&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Types de sources concernées&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Installations mises en œuvre sur un site ou un sol pollué par des substances radioactives&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Manipulations, lors d&#39;actions de dépollution réalisées pour le compte de tiers, des produits contaminés par des radionucléides sur un site ou un sol pollué par des substances radioactives&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Toutes&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE 4&lt;br/&gt;TRANSPORT DE SUBSTANCES RADIOACTIVES&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La justification est considérée comme établie pour les activités nucléaires relatives au transport de substances radioactives si l&#39;expéditeur et le destinataire sont dûment autorisés, enregistrés ou déclarés.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-14T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130897"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 4 février 2021 portant nomination au conseil stratégique du Centre d&#39;études et d&#39;expertise sur les risques, l&#39;environnement, la mobilité et l&#39;aménagement (CEREMA)</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:43+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043131163</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la transition écologique et de la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales en date du 4 février 2021, est nommée membre du conseil stratégique du Centre d&#39;études et d&#39;expertise sur les risques, l&#39;environnement, la mobilité et l&#39;aménagement (CEREMA), au titre de représentante de l&#39;Etat :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En qualité de représentante d&#39;une direction départementale des territoires, ou d&#39;une direction départementale des territoires et de la mer ou d&#39;une direction interrégionale de la mer&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Suppléante : Mme INES (Manuella), en remplacement de M. CHARRETTON (Philippe).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-14T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043131163"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 11 février 2021 autorisant au titre de l&#39;année 2021 l&#39;ouverture d&#39;un concours pour le recrutement de directeur de recherche du développement durable de deuxième classe</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:43+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043129867</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la transition écologique en date du 11 février 2021, est autorisée au titre de l&#39;année 2021 l&#39;ouverture d&#39;un concours pour le recrutement de directeurs de recherche du développement durable de deuxième classe.&lt;br/&gt;Le nombre de postes offerts est fixé à 10 répartis ainsi qu&#39;il suit :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Numéro de poste&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Organisme&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Grade&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Discipline&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Intitulé du poste&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Affectation&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Postes&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;DR01&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Université &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    Gustave Eiffel&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;DR2&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mathématiques appliquées et applications des mathématiques, informatique, électronique, énergétique, génie des procédés, génie électrique pour la ville et les transports sobres, sûrs, à haut niveau de service&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Directeur (trice) de recherche en « Mathématiques appliquées et applications des mathématiques, informatique, électronique, énergétique, génie des procédés, génie électrique pour la ville et les transports sobres, sûrs, à haut niveau de service »&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Campus Univ Eiffel correspondant au laboratoire d&#39;accueil&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;DR02&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Université &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    Gustave Eiffel&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;DR2&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Biomécanique (mécanique et physique des matériaux pour la biomécanique, modèles numériques, simulations et expérimentations, ergonomie)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Directeur (trice) de recherche en « Biomécanique »&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Campus de Bron et Salon-Marseille&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;DR03&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Université &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    Gustave Eiffel&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;DR2&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Sciences sociales : aménagement, économie (économie des transports et de la mobilité), géographie, sociologie et histoire des systèmes sociotechniques urbains ; Sciences humaines : psychologie (psychologie cognitive et psychologie sociale)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Directeur (trice) de recherche en « Sciences Humaines et Sociales (sciences sociales, psychologie) pour la ville et la mobilité »&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Université Gustave Eiffel, campus en fonction de la composante de recherche et du laboratoire d&#39;affectation.&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;DR04&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Université &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    Gustave Eiffel&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;DR2&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Acoustique (et acoustique environnementale), Sciences de l&#39;Environnement (éco-exploitation, pollution, qualité de l&#39;air, physico-chimie), Systèmes techniques de la mobilité pour l&#39;environnement (éco-exploitation, génie électrique, mathématiques appliquées, automatique)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Directeur (trice) de recherche en « Sciences pour l&#39;ingénieur - Département AME »&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Université Gustave Eiffel, campus en fonction de la composante de recherche et du laboratoire d&#39;affectation.&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;DR05&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Université &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    Gustave Eiffel&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;DR2&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mécanique, Sciences des matériaux (et procédés), Structures, Génie Civil&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Directeur (trice) de recherche en « Sciences pour l&#39;ingénieur - Département MAST »&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Université Gustave Eiffel, campus en fonction de la composante de recherche et du laboratoire d&#39;affectation.&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;DR06&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Université &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    Gustave Eiffel&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;DR2&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Sciences pour l&#39;ingénieur (Mécanique, Sciences des matériaux (et procédés), Structures, Génie Civil, Géosciences, Acoustique, Sciences de l&#39;Environnement (éco-exploitation, hydrosciences, qualité de l&#39;air, chimie),&lt;br/&gt;Systèmes techniques de la mobilité pour l&#39;environnement (éco-exploitation, génie électrique, mathématiques appliquées, automatique)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Directeur (trice) de recherche en « Sciences pour l&#39;ingénieur - départements AME-GERS-MAST »&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Université Gustave Eiffel, campus en fonction de la composante de recherche et du laboratoire d&#39;affectation.&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;DR07&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CEREMA&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;DR2&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Matériaux, structures et physique solide / Sciences de l&#39;ingénieur et instrumentation scientifique (SIIS) / Automatique, signal, image&lt;br/&gt;électromagnétisme, acoustique&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Directeur (trice) de recherche en « Evaluation non destructive »&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Angers&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;DR08&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;IGN-ENSG&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;DR2&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Géomatique ; sciences de l&#39;information géographique&lt;br/&gt;Intégration de données ; infrastructures de données géospatiales ; production de référentiels&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Directeur(trice) de recherche en « Intégration de données pour la production de référentiels »&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Saint-Mandé - Champs/Marne&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;DR09&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;ENTPE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;DR2&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Acoustique&lt;br/&gt;Perception sonore et d&#39;intelligibilité de la parole&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Directeur (trice) de recherche en « Acoustique »&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Vaulx-en-Velin&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La date d&#39;ouverture des inscriptions est fixée au lundi 15 février 2021 à 12 heures (heure de Paris).&lt;br/&gt;La date limite de dépôt des dossiers et de clôture des inscriptions est fixée au vendredi 19 mars 2021 à 12 heures (heure de Paris).&lt;br/&gt;Les épreuves orales d&#39;admissibilité se dérouleront à partir du lundi 31 mai 2021.&lt;br/&gt;Les demandes d&#39;admission à concourir peuvent revêtir deux formes. Chacune des formes nécessite l&#39;accomplissement de deux formalités distinctes, l&#39;une relative à l&#39;inscription et l&#39;autre à la transmission des pièces justificatives. Aucune demande d&#39;inscription hors-délais ou non conforme aux présentes instructions ne sera prise en compte.&lt;br/&gt;Une forme intégralement dématérialisée :&lt;br/&gt;Sur internet : www.concours.developpement-durable.gouv.fr puis « inscription ».&lt;br/&gt;Pour que votre inscription soit prise en compte, effectuez bien toute la procédure jusqu&#39;à l&#39;obtention de la confirmation d&#39;inscription que vous devez impérativement imprimer et conserver.&lt;br/&gt;La date de fin de saisie des inscriptions par internet est fixée au vendredi 19 mars 2021 à 12 heures (heure de Paris).&lt;br/&gt;Une forme intégralement par dossier papier :&lt;br/&gt;Les candidats ne pouvant s&#39;inscrire par internet pourront obtenir un dossier imprimé sur demande écrite. Ce courrier, accompagné d&#39;une enveloppe au format 22,9 × 32,4 cm affranchie au tarif en vigueur correspondant à un poids jusqu&#39;à 100 g et libellée au nom et à l&#39;adresse du candidat, devra être adressé par voie postale au :&lt;br/&gt;Ministère de la transition écologique, SG/DRH/SDPCT/RM1, 2021-DRDD-20-Ext, Concours de directeur(trice) de recherche du développement durable, Arche Paroi Sud - Unité PCA2, 92055 La Défense Cedex.&lt;br/&gt;Après réception des dossiers papiers, les candidats les renseignent, les signent et les renvoient à l&#39;adresse indiquée ci-dessus au plus tard, le vendredi 19 mars 2021, le cachet de la poste faisant foi.&lt;br/&gt;Attention : les candidats devront donc veiller à demander leur dossier d&#39;inscription suffisamment tôt pour tenir compte des délais d&#39;acheminement du courrier, afin de pouvoir respecter la date limite de fin d&#39;inscription fixée au vendredi 19 mars 2021, le cachet de la poste faisant foi.&lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;note&#39;&gt;&lt;br/&gt;Nota. - Les questions liées à ce concours seront adressées à l&#39;adresse courriel ci-après : concours.dr-ext@developpement-durable.gouv.fr.&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les candidats en situation de handicap qui demandent un aménagement des épreuves doivent fournir un certificat médical établi par un médecin agréé. Le certificat médical, qui doit avoir été établi moins de six mois avant le déroulement des épreuves, précise la nature des aides humaines et techniques ainsi que des aménagements nécessaires pour permettre aux candidats, compte tenu de la nature et de la durée des épreuves, de s&#39;y présenter dans des conditions compatibles avec leur situation.&lt;br/&gt;Le certificat médical doit être transmis par le candidat au plus tard le lundi 10 mai 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043129867"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 11 février 2021 autorisant au titre de l&#39;année 2021 l&#39;ouverture d&#39;un concours pour le recrutement de chargés de recherche du développement durable de classe normale</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:43+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043129870</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les candidats en situation de handicap qui demandent un aménagement des épreuves doivent fournir un certificat médical établi par un médecin agréé. Le certificat médical, qui doit avoir été établi moins de six mois avant le déroulement des épreuves, précise la nature des aides humaines et techniques ainsi que des aménagements nécessaires pour permettre aux candidats, compte tenu de la nature et de la durée des épreuves, de s&#39;y présenter dans des conditions compatibles avec leur situation.&lt;br/&gt;Le certificat médical doit être transmis par le candidat au plus tard le lundi 10 mai 2021.&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la transition écologique en date du 11 février 2021, est autorisée au titre de l&#39;année 2021, l&#39;ouverture d&#39;un concours pour le recrutement de chargés de recherche du développement durable de classe normale.&lt;br/&gt;Le nombre total de places offertes, au titre de l&#39;année 2021, au concours pour le recrutement de chargés de recherche du développement durable de classe normale est fixé à 17.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Numéro de poste&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Organisme&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Grade&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Discipline&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Intitulé du poste&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Affectation&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Postes&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CR01&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;UGE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CRDDCN&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Génie Electrique, énergétique ou automatique&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Chargé(e) de recherche en « Gestion de l&#39;énergie des systèmes de mobilité »&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;UGE - Site de Bron (69)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CR02&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;UGE&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CRDDCN&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Télécommunication et Réseaux, Informatique&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Chargé(e) de recherche en&lt;br/&gt;« informatique appliquée aux télécommunications pour la mobilité automatisée et connectée »&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;UGE - Antenne ERENA (33)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CR03&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;UGE&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CRDDCN&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Sciences pour l&#39;Ingénieur&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Chargé(e) de recherche en « Systèmes de Stockage de l&#39;énergie »&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;UGE -&lt;br/&gt;Site de Versailles Satory (78)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CR04&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;UGE&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CRDDCN&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mécanique, génie mécanique, génie civil&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Chargé(e) de recherche en « Géotechnique : modélisations&lt;br/&gt;physique et numérique »&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;UGE-&lt;br/&gt;Site de Nantes (44)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CR05&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;UGE&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CRDDCN&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Aménagement et Urbanisme, Sociologie, Anthropologie,&lt;br/&gt;Géographie sociale&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Chargé(e) de recherche « Rythmes et mobilités du quotidien »&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;UGE - Site de Marne-la-Vallée (77)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CR06&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;UGE&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CRDDCN&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Génie civil, structures, matériaux, mécanique&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Chargé(e) de recherche en « Diagnostic, surveillance et gestion des structures »&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;UGE - Site de Marne-la-Vallée (77)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CR07&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;UGE&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CRDDCN&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Physique&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Chargé(e) de recherche en « Physique expérimentale des milieux divisés »&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;UGE - Site de Marne-la-Vallée (77)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CR08&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;UGE&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CRDDCN&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Sciences pour l&#39;Ingénieur&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Chargé(e) de recherche en « Dynamique du véhicule du futur » (connecté, automatisé, électrique, etc.) »&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;UGE - Site Méditerranée (13)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CR09&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CEREMA&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CRDDCN&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mathématiques appliquées&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Chargé(e) de recherche en intelligence artificielle et statistique appliquée, pour l&#39;évaluation et l&#39;optimisation des systèmes de&lt;br/&gt;transports&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CEREMA -&lt;br/&gt;Laboratoire de Toulouse (31)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CR10&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CEREMA&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CRDDCN&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mathématiques appliquées ou Sciences pour l&#39;ingénieur&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Chargé(e) de recherche en simulation numérique pour l&#39;évaluation de systèmes perceptifs dans le domaine des transports intelligents&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CEREMA -&lt;br/&gt;Agence de Clermont-Ferrand (63)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CR11&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CEREMA&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CRDDCN&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Physique et mécanique des sols, mécanique des roches,&lt;br/&gt;géologie, géothermie (STU3), Mathématiques appliquées,&lt;br/&gt;calcul scientifique, probabilités, statistiques, optimisation,&lt;br/&gt;analyse numérique (SPI1)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Chargé(e) de recherche en « modélisation mécanique des sols/ roches »&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CEREMA -&lt;br/&gt;Site de Bron (69)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CR12&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CEREMA&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CRDDCN&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Génie Civil&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Chargé(e) de recherche en thermique du bâtiment&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CEREMA Ouest - Site de Nantes (44)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CR13&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;IGN-ENSG&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CRDDCN&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Géomatique et Sciences de l&#39;Information Géographique&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Chargé(e) de recherche « prédiction multi-modale de la dynamique des territoires »&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Saint-Mandé (94)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CR14&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;ENTPE -&lt;br/&gt;LAET&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CRDDCN&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Sciences économiques&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Chargé(e) de recherche en économie spatiale&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;ENTPE - Vaulx-en-Velin (69)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CR15&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;ENTPE - L&#39;Ecole des Ingénieurs&lt;br/&gt;de l&#39;Aménagement Durable des Territoires&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CRDDCN&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Sciences de l&#39;Environnement&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Chargé(e) de recherche en « Analyse spatio-temporelle de données sédimentologiques et environnementales »&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;ENTPE - Vaulx-en-Velin (69)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CR16&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;ENSM&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CRDDCN&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Psychologie&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Chargé(e) de recherche facteurs humains et ergonomie cognitive&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;ENSM -&lt;br/&gt;Le Havre (76)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CR17&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;ENSM&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CRDDCN&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Energétique&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Chargé(e) de recherche production et gestion de l&#39;énergie à bord des navires&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;ENSM -&lt;br/&gt;Nantes (44)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La date d&#39;ouverture des inscriptions est fixée au lundi 15 février 2021 à 12 heures (heure de Paris).&lt;br/&gt;La date limite de dépôt des dossiers et de clôture des inscriptions est fixée au vendredi 19 mars 2021 à 12 heures (heure de Paris).&lt;br/&gt;Les épreuves orales d&#39;admissibilité se dérouleront à partir du lundi 31 mai 2021.&lt;br/&gt;Les demandes d&#39;admission à concourir peuvent revêtir deux formes. Chacune des formes nécessite l&#39;accomplissement de deux formalités distinctes, l&#39;une relative à l&#39;inscription et l&#39;autre à la transmission des pièces justificatives. Aucune demande d&#39;inscription hors-délais ou non conforme aux présentes instructions ne sera prise en compte.&lt;br/&gt;Une forme intégralement dématérialisée :&lt;br/&gt;Sur internet : www.concours.developpement-durable.gouv.fr puis « inscription ».&lt;br/&gt;Pour que votre inscription soit prise en compte, effectuez bien toute la procédure jusqu&#39;à l&#39;obtention de la confirmation d&#39;inscription que vous devez impérativement imprimer et conserver.&lt;br/&gt;La date de fin de saisie des inscriptions par internet est fixée au vendredi 19 mars 2021 à 12 heures (heure de Paris).&lt;br/&gt;Une forme intégralement par dossier papier :&lt;br/&gt;Les candidats ne pouvant s&#39;inscrire par internet pourront obtenir un dossier imprimé sur demande écrite. Ce courrier, accompagné d&#39;une enveloppe au format 22,9 × 32,4 cm affranchie au tarif en vigueur correspondant à un poids jusqu&#39;à 100 g et libellée au nom et à l&#39;adresse du candidat, devra être adressé par voie postale au ministère de la transition écologique, SG/DRH/SDPCT/RM1, 2021-CRDDCN-20-Ext, concours de chargé(e) de recherche du développement durable, Arche Paroi Sud - Unité PCA2, 92055 La Défense Cedex.&lt;br/&gt;Après réception des dossiers papiers, les candidats les renseignent, les signent et les renvoient à l&#39;adresse indiquée ci-dessus au plus tard, le vendredi 19 mars 2021, le cachet de la poste faisant foi.&lt;br/&gt;Attention : les candidats devront donc veiller à demander leur dossier d&#39;inscription suffisamment tôt pour tenir compte des délais d&#39;acheminement du courrier, afin de pouvoir respecter la date limite de fin d&#39;inscription fixée au vendredi 19 mars 2021, le cachet de la poste faisant foi.&lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;note&#39;&gt;&lt;br/&gt;Nota. - Les questions liées à ce concours seront adressées à l&#39;adresse courriel ci-après : concours.cr-ext@developpement-durable.gouv.fr.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043129870"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 janvier 2021 modifiant l&#39;arrêté du 7 mai 2018 portant nomination au Conseil supérieur de la prévention des risques technologiques</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:43+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130415</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la transition écologique en date du 18 janvier 2021, est nommé membre du Conseil supérieur de la prévention des risques technologiques, dans la catégorie des personnes chargées ou ayant été chargées des contrôles des installations mentionnées à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;idArticle=LEGIARTI000024985995&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement - art. D510-1 (V)&#39;&gt;article D. 510-1 du code de l&#39;environnement&lt;/a&gt; :&lt;br/&gt;En tant que titulaire : M. Olivier Astier, en remplacement de M. Laurent Olivé.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130415"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 février 2021 portant nomination des membres du conseil d&#39;orientation pour la prévention des risques naturels majeurs</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:43+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130418</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la transition écologique en date du 2 février 2021, sont nommés membres du conseil d&#39;orientation pour la prévention des risques naturels majeurs :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au titre des titulaires de mandats locaux&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mme Valérie Lacroute, maire de Nemours (Seine-et-Marne) et présidente de la communauté de communes Pays de Nemours ;&lt;br/&gt;M. Bruno Forel, maire de Fillinges (Haute-Savoie) et président de la communauté de communes des Quatre Rivières ;&lt;br/&gt;M. Jean-Pierre Gandois, maire de Crots (Hautes-Alpes).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130418"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 1er février 2021 autorisant au titre de l&#39;année 2021 l&#39;ouverture et fixant la date des épreuves écrites et orales au concours professionnel pour le recrutement de secrétaires d&#39;administration et de contrôle du développement durable de classe exceptionnelle, spécialité administration générale</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:43+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043121111</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la transition écologique en date du 1er février 2021, est autorisée, au titre de l&#39;année 2021, l&#39;ouverture d&#39;un concours professionnel de recrutement des secrétaires d&#39;administration et de contrôle du développement durable de classe exceptionnelle, spécialité administration générale.&lt;br/&gt;La date d&#39;ouverture des inscriptions est fixée au 8 mars 2021.&lt;br/&gt;La date de clôture des inscriptions est fixée au 9 avril 2021, à 12 heures, heure de Paris, terme de rigueur.&lt;br/&gt;Les épreuves écrites se dérouleront le mardi 21 septembre 2021.&lt;br/&gt;Les épreuves orales se dérouleront à partir du lundi 6 décembre 2021.&lt;br/&gt;Le dossier de reconnaissance des acquis de l&#39;expérience professionnelle (RAEP) établi en cas d&#39;admissibilité est à remettre pour le 19 novembre 2021, délai de rigueur.&lt;br/&gt;Les demandes d&#39;admission à concourir peuvent revêtir deux formes. Chacune des formes nécessite l&#39;accomplissement de deux formalités distinctes, l&#39;une relative à l&#39;inscription et l&#39;autre à la transmission des pièces justificatives. Aucune demande d&#39;inscription hors-délais ou non conforme aux présentes instructions ne sera prise en compte.&lt;br/&gt;Une forme intégralement dématérialisée&lt;br/&gt;Sur internet : www.concours.developpement-durable.gouv.fr, puis « inscription ».&lt;br/&gt;Pour que votre inscription soit prise en compte, effectuez bien toute la procédure jusqu&#39;à l&#39;obtention de la confirmation d&#39;inscription que vous devez impérativement imprimer et conserver.&lt;br/&gt;Les pièces justificatives et éventuellement la demande d&#39;aménagement spécifique seront impérativement téléversées sur le site des concours du ministère de la transition écologique, au plus tard le vendredi 9 avril 2021, à l&#39;adresse suivante : www.concours.developpement-durable.gouv.fr.&lt;br/&gt;La date de fin de saisie des inscriptions par internet est fixée au vendredi 9 avril 2021 à 12 heures (heure de Paris).&lt;br/&gt;Une forme intégralement par dossier papier&lt;br/&gt;Les candidats ne pouvant s&#39;inscrire par internet pourront obtenir un dossier imprimé sur demande écrite. Ce courrier, accompagné d&#39;une enveloppe au format 22,9 × 32,4 cm affranchie au tarif en vigueur correspondant à un poids jusqu&#39;à 100 g et libellée au nom et à l&#39;adresse du candidat, devra être adressé par voie postale au ministère de la transition écologique, sous-direction du recrutement et de la mobilité, bureau des recrutements par concours - Pôle administratif SG/DRH/D/RM1, concours SACDD CE AG 2021, Arche Paroi Sud - Bureau APS 14N70-71, 92055 La Défense Cedex.&lt;br/&gt;Après réception des dossiers papiers, les candidats les renseignent, les signent et les renvoient à l&#39;adresse ci-dessus, au plus tard le vendredi 9 avril 2021, le cachet de la poste faisant foi.&lt;br/&gt;Attention : les candidats devront donc veiller à demander leur dossier d&#39;inscription suffisamment tôt pour tenir compte des délais d&#39;acheminement du courrier, afin de pouvoir respecter la date limite de fin d&#39;inscription fixée au vendredi 9 avril 2021, le cachet de la poste faisant foi.&lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;note&#39;&gt;&lt;br/&gt;Nota. - Les questions liées à ce concours seront envoyées à l&#39;adresse courriel ci-dessous : concours.sacdd-ce-ag-concourspro@developpement-durable.gouv.fr.&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les candidats en situation de handicap qui demandent un aménagement des épreuves doivent fournir un certificat médical établi par un médecin agréé. Le certificat médical, qui doit avoir été établi moins de six mois avant le déroulement des épreuves, précise la nature des aides humaines et techniques ainsi que des aménagements nécessaires pour permettre aux candidats, compte tenu de la nature et de la durée des épreuves, de composer dans des conditions compatibles avec leur situation.&lt;br/&gt;Le certificat médical doit être transmis par le candidat au plus tard le mardi 31 août 2021 conformément au décret du 4 mai 2020 relatif à la portabilité des équipements contribuant à l&#39;adaptation du poste de travail et aux dérogations aux règles normales des concours, des procédures de recrutement et des examens en faveur des agents publics et des candidats en situation de handicap.&lt;br/&gt;La composition du jury fera l&#39;objet d&#39;un arrêté de la ministre de la transition écologique.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-12T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043121111"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 9 février 2021 modifiant l&#39;arrêté du 5 mars 2020 relatif à la limitation de l&#39;utilisation de certaines substances dangereuses dans les équipements électriques et électroniques</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:43+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043121114</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le tableau 1 de l&#39;annexe de l&#39;arrêté du 5 mars 2020 susvisé est modifié comme suit :&lt;br/&gt;Après la vingt-huitième ligne du tableau, sont insérées deux nouvelles lignes :&lt;br/&gt;« &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;bottom&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;À partir du 1er avril 2021, directive déléguée (UE) 2020/361 de la Commission du 17 décembre 2019 modifiant, aux fins de son adaptation au progrès scientifique et technique, l&#39;annexe III de la directive 2011/65/UE du Parlement européen et du Conseil en ce qui concerne une exemption relative au chrome hexavalent comme agent anticorrosion dans les systèmes de refroidissement en acier au carbone des réfrigérateurs à absorption&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;À partir du 1er avril 2021, directive déléguée (UE) 2020/365 de la Commission du 17 décembre 2019 modifiant, aux fins de son adaptation au progrès scientifique et technique, l&#39;annexe III de la directive 2011/65/UE du Parlement européen et du Conseil en ce qui concerne une exemption relative à l&#39;utilisation du plomb dans les soudures et finitions des raccordements de certains moteurs à combustion portatifs&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le tableau 2 de l&#39;annexe de l&#39;arrêté du 5 mars 2020 susvisé est modifié comme suit :&lt;br/&gt;Après la vingt-septième ligne du tableau, sont insérées deux nouvelles lignes :&lt;br/&gt;« &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;bottom&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;À partir du 1er avril 2021, directive déléguée (UE) 2020/360 de la Commission du 17 décembre 2019 modifiant, aux fins de son adaptation au progrès scientifique et technique, l&#39;annexe IV de la directive 2011/65/UE du Parlement européen et du Conseil en ce qui concerne une exemption relative au plomb dans les électrodes en platine platiné utilisées pour certaines mesures de conductivité&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;À partir du 1er avril 2021, directive déléguée (UE) 2020/366 de la Commission du 17 décembre 2019 modifiant, aux fins de son adaptation au progrès scientifique et technique, l&#39;annexe IV de la directive 2011/65/UE du Parlement européen et du Conseil en ce qui concerne une exemption relative au plomb en tant que stabilisateur thermique dans le polychlorure de vinyle (PVC) employé dans certains dispositifs médicaux de diagnostic in vitro pour les analyses de sang et autres liquides et gaz organiques&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; ».&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-12T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043121114"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 22 janvier 2021 portant nomination au conseil stratégique du Centre d&#39;études et d&#39;expertise sur les risques, l&#39;environnement, la mobilité et l&#39;aménagement (CEREMA)</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:43+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043121842</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la transition écologique et de la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales en date du 22 janvier 2021, est nommé membre du conseil stratégique du Centre d&#39;études et d&#39;expertise sur les risques, l&#39;environnement, la mobilité et l&#39;aménagement (CEREMA), au titre de représentant de l&#39;Etat :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En qualité de représentant d&#39;une direction départementale des territoires, ou d&#39;une direction départementale des territoires et de la mer ou d&#39;une direction interrégionale de la mer&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Titulaire : M. CHARRETTON (Philippe), en remplacement de M. BRUNELOT (Hervé).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-12T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043121842"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 25 janvier 2021 portant nomination à la Commission supérieure nationale du personnel des industries électriques et gazières</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:43+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043121844</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la transition écologique en date du 25 janvier 2021, sur la proposition de l&#39;Union française de l&#39;électricité (UFE) en date du 13 novembre 2020, est nommé membre de la Commission supérieure nationale du personnel des industries électriques et gazières en qualité de représentants des employeurs :&lt;br/&gt;Membre titulaire :&lt;br/&gt;M. Xavier MACIA, en remplacement de Mme Christine BERTHEAUME.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-12T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043121844"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 janvier 2021 fixant la liste des amphibiens et des reptiles représentés sur le territoire métropolitain protégés sur l&#39;ensemble du territoire national et les modalités de leur protection</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:43+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043113964</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au sens du présent arrêté on entend par :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- « spécimen » : tout œuf ou tout amphibien ou reptile vivant ou mort, ainsi que toute partie ou tout produit obtenu à partir d&#39;un œuf ou d&#39;un animal ;&lt;br/&gt;- « spécimen prélevé dans le milieu naturel » : tout spécimen dont le détenteur ne peut justifier qu&#39;il est issu d&#39;un élevage dont le cheptel a été constitué conformément à la réglementation en vigueur au moment de l&#39;acquisition des animaux ;&lt;br/&gt;- « spécimen provenant du territoire métropolitain de la France » : tout spécimen dont le détenteur ne peut justifier qu&#39;il provient d&#39;un autre Etat, membre ou non de l&#39;Union européenne.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour les espèces d&#39;amphibiens et de reptiles dont la liste est fixée ci-après :&lt;br/&gt;1° Sont interdits, sur tout le territoire métropolitain et en tout temps :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- la destruction ou l&#39;enlèvement des œufs et des nids, la destruction, la mutilation, la capture ou l&#39;enlèvement des animaux ;&lt;br/&gt;- la perturbation intentionnelle des animaux, pour autant que la perturbation remette en cause le bon accomplissement des cycles biologiques de l&#39;espèce considérée.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2° Sont interdites sur les parties du territoire métropolitain où l&#39;espèce est présente ainsi que dans l&#39;aire de déplacement naturel des noyaux de populations existants, la destruction, l&#39;altération ou la dégradation des sites de reproduction et des aires de repos des animaux. Ces interdictions s&#39;appliquent aux éléments physiques ou biologiques réputés nécessaires à la reproduction ou au repos de l&#39;espèce considérée, aussi longtemps qu&#39;ils sont effectivement utilisés ou utilisables au cours des cycles successifs de reproduction ou de repos de cette espèce et pour autant que la destruction, l&#39;altération ou la dégradation remette en cause le bon accomplissement de ces cycles biologiques.&lt;br/&gt;3° Sont interdits, sur tout le territoire national et en tout temps, la détention, le transport, la naturalisation, le colportage, la mise en vente, la vente ou l&#39;achat, l&#39;utilisation, commerciale ou non, des spécimens prélevés :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- dans le milieu naturel du territoire métropolitain de la France, après le 12 mai 1979 ;&lt;br/&gt;- dans le milieu naturel du territoire européen des autres Etats membres de l&#39;Union européenne, après la date d&#39;entrée en vigueur de la directive du 21 mai 1992 susvisée.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;AMPHIBIENS&lt;br/&gt;ANOURES&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Alytidés :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Alytes obstetricans (Laurenti, 1768) : Alyte accoucheur&lt;br/&gt;- Discoglossus montalentii Lanza, Nascetti, Capula &amp; Bullini, 1984 : Discoglosse corse&lt;br/&gt;- Discoglossus sardus Tschudi in Otth, 1837 : Discoglosse sarde&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Bombinatoridés :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Bombina variegata (Linnaeus, 1758) : Sonneur à ventre jaune&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Bufonidés :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Bufotes viridis (Laurenti, 1768) : Crapaud vert&lt;br/&gt;- Epidalea calamita (Laurenti, 1768) : Crapaud calamite&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Hylidés :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Hyla arborea (Linnaeus, 1758) : Rainette verte&lt;br/&gt;- Hyla meridionalis Boettger, 1874 : Rainette méridionale&lt;br/&gt;- Hyla molleri Bedriaga 1889 : Rainette ibérique&lt;br/&gt;- Hyla sarda (Betta, 1857) : Rainette corse&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pélobatidés :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Pelobates cultripes (Cuvier, 1829) : Pélobate cultripède&lt;br/&gt;- Pelobates fuscus (Laurenti, 1768) : Pélobate brun&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pélodytidés :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Pelodytes punctatus (Daudin, 1803) : Pélodyte ponctué&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Ranidés :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Rana arvalis Nilsson, 1842 : Grenouille des champs&lt;br/&gt;- Rana dalmatina Fitztinger in Bonaparte, 1838 : Grenouille agile&lt;br/&gt;- Rana pyrenaica Serra-Cobo, 1993 : Grenouille des Pyrénées&lt;br/&gt;- Pelophylax kl. grafi (Crochet, Dubois, Ohler &amp; Tunner, 1995) : Grenouille de Graf&lt;br/&gt;- Pelophylax lessonae (Camerano, 1882) : Grenouille de Lessona&lt;br/&gt;- Pelophylax perezi (Seoane, 1885) : Grenouille de Pérez&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;URODÈLES&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Salamandridés :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Calotriton asper (Al. Dugès, 1852) : Calotriton des Pyrénées&lt;br/&gt;- Euproctus montanus (Savi, 1838) : Euprocte de Corse&lt;br/&gt;- Salamandra atra (Laurenti, 1768) : Salamandre noire&lt;br/&gt;- Salamandra lanzai (Nascetti, Andreone, Capula &amp; Bullini, 1988) : Salamandre de Lanza&lt;br/&gt;- Triturus cristatus (Laurenti, 1768) : Triton crêté&lt;br/&gt;- Triturus marmoratus (Latreille, 1800) : Triton marbré&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pléthodontidés :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Speleomantes strinatii (Aellen, 1958) : Spélerpès de Strinati&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;REPTILES&lt;br/&gt;CHÉLONIENS&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Émydidés :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Emys orbicularis (Linnaeus, 1758) : Cistude d&#39;Europe&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Géoémydidés :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Mauremys leprosa (Schweigger, 1812) : Émyde lépreuse&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Testudinidés :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Testudo hermanni Gmelin, 1789 : Tortue d&#39;Hermann&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;SAURIENS&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sphérodactylidés :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Euleptes europaea (Gené, 1839) : Eulepte d&#39;Europe&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Lacertidés :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Algyroides fitzingeri (Wiegmann, 1834) : Algyroïde de Fitzinger&lt;br/&gt;- Archaeolacerta bedriagae (Camerano, 1885) : Lézard de Bedriaga&lt;br/&gt;- Iberolacerta aranica (Arribas, 1993) : Lézard du Val d&#39;Aran&lt;br/&gt;- Iberolacerta aurelioi (Arribas, 1994) : Lézard d&#39;Aurelio&lt;br/&gt;- Iberolacerta bonnali (Lantz, 1927) : Lézard de Bonnal&lt;br/&gt;- Lacerta agilis Linnaeus, 1758 : Lézard des souches&lt;br/&gt;- Lacerta bilineata Daudin, 1802 : Lézard à deux raies, Lézard vert occidental&lt;br/&gt;- Podarcis liolepis (Boulenger, 1905) : Lézard catalan&lt;br/&gt;- Podarcis muralis (Laurenti, 1768) : Lézard des murailles&lt;br/&gt;- Podarcis tiliguerta (Gmelin, 1789) : Lézard tyrrhénien&lt;br/&gt;- Timon lepidus (Daudin, 1802) : Lézard ocellé&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;SERPENTS&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Colubridés :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Coronella austriaca Laurenti, 1768 : Coronelle lisse&lt;br/&gt;- Hierophis viridiflavus (Lacepède, 1789) : Couleuvre verte et jaune&lt;br/&gt;- Zamenis longissimus (Laurenti, 1768) : Couleuvre d&#39;Esculape&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Natricidés :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Natrix astreptophora (Seoane, 1884) : Couleuvre astreptophore&lt;br/&gt;- Natrix helvetica (Lacepède, 1789) : Couleuvre helvétique, Couleuvre à collier&lt;br/&gt;- Natrix maura (Linnaeus, 1758) : Couleuvre vipérine&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Vipéridés :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Vipera aspis (Linnaeus, 1758) : Vipère aspic&lt;br/&gt;- Vipera berus (Linnaeus, 1758) : Vipère péliade&lt;br/&gt;- Vipera seoanei (Lataste, 1879) : Vipère de Seoane&lt;br/&gt;- Vipera ursinii (Bonaparte, 1835) : Vipère d&#39;Orsini&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour les espèces d&#39;amphibiens et de reptiles dont la liste est fixée ci-après :&lt;br/&gt;1° Sont interdits, sur tout le territoire métropolitain et en tout temps :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- la destruction ou l&#39;enlèvement des œufs et des nids, la destruction, la mutilation, la capture ou l&#39;enlèvement des animaux ;&lt;br/&gt;- la perturbation intentionnelle des animaux, pour autant que la perturbation remette en cause le bon accomplissement des cycles biologiques de l&#39;espèce considérée.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2° Sont interdits, sur tout le territoire national et en tout temps, la détention, le transport, la naturalisation, le colportage, la mise en vente, la vente ou l&#39;achat, l&#39;utilisation, commerciale ou non, des spécimens prélevés :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- dans le milieu naturel du territoire métropolitain de la France, après le 12 mai 1979 ;&lt;br/&gt;- dans le milieu naturel du territoire européen des autres Etats membres de l&#39;Union européenne, après la date d&#39;entrée en vigueur de la directive du 21 mai 1992 susvisée.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;AMPHIBIENS&lt;br/&gt;ANOURES&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Bufonidés :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Bufo bufo (Linnaeus, 1758) : Crapaud commun&lt;br/&gt;- Bufo spinosus (Daudin 1803) : Crapaud épineux&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Ranidés :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Pelophylax ridibundus (Pallas, 1771) : Grenouille rieuse&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;URODÈLES&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Salamandridés :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Ichthyosaura alpestris (Laurenti, 1768) : Triton alpestre&lt;br/&gt;- Lissotriton helveticus (Razoumowsky, 1789) : Triton palmé&lt;br/&gt;- Lissotriton vulgaris (Linnaeus, 1758) : Triton ponctué&lt;br/&gt;- Triturus cristatus (Laurenti, 1768) × Triturus marmoratus (Latreille, 1800) : Triton de Blasius&lt;br/&gt;- Salamandra corsica (Savi, 1838) : Salamandre de Corse&lt;br/&gt;- Salamandra salamandra (Linnaeus, 1758) : Salamandre tachetée&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;REPTILES&lt;br/&gt;SAURIENS&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Anguidés :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Anguis fragilis Linnaeus, 1758 : Orvet fragile&lt;br/&gt;- Anguis veronensis Pollini, 1818 : Orvet de Vérone&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Gekkonidés :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Hemidactylus turcicus (Linnaeus, 1758) : Gecko verruqueux, Hémidactyle verruqueux&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Lacertidés :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Zootoca vivipara (Lichtenstein, 1823) : Lézard vivipare&lt;br/&gt;- Psammodromus algirus (Linnaeus, 1758) : Psammodrome algire&lt;br/&gt;- Psammodromus edwarsianus (An. Dugès, 1829) : Psammodrome d&#39;Edwards&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Phyllodactylidés :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Tarentola mauritanica (Linnaeus, 1758) : Tarente de Maurétanie&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Scincidés :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Chalcides striatus (Cuvier, 1829) : Seps strié&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;SERPENTS&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Colubridés :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Coronella girondica (Daudin, 1803) : Coronelle girondine, Coronelle bordelaise&lt;br/&gt;- Zamenis scalaris (Schinz, 1822) : Couleuvre à échelons&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Lamprophiidés :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Malpolon monspessulanus (Hernann, 1804) : Couleuvre de Montpellier&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour les espèces d&#39;amphibiens dont la liste est fixée ci-après :&lt;br/&gt;1° Est interdite, sur tout le territoire métropolitain et en tout temps, la mutilation des animaux.&lt;br/&gt;2° Sont interdits, sur tout le territoire national et en tout temps, la naturalisation, le colportage, la mise en vente, la vente ou l&#39;achat, l&#39;utilisation, commerciale ou non, des spécimens prélevés :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- dans le milieu naturel du territoire métropolitain de la France, après le 12 mai 1979 :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- dans le milieu naturel du territoire européen des autres Etats membres de l&#39;Union européenne, après la date d&#39;entrée en vigueur de la directive du 21 mai 1992 susvisée.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;AMPHIBIENS&lt;br/&gt;ANOURES&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Ranidés :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Pelophylax kl. esculentus (Linnaeus, 1758) : Grenouille verte&lt;br/&gt;- Rana temporaria (Linnaeus, 1758) : Grenouille rousse&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Des dérogations aux interdictions fixées aux articles 2, 3, 4 et 5 peuvent être accordées dans les conditions prévues aux articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;idArticle=LEGIARTI000006833716&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement - art. L411-2 (V)&#39;&gt;L. 411-2&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;idArticle=LEGIARTI000006837704&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement - art. R411-6 (V)&#39;&gt;R. 411-6 à R. 411-14&lt;/a&gt; du code de l&#39;environnement, selon la procédure définie par arrêté du ministre chargé de la protection de la nature.&lt;br/&gt;II. - Les dérogations aux interdictions de colportage, de mise en vente, de vente ou d&#39;achat, d&#39;utilisation commerciale de spécimens de Grenouille rousse (Rana temporaria) peuvent être accordées pour une période de trois années à des établissements pratiquant la pêche ou la capture de grenouilles, situés dans un ensemble de prés et de bois propres à l&#39;accomplissement de la partie aérienne du cycle biologique de l&#39;espèce et présentant les caractéristiques minimales suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- présence d&#39;installations de ponte et de grossissement des têtards adaptées aux besoins des animaux captifs ; les bacs de ponte et de grossissement doivent être agencés de façon à protéger les têtards contre les prédateurs naturels ;&lt;br/&gt;- présence de plans d&#39;eau permettant la préparation des jeunes grenouilles à la vie aérienne : la nature et la pente des berges doivent en particulier permettre aux grenouilles un accès facile au milieu terrestre ;&lt;br/&gt;- tenue à jour d&#39;un registre coté et paraphé par le préfet ou son délégué, sur lequel sont inscrits dans l&#39;ordre chronologique, sans blanc ni rature, les quantités de grenouilles produites ou capturées et de grenouilles cédées, ainsi que les nom, qualité et adresse de leurs contractants.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I.-A la troisième ligne du tableau de l&#39;annexe 2 de l&#39;arrêté du 8 octobre 2018 susvisé : &lt;br/&gt;1° Le tiret : «-Arrêté du 19 novembre 2007 relatif aux reptiles et amphibiens protégés sur l&#39;ensemble du territoire. Le régime de détention indiqué ci-contre s&#39;applique aux espèces concernées sur l&#39;ensemble du territoire national. » est supprimé ; &lt;br/&gt;2° Après le dernier tiret, il est ajouté un tiret ainsi rédigé : «-Arrêté du 8 janvier 2021 fixant la liste des amphibiens et des reptiles représentés sur le territoire métropolitain protégés sur l&#39;ensemble du territoire national et les modalités de leur protection. Le régime de détention indiqué ci-contre s&#39;applique aux espèces concernées sur l&#39;ensemble du territoire national. » &lt;br/&gt;II.-L&#39;arrêté du 19 novembre 2007 fixant les listes des amphibiens et des reptiles protégés sur l&#39;ensemble du territoire et les modalités de leur protection est abrogé.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur de l&#39;eau et de la biodiversité, le directeur général de la performance économique et environnementale des entreprises et le directeur général de l&#39;alimentation sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043113964"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 février 2021 fixant le nombre de postes offerts au titre de l&#39;année 2021 au concours externe sur titres pour le recrutement dans le corps des ingénieurs des travaux géographiques et cartographiques de l&#39;Etat</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:43+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043113979</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la transition écologique en date du 8 février 2021, le nombre total de postes offerts par spécialité au concours externe sur titres pour le recrutement dans le corps des ingénieurs des travaux géographiques et cartographiques de l&#39;Etat est fixé à 2 :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- informatique (comprenant sécurité informatique, ingénieur-système, exploitation informatique, intelligence artificielle, informatique de gestion) : 1 poste ;&lt;br/&gt;- sciences de la Terre (comprenant géographie, géomatique, géophysique) : 1 poste.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043113979"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 février 2021 fixant le nombre de postes offerts au titre de l&#39;année 2021 au concours interne pour le recrutement dans le corps des ingénieurs des travaux géographiques et cartographiques de l&#39;Etat</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:43+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043113981</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la transition écologique en date du 8 février 2021, le nombre total de postes offerts au concours interne pour le recrutement dans le corps des ingénieurs des travaux géographiques et cartographiques de l&#39;Etat est fixé à 4 postes.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043113981"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 février 2021 fixant le nombre de places offertes au titre de l&#39;année 2021 à l&#39;examen professionnel pour le recrutement dans le corps des ingénieurs des travaux géographiques et cartographiques de l&#39;Etat</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:43+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043113983</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la transition écologique en date du 8 février 2021, le nombre total de postes offerts à l&#39;examen professionnel pour le recrutement dans le corps des ingénieurs des travaux géographiques et cartographiques de l&#39;Etat est fixé à 2 postes.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043113983"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 28 janvier 2021 relatif à la contribution financière des agences de l&#39;eau à l&#39;Office français de la biodiversité</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:43+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043109939</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le montant de la contribution des agences de l&#39;eau mentionnée à l&#39;article 135 de la loi de finances pour 2018 modifié au profit de l&#39;Office français de la biodiversité s&#39;établit pour l&#39;année 2021 à 372 894 272 euros.&lt;br/&gt;Ce montant est réparti comme suit :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Agence de l&#39;eau&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Clé de répartition&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Contribution à l&#39;Office de la biodiversité&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Agence de l&#39;eau Adour-Garonne&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;8,39 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;31 285 829 €&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Agence de l&#39;eau Artois-Picardie&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7,00 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;26 102 599 €&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Agence de l&#39;eau Loire-Bretagne&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;14,86 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;55 412 089 €&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Agence de l&#39;eau Rhin-Meuse&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5,87 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;21 888 894 €&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Agence de l&#39;eau Rhône-Méditerranée et Corse&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;25,91 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;96 616 906 €&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Agence de l&#39;eau Seine-Normandie&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;37,97 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;141 587 955 €&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Total&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;100,00 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;372 894 272 €&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;échéancier des versements au titre de l&#39;année 2021 est fixé en annexe du présent arrêté.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Agence de l&#39;eau&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;1er Versement &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    avant le 15 février&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Versement mensuel &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    au 15 mars &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    et 15 avril&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Versement &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    au 15 mai&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Versement mensuel &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    au 15 juin &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    et 15 juillet&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Versement &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    au 1er août&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Versement mensuel au 15 septembre et 15 octobre&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Versement au 15 novembre&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Solde au 15 décembre&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Adour-Garonne&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 821 457 €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;0 €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 821 457 €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;0 €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 821 457 €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;0 €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 821 458 €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;0 €&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Artois-&#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    Picardie&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;26 102 599 €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;0 €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;0 €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;0 €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;0 €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;0 €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;0 €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;0 €&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Loire-&#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    Bretagne&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5 037 463 €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5 037 463 €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5 037 463 €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5 037 462 €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5 037 463 €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5 037 462 €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5 037 463 €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5 037 463 €&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Rhin-Meuse&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5 472 223 €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;0 €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5 472 223 €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;0 €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5 472 224 €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;0 €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5 472 224 €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;0 €&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Rhône-&#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    Méditerranée Corse&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;24 154 226 €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;0 €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;36 231 340 €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;0 €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;0 €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;0 €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;36 231 340 €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;0 €&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Seine-&#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    Normandie&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;35 396 989 €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;0 €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;35 396 989 €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;0 €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;35 396 989 €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;0 €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;35 396 988 €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;0 €&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Total&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;103 984 957 €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;10 074 926 €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;89 959 472 €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;10 074 924 €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;53 728 133 €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;10 074 924 €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;89 959 473 €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5 037 463 €&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-10T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043109939"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 1er février 2021 modifiant l&#39;arrêté du 24 janvier 2014 modifié fixant la liste des exploitants auxquels sont affectés des quotas d&#39;émission de gaz à effet de serre et le montant des quotas affectés à titre gratuit pour la période 2013-2020</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:43+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043109949</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les mentions à ajouter, à supprimer ou à modifier dans les différentes annexes de l&#39;arrêté du 24 janvier 2014 susvisé sont énumérées en annexe du présent arrêté.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE I DE L&#39;ARRÊTÉ DU 24 JANVIER 2014 MODIFIÉ &lt;br/&gt;INSTALLATIONS PRODUISANT EXCLUSIVEMENT DE L&#39;ÉLECTRICITÉ ET NE RECEVANT PAS DE QUOTA GRATUIT &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1. Changements d&#39;exploitants &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;annexe I de l&#39;arrêté du 24 janvier 2014 modifié précité, les informations de la ligne qui débute par l&#39;identifiant du tableau ci-après sont remplacées par les informations correspondantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Numéro d&#39;identification &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Nom de l&#39;exploitant &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Nom de l&#39;installation &lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;FR-new-03014555 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Total Direct Energie &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Total Direct Energie Centrale électrique Saint Avold &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2. Corrections diverses &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;annexe I de l&#39;arrêté du 24 janvier 2014 modifié précité, la ligne ci-après est supprimée : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Numéro d&#39;identification &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Nom de l&#39;exploitant &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Nom de l&#39;installation &lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;FR-new-12929 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;CHARTRES METROPOLE ENERGIES SPL &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;CHAUFFAGE URBAIN DE LA MADELEINE (Chartres Métropole Energie) &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE II DE L&#39;ARRÊTÉ DU 24 JANVIER 2014 MODIFIÉ &lt;br/&gt;MONTANTS DE QUOTAS AFFECTÉS POUR LES ANNÉES 2013 À 2020 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1. Changements d&#39;exploitants, de dénomination des sociétés exploitantes et/ ou d&#39;installations &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;annexe II de l&#39;arrêté du 24 janvier 2014 modifié précité, les informations des lignes qui débutent par les identifiants dans le tableau ci-après sont remplacées par les informations correspondantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Numéro d&#39;identification &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Nom de l&#39;exploitant &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Nom de l&#39;installation &lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;FR-new-06103721 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;POLYTECHNYL &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;POLYTECHNYL Belle-Etoile Engineering Plastics &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;FR-new-06103725 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;POLYTECHNYL &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;POLYTECHNYL Belle-Etoile Polyamides Intermediates &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;FR-new-05202636 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;EURALIS SEMENCES &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;EURALIS SEMENCES &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;FR000000000000428 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;PLATEAU NORD ENERGIE &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Chaufferie des Semailles Rillieux la Pape &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;FR-new-05501580 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;OMNI-PAC GROUP &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;OMNI-PAC GROUP &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;FR-new-05900536 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;KNAUF CEILING SOLUTIONS SAS &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;KNAUF CEILING SOLUTIONS SAS &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;FR000000000001005 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;LIBERTY ASCOVAL &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Aciérie de Saint Saulve &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2. Nouveaux entrants &lt;br/&gt;A l&#39;annexe II de l&#39;arrêté du 24 janvier 2014 modifié précité, les lignes qui débutent par les identifiants dans le tableau ci-après sont remplacées par les lignes correspondantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th rowspan=&#39;2&#39;&gt;&lt;br/&gt;Numéro &lt;br/&gt;d&#39;identification &lt;/th&gt;&lt;th rowspan=&#39;2&#39;&gt;&lt;br/&gt;Nom &lt;br/&gt;de l&#39;exploitant &lt;/th&gt;&lt;th rowspan=&#39;2&#39;&gt;&lt;br/&gt;Nom &lt;br/&gt;de l&#39;installation &lt;/th&gt;&lt;th colspan=&#39;9&#39;&gt;&lt;br/&gt;Quantité de quotas affectés &lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;2013 &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;2014 &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;2015 &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;2016 &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;2017 &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;2018 &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;2019 &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;2020 &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;total &lt;br/&gt;période &lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;FR-new-05800439 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Chevron Oronite S. A. S &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Chevron Oronite Gonfreville l&#39;Orcher&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;46 926 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;46 015 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;92 941 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;FR-new-06520960 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;COGESTAR 3 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Installation de cogénération-CEA Saclay&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;497 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2 445 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 937 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;4 879 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;FR-new-10012929 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;SPL CHARTRES METROPOLE ENERGIES &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;SPL CHARTRES METROPOLE ENERGIES&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 376 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 133 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2 509 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;3. Cessations d&#39;activité &lt;br/&gt;Les installations énumérées dans le tableau ci-après sont en cessation d&#39;activité. &lt;br/&gt;A l&#39;annexe II de l&#39;arrêté du 24 janvier 2014 modifié précité, les lignes qui débutent par les identifiants dans le tableau ci-après sont remplacées par les lignes correspondantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th rowspan=&#39;2&#39;&gt;&lt;br/&gt;Numéro &lt;br/&gt;d&#39;identification &lt;/th&gt;&lt;th rowspan=&#39;2&#39;&gt;&lt;br/&gt;Nom &lt;br/&gt;de l&#39;exploitant &lt;/th&gt;&lt;th rowspan=&#39;2&#39;&gt;&lt;br/&gt;Nom &lt;br/&gt;de l&#39;installation &lt;/th&gt;&lt;th colspan=&#39;9&#39;&gt;&lt;br/&gt;Quantité de quotas affectés &lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;2013 &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;2014 &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;2015 &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;2016 &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;2017 &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;2018 &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;2019 &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;2020 &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;total &lt;br/&gt;période &lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;FR000000000000117 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Saint Louis Sucre &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Saint Louis Sucre Cagny &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;43368 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;42614 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;41853 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;41083 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;40305 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;39518 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;38723&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;287464 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;FR-new-05202532 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;SAS LB &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;SAS LB CAME &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1925 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1723 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1527 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1335 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1150 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;972 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;399&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;9031 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;FR000000000000644 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Aéroports de Paris &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Centrale thermique Bât. 128 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3937 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3523 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3 121 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2 730 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2352 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1986 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1632&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;19281 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;FR-new-07208224 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;APPIA Grands Travaux &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Centrale mobile d&#39;enrobage MI 744-Eiffage GC GTE &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;582 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;521 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;0 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;403 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;348 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;293 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;241&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2388 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;FR-new-05209054 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;EIFFAGE génie civil-GTE &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Centrale mobile d&#39;enrobage MI 708-Eiffage GC GTE &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2134 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1910 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1691 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1480 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;0 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;538 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;885&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;8638 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;4. Exclusion d&#39;installation du fait du passage sous le seuil d&#39;éligibilité &lt;br/&gt;L&#39;installation figurant dans le tableau ci-après est exclue du système d&#39;échange de quotas du fait qu&#39;elle n&#39;atteint plus la puissance nécessaire pour être éligible à ce système. &lt;br/&gt;A l&#39;annexe II de l&#39;arrêté du 24 janvier 2014 modifié précité, la ligne qui débute par l&#39;identifiant dans le tableau ci-après est remplacée par la ligne correspondante : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th rowspan=&#39;2&#39;&gt;&lt;br/&gt;Numéro &lt;br/&gt;d&#39;identification &lt;/th&gt;&lt;th rowspan=&#39;2&#39;&gt;&lt;br/&gt;Nom &lt;br/&gt;de l&#39;exploitant &lt;/th&gt;&lt;th rowspan=&#39;2&#39;&gt;&lt;br/&gt;Nom &lt;br/&gt;de l&#39;installation &lt;/th&gt;&lt;th colspan=&#39;9&#39;&gt;&lt;br/&gt;Quantité de quotas affectés &lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;2013 &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;2014 &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;2015 &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;2016 &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;2017 &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;2018 &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;2019 &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;2020 &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;total &lt;br/&gt;période &lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;FR-new-03801634 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;SPIE BATIGNOLLES MALET &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;SPIE BATIGNOLLES MALET-Grands Chantiers-PE 15&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;466 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;621 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1087 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;5. Réduction significative de capacité &lt;br/&gt;A l&#39;annexe II de l&#39;arrêté du 24 janvier 2014 modifié précité, les lignes qui débutent par les identifiants dans le tableau ci-après sont remplacées par les lignes correspondantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th rowspan=&#39;2&#39;&gt;&lt;br/&gt;Numéro &lt;br/&gt;d&#39;identification &lt;/th&gt;&lt;th rowspan=&#39;2&#39;&gt;&lt;br/&gt;Nom &lt;br/&gt;de l&#39;exploitant &lt;/th&gt;&lt;th rowspan=&#39;2&#39;&gt;&lt;br/&gt;Nom &lt;br/&gt;de l&#39;installation &lt;/th&gt;&lt;th colspan=&#39;9&#39;&gt;&lt;br/&gt;Quantité de quotas affectés &lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;2013 &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;2014 &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;2015 &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;2016 &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;2017 &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;2018 &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;2019 &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;2020 &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;total &lt;br/&gt;période &lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;FR000000000000453 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;BRASSERIE CHAMPIGNEULLES &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;BRASSERIE CHAMPIGNEULLES SAS &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7581 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;6785 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;6009 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5258 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;4529 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3825 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3143 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2486 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;39616 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;FR000000000000598 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;GB FOODS PRODUCTION France &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;GB FOODS PRODUCTION France &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7946 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7112 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;6298 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5511 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;4748 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;4008 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;390 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;309 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;36322 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;6. Cessations partielles d&#39;activité &lt;br/&gt;A l&#39;annexe II de l&#39;arrêté du 24 janvier 2014 modifié précité, les lignes qui débutent par les identifiants dans le tableau ci-après sont remplacées par les lignes correspondantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th rowspan=&#39;2&#39;&gt;&lt;br/&gt;Numéro &lt;br/&gt;d&#39;identification &lt;/th&gt;&lt;th rowspan=&#39;2&#39;&gt;&lt;br/&gt;Nom &lt;br/&gt;de l&#39;exploitant &lt;/th&gt;&lt;th rowspan=&#39;2&#39;&gt;&lt;br/&gt;Nom &lt;br/&gt;de l&#39;installation &lt;/th&gt;&lt;th colspan=&#39;9&#39;&gt;&lt;br/&gt;Quantité de quotas affectés &lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;2013 &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;2014 &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;2015 &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;2016 &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;2017 &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;2018 &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;2019 &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;2020 &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;total &lt;br/&gt;période &lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;FR000000000000300 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;MONT-SAINT-AIGNAN ENERGIE VERTE &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;MONT-SAINT-AIGNAN ENERGIE VERTE &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;17193 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;14469 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;12005 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;10249 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;8833 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3733 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;6140 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2432 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;75054 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;FR000000000000769 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;SANOFI CHIMIE &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;SANOFI CHIMIE VITRY &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;31620 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;31071 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;15258 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;14977 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;14693 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;14407 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;14117 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;13826 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;149969 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;FR000000000000521 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;SODEVAR &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;DALKIA-SODEVAR &lt;br/&gt;Puits Vouters &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;10061 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;9004 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3988 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1746 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1505 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1272 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1046 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;829 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;29451 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;7. Reprises d&#39;un niveau d&#39;activité supérieur suite à une cessation partielle d&#39;activité &lt;br/&gt;Les installations suivantes, précédemment en situation de cessation partielle, ont vu leur niveau d&#39;activité augmenter. Le seuil justifiant d&#39;une augmentation des allocations ayant été atteint, à l&#39;annexe II de l&#39;arrêté du 24 janvier 2014 modifié précité, les lignes qui débutent par les identifiants dans le tableau ci-après sont remplacées par les lignes suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th rowspan=&#39;2&#39;&gt;&lt;br/&gt;Numéro &lt;br/&gt;d&#39;identification &lt;/th&gt;&lt;th rowspan=&#39;2&#39;&gt;&lt;br/&gt;Nom &lt;br/&gt;de l&#39;exploitant &lt;/th&gt;&lt;th rowspan=&#39;2&#39;&gt;&lt;br/&gt;Nom &lt;br/&gt;de l&#39;installation &lt;/th&gt;&lt;th colspan=&#39;9&#39;&gt;&lt;br/&gt;Quantité de quotas affectés &lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;2013 &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;2014 &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;2015 &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;2016 &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;2017 &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;2018 &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;2019 &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;2020 &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;total &lt;br/&gt;période &lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;FR-new-06700481 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;COOPERATIVE AGRICOLE DE CEREALES &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;SECHOIR CAC OTTMARSHEIM &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5436 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;4864 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;4309 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3770 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3248 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2742 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1127 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1782 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;27278 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;FR000000000000300 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;MONT-SAINT-AIGNAN ENERGIE VERTE &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;MONT-SAINT-AIGNAN ENERGIE VERTE &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;17193 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;14469 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;12005 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;10249 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;8833 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3733 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;6140 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2432 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;75054 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE III DE L&#39;ARRÊTÉ DU 24 JANVIER 2014 MODIFIÉ &lt;br/&gt;extension significative de capacité &lt;br/&gt;Les installations suivantes ont connu une augmentation significative de capacité justifiant l&#39;allocation de quotas supplémentaires. &lt;br/&gt;A l&#39;annexe III de l&#39;arrêté du 24 janvier 2014 modifié, sont insérées les lignes suivantes (identifiant, nom de l&#39;installation et quotas supplémentaires affectés) : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th rowspan=&#39;2&#39;&gt;&lt;br/&gt;Numéro &lt;br/&gt;d&#39;identification &lt;/th&gt;&lt;th rowspan=&#39;2&#39;&gt;&lt;br/&gt;Nom &lt;br/&gt;de l&#39;exploitant &lt;/th&gt;&lt;th rowspan=&#39;2&#39;&gt;&lt;br/&gt;Nom &lt;br/&gt;de l&#39;installation &lt;/th&gt;&lt;th colspan=&#39;9&#39;&gt;&lt;br/&gt;Quantité de quotas affectés &lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;2013 &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;2014 &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;2015 &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;2016 &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;2017 &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;2018 &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;2019 &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;2020 &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;total &lt;br/&gt;période &lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;FR-new-05403160 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;DIJON ENERGIES &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;DIJON ENERGIES-Chaufferie des Péjoces &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;0 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;0 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;19796 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;17327 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;14935 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;13975 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;15874 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;12573 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;94480 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;FR000000000000181 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;SOLEVAL OUEST &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;SOLEVAL OUEST &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;0 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;0 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;0 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;0 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;0 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;89 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;622 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;492 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1203&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-10T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043109949"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 27 janvier 2021 modifiant l&#39;arrêté du 22 octobre 2020 relatif aux coefficients à appliquer à la formule du fonds de péréquation de l&#39;électricité pour l&#39;année 2020</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:43+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043106291</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;article 2 de l&#39;arrêté du 22 octobre 2020 susvisé, au tableau concernant les contributions des gestionnaires de réseaux publics de distribution d&#39;électricité contributeurs pour l&#39;année 2020, déterminées par l&#39;application des coefficients fixés à l&#39;article 1er, les lignes 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25 sont remplacées par les 7 lignes suivantes :&lt;br/&gt;«&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Gestionnaire de réseau public de distribution&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Contribution 2020&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;REGIE COMMUNALE DE DISTRIBUTION DE MITRY MORY&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;9 933 €&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;REGIE COMMUNALE DE MONTDIDIER&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;6 628 €&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;REGIE COMMUNALE D&#39;ELECTRICITE DE FONTAINE AU PIRE&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;593 €&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;REGIE COMMUNALE D&#39;ELECTRICITE DE GATTIERES RCEG&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;5 001 €&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;REGIE COMMUNALE D&#39;ELECTRICITE DE MONTATAIRE&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;10 135 €&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;REGIE COMMUNALE D&#39;ELECTRICITE DE SAINTE MARIE AUX CHÊNES&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;5 123 €&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;REGIE COMMUNALE D&#39;ELECTRICITE DE SAULNES&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;767 €&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;article 2 de l&#39;arrêté du 22 octobre 2020 susvisé, au tableau concernant les contributions des gestionnaires de réseaux publics de distribution d&#39;électricité contributeurs pour l&#39;année 2020, déterminées par l&#39;application des coefficients fixés à l&#39;article 1er, la ligne 67 est remplacée par la suivante :&lt;br/&gt;«&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Gestionnaire de réseau public de distribution&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Contribution 2020&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;REGIE ELECTRIQUE DE AIGUEBLANCHE&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;2 366 €&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;».&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-09T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043106291"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 15 janvier 2021 portant nomination au conseil scientifique et technique de l&#39;Institut national de l&#39;information géographique et forestière</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:43+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043106545</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la transition écologique et du ministre de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation en date du 15 janvier 2021, sont nommées membres du conseil scientifique et technique de l&#39;Institut national de l&#39;information géographique et forestière :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En qualité d&#39;experte au titre du ministre chargé de l&#39;équipement&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mme DOMERGUE (Magali), chef de la mission « climat, observation et évolution du système Terre », en remplacement de M. PIRCHER (Vincent).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En qualité d&#39;experte au titre de différentes autorités&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mme OUSSET (Odile), responsable du métier environnement, en qualité d&#39;expert de la direction générale de l&#39;armement, en remplacement de Mme THEUILLON (Gwladys).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-09T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043106545"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 22 janvier 2021 portant nomination au Conseil national de la transition écologique</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:43+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043106547</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la transition écologique en date du 22 janvier 2021, sont nommés membres du Conseil national de la transition écologique :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au sein du collège représentant les collectivités territoriales&lt;br/&gt;Au titre de l&#39;Assemblée des communautés de France&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Titulaire : M. Jean Revereault (renouvellement de mandat).&lt;br/&gt;Titulaire : Mme Odile Bégorre-Maire (renouvellement de mandat).&lt;br/&gt;Suppléante : Mme Virginie Carolo-Lutrot, en remplacement de Mme Corinne Casanova.&lt;br/&gt;Suppléant : M. Jérôme Baloge, en remplacement de M. Christophe Degruelle.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au sein du collège représentant les organisations d&#39;employeurs&lt;br/&gt;Au titre de la Fédération nationale des syndicats d&#39;exploitants agricoles&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Suppléant : M. Olivier Dauger (renouvellement de mandat).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au sein du collège représentant les organisations syndicales interprofessionnelles de salariés&lt;br/&gt;Au titre de la Confédération française démocratique du travail&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Titulaire : M. Renaud Recrosio, en remplacement de M. Nicolas Fourmont.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au sein du collège représentant les associations de protection de l&#39;environnement&lt;br/&gt;Au titre de la Fondation Nicolas Hulot pour la nature et l&#39;homme&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Suppléant : M. Samuel Leré (renouvellement de mandat).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au sein du collège des membres associés&lt;br/&gt;Au titre du Comité pour les relations nationales et internationales des associations de jeunesse et d&#39;éducation populaire&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Suppléant : M. Eric Favey, en remplacement de Mme Anne Hébert-Piquard.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au titre du Collectif français pour l&#39;éducation à l&#39;environnement vers un développement durable&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Titulaire : Mme Frédérique Resche-Rigon, en remplacement de M. Francis Thubé.&lt;br/&gt;Suppléante : Mme Stéphanie Guiné, en remplacement de Mme Frédérique Resche-Rigon.&lt;br/&gt;Il est mis fin au mandat de suppléant de M. Guillaume Touzé.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au titre de l&#39;Union nationale des associations familiales&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Suppléante : Mme Valentine de la Morinerie, en remplacement de Mme Simone Sitbon.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-09T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043106547"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 4 février 2021 portant nomination du commissaire adjoint aux transports et aux travaux publics et de bâtiment</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:43+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101099</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la transition écologique et de la ministre des armées en date du 4 février 2021, le colonel Thibaud de FLAUJAC est nommé commissaire adjoint aux transports et aux travaux publics et de bâtiment.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-07T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101099"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 30 novembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 10 février 2005 portant désignation du site Natura 2000 Vallée du Rhin de Strasbourg à Marckolsheim (zone de protection spéciale)</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:43+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043092505</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les 7 cartes au 1/25000 et la carte d&#39;assemblage au 1/170000 annexées au présent arrêté abrogent et remplacent les cartes annexées à l&#39;arrêté du 10 février 2005 modifié portant désignation du site Natura 2000 Vallée du Rhin de Strasbourg à Marckolsheim (zone de protection spéciale) FR 4211810. L&#39;espace ainsi délimité s&#39;étend dans le département du Bas-Rhin sur tout ou partie du territoire des communes suivantes : Artolsheim, Boofzheim, Bootzheim, Daubensand, Diebolsheim, Erstein, Eschau, Friesenheim, Gerstheim, Mackenheim, Marckolsheim, Nordhouse, Obenheim, Plobsheim, Rhinau, Saasenheim, Schœnau, Strasbourg, Sundhouse.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La liste des espèces d&#39;oiseaux annexée au présent arrêté abroge et remplace la liste des espèces d&#39;oiseaux annexée à l&#39;arrêté du 10 février 2005 modifié portant désignation du site Natura 2000 Vallée du Rhin de Strasbourg à Marckolsheim (zone de protection spéciale).&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;Les cartes visées à l&#39;article 1er ainsi que la liste des espèces d&#39;oiseaux visée à l&#39;article 2 du présent arrêté peuvent être consultées à la préfecture du Bas-Rhin, dans les mairies des communes situées dans le périmètre du site, à la direction régionale de l&#39;environnement, de l&#39;aménagement et du logement du Grand Est ainsi qu&#39;à la direction de l&#39;eau et de la biodiversité du ministère de la transition écologique. Elles sont également consultables et téléchargeables sur les sites du Bulletin officiel du ministère de la transition écologique (&lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;https://www.bulletin-officiel.developpement-durable.gouv.fr/recherche&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; https://www.bulletin-officiel.developpement-durable.gouv.fr/recherche&lt;/a&gt;) et de l&#39;inventaire national du patrimoine naturel hébergé par le Muséum national d&#39;histoire naturelle (&lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;https://inpn.mnhn.fr/accueil/recherche-de-donnees/natura2000&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; https://inpn.mnhn.fr/accueil/recherche-de-donnees/natura2000&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-04T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043092505"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 22 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 30 août 2011 fixant les montants moyens annuels de l&#39;indemnité spéciale allouée aux fonctionnaires titulaires des corps techniques de l&#39;Institut national de l&#39;information géographique et forestière et l&#39;arrêté du 26 décembre 2014 fixant le montant de la prime de service et de rendement allouée à certains fonctionnaires de l&#39;Institut national de l&#39;information géographique et forestière</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:43+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043092513</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 1er de l&#39;arrêté du 30 août 2011 susvisé est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 1.-Les montants moyens annuels de l&#39;indemnité spéciale prévue à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000221928&amp;idArticle=LEGIARTI000006568051&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2001-414 du 9 mai 2001 - art. 1 (M)&#39;&gt;article 1er du décret du 9 mai 2001 susvisé &lt;/a&gt;sont fixés à : &lt;br/&gt;18 191 € pour les ingénieurs divisionnaires des travaux géographiques et cartographiques de l&#39;Etat et ingénieurs hors classe des travaux géographiques et cartographiques de l&#39;Etat détachés sur un emploi fonctionnel de chef d&#39;unité opérationnelle ; &lt;br/&gt;16 500 € pour les ingénieurs hors classe des travaux géographiques et cartographiques de l&#39;Etat ; &lt;br/&gt;13 892 € pour les ingénieurs divisionnaires des travaux géographiques et cartographiques de l&#39;Etat ; &lt;br/&gt;9 239 € pour les ingénieurs des travaux géographiques et cartographiques de l&#39;Etat ; &lt;br/&gt;7 028 € pour les géomètres principaux ; &lt;br/&gt;6 430 € pour les géomètres ;».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 1er de l&#39;arrêté du 26 décembre 2014 susvisé est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 1.-Les taux annuels de base de la prime de service et de rendement prévus à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000029965496&amp;idArticle=JORFARTI000029965499&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;DÉCRET n°2014-1630 du 26 décembre 2014 - art. 3 (V)&#39;&gt;article 3 du décret du 26 décembre 2014 susvisé &lt;/a&gt;sont fixés ainsi qu&#39;il suit : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;GRADE OU EMPLOI &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;MONTANTS DE BASE &lt;br/&gt;(en euros) &lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Géomètre &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 330 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Géomètre principal &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 400 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ingénieur des travaux géographiques et cartographiques de l&#39;Etat &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 659 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ingénieur divisionnaire des travaux géographiques et cartographiques de l&#39;Etat &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;2 817 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ingénieur des travaux géographiques et cartographiques de l&#39;Etat hors classe et chef d&#39;unité opérationnelle des travaux géographiques et cartographiques de l&#39;Etat aux échelons 1 à 7 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;3 177 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Chef d&#39;unité opérationnelle des travaux géographiques et cartographiques de l&#39;Etat à l&#39;échelon spécial &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;3 572 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;».&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent arrêté sont applicables à compter du 1er janvier 2017.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général de l&#39;Institut national de l&#39;information géographique et forestière est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-04T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043092513"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 janvier 2021 modifiant l&#39;arrêté du 23 septembre 2016 portant désignation du site Natura 2000 Réseau hydrographique de la Bassanne (zone spéciale de conservation)</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:43+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043092525</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les 2 cartes au 1/25 000e et la carte d&#39;assemblage au 1/50 000e annexées au présent arrêté abrogent et remplacent les cartes annexées à l&#39;arrêté du 23 septembre 2016 portant désignation du site Natura 2000 Réseau hydrographique de la Bassanne (zone spéciale de conservation)-FR7200694. &lt;br/&gt;L&#39;espace ainsi délimité s&#39;étend sur tout ou partie du territoire des communes suivantes du département de la Gironde : Aillas, Barie, Bassanne, Berthez, Castets et Castillon, Floudès, Gans, Labescau, Pondaurat, Puybarban, Savignac, Sigalens.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La liste des types d&#39;habitats naturels et des espèces de faune et flore sauvages annexée au présent arrêté abroge et remplace la liste des types d&#39;habitats naturels et des espèces de faune et flore sauvages annexée à l&#39;arrêté du 23 septembre 2016 portant désignation du site Natura 2000 Réseau hydrographique de la Bassanne (zone spéciale de conservation).&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;Les cartes visées à l&#39;article 1er ainsi que la liste des types d&#39;habitats naturels et des espèces de faune et de flore sauvages visée à l&#39;article 2 peuvent être consultées à la préfecture de la Gironde, dans les mairies des communes situées dans le périmètre du site, à la direction régionale de l&#39;environnement, de l&#39;aménagement et du logement de Nouvelle-Aquitaine, ainsi qu&#39;à la direction de l&#39;eau et de la biodiversité du ministère de la transition écologique.&lt;br/&gt;&#xA;Elles sont également consultables et téléchargeables sur les sites du Bulletin officiel du ministère de la transition écologique (&lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;https://www.bulletin-officiel.developpement-durable.gouv.fr/recherche&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; https://www.bulletin-officiel.developpement-durable.gouv.fr/recherche&lt;/a&gt;) et de l&#39;Inventaire national du patrimoine naturel hébergé par le Muséum national d&#39;histoire naturelle (&lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;https://inpn.mnhn.fr/accueil/recherche-de-donnees/natura2000&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; https://inpn.mnhn.fr/accueil/recherche-de-donnees/natura2000&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-04T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043092525"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 janvier 2021 modifiant l&#39;arrêté du 22 août 2016 portant désignation du site Natura 2000 Zones humides de l&#39;étang de Léon (zone spéciale de conservation)</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:43+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043092532</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les 5 cartes au 1/25 000 et la carte d&#39;assemblage au 1/150 000 annexées au présent arrêté abrogent et remplacent les cartes annexées à l&#39;arrêté du 22 août 2016 portant désignation du site Natura 2000 Zones humides de l&#39;étang de Léon (zone spéciale de conservation)-FR7200716. &lt;br/&gt;L&#39;espace ainsi délimité s&#39;étend sur tout ou partie du territoire des communes suivantes du département des Landes : Castets, Léon, Linxe, Messanges, Moliets-et-Maa, Saint-Michel-Escalus, Vielle-Saint-Girons.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La liste des types d&#39;habitats naturels et des espèces de faune et flore sauvages annexée au présent arrêté abroge et remplace la liste des types d&#39;habitats naturels et des espèces de faune et flore sauvages annexée à l&#39;arrêté du 22 août 2016 portant désignation du site Natura 2000 Zones humides de l&#39;étang de Léon (zone spéciale de conservation).&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;Les cartes visées à l&#39;article 1er ainsi que la liste des types d&#39;habitats naturels et des espèces de faune et de flore sauvages visée à l&#39;article 2 peuvent être consultées à la préfecture des Landes, dans les mairies des communes situées dans le périmètre du site, à la direction régionale de l&#39;environnement, de l&#39;aménagement et du logement de Nouvelle-Aquitaine, ainsi qu&#39;à la direction de l&#39;eau et de la biodiversité du ministère de la transition écologique.&lt;br/&gt;&#xA;Elles sont également consultables et téléchargeables sur les sites du Bulletin officiel du ministère de la transition écologique (&lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;https://www.bulletin-officiel.developpement-durable.gouv.fr/recherche&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; https://www.bulletin-officiel.developpement-durable.gouv.fr/recherche&lt;/a&gt;) et de l&#39;Inventaire national du patrimoine naturel hébergé par le Muséum national d&#39;histoire naturelle (&lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;https://inpn.mnhn.fr/accueil/recherche-de-donnees/natura2000&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; https://inpn.mnhn.fr/accueil/recherche-de-donnees/natura2000&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-04T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043092532"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 janvier 2021 modifiant l&#39;arrêté du 27 mai 2009 portant désignation du site Natura 2000 Ruisseaux de la région de Neuvic (zone spéciale de conservation)</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:43+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043092539</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les 2 cartes au 1/25 000 et la carte d&#39;assemblage au 1/100 000 annexées au présent arrêté abrogent et remplacent les cartes annexées à l&#39;arrêté du 27 mai 2009 portant désignation du site Natura 2000 Ruisseaux de la région de Neuvic (zone spéciale de conservation)-FR7401122. &lt;br/&gt;L&#39;espace ainsi délimité s&#39;étend sur tout ou partie du territoire des communes suivantes du département de la Corrèze : Lamazière-Basse, Latronche, Neuvic, Saint-Pantaléon-de-Lapleau.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La liste des types d&#39;habitats naturels et des espèces de faune et flore sauvages annexée au présent arrêté abroge et remplace la liste des types d&#39;habitats naturels et des espèces de faune et flore sauvages annexée à l&#39;arrêté du 27 mai 2009 portant désignation du site Natura 2000 Ruisseaux de la région de Neuvic (zone spéciale de conservation).&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;Les cartes visées à l&#39;article 1er ainsi que la liste des types d&#39;habitats naturels et des espèces de faune et de flore sauvages visée à l&#39;article 2 peuvent être consultées à la préfecture de la Corrèze, dans les mairies des communes situées dans le périmètre du site, à la direction régionale de l&#39;environnement, de l&#39;aménagement et du logement de Nouvelle-Aquitaine, ainsi qu&#39;à la direction de l&#39;eau et de la biodiversité du ministère de la transition écologique.&lt;br/&gt;&#xA;Elles sont également consultables et téléchargeables sur les sites du Bulletin officiel du ministère de la transition écologique (&lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;https://www.bulletin-officiel.developpement-durable.gouv.fr/recherche&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; https://www.bulletin-officiel.developpement-durable.gouv.fr/recherche&lt;/a&gt;) et de l&#39;Inventaire national du patrimoine naturel hébergé par le Muséum national d&#39;histoire naturelle (&lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;https://inpn.mnhn.fr/accueil/recherche-de-donnees/natura2000&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; https://inpn.mnhn.fr/accueil/recherche-de-donnees/natura2000&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-04T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043092539"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 janvier 2021 modifiant l&#39;arrêté du 27 septembre 2016 portant désignation du site Natura 2000 Zones humides de l&#39;arrière dune du littoral girondin (zone spéciale de conservation)</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:43+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043092546</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les 9 cartes au 1/25 000 et la carte d&#39;assemblage au 1/200 000 annexées au présent arrêté abrogent et remplacent les cartes annexées à l&#39;arrêté du 27 septembre 2016 portant désignation du site Natura 2000 Zones humides de l&#39;arrière dune du littoral girondin (zone spéciale de conservation) FR7200681. L&#39;espace ainsi délimité s&#39;étend dans le département de la Gironde sur tout ou partie du territoire des communes suivantes : Hourtin, Lacanau, Lege-Cap-Ferret, Le Porge.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La liste des types d&#39;habitats naturels et des espèces de faune et flore sauvages annexée au présent arrêté abroge et remplace la liste des types d&#39;habitats naturels et des espèces de faune et flore sauvages annexée à l&#39;arrêté du 27 septembre 2016 portant désignation du site Natura 2000 Zones humides de l&#39;arrière dune du littoral girondin (zone spéciale de conservation).&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les cartes visées à l&#39;article 1er ainsi que la liste des types d&#39;habitats naturels et des espèces de faune et de flore sauvages visée à l&#39;article 2 peuvent être consultées à la préfecture de la Gironde, dans les mairies des communes situées dans le périmètre du site, à la direction régionale de l&#39;environnement, de l&#39;aménagement et du logement de Nouvelle-Aquitaine, ainsi qu&#39;à la direction de l&#39;eau et de la biodiversité du ministère de la transition écologique.&lt;br/&gt;Elles sont également consultables et téléchargeables sur les sites du Bulletin officiel du ministère de la transition écologique (https://www.bulletin-officiel.developpement-durable.gouv.fr/recherche) et de l&#39;inventaire national du patrimoine naturel hébergé par le Muséum national d&#39;histoire naturelle (https://inpn.mnhn.fr/accueil/recherche-de-donnees/natura2000)&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-04T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043092546"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 janvier 2021 modifiant l&#39;arrêté du 5 avril 2016 portant désignation du site Natura 2000 La Garonne (zone spéciale de conservation)</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:43+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043092553</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le site prend le nom de « La Garonne en Nouvelle-Aquitaine » &lt;br/&gt;Les cartes au 1/25000 et la carte d&#39;assemblage au 1/500000 annexées au présent arrêté abrogent et remplacent les cartes annexées à l&#39;arrêté du 5 avril 2016 portant désignation du site Natura 2000 La Garonne (zone spéciale de conservation) FR7200700. L&#39;espace ainsi délimité s&#39;étend dans le département de la Gironde sur tout ou partie du territoire des communes suivantes : Agen, Aiguillon, Ambes, Arbanats, Barie, Barsac, Bassens, Baurec, Bayon-sur-Gironde, Bazens, Beautiran, Begles, Beguey, Blanquefort, Boe, Bordeaux, Bouliac, Bourdelles, Brax, Buzet-sur-Baise, Cadaujac, Cadillac, Cambes, Camblanes-et-Meynac, Casseuil, Castets et Castillon, Castres-Gironde, Caudecoste, Caudrot, Caumont-sur-Garonne, Cerons, Clermont-Dessous, Clermont-Soubiran, Colayrac-Saint-Cirq, Couthures-sur-Garonne, Fauillet, Feugarolles, Floirac, Floudes, Fontet, Fourques-sur-Garonne, Gaujac, Gironde-sur-Dropt, Hure, Isle-Saint-Georges, Jusix, Lafox, Lagruere, Langoiran, Langon, Latresne, Layrac, Lestiac-sur-Garonne, Lormont, Loupiac, Ludon-Médoc, Macau, Marmande, Le Mas-d&#39;Agenais, Meilhan-sur-Garonne, Moirax, Monheurt, Montesquieu, Nicole, Paillet, Parempuyre, Passage, Pian-sur-Garonne, Podensac, Portets, Port-Sainte-Marie, Preignac, Quinsac, Reole, Rions, Sainte-Bazeille, Sainte-Colombe-en-Bruilhois, Sainte-Croix-du-Mont, Saint-Hilaire-de-Lusignan, Saint-Jean-de-Thurac, Saint-Laurent, Saint-Léger, Saint-Louis-de-Montferrand, Saint-Macaire, Saint-Maixant, Saint-Martin-de-Sescas, Saint-Nicolas-de-la-Balerme, Saint-Pardon-de-Conques, Saint-Pardoux-du-Breuil, Saint-Pierre-d&#39;Aurillac, Saint-Pierre-de-Mons, Saint-Romain-le-Noble, Saint-Sixte, Sauveterre-Saint-Denis, Senestis, Serignac-sur-Garonne, Tabanac, Taillebourg, Thouars-sur-Garonne, Tonneins, Toulenne, Tourne, Verdelais, Villenave-d&#39;Ornon, Villeton, Virelade.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La liste des types d&#39;habitats naturels et des espèces de faune et flore sauvages annexée au présent arrêté abroge et remplace la liste des types d&#39;habitats naturels et des espèces de faune et flore sauvages annexée à l&#39;arrêté du 5 avril 2016 portant désignation du site Natura 2000 La Garonne (zone spéciale de conservation).&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les cartes visées à l&#39;article 1er ainsi que la liste des types d&#39;habitats naturels et des espèces de faune et de flore sauvages visée à l&#39;article 2 peuvent être consultées aux préfectures de la Gironde et de Lot-et-Garonne, dans les mairies des communes situées dans le périmètre du site, à la direction régionale de l&#39;environnement, de l&#39;aménagement et du logement de Nouvelle-Aquitaine, ainsi qu&#39;à la direction de l&#39;eau et de la biodiversité du ministère de la transition écologique.&lt;br/&gt;Elles sont également consultables et téléchargeables sur les sites du Bulletin officiel du ministère de la transition écologique (https://www.bulletin-officiel.developpement-durable.gouv.fr/recherche) et de l&#39;inventaire national du patrimoine naturel hébergé par le Muséum national d&#39;histoire naturelle (https://inpn.mnhn.fr/accueil/recherche-de-donnees/natura2000).&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-04T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043092553"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 janvier 2021 modifiant l&#39;arrêté du 5 avril 2016 portant désignation du site Natura 2000 Zones humides de l&#39;arrière dune du Marensin (zone spéciale de conservation)</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:43+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043092560</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les 5 cartes au 1/25 000 et la carte d&#39;assemblage au 1/100 000 annexées au présent arrêté abrogent et remplacent les cartes annexées à l&#39;arrêté du 5 avril 2016 portant désignation du site Natura 2000 Zones humides de l&#39;arrière dune du Marensin (zone spéciale de conservation) FR7200717. L&#39;espace ainsi délimité s&#39;étend dans le département de Landes sur tout ou partie du territoire des communes suivantes : Azur, Herm, Magescq, Seignosse, Soustons, Tosse et Vieux-Boucau-les-Bains.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La liste des types d&#39;habitats naturels et des espèces de faune et flore sauvages annexée au présent arrêté abroge et remplace la liste des types d&#39;habitats naturels et des espèces de faune et flore sauvages annexée à l&#39;arrêté du 5 avril 2016 portant désignation du site Natura 2000 Zones humides de l&#39;arrière dune du Marensin (zone spéciale de conservation).&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les cartes visées à l&#39;article 1er ainsi que la liste des types d&#39;habitats naturels et des espèces de faune et de flore sauvages visée à l&#39;article 2 peuvent être consultées à la préfecture des Landes, dans les mairies des communes situées dans le périmètre du site, à la direction régionale de l&#39;environnement, de l&#39;aménagement et du logement de Nouvelle-Aquitaine, ainsi qu&#39;à la direction de l&#39;eau et de la biodiversité du ministère de la transition écologique.&lt;br/&gt;Elles sont également consultables et téléchargeables sur les sites du Bulletin officiel du ministère de la transition écologique (https://www.bulletin-officiel.developpement-durable.gouv.fr/recherche) et de l&#39;inventaire national du patrimoine naturel hébergé par le Muséum national d&#39;histoire naturelle (https://inpn.mnhn.fr/accueil/recherche-de-donnees/natura2000).&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-04T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043092560"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 janvier 2021 modifiant l&#39;arrêté du 23 septembre 2016 portant désignation du site Natura 2000 L&#39;Adour (zone spéciale de conservation)</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:43+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043092567</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les 18 cartes au 1/25 000 et la carte d&#39;assemblage au 1/400 000 annexées au présent arrêté abrogent et remplacent les cartes annexées à l&#39;arrêté du 23 septembre 2016 portant désignation du site Natura 2000 L&#39;Adour (zone spéciale de conservation) FR7200724. L&#39;espace ainsi délimité s&#39;étend dans les départements des Pyrénées-Atlantiques, Landes et Gers sur tout ou partie du territoire des communes suivantes : Aire-Sur-L&#39;adour, Anglet, Angoume, Audon, Aurice, Barcelonne-Du-Gers, Bayonne, Begaar, Borderes-Et-Lamensans, Boucau, Candresse, Cauna, Cazeres-Sur-L&#39;adour, Dax, Duhort-Bachen, Goos, Gousse, Gouts, Grenade-Sur-L&#39;adour, Guiche, Hinx, Josse, Lahonce, Larriviere-Saint-Savin, Laurede, Mees, Montgaillard, Mouguerre, Mugron, Nerbis, Onard, Orist, Pey, Pontonx-Sur-L&#39;adour, Port-De-Lanne, Poyanne, Prechacq-Les-Bains, Renung, Riviere-Saas-Et-Gourby, Saint-Barthelemy, Sainte-Marie-De-Gosse, Saint-Etienne-D&#39;orthe, Saint-Geours-De-Maremne, Saint-Jean-De-Lier, Saint-Jean-De-Marsacq, Saint-Laurent-De-Gosse, Saint-Martin-De-Hinx, Saint-Martin-De-Seignanx, Saint-Maurice-Sur-Adour, Saint-Paul-Les-Dax, Saint-Sever, Saint-Vincent-De-Paul, Sames, Saubusse, Siest, Souprosse, Tarnos, Tercis-Les-Bains, Tethieu, Toulouzette, Urcuit, Urt, Vicq-d&#39;Auribat, Yzosse.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La liste des types d&#39;habitats naturels et des espèces de faune et flore sauvages annexée au présent arrêté abroge et remplace la liste des types d&#39;habitats naturels et des espèces de faune et flore sauvages annexée à l&#39;arrêté du 23 septembre 2016 portant désignation du site Natura 2000 L&#39;Adour (zone spéciale de conservation).&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;Les cartes visées à l&#39;article 1er ainsi que la liste des types d&#39;habitats naturels et des espèces de faune et de flore sauvages visée à l&#39;article 2 peuvent être consultées aux préfectures des Landes, des Pyrénées-Atlantiques et du Gers, dans les mairies des communes situées dans le périmètre du site, à la direction régionale de l&#39;environnement, de l&#39;aménagement et du logement d&#39;Occitanie, à la direction régionale de l&#39;environnement, de l&#39;aménagement et du logement de Nouvelle-Aquitaine, ainsi qu&#39;à la direction de l&#39;eau et de la biodiversité du ministère de la transition écologique.&lt;br/&gt;&#xA;Elles sont également consultables et téléchargeables sur les sites du Bulletin officiel du ministère de la transition écologique (&lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;https://www.bulletin-officiel.developpement-durable.gouv.fr/recherche&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; https://www.bulletin-officiel.developpement-durable.gouv.fr/recherche&lt;/a&gt;) et de l&#39;inventaire national du patrimoine naturel hébergé par le Muséum national d&#39;histoire naturelle (&lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;https://inpn.mnhn.fr/accueil/recherche-de-donnees/natura2000&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; https://inpn.mnhn.fr/accueil/recherche-de-donnees/natura2000&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-04T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043092567"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 janvier 2021 modifiant l&#39;arrêté du 11 octobre 2016 portant désignation du site Natura 2000 Coteaux de Thézac et de Montayral (zone spéciale de conservation)</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:43+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043092574</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La carte 1/ 25000e annexée au présent arrêté abroge et remplace la carte annexée à l&#39;arrêté du 11 octobre 2016 portant désignation du site Natura 2000 Coteaux de Thézac et de Montayral (zone spéciale de conservation) FR7200732. L&#39;espace ainsi délimité s&#39;étend dans les départements du Lot et de Lot-et-Garonne sur tout ou partie du territoire des communes suivantes : Bourlens, Mauroux, Montayral, Thézac.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La liste des types d&#39;habitats naturels et des espèces de faune et flore sauvages annexée au présent arrêté abroge et remplace la liste des types d&#39;habitats naturels et des espèces de faune et flore sauvages annexée à l&#39;arrêté du 11 octobre 2016 portant désignation du site Natura 2000 Coteaux de Thézac et de Montayral (zone spéciale de conservation).&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;La carte visée à l&#39;article 1er ainsi que la liste des types d&#39;habitats naturels et des espèces de faune et de flore sauvages visée à l&#39;article 2 peuvent être consultées aux préfectures du Lot et de Lot-et-Garonne, dans les mairies des communes situées dans le périmètre du site, à la direction régionale de l&#39;environnement, de l&#39;aménagement et du logement Occitanie, à la direction régionale de l&#39;environnement, de l&#39;aménagement et du logement de Nouvelle-Aquitaine, ainsi qu&#39;à la direction de l&#39;eau et de la biodiversité du ministère de la transition écologique.&lt;br/&gt;&#xA;Elles sont également consultables et téléchargeables sur les sites du Bulletin officiel du ministère de la transition écologique (&lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;https://www.bulletin-officiel.developpement-durable.gouv.fr/recherche&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; https://www.bulletin-officiel.developpement-durable.gouv.fr/recherche&lt;/a&gt;) et de l&#39;inventaire national du patrimoine naturel hébergé par le Muséum national d&#39;histoire naturelle (&lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;https://inpn.mnhn.fr/accueil/recherche-de-donnees/natura2000&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; https://inpn.mnhn.fr/accueil/recherche-de-donnees/natura2000&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-04T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043092574"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 janvier 2021 modifiant l&#39;arrêté du 11 octobre 2016 portant désignation du site Natura 2000 Coteaux du ruisseau des Gascons (zone spéciale de conservation)</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:43+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043092581</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La carte 1/25 000e annexée au présent arrêté abroge et remplace les cartes annexées à l&#39;arrêté du 11 octobre 2016 portant désignation du site Natura 2000 Coteaux du ruisseau des Gascons (zone spéciale de conservation) FR7200736. L&#39;espace ainsi délimité s&#39;étend dans le département du Lot-et-Garonne sur tout ou partie du territoire des communes suivantes : Clermont-Soubiran, Puymirol, Saint-Urcisse.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La liste des types d&#39;habitats naturels et des espèces de faune et flore sauvages annexée au présent arrêté abroge et remplace la liste des types d&#39;habitats naturels et des espèces de faune et flore sauvages annexée à l&#39;arrêté du 11 octobre 2016 portant désignation du site Natura 2000 Coteaux du ruisseau des Gascons (zone spéciale de conservation).&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;La carte visée à l&#39;article 1er ainsi que la liste des types d&#39;habitats naturels et des espèces de faune et de flore sauvages visée à l&#39;article 2 peuvent être consultées à la préfecture du Lot-et-Garonne, dans les mairies des communes situées dans le périmètre du site, à la direction régionale de l&#39;environnement, de l&#39;aménagement et du logement de Nouvelle-Aquitaine, ainsi qu&#39;à la direction de l&#39;eau et de la biodiversité du ministère de la transition écologique.&lt;br/&gt;&#xA;Elles sont également consultables et téléchargeables sur les sites du Bulletin officiel du ministère de la transition écologique (&lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;https://www.bulletin-officiel.developpement-durable.gouv.fr/recherche&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; https://www.bulletin-officiel.developpement-durable.gouv.fr/recherche&lt;/a&gt;) et de l&#39;inventaire national du patrimoine naturel hébergé par le Muséum national d&#39;histoire naturelle (&lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;https://inpn.mnhn.fr/accueil/recherche-de-donnees/natura2000&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; https://inpn.mnhn.fr/accueil/recherche-de-donnees/natura2000&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-04T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043092581"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 janvier 2021 modifiant l&#39;arrêté du 11 juillet 2016 portant désignation du site Natura 2000 La Gélise (zone spéciale de conservation)</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:43+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043092588</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les treize cartes au 1/25000 et la carte d&#39;assemblage au 1/200 000 annexées au présent arrêté abrogent et remplacent les cartes annexées à l&#39;arrêté du 11 juillet 2016 portant désignation du site Natura 2000 La Gélise (zone spéciale de conservation) FR7200741. L&#39;espace ainsi délimité s&#39;étend dans les départements du Gers, du Lot-et-Garonne et des Landes sur tout ou partie du territoire des communes suivantes : Andiran, Arx, Barbaste, Bascous ; Baudignan, Bousses, Castelnau-D&#39;auzan, Castillon-Debats, Demu, Eauze, Escalans, Espas, Gabarret, Lupiac, Manciet, Margouet-Meymes, Mezin, Nerac, Noulens,, Parleboscq, Poudenas, Ramouzens, Reaup-Lisse, Rimbez-Et-Baudiets, Sainte-Maure-De-Peyriac, Saint-Pe-Saint-Simon, Sos.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La liste des types d&#39;habitats naturels et des espèces de faune et flore sauvages annexée au présent arrêté abroge et remplace la liste des types d&#39;habitats naturels et des espèces de faune et flore sauvages annexée à l&#39;arrêté du 11 juillet 2016 portant désignation du site Natura 2000 La Gélise (zone spéciale de conservation).&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;Les cartes visées à l&#39;article 1er ainsi que la liste des types d&#39;habitats naturels et des espèces de faune et de flore sauvages visée à l&#39;article 2 peuvent être consultées aux préfectures des Landes, du Gers et du Lot-et-Garonne, dans les mairies des communes situées dans le périmètre du site, à la direction régionale de l&#39;environnement, de l&#39;aménagement et du logement de Nouvelle-Aquitaine, à la direction régionale de l&#39;environnement, de l&#39;aménagement et du logement Occitanie, ainsi qu&#39;à la direction de l&#39;eau et de la biodiversité du ministère de la transition écologique.&lt;br/&gt;&#xA;Elles sont également consultables et téléchargeables sur les sites du Bulletin officiel du ministère de la transition écologique (&lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;https://www.bulletin-officiel.developpement-durable.gouv.fr/recherche&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; https://www.bulletin-officiel.developpement-durable.gouv.fr/recherche&lt;/a&gt;) et de l&#39;inventaire national du patrimoine naturel hébergé par le Muséum national d&#39;histoire naturelle (&lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;https://inpn.mnhn.fr/accueil/recherche-de-donnees/natura2000&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; https://inpn.mnhn.fr/accueil/recherche-de-donnees/natura2000&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-04T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043092588"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 janvier 2021 modifiant l&#39;arrêté du 11 octobre 2016 portant désignation du site Natura 2000 Carrières de Castelculier (zone spéciale de conservation)</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:43+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043092595</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La carte au 1/25000 annexée au présent arrêté abroge et remplace la carte annexée à l&#39;arrêté du 11 octobre 2016 portant désignation du site Natura 2000 Carrières de Castelculier (zone spéciale de conservation) FR7200799. L&#39;espace ainsi délimité s&#39;étend dans le département du Lot-et-Garonne sur le territoire de la commune de Castelculier.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La liste des types d&#39;habitats naturels et des espèces de faune et flore sauvages annexée au présent arrêté abroge et remplace la liste des types d&#39;habitats naturels et des espèces de faune et flore sauvages annexée à l&#39;arrêté du 11 octobre 2016 portant désignation du site Natura 2000 Carrières de Castelculier (zone spéciale de conservation).&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;La carte visée à l&#39;article 1er ainsi que la liste des types d&#39;habitats naturels et des espèces de faune et de flore sauvages visée à l&#39;article 2 peuvent être consultées à la préfecture du Lot-et-Garonne, dans les mairies des communes situées dans le périmètre du site, à la direction régionale de l&#39;environnement, de l&#39;aménagement et du logement de Nouvelle-Aquitaine, ainsi qu&#39;à la direction de l&#39;eau et de la biodiversité du ministère de la transition écologique.&lt;br/&gt;&#xA;Elles sont également consultables et téléchargeables sur les sites du Bulletin officiel du ministère de la transition écologique (&lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;https://www.bulletin-officiel.developpement-durable.gouv.fr/recherche&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; https://www.bulletin-officiel.developpement-durable.gouv.fr/recherche&lt;/a&gt;) et de l&#39;inventaire national du patrimoine naturel hébergé par le Muséum national d&#39;histoire naturelle (&lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;https://inpn.mnhn.fr/accueil/recherche-de-donnees/natura2000&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; https://inpn.mnhn.fr/accueil/recherche-de-donnees/natura2000&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-04T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043092595"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 janvier 2021 modifiant l&#39;arrêté du 4 octobre 2016 portant désignation du site Natura 2000 Réseau hydrographique du Brion (zone spéciale de conservation)</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:43+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043092602</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les deux cartes au 1/25000 et la carte d&#39;assemblage au 1/50000 annexées au présent arrêté abrogent et remplacent les cartes annexées à l&#39;arrêté du 4 octobre 2016 portant désignation du site Natura 2000 Réseau hydrographique du Brion (zone spéciale de conservation) FR7200801. L&#39;espace ainsi délimité s&#39;étend dans le département de Lot-et-Garonne sur tout ou partie du territoire des communes suivantes : Aubiac, Langon, Mazères, Le Nizan, Roaillan.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La liste des types d&#39;habitats naturels et des espèces de faune et flore sauvages annexée au présent arrêté abroge et remplace la liste des types d&#39;habitats naturels et des espèces de faune et flore sauvages annexée à l&#39;arrêté du 4 octobre 2016 portant désignation du site Natura 2000 Réseau hydrographique du Brion (zone spéciale de conservation).&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;Les cartes visées à l&#39;article 1er ainsi que la liste des types d&#39;habitats naturels et des espèces de faune et de flore sauvages visée à l&#39;article 2 peuvent être consultées à la préfecture de la Gironde, dans les mairies des communes situées dans le périmètre du site, à la direction régionale de l&#39;environnement, de l&#39;aménagement et du logement de Nouvelle-Aquitaine, ainsi qu&#39;à la direction de l&#39;eau et de la biodiversité du ministère de la transition écologique.&lt;br/&gt;&#xA;Elles sont également consultables et téléchargeables sur les sites du Bulletin officiel du ministère de la transition écologique (&lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;https://www.bulletin-officiel.developpement-durable.gouv.fr/recherche&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; https://www.bulletin-officiel.developpement-durable.gouv.fr/recherche&lt;/a&gt;) et de l&#39;inventaire national du patrimoine naturel hébergé par le Muséum national d&#39;histoire naturelle (&lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;https://inpn.mnhn.fr/accueil/recherche-de-donnees/natura2000&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; https://inpn.mnhn.fr/accueil/recherche-de-donnees/natura2000&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-04T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043092602"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 janvier 2021 modifiant l&#39;arrêté du 6 octobre 2016 portant désignation du site Natura 2000 Réseau hydrographique du Beuve (zone spéciale de conservation)</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:43+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043092609</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les quatre cartes au 1/25 000 et la carte d&#39;assemblage au 1/100 000 annexées au présent arrêté abrogent et remplacent les cartes annexées à l&#39;arrêté du 6 octobre 2016 portant désignation du site Natura 2000 Réseau hydrographique du Beuve (zone spéciale de conservation) FR7200802. L&#39;espace ainsi délimité s&#39;étend dans le département de la Gironde sur tout ou partie du territoire des communes suivantes : Auros, Bazas, Berthez, Bieujac, Birac, Brannens, Brouqueyran, Castets-En-Dorthe, Cazats, Gajac, Gans, Lados, Lavazan, Saint-Come, Saint-Loubert, Saint-Pardon-De-Conques, Saint-Pierre-De-Mons, Sauviac, Sendets.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La liste des types d&#39;habitats naturels et des espèces de faune et flore sauvages annexée au présent arrêté abroge et remplace la liste des types d&#39;habitats naturels et des espèces de faune et flore sauvages annexée à l&#39;arrêté du 6 octobre 2016 portant désignation du site Natura 2000 Réseau hydrographique du Beuve (zone spéciale de conservation).&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;Les cartes visées à l&#39;article 1er ainsi que la liste des types d&#39;habitats naturels et des espèces de faune et de flore sauvages visée à l&#39;article 2 peuvent être consultées à la préfecture de la Gironde, dans les mairies des communes situées dans le périmètre du site, à la direction régionale de l&#39;environnement, de l&#39;aménagement et du logement de Nouvelle-Aquitaine, ainsi qu&#39;à la direction de l&#39;eau et de la biodiversité du ministère de la transition écologique.&lt;br/&gt;&#xA;Elles sont également consultables et téléchargeables sur les ites du Bulletin officiel du ministère de la transition écologique (&lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;https://www.bulletin-officiel.developpement-durable.gouv.fr/recherche&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; https://www.bulletin-officiel.developpement-durable.gouv.fr/recherche&lt;/a&gt;) et de l&#39;inventaire national du patrimoine naturel hébergé par le Muséum national d&#39;histoire naturelle (&lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;https://inpn.mnhn.fr/accueil/recherche-de-donnees/natura2000&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; https://inpn.mnhn.fr/accueil/recherche-de-donnees/natura2000&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-04T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043092609"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 janvier 2021 modifiant l&#39;arrêté du 26 septembre 2016 portant désignation du site Natura 2000 Plateau d&#39;Argentine (zone spéciale de conservation)</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:43+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043092616</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La carte au 1/25 000 annexée au présent arrêté abroge et remplace la carte annexée à l&#39;arrêté du 26 septembre 2016 portant désignation du site Natura 2000 Plateau d&#39;Argentine (zone spéciale de conservation) FR7200810. L&#39;espace ainsi délimité s&#39;étend dans le département de la Dordogne sur tout ou partie du territoire des communes suivantes : La Rochebeaucourt-Et-Argentine, Sainte-Croix-De-Mareuil.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La liste des types d&#39;habitats naturels et des espèces de faune et flore sauvages annexée au présent arrêté abroge et remplace la liste des types d&#39;habitats naturels et des espèces de faune et flore sauvages annexée à l&#39;arrêté du 26 septembre 2016 portant désignation du site Natura 2000 Plateau d&#39;Argentine (zone spéciale de conservation).&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;La carte visée à l&#39;article 1er ainsi que la liste des types d&#39;habitats naturels et des espèces de faune et de flore sauvages visée à l&#39;article 2 peuvent être consultées à la préfecture de Dordogne, dans les mairies des communes situées dans le périmètre du site, à la direction régionale de l&#39;environnement, de l&#39;aménagement et du logement de Nouvelle-Aquitaine, ainsi qu&#39;à la direction de l&#39;eau et de la biodiversité du ministère de la transition écologique.&lt;br/&gt;&#xA;Elles sont également consultables et téléchargeables sur les sites du Bulletin officiel du ministère de la transition écologique (&lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;https://www.bulletin-officiel.developpement-durable.gouv.fr/recherche&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; https://www.bulletin-officiel.developpement-durable.gouv.fr/recherche&lt;/a&gt;) et de l&#39;inventaire national du patrimoine naturel hébergé par le Muséum national d&#39;histoire naturelle (&lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;https://inpn.mnhn.fr/accueil/recherche-de-donnees/natura2000&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; https://inpn.mnhn.fr/accueil/recherche-de-donnees/natura2000&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-04T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043092616"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 janvier 2021 modifiant l&#39;arrêté du 29 août 2016 portant désignation du site Natura 2000 Montagne de la Moure et Causse d&#39;Aumelas (zone spéciale de conservation)</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:43+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043092623</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les cinq cartes au 1/25 000 et la carte d&#39;assemblage au 1/100 000 annexées au présent arrêté abrogent et remplacent les cartes annexées à l&#39;arrêté du 29 août 2016 portant désignation du site Natura 2000 Montagne de la Moure et Causse d&#39;Aumelas (zone spéciale de conservation) FR9101393. L&#39;espace ainsi délimité s&#39;étend dans le département de l&#39;Hérault sur tout ou partie du territoire des communes suivantes : Aumelas, Cournonterral, Montarnaud, Montbazin, Murviel-Les-Montpellier, Pignan, Poussan, Saint-Pargoire, Saint-Paul-et-Valmalle, Vendemian et Villeveyrac.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La liste des types d&#39;habitats naturels et des espèces de faune et flore sauvages annexée au présent arrêté abroge et remplace la liste des types d&#39;habitats naturels et des espèces de faune et flore sauvages annexée à l&#39;arrêté du 29 août 2016 portant désignation du site Natura 2000 Montagne de la Moure et Causse d&#39;Aumelas (zone spéciale de conservation).&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;Les cartes visées à l&#39;article 1er ainsi que la liste des types d&#39;habitats naturels et des espèces de faune et de flore sauvages visée à l&#39;article 2 peuvent être consultées à la préfecture de l&#39;Hérault, dans les mairies des communes situées dans le périmètre du site, à la direction régionale de l&#39;environnement, de l&#39;aménagement et du logement d&#39;Occitanie, ainsi qu&#39;à la direction de l&#39;eau et de la biodiversité du ministère de la transition écologique. Elles sont également consultables et téléchargeables sur les sites du Bulletin officiel du ministère de la transition écologique (&lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;https://www.bulletin-officiel.developpement-durable.gouv.fr/recherche&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; https://www.bulletin-officiel.developpement-durable.gouv.fr/recherche&lt;/a&gt;) et de l&#39;inventaire national du patrimoine naturel hébergé par le Muséum national d&#39;histoire naturelle (&lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;https://inpn.mnhn.fr/accueil/recherche-de-donnees/natura2000&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; https://inpn.mnhn.fr/accueil/recherche-de-donnees/natura2000&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-04T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043092623"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 janvier 2021 modifiant l&#39;arrêté du 2 octobre 2014 portant désignation du site Natura 2000 Mézenc (zone spéciale de conservation)</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:43+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043092630</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les cartes annexées au présent arrêté abrogent et remplacent les cartes annexées à l&#39;arrêté du 2 octobre 2014 portant désignation du site Natura 2000 Mézenc (zone spéciale de conservation-FR8301076). L&#39;espace ainsi délimité s&#39;étend dans le département de la Haute-Loire sur tout ou partie des territoires des communes suivantes : Chaudeyrolles, Estables, Freycenet-La-Cuche, Saint-Front.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La liste des espèces et des habitats annexée au présent arrêté abroge et remplace la liste des espèces et des habitats annexée à l&#39;arrêté du 2 octobre 2014 portant désignation du site Natura 2000 « Mézenc ».&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;Les cartes visées à l&#39;article 1er ainsi que la liste des types d&#39;habitats naturels et des espèces de faune et de flore sauvages visée à l&#39;article 2 peuvent être consultées à la préfecture de la Haute-Loire, dans les mairies des communes situées dans le périmètre du site, à la direction régionale de l&#39;environnement, de l&#39;aménagement et du logement d&#39;Auvergne-Rhône-Alpes, ainsi qu&#39;à la direction de l&#39;eau et de la biodiversité du ministère de la transition écologique.&lt;br/&gt;&#xA;Elles sont également consultables et téléchargeables sur les sites du Bulletin officiel du ministère de la transition écologique (&lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;https://www.bulletin-officiel.developpement-durable.gouv.fr/recherche&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; https://www.bulletin-officiel.developpement-durable.gouv.fr/recherche&lt;/a&gt;) et de l&#39;inventaire national du patrimoine naturel hébergé par le Muséum national d&#39;histoire naturelle (&lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;https://inpn.mnhn.fr/accueil/recherche-de-donnees/natura2000&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; https://inpn.mnhn.fr/accueil/recherche-de-donnees/natura2000&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-04T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043092630"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 janvier 2021 modifiant l&#39;arrêté du 20 décembre 2016 portant désignation du site Natura 2000 Comté d&#39;Auvergne et Puy Saint-Romain (zone spéciale de conservation)</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:43+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043092637</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les cartes annexées au présent arrêté abrogent et remplacent les cartes annexées à l&#39;arrêté du 20 décembre 2016 portant désignation du site Natura 2000 Comté d&#39;Auvergne et Puy Saint-Romain (zone spéciale de conservation-FR8301049). L&#39;espace ainsi délimité s&#39;étend dans le département du Puy-de-Dôme sur tout ou partie des territoires des communes suivantes : Laps, Mirefleurs, Pignols, Saint-Babel, Saint-Maurice, Salledes, Vic-Le-Comte, Yronde-Et-Buron.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La liste des espèces et des habitats annexée au présent arrêté abroge et remplace la liste des espèces et des habitats annexée à l&#39;arrêté du 20 décembre 2016 portant désignation du site Natura 2000 « Comté d&#39;Auvergne et Puy Saint-Romain ».&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;Les cartes visées à l&#39;article 1er ainsi que la liste des types d&#39;habitats naturels et des espèces de faune et de flore sauvages visée à l&#39;article 2 peuvent être consultées à la préfecture du Puy-de-Dôme, dans les mairies des communes situées dans le périmètre du site, à la direction régionale de l&#39;environnement, de l&#39;aménagement et du logement d&#39;Auvergne-Rhône-Alpes, ainsi qu&#39;à la direction de l&#39;eau et de la biodiversité du ministère de la transition écologique.&lt;br/&gt;&#xA;Elles sont également consultables et téléchargeables sur les sites du Bulletin officiel du ministère de la transition écologique (&lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;https://www.bulletin-officiel.developpement-durable.gouv.fr/recherche&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; https://&lt;/a&gt;&lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;http://www.bulletin-officiel&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; www.bulletin-officiel&lt;/a&gt;.developpement-durable.gouv.fr/recherche) et de l&#39;inventaire national du patrimoine naturel hébergé par le Muséum national d&#39;histoire naturelle (&lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;https://npn.mnhn.fr/accueil/recherche-de-donnees/natura2000&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; https://npn.mnhn.fr/accueil/recherche-de-donnees/natura2000&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-04T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043092637"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 27 janvier 2021 portant agrément de la société de coordination « AMETEA, société de coordination »</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:43+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043092644</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la transition écologique en date du 27 janvier 2021, la société de coordination « AMETEA, société de coordination », dont le siège social est situé à Limoges (87) est agréée pour l&#39;exercice de son activité sur le territoire national.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-04T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043092644"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 27 janvier 2021 portant agrément de la société de coordination « Habitat en Région Sud-Est, société de coordination »</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:43+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043092646</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la transition écologique en date du 27 janvier 2021, la société de coordination « Habitat en Région Sud-Est, société de coordination », dont le siège social est situé à Aix-en-Provence (13) est agréée pour l&#39;exercice de son activité sur le territoire national.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-04T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043092646"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 27 octobre 2020 portant création d&#39;une zone protégée</title>
    <updated>2020-12-31T11:54:48+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042754288</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Conformément aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070719&amp;idArticle=LEGIARTI000006418397&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code pénal - art. 413-7 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article 413-7 du code pénal&lt;/a&gt;, une zone protégée est créée à l&#39;intérieur des locaux du service du haut fonctionnaire de défense et de sécurité du ministère de la transition écologique, sise 244, boulevard Saint-Germain, 75007 Paris. La zone protégée est délimitée par un trait de couleur verte sur le plan annexé au présent arrêté.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le chef du service du haut fonctionnaire de défense et de sécurité est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié, sans son annexe, au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-30T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 25 novembre 2020 portant modification de l&#39;arrêté du 6 février 2019 relatif à la désignation de l&#39;organisme chargé d&#39;organiser les examens initiaux et de renouvellement du certificat de conseiller à la sécurité pour le transport par route, par rail ou par voie navigable de marchandises dangereuses</title>
    <updated>2020-12-31T11:54:48+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042754295</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 6 février 2019 relatif à la désignation de l&#39;organisme chargé d&#39;organiser les examens initiaux et de renouvellement du certificat de conseiller à la sécurité pour le transport par route, par rail ou par voie navigable de marchandises dangereuses susvisé est modifié conformément aux articles 2 à 11 du présent arrêté.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 1er est modifié comme suit :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Les mots : « du certificat » sont supprimés et remplacés par les mots : « pour la ».&lt;br/&gt;- Après les mots : « les accords et le règlement susvisés » sont ajoutés les mots : « tels qu&#39;annexés à cet arrêté ».&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions de l&#39;article 3 sont remplacées par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 3. - A compter du 1er janvier 2022 avant acceptation d&#39;un candidat à une session d&#39;examen, le CIFMD vérifie que la formation mentionnée aux 1.8.3.8 et 1.8.3.9 des règlements dits “ADR, RID et ADN” annexés à l&#39;arrêté du 29 mai 2009 relatif aux transports de marchandises dangereuses par voies terrestres (dit “arrêté TMD”), en lien avec le champ d&#39;application pour le certificat demandé, a été suivie.&lt;br/&gt;A cet effet le candidat doit être en possession d&#39;une attestation de formation délivrée par :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- un organisme de formation certifié aux termes des décrets 2019-564 relatifs à la qualité des actions de la formation professionnelle et 2019-565 relatif au référentiel national sur la qualité des actions concourant au développement des compétences, du 6 juin 2019 ;&lt;br/&gt;- ou, son employeur si la formation a été réalisée en interne par l&#39;entreprise dans le cadre d&#39;un programme de formation dont elle assure la conformité à la réglementation et la traçabilité. Les documents relatifs à cette traçabilité sont tenus à la disposition de l&#39;administration.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;attestation mentionne les domaines couverts par la formation et les dates auxquelles elle s&#39;est déroulée.&lt;br/&gt;Le CIFMD s&#39;assure de la recevabilité des attestations au regard des dispositions du présent article.&lt;br/&gt;Les coûts de l&#39;examen initial et l&#39;examen de renouvellement sont fixés par l&#39;organisme après approbation de l&#39;administration. »&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après l&#39;article 3, sont insérés les articles 3 bis, 3 ter et 3 quater rédigés comme suit :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 3 bis. - Les dispositions suivantes sont applicables du 1er janvier 2021 au 31 décembre 2021 :&lt;br/&gt;« Les examens répondent aux exigences définies aux 1.8.3.12 des règlements dits “RID, ADR et ADN” annexés à l&#39;arrêté du 29 mai 2009 relatif aux transports de marchandises dangereuses par voies terrestres (dit “arrêté TMD”).&lt;br/&gt;« Il est organisé au moins deux sessions d&#39;examen par an. Le calendrier est approuvé par l&#39;administration et publié au Journal officiel, cinq mois au moins avant le début de la première session.&lt;br/&gt;« Les inscriptions des candidats concernés par l&#39;examen initial ou par l&#39;examen de renouvellement sont closes trois mois avant la date de la session.&lt;br/&gt;« Les épreuves se déroulent par voie électronique aux dates fixées par le calendrier approuvé publié au Journal officiel. Les modalités de connexion, de déroulement des épreuves, les dispositifs de lutte contre la fraude sont communiqués aux candidats par le CIFMD.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 3 ter. - Les dispositions suivantes sont applicables du 1er janvier 2022 au 31 décembre 2022 :&lt;br/&gt;« Les examens répondent aux exigences définies aux 1.8.3.12 des règlements dits “RID, ADR et ADN” annexés à l&#39;arrêté du 29 mai 2009 relatif aux transports de marchandises dangereuses par voies terrestres (dit “arrêté TMD”).&lt;br/&gt;« a) Pour l&#39;examen initial :&lt;br/&gt;« Il est organisé au moins deux sessions d&#39;examen par an. Le calendrier est approuvé par l&#39;administration et publié au Journal officiel, cinq mois au moins avant le début de la première session.&lt;br/&gt;« Les inscriptions des candidats concernés par l&#39;examen initial sont closes trois mois avant la date de la session.&lt;br/&gt;« Les épreuves se déroulent par voie électronique aux dates fixées par le calendrier approuvé publié au Journal officiel. Les modalités de connexion, de déroulement des épreuves, les dispositifs de lutte contre la fraude sont communiqués aux candidats par le CIFMD.&lt;br/&gt;« b) Pour l&#39;examen de renouvellement :&lt;br/&gt;« Les examens se déroulent par voie électronique. Les modalités d&#39;inscription, de connexion, de déroulement des épreuves, ainsi que les dispositifs de lutte contre la fraude sont décrits dans un avis publié au Bulletin officiel par l&#39;administration. Le CIFMD informe les candidats de ces modalités et des conditions d&#39;utilisation de la plate-forme d&#39;examen dématérialisée.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 3 quater. - Les dispositions suivantes sont applicables à partir du 1er janvier 2023 :&lt;br/&gt;« Les examens se déroulent par voie électronique et répondent aux exigences définies aux 1.8.3.12 des règlements dits “RID, ADR et ADN” annexés à l&#39;arrêté du 29 mai 2009 relatif aux transports de marchandises dangereuses par voies terrestres (dit “arrêté TMD”). Les modalités d&#39;inscription, de connexion, de déroulement des épreuves, ainsi que les dispositifs de lutte contre la fraude sont décrits dans un avis publié au Bulletin officiel par l&#39;administration. Le CIFMD informe les candidats de ces modalités et des conditions d&#39;utilisation de la plate-forme d&#39;examen dématérialisée. »&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 4 est modifié comme suit :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Au 1er alinéa, les mots : « règlements dits RID ADR ADN » sont remplacés par les mots : « règlements dits “RID, ADR et ADN” ».&lt;br/&gt;- Au second alinéa, les mots : « règlements dits RID ADR ADN » sont remplacés par les mots : « règlements dits “RID, ADR et ADN” ».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Le troisième alinéa est modifié comme suit :&lt;br/&gt;- dans la première phrase, le mot : « élabore » est remplacé par le mot : « fixe ».&lt;br/&gt;- la troisième phrase est modifiée comme suit : « Ces procédures et modalités d&#39;examen sont approuvées par l&#39;administration et seront communiquées aux candidats lors de leur inscription ».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Il est inséré un quatrième alinéa rédigé comme suit : « Les sujets d&#39;examen sont mis à jour tous les deux ans pour tenir compte des modifications bisannuelles de la réglementation. Jusqu&#39;à la fin de la période transitoire mentionnée au 1.6.1.1. des règlements dits « RID, ADR et ADN », ces sujets sont établis sur la base des dispositions applicables durant la période biennale précédente. »&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au 2 de l&#39;article 5, les mots : « règlements RID/ADR/ADN » sont remplacés par les mots : « règlements dits « RID, ADR et ADN ».&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;article 6, les mots : « qualifications requises à l&#39;article 6 » sont remplacés par les mots : « qualifications requises à l&#39;article 5 ».&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 7 est modifié comme suit :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Les mots : « directives visées à l&#39;article 4 » sont remplacés par les mots : « modalités d&#39;examen et procédures visées aux articles 3 à 4 ».&lt;br/&gt;- Les mots : « La mission des transports des matières dangereuses » sont remplacés par les mots : « La mission transport de matières dangereuses ».&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 8 est modifié comme suit :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Au premier alinéa, le mot : « attestations » est remplacé par le mot : « certificats ».&lt;br/&gt;- Au second alinéa, la phrase « Les attestations y sont inscrites dans l&#39;ordre chronologique de leur délivrance et affectées d&#39;un numéro. » est remplacée par la phrase suivante : « Les certificats y sont enregistrés dans l&#39;ordre chronologique de leur délivrance et se voient affecter un numéro permettant leur identification. ».&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 9 est supprimé.&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 10 est renuméroté « Article 9 ».&lt;/p&gt;Article 12&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent arrêté entrent en vigueur le 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;Article 13&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général de la prévention des risques est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-30T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 1er décembre 2020 modifiant le cahier des charges des éco-organismes de la filière à responsabilité élargie des producteurs pour les déchets diffus spécifiques (DDS) ménagers des catégories 3 à 10 de produits chimiques désignés à l&#39;article R. 543-228 du code de l&#39;environnement</title>
    <updated>2020-12-31T11:54:48+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042754330</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au titre de l&#39;arrêté du 20 août 2018 susvisé, le terme « ménagers » est remplacé par les termes « susceptibles d&#39;être collectés par le service public de gestion des déchets ».&lt;br/&gt;Les dispositions de l&#39;arrêté du 20 août 2018 susvisé sont applicables mutatis mutandis aux contenus et contenants des produits chimiques pouvant présenter un risque significatif pour la santé et l&#39;environnement mentionnés au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;idArticle=LEGIARTI000006834455&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement - art. L541-10-1 (V)&#39;&gt;7° de l&#39;article L. 541-10-1 du code de l&#39;environnement&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le cahier des charges mentionné à l&#39;article 1er de l&#39;arrêté du 20 août 2018 susvisé est complété par les dispositions figurant en annexe du présent arrêté.&lt;br/&gt;Après le premier alinéa du chapitre 1.1 de ce cahier des charges est inséré un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« Le titulaire assure la continuité des services de gestion des déchets des produits relevant de son agrément y compris lorsque les objectifs qui lui sont applicables sont atteints. »&lt;br/&gt;Les dispositions du chapitre 2.4.2 de ce cahier des charges sont abrogées.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent arrêté entrent en vigueur le 1er janvier 2021.&lt;br/&gt;Les éco-organismes agréés à la date de publication du présent arrêté peuvent continuer d&#39;appliquer les dispositions du chapitre 2.4.2 jusqu&#39;à leur prochaine clôture de compte suivant cette publication.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général de la prévention des risques est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;ANNEXE III&lt;br/&gt;PRISE EN COMPTE DE CERTAINES DISPOSITIONS DE LA &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041553759&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-105 du 10 février 2020 (V)&#39;&gt;LOI NO 2020-105 DU 10 FÉVRIER 2020&lt;/a&gt; RELATIVE À LA LUTTE CONTRE LE GASPILLAGE ET À L&#39;ÉCONOMIE CIRCULAIRE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Dispositions spécifiques aux territoires d&#39;outre-mer&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour l&#39;application du 4e alinéa de l&#39;article L. 541-10-2, les barèmes mentionnés au chapitre 4.3.2 du présent cahier des charges sont majorés en leur appliquant un facteur de multiplication de 2,4 dans les collectivités des territoires d&#39;outre-mer mentionnées à ce même article.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;II. - Expérimentations relatives au recyclage des DDS&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le titulaire réalise des expérimentations visant à développer le recyclage des déchets issus des produits visés par son agrément. Ces expérimentations concernent au moins le contenu des produits relevant des catégories 4 et 5 définies au III de l&#39;article R. 543-228 à hauteur d&#39;au moins 1 % des quantités de déchets dont il pourvoit au traitement d&#39;ici le 1er juillet 2022.&lt;br/&gt;Il communique au ministre chargé de l&#39;environnement un bilan de ces expérimentations au plus tard le 1er juillet 2022.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;III. - Relations avec l&#39;administration, le censeur d&#39;Etat et l&#39;ADEME&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Toute information ou donnée transmise par le titulaire à l&#39;administration telle que définie à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000031366350&amp;idArticle=LEGIARTI000031367308&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des relations entre le public et l&#39;adminis... - art. L100-3 (V)&#39;&gt;article L. 100-3 du code des relations entre le public et l&#39;administration&lt;/a&gt;, au censeur d&#39;Etat et à l&#39;ADEME, l&#39;est dans un format ouvert, aisément réutilisable et exploitable par un système de traitement automatisé.&lt;br/&gt;Lors de ces transmissions, le titulaire précise les informations et les données dont la communication porterait atteinte à des secrets protégés par la loi.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-30T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 décembre 2020 prorogeant la durée des baux de pêche dans les eaux mentionnées à l&#39;article L. 435-1 du code de l&#39;environnement</title>
    <updated>2020-12-31T11:54:48+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042754349</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La durée des contrats de location mentionnés à l&#39;article R. 435-3 et au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;idArticle=LEGIARTI000006838513&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement - art. R435-4 (V)&#39;&gt;premier alinéa de l&#39;article R. 435-4 du code de l&#39;environnement&lt;/a&gt; et la date d&#39;expiration des licences délivrées aux pêcheurs professionnels en application de l&#39;article R. 435-5 du même code, pour la période du 1er janvier 2017 au 31 décembre 2021, sont prorogées jusqu&#39;au 31 décembre 2022 aux conditions du cahier des charges susvisé.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-30T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 17 décembre 2020 abrogeant l&#39;arrêté du 7 juillet 2009 relatif aux modalités d&#39;analyse dans l&#39;air et dans l&#39;eau dans les ICPE et aux normes de référence et modifiant une série d&#39;arrêtés ministériels pour prendre en compte l&#39;abrogation dudit arrêté</title>
    <updated>2020-12-31T11:54:48+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042754356</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 7 juillet 2009 relatif aux modalités d&#39;analyse dans l&#39;air et dans l&#39;eau dans les ICPE et aux normes de référence est abrogé.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;annexe I de l&#39;arrêté du 2 février 1998 relatif aux prélèvements et à la consommation d&#39;eau ainsi qu&#39;aux émissions de toute nature des installations classées pour la protection de l&#39;environnement soumises à autorisation, les mots : « à l&#39;arrêté du 7 juillet 2009 relatif aux modalités d&#39;analyse dans l&#39;air et dans l&#39;eau dans les ICPE et aux normes de référence » sont remplacés par les mots : « aux méthodes normalisées de référence fixées dans un avis publié au Journal officiel ».&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;article 21 de l&#39;arrêté du 3 août 2018 relatif aux installations de combustion d&#39;une puissance thermique nominale totale supérieure ou égale à 50 MW soumises à autorisation au titre de la rubrique 3110, les mots : « les dispositions mentionnées dans l&#39;arrêté du 7 juillet 2009 susvisé » sont remplacés par les mots : « les méthodes normalisées de référence fixées dans un avis publié au Journal officiel ».&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les mots : « par l&#39;arrêté du 7 juillet 2009 susvisé » sont remplacés par les mots : « dans un avis publié au Journal officiel » dans les articles suivants :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- article 24-IV de l&#39;arrêté du 3 août 2018 relatif aux installations de combustion d&#39;une puissance thermique nominale totale inférieure à 50 MW soumises à autorisation au titre des rubriques 2910, 2931 ou 3110 ;&lt;br/&gt;- article 32 de l&#39;arrêté du 3 août 2018 relatif aux installations de combustion d&#39;une puissance thermique nominale totale supérieure ou égale à 50 MW soumises à autorisation au titre de la rubrique 3110 ;&lt;br/&gt;- article 6.5 de l&#39;arrêté du 10 septembre 2020 relatif aux prescriptions générales applicables aux installations relevant du régime de l&#39;autorisation au titre des rubriques 2430 (Préparation de la pâte à papier à l&#39;exclusion des activités classées au titre de la rubrique 3610a), 3610a (Fabrication, dans des installations industrielles, de pâte à papier à partir du bois ou d&#39;autres matières fibreuses) et 3610b (Fabrication, dans des installations industrielles, de papier ou carton, avec une capacité de production supérieure à 20 tonnes par jour) de la nomenclature des installations classées pour la protection de l&#39;environnement ;&lt;br/&gt;- article 46 de l&#39;arrêté du 14 janvier 2011 relatif aux prescriptions générales applicables aux installations relevant du régime de l&#39;enregistrement au titre de la rubrique n° 2340 de la nomenclature des installations classées pour la protection de l&#39;environnement ;&lt;br/&gt;- articles 46 et 59 de l&#39;arrêté du 8 août 2011 relatif aux prescriptions générales applicables aux installations relevant du régime de l&#39;enregistrement au titre de la rubrique n° 2518 de la nomenclature des installations classées pour la protection de l&#39;environnement ;&lt;br/&gt;- articles 46 et 63 de l&#39;arrêté du 8 août 2011 relatif aux prescriptions générales applicables aux installations relevant du régime de l&#39;enregistrement au titre de la rubrique n° 2522 de la nomenclature des installations classées pour la protection de l&#39;environnement ;&lt;br/&gt;- article 46 de l&#39;arrêté du 23 mars 2012 relatif aux prescriptions générales applicables aux installations relevant du régime de l&#39;enregistrement au titre de la rubrique n° 2221 (préparation ou conservation de produits alimentaires d&#39;origine animale) de la nomenclature des installations classées pour la protection de l&#39;environnement ;&lt;br/&gt;- articles 43 et 52 de l&#39;arrêté du 26 novembre 2012 relatif aux prescriptions générales applicables aux installations relevant du régime de l&#39;enregistrement au titre de la rubrique n° 2160 de la nomenclature des installations classées pour la protection de l&#39;environnement ;&lt;br/&gt;- article 56 de l&#39;arrêté du 26 novembre 2012 relatif aux prescriptions générales applicables aux installations de broyage, concassage, criblage, etc., relevant du régime de l&#39;enregistrement au titre de la rubrique n° 2515 de la nomenclature des installations classées, y compris lorsqu&#39;elles relèvent également de l&#39;une ou plusieurs des rubriques n° 2516 ou 2517 pour la protection de l&#39;environnement ;&lt;br/&gt;- articles 43 et 51 de l&#39;arrêté du 10 décembre 2013 relatif aux prescriptions générales applicables aux stations de transit de produits minéraux pulvérulents non ensachés ou de déchets non dangereux inertes pulvérulents relevant du régime de l&#39;enregistrement au titre de la rubrique n° 2516 de la nomenclature des installations classées pour la protection de l&#39;environnement ;&lt;br/&gt;- articles 41 et 49 de l&#39;arrêté du 10 décembre 2013 relatif aux prescriptions générales applicables aux stations de transit de produits minéraux ou de déchets non dangereux inertes autres que ceux visés par d&#39;autres rubriques relevant du régime de l&#39;enregistrement au titre de la rubrique n° 2517 de la nomenclature des installations classées pour la protection de l&#39;environnement ;&lt;br/&gt;- article 46 de l&#39;arrêté du 14 décembre 2013 relatif aux prescriptions générales applicables aux installations relevant du régime de l&#39;enregistrement au titre de la rubrique n° 2220 (préparation ou conservation de produits alimentaires d&#39;origine végétale) de la nomenclature des installations classées pour la protection de l&#39;environnement ;&lt;br/&gt;- articles 37 et 46 de l&#39;arrêté du 14 décembre 2013 relatif aux prescriptions générales applicables aux installations relevant du régime de l&#39;enregistrement au titre de la rubrique n° 2560 de la nomenclature des installations classées pour la protection de l&#39;environnement ;&lt;br/&gt;- articles 42 et 51 de l&#39;arrêté du 14 décembre 2013 relatif aux prescriptions générales applicables aux installations relevant du régime de l&#39;enregistrement au titre de la rubrique n° 2563 de la nomenclature des installations classées pour la protection de l&#39;environnement ;&lt;br/&gt;- article 58 de l&#39;arrêté du 14 décembre 2013 relatif aux prescriptions générales applicables aux installations relevant du régime de l&#39;enregistrement au titre de la rubrique n° 2921 de la nomenclature des installations classées pour la protection de l&#39;environnement ;&lt;br/&gt;- articles 48 et 58 de l&#39;arrêté du 27 décembre 2013 relatif aux prescriptions générales applicables aux installations relevant du régime de l&#39;enregistrement au titre de la rubrique n° 2661 de la nomenclature des installations classées pour la protection de l&#39;environnement ;&lt;br/&gt;- article 42 de l&#39;arrêté du 2 septembre 2014 relatif aux prescriptions générales applicables aux installations relevant du régime de l&#39;enregistrement au titre de la rubrique n° 2410 (installation où l&#39;on travaille le bois ou matériaux combustibles analogues) de la nomenclature des installations classées pour la protection de l&#39;environnement ;&lt;br/&gt;- article 48 de l&#39;arrêté du 1er juin 2015 relatif aux prescriptions générales applicables aux installations relevant du régime de l&#39;enregistrement au titre de l&#39;une au moins des rubriques 4331 ou 4734 de la nomenclature des installations classées pour la protection de l&#39;environnement ;&lt;br/&gt;- article 46 de l&#39;arrêté du 24 avril 2017 relatif aux prescriptions générales applicables aux installations relevant du régime de l&#39;enregistrement au titre de la rubrique n° 2230 de la nomenclature des installations classées pour la protection de l&#39;environnement ;&lt;br/&gt;- article 47 de l&#39;arrêté du 24 avril 2017 relatif aux prescriptions générales applicables aux installations relevant du régime de l&#39;enregistrement au titre de la rubrique n° 2240 de la nomenclature des installations classées pour la protection de l&#39;environnement ;&lt;br/&gt;- article 74-IV de l&#39;arrêté du 3 août 2018 relatif aux prescriptions générales applicables aux installations relevant du régime de l&#39;enregistrement au titre de rubrique 2910 de la nomenclature des installations classées pour la protection de l&#39;environnement ;&lt;br/&gt;- article 20 de l&#39;arrêté du 22 octobre 2018 relatif aux prescriptions générales applicables aux installations relevant du régime de l&#39;enregistrement au titre de la rubrique n° 2120 de la nomenclature des installations classées pour la protection de l&#39;environnement ;&lt;br/&gt;- article 43 de l&#39;arrêté du 22 octobre 2018 relatif aux prescriptions générales applicables aux installations relevant du régime de l&#39;enregistrement au titre de la rubrique n° 2260 de la nomenclature des installations classées pour la protection de l&#39;environnement ;&lt;br/&gt;- article 6.5 de l&#39;arrêté du 9 avril 2019 relatif aux prescriptions générales applicables aux installations relevant du régime de l&#39;enregistrement au titre de la rubrique n° 2521 de la nomenclature des installations classées pour la protection de l&#39;environnement - Enrobage au bitume de matériaux routiers (Centrale d&#39;) ;&lt;br/&gt;- article 40 de l&#39;arrêté du 9 avril 2019 relatif aux prescriptions générales applicables aux installations relevant du régime de l&#39;enregistrement au titre de la rubrique n° 2564 (nettoyage, dégraissage, décapage de surfaces par des procédés utilisant des liquides organohalogénés ou des solvants organiques) ou de la rubrique n° 2565 (revêtement métallique ou traitement de surfaces par voie électrolytique ou chimique) de la nomenclature des installations classées pour la protection de l&#39;environnement.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les mots : « l&#39;arrêté du 7 juillet 2009 susvisé » sont remplacés par les mots : « un avis publié au Journal officiel » dans les articles et annexes suivants :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- article 21 de l&#39;arrêté du 3 août 2018 relatif aux installations de combustion d&#39;une puissance thermique nominale totale inférieure à 50 MW soumises à autorisation au titre des rubriques 2910, 2931 ou 3110 ;&lt;br/&gt;- article 49 de l&#39;arrêté du 14 janvier 2011 relatif aux prescriptions générales applicables aux installations relevant du régime de l&#39;enregistrement au titre de la rubrique n° 2250 de la nomenclature des installations classées pour la protection de l&#39;environnement ;&lt;br/&gt;- article 44 de l&#39;arrêté du 14 janvier 2011 relatif aux prescriptions générales applicables aux installations relevant du régime de l&#39;enregistrement au titre de la rubrique n° 2340 de la nomenclature des installations classées pour la protection de l&#39;environnement ;&lt;br/&gt;- article 44 de l&#39;arrêté du 23 mars 2012 relatif aux prescriptions générales applicables aux installations relevant du régime de l&#39;enregistrement au titre de la rubrique n° 2221 (préparation ou conservation de produits alimentaires d&#39;origine animale) de la nomenclature des installations classées pour la protection de l&#39;environnement ;&lt;br/&gt;- article 41 de l&#39;arrêté du 26 novembre 2012 relatif aux prescriptions générales applicables aux installations relevant du régime de l&#39;enregistrement au titre de la rubrique n° 2160 de la nomenclature des installations classées pour la protection de l&#39;environnement ;&lt;br/&gt;- article 44 de l&#39;arrêté du 14 décembre 2013 relatif aux prescriptions générales applicables aux installations relevant du régime de l&#39;enregistrement au titre de la rubrique n° 2220 (préparation ou conservation de produits alimentaires d&#39;origine végétale) de la nomenclature des installations classées pour la protection de l&#39;environnement ;&lt;br/&gt;- article 35 de l&#39;arrêté du 14 décembre 2013 relatif aux prescriptions générales applicables aux installations relevant du régime de l&#39;enregistrement au titre de la rubrique n° 2560 de la nomenclature des installations classées pour la protection de l&#39;environnement ;&lt;br/&gt;- article 40 de l&#39;arrêté du 14 décembre 2013 relatif aux prescriptions générales applicables aux installations relevant du régime de l&#39;enregistrement au titre de la rubrique n° 2563 de la nomenclature des installations classées pour la protection de l&#39;environnement ;&lt;br/&gt;- articles 46 et 61 de l&#39;arrêté du 27 décembre 2013 relatif aux prescriptions générales applicables aux installations relevant du régime de l&#39;enregistrement au titre de la rubrique n° 2661 de la nomenclature des installations classées pour la protection de l&#39;environnement ;&lt;br/&gt;- articles 46 et 61 de l&#39;arrêté du 1er juin 2015 relatif aux prescriptions générales applicables aux installations relevant du régime de l&#39;enregistrement au titre de l&#39;une au moins des rubriques 4331 ou 4734 de la nomenclature des installations classées pour la protection de l&#39;environnement ;&lt;br/&gt;- article 44 de l&#39;arrêté du 24 avril 2017 relatif aux prescriptions générales applicables aux installations relevant du régime de l&#39;enregistrement au titre de la rubrique n° 2230 de la nomenclature des installations classées pour la protection de l&#39;environnement ;&lt;br/&gt;- article 45 de l&#39;arrêté du 24 avril 2017 relatif aux prescriptions générales applicables aux installations relevant du régime de l&#39;enregistrement au titre de la rubrique n° 2240 de la nomenclature des installations classées pour la protection de l&#39;environnement ;&lt;br/&gt;- article 53 de l&#39;arrêté du 3 août 2018 relatif aux prescriptions générales applicables aux installations relevant du régime de l&#39;enregistrement au titre de rubrique 2910 de la nomenclature des installations classées pour la protection de l&#39;environnement ;&lt;br/&gt;- annexe I-5.9 de l&#39;arrêté du 7 juillet 2009 relatif aux prescriptions générales applicables aux installations classées soumises à déclaration sous la rubrique n° 2570 ;&lt;br/&gt;- annexe I-5.7 de l&#39;arrêté du 15 octobre 2010 relatif aux prescriptions générales applicables aux installations classées pour la protection de l&#39;environnement soumises à déclaration sous la rubrique n° 2715 ;&lt;br/&gt;- annexe I-5.7 de l&#39;arrêté du 23 novembre 2011 relatif aux prescriptions générales applicables aux installations classées pour la protection de l&#39;environnement soumises à déclaration sous la rubrique 2791 (installation de traitement de déchets non dangereux à l&#39;exclusion des installations visées aux rubriques 2720, 2760, 2771, 2780, 2781 et 2782) ;&lt;br/&gt;- annexe I-5.11 de l&#39;arrêté du 23 décembre 2011 relatif aux prescriptions générales applicables aux installations classées soumises à déclaration sous la rubrique n° 2795 ;&lt;br/&gt;- annexe I-5.11 de l&#39;arrêté du 25 mai 2012 relatif aux prescriptions générales applicables aux installations classées soumises à déclaration sous la rubrique n° 2250 (production par distillation d&#39;alcools de bouche d&#39;origine agricole).&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les mots : « à l&#39;annexe II de l&#39;arrêté du 7 juillet 2009 relatif aux modalités d&#39;analyse dans l&#39;air et dans l&#39;eau dans les ICPE et aux normes de référence » sont remplacés par les mots : « dans un avis publié au Journal officiel » dans les annexes suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- annexe I-5.5 de l&#39;arrêté du 23 janvier 1997 relatif aux prescriptions générales applicables aux installations classées pour la protection de l&#39;environnement soumises à déclaration sous la rubrique n° 2950 (Traitement et développement de surfaces photosensibles à base argentique) ;&lt;br/&gt;- annexe I-5.5 de l&#39;arrêté du 30 juin 1997 relatif aux prescriptions générales applicables aux installations classées pour la protection de l&#39;environnement soumises à déclaration sous la rubrique n° 2550 (Fonderie [fabrication de produits moulés] de plomb et alliages contenant du plomb [au moins 3 %]) ;&lt;br/&gt;- annexe I-5.5 de l&#39;arrêté du 30 juin 1997 relatif aux prescriptions générales applicables aux installations classées pour la protection de l&#39;environnement soumises à déclaration sous la rubrique n° 2551 (Fonderie [fabrication de produits moulés] de métaux et alliages ferreux) ;&lt;br/&gt;- annexe I-5.5 de l&#39;arrêté du 30 juin 1997 relatif aux prescriptions générales applicables aux installations classées pour la protection de l&#39;environnement soumises à déclaration sous la rubrique n° 2552 (Fonderie [fabrication de produits moulés] de métaux et alliages non ferreux), à l&#39;exception de celles relevant de la rubrique n° 2550 ;&lt;br/&gt;- annexe I-5.5 de l&#39;arrêté du 30 juin 1997 relatif aux prescriptions générales applicables aux installations classées pour la protection de l&#39;environnement soumises à déclaration sous la rubrique n° 2562 (Bains de sels fondus [chauffage et traitements industriels par l&#39;intermédiaire de]) ;&lt;br/&gt;- annexe I-5.5 de l&#39;arrêté du 30 juin 1997 relatif aux prescriptions générales applicables aux installations classées pour la protection de l&#39;environnement soumises à déclaration sous la rubrique n° 2565 (Métaux et matières plastiques [traitement des] pour le dégraissage, le décapage, la conversion, le polissage, la métallisation, etc., par voie électrolytique, chimique ou par emploi de liquides halogénés) ;&lt;br/&gt;- annexes I-5.5 et I-6.2 de l&#39;arrêté du 25 juillet 2001 relatif aux prescriptions générales applicables aux installations classées pour la protection de l&#39;environnement soumises à déclaration sous la rubrique n° 2351 « Teinture et pigmentation de peaux » ;&lt;br/&gt;- annexe I-5.5 de l&#39;arrêté du 2 mai 2002 relatif aux prescriptions générales applicables aux installations classées soumises à déclaration sous la rubrique 2940 ;&lt;br/&gt;- annexe I-5.5 de l&#39;arrêté du 7 janvier 2003 relatif aux prescriptions générales applicables aux installations classées soumises à déclaration sous l&#39;une ou plusieurs des rubriques n° 1413 ou 4718 de la nomenclature des installations classées ;&lt;br/&gt;- annexe I-5.5 de l&#39;arrêté du 4 juin 2004 relatif aux prescriptions générales applicables aux installations classées soumises à déclaration sous la rubrique 2930 relative aux ateliers de réparation et d&#39;entretien de véhicules et engins à moteur, y compris les activités de carrosserie et de tôlerie ;&lt;br/&gt;- annexe I-5.5 de l&#39;arrêté du 17 décembre 2004 relatif aux prescriptions générales applicables aux installations classées pour la protection de l&#39;environnement soumises à déclaration sous la rubrique n° 2415 relative aux installations de mise en œuvre de produits de préservation du bois et matériaux dérivés ;&lt;br/&gt;- annexe I-5.5 de l&#39;arrêté du 20 avril 2005 relatif aux prescriptions générales applicables aux installations classées soumises à déclaration sous l&#39;une ou plusieurs des rubriques n° 1436, 4330, 4331, 4722, 4734, 4742, 4743, 4744, 4746, 4747 ou 4748, ou pour le pétrole brut sous l&#39;une ou plusieurs des rubriques n° 4510 ou 4511 ;&lt;br/&gt;- annexe I-5.5 de l&#39;arrêté du 17 juin 2005 relatif aux prescriptions générales applicables aux installations classées soumises à déclaration sous la rubrique n° 2220 Préparation ou conservation de produits alimentaires d&#39;origine végétale par cuisson, appertisation, surgélation, congélation, lyophilisation, déshydratation, torréfaction, etc., à l&#39;exclusion du sucre, de la fécule, du malt, des huiles et des aliments pour le bétail mais y compris les ateliers de maturation de fruits et légumes ;&lt;br/&gt;- annexe I-5.5 de l&#39;arrêté du 6 juillet 2006 relatif aux prescriptions générales applicables aux installations classées soumises à déclaration sous la rubrique n° 4702 ;&lt;br/&gt;- annexe I-5.5 de l&#39;arrêté du 17 décembre 2008 relatif aux prescriptions générales applicables aux installations classées soumises à déclaration sous la rubrique n° 4710 ;&lt;br/&gt;- annexe I-5.5 de l&#39;arrêté du 18 décembre 2008 relatif aux prescriptions générales applicables aux installations classées soumises à déclaration sous la rubrique n° 4701 ;&lt;br/&gt;- annexe I-5.5 de l&#39;arrêté du 19 décembre 2008 relatif aux prescriptions générales applicables aux installations classées soumises à déclaration sous la rubrique n° 1434 ;&lt;br/&gt;- annexe I-6.4 de l&#39;arrêté du 22 décembre 2008 relatif aux prescriptions générales applicables aux installations classées soumises à déclaration sous l&#39;une ou plusieurs des rubriques n° 1436, 4330, 4331, 4722, 4734, 4742, 4743, 4744, 4746, 4747 ou 4748, ou pour le pétrole brut sous l&#39;une ou plusieurs des rubriques n° 4510 ou 4511.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les mots : « à l&#39;annexe II de l&#39;arrêté du 7 juillet 2009 susvisé » sont remplacés par les mots : « dans un avis publié au Journal officiel » dans les annexes suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- annexe I-5.5 de l&#39;arrêté du 19 novembre 2009 relatif aux prescriptions générales applicables aux installations classées soumises à déclaration sous la rubrique n° 4735 ;&lt;br/&gt;- annexes III-5.4, IV-5.5 et V-5.4 de l&#39;arrêté du 30 juillet 2012 relatif aux prescriptions générales applicables aux installations classées soumises à déclaration sous la rubrique n° 2719 (installation temporaire de transit de déchets issus de pollutions accidentelles marines ou fluviales ou de déchets issus de catastrophes naturelles).&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;annexe I-6.2 de l&#39;arrêté du 2 mai 2002 relatif aux prescriptions générales applicables aux installations classées soumises à déclaration sous la rubrique 2940, les mots : « à l&#39;annexe I de l&#39;arrêté du 7 juillet 2009 relatif aux modalités d&#39;analyse dans l&#39;air et dans l&#39;eau dans les ICPE et aux normes de référence » sont remplacés par les mots : « dans un avis publié au Journal officiel ».&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général de la prévention des risques est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-30T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant dérogation temporaire à l&#39;arrêté du 25 mars 2016 relatif à la constitution des stocks stratégiques pétroliers en France métropolitaine, en Martinique, en Guadeloupe, en Guyane, à La Réunion et à Mayotte</title>
    <updated>2020-12-31T11:54:48+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042754369</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par dérogation à l&#39;article 3 de l&#39;arrêté du 25 mars 2016 susvisé et en application de l&#39;article 2 du même arrêté, les obligations de stockages stratégiques entrées en vigueur le 1er juillet 2020 sont modifiées, pour la catégorie 3.&lt;br/&gt;A cet effet, les obligations de stockage pétrolier des opérateurs agréés en France métropolitaine sont calculées, à partir du 1er janvier 2021 et jusqu&#39;au 30 juin 2021, sur les quantités de produits ayant fait l&#39;objet des opérations mentionnées à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000023987354&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L642-2 (V)&#39;&gt;article L. 642-2 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; pour la période allant du 1er octobre 2019 au 30 septembre 2020.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par dérogation à l&#39;article 3 de l&#39;arrêté du 25 mars 2016 susvisé et en application de l&#39;article 2 du même arrêté, les obligations de stockages stratégiques entrant en vigueur le 1er juillet 2021 sont calculées :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- pour les catégories 1, 2 et 4, sur les quantités de produits ayant fait l&#39;objet des opérations mentionnées à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000023987354&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L642-2 (V)&#39;&gt;article L. 642-2 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; au cours de l&#39;année civile 2019 ;&lt;br/&gt;- pour la catégorie 3, sur les quantités de produits ayant fait l&#39;objet des opérations mentionnées à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000023987354&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L642-2 (V)&#39;&gt;article L. 642-2 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; pour la période allant du 1er octobre 2019 au 30 septembre 2020.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les bénéficiaires du présent arrêté transmettront à la direction de l&#39;énergie la déclaration mensuelle des stocks stratégiques et la déclaration mensuelle de mises à disposition reçues et données conformément au niveau d&#39;obligations de stockage stratégique défini aux articles 1 et 2.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dérogations prévues aux articles 1 et 2 du présent arrêté sont accordées jusqu&#39;au 30 juin 2022.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La directrice de l&#39;énergie et la directrice de la concurrence, de la consommation et de la répression des fraudes, sont chargées, chacune en ce qui la concerne, de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-30T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 22 décembre 2014 définissant les opérations standardisées d&#39;économies d&#39;énergie</title>
    <updated>2020-12-31T11:54:48+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042754382</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les fiches d&#39;opérations standardisées d&#39;économies d&#39;énergie figurant en annexe A du présent arrêté remplacent, à compter du 1er avril 2021, les fiches d&#39;opérations standardisées portant les mêmes références figurant à l&#39;annexe 2 de l&#39;arrêté du 22 décembre 2014 susvisé.&lt;br/&gt;La fiche d&#39;opération standardisée d&#39;économies d&#39;énergie figurant en annexe B du présent arrêté remplace, à compter du 1er avril 2021, la fiche d&#39;opération standardisée portant la même référence figurant à l&#39;annexe 4 de l&#39;arrêté du 22 décembre 2014 susvisé.&lt;br/&gt;La fiche d&#39;opération standardisée d&#39;économies d&#39;énergie figurant en annexe C du présent arrêté remplace, à compter du 1er avril 2021, la fiche d&#39;opération standardisée portant la même référence figurant à l&#39;annexe 5 de l&#39;arrêté du 22 décembre 2014 susvisé.&lt;br/&gt;La fiche d&#39;opération standardisée d&#39;économies d&#39;énergie figurant en annexe D du présent arrêté remplace, à compter du 1er avril 2020, la fiche d&#39;opération standardisée portant la même référence figurant à l&#39;annexe 6 de l&#39;arrêté du 22 décembre 2014 susvisé.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;annexe 2 de l&#39;arrêté du 22 décembre 2014 susvisé est complétée par la fiche d&#39;opération standardisée d&#39;économies d&#39;énergie figurant à l&#39;annexe E du présent arrêté.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXES&lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;cliche&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Vous pouvez consulter l&#39;intégralité du texte avec ses images à partir de l&#39;extrait du Journal officiel électronique authentifié accessible en bas de page&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-30T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 21 décembre 2020 fixant pour l&#39;année 2020 le montant des frais de tenue de compte des détenteurs de quotas prévu à l&#39;article R. 229-36 du code de l&#39;environnement</title>
    <updated>2020-12-31T11:54:48+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042754389</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les comptes ouverts dans le registre mentionné à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;idArticle=LEGIARTI000006833450&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement - art. L229-12 (VD)&#39;&gt;article L. 229-12 du code de l&#39;environnement&lt;/a&gt; font l&#39;objet de frais de tenue de compte, tels que prévus par l&#39;article R. 229-36 de ce même code, qui se décomposent comme suit :&lt;br/&gt;a) Pour les frais d&#39;ouverture de comptes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- des frais d&#39;ouverture de compte d&#39;un montant de 500 euros par compte de dépôt d&#39;exploitant ;&lt;br/&gt;- des frais d&#39;ouverture de compte d&#39;un montant de 500 euros par compte de dépôt d&#39;exploitant d&#39;aéronefs ;&lt;br/&gt;- des frais d&#39;ouverture de compte d&#39;un montant de 1 100 euros par compte de dépôt de personne ;&lt;br/&gt;- des frais d&#39;ouverture de compte d&#39;un montant de 1 100 euros par compte de négociation ;&lt;br/&gt;- des frais d&#39;ouverture de compte d&#39;un montant de 1 100 euros par compte de dépôt de personne dans la partie française du système consolidé des registres européens.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;b) Pour les frais fixes de gestion annuels :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- des frais de gestion annuels de compte d&#39;un montant de 250 euros par compte de dépôt d&#39;exploitant, sauf pour les installations ayant des émissions vérifiées pour l&#39;année 2019 conformément aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;idArticle=LEGIARTI000006833442&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement - art. L229-7 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 229-7 du code de l&#39;environnement&lt;/a&gt; inférieures à 25 000 tonnes de dioxyde de carbone, pour lesquelles le montant est de 150 euros ;&lt;br/&gt;- des frais de gestion annuels de compte d&#39;un montant de 250 euros par compte de dépôt d&#39;exploitant d&#39;aéronefs à l&#39;exception des comptes, qui au sens du 1. de l&#39;article 10 du règlement n° 389/2013 susvisé, se trouvent dans l&#39;état « exclu » en 2018 ou dans l&#39;état « clôturé » avant le 1er janvier 2018 ;&lt;br/&gt;- des frais de gestion annuels de compte d&#39;un montant de 950 euros par compte de personne ;&lt;br/&gt;- des frais de gestion annuels de compte d&#39;un montant de 950 euros par compte de négociation ;&lt;br/&gt;- des frais de gestion annuels de compte d&#39;un montant de 950 euros par compte de dépôt ouvert dans la partie française du système consolidé des registres européens (1).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;c) Pour les autres frais de gestion annuels :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- des frais de gestion annuels par tonne d&#39;équivalent dioxyde de carbone déclarée pour les exploitants d&#39;installations fixes au titre de leurs émissions vérifiées pour l&#39;année 2019, dont le montant est de 0,007 euro. Le montant des frais de gestion annuels est fonction du nombre de tonnes déclarées par les différentes installations fixes, conformément aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;idArticle=LEGIARTI000006833442&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement - art. L229-7 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 229-7 du code de l&#39;environnement&lt;/a&gt; ;&lt;br/&gt;- des frais de gestion annuels de 0,02 euro par tonne de dioxyde de carbone déclarée par les exploitants d&#39;aéronefs au titre de leurs émissions vérifiées pour l&#39;année 2020. Le montant des frais de gestion annuels est fonction du nombre de tonnes de dioxyde de carbone déclarées par les exploitants d&#39;aéronefs, conformément aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;idArticle=LEGIARTI000006833442&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement - art. L229-7 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 229-7 du code de l&#39;environnement&lt;/a&gt; ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;d) Pour les frais de revue dans le cadre des contrôles d&#39;honorabilité prévus par la réglementation :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- des frais de revue de 1 250 euros par titulaire de compte de dépôt d&#39;exploitant d&#39;installation fixes, de compte de personne, de compte de négociation, ou de compte de personne dans la partie française du système consolidé des registres européens, ayant fait l&#39;objet d&#39;une telle revue ;&lt;br/&gt;- des frais de revue de 3 500 euros par compte de dépôt d&#39;exploitant d&#39;aéronefs ayant fait l&#39;objet d&#39;une telle revue dans le cadre d&#39;une ouverture de compte ;&lt;br/&gt;- des frais de revue de 2 500 euros par compte de dépôt d&#39;exploitant d&#39;aéronefs ayant fait l&#39;objet d&#39;une telle revue dans le cadre des vérifications périodiques.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Ces frais sont révisés chaque année par un arrêté conjoint du ministre chargé de l&#39;environnement, du ministre chargé de l&#39;économie, du ministre chargé de la sûreté nucléaire et du ministre chargé des transports.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général de l&#39;énergie et du climat, le directeur général de l&#39;aviation civile et le directeur général du Trésor sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-30T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 21 décembre 2020 sur les modalités de mise en œuvre des obligations particulières de surveillance, de déclaration et de contrôle des émissions et des niveaux d&#39;activité auxquelles sont soumises les installations soumises au système d&#39;échange de quotas de gaz à effet de serre</title>
    <updated>2020-12-31T11:54:48+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042754400</id>
    <content type="html">Chapitre 1er : Dispositions généralesArticle 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Toute installation soumise au système d&#39;échange de quotas de gaz à effet de serre est soumise aux dispositions du présent arrêté conformément à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;idArticle=LEGIARTI000006833439&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement - art. L229-5 (V)&#39;&gt;article L. 229-5 du code de l&#39;environnement&lt;/a&gt;. Les vérificateurs accrédités conformément au règlement d&#39;exécution (UE) 2018/2067 susvisé sont également soumis au présent arrêté.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les exploitants et les vérificateurs utilisent la dernière version des modèles électroniques édictés par la Commission européenne, disponibles sur le site du ministère, pour soumettre :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- la déclaration  des données de référence, la déclaration d&#39;un nouvel entrant, le plan méthodologique de surveillance, la déclaration des émissions, la déclaration des niveaux d&#39;activité, le rapport d&#39;amélioration et le rapport de vérification de la déclaration des niveaux d&#39;activité, à partir du 1er janvier 2021  ;&lt;br/&gt;- le plan de surveillance des émissions à partir du 1er septembre 2021 ;&lt;br/&gt;- le rapport de vérification de la déclaration des émissions à partir 1er janvier 2022.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les niveaux d&#39;activité et les émissions sont arrondis à l&#39;entier le plus proche (partie entière du nombre auquel a été ajouté 0,5).&lt;/p&gt;Chapitre 2 : Surveillance et déclaration des émissionsArticle 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;exploitant surveille ses émissions de gaz à effet de serre sur la base d&#39;un plan de surveillance, approuvé par l&#39;autorité compétente, conformément au règlement d&#39;exécution (UE) 2018/2066 susvisé.&lt;br/&gt;Le plan de surveillance est notifié à l&#39;autorité compétente au sens de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;idArticle=LEGIARTI000026725197&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement - art. R229-5-1 (M)&#39;&gt;article R. 229-5-1 du code de l&#39;environnement&lt;/a&gt; pour approbation, et une copie sous format électronique est transmise au service d&#39;inspection.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Si les informations contenues dans le plan de surveillance de l&#39;installation n&#39;apparaissent pas conformes aux exigences du règlement d&#39;exécution (UE) 2018/2066 susvisé, l&#39;autorité compétente demande à l&#39;exploitant de modifier le plan de surveillance, et précise les motifs de cette demande.&lt;br/&gt;L&#39;exploitant dispose alors de quatre semaines pour adresser à l&#39;autorité compétente un nouveau plan de surveillance.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Toute modification mise en œuvre ou envisagée du plan de surveillance doit être notifiée à l&#39;autorité compétente et une copie sous format électronique doit être transmise au service d&#39;inspection, dans les meilleurs délais.&lt;br/&gt;Toute modification du plan de surveillance, non subordonnée à l&#39;approbation de l&#39;autorité compétente, selon l&#39;article 15 du règlement d&#39;exécution (UE) 2018/2066, peut être notifiée au plus tard le 31 décembre de la même année.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;autorité compétente peut à tout moment demander une modification du plan de surveillance pour le rendre conforme au règlement.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les facteurs d&#39;émission, les pouvoirs calorifiques inférieurs nationaux, et les facteurs d&#39;oxydation par défaut sont définis dans la base OMINEA (https://www.citepa.org/fr/ominea/). Une liste de ces facteurs est mise à jour et publiée chaque année en décembre sur le site du ministère pour le calcul des émissions de l&#39;année suivante.&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Chaque année, l&#39;exploitant déclare ses émissions de gaz à effet de serre de l&#39;année civile précédente conformément au règlement d&#39;exécution (UE) 2018/2066 susvisé.&lt;br/&gt;A cette fin, il soumet sa déclaration, et le rapport de vérification, établi conformément à l&#39;article 27 du règlement d&#39;exécution (UE) 2018/2067 susvisé. Cette déclaration doit être effectuée avant le 28 février sur le site de télédéclaration du ministre en charge des installations classées, conformément à l&#39;arrêté du 31 janvier 2008 modifié relatif au registre et à la déclaration annuelle des émissions et de transferts de polluants et des déchets. La version la plus récente du plan de surveillance approuvée par l&#39;autorité compétente est également jointe à cette déclaration.&lt;br/&gt;Les déclarations sont validées par l&#39;autorité compétente sur le site de télédéclaration et les émissions vérifiées de gaz à effet de serre de chaque installation sont transmises à l&#39;administrateur national du registre par voie électronique par les services du ministre en charge de l&#39;environnement pour le 31 mars.&lt;br/&gt;La déclaration des émissions de gaz à effet de serre est réputée validée si l&#39;autorité compétente n&#39;a pas formulé d&#39;observation dans un délai de 6 mois après la date limite de déclaration.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;exploitant désigne un vérificateur accrédité en charge de vérifier la conformité de sa déclaration des émissions de gaz à effet de serre telle que prévue à l&#39;article 9 du présent arrêté.&lt;br/&gt;Le vérificateur accrédité vérifie la déclaration des émissions conformément au règlement d&#39;exécution (UE) 2018/2067 susvisé.&lt;br/&gt;Le vérificateur valide la déclaration de l&#39;exploitant relative aux émissions sur le site de télédéclaration du ministre en charge des installations classées afin que l&#39;exploitant puisse soumettre sa déclaration vérifiée avant le 28 février de chaque année. La validation implique la vérification de l&#39;ensemble des données renseignées sur le site et les fichiers déposés relatifs à la déclaration des émissions dans le cadre du système d&#39;échange de quotas d&#39;émission de gaz à effet de serre.&lt;/p&gt;Chapitre 3 : Surveillance et déclaration des niveaux d&#39;activitéArticle 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;exploitant d&#39;une installation qui demande à bénéficier d&#39;une allocation à titre gratuit ou qui obtient cette allocation en vertu de l&#39;article 10 bis de la directive 2003/87/CE surveille les niveaux d&#39;activité sur la base d&#39;un plan méthodologique de surveillance conforme au règlement délégué (UE) 2019/331 susvisé.&lt;br/&gt;Le plan méthodologique de surveillance est notifié à l&#39;autorité compétente. Il est adressé par ailleurs au service d&#39;inspection via le site Démarches simplifiées (https://www.demarches-simplifiees.fr/commencer/phase-4-eu-ets-pms).&lt;br/&gt;Le plan méthodologique de surveillance doit être approuvé par l&#39;autorité compétente.&lt;br/&gt;Dans le cadre d&#39;une demande de quotas gratuits d&#39;une installation en place mentionnée à l&#39;article 4 du règlement délégué (UE) 2019/331, l&#39;exploitant soumet son plan méthodologique de surveillance, servant à l&#39;élaboration de la déclaration des données de référence, à l&#39;autorité compétente pour approbation au plus tard 6 mois avant la date de soumission d&#39;une demande d&#39;allocation à titre gratuit.&lt;/p&gt;Article 12&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Toute modification mise en œuvre ou envisagée du plan méthodologique de surveillance doit être notifiée à l&#39;autorité compétente et une copie par voie électronique doit être transmise au service d&#39;inspection via le site Démarches simplifiées, dans les meilleurs délais.&lt;br/&gt;Toute modification du plan méthodologique de surveillance non subordonnée à l&#39;approbation de l&#39;autorité compétente, selon l&#39;article 9 du règlement délégué (UE) 2019/331 susvisé, peut être notifiée au plus tard le 31 décembre de la même année.&lt;/p&gt;Article 13&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;autorité compétente peut à tout moment demander une modification du plan méthodologique de surveillance pour le rendre conforme au règlement.&lt;/p&gt;Article 14&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Chaque année, l&#39;exploitant déclare les niveaux d&#39;activité de chaque sous-installation de l&#39;année civile précédente conformément au règlement d&#39;exécution (UE) 2019/1842 susvisé.&lt;br/&gt;A cette fin, une déclaration préliminaire des niveaux d&#39;activité est effectuée par l&#39;exploitant pour le 31 janvier sur le site de télédéclaration du ministre en charge des installations classées. Cette déclaration n&#39;est pas tenue d&#39;avoir été vérifiée par un vérificateur et peut contenir uniquement les informations sur le niveau d&#39;activité de chaque sous-installation.&lt;br/&gt;Conformément à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;idArticle=LEGIARTI000006833447&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement - art. L229-9 (V)&#39;&gt;article L. 229-9 du code de l&#39;environnement&lt;/a&gt;, en cas d&#39;absence de déclaration préliminaire effectuée au 31 janvier ou en cas de déclaration d&#39;une baisse du niveau d&#39;activité sur une ou plusieurs sous-installations entrainant une révision à la baisse de l&#39;allocation de quotas d&#39;émission à titre gratuit pour l&#39;installation, l&#39;autorité compétente peut suspendre la délivrance des quotas d&#39;émission à titre gratuit prévue à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;idArticle=LEGIARTI000006836021&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement - art. R229-8 (M)&#39;&gt;article R. 229-8 du code de l&#39;environnement&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Les quotas trop perçus en cas de déclarations erronées devront être rendus conformément à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;idArticle=LEGIARTI000006833444&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement - art. L229-8 (V)&#39;&gt;article L. 229-8 du code de l&#39;environnement&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;L&#39;exploitant soumet la déclaration des niveaux d&#39;activité vérifiée par un vérificateur et le rapport de vérification relatif à cette déclaration, établi conformément à l&#39;article 27 du règlement d&#39;exécution (UE) 2018/2067 susvisé avant le 15 mars sur le site de télédéclaration du ministre en charge des installations classées. La version la plus récente du plan méthodologique de surveillance approuvée par l&#39;autorité compétente est également jointe à cette déclaration.&lt;br/&gt;En cas d&#39;augmentation des niveaux d&#39;activité entrainant une augmentation de l&#39;allocation de quotas gratuits, les quotas supplémentaires seront délivrés après décision de la Commission européenne. En cas de baisse des niveaux d&#39;activité entrainant une diminution de l&#39;allocation de quotas gratuits, la totalité de l&#39;allocation réduite sera délivrée après décision de la Commission européenne.&lt;/p&gt;Article 15&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;exploitant désigne un vérificateur accrédité en charge de vérifier la conformité de sa déclaration des niveaux d&#39;activité telle que prévue à l&#39;article 14 du présent arrêté.&lt;br/&gt;Le vérificateur accrédité vérifie la déclaration des niveaux d&#39;activité conformément au règlement d&#39;exécution (UE) 2018/2067 susvisé.&lt;br/&gt;Le vérificateur valide la déclaration de l&#39;exploitant relative aux niveaux d&#39;activité sur le site de télédéclaration du ministre en charge des installations classées afin que l&#39;exploitant puisse soumettre sa déclaration vérifiée avant le 15 mars de chaque année. La validation implique la vérification de l&#39;ensemble des données renseignées sur le site et les fichiers déposés relatifs à la déclaration des niveaux d&#39;activité dans le cadre du système d&#39;échange de quotas d&#39;émission de gaz à effet de serre.&lt;/p&gt;Chapitre 4 : Dispositions transitoires et d&#39;exécutionArticle 16&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté s&#39;applique à la surveillance, à la déclaration et à la vérification des données d&#39;activité et des émissions de gaz à effet de serre, liées aux activités visées à l&#39;annexe I de la directive 2003/87/CE modifiée, à compter du 1er janvier 2021.&lt;br/&gt;Par exception au premier alinéa, pour la première année de déclaration de la quatrième période (2021), la déclaration préliminaire des niveaux d&#39;activité mentionnée à l&#39;article 14 n&#39;est pas exigée et la date du 15 mars mentionnée aux articles 14 et 15 est repoussée au 15 avril 2021.&lt;/p&gt;Article 17&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions de l&#39;arrêté du 31 octobre 2012 relatif à la vérification et à la quantification des émissions déclarées dans le cadre du système d&#39;échange de quotas d&#39;émission de gaz à effet de serre pour sa troisième période (2013-2020), continuent de s&#39;appliquer à la surveillance, à la déclaration et à la vérification des émissions antérieures au 1er janvier 2021.&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 31 octobre 2012 relatif à la vérification et à la quantification des émissions déclarées dans le cadre du système d&#39;échange de quotas d&#39;émission de gaz à effet de serre pour sa troisième période (2013-2020) est abrogé avec effet au 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;Article 18&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général de l&#39;énergie et du climat et le directeur général de la prévention des risques sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-30T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
</feed>