<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="">
  <title>Legifrance RSS - Ministère-de-la-mer - ARRETE</title>
  <id></id>
  <updated>2020-12-26 09:18:37.050516523 +0100 CET m=+238.439739742</updated>
  <category>French Law</category>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Arrêté du 14 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 15 décembre 2006 créant un service à compétence nationale dénommé « Armement des phares et balises » au ministère des transports, de l&#39;équipement, du tourisme et de la mer</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042739571</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la mer</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 15 décembre 2006 créant un service à compétence nationale, dénommé « Armement des phares et balises » au ministère des transports, de l&#39;équipement, du tourisme et de la mer est modifié conformément aux articles 2 à 9 du présent arrêté.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 2 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 2. - I. - L&#39;armement des phares et balises (APB) est chargé d&#39;assurer l&#39;armement et la mise à disposition de moyens nautiques pour répondre aux besoins des directions interrégionales de la mer (DIRM), des directions de la mer (DM), de la direction générale des territoires et de la mer (DGTM) et de la direction des territoires, de l&#39;alimentation et de la mer (DTAM), principalement pour les missions de signalisation maritime et, dans les départements d&#39;outre-mer et de Corse-du-Sud, pour les missions de dragage, de bathymétrie et de travaux portuaires. Ces moyens nautiques lui sont affectés par la direction des affaires maritimes.&lt;br/&gt;« Les conditions de mise à disposition de ces moyens nautiques, ainsi que le support logistique assuré par les DIRM, DM, DTAM, DGTM, et plus généralement les règles de gestion et de co-activité établies entre ces directions et l&#39;armement des phares et balises, font l&#39;objet de conventions.&lt;br/&gt;« II. L&#39;APB appuie la direction des affaires maritimes dans sa stratégie d&#39;acquisition et de renouvellement des moyens nautiques du dispositif de contrôle et de surveillance (DCS).&lt;br/&gt;« L&#39;APB assure la gestion technique des moyens nautiques du DCS armés en métropole par les DIRM, ainsi que la gestion des opérations comptables afférentes.&lt;br/&gt;« Il peut assurer la gestion technique des moyens nautiques du DCS armés en métropole par les directions départementales des territoires et de la mer (DDTM), en outre-mer par les DM, la DTAM, et la DGTM.&lt;br/&gt;« La répartition des missions et les règles de gestion technique et comptable établies entre l&#39;APB, les DIRM, et le cas échéant, les DDTM, les DM, la DTAM et la DGTM, font l&#39;objet de conventions. »&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au début de l&#39;article 3, sont ajoutés les mots : « En ce qui concerne les moyens affectés aux missions de signalisation maritime, ».&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 4 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° A la première phrase, les mots : « l&#39;avitaillement, » sont supprimés ;&lt;br/&gt;2° Après le premier alinéa, sont insérés deux alinéas ainsi rédigés :&lt;br/&gt;« Il élabore, diffuse et suit les marchés de constructions neuves nécessaires au renouvellement de la flotte.&lt;br/&gt;« Pour les moyens affectés aux missions de signalisation maritime, il assure également l&#39;avitaillement, sauf pour le combustible qui est à la charge des services utilisateurs. »&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 6 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 6. - L&#39;armement des phares et balises comporte :&lt;br/&gt;« a) Une cellule ressources humaines chargée du recrutement, de l&#39;affectation, et de la gestion des marins de l&#39;APB, y compris l&#39;établissement de leurs paies. Cette cellule comprend la formation professionnelle et la prévention des risques professionnels maritimes. Elle assure l&#39;autorité hiérarchique des capitaines et des équipages de l&#39;APB ;&lt;br/&gt;« b) Une cellule technique chargée du maintien en conditions opérationnelles des navires et de leur conformité réglementaire et statutaire, et également de l&#39;élaboration, de la publication et du suivi des marchés de construction, d&#39;achats et de réparation, dans les limites de ses attributions. Elle assure l&#39;autorité hiérarchique des ingénieurs d&#39;armement ;&lt;br/&gt;« c) Une cellule gestion-comptabilité qui assure le fonctionnement courant de la gestion budgétaire et comptable du service, le suivi et la planification des dépenses, ainsi que le contrôle comptable de l&#39;armement ;&lt;br/&gt;« d) Un secrétariat. »&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au deuxième alinéa de l&#39;article 7, les mots : « prévue par les délégations dont il bénéficie » sont remplacés par les mots : « des attributions de l&#39;armement des phares et balises. »&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;article 8, les mots : « trésorier-payeur général du département du Finistère, département siège du service » sont remplacés par les mots : « directeur de la direction régionale des finances publiques d&#39;Ile-et-Vilaine », et les mots : « de la région Bretagne » sont remplacés par les mots : « du Val-de-Marne »&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 11 est abrogé.&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent décret entre en vigueur au 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-26 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042739571"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la mer</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 12 février 2015 créant un régime national de gestion pour la pêcherie de la sole commune (Solea solea) dans le golfe de Gascogne (divisions CIEM VIII a et b)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042731353</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la mer</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le point 6 de l&#39;article 2 de l&#39;arrêté du 12 février 2015 créant un régime national de gestion pour la pêcherie de la sole commune (Solea solea) dans le golfe de Gascogne (divisions CIEM VIII a et b) est abrogé.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent arrêté sont applicables à compter du 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur des pêches maritimes et de l&#39;aquaculture et les préfets de régions compétents sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042731353"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la mer</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 autorisant au titre de l&#39;année 2021 l&#39;ouverture de concours sur épreuves pour le recrutement d&#39;élèves administrateurs des affaires maritimes</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042731363</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la mer</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la mer en date du 18 décembre 2020, est autorisée au titre de l&#39;année 2021 l&#39;ouverture de deux concours pour le recrutement d&#39;élèves administrateurs des affaires maritimes sur épreuves :&lt;br/&gt;Un concours sur épreuves est ouvert aux candidats titulaires de l&#39;un des diplômes exigés des candidats au concours externe de l&#39;école nationale d&#39;administration et âgés de vingt-six ans au plus au 1er janvier 2021.&lt;br/&gt;Un concours sur épreuves est ouvert aux :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- militaires non officiers, fonctionnaires de catégorie B et agents non titulaires d&#39;un niveau équivalent de l&#39;Etat, des collectivités territoriales et des établissements publics qui en dépendent, y compris ceux visé à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000512459&amp;idArticle=LEGIARTI000006695785&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 86-33 du 9 janvier 1986 - art. 2 (M)&#39;&gt;article 2 de la loi n° 86-33 du 9 janvier 1986&lt;/a&gt; portant dispositions statutaires relatives à la fonction publique hospitalière, et les agents d&#39;un niveau équivalent en fonctions dans une organisation intergouvernementale internationale, réunissant en cette qualité :&lt;br/&gt;- au moins cinq ans de service, militaire ou civil,&lt;br/&gt;- titulaires d&#39;un diplôme de fin de second cycle de l&#39;enseignement secondaire général, technologique ou professionnel ou titre reconnu équivalent, ou d&#39;un autre titre ou diplôme classé au moins au niveau IV ;&lt;br/&gt;- officiers de la marine marchande, titulaires d&#39;un diplôme de fin de second cycle de l&#39;enseignement secondaire général, technologique ou professionnel ou d&#39;un autre titre ou diplôme classé au moins au niveau IV et du brevet de chef de quart passerelle ou machine, réunissant au moins trente mois de service en mer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La date d&#39;ouverture des inscriptions est fixée au lundi 28 décembre 2020 à 12 heures (heure de Paris).&lt;br/&gt;La date de clôture des inscriptions est fixée au vendredi 12 février 2021 à 12 heures (heure de Paris), terme de rigueur.&lt;br/&gt;Les épreuves écrites se dérouleront à partir du mardi 30 mars 2021.&lt;br/&gt;Les épreuves orales et sportives se dérouleront à partir du jeudi 17 juin 2021.&lt;br/&gt;Le nombre total de places offertes à chacun des concours fera l&#39;objet d&#39;un arrêté de la ministre de la mer qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;br/&gt;Les demandes d&#39;admission à concourir peuvent revêtir deux formes. Chacune des formes nécessite l&#39;accomplissement de deux formalités distinctes, l&#39;une relative à l&#39;inscription et l&#39;autre à la transmission des pièces justificatives. Aucune demande d&#39;inscription hors délais ou non conforme aux présentes instructions ne sera prise en compte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Une forme intégralement dématérialisée&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sur internet : www.concours.developpement-durable.gouv.fr puis « inscription ».&lt;br/&gt;Pour que votre inscription soit prise en compte, effectuez bien toute la procédure jusqu&#39;à l&#39;obtention de la confirmation d&#39;inscription que vous devez impérativement imprimer et conserver.&lt;br/&gt;Les pièces justificatives (CV, attestation de scolarité, note, lettre de motivation, relevé de navigation…) et éventuellement la demande d&#39;aménagement spécifique seront impérativement téléversées sur le site des concours du ministère de la mer au plus tard le vendredi 12 février 2021 à l&#39;adresse suivante : www.concours.developpement-durable.gouv.fr.&lt;br/&gt;La date de fin de saisie des inscriptions par internet est fixée au vendredi 12 février 2021 à 12 heures (heure de Paris).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Une forme intégralement par dossier papier&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les candidats ne pouvant s&#39;inscrire par internet pourront obtenir un dossier imprimé sur demande écrite. Ce courrier, accompagné d&#39;une enveloppe au format 22,9 × 32,4 cm affranchie au tarif en vigueur correspondant à un poids jusqu&#39;à 100 g et libellée au nom et à l&#39;adresse du candidat, devra être adressé par voie postale au ministère de la transition écologique, sous-direction du recrutement et de la mobilité, bureau des recrutements par concours, pôle Administratif SG/DRH/D/RM1, Concours des AAM 2021, Arche Paroi Sud, Bureau APS 14S14, 92055 La Défense Cedex.&lt;br/&gt;Après réception des dossiers papier, les candidats les renseignent, les signent et les renvoient à l&#39;adresse ci-dessus avec les pièces justificatives (CV, attestation de scolarité, note, lettre de motivation, relevé de navigation…) et éventuellement la demande d&#39;aménagement spécifique au plus tard le vendredi 12 février 2021, le cachet de la poste faisant foi.&lt;br/&gt;Attention : Les candidats devront donc veiller à demander leur dossier d&#39;inscription suffisamment tôt pour tenir compte des délais d&#39;acheminement du courrier, afin de pouvoir respecter la date limite de fin d&#39;inscription fixée au vendredi 12 février 2021, le cachet de la poste faisant foi.&lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;note&#39;&gt;&lt;br/&gt;Nota. - Les questions liées à ces concours seront envoyées aux adresses courriels ci-dessous :&lt;br/&gt;concours.aam-ext@developpement-durable.gouv.fr (EXTERNE 4.1) ;&lt;br/&gt;concours.aam-autresvoies@developpement-durable.gouv.fr (AUTRES VOIES 4.2).&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les candidats en situation de handicap qui demandent un aménagement des épreuves doivent fournir un certificat médical établi par un médecin agréé. Le certificat médical, qui doit avoir été établi moins de six mois avant le déroulement des épreuves, précise la nature des aides humaines et techniques ainsi que des aménagements nécessaires pour permettre aux candidats, compte tenu de la nature et de la durée des épreuves, de composer dans des conditions compatibles avec leur situation.&lt;br/&gt;Le certificat médical doit être transmis par le candidat au plus tard le vendredi 5 mars 2021 conformément au décret du 4 mai 2020 susvisé.&lt;br/&gt;La composition du jury fera l&#39;objet d&#39;un arrêté de la ministre de la mer.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042731363"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la mer</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 autorisant au titre de l&#39;année 2021 l&#39;ouverture d&#39;un concours sur épreuves pour le recrutement d&#39;élèves stagiaires administrateurs des affaires maritimes au grade d&#39;administrateur de 1re classe</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042731367</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la mer</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la mer en date du 18 décembre 2020, est autorisée, au titre de l&#39;année 2021, l&#39;ouverture d&#39;un concours pour le recrutement sur épreuves d&#39;élèves stagiaires administrateurs des affaires maritimes au grade d&#39;administrateur de 1re classe.&lt;br/&gt;Ce concours est ouvert aux :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- militaires du grade de lieutenant de vaisseau, réunissant au plus huit ans de grade et qui ne sont pas inscrits au tableau d&#39;avancement pour le grade de capitaine de corvette, les enseignes de vaisseau de 1re classe ou officiers des grades correspondants, âgés de quarante ans au plus et ayant au moins cinq ans de service militaire ;&lt;br/&gt;- fonctionnaires de catégorie A et agents non titulaires d&#39;un niveau équivalent, de l&#39;Etat, des collectivités territoriales et des établissements publics qui en dépendent, y compris ceux visés à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000512459&amp;idArticle=LEGIARTI000006695785&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 86-33 du 9 janvier 1986 - art. 2 (M)&#39;&gt;article 2 de la loi n° 86-33 du 9 janvier 1986&lt;/a&gt; portant dispositions statutaires relatives à la fonction publique hospitalière et les agents d&#39;un niveau équivalent en fonctions dans une organisation internationale intergouvernementale, âgés de quarante ans au plus et ayant cinq ans de service public ou assimilé ;&lt;br/&gt;- officiers de la marine marchande, titulaires du diplôme d&#39;études supérieures de la marine marchande, âgés de quarante ans au plus, et réunissant au moins trente mois de service en mer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La date d&#39;ouverture des inscriptions est fixée au lundi 28 décembre 2020 à 12 heures (heure de Paris).&lt;br/&gt;La date de clôture des inscriptions est fixée au vendredi 12 février 2021 à 12 heures (heure de Paris), terme de rigueur.&lt;br/&gt;Les épreuves écrites se dérouleront à partir du mardi 30 mars 2021.&lt;br/&gt;Les épreuves orales et sportives se dérouleront à partir du jeudi 17 juin 2021.&lt;br/&gt;Le nombre total de places offertes au concours fera l&#39;objet d&#39;un arrêté de la ministre de la mer qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;br/&gt;Les demandes d&#39;admission à concourir peuvent revêtir deux formes. Chacune des formes nécessite l&#39;accomplissement de deux formalités distinctes, l&#39;une relative à l&#39;inscription et l&#39;autre à la transmission des pièces justificatives. Aucune demande d&#39;inscription hors-délais ou non conforme aux présentes instructions ne sera prise en compte.&lt;br/&gt;Une forme intégralement dématérialisée&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- sur internet : www.concours.developpement-durable.gouv.fr puis « inscription ».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour que votre inscription soit prise en compte, effectuez bien toute la procédure jusqu&#39;à l&#39;obtention de la confirmation d&#39;inscription que vous devez impérativement imprimer et conserver.&lt;br/&gt;Les pièces justificatives et éventuellement la demande d&#39;aménagement spécifique seront impérativement téléversées (CV, attestation de scolarité, note, lettre de motivation, relevé de navigation…) sur le site des concours du ministère de la mer au plus tard, le vendredi 12 février 2021 à l&#39;adresse suivante : www.concours.developpement-durable.gouv.fr.&lt;br/&gt;La date de fin de saisie des inscriptions par internet est fixée au vendredi 12 février 2021 à 12 heures (heure de Paris).&lt;br/&gt;Une forme intégralement par dossier papier&lt;br/&gt;Les candidats ne pouvant s&#39;inscrire par internet pourront obtenir un dossier imprimé sur demande écrite. Ce courrier, accompagné d&#39;une enveloppe au format 22,9 × 32,4 cm affranchie au tarif en vigueur correspondant à un poids jusqu&#39;à 100 g et libellée au nom et à l&#39;adresse du candidat, devra être adressé par voie postale au ministère de la transition écologique, sous-direction du recrutement et de la mobilité, bureau des recrutements par concours, pôle Administratif SG/DRH/D/RM1, Concours des AAM 2021, Arche Paroi Sud, bureau APS 14S14, 92055 La Défense Cedex.&lt;br/&gt;Après réception des dossiers papiers, les candidats les renseignent, les signent et les renvoient à l&#39;adresse ci-dessus avec les pièces justificatives (CV, attestation de scolarité, note, lettre de motivation, relevé de navigation…) et éventuellement la demande d&#39;aménagement spécifique au plus tard, le vendredi 12 février 2021, le cachet de la poste faisant foi.&lt;br/&gt;Attention. - Les candidats devront donc veiller à demander leur dossier d&#39;inscription suffisamment tôt pour tenir compte des délais d&#39;acheminement du courrier, afin de pouvoir respecter la date limite de fin d&#39;inscription fixée au vendredi 12 février 2021, le cachet de la poste faisant foi.&lt;br/&gt;NB : Les questions liées à ce concours seront envoyées à l&#39;adresse courriel ci-dessous : concours.aam-int@developpement-durable.gouv.fr (Interne 6.1).&lt;br/&gt;Les candidats en situation de handicap qui demandent un aménagement des épreuves doivent fournir un certificat médical établi par un médecin agréé. Le certificat médical, qui doit avoir été établi moins de six mois avant le déroulement des épreuves, précise la nature des aides humaines et techniques ainsi que des aménagements nécessaires pour permettre aux candidats, compte tenu de la nature et de la durée des épreuves, de composer dans des conditions compatibles avec leur situation.&lt;br/&gt;Le certificat médical doit être transmis par le candidat au plus tard le vendredi 5 mars 2021 conformément au décret du 4 mai 2020 relatif à la portabilité des équipements contribuant à l&#39;adaptation du poste de travail et aux dérogations aux règles normales des concours, des procédures de recrutement et des examens en faveur des agents publics et des candidats en situation de handicap.&lt;br/&gt;La composition du jury fera l&#39;objet d&#39;un arrêté de la ministre de la mer.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042731367"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la mer</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 21 décembre 2020 autorisant au titre de l&#39;année 2021 l&#39;ouverture d&#39;un concours sur titres pour le recrutement d&#39;administrateurs principaux des affaires maritimes</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042731370</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la mer</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la mer en date du 21 décembre 2020, est autorisée au titre de l&#39;année 2021 l&#39;ouverture d&#39;un concours pour le recrutement sur titres d&#39;administrateurs principaux des affaires maritimes.&lt;br/&gt;Ce concours est ouvert aux :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- officiers de la marine marchande, âgés de quarante-cinq ans au plus, titulaires du diplôme d&#39;études supérieures de la marine marchande et d&#39;un brevet en cours de validité donnant au moins les prérogatives de capitaine, sans limitation de jauge, ou de chef mécanicien, sans limitation de puissance, et justifiant d&#39;au moins dix-huit mois de service en mer dans des fonctions de direction ;&lt;br/&gt;- officiers de la marine marchande, âgés de quarante-cinq ans au plus, titulaires du diplôme d&#39;élève officier de 1re classe de la marine marchande et d&#39;un brevet en cours de validité donnant au moins les prérogatives de capitaine, sans limitation de jauge, ou de chef mécanicien, sans limitation de puissance, et justifiant d&#39;au moins trente mois de service en mer dans des fonctions de direction ;&lt;br/&gt;- officiers de la marine, du grade de lieutenant de vaisseau inscrits au tableau d&#39;avancement pour le grade de capitaine de corvette ou du grade de capitaine de corvette non-inscrits au tableau d&#39;avancement pour le grade de capitaine de frégate, ayant accompli au moins quatre ans de service en mer et titulaires d&#39;un diplôme figurant sur une liste établie par arrêté du ministre de la défense et du ministre chargé de la mer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La date d&#39;ouverture des inscriptions est fixée au lundi 28 décembre 2020 à 12 heures (heure de Paris).&lt;br/&gt;La date de clôture des inscriptions est fixée au vendredi 12 février 2021 à 12 heures (heure de Paris), terme de rigueur.&lt;br/&gt;L&#39;entretien avec le jury se déroulera à partir du lundi 21 juin 2021.&lt;br/&gt;Le dossier complet de présélection sera à remettre pour le vendredi 12 mars 2021 à 12 heures (heure de paris), terme de rigueur.&lt;br/&gt;Le nombre total de places offertes au concours fera l&#39;objet d&#39;un arrêté de la ministre de la mer qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;br/&gt;Les demandes d&#39;admission à concourir peuvent revêtir deux formes. Chacune des formes nécessite l&#39;accomplissement de deux formalités distinctes, l&#39;une relative à l&#39;inscription et l&#39;autre à la transmission des pièces justificatives. Aucune demande d&#39;inscription hors délais ou non conforme aux présentes instructions ne sera prise en compte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Une forme intégralement dématérialisée&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sur internet : www.concours.developpement-durable.gouv.fr puis « inscription ».&lt;br/&gt;Pour que votre inscription soit prise en compte, effectuez bien toute la procédure jusqu&#39;à l&#39;obtention de la confirmation d&#39;inscription que vous devez impérativement imprimer et conserver.&lt;br/&gt;Les pièces justificatives et éventuellement la demande d&#39;aménagement spécifique seront impérativement téléversées sur le site des concours du ministère de la mer au plus tard le vendredi 12 février 2021 à l&#39;adresse suivante : www.concours.developpement-durable.gouv.fr.&lt;br/&gt;La date de fin de saisie des inscriptions par internet est fixée au vendredi 12 février 2021 à 12 heures (heure de Paris).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Une forme intégralement par dossier papier&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les candidats ne pouvant s&#39;inscrire par internet pourront obtenir un dossier imprimé sur demande écrite. Ce courrier, accompagné d&#39;une enveloppe au format 22,9 × 32,4 cm affranchie au tarif en vigueur correspondant à un poids jusqu&#39;à 100 g et libellée au nom et à l&#39;adresse du candidat, devra être adressé par voie postale au :&lt;br/&gt;Ministère de la transition écologique, sous-direction du recrutement et de la mobilité, bureau des recrutements par concours, pôle Administratif SG/DRH/D/RM1, concours des AAM 2021, Arche Paroi Sud, bureau APS 14S14, 92055 La Défense Cedex.&lt;br/&gt;Après réception des dossiers papier, les candidats les renseignent, les signent et les renvoient à l&#39;adresse ci-dessus avec les pièces justificatives et éventuellement la demande d&#39;aménagement spécifique au plus tard, le vendredi 12 février 2021, le cachet de la poste faisant foi.&lt;br/&gt;Attention : Les candidats devront donc veiller à demander leur dossier d&#39;inscription suffisamment tôt pour tenir compte des délais d&#39;acheminement du courrier, afin de pouvoir respecter la date limite de fin d&#39;inscription fixée au vendredi 12 février 2021, le cachet de la poste faisant foi.&lt;br/&gt;Nota. - Les questions liées à ce concours seront envoyées à l&#39;adresse courriel ci-dessous :&lt;br/&gt;concours.aam-tit@developpement-durable.gouv.fr.&lt;br/&gt;Les candidats en situation de handicap qui demandent un aménagement des épreuves doivent fournir un certificat médical établi par un médecin agréé. Le certificat médical, qui doit avoir été établi moins de six mois avant le déroulement des épreuves, précise la nature des aides humaines et techniques ainsi que des aménagements nécessaires pour permettre aux candidats, compte tenu de la nature et de la durée des épreuves, de composer dans des conditions compatibles avec leur situation.&lt;br/&gt;Le certificat médical doit être transmis par le candidat au plus tard le vendredi 5 mars 2021 conformément au &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041849871&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-523 du 4 mai 2020 (V)&#39;&gt;décret n° 2020-523 du 4 mai 2020&lt;/a&gt; relatif à la portabilité des équipements contribuant à l&#39;adaptation du poste de travail et aux dérogations aux règles normales des concours, des procédures de recrutement et des examens en faveur des agents publics et des candidats en situation de handicap.&lt;br/&gt;La composition du jury fera l&#39;objet d&#39;un arrêté de la ministre de la mer.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042731370"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la mer</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 décembre 2020 fixant la liste des diplômes exigés pour se présenter à certains concours pour le recrutement sur titres d&#39;administrateurs des affaires maritimes</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042702487</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la mer</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La liste des diplômes exigés pour se présenter à l&#39;un des concours sur titres pour le recrutement d&#39;administrateurs des affaires maritimes, mentionnée au 2 de l&#39;article 6, aux I-1.c, I-2., II-1. et II-3 de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000026864465&amp;idArticle=JORFARTI000026864646&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2012-1546  du 28 décembre 2012 - art. 7 (V)&#39;&gt;article 7 du décret du 28 décembre 2012 susvisé&lt;/a&gt; est fixée comme suit :&lt;br/&gt;a) Recrutement au grade d&#39;administrateur de 1re classe (2 de l&#39;article 6).&lt;br/&gt;Diplôme national sanctionnant au moins trois années d&#39;études supérieures ou autre titre ou diplôme classé au moins au niveau 6, ou qualification reconnue au moins équivalente à l&#39;un de ces titres ou diplômes dans les conditions fixées par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000272471&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret  n° 2007-196 du 13 février 2007 (V)&#39;&gt;décret n° 2007-196 du 13 février 2007&lt;/a&gt; relatif aux équivalences de diplômes requises pour se présenter aux concours d&#39;accès aux corps et cadres d&#39;emplois de la fonction publique.&lt;br/&gt;b) Recrutement au grade d&#39;administrateur principal (I-1.c) et I-2. de l&#39;article 7).&lt;br/&gt;Diplôme d&#39;une école d&#39;ingénieur ; ou&lt;br/&gt;Diplôme national sanctionnant au moins trois années d&#39;études supérieures ou autre titre ou diplôme classé au moins au niveau 6, ou qualification reconnue au moins équivalente à l&#39;un de ces titres ou diplômes dans les conditions fixées par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000272471&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret  n° 2007-196 du 13 février 2007 (V)&#39;&gt;décret n° 2007-196 du 13 février 2007&lt;/a&gt; relatif aux équivalences de diplômes requises pour se présenter aux concours d&#39;accès aux corps et cadres d&#39;emplois de la fonction publique.&lt;br/&gt;c) Recrutement au grade d&#39;administrateur en chef de 2e classe (II-1 et II-3 de l&#39;article 7).&lt;br/&gt;Diplôme d&#39;une école d&#39;ingénieur ; ou&lt;br/&gt;Diplôme national conférant le grade de master.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 29 janvier 2013 fixant la liste des diplômes exigés pour se présenter à certains concours pour le recrutement sur titres d&#39;administrateurs des affaires maritimes est abrogé.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur des ressources humaines du ministère de la mer est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-20 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042702487"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la mer</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 14 décembre 2020 modifiant les arrêtés du 1er décembre 2020 relatifs à la mise en œuvre d&#39;un second arrêt temporaire aidé des activités de pêche et de pêche à pied dans le cadre de l&#39;épidémie du coronavirus covid-19</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677445</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la mer</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;article 6 de l&#39;arrêté du 1er décembre 2020 relatif à la mise en œuvre d&#39;un second arrêt temporaire aidé des activités de pêche dans le cadre de l&#39;épidémie du coronavirus covid-19 ainsi qu&#39;à l&#39;article 5 de l&#39;arrêté du 1er décembre 2020 relatif à la mise en œuvre d&#39;un second arrêt temporaire aidé des entreprises de pêche à pied et de récolte de végétaux marins sur le rivage dans le cadre de l&#39;épidémie du covid-19, la mention suivante : « par voie dématérialisée ou par tout autre moyen, jusqu&#39;au lundi 14 janvier 2021 à 17 heures » est remplacée par la mention : « par voie postale ou par remise en main propre, jusqu&#39;au lundi 18 janvier 2021 à 17 heures, le cachet de la poste faisant foi ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les préfets des régions et les préfets de départements compétents sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677445"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la mer</name>
    </author>
  </entry>
</feed>