<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="">
  <title>Legifrance RSS - Ministère-du-travail-de-l&#39;emploi-et-de-l&#39;insertion - ARRETE</title>
  <id></id>
  <updated>2020-12-23 08:26:58.576002807 +0100 CET m=+224.419163101</updated>
  <category>French Law</category>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Arrêté du 21 décembre 2020 portant nomination (administration centrale)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042723203</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du Premier ministre et de la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion en date du 21 décembre 2020, M. Jacques MULLER, directeur du travail, est nommé directeur de projet (groupe II) à la délégation générale à l&#39;emploi et à la formation professionnelle, à l&#39;administration centrale du ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion, pour exercer les fonctions d&#39;adjoint au délégué interministériel aux restructurations d&#39;entreprises, à compter du 1er janvier 2021, pour une durée de deux ans avec une période probatoire de trois mois.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-23 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042723203"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 17 décembre 2020 relatif au titre professionnel de technicien de maintenance industrielle</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042709135</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le titre professionnel de technicien de maintenance industrielle est révisé. Il est enregistré dans le répertoire national des certifications professionnelles sous le même intitulé pour une durée de cinq ans à compter du 9 janvier 2021. Il est classé au niveau 4 du cadre national des certifications professionnelles et dans les domaines d&#39;activité 250r (code NSF).&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le référentiel d&#39;emploi, d&#39;activités et de compétences et le référentiel d&#39;évaluation sont disponibles sur le site www.travail-emploi.gouv.fr.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le titre professionnel de technicien de maintenance industrielle est constitué des quatre blocs de compétences suivants :&lt;br/&gt;1° Réparer les éléments électrotechniques et pneumatiques d&#39;un équipement industriel ;&lt;br/&gt;2° Réparer les éléments mécaniques et hydrauliques d&#39;un équipement industriel ;&lt;br/&gt;3° Diagnostiquer une défaillance, mettre en service un équipement industriel automatisé et former l&#39;exploitant ;&lt;br/&gt;4° Effectuer la maintenance préventive d&#39;équipements industriels, proposer et réaliser des améliorations.&lt;br/&gt;Ils sont sanctionnés par des certificats de compétences professionnelles (CCP) dans les conditions prévues par l&#39;arrêté du 22 décembre 2015 susvisé.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les titulaires des certificats de compétences professionnelles obtenus antérieurement à la date d&#39;entrée en vigueur du présent arrêté sont réputés avoir obtenu les certificats de compétences professionnelles mentionnés au précédent article selon le tableau figurant ci-dessous :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;TITRE PROFESSIONNEL&lt;br/&gt;Technicien(ne) de maintenance industrielle (arrêté du 03/12/2015)&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;TITRE PROFESSIONNEL&lt;br/&gt;Technicien de maintenance industrielle (présent arrêté)&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Réparer les éléments électrotechniques et pneumatiques d&#39;un équipement industriel&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Réparer les éléments électrotechniques et pneumatiques d&#39;un équipement industriel&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Réparer les éléments mécaniques et hydrauliques d&#39;un équipement industriel&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Réparer les éléments mécaniques et hydrauliques d&#39;un équipement industriel&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Diagnostiquer une défaillance et mettre en service un équipement industriel automatisé&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Diagnostiquer une défaillance, mettre en service un équipement industriel automatisé et former l&#39;exploitant&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Effectuer la maintenance préventive d&#39;équipements industriels et réaliser des améliorations à partir de propositions argumentées&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Effectuer la maintenance préventive d&#39;équipements industriels, proposer et réaliser des améliorations&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;annexe au présent arrêté comporte les informations requises pour l&#39;enregistrement du titre professionnel dans le répertoire national des certifications professionnelles.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 4 décembre 2020 relatif au titre professionnel de technicien de maintenance industrielle est abrogé.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le délégué général à l&#39;emploi et à la formation professionnelle est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Informations requises pour l&#39;inscription du titre professionnel au répertoire national des certifications professionnelles&lt;br/&gt;Intitulé :&lt;br/&gt;Titre professionnel : Technicien de maintenance industrielle (ancien intitulé : Technicien(ne) de maintenance industrielle)&lt;br/&gt;Niveau : 4&lt;br/&gt;Code NSF : 250r&lt;br/&gt;Résumé du référentiel d&#39;emploi :&lt;br/&gt;En référence à la norme AFNOR, le technicien de maintenance industrielle réalise, durant le cycle de vie d&#39;un équipement, toutes les actions destinées à le maintenir ou à le rétablir dans un état dans lequel il accomplit la fonction requise.&lt;br/&gt;Ses activités visent trois grands objectifs :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- dans le cadre de la maintenance corrective, il dépanne l&#39;équipement défaillant le plus rapidement possible. Pour cela, il pose un diagnostic, réalise la réparation par des actions appropriées, puis remet en service ;&lt;br/&gt;- dans le cadre de la maintenance préventive, il mène un ensemble d&#39;actions pour éviter l&#39;apparition de pannes. Il réalise des rondes, des contrôles, des relevés, des nettoyages et des échanges en fonction de critères à caractère systématique ou conditionnel ;&lt;br/&gt;- dans le cadre de la maintenance améliorative, il réalise des modifications techniques ou organisationnelles pour augmenter la disponibilité des équipements.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Ponctuellement, le technicien participe à l&#39;implantation de nouveaux équipements et aux travaux neufs.&lt;br/&gt;Il rédige les principaux documents opérationnels de maintenance et rend compte à sa hiérarchie, généralement le Responsable Maintenance, qui définit ses actions au travers d&#39;un planning et du plan de maintenance. Il forme le personnel d&#39;exploitation.&lt;br/&gt;Il intervient sur des « équipements industriels » composés d&#39;un ensemble de machines liées entre elles pour assurer une production. Elles sont construites pour une exploitation professionnelle en conditions parfois sévères et sont constituées de composants de technologies multiples.&lt;br/&gt;Les conditions d&#39;exercice de l&#39;emploi se caractérisent par la prédominance de tâches pratiques réalisées au plus près des équipements qui implique une préparation rigoureuse et une mise en œuvre active de la prévention des risques. Les lieux d&#39;intervention sont très différents d&#39;un secteur à l&#39;autre : atelier, site de production, salle propre, en intérieur ou extérieur. Une capacité d&#39;adaptation est donc requise avec des conditions de travail parfois exigeantes : travail en hauteur, dans le bruit, à proximité d&#39;équipements à risques.&lt;br/&gt;Le métier est fortement connoté « service »avec des échanges de type« client-fournisseur ».&lt;br/&gt;Le technicien doit faire preuve de disponibilité : l&#39;emploi est souvent assorti d&#39;astreintes, de travail de nuit et de week-end et il peut y avoir des dépassements d&#39;horaires afin d&#39;assurer la remise en production d&#39;un équipement industriel stratégique.&lt;br/&gt;Capacités attestées et descriptif des composantes de la certification :&lt;br/&gt;1. Réparer les éléments électrotechniques et pneumatiques d&#39;un équipement industriel&lt;br/&gt;Remettre en état ou réaliser un échange fonctionnellement équivalent des éléments de circuits électriques et d&#39;automatisme d&#39;un équipement industriel.&lt;br/&gt;Remettre en état ou réaliser un échange fonctionnellement équivalent des éléments de circuits pneumatiques d&#39;un équipement industriel.&lt;br/&gt;2. Réparer les éléments mécaniques et hydrauliques d&#39;un équipement industriel&lt;br/&gt;Remettre en état ou réaliser un échange fonctionnellement équivalent d&#39;un mécanisme d&#39;un équipement industriel.&lt;br/&gt;Remettre en état ou réaliser un échange fonctionnellement équivalent des éléments de circuits hydrauliques d&#39;un équipement industriel.&lt;br/&gt;3. Diagnostiquer une défaillance, mettre en service un équipement industriel automatisé et former l&#39;exploitant&lt;br/&gt;Diagnostiquer une défaillance sur un équipement industriel automatisé.&lt;br/&gt;Mettre en service un équipement industriel et former l&#39;exploitant.&lt;br/&gt;4. Effectuer la maintenance préventive d&#39;équipements industriels, proposer et réaliser des améliorations&lt;br/&gt;Rédiger et renseigner les documents opérationnels de maintenance sur un logiciel informatique.&lt;br/&gt;Mettre en œuvre les opérations courantes de maintenance préventive d&#39;équipements industriels.&lt;br/&gt;Proposer des actions d&#39;amélioration continue sur un équipement industriel.&lt;br/&gt;Réaliser une amélioration technique sur un équipement industriel.&lt;br/&gt;Secteurs d&#39;activités et types d&#39;emploi accessibles par le détenteur du titre :&lt;br/&gt;Fabrication de biens en métallurgie, agroalimentaire, pharmaceutique, plasturgie, automobile, chimie. Production d&#39;énergie, transport de personnes. Services. Logistique de distribution et grande distribution.&lt;br/&gt;technicien(ne) de maintenance industrielle, électromécanicien(ne) de maintenance industrielle, électricien(ne) ou mécanicien(ne) de maintenance industrielle, technicien(ne) de mise en service d&#39;équipements industriels.&lt;br/&gt;Codes ROME :&lt;br/&gt;I1304 Installation et maintenance d&#39;équipements industriels et d&#39;exploitation&lt;br/&gt;I1309 Maintenance électrique&lt;br/&gt;I1310 Maintenance mécanique industrielle&lt;br/&gt;Réglementation de l&#39;activité :&lt;br/&gt;Un titre d&#39;habilitation électrique, conformément à la norme NF C 18-510, est délivré par l&#39;employeur pour les activités du technicien de maintenance industrielle où le risque électrique est présent.&lt;br/&gt;Autorité responsable de la certification :&lt;br/&gt;Ministère chargé de l&#39;emploi.&lt;br/&gt;Bases légales et réglementaires :&lt;br/&gt;&lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;éducation (V)&#39;&gt;Code de l&#39;éducation&lt;/a&gt;, notamment les articles L. 335-5, L. 335-6 et R. 338-1 et suivants ;&lt;br/&gt;Arrêté du 22 décembre 2015 relatif aux conditions de délivrance du titre professionnel du ministère chargé de l&#39;emploi ;&lt;br/&gt;Arrêté du 21 juillet 2016 portant règlement général des sessions d&#39;examen pour l&#39;obtention du titre professionnel du ministère chargé de l&#39;emploi.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-22 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042709135"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 10 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 16 décembre 1999 modifié et fixant pour l&#39;année 2021 le taux de cotisation des entreprises du bâtiment et des travaux publics à l&#39;organisme professionnel de prévention du bâtiment et des travaux publics ainsi que le salaire de référence de la contribution due au titre de l&#39;emploi de travailleurs temporaires</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042702323</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 1er de l&#39;arrêté du 16 décembre 1999 modifié fixant le taux de cotisation des entreprises du bâtiment et des travaux publics à l&#39;organisme professionnel de prévention du bâtiment et des travaux publics ainsi que le salaire de référence de la contribution due au titre de l&#39;emploi de travailleurs temporaires est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 1.-I.-Le taux de cotisation, pour l&#39;année 2021, des entreprises affiliées à l&#39;organisme professionnel de prévention du bâtiment et des travaux publics est fixé à 0,11 % du montant des salaires versés par l&#39;employeur, y compris le montant des indemnités de congés payés pour lesquelles une cotisation est perçue par les caisses de congés payés instituées dans la branche. &lt;br/&gt;II.-Le taux de la contribution due au titre de l&#39;emploi de travailleurs temporaires auxquels les entreprises adhérentes font appel, pour l&#39;année 2021, est fixé à 0,11 % du montant du salaire de référence défini à l&#39;article 2 ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 2 de l&#39;arrêté du 16 décembre 1999 modifié, visé à l&#39;article 1er, est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 2.-Le salaire horaire de référence, sur lequel est assise la contribution due au titre de l&#39;emploi de travailleurs temporaires, auquel est appliqué le taux fixé à l&#39;article 1er du présent arrêté, est fixé pour l&#39;année 2021 à 13,15 euros, y compris l&#39;indemnité compensatrice de congés payés ».&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-20 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042702323"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 décembre 2020 portant création et composition du comité technique unique d&#39;administration centrale institué dans les départements ministériels relevant des ministres chargés du travail, de l&#39;emploi, de l&#39;insertion, des solidarités et de la santé</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042700335</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Il est institué, auprès du directeur des ressources humaines relevant des ministres chargés du travail, de l&#39;emploi, de l&#39;insertion, des solidarités et de la santé un comité technique d&#39;administration centrale unique chargé de connaître, dans le cadre du titre III du décret du 15 février 2011 susvisé, des questions intéressant l&#39;ensemble des services centraux placés sous l&#39;autorité exclusive ou partagée de ces ministres.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La composition de ce comité technique d&#39;administration centrale est fixée comme suit :&lt;br/&gt;a) Représentants de l&#39;administration :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- le directeur des ressources humaines, ou son représentant ;&lt;br/&gt;- le chef de service, adjoint au directeur des ressources humaines, ou son représentant ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;b) Représentants du personnel : dix membres titulaires et dix membres suppléants.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 6 juin 2018 portant composition du comité technique unique d&#39;administration centrale institué dans les départements ministériels relevant des ministres chargés des affaires sociales et de la santé, du travail et de l&#39;emploi, de la jeunesse et des sports est abrogé.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les mandats des représentants du personnel relevant des ministres chargés des solidarités, de la santé, du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion au sein du comité technique unique d&#39;administration centrale institué dans les départements ministériels relevant des ministres chargés des affaires sociales et de la santé, du travail et de l&#39;emploi, de la jeunesse et des sports par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000036958447&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2018-406 du 29 mai 2018 (V)&#39;&gt;décret du 29 mai 2018 susvisé&lt;/a&gt; dans sa version antérieure au 1er janvier 2021 sont maintenus au sein du comité institué par le présent arrêté jusqu&#39;au prochain renouvellement général des instances de concertation.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur des ressources humaines est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui entrera en vigueur le 1er janvier 2021 et sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700335"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 décembre 2020 portant création et composition du comité d&#39;hygiène, de sécurité et des conditions de travail unique d&#39;administration centrale institué dans les départements ministériels relevant des ministres chargés des affaires sociales et de la santé, du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042700349</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Il est créé, auprès du directeur des ressources humaines relevant des ministres chargés des affaires sociales et de la santé, du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion, un comité d&#39;hygiène, de sécurité et des conditions de travail unique d&#39;administration centrale ayant compétence pour connaître de toutes les questions concernant l&#39;ensemble des services centraux placés sous l&#39;autorité exclusive ou partagée de ces ministres, dans le cadre du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000519520&amp;idSectionTA=LEGISCTA000006093733&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°82-453 du 28 mai 1982 -  Titre IV : Organismes compétents en matière d&#39;h... (M)&#39;&gt;titre IV du décret du 28 mai 1982 susvisé&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le comité d&#39;hygiène, de sécurité et des conditions de travail unique d&#39;administration centrale créé en application de l&#39;article 1er du présent arrêté apporte son concours, pour les questions concernant les services centraux visés par ce même article, au comité technique d&#39;administration centrale institué par l&#39;article 1er de l&#39;arrêté du 24 novembre 2020 susvisé.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La composition du comité d&#39;hygiène, de sécurité et des conditions de travail unique d&#39;administration centrale est fixée comme suit :&lt;br/&gt;a) Représentants de l&#39;administration :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- le directeur des ressources humaines ou son représentant ;&lt;br/&gt;- le chef de service, adjoint au directeur des ressources humaines ou son représentant ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;b) Représentants du personnel : sept membres titulaires et sept membres suppléants ;&lt;br/&gt;c) Le médecin de prévention ;&lt;br/&gt;d) L&#39;assistant ou le conseiller de prévention ;&lt;br/&gt;e) L&#39;inspecteur santé et sécurité au travail.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les mandats des représentants du personnel relevant des ministres chargés des solidarités, de la santé, du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion au sein du comité d&#39;hygiène, de sécurité et des conditions de travail unique d&#39;administration centrale institué dans les départements ministériels relevant des ministres chargés des affaires sociales et de la santé, du travail, de l&#39;emploi, de la jeunesse et des sports par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000036958447&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2018-406 du 29 mai 2018 (V)&#39;&gt;décret du 29 mai 2018 susvisé&lt;/a&gt; dans sa version antérieure au 1er janvier 2021 sont maintenus au sein du comité institué par le présent arrêté jusqu&#39;au prochain renouvellement général des instances de concertation.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur des ressources humaines est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui entrera en vigueur le 1er janvier 2021 et sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700349"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 17 décembre 2020 portant nomination du directeur général par intérim de Pôle emploi</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042700774</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion en date du 17 décembre 2020, M. Jean BASSERES est nommé, jusqu&#39;à la désignation du titulaire, dans les fonctions de directeur général par intérim de Pôle emploi à compter du 19 décembre 2020.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700774"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 17 décembre 2020 portant nomination (administration centrale)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042700776</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du Premier ministre et de la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion en date du 17 décembre 2020, M. Frédéric TEZE, administrateur civil hors classe, est nommé directeur de projet « Lutte contre le travail illégal » (groupe III) auprès du directeur général du travail à l&#39;administration centrale des ministères sociaux, à compter du 1er janvier 2021, pour une durée de trois ans, avec une période probatoire de six mois.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700776"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale de la bijouterie, joaillerie, orfèvrerie et activités qui s&#39;y rattachent (n° 567)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042700865</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale de la bijouterie, joaillerie, orfèvrerie et activités qui s&#39;y rattachent du 5 juin 1970, tel que modifié par l&#39;arrêté du 16 novembre 2018 susvisé, les stipulations de l&#39;accord du 24 juin 2020 relatif à la mise en œuvre de mesures urgentes en faveur de l&#39;emploi et de la formation professionnelle, conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;accord susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit accord.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du travail est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700865"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;un accord et d&#39;un avenant conclus dans le cadre de la convention collective nationale de la bijouterie, joaillerie, orfèvrerie et activités qui s&#39;y rattachent (n° 567)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042700875</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale de la bijouterie, joaillerie, orfèvrerie et activités qui s&#39;y rattachent du 5 juin 1970, tel que modifié par l&#39;arrêté du 16 novembre 2018 susvisé, les stipulations de :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;accord du 17 septembre 2020 relatif à l&#39;activité partielle pour répondre à une baisse durable d&#39;activité, conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée ;&lt;br/&gt;- l&#39;avenant du 27 octobre 2020 à l&#39;accord du 17 septembre 2020 relatif à l&#39;activité partielle pour répondre à une baisse durable d&#39;activité, conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions des textes susvisés prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par lesdits textes.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du travail est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700875"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;un avenant à un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale de la fabrication de l&#39;ameublement (n° 1411)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042700887</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale de la fabrication de l&#39;ameublement du 14 janvier 1986, les stipulations de l&#39;avenant n° 9 du 26 mai 2020 relatif au régime de prévoyance, conclu dans le cadre de la convention collective susvisée.&lt;br/&gt;L&#39;article 6 est étendu sous réserve du maintien de la garantie invalidité au bénéfice des salariés bénéficiant d&#39;un arrêt de travail dit « dérogatoire » en application de l&#39;accord collectif du 26 avril 2005 étendu.&lt;br/&gt;Le 2e alinéa de l&#39;article 7 est étendu sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901785&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-7 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 2261-7 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du travail est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700887"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 16 décembre 2020 relatif à la prise en compte des droits à retraite au titre de l&#39;activité partielle</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042694946</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 11 ter de l&#39;arrêté du 30 décembre 1970 susvisé est complété par un IV ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« IV.-Les périodes d&#39;activité partielle relevant de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006903470&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L5122-1 (V)&#39;&gt;article L. 5122-1 du code du travail &lt;/a&gt;ouvrent droit à l&#39;attribution de points gratuits, sous réserve que ces périodes aient été indemnisées par l&#39;employeur et que leur durée dépasse 60 heures dans l&#39;année civile. &lt;br/&gt;« Ces points sont calculés l&#39;année qui suit celle au cours de laquelle est intervenue l&#39;activité partielle, sur la base du salaire brut perçu par le salarié en activité partielle. Le salaire brut de référence est calculé selon la formule suivante : S = R × (C-60)/ (H-C) &lt;br/&gt;« Où : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;«-S est le salaire brut de référence ; &lt;br/&gt;«-R est la rémunération versée pour la période d&#39;emploi dans l&#39;année ; &lt;br/&gt;«-C correspond aux heures indemnisées au titre de l&#39;activité partielle ; &lt;br/&gt;«-H correspond aux heures de la période d&#39;emploi (1 820 heures sur une année complète). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Le calcul des points gratuits Ircantec est effectué selon la formule suivante : S × T/ V &lt;br/&gt;« Où : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;«-S est le salaire brut de référence ; &lt;br/&gt;«-T correspond à la somme des taux des cotisations du bénéficiaire et de l&#39;employeur prévus au &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000306984&amp;idArticle=LEGIARTI000006368121&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°70-1277 du 23 décembre 1970 - art. 7 (V)&#39;&gt;IV de l&#39;article 7 du décret du 23 décembre 1970 susvisé &lt;/a&gt;; &lt;br/&gt;«-V correspond à la valeur du salaire de référence de l&#39;année considérée prévu à l&#39;article 9 bis. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Les éléments de salaire et d&#39;indemnisation liés à l&#39;activité partielle figurent sur l&#39;attestation d&#39;indemnisation que l&#39;employeur doit communiquer à l&#39;IRCANTEC. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A la fin de la première phrase du dernier alinéa de l&#39;article 14 de l&#39;arrêté du 30 décembre 1970 susvisé, sont ajoutés les mots : « à l&#39;exception de son troisième alinéa ».&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La fraction mentionnée à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000042592528&amp;idArticle=JORFARTI000042592554&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1489 du 1er décembre 2020 - art. 2&#39;&gt;article 2 du décret du 1er décembre 2020 susvisé&lt;/a&gt; est égale à 5,5 %.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 1er est applicable au titre des périodes courant à compter du 1er mars 2020 pour les pensions prenant effet à compter du 12 mars 2020.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La directrice du budget, le directeur de la sécurité sociale, le directeur général des collectivités locales, la directrice générale de l&#39;offre de soins et le directeur général de l&#39;administration et de la fonction publiques sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-18 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042694946"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 décembre 2020 portant nomination au cabinet de la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042695297</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mme Corinne Vaillant est nommée directrice adjointe du cabinet de la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion, à compter du 1er décembre 2020.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-18 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042695297"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 11 décembre 2020 fixant le taux maximum du prélèvement opéré sur les recettes du régime d&#39;assurance décès et invalidité des avocats destiné à alimenter le fonds d&#39;action sociale de la Caisse nationale des barreaux français</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677374</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le taux maximal du prélèvement annuel sur les recettes du régime d&#39;assurance décès et invalidité des avocats, destiné à alimenter le fonds d&#39;action sociale de la Caisse nationale des barreaux français, mentionné au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&amp;idArticle=LEGIARTI000038768609&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité sociale. - art. R653-23 (M)&#39;&gt;3° de l&#39;article R. 653-23 du code de la sécurité sociale&lt;/a&gt; est fixé à 1 % des recettes du régime.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677374"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 15 décembre 2020 portant nomination sur un emploi de directeur régional adjoint des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi de Normandie (prolongation de mandat)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677777</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance et de la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion en date du 15 décembre 2020, M. Johann GOURDIN, directeur du travail, est reconduit dans ses fonctions de directeur régional adjoint des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi de Normandie, chargé des fonctions de responsable du pôle « politique du travail », à compter du 25 janvier 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677777"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 15 décembre 2020 portant nomination sur l&#39;emploi de responsable de l&#39;unité départementale de Loir-et-Cher à la direction régionale des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi du Centre-Val de Loire</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677779</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance et de la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion en date du 15 décembre 2020, Mme Evelyne POIREAU, attachée d&#39;administration hors classe, est nommée responsable de l&#39;unité départementale de Loir-et-Cher à la direction régionale des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi du Centre-Val de Loire, à compter du 1er janvier 2021, avec une période probatoire de trois mois.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677779"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 6 novembre 2020 portant extension d&#39;un avenant à un accord conclu dans le secteur du bâtiment et des travaux publics</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677878</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de l&#39;accord national professionnel du 31 juillet 1968 instituant le régime de prévoyance des ouvriers du bâtiment et des travaux publics, les stipulations de l&#39;avenant n° 62 du 20 mai 2020, à l&#39;accord professionnel susvisé.&lt;br/&gt;L&#39;article 2 tel que modifié par le chapitre Ier de l&#39;avenant est étendu sous réserve du respect des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&amp;idArticle=LEGIARTI000006745472&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité sociale. - art. L912-1 (V)&#39;&gt;L. 912-1&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&amp;idArticle=LEGIARTI000034027345&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité sociale. - art. R912-3 (V)&#39;&gt;R. 912-3&lt;/a&gt; du code de la sécurité sociale, tels qu&#39;interprétés par le Conseil d&#39;Etat dans sa décision n° 409715 du 9 juillet 2018, s&#39;agissant de la définition des modalités de mise en œuvre, de fonctionnement et de financement du fonds de solidarité.&lt;br/&gt;L&#39;article 8.2 tel que modifié par le chapitre 1er de l&#39;avenant est étendu sous réserve du respect des dispositions prévues à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000042007059&amp;idArticle=JORFARTI000042007071&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-734 du 17 juin 2020 - art. 12 (M)&#39;&gt;article 12 de la loi n° 2020-734 du 17 juin 2020&lt;/a&gt; relative à diverses dispositions liées à la crise sanitaire, à d&#39;autres mesures urgentes ainsi qu&#39;au retrait du Royaume-Uni de l&#39;Union européenne, notamment s&#39;agissant de la période de maintien obligatoire des garanties de protection sociale complémentaire pour les salariés placés en activité partielle.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677878"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 10 décembre 2020 relatif au titre professionnel de conseiller relation client à distance</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042671995</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le titre professionnel de conseiller relation client à distance est révisé. Il est enregistré dans le répertoire national des certifications professionnelles sous le nouvel intitulé de conseiller relation client à distance pour une durée de cinq ans à compter du 6 juillet 2021. Il est classé au niveau 4 du cadre national des certifications professionnelles et dans le domaine d&#39;activité 312t (code NSF).&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le référentiel d&#39;emploi, d&#39;activités et de compétences et le référentiel d&#39;évaluation du titre professionnel conseiller relation client à distance sont disponibles sur le site www.travail-emploi.gouv.fr.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le titre professionnel conseiller relation client à distance est composé des deux blocs de compétences suivants :&lt;br/&gt;1° Assurer des prestations de services et du conseil en relation client à distance ;&lt;br/&gt;2° Réaliser des actions commerciales en relation client à distance.&lt;br/&gt;Ils sont sanctionnés par des certificats de compétences professionnelles (CCP) dans les conditions prévues par l&#39;arrêté du 22 décembre 2015 susvisé.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les titulaires des certificats de compétences professionnelles obtenus antérieurement à la date d&#39;entrée en vigueur du présent arrêté sont réputés avoir obtenu les certificats de compétences professionnelles mentionnés au précédent article selon le tableau figurant ci-dessous :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;TITRE PROFESSIONNEL&lt;br/&gt;Conseiller relation client à distance (arrêté du 21/12/2015)&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;TITRE PROFESSIONNEL&lt;br/&gt;Conseiller relation client à distance (présent arrêté)&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Assurer des prestations de services et de conseil en relation client à distance&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Assurer des prestations de services et du conseil en relation client à distance&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Réaliser des actions commerciales en relation client à distance&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Réaliser des actions commerciales en relation client à distance&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;annexe au présent arrêté comporte les informations requises pour l&#39;enregistrement du titre professionnel dans le répertoire national des certifications professionnelles.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;INFORMATIONS REQUISES POUR L&#39;INSCRIPTION DU TITRE PROFESSIONNEL DANS LE RÉPERTOIRE NATIONAL DES CERTIFICATIONS PROFESSIONNELLES&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Intitulé :&lt;br/&gt;Titre professionnel : conseiller relation client à distance.&lt;br/&gt;Niveau : 4.&lt;br/&gt;Code NSF : 312t.&lt;br/&gt;Résumé du référentiel d&#39;emploi :&lt;br/&gt;Le conseiller relation client à distance assure pour des entreprises ou des administrations publiques des prestations de services et de conseil, et des actions commerciales pour des entreprises. Tout au long de son activité, il utilise le téléphone couplé aux applications informatiques, des logiciels de messagerie électronique ou de messagerie instantanée et les réseaux sociaux.&lt;br/&gt;Le conseiller relation client à distance se réfère aux règles et aux conventions relatives à la communication orale et écrite.&lt;br/&gt;Les missions du conseiller relation client à distance varient en fonction de l&#39;activité de l&#39;entreprise ou de la structure. Il respecte la réglementation en vigueur dans son champ d&#39;intervention, les normes qualité, les chartes et procédures de l&#39;entreprise. Il vise à atteindre les objectifs quantitatifs et qualitatifs qui lui sont fixés, cherche à satisfaire le client ou le prospect tout en préservant les intérêts de l&#39;entreprise.&lt;br/&gt;Dans le cadre de prestations de services et de conseil, le conseiller relation client à distance apporte un renseignement fiable correspondant aux attentes et besoins du client, du prospect ou de l&#39;usager. Selon les procédures de l&#39;entreprise, de l&#39;institution ou de l&#39;administration publique, il répond à des demandes d&#39;assistance administrative, technique ou commerciale. Il écoute activement le client, le prospect ou l&#39;usager afin de comprendre et d&#39;identifier les enjeux. Il le conseille, l&#39;accompagne dans ses démarches et si besoin, il oriente son interlocuteur vers la personne compétente ou propose un rendez-vous.&lt;br/&gt;Dans le cadre des actions commerciales, le conseiller relation client à distance s&#39;entretient avec le prospect ou le client, découvre ses attentes et ses besoins et lui propose un rendez-vous ou une offre commerciale qu&#39;il argumente pour obtenir son accord. Pour fidéliser le client, le conseiller l&#39;accompagne tout au long de l&#39;acte d&#39;achat, lui propose des produits de substitution, des offres promotionnelles et lui fait bénéficier d&#39;offres spécifiques en adéquation avec les objectifs fixés et les offres en cours. Le conseiller procède à des relances préventives ou au recouvrement de créances. Il sollicite le paiement immédiat ou étudie avec le client les possibilités de règlement amiable, il recherche à obtenir l&#39;accord et l&#39;engagement du débiteur.&lt;br/&gt;Le conseiller relation client à distance travaille sous la responsabilité de sa hiérarchie et agit conformément aux procédures de l&#39;entreprise ou de l&#39;administration publique.&lt;br/&gt;Il est en contact avec les clients et prospects, avec les services internes de l&#39;entreprise ou, avec les usagers du service public pour le compte d&#39;institutions ou d&#39;administrations publiques.&lt;br/&gt;Le conseiller relation client à distance exerce son activité au sein de services relation client qui regroupent diverses fonctions, telles que la fonction administrative, comptable, commerciale, ou la fonction d&#39;assistance… Dans le cadre de missions ponctuelles ou continues suite à la sollicitation de commanditaires privés ou institutionnels en B to B* ou B to C*, le conseiller participe au fonctionnement, au développement commercial et au suivi administratif des dossiers.&lt;br/&gt;Il travaille dans un service de relation client internalisé ou externalisé de l&#39;entreprise, le cas échéant à domicile en télétravail, mais il peut aussi travailler comme indépendant depuis son domicile.&lt;br/&gt;L&#39;emploi s&#39;exerce en travail posté à temps plein ou à temps partiel. Les horaires peuvent être variables selon les cibles et l&#39;activité de l&#39;entreprise. L&#39;emploi peut s&#39;exercer la nuit, les week-ends et les jours fériés. Le rythme de travail varie en fonction des flux d&#39;activité et de la multiplicité des tâches.&lt;br/&gt;Capacités attestées et descriptif des composantes de la certification :&lt;br/&gt;1° Assurer des prestations de services et du conseil en relation client à distance.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- accueillir le client ou l&#39;usager et le renseigner ;&lt;br/&gt;- accompagner un client, l&#39;assister et le conseiller dans ses choix ;&lt;br/&gt;- gérer des situations difficiles en relation client à distance.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2° Réaliser des actions commerciales en relation client à distance.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- réaliser des actions de prospection par téléphone ;&lt;br/&gt;- fidéliser le client lors de ventes, de prises de commande ou de réservations ;&lt;br/&gt;- gérer des situations de rétention client ;&lt;br/&gt;- assurer le recouvrement amiable de créances.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Compétences transversales de l&#39;activité type :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- adopter un comportement orienté vers l&#39;autre en relation client à distance ;&lt;br/&gt;- communiquer à l&#39;oral et à l&#39;écrit en relation client à distance ;&lt;br/&gt;- mettre en œuvre une démarche de résolution de problème dans la gestion des dossiers.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Secteurs d&#39;activités et types d&#39;emploi accessibles par le détenteur du titre :&lt;br/&gt;Les différents secteurs d&#39;activités concernés sont principalement :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- les services à la personne et aux entreprises ;&lt;br/&gt;- la vente à distance et le E-commerce ;&lt;br/&gt;- l&#39;information et les télécommunications ;&lt;br/&gt;- l&#39;assurance et la finance ;&lt;br/&gt;- l&#39;assistance ;&lt;br/&gt;- l&#39;automobile ;&lt;br/&gt;- les administrations et le service public ;&lt;br/&gt;- les industries ;&lt;br/&gt;- le transport et le tourisme ;&lt;br/&gt;- l&#39;eau, l&#39;énergie ;&lt;br/&gt;- la santé.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les types d&#39;emplois accessibles sont les suivants :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- attaché commercial ;&lt;br/&gt;- conseiller client ;&lt;br/&gt;- conseiller clientèle ;&lt;br/&gt;- conseiller commercial ;&lt;br/&gt;- conseiller hotline ;&lt;br/&gt;- conseiller voyage ;&lt;br/&gt;- chargé d&#39;accueil ;&lt;br/&gt;- chargé d&#39;assistance ;&lt;br/&gt;- chargé de clientèle ;&lt;br/&gt;- chargé de recouvrement ;&lt;br/&gt;- commercial sédentaire ;&lt;br/&gt;- gestionnaire ;&lt;br/&gt;- téléconseiller ;&lt;br/&gt;- télévendeur ;&lt;br/&gt;- téléprospecteur.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Codes ROME :&lt;br/&gt;D1408 Téléconseil et télévente.&lt;br/&gt;M1401 Conduite d&#39;enquêtes.&lt;br/&gt;Autorité responsable de la certification :&lt;br/&gt;Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion.&lt;br/&gt;Bases légales et réglementaires :&lt;br/&gt;&lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;éducation (V)&#39;&gt;Code de l&#39;éducation&lt;/a&gt;, notamment les articles L. 335-5 et R. 338-1 et suivants ;&lt;br/&gt;Arrêté du 22 décembre 2015 relatif aux conditions de délivrance du titre professionnel du ministère chargé de l&#39;emploi.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-16 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042671995"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 10 décembre 2020 relatif au titre professionnel de cariste d&#39;entrepôt</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042672009</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les modalités de mise en œuvre de l&#39;évaluation relative au titre professionnel de cariste d&#39;entrepôt révisé par l&#39;arrêté du 9 juillet 2020 susvisé sont précisées. Le référentiel d&#39;évaluation modifié est disponible sur le site www.travail-emploi.gouv.fr.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-16 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042672009"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 10 décembre 2020 relatif au titre professionnel de préparateur de commandes en entrepôt</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042672016</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les modalités de mise en œuvre de l&#39;évaluation relative au titre professionnel de préparateur de commandes en entrepôt révisé par l&#39;arrêté du 9 juillet 2020 susvisé sont précisées. Le référentiel d&#39;évaluation modifié est disponible sur le site www.travail-emploi.gouv.fr.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-16 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042672016"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 9 décembre 2020 portant titularisation des inspecteurs-élèves du travail de la promotion 2019</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042672243</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion en date du 9 décembre 2020, les inspecteurs-élèves du travail de la promotion 2019 dont les noms suivent, classés par ordre de mérite, sont titularisés dans le corps de l&#39;inspection du travail, au grade d&#39;inspecteur du travail, à compter du 1er décembre 2020 :&lt;br/&gt;BENFRADJ Sarah&lt;br/&gt;SIVADON Mélissa&lt;br/&gt;LATOUR Cyril&lt;br/&gt;GROS Romain&lt;br/&gt;DECLERCQ Kevin&lt;br/&gt;DEMIGNE Manon&lt;br/&gt;GOORIS Allison&lt;br/&gt;JOUBERT Céline&lt;br/&gt;GRAFFION Jeanne&lt;br/&gt;GHORAFI Laura&lt;br/&gt;LERBS Philippine&lt;br/&gt;LAVERGNE Clothilde&lt;br/&gt;BACHELET Quentin&lt;br/&gt;FLUCHER Madison&lt;br/&gt;KERÉZÉON Florence&lt;br/&gt;SARRADE Julie&lt;br/&gt;MALAVASI Bénédicte&lt;br/&gt;WOLF Rachel&lt;br/&gt;BOUBECHE Salomé&lt;br/&gt;COMBETTES Kim&lt;br/&gt;MELICINE-SORHAINDO Sabrina&lt;br/&gt;LE PERRON Rémy&lt;br/&gt;PERRARD-IDSMAÏNE Maud&lt;br/&gt;CHAACHOUA Kenzi&lt;br/&gt;KHERIJI-EL ALOUI Belkyss&lt;br/&gt;OUARRAOU Nadia&lt;br/&gt;VARGAS Othman&lt;br/&gt;SOLARY Sophie&lt;br/&gt;SACHET Céline&lt;br/&gt;GAILLARD Sandra&lt;br/&gt;POULALION Sophie&lt;br/&gt;SLAMA Zoher&lt;br/&gt;DELATTRE Océane&lt;br/&gt;MATHIEU Aurélie&lt;br/&gt;CANTON Frédéric&lt;br/&gt;FRANCOIS Asmaa&lt;br/&gt;MEDELA Guillaume&lt;br/&gt;HOUDUSSE Thomas&lt;br/&gt;DRAME Binetou&lt;br/&gt;FRIQUET Lise&lt;br/&gt;GOURMELEN Julia&lt;br/&gt;FERDJOUKH Sarah&lt;br/&gt;BELE Pauline&lt;br/&gt;KLINZ Jean-Philippe&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-16 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042672243"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 10 décembre 2020 portant nomination à la commission spécialisée relative à la prévention des risques liés à la conception et à l&#39;utilisation des équipements de travail, des équipements de protection individuelle et des locaux et lieux de travail temporaires du Conseil d&#39;orientation des conditions de travail</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042672245</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion en date du 10 décembre 2020, est nommé membre de la commission spécialisée relative à la prévention des risques liés à la conception et à l&#39;utilisation des équipements de travail, des équipements de protection individuelle et des locaux et lieux de travail temporaires du Conseil d&#39;orientation des conditions de travail, au titre de représentant des salariés au sein du collège des partenaires sociaux :&lt;br/&gt;Sur proposition de la confédération française démocratique du travail (CFDT) :&lt;br/&gt;M. Jean-Louis LE DENMAT, suppléant, en remplacement de M. Jean-Marc CANDILLE.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-16 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042672245"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 14 décembre 2020 portant nomination sur un emploi de directeur régional adjoint des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi de Bourgogne-Franche-Comté (prolongation de mandat)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042672247</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance et de la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion en date du 14 décembre 2020, M. Georges MARTINS-BALTAR, directeur du travail, est reconduit dans ses fonctions de directeur régional adjoint des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi de Bourgogne-Franche-Comté, chargé des fonctions de responsable du pôle « politique du travail », à compter du 25 janvier 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-16 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042672247"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 20 novembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 6 novembre 2020 portant extension d&#39;un accord conclu dans diverses branches du secteur alimentaire (n° 20263)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042672282</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au 8e alinéa de l&#39;article 1er de l&#39;arrêté du 6 novembre 2020 susvisé, les mots : « - RNCP4033 CQP Caviste en cave coopérative - RNCP9054 » sont supprimés.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-16 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042672282"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 6 novembre 2020 portant extension d&#39;un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale de l&#39;industrie de la chaussure et des articles chaussants (n° 1580)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665992</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale de l&#39;industrie de la chaussure et des articles chaussants actualisée du 7 mars 1990, les stipulations de l&#39;accord du 15 mai 2020 relatif à la mise en œuvre du dispositif Pro-A, conclu dans le cadre de la convention collective susvisée.&lt;br/&gt;Les termes « peut être allongée jusqu&#39;à 24 mois en application de l&#39;article L. 6325-12 et » mentionnés à l&#39;article 3 sont exclus de l&#39;extension en tant qu&#39;ils contreviennent aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006904264&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L6325-12 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 6325-12 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;L&#39;article 4 est étendu sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006904245&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L6324-3 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 6324-3 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Le dernier alinéa de l&#39;article 4 est exclu de l&#39;extension en tant qu&#39;il contrevient aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006904245&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L6324-3 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 6324-3 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;A l&#39;annexe 1, les certifications mentionnées ci-dessous sont exclues de l&#39;extension en tant qu&#39;elles contreviennent aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006904245&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L6324-3 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 6324-3 du code du travail&lt;/a&gt; :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- CCPI-Sauvegarde interne de savoir-faire grâce aux solutions digitales ;&lt;br/&gt;- CCPI-Transmission interne de savoir-faire grâce aux solutions digitales ;&lt;br/&gt;- BTS métiers de la mode chaussure.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;accord susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit accord.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665992"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 23 novembre 2020 portant extension d&#39;un accord de regroupement des champs des conventions collectives nationales des avocats salariés (n° 1850) et du personnel des cabinets d&#39;avocats (n° 1000)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042666006</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans son propre champ d&#39;application, les stipulations de l&#39;accord du 26 juillet 2019 relatif à la fusion des champs d&#39;application des conventions collectives susvisées.&lt;br/&gt;L&#39;article 3-1-2 du présent accord est étendu sous réserve du respect des dispositions des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901797&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-19 (M)&#39;&gt;L. 2261-19&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000033006077&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-34 (V)&#39;&gt;L. 2261-34&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;br/&gt;L&#39;article 3 -5-1 est étendu sous réserve qu&#39;en application des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901694&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2232-9 (M)&#39;&gt;L. 2232-9&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000033006075&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-33 (V)&#39;&gt;L. 2261-33&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000033006077&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-34 (V)&#39;&gt;L. 2261-34&lt;/a&gt; du code du travail, postérieurement à la fusion des champs conventionnels, l&#39;ensemble des accords conclus dans le champ de la branche issue de la fusion le soient au sein de la commission paritaire permanente de négociation et d&#39;interprétation de la branche ainsi constituée, qu&#39;ils portent sur les stipulations communes mentionnées à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000033006075&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-33 (V)&#39;&gt;article L. 2261-33 du code du travail&lt;/a&gt; ou sur les seules stipulations d&#39;une des conventions collectives préexistantes à l&#39;accord de fusion des champs et temporairement maintenue en application de l&#39;article L. 2261-33 précité.&lt;br/&gt;La commission paritaire permanente de négociation et d&#39;interprétation ne constituant pas une juridiction, le dernier alinéa de l&#39;article 3-5-2-4 est exclu de l&#39;extension.&lt;br/&gt;L&#39;article 4 est étendu sous réserve qu&#39;en application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000033006075&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-33 (V)&#39;&gt;article L. 2261-33 du code du travail&lt;/a&gt;, à défaut d&#39;accord conclu dans le délai cinq ans à compter de l&#39;entrée en vigueur de la fusion des champs conventionnels, les stipulations de la convention collective de la branche de rattachement s&#39;appliquent, dès lors qu&#39;elles régissent des situations équivalentes dans le champ de la convention collective de la branche rattachée conformément à la décision n° 2019-816 QPC du 29 novembre 2019 du Conseil constitutionnel.&lt;br/&gt;Le dernier alinéa de l&#39;article 5-4 est étendu sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901788&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-10 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 2261-10 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;accord susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit accord.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042666006"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 26 novembre 2020 portant extension d&#39;un avenant à la convention collective nationale des détaillants en chaussures (n° 733)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042666024</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des détaillants en chaussures du 27 juin 1973, les stipulations de l&#39;avenant n° 96 du 2 mars 2020 relatif aux salaires minima des employés, des agents de maîtrise et des cadres, à la convention collective nationale susvisée.&lt;br/&gt;A défaut d&#39;accord prévu à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901742&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2241-5 (M)&#39;&gt;article L. 2241-5 du code du travail&lt;/a&gt;, précisant la périodicité, les thèmes et les modalités de négociation dans cette branche, l&#39;avenant est étendu sous réserve du respect de l&#39;obligation de prendre en compte lors de la négociation sur les salaires, l&#39;objectif d&#39;égalité professionnelle entre les femmes et les hommes ainsi que les mesures permettant de l&#39;atteindre, en application des dispositions des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901746&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2241-8 (V)&#39;&gt;L. 2241-8&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000035610798&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2241-17 (V)&#39;&gt;L. 2241-17&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042666024"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 26 novembre 2020 portant extension d&#39;un avenant à la convention collective nationale de la filière ingénierie de l&#39;immobilier, l&#39;aménagement et la construction (n° 2543)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042666038</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale de la filière ingénierie de l&#39;immobilier, l&#39;aménagement et la construction, les stipulations de l&#39;avenant du 22 janvier 2020 relatif aux salaires minimums conventionnels, à la convention collective nationale susvisée.&lt;br/&gt;A défaut d&#39;accord prévu à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901742&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2241-5 (M)&#39;&gt;article L. 2241-5 du code du travail&lt;/a&gt;, précisant la périodicité, les thèmes et les modalités de négociation dans cette branche, l&#39;avenant est étendu sous réserve du respect de l&#39;obligation de prendre en compte lors de la négociation sur les salaires, l&#39;objectif d&#39;égalité professionnelle entre les femmes et les hommes ainsi que les mesures permettant de l&#39;atteindre, en application des dispositions des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901746&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2241-8 (V)&#39;&gt;L. 2241-8&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000035610798&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2241-17 (V)&#39;&gt;L. 2241-17&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042666038"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 26 novembre 2020 portant extension d&#39;un avenant à un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale des activités industrielles de boulangerie et pâtisserie (secteur des centres immatriculés de conditionnement, de commercialisation et de transformation des œufs et des industries en produits d&#39;œufs) (n° 1747)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042666051</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des activités industrielles de boulangerie et pâtisserie du 13 juillet 1993, et dans leur propre champ d&#39;application, les stipulations de l&#39;avenant du 12 février 2020 à l&#39;accord du 1er mars 2019 relatif aux salaires minima conventionnels dans le secteur des centres immatriculés de conditionnement, de commercialisation et de transformation des œufs et des industries en produits d&#39;œufs, conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée.&lt;br/&gt;A défaut d&#39;accord prévu à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901742&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2241-5 (M)&#39;&gt;article L. 2241-5 du code du travail&lt;/a&gt;, précisant la périodicité, les thèmes et les modalités de négociation dans cette branche, l&#39;avenant est étendu sous réserve du respect de l&#39;obligation de prendre en compte lors de la négociation sur les salaires, l&#39;objectif d&#39;égalité professionnelle entre les femmes et les hommes ainsi que les mesures permettant de l&#39;atteindre, en application des dispositions des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901746&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2241-8 (V)&#39;&gt;L. 2241-8&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000035610798&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2241-17 (V)&#39;&gt;L. 2241-17&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit l&#39;avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042666051"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 26 novembre 2020 portant extension d&#39;un avenant à la convention collective nationale des métiers de la transformation des grains (n° 1930)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042666065</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale de la transformation des grains du 16 juin 1996, les stipulations de l&#39;avenant n° 13 du 7 janvier 2020 relatif aux salaires minima à la convention collective nationale susvisée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042666065"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 30 novembre 2020 portant extension d&#39;un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale du personnel des agences de voyage et de tourisme (n° 1710)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042666076</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale du personnel des agences de voyages et de tourisme du 12 mars 1993 tel que modifié par les arrêtés de fusion des 5 janvier 2017 et 23 janvier 2019, et dans son propre champ d&#39;application professionnel, les stipulations de l&#39;accord du 24 octobre 2019 relatif à la mise en œuvre des actions de reconversion ou promotion par l&#39;alternance (pro A), conclu dans le cadre de la convention collective nationale du personnel des agences de voyages et de tourisme susvisée.&lt;br/&gt;A l&#39;article 3, les mots : « les jeunes de 16 à 25 ans révolus inscrits depuis plus d&#39;un an sur la liste des demandeurs d&#39;emploi tenue par Pôle emploi ; », « les demandeurs d&#39;emploi âgés de 26 ans et plus inscrits depuis plus d&#39;un an sur la liste des demandeurs d&#39;emploi tenue par Pôle emploi » et « du RSA, de l&#39;ASS, » et « ou sortant d&#39;un contrat unique d&#39;insertion » sont exclus de l&#39;extension comme étant contraires aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006904243&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L6324-1 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 6324-1 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Les certifications suivantes prévues à l&#39;annexe de l&#39;accord, qui ne sont pas inscrites au RNCP, sont exclues de l&#39;extension comme contrevenant aux dispositions de l&#39;article L. 6324-3 :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Animateur Polyvalent Tourisme Loisirs - RNCP 14968 ;&lt;br/&gt;- LP Hôtellerie et Tourisme Spécialité Distribution Touristique - RNCP5295 ;&lt;br/&gt;- LP Conception et Commercialisation de Produits Touristiques - 21179 ;&lt;br/&gt;- LP Développement International de l&#39;Entreprise vers les Marchés Emergents - RNCP19242 ;&lt;br/&gt;- LP Hôtellerie et Tourisme SPE Distribution Touristique - RNCP5295 ;&lt;br/&gt;- LP Management de la Relation Commerciale - RNCP15524 ;&lt;br/&gt;- LP Management des Activités Commerciales - RNCP24748 ;&lt;br/&gt;- LP Management International de l&#39;Hôtellerie et de la Restauration - RNCP3396 ;&lt;br/&gt;- Chargé de Projets Evènementiels - RNCP19205 ;&lt;br/&gt;- Chef de Produit - RNCP 6575 ;&lt;br/&gt;- Chef de Projets Marketing et Commercial - RNCP 29478 ;&lt;br/&gt;- Concepteur de Supports de Communication - RNCP 11507 ;&lt;br/&gt;- Concepteur Designer en Communication Graphique - RNCP 19402 ;&lt;br/&gt;- Designer de Communication Graphique et Multimédia - RNCP 26461 ;&lt;br/&gt;- LP Métiers des Réseaux Informatiques et Télécommunications, Administration et Sécurité des Réseaux (ASUR) - RNCP 6438 ;&lt;br/&gt;- Responsable Marketing Touristique - RNCP17235.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;accord susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit accord.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042666076"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 30 novembre 2020 portant extension d&#39;un avenant à la convention collective nationale des distributeurs conseils hors domicile (n° 1536)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042666087</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des entrepositaires-grossistes de bières, d&#39;eaux minérales et de table, de boissons gazeuses ou non gazeuses, de boissons lactées et de gaz carbonique du 15 décembre 1971, devenue convention collective nationale des distributeurs conseils hors domicile par l&#39;avenant n° 01-1 du 27 mars 2001 à l&#39;accord de mise à jour du 21 novembre 1988, les stipulations de l&#39;avenant 2019/2 du 31 octobre 2019 relatif à la mise en œuvre du dispositif dit « pro-a », à la convention collective nationale susvisée.&lt;br/&gt;Le quatrième alinéa de l&#39;article 2 est exclu de l&#39;extension en application des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000021710048&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. D6324-1-1 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article D. 6324-1-1 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Le dernier alinéa de l&#39;article 3 est exclu de l&#39;extension en tant qu&#39;il contrevient aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006904264&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L6325-12 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 6325-12 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Le deuxième alinéa de l&#39;article 4.1 est exclu de l&#39;extension, au motif qu&#39;il contrevient aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006904245&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L6324-3 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 6324-3 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Les certifications suivantes de l&#39;annexe sont exclues de l&#39;extension au motif qu&#39;elles contreviennent aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006904245&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L6324-3 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 6324-3 du code du travail&lt;/a&gt; :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Déclarant en douane et conseil (ISTELI) - RNCP 22929 ;&lt;br/&gt;- Licence Professionnelle - Logistique spécialités : 1/3 Organisation des transports, 2/3 Gestion des flux et des stocks, 3/3 Gestion des entrepôts RNCP 5292 ;&lt;br/&gt;- BTSA technico-commercial produits alimentaires et boissons - RNCP 364 ;&lt;br/&gt;- Responsable de commerce de gros des boissons (Distech +) - RNCP 18091 ;&lt;br/&gt;- LP responsable commercial vins et réseaux de distribution - RNCP 13523.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042666087"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 décembre 2020 portant extension d&#39;un avenant à la convention collective nationale du personnel des industries du cartonnage (n° 489)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042666101</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale du personnel des industries du cartonnage du 9 janvier 1969, les stipulations de l&#39;avenant n° 158 du 5 mars 2020 relatif aux salaires minima professionnels, à la convention collective susvisée.&lt;br/&gt;A défaut d&#39;accord prévu à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901742&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2241-5 (M)&#39;&gt;article L. 2241-5 du code du travail&lt;/a&gt;, précisant la périodicité, les thèmes et les modalités de négociation dans cette branche, l&#39;accord est étendu sous réserve du respect de l&#39;obligation de prendre en compte lors de la négociation sur les salaires, l&#39;objectif d&#39;égalité professionnelle entre les femmes et les hommes ainsi que les mesures permettant de l&#39;atteindre, en application des dispositions des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901746&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2241-8 (V)&#39;&gt;L. 2241-8&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000035610798&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2241-17 (V)&#39;&gt;L. 2241-17&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042666101"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 décembre 2020 portant extension d&#39;un avenant à la convention collective nationale des cabinets et cliniques vétérinaires (n° 1875)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042666115</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des cabinets et cliniques vétérinaires du 5 juillet 1995, tel que modifié par l&#39;accord du 29 mars 2019 relatif à la fusion des champs des conventions collectives nationales susvisées, et dans son propre champ d&#39;application professionnel, les stipulations de l&#39;avenant n° 78 du 22 novembre 2019 relatif à la valeur du point conventionnel, à la convention collective nationale des cabinets et cliniques vétérinaires susvisée.&lt;br/&gt;L&#39;avenant est étendu sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901793&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-15 (VD)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 2261-15 du code du travail&lt;/a&gt; et de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070721&amp;idArticle=LEGIARTI000006419281&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code civil - art. 2 (V)&#39;&gt;article 2 du code civil&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042666115"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 décembre 2020 portant extension d&#39;un avenant à la convention collective nationale des cabinets et cliniques vétérinaires (annexe relative aux vétérinaires praticiens salariés) (n° 1875)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042666129</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des cabinets et cliniques vétérinaires du 5 juillet 1995, tel que modifié par l&#39;accord du 29 mars 2019 relatif à la fusion des champs des conventions collectives nationales susvisées, et dans son propre champ d&#39;application professionnel, les stipulations de l&#39;avenant n° 48 du 22 novembre 2019 relatif à la valeur du point conventionnel, à la convention collective nationale des vétérinaires praticiens salariés susvisée, devenue annexe à la convention collective nationale des cabinets et cliniques vétérinaires susvisée.&lt;br/&gt;L&#39;avenant est étendu sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901793&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-15 (VD)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 2261-15 du code du travail&lt;/a&gt; et de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070721&amp;idArticle=LEGIARTI000006419281&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code civil - art. 2 (V)&#39;&gt;article 2 du code civil&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de la publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042666129"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 décembre 2020 portant prolongation de la dérogation temporaire autorisant la réalisation d&#39;un audit initial à distance</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042659975</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au premier alinéa de l&#39;article 2 de l&#39;arrêté du 24 juillet 2020 susvisé, la date : « 1er janvier 2021 » est remplacée par la date : « 1er janvier 2022 ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-13 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042659975"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 9 décembre 2020 portant nomination du président du conseil d&#39;administration par intérim de France compétences</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042660308</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion en date du 9 décembre 2020, M. Jérôme TIXIER est nommé président par intérim du conseil d&#39;administration de France compétences.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-13 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042660308"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
</feed>