<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Legifrance RSS - ministère-de-l-économie-des-finances-et-de-la-relance-comptes-publics - arrete</title>
  <id>https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</id>
  <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 21 novembre 2016 fixant l&#39;assignation des dépenses et des recettes des ordonnateurs principaux délégués du ministère de la défense</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042742707</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 1er de l&#39;arrêté du 21 novembre 2016 susvisé est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au premier alinéa, après les mots : « des ordres de payer, » sont insérés les mots : « des dépenses sans ordonnancement imputées sur le programme 200 “Remboursements et dégrèvements d&#39;impôts d&#39;Etat”, » ;&lt;br/&gt;2° Les 1° et 7° sont abrogés ;&lt;br/&gt;3° Le 9° est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« 9° Le sous-directeur de la sous-direction chargée de la préfiguration de l&#39;agence ministérielle de gestion. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent arrêté entrent en vigueur le 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général des finances publiques est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042742707"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 21 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 26 décembre 2018 fixant l&#39;assignation comptable de dépenses et de recettes sur le contrôleur budgétaire et comptable ministériel placé auprès des services du Premier ministre</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042742717</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 1er de l&#39;arrêté du 26 décembre 2018 susvisé est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Après le a est inséré un b ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« b) Des ordres de payer émis par le vice-président du Conseil d&#39;Etat, le premier président de la Cour des comptes et le président du Haut Conseil des finances publiques ; » ;&lt;br/&gt;2° Les b et c deviennent respectivement les c et d.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 3 de l&#39;arrêté du 26 décembre 2018 susvisé est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Après le a est inséré un b ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« b) Des ordres de recouvrer émis par le vice-président du Conseil d&#39;Etat, le premier président de la Cour des comptes et le président du Haut Conseil des finances publiques ; » ;&lt;br/&gt;2° Le b devient le c.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;article 5 de l&#39;arrêté du 26 décembre 2018 susvisé, après les mots : « les services du Premier ministre » sont insérés les mots : « , le Conseil d&#39;Etat, la Cour des comptes ou le Haut Conseil des finances publiques ».&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général des finances publiques est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042742717"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 21 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 25 juillet 2013 portant application du premier alinéa de l&#39;article 42 du décret n° 2012-1246 du 7 novembre 2012 relatif à la gestion budgétaire et comptable publique et encadrant le contrôle sélectif de la dépense</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042742727</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 9-1 de l&#39;arrêté du 25 juillet 2013 susvisé est abrogé.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au 1° de l&#39;article 12-1 de l&#39;arrêté du 25 juillet 2013 susvisé, après les mots : « a priori » sont insérés les mots : « ou a posteriori ».&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 12-2 de l&#39;arrêté du 25 juillet 2013 susvisé est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 12-2. - Lorsque le traitement automatisé d&#39;analyse prédictive est mis en place, le plan de contrôle présente les dépenses dans les catégories mentionnées à l&#39;article 12-1 selon une méthodologie définie par le directeur général des finances publiques.&lt;br/&gt;« Le plan de contrôle des dépenses est adressé au juge des comptes à l&#39;appui du compte du comptable public mentionné à l&#39;article 21 du décret du 7 novembre 2012 susvisé ainsi que, le cas échéant, l&#39;actualisation du plan. ».&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent arrêté entrent en vigueur le 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général des finances publiques est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042742727"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 22 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 26 décembre 2013 relatif au cadre de la gestion budgétaire et au contrôle budgétaire du ministère de l&#39;éducation nationale et de la jeunesse et du ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation pris en application des articles 88-III et 105 du décret n° 2012-1246 du 7 novembre 2012 relatif à la gestion budgétaire et comptable publique</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042742742</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 26 décembre 2013 susvisé est modifié comme suit :&lt;br/&gt;I. - Dans l&#39;intitulé de l&#39;arrêté du 26 décembre 2013 susvisé, les mots : « l&#39;éducation nationale et de la jeunesse » sont remplacés par les mots : « l&#39;éducation nationale, de la jeunesse et des sports ».&lt;br/&gt;II. - L&#39;article 16 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au I : le b du 2° est remplacé par : « b) Les contrats de recrutement de personnels non titulaires, ainsi que ceux de fonctionnaires détachés, d&#39;une durée égale ou supérieure à un an dont la rémunération est égale ou supérieure à l&#39;indice majoré 510, ainsi que leurs annexes et avenants, dont les modalités de rémunération dérogent aux référentiels ministériels ou directionnels qui leurs sont applicables et aux éventuels documents précisant leurs conditions de mise en œuvre, visés par le contrôleur budgétaire et comptable ministériel en application de l&#39;arrêté du 26 décembre 2013 susvisé. Ne sont pas soumis au visa les contrats relatifs au parcours d&#39;accès aux carrières de la fonction publique (contrats PACTE), les contrats de recrutement des bénéficiaires de l&#39;obligation d&#39;emploi. » ;&lt;br/&gt;2° Le 3° du I est supprimé ;&lt;br/&gt;3° Au II : le 1° et le 3° du II sont supprimés ; le 2° et le 4° deviennent respectivement le 1° et le 2° ;&lt;br/&gt;4° Après le II sont insérés les dix alinéas suivants :&lt;br/&gt;« III. - Font l&#39;objet d&#39;une information annuelle, au plus tard dans les trois mois après la fin d&#39;un exercice, à destination du contrôleur budgétaire et comptable ministériel :&lt;br/&gt;a) Les conventions de mise à disposition entrante donnant lieu à remboursement ;&lt;br/&gt;b) Les entrées par détachement ;&lt;br/&gt;c) Les entrées en position normale d&#39;activité ;&lt;br/&gt;d) Les sorties par mise à disposition, qu&#39;elles donnent lieu ou non à remboursement ;&lt;br/&gt;e) Les sorties par détachement et en position normale d&#39;activité ;&lt;br/&gt;f) Les actes fixant le nombre d&#39;emplois ouverts au titre des listes d&#39;aptitudes ;&lt;br/&gt;g) Les actes fixant le nombre d&#39;emplois ouverts au titre des tableaux d&#39;avancement ;&lt;br/&gt;h) Les actes fixant le nombre d&#39;emplois ouverts au titre des examens professionnels et des tirages sur listes complémentaires ;&lt;br/&gt;i) Les promotions aux échelons exceptionnels ou contingentés. »&lt;br/&gt;III. - L&#39;article 17 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au c du I : les mots : « - catégories 61 à 64 » sont supprimés ;&lt;br/&gt;2° Au I : dans deuxième alinéa du d, les mots : « au premier euro » sont remplacés par : « à 100 000 euros » ;&lt;br/&gt;3° Au I : dans le quatrième alinéa du d, les mots : « au premier euro » sont remplacés par : « à 500 000 euros » ;&lt;br/&gt;4° Au I : après le quatrième alinéa du d est inséré l&#39;alinéa suivant « - à 500 000 € pour les dépenses d&#39;intervention (titre 6) des programmes 163, 219 et 350. » ;&lt;br/&gt;5° Au a du II : les mots : « adressées aux opérateurs par le ministère » sont remplacés par les mots : « dont le montant est égal ou supérieur à 100 000 euros ».&lt;br/&gt;IV. - L&#39;article 18 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Le c du I est remplacé par « c) 2 000 000 € pour les dépenses d&#39;intervention (titre6) ; » ;&lt;br/&gt;2° Au I : dans le deuxième alinéa du d, les mots : « au premier euro » sont remplacés par : « à 100 000 euros » ;&lt;br/&gt;3° Au I : dans le quatrième alinéa du d, les mots : « au premier euro » sont remplacés par : « à 500 000 euros » ;&lt;br/&gt;4° Au a du II : les mots : « adressées aux opérateurs par le ministère » sont remplacés par les mots : « dont le montant est égal ou supérieur à 100 000 euros ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent arrêté sont applicables pour les actes soumis à l&#39;avis ou au visa préalable du contrôleur budgétaire et comptable ministériel à compter du 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042742742"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 22 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 16 décembre 2013 relatif au cadre de la gestion budgétaire et au contrôle budgétaire des ministères de l&#39;intérieur et des outre-mer pris en application de l&#39;article 105 du décret n° 2012-1246 du 7 novembre 2012 relatif à la gestion budgétaire et comptable publique</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042742766</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 26 décembre 2013 susvisé est modifié comme suit :&lt;br/&gt;I. - L&#39;article 16 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au I : la première phrase du b du 2° est remplacée par : « b) Les contrats de recrutement de personnels non titulaires d&#39;une durée cumulée égale ou supérieure à un an, dont la rémunération est supérieure ou égale à l&#39;équivalent indice majoré 600, leurs annexes et avenants, dès lors qu&#39;ils ne seraient pas conformes à un référentiel de rémunérations visé par le CBCM en application du b du 1° du présent article. Par exception, ne sont pas soumis à visa les recrutements des militaires commissionnés de la gendarmerie nationale. Les recrutements sur contrat font l&#39;objet d&#39;une information mensuelle dont les modalités sont définies par le CBCM en accord avec le ministère. » ;&lt;br/&gt;2° Au I : dans la dernière phrase du b du 2°, les mots suivants sont supprimés : « et des autres dépenses » ;&lt;br/&gt;3° Au I : le d du 2° est remplacé par les deux alinéas suivants :&lt;br/&gt;« d) Par dérogation au b, les contingents de recrutements d&#39;adjoint de sécurité, de cadet et de gendarme adjoint volontaire sont visés sous la forme d&#39;un tableau ;&lt;br/&gt;e) Les entrées par détachement sous contrat, dont la rémunération est supérieure ou égale à l&#39;équivalent indice majoré 600, le cas échéant sous forme de liste. » ;&lt;br/&gt;4° Au I : le 3° est supprimé ;&lt;br/&gt;5° Au II : le 1° et le 2° sont remplacés par les deux alinéas suivants :&lt;br/&gt;« 1° Les attributions d&#39;indemnités pour sujétions particulières aux membres et autres collaborateurs des cabinets ministériels ;&lt;br/&gt;2° Les renouvellements de détachement sur contrat, dont la rémunération est supérieure ou égale à l&#39;équivalent indice majoré 600, conduisant à une progression de rémunération. » ;&lt;br/&gt;6° Le III est supprimé.&lt;br/&gt;II. - L&#39;article 17 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au I : dans le premier alinéa, les mots : « au-dessus » sont remplacés par les mots :« à partir » ;&lt;br/&gt;2° Au I : le a est remplacé par l&#39;alinéa suivant : « a) A 3 000 000 euros pour les dépenses de fonctionnement des services ; » ;&lt;br/&gt;3° Aux b et c du I, les chiffres : « 1 000 000 » sont remplacés par : « 3 000 000 » ;&lt;br/&gt;4° Le d du I est remplacé par les trois alinéas suivants :&lt;br/&gt;« d) A 1 000 000 euros pour les décisions d&#39;attribution de subvention pour charge de service public et de dotation en fonds propres adressées aux opérateurs de l&#39;Etat par le ministère de tutelle ;&lt;br/&gt;e) A 250 000 euros pour les transactions conclues en application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070721&amp;idArticle=LEGIARTI000006445609&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code civil - art. 2044 (V)&#39;&gt;article 2044 du code civil&lt;/a&gt; ;&lt;br/&gt;f) A 3 000 000 euros pour les marchés de partenariat. » ;&lt;br/&gt;5° Au II : le a est remplacé par l&#39;alinéa suivant : « a) Les notifications prévisionnelles de subvention pour charges de service public et de dotations en fonds propres adressées aux opérateurs de l&#39;Etat par le ministère de tutelle à partir d&#39;un seuil de 1 000 000 euros ; » ;&lt;br/&gt;6° Au b du II : les mots : « aux seuils mentionnés au I du présent article » sont remplacés par : « ou égal à 3 000 000 euros » ; les mots après « pour information » sont supprimés ;&lt;br/&gt;7° Au II : le c est complété des mots : « à l&#39;exception des propositions de transactions ayant fait l&#39;objet d&#39;un avis par le comité prévu aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000031366350&amp;idArticle=LEGIARTI000037309664&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des relations entre le public et l&#39;adminis... - art. L423-2 (V)&#39;&gt;articles L. 423-2 et suivants du code des relations entre le public et l&#39;administration&lt;/a&gt;. » ;&lt;br/&gt;8° Au III : les mots : « au-dessus » et « 1 000 000 » sont respectivement remplacés par : « à partir » et « 3 000 000 » ;&lt;br/&gt;9° Au IV : dans le premier alinéa, après les mots : « des clauses du contrat » sont insérés les mots : « et des actes modificatifs sans incidence financière. » ; le second alinéa est supprimé.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent arrêté sont applicables pour les actes soumis à l&#39;avis ou au visa préalable du contrôleur budgétaire et comptable ministériel à compter du 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042742766"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 22 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 21 novembre 2013 relatif au cadre de la gestion budgétaire et au contrôle budgétaire du ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères pris en application de l&#39;article 105 du décret n° 2012-1246 du 7 novembre 2012 relatif à la gestion budgétaire et comptable publique</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042742786</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 21 novembre 2013 susvisé est modifié comme suit :&lt;br/&gt;I. - L&#39;article 16 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au I : le b du 2° est remplacé par : « b) Les contrats de recrutement à l&#39;administration centrale de personnels non titulaires d&#39;une durée égale ou supérieure à un an, leurs avenants, dont les modalités de rémunération dérogent aux référentiels ministériels ou directionnels qui leurs sont applicables et aux éventuels documents précisant leurs conditions de mise en œuvre, visés par le contrôleur budgétaire et comptable ministériel en application de l&#39;arrêté du 21 novembre 2013 susvisé, à l&#39;exception des contrats à durée indéterminée, des contrats d&#39;apprentissage, des contrats relatifs au parcours d&#39;accès aux carrières de la fonction publique (contrats PACTE), et des contrats de recrutement des bénéficiaires de l&#39;obligation d&#39;emploi » ;&lt;br/&gt;2° Au I : après le b du 2° sont insérés les deux alinéas suivants :&lt;br/&gt;c) Les contrats de recrutements de personnel exerçant leur fonction à l&#39;étranger, à l&#39;exception de leur renouvellement, des recrutements sur place et des recrutements d&#39;agents de droit local à l&#39;étranger ;&lt;br/&gt;d) L&#39;indemnité spécifique de rupture conventionnelle, l&#39;indemnité de fin de contrat et le forfait « mobilités durables » font l&#39;objet d&#39;une information à l&#39;occasion des comptes rendus de gestion. Cette information comprend le montant des dépenses annuelles prévisionnelles et le montant des dépenses exécutées, ainsi que pour l&#39;indemnité spécifique de rupture conventionnelle, le nombre de conventions signées ou en cours. » ;&lt;br/&gt;3° Au I : le c du 2° devient le e ;&lt;br/&gt;4° Au I : le 3° est remplacé par l&#39;alinéa suivant :« f) Les conventions de mise à disposition entrante donnant lieu à remboursement. » ;&lt;br/&gt;5° Au II : le 1° est supprimé ; le 2° devient le 1°.&lt;br/&gt;II. - L&#39;article 17 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Aux a et b du I : les chiffres « 250 000 » sont remplacés par « 500 000 » ;&lt;br/&gt;2° Au c du I : le chiffre « 250 000 » est remplacé par « 1 000 000 » ;&lt;br/&gt;3° Au e du I : le chiffre « 1 000 000 » est remplacé par « 5 000 000 » ;&lt;br/&gt;4° Au f du I : dans le troisième alinéa, les mots : « au premier euro » sont remplacés par : « à 5 000 euros » ;&lt;br/&gt;5° Au f du I : dans le quatrième alinéa, les mots : « au premier euro » sont remplacés par : « à 500 000 euros » ;&lt;br/&gt;6° Au III : le chiffre « 250 000 » est remplacé par « 500 000 ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent arrêté sont applicables pour les actes soumis à l&#39;avis ou au visa préalable du contrôleur budgétaire et comptable ministériel à compter du 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042742786"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 22 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 26 décembre 2013 modifié relatif au cadre de la gestion budgétaire et au contrôle budgétaire du ministère des solidarités et de la santé, du ministère du travail et du ministère des sports pris en application de l&#39;article 105 du décret n° 2012-1246 du 7 novembre 2012 relatif à la gestion budgétaire et comptable publique</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042742803</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 26 décembre 2013 susvisé est modifié comme suit :&lt;br/&gt;I. - Dans l&#39;intitulé de l&#39;arrêté du 26 décembre 2013 susvisé, les mots : « , du ministère du travail et du ministère des sports » sont remplacés par les mots : « , et du ministère du travail ».&lt;br/&gt;II. - L&#39;article 16 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au I : la 1re phrase du b du 2° est remplacée par : « b) Les contrats de recrutements de personnels non titulaires d&#39;une durée égale ou supérieure à un an, ainsi que les avenants à ces contrats portant revalorisation de rémunération, dont les modalités de rémunération dérogent aux référentiels ministériels ou directionnels qui leurs sont applicables et aux éventuels documents précisant leurs conditions de mise en œuvre, visés par le contrôleur budgétaire et comptable ministériel en application de l&#39;arrêté du 26 décembre 2013 susvisé. Ne sont pas soumis à visa les contrats relatifs au parcours d&#39;accès aux carrières de la fonction publique (contrats PACTE) et les contrats des bénéficiaires de l&#39;obligation d&#39;emploi. ».&lt;br/&gt;2° Au b du II, après « Les » sont insérés des mots : « contrats initiaux et » ;&lt;br/&gt;III. - L&#39;article 17 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au I : le c est remplacé par l&#39;alinéa suivant : « c) A 2 000 000 € pour les dépenses des titres 3, 5 et 7 des programmes 102 “Accès et retour à l&#39;emploi”, 103 “Accompagnement des mutations économiques et développement de l&#39;emploi”, 360 “Compensation à la sécurité sociale des allègements de prélèvements pour les entreprises les plus touchées par la crise sanitaire” et 364 “Cohésion” ;&lt;br/&gt;2° Au I : le d est remplacé par l&#39;alinéa suivant : « d) A 1 000 000 € pour les dépenses des titres 6 des programmes 102 “Accès et retour à l&#39;emploi”, 103 “Accompagnement des mutations économiques et développement de l&#39;emploi”, 360 “Compensation à la sécurité sociale des allègements de prélèvements pour les entreprises les plus touchées par la crise sanitaire” et 364 “Cohésion” ; »&lt;br/&gt;3° Au I : dans le troisième alinéa du e, les mots : « au premier euro » sont remplacés « à 500 000 euros » ;&lt;br/&gt;4° Après le e du I, sont insérés les trois alinéas suivants :&lt;br/&gt;« f) Par exception aux dispositions ci-dessus :&lt;br/&gt;Les décisions d&#39;engagement imputées sur les programmes 102 “Accès et retour à l&#39;emploi” et 103 “Accompagnement des mutations économiques et développement de l&#39;emploi”, sont dispensées de visa du contrôleur budgétaire entre le 1er janvier et le 30 septembre dès lors que les dispositifs concernés figurent sur une liste annexée à l&#39;avis favorable sur la programmation initiale.&lt;br/&gt;Lorsqu&#39;il rend un avis favorable sur les documents de programmation, le contrôleur budgétaire et comptable ministériel peut suspendre le contrôle a priori prévu à l&#39;article 99 du décret GBCP sur tout ou partie des actes dont la liste est établie et annexée à chacun des documents précités. »&lt;br/&gt;5° Après le II sont insérés les trois alinéas suivants : « III. - Ne sont pas soumis à avis ou visa préalable les engagements mentionnés aux I et II du présent article et imputés sur les programmes suivants, sans limitation de montant :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Programme 111 “Amélioration de l&#39;Emploi et des conditions de travail” ;&lt;br/&gt;- Programme 137 “Egalité entre les femmes et les hommes” » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;6° Au III qui devient le IV : après le b est inséré l&#39;alinéa suivant : « c) Les décisions de transaction conclues en application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070721&amp;idArticle=LEGIARTI000006445609&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code civil - art. 2044 (V)&#39;&gt;article 2044 du code civil&lt;/a&gt; et ayant fait l&#39;objet d&#39;un avis par le comité prévu aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000031366350&amp;idArticle=LEGIARTI000037309664&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des relations entre le public et l&#39;adminis... - art. L423-2 (V)&#39;&gt;articles L. 423-2 et suivants du code des relations entre le public et l&#39;administration&lt;/a&gt;. » ;&lt;br/&gt;7° Le IV devient le V ;&lt;br/&gt;8° Au V qui devient le VI : dans le premier alinéa, après les mots : « des clauses du contrat » sont insérés les mots : « et des actes modificatifs sans incidence financière. » ; le second alinéa est remplacé par les trois alinéas suivants : « Par exception, les actes modifiant les décisions d&#39;attribution de subvention et d&#39;intervention mentionnées au I du présent article sont soumis au visa préalable à partir de 150 000 euros lorsqu&#39;elles sont imputées sur les programmes suivants :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Programme 124 “Conduite et soutien des politiques sanitaires et sociales,” ;&lt;br/&gt;- Programme 204 “Prévention, sécurité sanitaire et offre de soins”. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;9° Le VI devient le VII.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent arrêté sont applicables pour les actes soumis à l&#39;avis ou au visa préalable du contrôleur budgétaire et comptable ministériel à compter du 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042742803"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 22 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 17 décembre 2013 relatif au cadre de la gestion budgétaire et au contrôle budgétaire du ministère de la justice pris en application de l&#39;article 105 du décret n° 2012-1246 du 7 novembre 2012 relatif à la gestion budgétaire et comptable publique</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042742823</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 17 décembre 2013 susvisé est modifié comme suit :&lt;br/&gt;I. - L&#39;article 16 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au I : le première phrase du b du 2° est remplacée par : « b) Les contrats de recrutement de personnels non titulaires d&#39;une durée égale ou supérieure à un an ainsi que leurs avenants, dont les modalités de rémunération dérogent aux référentiels ministériels ou directionnels qui leurs sont applicables et aux éventuels documents précisant leurs conditions de mise en œuvre, visés par le contrôleur budgétaire et comptable ministériel en application de l&#39;arrêté du 17 décembre 2013 susvisé. Ne sont pas soumis au visa les contrats d&#39;apprentissage, les contrats relatifs au parcours d&#39;accès aux carrières de la fonction publique (contrats PACTE), les contrats de recrutement des bénéficiaires de l&#39;obligation d&#39;emploi et les volontaires en service civique. » ;&lt;br/&gt;2° Au I : le 3° est remplacé par : d) « Les entrées par détachement sous contrat, le cas échéant sous forme de liste. » ;&lt;br/&gt;3° Au II : le 1° est remplacé par : « 1° Les actes de gestion portant sur les corps spécifiques du ministère de la justice. »&lt;br/&gt;II. - L&#39;article 17 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au a du I : le chiffre : « 300 000 »est remplacé par : « 500 000 » ;&lt;br/&gt;2° Au b du I : le chiffre : « 600 000 » est remplacé par : « 1 000 000 » ;&lt;br/&gt;3° Au I : le dernier alinéa du e est remplacé par :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; « - à 1 000 000 euros pour les travaux et à 50 000 euros pour les loyers des marchés de partenariat » ;&lt;br/&gt; « - à 2 000 000 euros pour les décisions d&#39;intervention portant sur les dépenses spécifiques d&#39;aide juridictionnelle imputées sur le programme 101 « Accès au droit et à la justice. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent arrêté sont applicables pour les actes soumis à l&#39;avis ou au visa préalable du contrôleur budgétaire et comptable ministériel à compter du 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042742823"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 22 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 28 décembre 2018 portant suspension partielle du contrôle budgétaire a priori, au ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation, en application de l&#39;article 106 du décret n° 2012-1246 du 7 novembre 2012 relatif à la gestion budgétaire et comptable publique</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042742836</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 28 décembre 2018 susvisé est modifié comme suit :&lt;br/&gt;I. - Dans l&#39;article 1er : après le 6° du I est inséré l&#39;alinéa suivant :&lt;br/&gt;« 7° Les décisions d&#39;engagement relatives aux transferts aux centres régionaux des œuvres universitaires et scolaires (CROUS) au titre des aides sociales de l&#39;enseignement supérieur court et long imputées sur les programmes 143 et 142, en contrepartie de la communication par le ministère d&#39;un tableau récapitulant l&#39;ensemble des subventions que celui-ci prévoit de verser en précisant les sous-jacents du calcul des enveloppes et la répartition par CROUS permettant de juger de la soutenabilité des dépenses correspondantes. Ce tableau est, le cas échéant, actualisé en cours d&#39;exercice. »&lt;br/&gt;II. - Dans l&#39;article 3 : les mots : « et 2020 » sont remplacés par les mots : « à 2021 ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042742836"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 22 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 26 décembre 2013 relatif au cadre de la gestion budgétaire et au contrôle budgétaire des services du Premier ministre pris en application de l&#39;article 105 du décret n° 2012-1246 du 7 novembre 2012 relatif à la gestion budgétaire et comptable publique</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042742844</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 26 décembre 2013 susvisé est modifié comme suit :&lt;br/&gt;I. - L&#39;article 16 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au I : la première phrase du b du 2° est remplacée par : « b) Les contrats de recrutement de personnels non titulaires dont l&#39;indice majoré est supérieur ou égal à 500 et d&#39;une durée égale ou supérieure à un an ainsi que leurs avenants, dont les modalités de rémunération dérogent aux référentiels ministériels ou directionnels qui leurs sont applicables et des éventuels documents précisant leurs conditions de mise en œuvre, visés par le contrôleur budgétaire et comptable ministériel en application de l&#39;arrêté du 26 décembre 2013 susvisé. Ne sont pas soumis au visa les contrats d&#39;apprentissage, les contrats relatifs au parcours d&#39;accès aux carrières de la fonction publique (contrats PACTE), les contrats de recrutement des bénéficiaires de l&#39;obligation d&#39;emploi. » ;&lt;br/&gt;2° Au I : le 3° est remplacé par l&#39;alinéa suivant « d) Les entrées par détachement sous contrat, le cas échant sous forme de liste. » ;&lt;br/&gt;3° Au II : le 1° est supprimé ; le c du 2° qui devient le 1° est supprimé.&lt;br/&gt;II. - L&#39;article 17 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au troisième alinéa du e du I, les mots : « au premier euro » sont remplacés par : « à 250 000 euros » ;&lt;br/&gt;2° Au quatrième alinéa du e du I, les mots : « au premier euro » sont remplacés par : « à 350 000 euros » ;&lt;br/&gt;3° Le b du II est supprimé ;&lt;br/&gt;4° Au c du II qui devient le b, les mots : « dès le premier euro » sont remplacés par : « dont le montant est égal ou supérieur à 250 000 euros » ;&lt;br/&gt;5° Après le III, est inséré l&#39;alinéa suivant : « IV. - Les décisions mentionnées au c du I et au a du II ne sont pas soumises à visa ou avis préalable dès lors qu&#39;elles figurent dans la liste des principaux actes de gestion annexée aux documents de programmation transmis au contrôleur budgétaire, le cas échéant actualisée lors des comptes rendus de gestion. » ;&lt;br/&gt;6° Au IV qui devient le V : dans le premier alinéa, après les mots : « des clauses du contrat » sont insérés les mots : « et des actes modificatifs sans incidence financière. » ; le second alinéa est supprimé ;&lt;br/&gt;7° Le V et VI deviennent respectivement le VI et VII.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent arrêté sont applicables pour les actes soumis à l&#39;avis ou au visa préalable du contrôleur budgétaire et comptable ministériel à compter du 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042742844"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 22 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 20 décembre 2013 relatif au cadre de la gestion budgétaire et au contrôle budgétaire du ministère de la transition écologique et solidaire et du ministère de la cohésion des territoires pris en application de l&#39;article 105 du décret n° 2012-1246 du 7 novembre 2012 relatif à la gestion budgétaire et comptable publique</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042742865</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 20 décembre 2013 susvisé est modifié comme suit :&lt;br/&gt;I. - Dans l&#39;intitulé de l&#39;arrêté du 20 décembre 2013 susvisé, les mots suivants sont supprimés : « et solidaire ».&lt;br/&gt;II. - L&#39;article 16 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au 2° du I : le a est supprimé ;&lt;br/&gt;2° Au 2° du I : le b qui devient a est remplacé par « a) Les contrats de recrutement de personnels non titulaires d&#39;une durée égale ou supérieure à un an ainsi que leurs avenants, dont les modalités de rémunération dérogent aux référentiels ministériels ou directionnels qui leurs sont applicables et des éventuels documents précisant leurs conditions de mise en œuvre, visés par le contrôleur budgétaire et comptable ministériel en application de l&#39;arrêté du 20 décembre 2013 susvisé. Ne sont pas soumis au visa les contrats d&#39;apprentissage, les contrats relatifs au parcours d&#39;accès aux carrières de la fonction publique (contrats PACTE), les contrats de recrutement des bénéficiaires de l&#39;obligation d&#39;emploi. » ;&lt;br/&gt;3° Au I : Le c du 2° devient le b ;&lt;br/&gt;4° Au I : le 3° du I est remplacé par l&#39;alinéa suivant : « c) Les entrées par détachement sous contrat, le cas échant sous forme de liste. » ;&lt;br/&gt;5° Au II : le 1° est supprimé ; le 2° devient le 1° ;&lt;br/&gt;6° Après le III : sont insérés les trois alinéas suivants « IV. - Sont transmis pour information selon un format et une périodicité définis en lien avec le contrôleur budgétaire :&lt;br/&gt;a) Les autorisations de recrutement d&#39;agents titulaires avec ou sans concours fixant le nombre de postes ouverts, accompagnées des annexes financières associées, ainsi que les tirages sur listes complémentaires dès lors qu&#39;ils modifient le volume de postes initialement autorisé ;&lt;br/&gt;b) Les recrutements sur contrat d&#39;apprentissage à l&#39;occasion des comptes rendus de gestion et de l&#39;actualisation de la prévision d&#39;exécution des dépenses de personnel des mois d&#39;octobre à décembre. Cette information comprend le nombre de contrats conclus chaque mois et le nombre de contrats d&#39;apprentissage en cours ainsi que les dépenses annuelles prévisionnelles en découlant au titre de la masse salariale. »&lt;br/&gt;III. - L&#39;article 17 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au I : le e et le f sont remplacés par les trois alinéas suivants :&lt;br/&gt;« e) Au premier euro pour les décisions initiales d&#39;attribution de subvention pour charges de service public ;&lt;br/&gt;f) Au premier euro pour les transactions conclues en application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070721&amp;idArticle=LEGIARTI000006445609&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code civil - art. 2044 (V)&#39;&gt;article 2044 du code civil&lt;/a&gt; et aux termes desquelles résulte une dépense ;&lt;br/&gt;g) A 250 000 euros pour les marchés de partenariat ; »&lt;br/&gt;2° Au I : dans le g qui devient le h, les mots : « au premier aliéna du f » sont remplacés par la lettre « e » ;&lt;br/&gt;3. Après le h du I : sont insérés les quatre alinéas suivants :&lt;br/&gt;« II. - Ne sont pas soumis au visa du contrôleur budgétaire :&lt;br/&gt;a) Les bons de commandes passés en exécution d&#39;un accord-cadre ;&lt;br/&gt;b) Les dépenses des programmes 793 et 794 du compte d&#39;affectation spéciale “Financement des aides aux collectivités pour l&#39;électrification rurale” ;&lt;br/&gt;c) Les décisions mentionnées au e du I ci-dessus, à l&#39;exception des décisions complémentaires, dès lors que ces engagements figurent dans la liste des principaux actes de gestion annexée aux documents de programmation transmis au contrôleur budgétaire, le cas échéant actualisée en cours d&#39;exercice. »&lt;br/&gt;4° Au II qui devient le III : le a est complété des mots : « d&#39;un montant égal ou supérieur à 250 000 euros » ; dans le b, le mot : « ils » est remplacé par les mots : « ces derniers et leurs marchés subséquents notifiés aux opérateurs économiques » ;&lt;br/&gt;5° Le III devient le IV ;&lt;br/&gt;6° Au IV qui devient le V : le premier alinéa est complété des mots : « et des actes modificatifs d&#39;un montant inférieur à 10 % de l&#39;engagement initial. » ; le second alinéa est remplacé par l&#39;alinéa suivant : « Par exception, les affectations complémentaires imputées sur le programme 203 Infrastructures et services de transport sont visées à partir d&#39;un seuil fixé à 1 000 000 euros. » ;&lt;br/&gt;7° Au V qui devient le VI : sont supprimés les mots : « retrait d&#39;engagement ainsi que le » et « de l&#39;engagement ou » ; le mot : « donnent » est remplacé par le mot : « donne ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent arrêté sont applicables pour les actes soumis à l&#39;avis ou au visa préalable du contrôleur budgétaire et comptable ministériel à compter du 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042742865"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 22 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 26 juillet 2019 relatif aux règles de la comptabilité budgétaire de l&#39;Etat pris en application de l&#39;article 54 du décret n° 2012-1246 du 7 novembre 2012 modifié relatif à la gestion budgétaire</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042742887</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La partie « III.A.5.2.4.4. - Les seuils de contrôle des services déconcentrés par groupes de régions » du recueil des règles de comptabilité budgétaire de l&#39;Etat annexé à l&#39;arrêté du 26 juillet 2019 précité est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° La première ligne du tableau relatif aux seuils de contrôle des services déconcentrés par groupes de régions est remplacée par la ligne suivante :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Décision&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Titre et catégorie&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Visa / Avis&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;IDF&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Groupe I&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Groupe II&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Groupe III&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Engagement d&#39;une dépense de fonctionnement&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3.1&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Visa&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;750 000&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;500 000&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;400 000&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;300 000&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2° Aux deux dernières lignes du tableau précité, le chiffre « 10 000 » est remplacé par « 50 000 ».&lt;br/&gt;3° Avant le dernier aliéna, sont insérées les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Ne sont pas soumises à avis ou visa préalable les dépenses imputées sur les programmes suivants, sans limitation de montant :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Programme 101 “Accès au droit et à la justice” ;&lt;br/&gt;- Programme 137 “Egalité entre les femmes et les hommes” ;&lt;br/&gt;- Programme 139 “Enseignement privé du premier et du second degré” ;&lt;br/&gt;- Programme 156 “Gestion fiscale et financière de l&#39;Etat et du secteur public local” ;&lt;br/&gt;- Programme 207 “Sécurité et éducation routières” ;&lt;br/&gt;- Programme 215 “Conduite et pilotage des politiques de l&#39;agriculture” ;&lt;br/&gt;- Programme 217 “Conduite et pilotage des politiques de l&#39;écologie, du développement et de la mobilité durables” ;&lt;br/&gt;- Programme 224 “Transmission des savoirs et démocratisation de la culture”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Peuvent ne pas être soumises à avis ou visa préalable les décisions d&#39;engagement ou d&#39;affectation dès lors que ces décisions étaient précisément mentionnées dans la liste des principaux actes de gestion annexée aux documents de programmation transmis au contrôleur budgétaire et qu&#39;il n&#39;y a pas eu d&#39;avis défavorable rendu sur le document prévisionnel de gestion. Le contrôleur budgétaire précise dans son avis sur le document prévisionnel de gestion les actes qui seront dispensés d&#39;avis ou visa préalable. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent arrêté sont applicables pour les actes soumis à l&#39;avis ou au visa préalable des directeurs régionaux des finances publiques à compter du 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 20 novembre 2019 portant suspension partielle du contrôle budgétaire des services déconcentrés de l&#39;Etat, pris en application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000026597003&amp;idArticle=JORFARTI000026597255&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2012-1246  du 7 novembre 2012 - art. 106 (M)&#39;&gt;article 106 du décret n° 2012-1246 du 7 novembre 2012&lt;/a&gt; relatif à la gestion budgétaire et comptable publique est abrogé le 31 décembre 2020.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042742887"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 22 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 26 décembre 2013 relatif au cadre de la gestion budgétaire et au contrôle budgétaire du ministère des armées pris en application de l&#39;article 105 du décret n° 2012-1246 du 7 novembre 2012 relatif à la gestion budgétaire et comptable publique</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042742899</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 26 décembre 2013 susvisé est modifié comme suit :&lt;br/&gt;I. - L&#39;article 17 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au I : le b du 2° est remplacé par l&#39;alinéa suivant : « b) Les contrats de recrutement de personnels non titulaires, dont les modalités de rémunération dérogent aux référentiels ministériels ou directionnels qui leurs sont applicables et aux éventuels documents précisant leurs conditions de mise en œuvre, visés par le contrôleur budgétaire et comptable ministériel en application de l&#39;arrêté du 26 décembre 2013 susvisé. Ne sont pas soumis au visa les personnels recrutés localement à l&#39;étranger, les bénéficiaires de l&#39;obligation d&#39;emploi, les bénéficiaires de contrats relatifs au parcours d&#39;accès aux carrières de la fonction publique (contrats PACTE) et apprentis. »&lt;br/&gt;2° Au I : les c, d et f du 2° sont supprimés ; le e du 2° devient le c ;&lt;br/&gt;3° Au I : le c du 3° est supprimé ;&lt;br/&gt;4° Au I : le a du 4° est remplacé par l&#39;alinéa suivant : « a) Les conventions de mise à disposition du personnel civil ou d&#39;affectation temporaire du personnel militaire sortantes, et leurs annexes et avenants ; » ;&lt;br/&gt;5° Au I : le b du 4° est complété des mots « sur contrat » ;&lt;br/&gt;6° Au I : les c et d du 4° sont supprimés ;&lt;br/&gt;7° Au I : le a du 5° est supprimé ; le b du 5° devient le a ;&lt;br/&gt;8° Au II : le a du 1° est supprimé ; le b du 1°, qui devient le a, est complété des mots : « et aux classes fonctionnelles » ;&lt;br/&gt;9° Au II : dans le b du 2°, le mot : « revalorisation » est remplacé par « progression » ;&lt;br/&gt;10°Au 3° du II : les mots suivants sont supprimés « avis de vacances et les » ;&lt;br/&gt;11° Au III, les mots suivants sont supprimés : « a, b et c du 2° et ».&lt;br/&gt;II. - L&#39;article 18 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au I : les a et b sont remplacés par les quatre alinéas suivants :&lt;br/&gt;« a) A 10 000 000 euros pour les dépenses de fonctionnement et d&#39;investissement, autres que celles relatives aux engagements internationaux de type Foreign Military Sales (FMS) et Direct Commercial Sales (DCS), imputées sur le programme 144 « Environnement et prospective de la politique de défense » ;&lt;br/&gt;b) A 50 000 000 euros pour les dépenses de fonctionnement et d&#39;investissement, autres que celles relatives aux engagements internationaux de type Foreign Military Sales (FMS) et Direct Commercial Sales (DCS), imputées sur le programme 146 « Equipement des forces » ;&lt;br/&gt;c) A 14 000 000 euros pour les dépenses de fonctionnement et d&#39;investissement, autres que celles relatives aux engagements internationaux de type Foreign Military Sales (FMS) et Direct Commercial Sales (DCS), imputées sur le programmes 178 « Préparation et emploi des forces » exécutées par la Direction de la maintenance aéronautique (DMAé), la Plate-forme du commissariat (PFC) de Rambouillet, le Service de l&#39;exécution financière, de la gestion logistique des biens et de la comptabilité (SEREBC) de la direction générale de l&#39;armement et le Service de soutien de la flotte (SSF) ;&lt;br/&gt;d) A 7 000 000 euros pour les dépenses de fonctionnement et d&#39;investissement, autres que celles relatives aux engagements internationaux de type Foreign Military Sales (FMS) et Direct Commercial Sales (DCS), imputées sur les programmes 212 « Soutien de la politique de la défense » et 178 « Préparation et emploi des forces » pour les entités autres que celles mentionnées au c du I du présent article ; » ;&lt;br/&gt;2° Au I : le cinquième alinéa, qui devient le septième alinéa, est supprimé ;&lt;br/&gt;3° Au I : dans le c qui devient e, le chiffre « 500 000 » est remplacé par « 5 000 000 » ; les mots : « non mentionnées par ailleurs » sont remplacés par les mots : « autres que celles relatives aux engagements internationaux » ;&lt;br/&gt;4° Au I, le d est remplacé par les sept alinéas suivants :&lt;br/&gt;« f) A 5 000 000 euros pour les engagements internationaux de type Foreign Military Sales (FMS) et Direct Commercial Sales (DCS) ;&lt;br/&gt;g) A 500 000 euros pour les dépenses d&#39;intervention liées à des engagements internationaux réalisés auprès d&#39;organisations internationales ;&lt;br/&gt;h) A 500 000 euros pour les transactions conclues en application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070721&amp;idArticle=LEGIARTI000006445609&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code civil - art. 2044 (V)&#39;&gt;article 2044 du code civil&lt;/a&gt; et aux termes desquelles résulte une dépense ;&lt;br/&gt;i) A 3 000 000 euros pour les baux non domaniaux ainsi que les décisions modificatives les concernant ;&lt;br/&gt;j) Au premier euro pour les engagements relatifs aux subventions, aux dépenses d&#39;intervention et aux dotations en fonds propres versées aux opérateurs de l&#39;Etat par le ministère, dès lors que ces engagements ne sont pas conformes aux notifications prévisionnelles adressées aux opérateurs du ministère ayant reçu un avis favorable du contrôleur budgétaire et comptable ministériel en application du a du II du présent article ;&lt;br/&gt;k) A 5 000 000 euros pour les marchés de partenariats et leurs modificatifs ;&lt;br/&gt;l) A 5 000 000 euros pour les subventions aux mutuelles au titre des rentes mutualistes. » ;&lt;br/&gt;5° Au II : dans le c, le chiffre « 100 000 » est remplacé par le chiffre « 500 000 » ;&lt;br/&gt;6° Au III : après le mot : « COFIN » sont insérés les mots : « cité à l&#39;article 15 » ;&lt;br/&gt;7° Au IV : le premier alinéa est remplacé par l&#39;alinéa suivant : « Si le montant d&#39;un contrat initial, quel que soit sa date d&#39;entrée en vigueur, est égal ou supérieur aux seuils fixés ci-dessus, tous les modificatifs de ce contrat ayant une incidence financière sont également soumis à avis ou visa. En outre, sont assujettis au même contrôle les actes modificatifs qui ont pour effet de faire franchir les seuils précités. Par dérogation aux présentes dispositions, les révisions de prix qui résultent des clauses du contrat ne sont pas soumises à avis ou visa. » ;&lt;br/&gt;8° Au IV : le second alinéa est supprimé ;&lt;br/&gt;9° Le V est complété par la phrase suivante « Toutefois, dans les conditions arrêtées entre le contrôleur budgétaire et comptable ministériel et le responsable de la fonction financière ministérielle, ces retraits peuvent ne pas faire l&#39;objet d&#39;une soumission au visa préalable du contrôleur budgétaire. ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent arrêté sont applicables pour les actes soumis à l&#39;avis ou au visa préalable du contrôleur budgétaire et comptable ministériel à compter du 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042742899"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 22 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 26 décembre 2013 relatif au cadre de la gestion budgétaire et au contrôle budgétaire du ministère de la culture pris en application de l&#39;article 105 du décret n° 2012-1246 du 7 novembre 2012 relatif à la gestion budgétaire et comptable publique</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042742922</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 26 décembre 2013 susvisé est modifié comme suit :&lt;br/&gt;I. - L&#39;article 16 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au 2° du I, le a est supprimé ;&lt;br/&gt;2° Au 2° du I, le b qui devient a est remplacé par « a) Les contrats de recrutement de personnel non titulaire d&#39;une durée égale ou supérieure à un an, les entrées de personnel titulaire par détachement sous contrat, et leurs avenants portant revalorisation de leur rémunération, dont les modalités de rémunération dérogent aux référentiels ministériels ou directionnels qui leurs sont applicables et aux éventuels documents précisant leurs conditions de mise en œuvre, visés par le contrôleur budgétaire et comptable ministériel en application du présent arrêté. Ne sont pas soumis au visa les contrats d&#39;apprentissage, les contrats relatifs au parcours d&#39;accès aux carrières de la fonction publique (contrats PACTE) et les contrats de recrutement des bénéficiaires de l&#39;obligation d&#39;emploi. » ;&lt;br/&gt;3° Au I : Le c du 2° devient le b ;&lt;br/&gt;4° Au I : le 3° du I est supprimé ;&lt;br/&gt;5° Au II : les 1° et 2° sont remplacés par les deux alinéas suivants :&lt;br/&gt;« a) Les attributions d&#39;indemnités pour sujétions particulières aux membres et autres collaborateurs des cabinets ministériels ;&lt;br/&gt;b) Les autorisations de recrutement d&#39;agents titulaires avec ou sans concours fixant le nombre de postes ouverts, accompagnées des annexes financières associées, ainsi que les tirages sur listes complémentaires dès lors qu&#39;ils modifient le volume de postes initialement autorisé. » ;&lt;br/&gt;6° Le III est remplacé par les trois alinéas suivants :&lt;br/&gt;« III. - Sont transmis pour information :&lt;br/&gt;a) Sous forme de liste à l&#39;occasion de l&#39;actualisation des documents de programmation, l&#39;ensemble des autres positions sortantes ou entrantes, notamment par mise à disposition, par détachement ou en position normale d&#39;activité, ainsi que les décisions d&#39;avancement ou de promotion ;&lt;br/&gt;b) Les recrutements sur contrat d&#39;apprentissage à l&#39;occasion des comptes rendus de gestion et de l&#39;actualisation de la prévision d&#39;exécution des dépenses de personnel des mois d&#39;octobre à décembre. Cette information comprend le nombre de contrats conclus chaque mois et le nombre de contrats d&#39;apprentissage en cours ainsi que les dépenses annuelles prévisionnelles en découlant au titre de la masse salariale ; »&lt;br/&gt;II. - L&#39;article 17 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au I : dans le b, le chiffre « 1 000 000 » est remplacé par « 2 000 000 » ;&lt;br/&gt;2° Au I : les alinéas 9 à 13 sont remplacés par les quatre alinéas suivants :&lt;br/&gt;« f) A 500 000 euros pour les transactions conclues en application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070721&amp;idArticle=LEGIARTI000006445609&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code civil - art. 2044 (V)&#39;&gt;article 2044 du code civil&lt;/a&gt; et aux termes desquelles résulte une dépense ;&lt;br/&gt;g) A 2 000 000 euros pour les marchés de partenariat.&lt;br/&gt;Les décisions d&#39;engagements mentionnées au a et au c ne sont pas soumises au visa préalable dès lors que ces engagements figurent dans la liste des principaux actes de gestion annexée aux documents de programmation transmis au contrôleur budgétaire, le cas échéant actualisée en cours d&#39;exercice.&lt;br/&gt;Les décisions d&#39;engagement mentionnées au premier alinéa du e du présent article ne sont pas soumises au visa préalable dès lors que ces engagements figurent dans la liste des notifications initiales de subventions allouées aux opérateurs de l&#39;Etat visée par le contrôleur budgétaire à l&#39;occasion de la programmation initiale des programmes budgétaires. » ;&lt;br/&gt;3° Au II : les points a et b sont supprimés ; le point c devient le a ;&lt;br/&gt;4° Le III est remplacé par l&#39;alinéa suivant : « III. - Les décisions d&#39;affectation initiale de crédits à une opération d&#39;investissement sont soumises au visa au-dessus d&#39;un seuil fixé à 2 000 000 euros ; » ;&lt;br/&gt;5° Le IV est remplacé par l&#39;alinéa suivant : « IV. - Les décisions d&#39;engagement complémentaire à un acte d&#39;engagement initial sont soumises au visa au-dessus des seuils définis au I du présent article. Les décisions d&#39;affectation complémentaire de crédits à une opération d&#39;investissement sont soumises au visa dès le premier euro ;&lt;br/&gt;6° Le V est remplacé par les deux alinéas suivants : « V. - Les modifications apportées en cours d&#39;année aux subventions initiales pour charges de service public ou aux dotations initiales en fonds propres allouées à un opérateur, que ces subventions ou dotations aient donné lieu ou non à un visa, font l&#39;objet d&#39;une information lors des deux comptes rendus de gestion, et en fin de gestion à une date déterminée en accord avec le contrôleur budgétaire.&lt;br/&gt;Cette information prend la forme d&#39;un tableau par programme, mentionnant les notifications initiales et les montants des compléments ou minorations intervenus, assorti d&#39;une copie des notifications modificatives correspondantes adressées à chaque opérateur. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent arrêté sont applicables pour les actes soumis à l&#39;avis ou au visa préalable du contrôleur budgétaire et comptable ministériel à compter du 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042742922"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 22 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 26 décembre 2013 relatif au cadre de la gestion budgétaire et au contrôle budgétaire du ministère de l&#39;économie et des finances et du ministère de l&#39;action et des comptes publics pris en application de l&#39;article 105 du décret n° 2012-1246 du 7 novembre 2012 relatif à la gestion budgétaire et comptable publique</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042742937</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 26 décembre 2013 susvisé est modifié comme suit :&lt;br/&gt;I. - Dans l&#39;intitulé de l&#39;arrêté du 26 décembre 2013 susvisé, les mots : « et des finances » sont remplacés par les mots : « , des finances et de la relance » ; les mots : « l&#39;action et des comptes publics » sont remplacés par les mots : « la transformation et de la fonction publique ».&lt;br/&gt;II. - L&#39;article 16 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Après le premier alinéa, est inséré l&#39;alinéa suivant : « Le visa ou l&#39;avis du contrôleur budgétaire peut être émis par voie dématérialisée, soit en s&#39;insérant dans les flux des systèmes d&#39;information, soit par recours à des dispositifs sécurisés de signature numérique. »&lt;br/&gt;2° Au I : le 1° est remplacé par les trois alinéas suivants :&lt;br/&gt;« 1° Les notes, circulaires ou toutes décisions ayant un impact sur la masse salariale du ministère ou de ses opérateurs, portant sur :&lt;br/&gt;a) Une disposition indiciaire, indemnitaire, qu&#39;elle soit générale ou catégorielle ;&lt;br/&gt;b) Un référentiel de rémunération des agents non titulaires, qu&#39;il soit général ou catégoriel et, le cas échéant, les documents précisant ses conditions de mise en œuvre. » ;&lt;br/&gt;3° Au I : le b du 2° est remplacé par les deux alinéas suivants : « b) Les contrats de recrutement de personnels non titulaires régis par les &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000501099&amp;idArticle=LEGIARTI000006450501&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 84-16 du 11 janvier 1984 - art. 3 (M)&#39;&gt;articles 3 à 6 septies de la loi n° 84-16 du 11 janvier 1984&lt;/a&gt; et d&#39;une durée égale ou supérieure à un an, ainsi que leurs annexes et avenants ayant une incidence financière, dont les modalités de rémunération dérogent aux référentiels interministériels ou aux référentiels ministériels ou directionnels visés par le contrôleur budgétaire et comptable ministériel en application de l&#39;arrêté du 26 décembre 2013 susvisé et aux éventuels documents précisant leurs conditions d&#39;applicabilité.&lt;br/&gt;Ne sont pas soumis au visa mais pourront faire l&#39;objet d&#39;une information telle que définie au III du présent article : les contrats et avenants des sportifs de haut niveau ; les contrats d&#39;apprentissage ; les contrats relatifs au parcours d&#39;accès aux carrières de la fonction publique (contrats PACTE) ; les contrats de recrutement des bénéficiaires de l&#39;obligation d&#39;emploi ; les volontaires en service civique, les lettres d&#39;engagement des volontaires internationaux à l&#39;étranger ; les recrutements d&#39;agents de droit local à l&#39;étranger ; en accord avec le contrôleur budgétaire, tout acte relatif à un agent contractuel relevant d&#39;un statut spécifique. » ;&lt;br/&gt;4° Au I : le 3° est remplacé par l&#39;alinéa suivant « d) Les entrées par détachement sur contrat ; » ;&lt;br/&gt;5° Le 1° du II est supprimé ;&lt;br/&gt;6° Au II : le c et le d du 2°, qui devient le 1°, sont supprimés ;&lt;br/&gt;7° Le III est remplacé par les quatre alinéas suivants :&lt;br/&gt;« III. - Sont transmis pour information selon un format et une périodicité définis en lien avec le contrôleur budgétaire :&lt;br/&gt;a) Les décisions relatives aux dispositifs ministériels de qualification et de promotion ;&lt;br/&gt;b) L&#39;ensemble des positions sortantes notamment par mise à disposition, par détachement ou en position normale d&#39;activité ;&lt;br/&gt;c) Les versements indemnitaires non récurrents pris en application des dispositifs d&#39;accompagnement des mobilités géographiques et fonctionnelles ou des départs définitifs ;&lt;br/&gt;d) Les actes mentionnés au second alinéa du I - 2° b du présent article. ».&lt;br/&gt;III. - L&#39;article 17 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au b du I : les alinéas 2 et 4 sont supprimés ;&lt;br/&gt;2° Le a du II est complété des mots : « d&#39;un montant égal ou supérieur à 500 000 € » ;&lt;br/&gt;3° Le b du II est supprimé ; le c devient le b ;&lt;br/&gt;4° Après le V est inséré l&#39;alinéa suivant : « VI. - Les accords-cadres exécutés ou non par bons de commande ainsi que les marchés subséquents exécutés par bons de commande ne sont pas soumis au contrôleur budgétaire pour avis préalable mais lui sont communiqués pour information dès notification dès lors que leur montant prévisionnel est supérieur à 500 000 euros. ».&lt;br/&gt;IV. - L&#39;article 22-1 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Le I est complété des mots : « et le programme 755 “Désendettement de l&#39;Etat” du CAS “Contrôle de la circulation et du stationnement routier” » ;&lt;br/&gt;2° Au II : après le premier alinéa, sont insérés les trois alinéas suivants :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; « - le programme 355 “Charge de la dette de SNCF Réseau reprise par l&#39;Etat” ;&lt;br/&gt; « - le programme 357 “Fonds de solidarité pour les entreprises à la suite de la crise sanitaire” ;&lt;br/&gt; « - le programme 755 du compte d&#39;affectation spéciale “Participation de la France au désendettement de l&#39;Etat” du CAS “Contrôle de la circulation et du stationnement routier” » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;3° Au III : après le deuxième alinéa, sont insérés les deux alinéas suivants :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; « - le programme 355 “Charge de la dette de SNCF Réseau reprise par l&#39;Etat” ;&lt;br/&gt; « - le programme 357 “Fonds de solidarité pour les entreprises à la suite de la crise sanitaire ;” » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;4° Au III : après le quatrième alinéa qui devient le sixième alinéa, est inséré l&#39;alinéa suivant :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; « - le programme 755 “Désendettement de l&#39;Etat” du CAS “Contrôle de la circulation et du stationnement routier” ; ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent arrêté sont applicables pour les actes soumis à l&#39;avis ou au visa préalable du contrôleur budgétaire et comptable ministériel à compter du 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042742937"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 22 décembre 2020 portant ajustement de périmètre des services déconcentrés de la direction générale des finances publiques</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042742960</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Des postes comptables sont créés dans les départements indiqués en annexe I.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Il est procédé, entre les postes comptables indiqués en annexes II et III, au transfert d&#39;activité de la gestion comptable et financière des communes, des établissements publics de coopération intercommunale à fiscalité propre, des établissements publics de santé et des établissements publics sociaux et médico-sociaux. Ce transfert concerne, pour les postes comptables indiqués en annexe IV, la gestion des offices publics de l&#39;habitat ayant opté pour le régime de la comptabilité de commerce.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Il est procédé au renommage des postes comptables dont la liste figure en annexe V.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;activité de recouvrement des amendes et condamnations pécuniaires, actuellement assurée par le comptable de la trésorerie d&#39;Angoulême municipale et amende, est transférée au comptable de la trésorerie Amendes de Charente (Charente) le 1er février 2021.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;activité de recouvrement des amendes et condamnations pécuniaires, actuellement assurée par le comptable de la trésorerie de Châteauroux municipale, est assurée par le comptable de la trésorerie hospitalière de l&#39;Indre (Indre) du 1er janvier au 31 janvier 2021, puis transférée au comptable du service de gestion comptable de Châteauroux (Indre) le 1er février 2021.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le classement des postes comptables dont le périmètre évolue en application des articles précédents sera fixé par décision du directeur général des finances publiques.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général des finances publiques est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française et prendra effet au 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXES&lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;cliche&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Vous pouvez consulter l&#39;intégralité du texte avec ses images à partir de l&#39;extrait du Journal officiel électronique authentifié accessible en bas de page&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042742960"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 23 décembre 2020 fixant la liste des organismes dont le contrôle budgétaire est confié au contrôleur budgétaire et comptable ministériel près la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion et le ministre des solidarités et de la santé</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042742980</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le contrôleur budgétaire et comptable ministériel près la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion et le ministre des solidarités et de la santé est désigné pour exercer le contrôle budgétaire des organismes suivants :&lt;br/&gt;Agence nationale de santé publique ;&lt;br/&gt;Agence nationale pour l&#39;amélioration des conditions de travail ;&lt;br/&gt;Agence régionale de santé d&#39;Ile-de-France ;&lt;br/&gt;Etablissement public d&#39;insertion de la défense ;&lt;br/&gt;Institut national des jeunes aveugles de Paris ;&lt;br/&gt;Institut national des jeunes sourds de Paris.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 21 mars 2014 fixant la liste des organismes dont le contrôle budgétaire est confié au contrôleur budgétaire et comptable ministériel près le ministre du travail, de l&#39;emploi, de la formation professionnelle et du dialogue social, la ministre des affaires sociales et de la santé et la ministre des sports, de la jeunesse, de l&#39;éducation populaire et de la vie associative est abrogé.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté, qui entre en vigueur le 1er janvier 2021, sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042742980"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 23 décembre 2020 fixant la liste des organismes dont le contrôle budgétaire est confié au directeur régional des finances publiques de La Réunion</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042742992</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur régional des finances publiques de La Réunion est désigné pour exercer le contrôle budgétaire des organismes suivants :&lt;br/&gt;Agence régionale de santé de La Réunion ;&lt;br/&gt;Agence régionale de santé de Mayotte ;&lt;br/&gt;Centre régional des œuvres universitaires et scolaires de La Réunion ;&lt;br/&gt;Parc national de La Réunion.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 11 mars 2014 fixant la liste des organismes dont le contrôle budgétaire est confié au directeur régional des finances publiques de La Réunion est abrogé.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042742992"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 23 décembre 2020 fixant pour 2021 les montants et dates des versements des acomptes relatifs au transfert de compensation entre l&#39;Etat et la CNRACL en application de l&#39;article 108 de la loi n° 2004-809 du 13 août 2004 relative aux libertés et responsabilités locales</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042743001</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application du &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000023328771&amp;idArticle=JORFARTI000023328776&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2010-1679 du 29 décembre 2010 - art. 1 (M)&#39;&gt;I de l&#39;article 1er du décret du 29 décembre 2010 susvisé&lt;/a&gt;, la CNRACL verse à l&#39;Etat, au titre de l&#39;exercice 2021, un acompte dont le montant est fixé à quatre cent quatre-vingts millions d&#39;euros, correspondant aux cotisations perçues au titre des agents mentionnés à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000804607&amp;idArticle=LEGIARTI000006399717&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 2004-809 du 13 août 2004 - art. 108 (M)&#39;&gt;article 108 de la loi du 13 août 2004 susvisée&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;En application du II de l&#39;article 1er du même décret, l&#39;Etat verse à la CNRACL un acompte dont le montant total est fixé à quatre cent soixante-seize millions d&#39;euros, correspondant aux prestations légales de toute nature versées au titre des agents susmentionnés pour un montant de quatre cent quarante-huit millions d&#39;euros et à la part de la compensation démographique relative à ces mêmes agents pour un montant de vingt-huit millions d&#39;euros.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les acomptes mentionnés à l&#39;article 1er sont versés selon l&#39;échéancier suivant :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Date de versement&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Montant versé par l&#39;Etat&lt;br/&gt;(en millions d&#39;euros)&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Montant versé par la CNRACL&lt;br/&gt;(en millions d&#39;euros)&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lundi 6 décembre 2021&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;476&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;480&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La directrice du budget et le directeur de la sécurité sociale sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042743001"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 23 décembre 2020 fixant pour 2019 le montant des transferts définitifs de compensation entre l&#39;Etat et la CNRACL en application de l&#39;article 108 de la loi n° 2004-809 du 13 août 2004 relative aux libertés et responsabilités locales</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042743012</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le montant des transferts définitifs au titre de la compensation entre l&#39;Etat et la CNRACL en application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000804607&amp;idArticle=LEGIARTI000006399717&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 2004-809 du 13 août 2004 - art. 108 (M)&#39;&gt;article 108 de la loi du 13 août 2004 susvisée&lt;/a&gt; est fixé conformément au tableau annexé.&lt;br/&gt;Dans ce tableau, le signe : « - » signifie que la CNRACL verse à l&#39;Etat et l&#39;absence de signe que l&#39;Etat verse à la CNRACL.&lt;br/&gt;Les soldes à verser ou à recevoir se rattachant à l&#39;exercice 2019, résultant des transferts définitifs et des acomptes versés ou reçus en vertu de l&#39;arrêté du 18 décembre 2018 susvisé, figurent dans la dernière colonne du tableau annexé.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le versement des soldes se rattachant à l&#39;exercice 2019 est effectué au plus tard le 28 décembre 2020.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La directrice du budget et le directeur de la sécurité sociale sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;SOLDES DÉFINITIFS AU TITRE DES TRANSFERTS DE COMPENSATION ENTRE L&#39;ÉTAT ET LA CNRACL&lt;br/&gt;Exercice 2019&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;(En euros)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;TRANSFERTS DE COMPENSATION ENTRE L&#39;ÉTAT ET LA CNRACL&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;TRANSFERTS DEFINITIFS&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;ACOMPTES DEJA VERSES&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;SOLDES&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Cotisations&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;- 536 718 257&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;- 540 000 000&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;3 281 743&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prestations légales de toute nature&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;356 198 860&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;336 000 000&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;20 198 860&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Part de compensation démographique&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;46 978 388&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;44 000 000&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;2 978 388&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Signe (-) : la CNRACL verse à l&#39;Etat ; absence de signe : l&#39;Etat verse à la CNRACL.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042743012"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 23 décembre 2020 portant reports de crédits</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042743025</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont annulés, pour 2020, des crédits d&#39;un montant de 750 000 000 € en autorisations d&#39;engagement et un montant de 750 000 000 € en crédits de paiement applicables au programme du compte de concours financiers « Avances à divers services de l&#39;Etat ou organismes gérant des services publics » mentionné dans le tableau 1 annexé au présent arrêté.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont ouverts, pour 2021, des crédits d&#39;un montant de 750 000 000 € en autorisations d&#39;engagement et un montant de 750 000 000 € en crédits de paiement applicables au programme du compte de concours financiers « Avances à divers services de l&#39;Etat ou organismes gérant des services publics » mentionné dans le tableau 2 annexé au présent arrêté.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;TABLEAU 1&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;INTITULÉ DE LA MISSION, DU PROGRAMME, DE LA DOTATION&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;NUMÉRO&#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;     du programme &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    ou de la dotation&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;AUTORISATIONS&#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;     d&#39;engagement annulées&#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;     (en euros)&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;CRÉDITS&#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;     de paiement annulés&#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;     (en euros)&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Avances à divers services de l&#39;Etat ou organismes gérant &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    des services publics&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;bottom&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;bottom&#39; align=&#39;right&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;bottom&#39; align=&#39;right&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Avances remboursables destinées à soutenir les autorités organisatrices de la mobilité à la suite des conséquences de l&#39;épidémie de la covid 19&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;bottom&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;828&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;bottom&#39; align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;750 000 000&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;bottom&#39; align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;750 000 000&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Totaux&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;bottom&#39; align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;750 000 000&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;bottom&#39; align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;750 000 000&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Dont titre 2.&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;TABLEAU 2&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;INTITULÉ DE LA MISSION, DU PROGRAMME, DE LA DOTATION&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;NUMÉRO &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    du programme &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    ou de la dotation&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;AUTORISATIONS &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    d&#39;engagement ouvertes &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    (en euros)&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;CRÉDITS &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    de paiement ouverts &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    (en euros)&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Avances à divers services de l&#39;Etat ou organismes gérant &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    des services publics&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;bottom&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;bottom&#39; align=&#39;right&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;bottom&#39; align=&#39;right&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Avances remboursables destinées à soutenir les autorités organisatrices de la mobilité à la suite des conséquences de l&#39;épidémie de la covid 19&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;bottom&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;828&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;bottom&#39; align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;750 000 000&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;bottom&#39; align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;750 000 000&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Totaux&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;750 000 000&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;750 000 000&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Dont titre 2.&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042743025"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 23 décembre 2020 fixant la liste des organismes dont le contrôle budgétaire est confié au contrôleur budgétaire et comptable ministériel près les services du Premier ministre</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042743036</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le contrôleur budgétaire et comptable ministériel près les services du Premier ministre est désigné pour exercer le contrôle budgétaire de l&#39;organisme suivant :&lt;br/&gt;Institut des hautes études de la défense nationale.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 21 mars 2014 fixant la liste des organismes dont le contrôle budgétaire est confié au contrôleur budgétaire et comptable ministériel près les services du Premier ministre et la ministre du droit des femmes, porte-parole du Gouvernement est abrogé.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté, qui entre en vigueur le 1er janvier 2021, sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042743036"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 24 décembre 2020 portant reports de crédits</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042743044</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont annulés, pour 2020, des crédits d&#39;un montant de 1 500 000 000 € en autorisations d&#39;engagement et un montant de 1 500 000 000 € en crédits de paiement applicables au programme du budget général mentionné dans le tableau 1 annexé au présent arrêté.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont ouverts, pour 2021, des crédits d&#39;un montant de 1 500 000 000 € en autorisations d&#39;engagement et un montant de 1 500 000 000 € en crédits de paiement applicables au programme du budget général mentionné dans le tableau 2 annexé au présent arrêté.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;TABLEAU 1&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;INTITULÉ DE LA MISSION, DU PROGRAMME, DE LA DOTATION&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;NUMERO &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    du programme ou &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    de la dotation&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;AUTORISATIONS &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    d&#39;engagement annulées &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    (en euros)&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;CRÉDITS &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    de paiement annulés &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    (en euros)&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Plan d&#39;urgence face à la crise sanitaire&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prise en charge du dispositif exceptionnel de chômage partiel à la suite de la crise sanitaire&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;bottom&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;356&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;bottom&#39; align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 500 000 000&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;bottom&#39; align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 500 000 000&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Totaux&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 500 000 000&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 500 000 000&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Dont titre 2.&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;TABLEAU 2&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;INTITULÉ DE LA MISSION, DU PROGRAMME, DE LA DOTATION&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;NUMERO&#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;     du programme ou&#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;     de la dotation&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;AUTORISATIONS &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    d&#39;engagement ouvertes &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    (en euros)&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;CRÉDITS &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    de paiement ouverts&#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;     (en euros)&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Plan d&#39;urgence face à la crise sanitaire&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prise en charge du chômage partiel et financement des aides d&#39;urgence aux employeurs et aux actifs précaires à la suite de la crise sanitaire&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;bottom&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;356&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;bottom&#39; align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 500 000 000&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;bottom&#39; align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 500 000 000&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Totaux&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 500 000 000&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 500 000 000&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Dont titre 2.&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042743044"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 22 décembre 2020 portant affectation d&#39;administrateurs des finances publiques</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042743108</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, en charge des comptes publics, en date du 22 décembre 2020 :&lt;br/&gt;M. Fabrice LAUVERNIER, administrateur des finances publiques, 3e échelon, affecté à la direction spécialisée des finances publiques Assistance publique - hôpitaux de Paris, est affecté dans le département du Finistère.&lt;br/&gt;Mme Catherine LEGENDRE, administratrice des finances publiques, 3e échelon, affectée dans les services centraux de la direction générale des finances publiques, est affectée dans le département de la Sarthe.&lt;br/&gt;Le présent arrêté prendra effet à compter de la date d&#39;installation des intéressés qui sera fixée par le directeur général des finances publiques.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042743108"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 17 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 22 décembre 2011 fixant le tarif et les modalités d&#39;application de la taxe sur les passagers maritimes embarqués à destination d&#39;espaces naturels protégés prévue par l&#39;article 285 quater du code des douanes</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042739905</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-26T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042739905"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 approuvant le modèle de tableaux de bord du compte rendu trimestriel sur l&#39;exploitation des jeux sous droits exclusifs</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042739925</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-26T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042739925"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 21 décembre 2020 pris en application de l&#39;article 90 de la loi n° 2017-1775 du 28 décembre 2017 de finances rectificative pour 2017</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042739933</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-26T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042739933"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 21 décembre 2020 modifiant plusieurs arrêtés portant création à titre expérimental de centres de gestion financière placés sous l&#39;autorité de directeurs régionaux ou départementaux des finances publiques</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042739941</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-26T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042739941"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 21 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 26 décembre 2018 fixant l&#39;assignation comptable de dépenses et de recettes sur le contrôleur budgétaire et comptable ministériel placé auprès du ministre des solidarités et de la santé, du ministre du travail et du ministre des sports</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042739983</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-26T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042739983"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 22 décembre 2020 accordant au Commissariat à l&#39;énergie atomique et aux énergies alternatives la garantie de l&#39;Etat au titre de la responsabilité civile dans le domaine de l&#39;énergie nucléaire</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042740005</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-26T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042740005"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 22 décembre 2020 portant ajustement de périmètre des services déconcentrés de la direction générale des finances publiques</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042740012</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-26T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042740012"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 22 décembre 2020 portant ajustement de périmètre des services déconcentrés de la direction générale des finances publiques</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042740029</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-26T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042740029"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 23 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 14 décembre 2017 fixant le modèle et la composition du dossier de demande d&#39;aide à la sécurité et définissant la liste des matériels de sécurité éligibles à l&#39;aide à la sécurité ainsi que les montants forfaitaires maximaux pris en charge</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042740043</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-26T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042740043"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 21 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 14 septembre 2020 portant nomination des membres du Conseil de l&#39;immobilier de l&#39;Etat</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042740176</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-26T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042740176"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 22 décembre 2020 portant nomination (agents comptables)</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042740178</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-26T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042740178"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 23 décembre 2020 portant nomination (agents comptables)</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042740180</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-26T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042740180"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 21 décembre 2020 relatif au recouvrement des ordres de recouvrer pris en charge par la trésorerie générale des douanes</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042723095</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-23T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042723095"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 21 décembre 2020 portant ouverture de crédits de fonds de concours</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042723101</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-23T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042723101"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 21 décembre 2020 portant ouverture de crédits d&#39;attributions de produits</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042723107</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-23T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042723107"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant nomination (agents comptables)</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042723309</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-23T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042723309"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant nomination au conseil d&#39;administration de l&#39;établissement public foncier d&#39;Occitanie</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042723311</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-23T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042723311"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 21 décembre 2020 portant délégation de signature (direction du budget)</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042709448</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-22T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042709448"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 21 novembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 8 septembre 2020 portant admission à la retraite (administrateurs des finances publiques)</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042709526</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-22T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042709526"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 17 décembre 2020 portant nomination (agents comptables)</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042702664</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-20T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042702664"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 14 décembre 2020 portant majoration de certaines rentes viagères</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700700</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-19T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700700"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 17 décembre 2020 autorisant le Bureau de recherches géologiques et minières à céder des actions de la société Le Cobalt Calédonien</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700708</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-19T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700708"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 17 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 17 décembre 2019 portant expérimentations relatives à l&#39;élaboration, au contenu, à la validation et au contrôle des documents de programmation et de répartition budgétaires</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700713</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-19T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700713"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 14 décembre 2020 portant nomination (agents comptables)</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700857</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-19T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700857"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 17 décembre 2020 portant nomination (agents comptables)</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700859</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-19T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700859"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 17 décembre 2020 portant nomination (agents comptables)</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700861</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-19T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700861"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 10 décembre 2020 fixant le taux de la taxe annuelle pour frais de contrôle due par les concessionnaires d&#39;autoroutes</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042695220</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042695220"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 10 décembre 2020 portant dérogation aux dispositions de l&#39;article 2 du décret n° 2017-380 du 22 mars 2017 portant dispositions relatives aux conventions de mandat conclues par l&#39;Etat en application du III de l&#39;article 40 de la loi n° 2014-1545 du 20 décembre 2014 relative à la simplification de la vie des entreprises</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042695233</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042695233"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 14 décembre 2020 fixant le plafond de ressources de l&#39;année 2019 applicable en 2021 pour l&#39;octroi des majorations aux rentes viagères constituées à compter du 1er janvier 1979</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042695241</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042695241"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 16 décembre 2020 portant ouverture de crédits</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042695246</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042695246"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 19 novembre 2020 portant admission à la retraite (administrateurs généraux des finances publiques)</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042695375</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042695375"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 19 novembre 2020 portant admission à la retraite (administrateurs des finances publiques)</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042695381</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042695381"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 19 novembre 2020 portant admission à la retraite (administrateurs des finances publiques)</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042695387</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042695387"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 10 décembre 2020 portant nomination du représentant suppléant du ministre des comptes publics à la Commission intergouvernementale pour la préparation de la réalisation d&#39;une liaison ferroviaire à grande vitesse entre Lyon et Turin</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042695393</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042695393"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 14 décembre 2020 portant nomination (agents comptables)</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042695395</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042695395"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 14 décembre 2020 portant nomination (agents comptables)</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042695397</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042695397"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 14 décembre 2020 portant nomination (agents comptables)</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042695399</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042695399"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 14 décembre 2020 portant nomination (agents comptables)</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042695401</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042695401"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 14 décembre 2020 portant nomination (agents comptables)</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042695403</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042695403"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 14 décembre 2020 portant nomination (agents comptables)</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042695405</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042695405"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 3 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 28 décembre 2017 pris pour l&#39;application des articles 266 sexies et 266 nonies du code des douanes</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677617</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-17T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677617"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 10 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 14 juin 2010 portant désignation des postes comptables des services déconcentrés de la direction générale des finances publiques assurant le recouvrement des taxes d&#39;urbanisme et de la redevance d&#39;archéologie préventive</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677630</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-17T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677630"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 11 décembre 2020 relatif aux déclarations de récolte, de production et de stocks</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677644</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-17T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677644"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 14 décembre 2020 portant ouverture de crédits de fonds de concours</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677652</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-17T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677652"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 14 décembre 2020 portant ouverture de crédits d&#39;attributions de produits</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677658</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-17T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677658"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 décembre 2020 portant affectation d&#39;administrateurs des finances publiques</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677852</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-17T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677852"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
</feed>