<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Legifrance RSS - ministere-de-l-agriculture-et-de-l-alimentation - arrete</title>
  <id>https://raw.githubusercontent.com/ldicarlo/legifrance-rss/master/feed/arrete_ministere-de-l-agriculture-et-de-l-alimentation.xml</id>
  <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss </subtitle>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Arrêté du 10 février 2021 modifiant l&#39;arrêté du 24 avril 2015 relatif aux règles de bonnes conditions agricoles et environnementales (BCAE)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043131081</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 24 avril 2015 susvisé est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Dans l&#39;annexe I-A « LISTE DES DÉPARTEMENTS (EN APPLICATION DE L&#39;ARTICLE 1er, POINT 1°, PREMIER TIRET, DU PRÉSENT ARRÊTÉ) », les départements : « Alpes-Maritimes », « Calvados », « Cantal », « Lozère » et « Vaucluse » sont ajoutés ;&lt;br/&gt;2° Dans l&#39;annexe I-C « LISTE DES DÉPARTEMENTS (EN APPLICATION DE L&#39;ARTICLE 1er, POINT 1°, TROISIÈME TIRET, DU PRÉSENT ARRÊTÉ) », le département : « Saône-et-Loire » est ajouté ;&lt;br/&gt;3° L&#39;annexe II « COURS D&#39;EAU VISÉS À L&#39;ARTICLE 1er, POINT 1°, QUATRIÈME TIRET, DU PRÉSENT ARRÊTÉ » est abrogée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La directrice générale de la performance économique et environnementale des entreprises et les préfets sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-14T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043131081"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 11 février 2021 relatif à l&#39;association du label rouge n° LA 19/02 « Produits transformés de canards mulards gavés » à l&#39;indication géographique protégée « Canard à foie gras du Sud-Ouest (Chalosse, Gascogne, Gers, Landes, Périgord, Quercy) »</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043131089</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le label rouge n° LA 19/02 « Produits transformés de canards mulards gavés » est associé à l&#39;indication géographique protégée (IGP) « Canard à foie gras du Sud-Ouest (Chalosse, Gascogne, Gers, Landes, Périgord, Quercy) ».&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de ce label rouge est conditionnée au respect du cahier des charges de l&#39;IGP « Canard à foie gras du Sud-Ouest (Chalosse, Gascogne, Gers, Landes, Périgord, Quercy) ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-14T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043131089"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 9 février 2021 portant cessation de fonctions et nomination au cabinet du ministre de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043131216</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Il est mis fin, à compter du 15 février 2021, aux fonctions exercées par M. Pierre DUSSORT en qualité de conseiller innovation et souveraineté alimentaire au cabinet du ministre de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation, appelé à d&#39;autres fonctions.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. Pierre-Adrien ROMON est nommé, à compter de la même date, conseiller innovation, santé des végétaux, sortie de la dépendance aux produits phytosanitaires au cabinet du ministre de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-14T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043131216"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 4 février 2021 homologuant le règlement technique annexe de la production, du contrôle et de la certification des semences de maïs</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043121816</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le règlement technique annexe de la production, du contrôle et de la certification des semences de maïs est homologué. Ce règlement technique est publié au Bulletin officiel du ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation et peut être consulté à l&#39;adresse suivante :&lt;br/&gt;http://info.agriculture.gouv.fr/gedei/site/bo-agri/document_administratif-d9f11702-38d4-42d1-842f-b70663653fae.&lt;br/&gt;Il peut être également consulté sur le site du service officiel de contrôle et de certification : www.gnis.fr.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 20 mai 2020 homologuant le règlement technique annexe de la production, du contrôle et de la certification des semences de maïs est abrogé.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-12T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043121816"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 9 février 2021 abrogeant l&#39;arrêté du 28 février 1957 relatif à la désinfection dans le cas de maladies contagieuses des animaux</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043121823</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 28 février 1957 relatif à la désinfection dans le cas de maladies contagieuses des animaux est abrogé.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-12T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043121823"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 février 2021 modifiant l&#39;arrêté du 30 juillet 2019 portant nomination des membres du conseil spécialisé de FranceAgriMer « grandes cultures »</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043121889</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation en date du 8 février 2021, l&#39;arrêté du 30 juillet 2019 portant nomination des membres du conseil spécialisé de FranceAgriMer « grandes cultures » est modifié ainsi qu&#39;il suit :&lt;br/&gt;Les mots : « M. LABBE (Mathieu) » sont remplacés par les mots : « Mme FILHUE (Magali) ».&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-12T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043121889"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 février 2021 modifiant l&#39;arrêté du 7 juillet 2015 établissant la liste des variétés classées de vigne à raisins de cuve</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114499</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;annexe de l&#39;arrêté du 7 juillet 2015 établissant la liste des variétés classées de vigne à raisins de cuve est remplacée par l&#39;annexe jointe au présent arrêté. La liste actualisée des variétés mise à jour est publiée au Bulletin officiel du ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation (BO Agri) : &lt;br/&gt;http :// info. agriculture. gouv. fr/ gedei/ site/ bo-agri/ document _ administratif-856015d3-6706-4b72-a84e-0133697abb3c.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114499"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 3 février 2021 portant retrait de la reconnaissance de la société coopérative agricole (SCA) d&#39;abattage de viandes du Centre (SOCAVIAC) en qualité d&#39;organisation de producteurs dans le secteur bovin</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114504</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La reconnaissance en qualité d&#39;organisation de producteurs accordée à la SCA SOCAVIAC dont le siège social est situé à Villefranche-d&#39;Allier (Allier), sous le numéro 03-01-2048, dans le secteur bovin est retirée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114504"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 3 février 2021 relatif à la société coopérative agricole (SCA) FEDER Elevage et modifiant l&#39;arrêté du 12 décembre 2012 portant reconnaissance en qualité d&#39;organisation de producteurs dans le secteur bovin</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114508</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 1er de l&#39;arrêté du 12 décembre 2012 susvisé est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 1. - La reconnaissance en qualité d&#39;organisation de producteurs est accordée à la SCA FEDER Elevage dont le siège social est situé à Villefranche-d&#39;Allier (Allier), sous le numéro 71-01-2254, dans le secteur bovin sur la zone sur laquelle opèrent les membres de l&#39;organisation de producteurs. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114508"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 4 février 2021 déterminant les conditions d&#39;agrément des agents de contrôle des caisses de mutualité sociale agricole</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114513</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;agrément des agents des organismes de mutualité sociale agricole visés à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071367&amp;idArticle=LEGIARTI000006585348&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code rural et de la pêche maritime - art. L724-7 (M)&#39;&gt;article L. 724-7 du code rural et de la pêche maritime susvisé&lt;/a&gt;, chargés du contrôle de l&#39;application des législations de sécurité sociale, dont les mesures d&#39;action sanitaire et sociale, ainsi que de certaines dispositions spécialement désignées par la loi, notamment dans le &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail (V)&#39;&gt;code du travail&lt;/a&gt;, est délivré par le directeur général de la caisse centrale de la mutualité sociale agricole.&lt;br/&gt;Cet agrément autorise l&#39;agent à exercer sa mission de contrôle sur l&#39;ensemble du territoire national, à l&#39;exception des départements et régions d&#39;outre-mer et de Saint-Barthélemy pour lesquels les agents des organismes de mutualité sociale agricole chargés du contrôle disposent d&#39;un agrément spécifique délivré dans les conditions prévues à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&amp;idArticle=LEGIARTI000006744436&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité sociale. - art. L752-1 (M)&#39;&gt;article L. 752-1 du code de la sécurité sociale&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La demande d&#39;agrément est formulée par le directeur de l&#39;organisme employeur et est adressée au directeur général de la caisse centrale de la mutualité sociale agricole.&lt;br/&gt;La demande d&#39;agrément comporte deux phases :&lt;br/&gt;1° La constitution d&#39;un dossier administratif visant à obtenir un agrément provisoire d&#39;exercer ;&lt;br/&gt;2° La constitution d&#39;un dossier administratif comprenant une évaluation de l&#39;agent et visant à obtenir un agrément définitif.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Le dossier administratif accompagnant la demande d&#39;agrément provisoire comporte les pièces suivantes :&lt;br/&gt;1° Une note signée du candidat indiquant son nom et ses prénoms, le lieu et la date de sa naissance, sa nationalité, ses diplômes et la nature de ses activités professionnelles antérieures ;&lt;br/&gt;2° Une copie de la carte d&#39;identité ou du passeport du candidat ;&lt;br/&gt;3° Un extrait du bulletin numéro 3 du casier judiciaire délivré depuis moins de trois mois ;&lt;br/&gt;4° Une déclaration sur l&#39;honneur attestant que le candidat n&#39;a subi aucune condamnation ;&lt;br/&gt;5° Un document attestant que le candidat a suivi le premier cycle de formation des agents de contrôle ;&lt;br/&gt;6° Un document attestant de la prestation de serment devant le tribunal judiciaire ;&lt;br/&gt;7° Une photo d&#39;identité de moins de trois mois.&lt;br/&gt;II. - A réception du dossier complet et sauf décision de refus motivée de sa part, le directeur général de la caisse centrale de la mutualité sociale agricole délivre un agrément provisoire. Cette décision est notifiée au candidat et au directeur de l&#39;organisme employeur.&lt;br/&gt;Les décisions d&#39;agrément provisoire sont publiées au Bulletin officiel du ministère chargé de l&#39;agriculture.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Au terme du second cycle de formation, la demande d&#39;agrément définitif formulée par le directeur de l&#39;organisme employeur est accompagnée d&#39;un dossier comportant :&lt;br/&gt;1° Un certificat attestant que l&#39;agent a suivi avec succès l&#39;intégralité de la formation spécifique d&#39;accès à la profession ;&lt;br/&gt;2° L&#39;appréciation du responsable hiérarchique de l&#39;agent sur les capacités professionnelles et l&#39;intégrité de celui-ci dans l&#39;exercice de ses fonctions ;&lt;br/&gt;3° Un extrait du bulletin numéro 3 du casier judiciaire délivré depuis moins de trois mois ;&lt;br/&gt;4° Une déclaration sur l&#39;honneur attestant que le candidat n&#39;a subi aucune condamnation ;&lt;br/&gt;5° Une photo d&#39;identité de moins de trois mois.&lt;br/&gt;II. - A réception du dossier complet, le directeur général de la caisse centrale de la mutualité sociale agricole notifie sa décision d&#39;agrément ou de refus d&#39;agrément au directeur de l&#39;organisme employeur et à l&#39;agent concerné.&lt;br/&gt;La délivrance de l&#39;agrément définitif met fin à l&#39;agrément provisoire.&lt;br/&gt;Les décisions d&#39;agrément définitif sont publiées au Bulletin officiel du ministère chargé de l&#39;agriculture.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - L&#39;agrément est suspendu, sur décision motivée du directeur général de la caisse centrale de mutualité sociale agricole, dans les cas suivants :&lt;br/&gt;1° Suspension du contrat de travail de l&#39;agent de contrôle ;&lt;br/&gt;2° Affectation sur un nouvel emploi sans fonction de contrôle ;&lt;br/&gt;3° Doutes sérieux portant sur les garanties d&#39;intégrité ou les aptitudes professionnelles de l&#39;agent.&lt;br/&gt;II. - La caisse centrale de la mutualité sociale agricole notifie à l&#39;agent concerné et à son employeur par tout moyen permettant d&#39;en accuser réception la décision motivée de suspension de l&#39;agrément.&lt;br/&gt;La décision de suspension d&#39;agrément est publiée au Bulletin officiel du ministère chargé de l&#39;agriculture.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - L&#39;agrément est retiré, sur décision motivée du directeur général de la caisse centrale de mutualité sociale agricole, dans les cas suivants :&lt;br/&gt;1° Rupture du contrat de travail de l&#39;agent, à l&#39;exception des cas où cette rupture est occasionnée par une mobilité au sein du réseau des organismes de MSA ;&lt;br/&gt;2° Communication de fausses informations ou de faux documents à l&#39;appui de la demande d&#39;agrément ;&lt;br/&gt;3° Suspension de plus de deux ans du contrat de travail de l&#39;agent de contrôle ;&lt;br/&gt;4° Lorsque les garanties d&#39;intégrité ou les aptitudes professionnelles ne sont plus avérées.&lt;br/&gt;II. - La caisse centrale de la mutualité agricole notifie à l&#39;agent concerné et à son employeur par tout moyen permettant d&#39;en accuser réception la décision motivée de retrait d&#39;agrément.&lt;br/&gt;La décision de retrait d&#39;agrément est publiée au Bulletin officiel du ministère chargé de l&#39;agriculture.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 21 février 2001 déterminant les conditions d&#39;agrément des agents de contrôle des caisses de mutualité sociale agricole est abrogé.&lt;br/&gt;Les agents de contrôle dûment agréés à la date d&#39;entrée en vigueur du présent arrêté, sont réputés bénéficier d&#39;un agrément délivré selon les modalités prévues au présent arrêté.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114513"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 4 février 2021 fixant les taux de promotion dans les corps du ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation les années 2021 et 2022</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114530</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les taux de promotion permettant de déterminer le nombre maximum des avancements de grade pouvant être prononcés au titre des années 2021 et 2022 dans chaque corps de fonctionnaire relevant du ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation en application du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000631812&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2005-1090 du 1 septembre 2005 (V)&#39;&gt;décret du 1er septembre 2005 susvisé&lt;/a&gt; figurent en annexe du présent arrêté.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;CORPS ET GRADES&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Taux applicables &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    en 2021 et 2022 &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    (en pourcentage)&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Inspecteurs généraux de l&#39;agriculture&lt;br/&gt;(&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000224127&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2001-1038 du 8 novembre 2001 (V)&#39;&gt;décret n° 2001-1038 du 8 novembre 2001&lt;/a&gt;)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Echelon spécial (5e échelon) du grade d&#39;inspecteur général de 1re classe&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;27 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Corps des maîtres de conférences de l&#39;enseignement supérieur agricole&lt;br/&gt;(&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000527257&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°92-171 du 21 février 1992 (V)&#39;&gt;décret n° 92-171 du 21 février 1992&lt;/a&gt;)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Maître de conférences hors classe&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;20 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Corps des professeurs de l&#39;enseignement supérieur agricole&lt;br/&gt;(&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000527257&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°92-171 du 21 février 1992 (V)&#39;&gt;décret n° 92-171 du 21 février 1992&lt;/a&gt;)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Professeur de l&#39;enseignement supérieur agricole de 1re classe&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;15 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Professeur de l&#39;enseignement supérieur agricole de classe exceptionnelle / 1er échelon&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;15 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Professeur de l&#39;enseignement supérieur agricole de classe exceptionnelle / 2e échelon&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;21 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;bottom&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Corps des ingénieurs de recherche&lt;br/&gt;(&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000370202&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°95-370 du 6 avril 1995 (V)&#39;&gt;décret n° 95-370 du 6 avril 1995&lt;/a&gt;)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ingénieur de recherche de 1re classe&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;15 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ingénieur de recherche hors classe&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;10 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Corps des ingénieurs d&#39;études, de formation et de recherche&lt;br/&gt;(&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000370202&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°95-370 du 6 avril 1995 (V)&#39;&gt;décret n° 95-370 du 6 avril 1995&lt;/a&gt;)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ingénieurs d&#39;études, de formation et de recherche hors classe&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;10 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;bottom&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Corps des techniciens de formation et de recherche&lt;br/&gt;(&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000370202&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°95-370 du 6 avril 1995 (V)&#39;&gt;décret n° 95-370 du 6 avril 1995&lt;/a&gt;)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Technicien de formation et de recherche de classe supérieure&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;11 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Technicien de formation et de recherche de classe exceptionnelle&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;14 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;bottom&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Corps des adjoints techniques de formation et de recherche&lt;br/&gt;(&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000370202&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°95-370 du 6 avril 1995 (V)&#39;&gt;décret n° 95-370 du 6 avril 1995&lt;/a&gt;)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Adjoint technique de formation et de recherche principal de 2e classe&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;25 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Adjoint technique de formation et de recherche principal de 1re classe&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;bottom&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Corps des adjoints techniques des établissements d&#39;enseignement agricole publics&lt;br/&gt;(&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000733259&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°94-955 du 3 novembre 1994 (M)&#39;&gt;décret n° 94-955 du 3 novembre 1994&lt;/a&gt;)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Adjoint technique principal de 2re classe de l&#39;enseignement&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;20 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Adjoint technique principal de 1re classe de l&#39;enseignement&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;bottom&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Corps des secrétaires administratifs du ministère de l&#39;agriculture&lt;br/&gt;(&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000025747478&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2012-569  du 24 avril 2012 (V)&#39;&gt;décret n° 2012-569 du 24 avril 2012&lt;/a&gt;)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Secrétaire administratif de classe supérieure&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;11 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Secrétaire administratif de classe exceptionnelle&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;10 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;bottom&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Corps des adjoints administratifs du ministère de l&#39;agriculture&lt;br/&gt;(&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000275409&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2006-1760 du 23 décembre 2006 (V)&#39;&gt;décret n° 2006-1760 du 23 décembre 2006&lt;/a&gt; )&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Adjoint administratifs principal de 2e classe&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;20 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Adjoint administratifs principal de 1re classe&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;10 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;bottom&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Corps des inspecteurs de santé publique vétérinaire&lt;br/&gt;(&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000034455856&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2017-607 du 21 avril 2017 (V)&#39;&gt;décret n° 2017-607 du 21 avril 2017&lt;/a&gt;)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Inspecteur de santé publique vétérinaire en chef&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;13 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Inspecteur général de santé publique vétérinaire de classe normale&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Inspecteur général de santé publique vétérinaire de classe exceptionnelle&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;14 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;bottom&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ingénieurs de l&#39;agriculture et de l&#39;environnement&lt;br/&gt;(&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000813897&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2006-8 du 4 janvier 2006 (V)&#39;&gt;décret n° 2006-8 du 4 janvier 2006&lt;/a&gt;)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ingénieur divisionnaire de l&#39;agriculture et de l&#39;environnement&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;11 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;bottom&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Corps des techniciens supérieurs des services du ministère de l&#39;agriculture&lt;br/&gt;(&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000023947061&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2011-489  du 4 mai 2011 (V)&#39;&gt;décret n° 2011-489 du 4 mai 2011&lt;/a&gt; )&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Technicien principal&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;12 % en 2021&lt;br/&gt;11 % en 2022&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Chef technicien&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;10 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;bottom&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Corps des adjoints techniques du ministère de l&#39;agriculture&lt;br/&gt;(&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000275579&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2006-1761 du 23 décembre 2006 (V)&#39;&gt;décret n° 2006-1761 du 23 décembre 2006&lt;/a&gt; )&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Adjoint technique principal de 2e classe&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;20 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Adjoint technique principal de 1re classe&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;10 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114530"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 février 2021 relatif aux épreuves pour l&#39;année 2021 du contrôle de connaissances visé par l&#39;article L. 241-1 du code rural et de la pêche maritime</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101070</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour l&#39;année 2021, les épreuves du contrôle de connaissances prévu par l&#39;arrêté du 18 janvier 2021 susvisé auront lieu à l&#39;Ecole nationale vétérinaire, agroalimentaire et de l&#39;alimentation Nantes-Atlantique, ONIRIS les 4, 5 et 6 mai 2021 inclus.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les inscriptions du contrôle de connaissances seront ouvertes à partir du 8 février 2021. Les dossiers de candidature devront être adressés complets au plus tard le 31 mars 2021 à l&#39;Ecole nationale vétérinaire, agroalimentaire et de l&#39;alimentation Nantes-Atlantique, ONIRIS, Formation continue, bureau des examens, rue de la Géraudière, 44322 Nantes Cedex 3. Les candidats pourront soit les envoyer par voie postale sous pli recommandé (le cachet de la poste faisant foi), soit les déposer à l&#39;adresse indiquée ci-dessus chaque jour ouvrable, à l&#39;exception du samedi. Aucune candidature ne sera acceptée au-delà de cette date. Pour toute question préalable, les candidats peuvent contacter le bureau des examens d&#39;ONIRIS par email : contact.bureauexamens@oniris-nantes.fr.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le règlement des droits d&#39;inscription des candidats d&#39;un montant de 300 euros est à adresser directement à l&#39;Ecole nationale vétérinaire, agroalimentaire et de l&#39;alimentation Nantes-Atlantique - ONIRIS (adresse indiquée à l&#39;article 2) avec le dossier d&#39;inscription. Dès lors que le règlement des droits a été adressé à ONIRIS, nul remboursement ne pourra être effectué, pour quelque motif que ce soit.&lt;br/&gt;Aucun dossier ne sera étudié en l&#39;absence du règlement des droits d&#39;inscription.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République Française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-07T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101070"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 6 février 2021 relatif au soutien de certaines cantines scolaires dans le cadre du plan de relance</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101076</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La liste des catégories d&#39;investissements et de prestations susceptibles d&#39;ouvrir droit à l&#39;aide prévue à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000043101053&amp;idArticle=JORFARTI000043101058&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2021-126 du 6 février 2021 - art. 1, v. init.&#39;&gt;article 1er du décret n° 2021-126 du 6 février 2021 susvisé&lt;/a&gt; est fixée en annexe au présent arrêté.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Une commune ou un établissement public de coopération intercommunale qui souhaite bénéficier de l&#39;aide prévue par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000043101053&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2021-126 du 6 février 2021, v. init.&#39;&gt;décret n° 2021-126 du 6 février 2021 susvisé&lt;/a&gt; adresse une demande auprès de l&#39;Agence de services et de paiement (ASP).&lt;br/&gt;Outre les pièces prévues par l&#39;arrêté du 21 août 2018 susvisé, la demande comporte :&lt;br/&gt;1° Pour les établissements publics de coopération intercommunale, l&#39;acte justifiant qu&#39;ils exercent la compétence en matière de restauration scolaire destinée aux élèves des écoles et classes élémentaires et maternelles des communes éligibles ;&lt;br/&gt;2° Tout document permettant de justifier du nombre de repas servis aux élèves des écoles et classes élémentaires et maternelles pendant l&#39;année scolaire 2018-2019 par la commune ou l&#39;établissement ;&lt;br/&gt;3° L&#39;acte justifiant de la compétence de l&#39;autorité demandant la subvention ;&lt;br/&gt;4° Les devis non signés du montant prévisionnel HT des investissements ou prestations projetés ;&lt;br/&gt;5° Un relevé d&#39;identité bancaire de la commune ou de l&#39;établissement.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;SOUTIEN À L&#39;INVESTISSEMENT EN MATÉRIEL&lt;br/&gt;Traitement des produits frais et diversification des sources de protéines&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Eplucheuse ;&lt;br/&gt;- Essoreuse ;&lt;br/&gt;- Parmentière ;&lt;br/&gt;- Robot Coupe légumes et accessoires coupe-légumes (râpeur, julienne, bâtonnet, brunoise, gaufrette, ondulé, cube, frite, purée…) ;&lt;br/&gt;- Robots de préparation ;&lt;br/&gt;- Evier ;&lt;br/&gt;- Table ;&lt;br/&gt;- Four mixte avec sonde ;&lt;br/&gt;- Four pour cuisson basse température ;&lt;br/&gt;- Fourneau gaz ou électrique ;&lt;br/&gt;- Fourneau plaque coup de feu ;&lt;br/&gt;- Gril électrique ou gaz ;&lt;br/&gt;- Gril à eau gaz ou électrique ;&lt;br/&gt;- Armoire frigorifique ;&lt;br/&gt;- Trancheur à courroie ou à pignon ;&lt;br/&gt;- Sauteuse braisière à gaz ou électrique ;&lt;br/&gt;- Sauteuse gaz ou électrique ;&lt;br/&gt;- Sauteuse multifonction ;&lt;br/&gt;- Cuiseur à pâte gaz ou électrique ;&lt;br/&gt;- Cuiseur multifonction ;&lt;br/&gt;- Friteuse gaz ou électrique ;&lt;br/&gt;- Batteur mélangeur ;&lt;br/&gt;- Marmite gaz ou électrique ;&lt;br/&gt;- Marmite bain-marie gaz ;&lt;br/&gt;- Bain-marie gaz ou électrique ;&lt;br/&gt;- Mixer plongeant ;&lt;br/&gt;- Tamis automatique ;&lt;br/&gt;- Cutter de table ;&lt;br/&gt;- Cutter-blender chauffant ;&lt;br/&gt;- Extracteur de jus ;&lt;br/&gt;- Meuble réfrigéré spécifique de présentation type self ;&lt;br/&gt;- Four de remise et maintien en température.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Lutte contre le gaspillage alimentaire et dons&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Cellule de refroidissement et de surgélation ;&lt;br/&gt;- Tables/tours réfrigérés ;&lt;br/&gt;- Armoire frigorifique ;&lt;br/&gt;- Congélateur ;&lt;br/&gt;- Matériel de pesée ;&lt;br/&gt;- Salad bar, bar à crudités, bar à salade de fruits ;&lt;br/&gt;- Table de tri ;&lt;br/&gt;- Vaisselle durable adaptable à l&#39;appétit des convives, à l&#39;exclusion de la vaisselle en plastique ;&lt;br/&gt;- Gachimètres ;&lt;br/&gt;- Contenants durables pour permettre les dons à l&#39;exclusion des contenants en plastique.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Substitution de matériels en plastique&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Bacs gastro ;&lt;br/&gt;- Vaisselle durable ;&lt;br/&gt;- Distributeurs d&#39;eau ;&lt;br/&gt;- Contenants durables pour stocker les produits en vrac.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Informations au public&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Panneaux d&#39;affichage sur la nature et la qualité des produits ;&lt;br/&gt;- Etiquettes, pancartes, panneaux indicateurs.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mobilier de restauration scolaire, uniquement pour les communes et les EPCI de Guyane et de Mayotte&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tables, chaises et buffets pour cantine ou réfectoire.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;FINANCEMENT D&#39;INVESTISSEMENTS IMMATÉRIELS&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Logiciels permettant le suivi des achats durables et de qualité (stockage, conception de repas, gestion des approvisionnements) ;&lt;br/&gt;- Réalisation de supports de communication électroniques.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;PRESTATIONS INTELLECTUELLES (FORMATIONS, AUDITS, CONSEILS, ÉTUDES)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Etudes de faisabilité ou de conception-organisation de cantines ;&lt;br/&gt;- Etudes diagnostic ;&lt;br/&gt;- Conseils, audits (en lien avec les dispositions de la loi pour l&#39;équilibre des relations commerciales dans le secteur agricole et alimentaire et une alimentation saine, durable et accessible à tous du 30 octobre 2018 à destination de la restauration collective, sur l&#39;élaboration des marchés publics et le sourcing, la lutte contre le gaspillage alimentaire, la qualité nutritionnelle des repas, l&#39;élaboration et la préparation de menus végétariens, les techniques de cuisson, la substitution des contenants en plastique, l&#39;organisation et la gestion des approvisionnements, l&#39;organisation des dons alimentaires…) ;&lt;br/&gt;- Accompagnement au changement de pratiques ;&lt;br/&gt;- Formations des personnels (sur logiciels spécifiques, sur les dispositions de la loi pour l&#39;équilibre des relations commerciales dans le secteur agricole et alimentaire et une alimentation saine, durable et accessible à tous du 30 octobre 2018 à destination de la restauration collective, sur les menus végétariens, sur les techniques de cuisson, sur les aliments, sur les marchés publics, sur la lutte contre le gaspillage alimentaires…) à l&#39;exclusion des frais de déplacement et de remplacement.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-07T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101076"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 28 janvier 2021 portant nomination à la commission spécialisée chargée des questions relatives aux activités agricoles au Conseil d&#39;orientation des conditions de travail</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101111</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion et du ministre de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation en date du 28 janvier 2021, est nommée membre de la commission spécialisée chargée des questions relatives aux activités agricoles du Conseil d&#39;orientation des conditions de travail, au titre de représentant des employeurs au sein du collège des partenaires sociaux :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sur proposition de l&#39;Union nationale des entreprises du paysage UNEP&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mme Stéphanie GOUJON, suppléante, en remplacement de Mme Fanny DEVOGHELAERE.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-07T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101111"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 4 février 2021 fixant au titre de l&#39;année 2021 la liste nationale annuelle d&#39;aptitude aux fonctions de médecin-conseil chef de service du contrôle médical des régimes agricoles de protection sociale</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101113</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation en date du 4 février 2021, les personnes dont les noms suivent sont inscrites, au titre de l&#39;année 2021, sur la liste d&#39;aptitude aux fonctions de médecin-conseil chef de service du contrôle médical des régimes agricoles de protection sociale :&lt;br/&gt;Docteure ARVIS Mariam.&lt;br/&gt;Docteure BERTRAND-FINANCE Carole.&lt;br/&gt;Docteure CORBIN Agnès.&lt;br/&gt;Docteur CORDA Christophe.&lt;br/&gt;Docteur DELALEUX Yves.&lt;br/&gt;Docteure DELAGNES-CHARASSON Véronique.&lt;br/&gt;Docteur DURIEZ Nicolas.&lt;br/&gt;Docteure ECKMANN Laurence.&lt;br/&gt;Docteur FLEURIMONT Jean-Marc.&lt;br/&gt;Docteur FRETE François.&lt;br/&gt;Docteur HAZIZA Elie.&lt;br/&gt;Docteur HUE Stéphane.&lt;br/&gt;Docteur JAY Frédéric.&lt;br/&gt;Docteure JOLY-PRIE Françoise.&lt;br/&gt;Docteur JOSSET Thierry.&lt;br/&gt;Docteur LABATUT Philippe.&lt;br/&gt;Docteure LASNE Geneviève.&lt;br/&gt;Docteur LEGRAND Jean-Paul.&lt;br/&gt;Docteure MAILLET Anne-Caroline.&lt;br/&gt;Docteure MALINVAUD Françoise.&lt;br/&gt;Docteur MAUREL Jean-Michel.&lt;br/&gt;Docteur PIERRON Yves.&lt;br/&gt;Docteure QUILLON-CORCELLA Nathalie.&lt;br/&gt;Docteur SAINRAT Xavier.&lt;br/&gt;Docteur SAVARIT Jean-Michel.&lt;br/&gt;Docteure SURROCA Catherine.&lt;br/&gt;Docteure TAVERNIER Maribel.&lt;br/&gt;Est inscrit en annexe de la liste d&#39;aptitude aux fonctions de médecin-conseil chef de service du contrôle médical des régimes agricoles de protection sociale en application des deuxième et troisième alinéas de l&#39;article 20 de l&#39;arrêté du 11 août 2020 fixant les conditions de recrutement et de formation des praticiens-conseils et des médecins-conseils chefs de service du contrôle médical des régimes agricoles de protection sociale, le chirurgien-dentiste-conseil, praticien conseiller technique national de l&#39;échelon national du contrôle médical, dont le nom suit :&lt;br/&gt;Docteure JEUFFROY Isabelle.&lt;br/&gt;Sont inscrits en annexe de la liste d&#39;aptitude aux fonctions de médecin-conseil chef de service du contrôle médical des régimes agricoles de protection sociale en application du deuxième alinéa de l&#39;article 20 de l&#39;arrêté du 11 août 2020 fixant les conditions de recrutement et de formation des praticiens-conseils et des médecins-conseils chefs de service du contrôle médical des régimes agricoles de protection sociale, les praticiens-conseillers techniques nationaux, docteurs en santé publique, dont les noms suivent :&lt;br/&gt;Docteur CROCHET Benoît.&lt;br/&gt;Docteur KRABANSKY François.&lt;br/&gt;Est inscrit en annexe de la liste d&#39;aptitude aux fonctions de médecin-conseil chef de service du contrôle médical des régimes agricoles de protection sociale en application des deuxième et quatrième alinéas de l&#39;article 20 de l&#39;arrêté du 11 août 2020 fixant les conditions de recrutement et de formation des praticiens-conseils et des médecins-conseils chefs de service du contrôle médical des régimes agricoles de protection sociale, le praticien-conseiller technique national, docteure en pharmacie, dont le nom suit :&lt;br/&gt;Docteure FARE Sandrine.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-07T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101113"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 février 2021 fixant le montant unitaire des aides couplées végétales pour la campagne 2020</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043099897</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Montants unitaires des aides à la production de cultures riches en protéines.&lt;br/&gt;I. - Pour la campagne 2020, le montant unitaire de l&#39;aide à la production de légumineuses fourragères est fixé à 160 euros.&lt;br/&gt;II. - Pour la campagne 2020, le montant unitaire de l&#39;aide à la production de soja est fixé à 29,6 euros.&lt;br/&gt;III. - Pour la campagne 2020, le montant unitaire de l&#39;aide à la production de protéagineux est fixé à 149 euros.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Montants unitaires de l&#39;aide à la production de chanvre, de l&#39;aide à la production de houblon et de l&#39;aide à la production de riz.&lt;br/&gt;I. - Pour la campagne 2020, le montant unitaire de l&#39;aide à la production de chanvre est fixé à 96 euros.&lt;br/&gt;II. - Pour la campagne 2020, le montant unitaire de l&#39;aide à la production de houblon est fixé à 560 euros.&lt;br/&gt;III. - Pour la campagne 2020, le montant unitaire de l&#39;aide à la production de riz est fixé à 132,5 euros.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-06T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043099897"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 février 2021 autorisant provisoirement l&#39;emploi de semences de betteraves sucrières traitées avec des produits phytopharmaceutiques contenant les substances actives imidaclopride ou thiamethoxam</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043099904</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La mise sur le marché et l&#39;utilisation de semences de betteraves sucrières traitées avec des produits phytopharmaceutiques contenant les substances actives imidaclopride ou thiamethoxam sont autorisées pour une durée de cent-vingt jours à compter de l&#39;entrée en vigueur du présent arrêté, dans les conditions fixées à l&#39;annexe 1.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;annexe 2 précise les cultures qui peuvent être semées, plantées ou replantées au titre des campagnes 2022, 2023 ou 2024 après une mise en culture, en 2021, de betteraves sucrières dont les semences ont été traitées avec les produits phytopharmaceutiques mentionnés à l&#39;article 1er.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Des mesures d&#39;atténuation et de compensation possibles sont listées en annexe 2 bis. Leur mise en œuvre peut permettre d&#39;anticiper le semis, la plantation ou la replantation des cultures visées à l&#39;annexe 2, sous réserve d&#39;assurer un niveau équivalent de protection des pollinisateurs et de la biodiversité.&lt;br/&gt;Les modalités d&#39;anticipation pour les exploitants ayant mis en œuvre ces mesures sont fixées par arrêté des ministres chargés de l&#39;environnement et de l&#39;agriculture, après avis de l&#39;Anses confirmant le niveau de protection.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE 2 bis&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A. - Mesures d&#39;atténuation et de compensation pour les cultures de maïs :&lt;br/&gt;1° Utilisation, sur une largeur d&#39;au moins dix-huit rangs de betteraves qui ne peut être inférieure à huit mètres, de semences de betteraves non traitées avec des produits phytopharmaceutiques contenant les substances actives imidaclopride ou thiamethoxam sur le pourtour des parcelles traitées avec ces produits ;&lt;br/&gt;2° Implantation en 2021 et 2022 sur l&#39;exploitation concernée, à une distance adaptée, de surfaces mellifères à raison de 2 % des surfaces implantées de semences de betteraves traitées avec des produits phytopharmaceutiques contenant les substances actives imidaclopride ou thiamethoxam.&lt;br/&gt;B. - Mesures d&#39;atténuation et de compensation pour les cultures de colza :&lt;br/&gt;Implantation d&#39;un mélange composé d&#39;au moins 50 % d&#39;une variété précoce à floraison de type Es Alicia ou d&#39;une variété équivalente, sur une surface représentant au moins 10 % de la sole de colza de l&#39;exploitation concernée et sur laquelle n&#39;ont pas été cultivées des betteraves traitées avec de l&#39;imidaclopride ou du thiamethoxam au cours des trois années précédentes.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE 2&lt;br/&gt;CULTURES POUVANT ÊTRE SEMÉES, PLANTÉES OU REPLANTÉES LORS DES CAMPAGNES SUIVANT UNE CULTURE DE BETTERAVES SUCRIÈRES DONT LES SEMENCES ONT ÉTÉ TRAITÉES AVEC LA SUBSTANCE ACTIVE IMIDACLOPRIDE OU THIAMETHOXAM&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après une culture en 2021 de betteraves sucrières dont les semences ont été traitées avec de l&#39;imidaclopride ou du thiamethoxam, seules les cultures suivantes (incluant les cultures intermédiaires) peuvent être semées, plantées ou replantées :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- A partir de la campagne 2022 : Avoine, Blé, Choux, Cultures fourragères non attractives, Cultures légumières non attractives, Endive, Fétuque (semences), Moha, Oignon, Orge, Ray-grass, Seigle ;&lt;br/&gt;- A partir de la campagne 2023 : Chanvre, Maïs, Pavot/œillette, Pomme de terre ;&lt;br/&gt;- A partir de la campagne 2024 : Colza, Cultures fourragères mellifères, Cultures légumières mellifères, Féverole, Lin fibre, Luzerne, Moutarde tardive, Phacélie, Pois, Radis, Tournesol, Trèfle, Vesce.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXES&lt;br/&gt;ANNEXE 1&lt;br/&gt;CONDITIONS DE MISE SUR LE MARCHÉ ET D&#39;UTILISATION DES SEMENCES DE BETTERAVES SUCRIÈRES TRAITÉES AVEC DES PRODUITS PHYTOPHARMACEUTIQUES CONTENANT LES SUBSTANCES ACTIVES IMIDACLOPRIDE OU THIAMETHOXAM&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1. Produits phytopharmaceutiques concernés et durée de validité de l&#39;autorisation&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Dénomination commerciale&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;GAUCHO 600 FS&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Numéro d&#39;AMM&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;2110017&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Substance(s) active(s) / teneur&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Imidaclopride 600g/L&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Titulaire de l&#39;autorisation&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;BAYER SAS&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Classification&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;H 400 - Dangers pour le milieu aquatique - Danger aigu, catégorie 1&lt;br/&gt;H 410 - Dangers pour le milieu aquatique - Danger chronique, catégorie 1&lt;br/&gt;H302 - Toxicité aiguë (par voie orale), catégorie 4&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Dose maximale&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;0,112 L/U&lt;br/&gt;1 U = 100 000 graines&lt;br/&gt;Soit 67,5 g de s.a./U&lt;br/&gt;Densité maximale de semis : 1,3 U/ha&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Cible&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pucerons (Aphididae)&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Durée de validité de l&#39;autorisation&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Cent-vingt jours à compter de l&#39;entrée en vigueur du présent arrêté&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Dénomination commerciale&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CRUISER SB&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Numéro d&#39;AMM&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;2080049&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Substance(s) active(s) / teneur&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Thiamethoxam 600 g/L&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Titulaire de l&#39;autorisation&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;SYNGENTA FRANCE SAS&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Classification&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;H 400 - Dangers pour le milieu aquatique - Danger aigu, catégorie 1&lt;br/&gt;H 410 - Dangers pour le milieu aquatique - Danger chronique, catégorie 1&lt;br/&gt;H302 - Toxicité aiguë (par voie orale), catégorie 4&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Dose maximale&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;0,075 L/U&lt;br/&gt;1 U = 100 000 graines&lt;br/&gt;Soit 45 g de s.a. /U&lt;br/&gt;Densité de semis maximale : 1,3 U/ha&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Cible&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pucerons (Aphididae)&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Durée de validité&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Cent-vingt jours à compter de l&#39;entrée en vigueur du présent arrêté&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2. Conditions d&#39;emploi&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;bottom&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Protection des insectes pollinisateurs&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;- Ne pas semer une culture en fleur comme culture de remplacement en cas de destruction précoce de la culture issue des graines traitées ;&lt;br/&gt;- Limiter les cultures suivantes, y compris les cultures intermédiaires, conformément à l&#39;annexe 2 ;&lt;br/&gt;- Limiter la floraison des adventices dans les cultures suivantes ;&lt;br/&gt;- Limiter l&#39;implantation des cultures intermédiaires après la culture suivante à des cultures peu attractives pour les abeilles et les autres pollinisateurs conformément à l&#39;annexe 2, ou éviter les floraisons, ou recourir à une destruction avant floraison.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Protection des oiseaux et des mammifères sauvages&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;- S&#39;assurer que les semences traitées soient entièrement incorporées dans le sol, notamment en bout de sillons ;&lt;br/&gt;- Récupérer les semences traitées accidentellement répandues.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Protection de l&#39;eau et de l&#39;environnement&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;- Ne pas polluer l&#39;eau avec le produit ou son emballage. Ne pas nettoyer le matériel d&#39;application près des eaux de surface. Éviter la contamination via les systèmes d&#39;évacuation des eaux à partir des cours de ferme ou des routes ;&lt;br/&gt;- Laver tous les équipements de protection après utilisation ;&lt;br/&gt;- L&#39;équipement de semis doit assurer un degré élevé d&#39;incorporation dans le sol ainsi que la réduction au minimum des pertes et des émissions de poussières (semoir mécanique ou semoir pneumatique à déflecteur) ;&lt;br/&gt;- Ne pas semer les semences traitées au thiamethoxam ou à l&#39;imidaclopride plus d&#39;une fois par an ;&lt;br/&gt;- Ne pas semer les semences traitées au thiamethoxam ou à l&#39;imidaclopride plus d&#39;une année sur trois sur la même parcelle.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Equipements de protection individuelle de l&#39;opérateur lors de la phase de semis&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;- Lors du chargement et du nettoyage du semoir :&lt;br/&gt;- Gants en nitrile certifiés NF EN ISO 374-1/A1 et NF EN 16523-1+A1 (type A) ;&lt;br/&gt;- EPI vestimentaire conforme à la norme NF EN ISO 27065/A1 (combinaison ou ensemble veste + pantalon) ;&lt;br/&gt;- EPI partiel (tablier à manches longues ou blouse) de catégorie III type 3 (PB) porté sur le vêtement de travail ;&lt;br/&gt;- Protection respiratoire certifiée minimum P2 ;&lt;br/&gt;- Lunettes de protection ou écran facial certifié EN 166 (CE, sigle 3).&lt;br/&gt;- Lors du semis :&lt;br/&gt;- Gants en nitrile certifiés NF EN ISO 374-1/A1 et NF EN ISO 374-2 (types A, B ou C) à usage unique, en cas d&#39;intervention sur le semoir ;&lt;br/&gt;- EPI vestimentaire conforme à la norme NF EN ISO 27065/A1 (combinaison ou ensemble veste + pantalon)&lt;br/&gt;- Lors de toute manipulation des semences traitées :&lt;br/&gt;- Gants en nitrile certifiés NF EN ISO 374-1/A1 et NF EN 16523-1+A1 (type A) ;&lt;br/&gt;- EPI vestimentaire conforme à la norme NF EN ISO 27065/A1 (combinaison ou ensemble veste + pantalon).&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Etiquetage&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;L&#39;étiquette et les documents accompagnant les semences traitées doivent mentionner l&#39;ensemble des informations prévues au 4 de l&#39;article 49 du règlement (CE) n° 1107/2009.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-06T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043099904"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 4 février 2021 portant nomination (administration centrale)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043100017</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du Premier ministre et du ministre de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation en date du 4 février 2021, Mme Anne CROZAT, administratrice civile hors classe, est reconduite dans ses fonctions de sous-directrice du pilotage des services au service de la modernisation du secrétariat général du ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation, pour une durée d&#39;un an, à compter du 6 février 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-06T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043100017"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 4 février 2021 portant nomination (administration centrale)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043100019</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du Premier ministre et du ministre de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation en date du 4 février 2021, Mme Mylène TESTUT-NEVES, ingénieure en chef des ponts, des eaux et des forêts, est reconduite dans ses fonctions de sous-directrice « compétitivité » à la direction générale de la performance économique et environnementale des entreprises du ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation, pour une durée de deux ans, à compter du 15 février 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-06T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043100019"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 4 février 2021 modifiant l&#39;arrêté du 24 avril 2015 relatif aux règles de bonnes conditions agricoles et environnementales (BCAE)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043096896</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 24 avril 2015 susvisé est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Le point 1° de l&#39;article 1er « BCAE “ bandes tampons ”/ cours d&#39;eau » est remplacé par le paragraphe suivant : &lt;br/&gt;« 1° Les cours d&#39;eau mentionnés au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071367&amp;idArticle=LEGIARTI000006594213&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code rural et de la pêche maritime - art. D615-46 (V)&#39;&gt;premier alinéa du I de l&#39;article D. 615-46 du code rural et de la pêche maritime &lt;/a&gt;sont :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;-pour les départements listés à l&#39;annexe I A, les cours d&#39;eau permanents et intermittents nommés de la BD-TOPO ® de l&#39;IGN, représentés sur la “ carte des cours d&#39;eau BCAE 2021 ” disponible sur le Géoportail (www. geoportail. gouv. fr/ donnees/ cours-eau-bcae-2021) ;&lt;br/&gt;-pour les départements listés à l&#39;annexe I B, les cours d&#39;eau permanents et intermittents nommés et non nommés de la BD-TOPO ® de l&#39;IGN, représentés sur la “ carte des cours d&#39;eau BCAE 2021 ” disponible sur le Géoportail (www. geoportail. gouv. fr/ donnees/ cours-eau-bcae-2021) ;&lt;br/&gt;-pour les départements listés à l&#39;annexe I C, les cours d&#39;eau permanents de la BD-TOPO ® de l&#39;IGN et d&#39;autres cours d&#39;eau, représentés sur la “ carte des cours d&#39;eau BCAE 2021 ” disponible sur le Géoportail (www. geoportail. gouv. fr/ donnees/ cours-eau-bcae-2021) ;&lt;br/&gt;-pour les départements listés à l&#39;annexe I D, les cours d&#39;eau représentés sur la “ carte des cours d&#39;eau BCAE 2021 ” disponible sur le Géoportail (www. geoportail. gouv. fr/ donnees/ cours-eau-bcae-2021). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les canaux d&#39;irrigation, les canaux bétonnés, les canaux busés ne sont pas considérés comme des cours d&#39;eau lorsque ces aménagements ont été réalisés conformément à la réglementation. » ; &lt;br/&gt;2° Dans l&#39;annexe I-A « LISTE DES DÉPARTEMENTS (EN APPLICATION DE L&#39;ARTICLE 1er, POINT 1°, PREMIER TIRET, DU PRÉSENT ARRÊTÉ) », les départements : « Creuse, « Doubs » et « Manche » sont supprimés ; &lt;br/&gt;3° L&#39;annexe I-A bis est supprimée ; &lt;br/&gt;4° Dans l&#39;annexe I-B « LISTE DES DÉPARTEMENTS (EN APPLICATION DE L&#39;ARTICLE 1er, POINT 1°, DEUXIÈME TIRET, DU PRÉSENT ARRÊTÉ) », le mot : « troisième » est remplacé par le mot : « deuxième » et les départements : « Meurthe-et-Moselle » et « Morbihan » sont supprimés ; &lt;br/&gt;5° Dans l&#39;annexe I-C « LISTE DES DÉPARTEMENTS (EN APPLICATION DE L&#39;ARTICLE 1er, POINT 1°, TROISIÈME TIRET, DU PRÉSENT ARRÊTÉ) », le mot : « quatrième » est remplacé par le mot : « troisième » ; &lt;br/&gt;6° L&#39;annexe I-C bis est supprimée ; &lt;br/&gt;7° Dans l&#39;annexe I-D « LISTE DES DÉPARTEMENTS (EN APPLICATION DE L&#39;ARTICLE 1er, POINT 1°, QUATRIÈME TIRET, DU PRÉSENT ARRÊTÉ) », le mot : « sixième » est remplacé par le mot : « quatrième » et les départements : « Creuse », « Doubs », « Manche », Meurthe-et-Moselle » et « Morbihan » y sont ajoutés.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La directrice générale de la performance économique et environnementale des entreprises et les préfets sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-05T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043096896"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 1er février 2021 portant nomination d&#39;une présidente de section au Conseil général de l&#39;alimentation, de l&#39;agriculture et des espaces ruraux</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043097023</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation en date du 1er février 2021, Mme Emmanuelle BOUR-POITRINAL, ingénieure générale des ponts, des eaux et des forêts de classe exceptionnelle, est reconduite dans les fonctions de présidente de la section « forêts, eaux et territoires » du Conseil général de l&#39;alimentation, de l&#39;agriculture et des espaces ruraux.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-05T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043097023"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 28 janvier 2021 portant homologation du cahier des charges du label rouge n° LA 08/09 « Coppa »</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043092918</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;Est homologué à compter de la date de publication du présent arrêté au Journal officiel le cahier des charges du label rouge n° LA 08/09 &#34; Coppa &#34;.&lt;br/&gt;&#xA;Ce cahier des charges est publié au Bulletin officiel du ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation et peut être consulté à l&#39;adresse suivante : &lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;http://info.agriculture.gouv.fr/gedei/site/bo-agri/document_administratif-9bb4ea56-a6bf-4567-a2fa-cb03f4029b10&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; http://info.agriculture.gouv.fr/gedei/site/bo-agri/document_administratif-9bb4ea56-a6bf-4567-a2fa-cb03f4029b10&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;article 1er de l&#39;arrêté du 11 août 2017 susvisé portant homologation de cahiers des charges de label rouge (NOR : AGRT1720662A), la ligne suivante est supprimée :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; « - n° LA 08/09 “Coppa” ».&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-04T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043092918"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 28 janvier 2021 portant homologation du cahier des charges du label rouge n° LA 06/18 « Lardons fumés supérieurs »</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043092923</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;Est homologué à compter de la date de publication du présent arrêté au Journal officiel, le cahier des charges du label rouge n° LA 06/18 &#34; Lardons fumés supérieurs &#34;.&lt;br/&gt;&#xA;Ce cahier des charges est publié au Bulletin officiel du ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation et peut être consulté à l&#39;adresse suivante :&lt;br/&gt;&lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;http://info.agriculture.gouv.fr/gedei/site/bo-agri/document_administratif-e59fa062-9eb8-4f05-b5bd-ea66a4ee3dc7&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; http://info.agriculture.gouv.fr/gedei/site/bo-agri/document_administratif-e59fa062-9eb8-4f05-b5bd-ea66a4ee3dc7&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Est abrogé l&#39;arrêté du 21 décembre 2018 portant homologation du cahier des charges du label rouge n° LA 06/18 « Lardons fumés supérieurs ».&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-04T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043092923"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 29 janvier 2021 portant homologation du cahier des charges du label rouge n° LA 02/18 « Pomme de terre primeur »</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043092929</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;Est homologué à compter de la date de publication du présent arrêté au Journal officiel le cahier des charges du label rouge n° LA 02/18 &#34; Pomme de terre primeur &#34;.&lt;br/&gt;&#xA;Ce cahier des charges est publié au Bulletin officiel du ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation et peut être consulté à l&#39;adresse suivante :&lt;br/&gt;&lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;http://info.agriculture.gouv.fr/gedei/site/bo-agri/document_administratif-508f9848-7e7e-4f17-b830-61d30d5af602&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; http://info.agriculture.gouv.fr/gedei/site/bo-agri/document_administratif-508f9848-7e7e-4f17-b830-61d30d5af602&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Est abrogé l&#39;arrêté du 20 novembre 2018 portant homologation du cahier des charges du label rouge n° LA 02/18 « Pomme de terre primeur ».&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-04T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043092929"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 11 janvier 2021 portant admission à la retraite (ingénieurs des ponts, des eaux et des forêts)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043093060</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la transition écologique et du ministre de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation en date du 11 janvier 2021, M. Philippe BLACHERE, ingénieur général des ponts, des eaux et des forêts de classe exceptionnelle, échelon unique, détaché auprès du ministère de l&#39;intérieur en qualité de directeur départemental des territoires du Gers, est réintégré et admis, sur sa demande, à faire valoir ses droits à la retraite, à compter du 1er avril 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-04T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043093060"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 27 janvier 2021 portant nomination au conseil spécialisé de FranceAgriMer « fruits et légumes »</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043093062</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation en date du 27 janvier 2021, est nommé membre du conseil spécialisé de FranceAgriMer « fruits et légumes » avec voix délibérative :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En qualité de personnalité représentant la production agricole&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. Tanguy ROUSSEAU, en remplacement de M. Aurélien SOUBEYRAND, démissionnaire.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-04T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043093062"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 février 2021 portant nomination d&#39;un directeur régional de l&#39;alimentation, de l&#39;agriculture et de la forêt (région Pays de la Loire)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043093064</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation en date du 2 février 2021, M. Armand SANSÉAU, ingénieur général des ponts, des eaux et des forêts, est nommé directeur régional de l&#39;alimentation, de l&#39;agriculture et de la forêt de la région Pays de la Loire (groupe II), pour une durée de quatre ans, à compter du 1er mars 2021, avec une période probatoire de six mois.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-04T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043093064"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 10 février 2021 modifiant l&#39;arrêté du 24 avril 2015 relatif aux règles de bonnes conditions agricoles et environnementales (BCAE)</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:44+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043131081</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 24 avril 2015 susvisé est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Dans l&#39;annexe I-A « LISTE DES DÉPARTEMENTS (EN APPLICATION DE L&#39;ARTICLE 1er, POINT 1°, PREMIER TIRET, DU PRÉSENT ARRÊTÉ) », les départements : « Alpes-Maritimes », « Calvados », « Cantal », « Lozère » et « Vaucluse » sont ajoutés ;&lt;br/&gt;2° Dans l&#39;annexe I-C « LISTE DES DÉPARTEMENTS (EN APPLICATION DE L&#39;ARTICLE 1er, POINT 1°, TROISIÈME TIRET, DU PRÉSENT ARRÊTÉ) », le département : « Saône-et-Loire » est ajouté ;&lt;br/&gt;3° L&#39;annexe II « COURS D&#39;EAU VISÉS À L&#39;ARTICLE 1er, POINT 1°, QUATRIÈME TIRET, DU PRÉSENT ARRÊTÉ » est abrogée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La directrice générale de la performance économique et environnementale des entreprises et les préfets sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-14T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 11 février 2021 relatif à l&#39;association du label rouge n° LA 19/02 « Produits transformés de canards mulards gavés » à l&#39;indication géographique protégée « Canard à foie gras du Sud-Ouest (Chalosse, Gascogne, Gers, Landes, Périgord, Quercy) »</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:44+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043131089</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le label rouge n° LA 19/02 « Produits transformés de canards mulards gavés » est associé à l&#39;indication géographique protégée (IGP) « Canard à foie gras du Sud-Ouest (Chalosse, Gascogne, Gers, Landes, Périgord, Quercy) ».&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de ce label rouge est conditionnée au respect du cahier des charges de l&#39;IGP « Canard à foie gras du Sud-Ouest (Chalosse, Gascogne, Gers, Landes, Périgord, Quercy) ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-14T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 9 février 2021 portant cessation de fonctions et nomination au cabinet du ministre de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:44+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043131216</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Il est mis fin, à compter du 15 février 2021, aux fonctions exercées par M. Pierre DUSSORT en qualité de conseiller innovation et souveraineté alimentaire au cabinet du ministre de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation, appelé à d&#39;autres fonctions.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. Pierre-Adrien ROMON est nommé, à compter de la même date, conseiller innovation, santé des végétaux, sortie de la dépendance aux produits phytosanitaires au cabinet du ministre de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-14T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 4 février 2021 homologuant le règlement technique annexe de la production, du contrôle et de la certification des semences de maïs</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:44+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043121816</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le règlement technique annexe de la production, du contrôle et de la certification des semences de maïs est homologué. Ce règlement technique est publié au Bulletin officiel du ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation et peut être consulté à l&#39;adresse suivante :&lt;br/&gt;http://info.agriculture.gouv.fr/gedei/site/bo-agri/document_administratif-d9f11702-38d4-42d1-842f-b70663653fae.&lt;br/&gt;Il peut être également consulté sur le site du service officiel de contrôle et de certification : www.gnis.fr.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 20 mai 2020 homologuant le règlement technique annexe de la production, du contrôle et de la certification des semences de maïs est abrogé.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-12T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 9 février 2021 abrogeant l&#39;arrêté du 28 février 1957 relatif à la désinfection dans le cas de maladies contagieuses des animaux</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:44+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043121823</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 28 février 1957 relatif à la désinfection dans le cas de maladies contagieuses des animaux est abrogé.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-12T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 février 2021 modifiant l&#39;arrêté du 30 juillet 2019 portant nomination des membres du conseil spécialisé de FranceAgriMer « grandes cultures »</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:44+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043121889</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation en date du 8 février 2021, l&#39;arrêté du 30 juillet 2019 portant nomination des membres du conseil spécialisé de FranceAgriMer « grandes cultures » est modifié ainsi qu&#39;il suit :&lt;br/&gt;Les mots : « M. LABBE (Mathieu) » sont remplacés par les mots : « Mme FILHUE (Magali) ».&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-12T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 février 2021 modifiant l&#39;arrêté du 7 juillet 2015 établissant la liste des variétés classées de vigne à raisins de cuve</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:44+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114499</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;annexe de l&#39;arrêté du 7 juillet 2015 établissant la liste des variétés classées de vigne à raisins de cuve est remplacée par l&#39;annexe jointe au présent arrêté. La liste actualisée des variétés mise à jour est publiée au Bulletin officiel du ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation (BO Agri) : &lt;br/&gt;http :// info. agriculture. gouv. fr/ gedei/ site/ bo-agri/ document _ administratif-856015d3-6706-4b72-a84e-0133697abb3c.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 3 février 2021 portant retrait de la reconnaissance de la société coopérative agricole (SCA) d&#39;abattage de viandes du Centre (SOCAVIAC) en qualité d&#39;organisation de producteurs dans le secteur bovin</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:44+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114504</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La reconnaissance en qualité d&#39;organisation de producteurs accordée à la SCA SOCAVIAC dont le siège social est situé à Villefranche-d&#39;Allier (Allier), sous le numéro 03-01-2048, dans le secteur bovin est retirée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 3 février 2021 relatif à la société coopérative agricole (SCA) FEDER Elevage et modifiant l&#39;arrêté du 12 décembre 2012 portant reconnaissance en qualité d&#39;organisation de producteurs dans le secteur bovin</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:44+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114508</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 1er de l&#39;arrêté du 12 décembre 2012 susvisé est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 1. - La reconnaissance en qualité d&#39;organisation de producteurs est accordée à la SCA FEDER Elevage dont le siège social est situé à Villefranche-d&#39;Allier (Allier), sous le numéro 71-01-2254, dans le secteur bovin sur la zone sur laquelle opèrent les membres de l&#39;organisation de producteurs. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 4 février 2021 déterminant les conditions d&#39;agrément des agents de contrôle des caisses de mutualité sociale agricole</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:44+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114513</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;agrément des agents des organismes de mutualité sociale agricole visés à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071367&amp;idArticle=LEGIARTI000006585348&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code rural et de la pêche maritime - art. L724-7 (M)&#39;&gt;article L. 724-7 du code rural et de la pêche maritime susvisé&lt;/a&gt;, chargés du contrôle de l&#39;application des législations de sécurité sociale, dont les mesures d&#39;action sanitaire et sociale, ainsi que de certaines dispositions spécialement désignées par la loi, notamment dans le &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail (V)&#39;&gt;code du travail&lt;/a&gt;, est délivré par le directeur général de la caisse centrale de la mutualité sociale agricole.&lt;br/&gt;Cet agrément autorise l&#39;agent à exercer sa mission de contrôle sur l&#39;ensemble du territoire national, à l&#39;exception des départements et régions d&#39;outre-mer et de Saint-Barthélemy pour lesquels les agents des organismes de mutualité sociale agricole chargés du contrôle disposent d&#39;un agrément spécifique délivré dans les conditions prévues à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&amp;idArticle=LEGIARTI000006744436&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité sociale. - art. L752-1 (M)&#39;&gt;article L. 752-1 du code de la sécurité sociale&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La demande d&#39;agrément est formulée par le directeur de l&#39;organisme employeur et est adressée au directeur général de la caisse centrale de la mutualité sociale agricole.&lt;br/&gt;La demande d&#39;agrément comporte deux phases :&lt;br/&gt;1° La constitution d&#39;un dossier administratif visant à obtenir un agrément provisoire d&#39;exercer ;&lt;br/&gt;2° La constitution d&#39;un dossier administratif comprenant une évaluation de l&#39;agent et visant à obtenir un agrément définitif.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Le dossier administratif accompagnant la demande d&#39;agrément provisoire comporte les pièces suivantes :&lt;br/&gt;1° Une note signée du candidat indiquant son nom et ses prénoms, le lieu et la date de sa naissance, sa nationalité, ses diplômes et la nature de ses activités professionnelles antérieures ;&lt;br/&gt;2° Une copie de la carte d&#39;identité ou du passeport du candidat ;&lt;br/&gt;3° Un extrait du bulletin numéro 3 du casier judiciaire délivré depuis moins de trois mois ;&lt;br/&gt;4° Une déclaration sur l&#39;honneur attestant que le candidat n&#39;a subi aucune condamnation ;&lt;br/&gt;5° Un document attestant que le candidat a suivi le premier cycle de formation des agents de contrôle ;&lt;br/&gt;6° Un document attestant de la prestation de serment devant le tribunal judiciaire ;&lt;br/&gt;7° Une photo d&#39;identité de moins de trois mois.&lt;br/&gt;II. - A réception du dossier complet et sauf décision de refus motivée de sa part, le directeur général de la caisse centrale de la mutualité sociale agricole délivre un agrément provisoire. Cette décision est notifiée au candidat et au directeur de l&#39;organisme employeur.&lt;br/&gt;Les décisions d&#39;agrément provisoire sont publiées au Bulletin officiel du ministère chargé de l&#39;agriculture.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Au terme du second cycle de formation, la demande d&#39;agrément définitif formulée par le directeur de l&#39;organisme employeur est accompagnée d&#39;un dossier comportant :&lt;br/&gt;1° Un certificat attestant que l&#39;agent a suivi avec succès l&#39;intégralité de la formation spécifique d&#39;accès à la profession ;&lt;br/&gt;2° L&#39;appréciation du responsable hiérarchique de l&#39;agent sur les capacités professionnelles et l&#39;intégrité de celui-ci dans l&#39;exercice de ses fonctions ;&lt;br/&gt;3° Un extrait du bulletin numéro 3 du casier judiciaire délivré depuis moins de trois mois ;&lt;br/&gt;4° Une déclaration sur l&#39;honneur attestant que le candidat n&#39;a subi aucune condamnation ;&lt;br/&gt;5° Une photo d&#39;identité de moins de trois mois.&lt;br/&gt;II. - A réception du dossier complet, le directeur général de la caisse centrale de la mutualité sociale agricole notifie sa décision d&#39;agrément ou de refus d&#39;agrément au directeur de l&#39;organisme employeur et à l&#39;agent concerné.&lt;br/&gt;La délivrance de l&#39;agrément définitif met fin à l&#39;agrément provisoire.&lt;br/&gt;Les décisions d&#39;agrément définitif sont publiées au Bulletin officiel du ministère chargé de l&#39;agriculture.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - L&#39;agrément est suspendu, sur décision motivée du directeur général de la caisse centrale de mutualité sociale agricole, dans les cas suivants :&lt;br/&gt;1° Suspension du contrat de travail de l&#39;agent de contrôle ;&lt;br/&gt;2° Affectation sur un nouvel emploi sans fonction de contrôle ;&lt;br/&gt;3° Doutes sérieux portant sur les garanties d&#39;intégrité ou les aptitudes professionnelles de l&#39;agent.&lt;br/&gt;II. - La caisse centrale de la mutualité sociale agricole notifie à l&#39;agent concerné et à son employeur par tout moyen permettant d&#39;en accuser réception la décision motivée de suspension de l&#39;agrément.&lt;br/&gt;La décision de suspension d&#39;agrément est publiée au Bulletin officiel du ministère chargé de l&#39;agriculture.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - L&#39;agrément est retiré, sur décision motivée du directeur général de la caisse centrale de mutualité sociale agricole, dans les cas suivants :&lt;br/&gt;1° Rupture du contrat de travail de l&#39;agent, à l&#39;exception des cas où cette rupture est occasionnée par une mobilité au sein du réseau des organismes de MSA ;&lt;br/&gt;2° Communication de fausses informations ou de faux documents à l&#39;appui de la demande d&#39;agrément ;&lt;br/&gt;3° Suspension de plus de deux ans du contrat de travail de l&#39;agent de contrôle ;&lt;br/&gt;4° Lorsque les garanties d&#39;intégrité ou les aptitudes professionnelles ne sont plus avérées.&lt;br/&gt;II. - La caisse centrale de la mutualité agricole notifie à l&#39;agent concerné et à son employeur par tout moyen permettant d&#39;en accuser réception la décision motivée de retrait d&#39;agrément.&lt;br/&gt;La décision de retrait d&#39;agrément est publiée au Bulletin officiel du ministère chargé de l&#39;agriculture.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 21 février 2001 déterminant les conditions d&#39;agrément des agents de contrôle des caisses de mutualité sociale agricole est abrogé.&lt;br/&gt;Les agents de contrôle dûment agréés à la date d&#39;entrée en vigueur du présent arrêté, sont réputés bénéficier d&#39;un agrément délivré selon les modalités prévues au présent arrêté.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 4 février 2021 fixant les taux de promotion dans les corps du ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation les années 2021 et 2022</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:44+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114530</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les taux de promotion permettant de déterminer le nombre maximum des avancements de grade pouvant être prononcés au titre des années 2021 et 2022 dans chaque corps de fonctionnaire relevant du ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation en application du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000631812&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2005-1090 du 1 septembre 2005 (V)&#39;&gt;décret du 1er septembre 2005 susvisé&lt;/a&gt; figurent en annexe du présent arrêté.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;CORPS ET GRADES&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Taux applicables &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    en 2021 et 2022 &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    (en pourcentage)&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Inspecteurs généraux de l&#39;agriculture&lt;br/&gt;(&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000224127&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2001-1038 du 8 novembre 2001 (V)&#39;&gt;décret n° 2001-1038 du 8 novembre 2001&lt;/a&gt;)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Echelon spécial (5e échelon) du grade d&#39;inspecteur général de 1re classe&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;27 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Corps des maîtres de conférences de l&#39;enseignement supérieur agricole&lt;br/&gt;(&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000527257&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°92-171 du 21 février 1992 (V)&#39;&gt;décret n° 92-171 du 21 février 1992&lt;/a&gt;)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Maître de conférences hors classe&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;20 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Corps des professeurs de l&#39;enseignement supérieur agricole&lt;br/&gt;(&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000527257&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°92-171 du 21 février 1992 (V)&#39;&gt;décret n° 92-171 du 21 février 1992&lt;/a&gt;)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Professeur de l&#39;enseignement supérieur agricole de 1re classe&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;15 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Professeur de l&#39;enseignement supérieur agricole de classe exceptionnelle / 1er échelon&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;15 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Professeur de l&#39;enseignement supérieur agricole de classe exceptionnelle / 2e échelon&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;21 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;bottom&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Corps des ingénieurs de recherche&lt;br/&gt;(&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000370202&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°95-370 du 6 avril 1995 (V)&#39;&gt;décret n° 95-370 du 6 avril 1995&lt;/a&gt;)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ingénieur de recherche de 1re classe&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;15 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ingénieur de recherche hors classe&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;10 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Corps des ingénieurs d&#39;études, de formation et de recherche&lt;br/&gt;(&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000370202&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°95-370 du 6 avril 1995 (V)&#39;&gt;décret n° 95-370 du 6 avril 1995&lt;/a&gt;)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ingénieurs d&#39;études, de formation et de recherche hors classe&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;10 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;bottom&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Corps des techniciens de formation et de recherche&lt;br/&gt;(&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000370202&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°95-370 du 6 avril 1995 (V)&#39;&gt;décret n° 95-370 du 6 avril 1995&lt;/a&gt;)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Technicien de formation et de recherche de classe supérieure&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;11 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Technicien de formation et de recherche de classe exceptionnelle&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;14 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;bottom&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Corps des adjoints techniques de formation et de recherche&lt;br/&gt;(&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000370202&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°95-370 du 6 avril 1995 (V)&#39;&gt;décret n° 95-370 du 6 avril 1995&lt;/a&gt;)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Adjoint technique de formation et de recherche principal de 2e classe&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;25 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Adjoint technique de formation et de recherche principal de 1re classe&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;bottom&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Corps des adjoints techniques des établissements d&#39;enseignement agricole publics&lt;br/&gt;(&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000733259&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°94-955 du 3 novembre 1994 (M)&#39;&gt;décret n° 94-955 du 3 novembre 1994&lt;/a&gt;)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Adjoint technique principal de 2re classe de l&#39;enseignement&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;20 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Adjoint technique principal de 1re classe de l&#39;enseignement&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;bottom&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Corps des secrétaires administratifs du ministère de l&#39;agriculture&lt;br/&gt;(&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000025747478&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2012-569  du 24 avril 2012 (V)&#39;&gt;décret n° 2012-569 du 24 avril 2012&lt;/a&gt;)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Secrétaire administratif de classe supérieure&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;11 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Secrétaire administratif de classe exceptionnelle&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;10 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;bottom&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Corps des adjoints administratifs du ministère de l&#39;agriculture&lt;br/&gt;(&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000275409&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2006-1760 du 23 décembre 2006 (V)&#39;&gt;décret n° 2006-1760 du 23 décembre 2006&lt;/a&gt; )&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Adjoint administratifs principal de 2e classe&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;20 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Adjoint administratifs principal de 1re classe&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;10 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;bottom&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Corps des inspecteurs de santé publique vétérinaire&lt;br/&gt;(&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000034455856&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2017-607 du 21 avril 2017 (V)&#39;&gt;décret n° 2017-607 du 21 avril 2017&lt;/a&gt;)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Inspecteur de santé publique vétérinaire en chef&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;13 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Inspecteur général de santé publique vétérinaire de classe normale&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Inspecteur général de santé publique vétérinaire de classe exceptionnelle&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;14 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;bottom&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ingénieurs de l&#39;agriculture et de l&#39;environnement&lt;br/&gt;(&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000813897&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2006-8 du 4 janvier 2006 (V)&#39;&gt;décret n° 2006-8 du 4 janvier 2006&lt;/a&gt;)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ingénieur divisionnaire de l&#39;agriculture et de l&#39;environnement&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;11 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;bottom&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Corps des techniciens supérieurs des services du ministère de l&#39;agriculture&lt;br/&gt;(&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000023947061&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2011-489  du 4 mai 2011 (V)&#39;&gt;décret n° 2011-489 du 4 mai 2011&lt;/a&gt; )&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Technicien principal&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;12 % en 2021&lt;br/&gt;11 % en 2022&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Chef technicien&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;10 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;bottom&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Corps des adjoints techniques du ministère de l&#39;agriculture&lt;br/&gt;(&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000275579&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2006-1761 du 23 décembre 2006 (V)&#39;&gt;décret n° 2006-1761 du 23 décembre 2006&lt;/a&gt; )&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Adjoint technique principal de 2e classe&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;20 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Adjoint technique principal de 1re classe&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;10 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 février 2021 relatif aux épreuves pour l&#39;année 2021 du contrôle de connaissances visé par l&#39;article L. 241-1 du code rural et de la pêche maritime</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:44+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101070</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour l&#39;année 2021, les épreuves du contrôle de connaissances prévu par l&#39;arrêté du 18 janvier 2021 susvisé auront lieu à l&#39;Ecole nationale vétérinaire, agroalimentaire et de l&#39;alimentation Nantes-Atlantique, ONIRIS les 4, 5 et 6 mai 2021 inclus.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les inscriptions du contrôle de connaissances seront ouvertes à partir du 8 février 2021. Les dossiers de candidature devront être adressés complets au plus tard le 31 mars 2021 à l&#39;Ecole nationale vétérinaire, agroalimentaire et de l&#39;alimentation Nantes-Atlantique, ONIRIS, Formation continue, bureau des examens, rue de la Géraudière, 44322 Nantes Cedex 3. Les candidats pourront soit les envoyer par voie postale sous pli recommandé (le cachet de la poste faisant foi), soit les déposer à l&#39;adresse indiquée ci-dessus chaque jour ouvrable, à l&#39;exception du samedi. Aucune candidature ne sera acceptée au-delà de cette date. Pour toute question préalable, les candidats peuvent contacter le bureau des examens d&#39;ONIRIS par email : contact.bureauexamens@oniris-nantes.fr.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le règlement des droits d&#39;inscription des candidats d&#39;un montant de 300 euros est à adresser directement à l&#39;Ecole nationale vétérinaire, agroalimentaire et de l&#39;alimentation Nantes-Atlantique - ONIRIS (adresse indiquée à l&#39;article 2) avec le dossier d&#39;inscription. Dès lors que le règlement des droits a été adressé à ONIRIS, nul remboursement ne pourra être effectué, pour quelque motif que ce soit.&lt;br/&gt;Aucun dossier ne sera étudié en l&#39;absence du règlement des droits d&#39;inscription.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République Française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-07T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 6 février 2021 relatif au soutien de certaines cantines scolaires dans le cadre du plan de relance</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:44+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101076</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La liste des catégories d&#39;investissements et de prestations susceptibles d&#39;ouvrir droit à l&#39;aide prévue à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000043101053&amp;idArticle=JORFARTI000043101058&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2021-126 du 6 février 2021 - art. 1, v. init.&#39;&gt;article 1er du décret n° 2021-126 du 6 février 2021 susvisé&lt;/a&gt; est fixée en annexe au présent arrêté.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Une commune ou un établissement public de coopération intercommunale qui souhaite bénéficier de l&#39;aide prévue par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000043101053&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2021-126 du 6 février 2021, v. init.&#39;&gt;décret n° 2021-126 du 6 février 2021 susvisé&lt;/a&gt; adresse une demande auprès de l&#39;Agence de services et de paiement (ASP).&lt;br/&gt;Outre les pièces prévues par l&#39;arrêté du 21 août 2018 susvisé, la demande comporte :&lt;br/&gt;1° Pour les établissements publics de coopération intercommunale, l&#39;acte justifiant qu&#39;ils exercent la compétence en matière de restauration scolaire destinée aux élèves des écoles et classes élémentaires et maternelles des communes éligibles ;&lt;br/&gt;2° Tout document permettant de justifier du nombre de repas servis aux élèves des écoles et classes élémentaires et maternelles pendant l&#39;année scolaire 2018-2019 par la commune ou l&#39;établissement ;&lt;br/&gt;3° L&#39;acte justifiant de la compétence de l&#39;autorité demandant la subvention ;&lt;br/&gt;4° Les devis non signés du montant prévisionnel HT des investissements ou prestations projetés ;&lt;br/&gt;5° Un relevé d&#39;identité bancaire de la commune ou de l&#39;établissement.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;SOUTIEN À L&#39;INVESTISSEMENT EN MATÉRIEL&lt;br/&gt;Traitement des produits frais et diversification des sources de protéines&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Eplucheuse ;&lt;br/&gt;- Essoreuse ;&lt;br/&gt;- Parmentière ;&lt;br/&gt;- Robot Coupe légumes et accessoires coupe-légumes (râpeur, julienne, bâtonnet, brunoise, gaufrette, ondulé, cube, frite, purée…) ;&lt;br/&gt;- Robots de préparation ;&lt;br/&gt;- Evier ;&lt;br/&gt;- Table ;&lt;br/&gt;- Four mixte avec sonde ;&lt;br/&gt;- Four pour cuisson basse température ;&lt;br/&gt;- Fourneau gaz ou électrique ;&lt;br/&gt;- Fourneau plaque coup de feu ;&lt;br/&gt;- Gril électrique ou gaz ;&lt;br/&gt;- Gril à eau gaz ou électrique ;&lt;br/&gt;- Armoire frigorifique ;&lt;br/&gt;- Trancheur à courroie ou à pignon ;&lt;br/&gt;- Sauteuse braisière à gaz ou électrique ;&lt;br/&gt;- Sauteuse gaz ou électrique ;&lt;br/&gt;- Sauteuse multifonction ;&lt;br/&gt;- Cuiseur à pâte gaz ou électrique ;&lt;br/&gt;- Cuiseur multifonction ;&lt;br/&gt;- Friteuse gaz ou électrique ;&lt;br/&gt;- Batteur mélangeur ;&lt;br/&gt;- Marmite gaz ou électrique ;&lt;br/&gt;- Marmite bain-marie gaz ;&lt;br/&gt;- Bain-marie gaz ou électrique ;&lt;br/&gt;- Mixer plongeant ;&lt;br/&gt;- Tamis automatique ;&lt;br/&gt;- Cutter de table ;&lt;br/&gt;- Cutter-blender chauffant ;&lt;br/&gt;- Extracteur de jus ;&lt;br/&gt;- Meuble réfrigéré spécifique de présentation type self ;&lt;br/&gt;- Four de remise et maintien en température.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Lutte contre le gaspillage alimentaire et dons&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Cellule de refroidissement et de surgélation ;&lt;br/&gt;- Tables/tours réfrigérés ;&lt;br/&gt;- Armoire frigorifique ;&lt;br/&gt;- Congélateur ;&lt;br/&gt;- Matériel de pesée ;&lt;br/&gt;- Salad bar, bar à crudités, bar à salade de fruits ;&lt;br/&gt;- Table de tri ;&lt;br/&gt;- Vaisselle durable adaptable à l&#39;appétit des convives, à l&#39;exclusion de la vaisselle en plastique ;&lt;br/&gt;- Gachimètres ;&lt;br/&gt;- Contenants durables pour permettre les dons à l&#39;exclusion des contenants en plastique.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Substitution de matériels en plastique&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Bacs gastro ;&lt;br/&gt;- Vaisselle durable ;&lt;br/&gt;- Distributeurs d&#39;eau ;&lt;br/&gt;- Contenants durables pour stocker les produits en vrac.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Informations au public&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Panneaux d&#39;affichage sur la nature et la qualité des produits ;&lt;br/&gt;- Etiquettes, pancartes, panneaux indicateurs.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mobilier de restauration scolaire, uniquement pour les communes et les EPCI de Guyane et de Mayotte&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tables, chaises et buffets pour cantine ou réfectoire.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;FINANCEMENT D&#39;INVESTISSEMENTS IMMATÉRIELS&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Logiciels permettant le suivi des achats durables et de qualité (stockage, conception de repas, gestion des approvisionnements) ;&lt;br/&gt;- Réalisation de supports de communication électroniques.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;PRESTATIONS INTELLECTUELLES (FORMATIONS, AUDITS, CONSEILS, ÉTUDES)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Etudes de faisabilité ou de conception-organisation de cantines ;&lt;br/&gt;- Etudes diagnostic ;&lt;br/&gt;- Conseils, audits (en lien avec les dispositions de la loi pour l&#39;équilibre des relations commerciales dans le secteur agricole et alimentaire et une alimentation saine, durable et accessible à tous du 30 octobre 2018 à destination de la restauration collective, sur l&#39;élaboration des marchés publics et le sourcing, la lutte contre le gaspillage alimentaire, la qualité nutritionnelle des repas, l&#39;élaboration et la préparation de menus végétariens, les techniques de cuisson, la substitution des contenants en plastique, l&#39;organisation et la gestion des approvisionnements, l&#39;organisation des dons alimentaires…) ;&lt;br/&gt;- Accompagnement au changement de pratiques ;&lt;br/&gt;- Formations des personnels (sur logiciels spécifiques, sur les dispositions de la loi pour l&#39;équilibre des relations commerciales dans le secteur agricole et alimentaire et une alimentation saine, durable et accessible à tous du 30 octobre 2018 à destination de la restauration collective, sur les menus végétariens, sur les techniques de cuisson, sur les aliments, sur les marchés publics, sur la lutte contre le gaspillage alimentaires…) à l&#39;exclusion des frais de déplacement et de remplacement.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-07T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 28 janvier 2021 portant nomination à la commission spécialisée chargée des questions relatives aux activités agricoles au Conseil d&#39;orientation des conditions de travail</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:44+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101111</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion et du ministre de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation en date du 28 janvier 2021, est nommée membre de la commission spécialisée chargée des questions relatives aux activités agricoles du Conseil d&#39;orientation des conditions de travail, au titre de représentant des employeurs au sein du collège des partenaires sociaux :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sur proposition de l&#39;Union nationale des entreprises du paysage UNEP&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mme Stéphanie GOUJON, suppléante, en remplacement de Mme Fanny DEVOGHELAERE.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-07T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 4 février 2021 fixant au titre de l&#39;année 2021 la liste nationale annuelle d&#39;aptitude aux fonctions de médecin-conseil chef de service du contrôle médical des régimes agricoles de protection sociale</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:44+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101113</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation en date du 4 février 2021, les personnes dont les noms suivent sont inscrites, au titre de l&#39;année 2021, sur la liste d&#39;aptitude aux fonctions de médecin-conseil chef de service du contrôle médical des régimes agricoles de protection sociale :&lt;br/&gt;Docteure ARVIS Mariam.&lt;br/&gt;Docteure BERTRAND-FINANCE Carole.&lt;br/&gt;Docteure CORBIN Agnès.&lt;br/&gt;Docteur CORDA Christophe.&lt;br/&gt;Docteur DELALEUX Yves.&lt;br/&gt;Docteure DELAGNES-CHARASSON Véronique.&lt;br/&gt;Docteur DURIEZ Nicolas.&lt;br/&gt;Docteure ECKMANN Laurence.&lt;br/&gt;Docteur FLEURIMONT Jean-Marc.&lt;br/&gt;Docteur FRETE François.&lt;br/&gt;Docteur HAZIZA Elie.&lt;br/&gt;Docteur HUE Stéphane.&lt;br/&gt;Docteur JAY Frédéric.&lt;br/&gt;Docteure JOLY-PRIE Françoise.&lt;br/&gt;Docteur JOSSET Thierry.&lt;br/&gt;Docteur LABATUT Philippe.&lt;br/&gt;Docteure LASNE Geneviève.&lt;br/&gt;Docteur LEGRAND Jean-Paul.&lt;br/&gt;Docteure MAILLET Anne-Caroline.&lt;br/&gt;Docteure MALINVAUD Françoise.&lt;br/&gt;Docteur MAUREL Jean-Michel.&lt;br/&gt;Docteur PIERRON Yves.&lt;br/&gt;Docteure QUILLON-CORCELLA Nathalie.&lt;br/&gt;Docteur SAINRAT Xavier.&lt;br/&gt;Docteur SAVARIT Jean-Michel.&lt;br/&gt;Docteure SURROCA Catherine.&lt;br/&gt;Docteure TAVERNIER Maribel.&lt;br/&gt;Est inscrit en annexe de la liste d&#39;aptitude aux fonctions de médecin-conseil chef de service du contrôle médical des régimes agricoles de protection sociale en application des deuxième et troisième alinéas de l&#39;article 20 de l&#39;arrêté du 11 août 2020 fixant les conditions de recrutement et de formation des praticiens-conseils et des médecins-conseils chefs de service du contrôle médical des régimes agricoles de protection sociale, le chirurgien-dentiste-conseil, praticien conseiller technique national de l&#39;échelon national du contrôle médical, dont le nom suit :&lt;br/&gt;Docteure JEUFFROY Isabelle.&lt;br/&gt;Sont inscrits en annexe de la liste d&#39;aptitude aux fonctions de médecin-conseil chef de service du contrôle médical des régimes agricoles de protection sociale en application du deuxième alinéa de l&#39;article 20 de l&#39;arrêté du 11 août 2020 fixant les conditions de recrutement et de formation des praticiens-conseils et des médecins-conseils chefs de service du contrôle médical des régimes agricoles de protection sociale, les praticiens-conseillers techniques nationaux, docteurs en santé publique, dont les noms suivent :&lt;br/&gt;Docteur CROCHET Benoît.&lt;br/&gt;Docteur KRABANSKY François.&lt;br/&gt;Est inscrit en annexe de la liste d&#39;aptitude aux fonctions de médecin-conseil chef de service du contrôle médical des régimes agricoles de protection sociale en application des deuxième et quatrième alinéas de l&#39;article 20 de l&#39;arrêté du 11 août 2020 fixant les conditions de recrutement et de formation des praticiens-conseils et des médecins-conseils chefs de service du contrôle médical des régimes agricoles de protection sociale, le praticien-conseiller technique national, docteure en pharmacie, dont le nom suit :&lt;br/&gt;Docteure FARE Sandrine.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-07T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 février 2021 fixant le montant unitaire des aides couplées végétales pour la campagne 2020</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:44+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043099897</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Montants unitaires des aides à la production de cultures riches en protéines.&lt;br/&gt;I. - Pour la campagne 2020, le montant unitaire de l&#39;aide à la production de légumineuses fourragères est fixé à 160 euros.&lt;br/&gt;II. - Pour la campagne 2020, le montant unitaire de l&#39;aide à la production de soja est fixé à 29,6 euros.&lt;br/&gt;III. - Pour la campagne 2020, le montant unitaire de l&#39;aide à la production de protéagineux est fixé à 149 euros.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Montants unitaires de l&#39;aide à la production de chanvre, de l&#39;aide à la production de houblon et de l&#39;aide à la production de riz.&lt;br/&gt;I. - Pour la campagne 2020, le montant unitaire de l&#39;aide à la production de chanvre est fixé à 96 euros.&lt;br/&gt;II. - Pour la campagne 2020, le montant unitaire de l&#39;aide à la production de houblon est fixé à 560 euros.&lt;br/&gt;III. - Pour la campagne 2020, le montant unitaire de l&#39;aide à la production de riz est fixé à 132,5 euros.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-06T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 février 2021 autorisant provisoirement l&#39;emploi de semences de betteraves sucrières traitées avec des produits phytopharmaceutiques contenant les substances actives imidaclopride ou thiamethoxam</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:44+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043099904</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La mise sur le marché et l&#39;utilisation de semences de betteraves sucrières traitées avec des produits phytopharmaceutiques contenant les substances actives imidaclopride ou thiamethoxam sont autorisées pour une durée de cent-vingt jours à compter de l&#39;entrée en vigueur du présent arrêté, dans les conditions fixées à l&#39;annexe 1.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;annexe 2 précise les cultures qui peuvent être semées, plantées ou replantées au titre des campagnes 2022, 2023 ou 2024 après une mise en culture, en 2021, de betteraves sucrières dont les semences ont été traitées avec les produits phytopharmaceutiques mentionnés à l&#39;article 1er.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Des mesures d&#39;atténuation et de compensation possibles sont listées en annexe 2 bis. Leur mise en œuvre peut permettre d&#39;anticiper le semis, la plantation ou la replantation des cultures visées à l&#39;annexe 2, sous réserve d&#39;assurer un niveau équivalent de protection des pollinisateurs et de la biodiversité.&lt;br/&gt;Les modalités d&#39;anticipation pour les exploitants ayant mis en œuvre ces mesures sont fixées par arrêté des ministres chargés de l&#39;environnement et de l&#39;agriculture, après avis de l&#39;Anses confirmant le niveau de protection.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE 2 bis&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A. - Mesures d&#39;atténuation et de compensation pour les cultures de maïs :&lt;br/&gt;1° Utilisation, sur une largeur d&#39;au moins dix-huit rangs de betteraves qui ne peut être inférieure à huit mètres, de semences de betteraves non traitées avec des produits phytopharmaceutiques contenant les substances actives imidaclopride ou thiamethoxam sur le pourtour des parcelles traitées avec ces produits ;&lt;br/&gt;2° Implantation en 2021 et 2022 sur l&#39;exploitation concernée, à une distance adaptée, de surfaces mellifères à raison de 2 % des surfaces implantées de semences de betteraves traitées avec des produits phytopharmaceutiques contenant les substances actives imidaclopride ou thiamethoxam.&lt;br/&gt;B. - Mesures d&#39;atténuation et de compensation pour les cultures de colza :&lt;br/&gt;Implantation d&#39;un mélange composé d&#39;au moins 50 % d&#39;une variété précoce à floraison de type Es Alicia ou d&#39;une variété équivalente, sur une surface représentant au moins 10 % de la sole de colza de l&#39;exploitation concernée et sur laquelle n&#39;ont pas été cultivées des betteraves traitées avec de l&#39;imidaclopride ou du thiamethoxam au cours des trois années précédentes.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE 2&lt;br/&gt;CULTURES POUVANT ÊTRE SEMÉES, PLANTÉES OU REPLANTÉES LORS DES CAMPAGNES SUIVANT UNE CULTURE DE BETTERAVES SUCRIÈRES DONT LES SEMENCES ONT ÉTÉ TRAITÉES AVEC LA SUBSTANCE ACTIVE IMIDACLOPRIDE OU THIAMETHOXAM&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après une culture en 2021 de betteraves sucrières dont les semences ont été traitées avec de l&#39;imidaclopride ou du thiamethoxam, seules les cultures suivantes (incluant les cultures intermédiaires) peuvent être semées, plantées ou replantées :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- A partir de la campagne 2022 : Avoine, Blé, Choux, Cultures fourragères non attractives, Cultures légumières non attractives, Endive, Fétuque (semences), Moha, Oignon, Orge, Ray-grass, Seigle ;&lt;br/&gt;- A partir de la campagne 2023 : Chanvre, Maïs, Pavot/œillette, Pomme de terre ;&lt;br/&gt;- A partir de la campagne 2024 : Colza, Cultures fourragères mellifères, Cultures légumières mellifères, Féverole, Lin fibre, Luzerne, Moutarde tardive, Phacélie, Pois, Radis, Tournesol, Trèfle, Vesce.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXES&lt;br/&gt;ANNEXE 1&lt;br/&gt;CONDITIONS DE MISE SUR LE MARCHÉ ET D&#39;UTILISATION DES SEMENCES DE BETTERAVES SUCRIÈRES TRAITÉES AVEC DES PRODUITS PHYTOPHARMACEUTIQUES CONTENANT LES SUBSTANCES ACTIVES IMIDACLOPRIDE OU THIAMETHOXAM&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1. Produits phytopharmaceutiques concernés et durée de validité de l&#39;autorisation&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Dénomination commerciale&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;GAUCHO 600 FS&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Numéro d&#39;AMM&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;2110017&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Substance(s) active(s) / teneur&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Imidaclopride 600g/L&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Titulaire de l&#39;autorisation&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;BAYER SAS&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Classification&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;H 400 - Dangers pour le milieu aquatique - Danger aigu, catégorie 1&lt;br/&gt;H 410 - Dangers pour le milieu aquatique - Danger chronique, catégorie 1&lt;br/&gt;H302 - Toxicité aiguë (par voie orale), catégorie 4&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Dose maximale&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;0,112 L/U&lt;br/&gt;1 U = 100 000 graines&lt;br/&gt;Soit 67,5 g de s.a./U&lt;br/&gt;Densité maximale de semis : 1,3 U/ha&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Cible&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pucerons (Aphididae)&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Durée de validité de l&#39;autorisation&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Cent-vingt jours à compter de l&#39;entrée en vigueur du présent arrêté&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Dénomination commerciale&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CRUISER SB&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Numéro d&#39;AMM&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;2080049&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Substance(s) active(s) / teneur&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Thiamethoxam 600 g/L&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Titulaire de l&#39;autorisation&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;SYNGENTA FRANCE SAS&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Classification&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;H 400 - Dangers pour le milieu aquatique - Danger aigu, catégorie 1&lt;br/&gt;H 410 - Dangers pour le milieu aquatique - Danger chronique, catégorie 1&lt;br/&gt;H302 - Toxicité aiguë (par voie orale), catégorie 4&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Dose maximale&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;0,075 L/U&lt;br/&gt;1 U = 100 000 graines&lt;br/&gt;Soit 45 g de s.a. /U&lt;br/&gt;Densité de semis maximale : 1,3 U/ha&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Cible&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pucerons (Aphididae)&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Durée de validité&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Cent-vingt jours à compter de l&#39;entrée en vigueur du présent arrêté&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2. Conditions d&#39;emploi&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;bottom&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Protection des insectes pollinisateurs&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;- Ne pas semer une culture en fleur comme culture de remplacement en cas de destruction précoce de la culture issue des graines traitées ;&lt;br/&gt;- Limiter les cultures suivantes, y compris les cultures intermédiaires, conformément à l&#39;annexe 2 ;&lt;br/&gt;- Limiter la floraison des adventices dans les cultures suivantes ;&lt;br/&gt;- Limiter l&#39;implantation des cultures intermédiaires après la culture suivante à des cultures peu attractives pour les abeilles et les autres pollinisateurs conformément à l&#39;annexe 2, ou éviter les floraisons, ou recourir à une destruction avant floraison.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Protection des oiseaux et des mammifères sauvages&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;- S&#39;assurer que les semences traitées soient entièrement incorporées dans le sol, notamment en bout de sillons ;&lt;br/&gt;- Récupérer les semences traitées accidentellement répandues.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Protection de l&#39;eau et de l&#39;environnement&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;- Ne pas polluer l&#39;eau avec le produit ou son emballage. Ne pas nettoyer le matériel d&#39;application près des eaux de surface. Éviter la contamination via les systèmes d&#39;évacuation des eaux à partir des cours de ferme ou des routes ;&lt;br/&gt;- Laver tous les équipements de protection après utilisation ;&lt;br/&gt;- L&#39;équipement de semis doit assurer un degré élevé d&#39;incorporation dans le sol ainsi que la réduction au minimum des pertes et des émissions de poussières (semoir mécanique ou semoir pneumatique à déflecteur) ;&lt;br/&gt;- Ne pas semer les semences traitées au thiamethoxam ou à l&#39;imidaclopride plus d&#39;une fois par an ;&lt;br/&gt;- Ne pas semer les semences traitées au thiamethoxam ou à l&#39;imidaclopride plus d&#39;une année sur trois sur la même parcelle.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Equipements de protection individuelle de l&#39;opérateur lors de la phase de semis&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;- Lors du chargement et du nettoyage du semoir :&lt;br/&gt;- Gants en nitrile certifiés NF EN ISO 374-1/A1 et NF EN 16523-1+A1 (type A) ;&lt;br/&gt;- EPI vestimentaire conforme à la norme NF EN ISO 27065/A1 (combinaison ou ensemble veste + pantalon) ;&lt;br/&gt;- EPI partiel (tablier à manches longues ou blouse) de catégorie III type 3 (PB) porté sur le vêtement de travail ;&lt;br/&gt;- Protection respiratoire certifiée minimum P2 ;&lt;br/&gt;- Lunettes de protection ou écran facial certifié EN 166 (CE, sigle 3).&lt;br/&gt;- Lors du semis :&lt;br/&gt;- Gants en nitrile certifiés NF EN ISO 374-1/A1 et NF EN ISO 374-2 (types A, B ou C) à usage unique, en cas d&#39;intervention sur le semoir ;&lt;br/&gt;- EPI vestimentaire conforme à la norme NF EN ISO 27065/A1 (combinaison ou ensemble veste + pantalon)&lt;br/&gt;- Lors de toute manipulation des semences traitées :&lt;br/&gt;- Gants en nitrile certifiés NF EN ISO 374-1/A1 et NF EN 16523-1+A1 (type A) ;&lt;br/&gt;- EPI vestimentaire conforme à la norme NF EN ISO 27065/A1 (combinaison ou ensemble veste + pantalon).&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Etiquetage&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;L&#39;étiquette et les documents accompagnant les semences traitées doivent mentionner l&#39;ensemble des informations prévues au 4 de l&#39;article 49 du règlement (CE) n° 1107/2009.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-06T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 4 février 2021 portant nomination (administration centrale)</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:44+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043100017</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du Premier ministre et du ministre de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation en date du 4 février 2021, Mme Anne CROZAT, administratrice civile hors classe, est reconduite dans ses fonctions de sous-directrice du pilotage des services au service de la modernisation du secrétariat général du ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation, pour une durée d&#39;un an, à compter du 6 février 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-06T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 4 février 2021 portant nomination (administration centrale)</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:44+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043100019</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du Premier ministre et du ministre de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation en date du 4 février 2021, Mme Mylène TESTUT-NEVES, ingénieure en chef des ponts, des eaux et des forêts, est reconduite dans ses fonctions de sous-directrice « compétitivité » à la direction générale de la performance économique et environnementale des entreprises du ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation, pour une durée de deux ans, à compter du 15 février 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-06T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 4 février 2021 modifiant l&#39;arrêté du 24 avril 2015 relatif aux règles de bonnes conditions agricoles et environnementales (BCAE)</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:44+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043096896</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 24 avril 2015 susvisé est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Le point 1° de l&#39;article 1er « BCAE “ bandes tampons ”/ cours d&#39;eau » est remplacé par le paragraphe suivant : &lt;br/&gt;« 1° Les cours d&#39;eau mentionnés au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071367&amp;idArticle=LEGIARTI000006594213&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code rural et de la pêche maritime - art. D615-46 (V)&#39;&gt;premier alinéa du I de l&#39;article D. 615-46 du code rural et de la pêche maritime &lt;/a&gt;sont :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;-pour les départements listés à l&#39;annexe I A, les cours d&#39;eau permanents et intermittents nommés de la BD-TOPO ® de l&#39;IGN, représentés sur la “ carte des cours d&#39;eau BCAE 2021 ” disponible sur le Géoportail (www. geoportail. gouv. fr/ donnees/ cours-eau-bcae-2021) ;&lt;br/&gt;-pour les départements listés à l&#39;annexe I B, les cours d&#39;eau permanents et intermittents nommés et non nommés de la BD-TOPO ® de l&#39;IGN, représentés sur la “ carte des cours d&#39;eau BCAE 2021 ” disponible sur le Géoportail (www. geoportail. gouv. fr/ donnees/ cours-eau-bcae-2021) ;&lt;br/&gt;-pour les départements listés à l&#39;annexe I C, les cours d&#39;eau permanents de la BD-TOPO ® de l&#39;IGN et d&#39;autres cours d&#39;eau, représentés sur la “ carte des cours d&#39;eau BCAE 2021 ” disponible sur le Géoportail (www. geoportail. gouv. fr/ donnees/ cours-eau-bcae-2021) ;&lt;br/&gt;-pour les départements listés à l&#39;annexe I D, les cours d&#39;eau représentés sur la “ carte des cours d&#39;eau BCAE 2021 ” disponible sur le Géoportail (www. geoportail. gouv. fr/ donnees/ cours-eau-bcae-2021). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les canaux d&#39;irrigation, les canaux bétonnés, les canaux busés ne sont pas considérés comme des cours d&#39;eau lorsque ces aménagements ont été réalisés conformément à la réglementation. » ; &lt;br/&gt;2° Dans l&#39;annexe I-A « LISTE DES DÉPARTEMENTS (EN APPLICATION DE L&#39;ARTICLE 1er, POINT 1°, PREMIER TIRET, DU PRÉSENT ARRÊTÉ) », les départements : « Creuse, « Doubs » et « Manche » sont supprimés ; &lt;br/&gt;3° L&#39;annexe I-A bis est supprimée ; &lt;br/&gt;4° Dans l&#39;annexe I-B « LISTE DES DÉPARTEMENTS (EN APPLICATION DE L&#39;ARTICLE 1er, POINT 1°, DEUXIÈME TIRET, DU PRÉSENT ARRÊTÉ) », le mot : « troisième » est remplacé par le mot : « deuxième » et les départements : « Meurthe-et-Moselle » et « Morbihan » sont supprimés ; &lt;br/&gt;5° Dans l&#39;annexe I-C « LISTE DES DÉPARTEMENTS (EN APPLICATION DE L&#39;ARTICLE 1er, POINT 1°, TROISIÈME TIRET, DU PRÉSENT ARRÊTÉ) », le mot : « quatrième » est remplacé par le mot : « troisième » ; &lt;br/&gt;6° L&#39;annexe I-C bis est supprimée ; &lt;br/&gt;7° Dans l&#39;annexe I-D « LISTE DES DÉPARTEMENTS (EN APPLICATION DE L&#39;ARTICLE 1er, POINT 1°, QUATRIÈME TIRET, DU PRÉSENT ARRÊTÉ) », le mot : « sixième » est remplacé par le mot : « quatrième » et les départements : « Creuse », « Doubs », « Manche », Meurthe-et-Moselle » et « Morbihan » y sont ajoutés.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La directrice générale de la performance économique et environnementale des entreprises et les préfets sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-05T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 1er février 2021 portant nomination d&#39;une présidente de section au Conseil général de l&#39;alimentation, de l&#39;agriculture et des espaces ruraux</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:44+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043097023</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation en date du 1er février 2021, Mme Emmanuelle BOUR-POITRINAL, ingénieure générale des ponts, des eaux et des forêts de classe exceptionnelle, est reconduite dans les fonctions de présidente de la section « forêts, eaux et territoires » du Conseil général de l&#39;alimentation, de l&#39;agriculture et des espaces ruraux.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-05T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 28 janvier 2021 portant homologation du cahier des charges du label rouge n° LA 08/09 « Coppa »</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:44+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043092918</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;Est homologué à compter de la date de publication du présent arrêté au Journal officiel le cahier des charges du label rouge n° LA 08/09 &#34; Coppa &#34;.&lt;br/&gt;&#xA;Ce cahier des charges est publié au Bulletin officiel du ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation et peut être consulté à l&#39;adresse suivante : &lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;http://info.agriculture.gouv.fr/gedei/site/bo-agri/document_administratif-9bb4ea56-a6bf-4567-a2fa-cb03f4029b10&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; http://info.agriculture.gouv.fr/gedei/site/bo-agri/document_administratif-9bb4ea56-a6bf-4567-a2fa-cb03f4029b10&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;article 1er de l&#39;arrêté du 11 août 2017 susvisé portant homologation de cahiers des charges de label rouge (NOR : AGRT1720662A), la ligne suivante est supprimée :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; « - n° LA 08/09 “Coppa” ».&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-04T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 28 janvier 2021 portant homologation du cahier des charges du label rouge n° LA 06/18 « Lardons fumés supérieurs »</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:44+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043092923</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;Est homologué à compter de la date de publication du présent arrêté au Journal officiel, le cahier des charges du label rouge n° LA 06/18 &#34; Lardons fumés supérieurs &#34;.&lt;br/&gt;&#xA;Ce cahier des charges est publié au Bulletin officiel du ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation et peut être consulté à l&#39;adresse suivante :&lt;br/&gt;&lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;http://info.agriculture.gouv.fr/gedei/site/bo-agri/document_administratif-e59fa062-9eb8-4f05-b5bd-ea66a4ee3dc7&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; http://info.agriculture.gouv.fr/gedei/site/bo-agri/document_administratif-e59fa062-9eb8-4f05-b5bd-ea66a4ee3dc7&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Est abrogé l&#39;arrêté du 21 décembre 2018 portant homologation du cahier des charges du label rouge n° LA 06/18 « Lardons fumés supérieurs ».&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-04T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation</name>
    </author>
  </entry>
</feed>