<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Legifrance RSS - ministere-de-l-economie-des-finances-et-de-la-relance - arrete</title>
  <id>https://raw.githubusercontent.com/ldicarlo/legifrance-rss/master/feed/arrete_ministere-de-l-economie-des-finances-et-de-la-relance.xml</id>
  <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss </subtitle>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Arrêté du 20 novembre 2020 relatif aux formalités devant être accomplies par les opérateurs en application du décret n° 2020-831 du 1er juillet 2020 relatif au commerce de certains biens régi par le règlement (UE) n° 2019/125 du Parlement européen et du Conseil du 16 janvier 2019</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043173155</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tout demandeur établi en France qui sollicite une autorisation d&#39;exportation, d&#39;importation, de transit ou pour la prestation de certains services d&#39;assistance technique ou de courtage conformément à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000024476814&amp;idArticle=JORFARTI000024476830&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2011-978 du 16 août 2011 - art. 2 (V)&#39;&gt;article 2 du décret du 16 août 2011 susvisé&lt;/a&gt;, adresse une demande au service des biens à double usage. Cette demande doit comporter les pièces suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- une demande d&#39;autorisation établie conformément aux modèles et aux prescriptions figurant sur le site internet « www.sbdu.entreprises.gouv.fr » ;&lt;br/&gt;- une présentation des caractéristiques techniques des biens ;&lt;br/&gt;- pour les biens mentionnés à l&#39;article 2 du décret du 16 août susvisé pour lesquels une autorisation est sollicitée par dérogation à l&#39;interdiction d&#39;importation, d&#39;exportation ou du transit les concernant, un document certifiant qu&#39;ils seront utilisés exclusivement à des fins d&#39;exposition publique dans un musée, en raison de leur signification historique.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Des pièces complémentaires peuvent être exigées, comme un certificat d&#39;utilisation finale établi conformément au modèle disponible sur https://sbdu.entreprises.gouv.fr/fr, une documentation technique, une facture pro forma, l&#39;accord contractuel conclu entre le fabricant et le distributeur.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le demandeur communique le dossier au service des biens à double usage selon l&#39;une des deux modalités suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- sous pli à l&#39;adresse du service des biens à double usage mentionnée sur le site internet « www.sbdu.entreprises.gouv.fr » ;&lt;br/&gt;- par voie dématérialisée à l&#39;adresse fonctionnelle doublusage@finances.gouv.fr.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Lorsque le service des biens à double usage constate que le dossier déposé est complet et recevable, il envoie au demandeur une attestation de recevabilité revêtue du numéro d&#39;enregistrement porté sur la demande d&#39;autorisation.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Lorsque l&#39;autorisation est délivrée, deux exemplaires sont envoyés par courrier simple au demandeur. Un exemplaire de l&#39;autorisation est conservé par le service des biens à double usage.&lt;br/&gt;II. - L&#39;autorisation d&#39;exportation, d&#39;importation ou de transit est signée et revêtue du cachet du chef du service des biens à double usage.&lt;br/&gt;Elle est présentée au bureau de douane lors de l&#39;accomplissement des formalités douanières.&lt;br/&gt;Pour l&#39;exportation ou l&#39;importation des biens concernés, l&#39;autorisation peut être utilisée en une seule fois ou faire l&#39;objet de plusieurs imputations, en quantité et en valeur, en cas d&#39;envois fractionnés. Après imputation, un exemplaire de l&#39;autorisation d&#39;exportation ou d&#39;importation est retenu par le bureau de douane. Le second exemplaire de l&#39;autorisation est restitué à l&#39;exportateur ou à l&#39;importateur qui le conserve à la disposition de l&#39;administration.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Lorsqu&#39;une opération d&#39;exportation, d&#39;importation ou de transit doit être réalisée sous le couvert d&#39;une autorisation délivrée par un autre Etat membre de l&#39;Union européenne, l&#39;exportateur, l&#39;importateur ou le transporteur doit fournir, à la demande des autorités habilitées, une traduction de cette autorisation et des documents l&#39;accompagnant.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les exportateurs établis en France qui recourent à l&#39;autorisation générale d&#39;exportation de l&#39;Union européenne EU GEA 2019/125 s&#39;enregistrent auprès du service des biens à double usage préalablement à la première utilisation de cette autorisation, en adressant leur déclaration sous pli ou par voie dématérialisée conformément à l&#39;article 2.&lt;br/&gt;L&#39;enregistrement par le service des biens à double usage est confirmé par courriel à l&#39;adresse indiquée par le déclarant.&lt;br/&gt;Les exportateurs notifient dans les trente jours au service des biens à double usage la première utilisation effective de leur autorisation générale d&#39;exportation.&lt;br/&gt;Les exportateurs conservent pendant une durée de cinq années l&#39;historique des opérations réalisées dans le cadre de leur autorisation générale d&#39;exportation. Ils tiennent les données conservées à la disposition de l&#39;administration.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté entrera en vigueur le lendemain de sa publication au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le chef du service des biens à double usage est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-24T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043173155"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 février 2021 abrogeant l&#39;arrêté du 24 décembre 2019 fixant la rémunération du compte d&#39;opérations de l&#39;Institut d&#39;émission d&#39;outre-mer (IEOM) en application de l&#39;article R. 712-4-1 du code monétaire et financier</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043173169</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 24 décembre 2019 fixant la rémunération du compte d&#39;opérations de l&#39;Institut d&#39;émission d&#39;outre-mer (IEOM) en application de l&#39;article R. 712-4-1 du code monétaire et financier est abrogé à compter du 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du Trésor est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-24T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043173169"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 11 février 2021 modifiant l&#39;arrêté du 23 juin 2011 relatif aux services rendus par l&#39;Institut national de la statistique et des études économiques à l&#39;aide du répertoire national d&#39;identification des personnes physiques ou corrélativement à la tenue de ce répertoire</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043173180</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 23 juin 2011 susvisé est modifié conformément aux dispositions des articles 2 à 5 du présent arrêté.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le 5e alinéa de l&#39;article 1er est supprimé.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 2 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 2. - Le prix P d&#39;une opération d&#39;identification avec suivi d&#39;état civil telle que visée au point 1 de l&#39;article 1er, fonction du nombre n de personnes concernées, est fixé comme suit :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Nombre n de personnes concernées&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Prix P (en euros)&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;n &lt; 100 000&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Non facturé&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;100 000 ≤ n &lt; 500 000&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;50 000&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;500 000 ≤ n &lt; 1 000 000&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;150 000&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 000 000 ≤ n &lt; 2 000 000&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;250 000&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;2 000 000 ≤ n&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;250 000 + 0,10 *(n - 2 000 000)&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;».&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 5 est supprimé.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le second alinéa de l&#39;article 6 est supprimé.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-24T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043173180"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 22 février 2021 autorisant au titre de l&#39;année 2021 l&#39;ouverture d&#39;un concours interne pour l&#39;accès au corps des ingénieurs de l&#39;industrie et des mines au sein du ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043173191</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance en date du 22 février 2021, est autorisée au titre de l&#39;année 2021 l&#39;ouverture d&#39;un concours interne pour l&#39;accès au corps des ingénieurs de l&#39;industrie et des mines au sein du ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance.&lt;br/&gt;Le nombre de postes offerts à ce concours interne sera fixé ultérieurement.&lt;br/&gt;La date de début de saisie des inscriptions par voie de téléprocédure ou de retrait des dossiers d&#39;inscription au secteur « Organisation des concours » du secrétariat général du ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance est fixée au mardi 9 mars 2021.&lt;br/&gt;La date de fin de saisie des inscriptions par voie de téléprocédure ou d&#39;envoi (le cachet de la Poste faisant foi) des dossiers d&#39;inscription au secteur « Organisation des concours » du secrétariat général du ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance est fixée au mercredi 14 avril 2021 jusqu&#39;à 18 heures (heure de métropole), délai de rigueur.&lt;br/&gt;Les candidats peuvent s&#39;inscrire :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- sur internet : www.economie.gouv.fr/recrutement « Recrutement par concours », rubrique « Je suis agent public », inscription « Catégorie A » secrétariat général « Inscription aux concours du Secrétariat général » « Accéder à la téléprocédure » ;&lt;br/&gt;- par dossier papier : par courrier ou sur place auprès du secteur « Organisation des concours » du secrétariat général du ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dossiers d&#39;inscription doivent impérativement être établis sur le formulaire délivré à cet effet par le secteur « Organisation des concours » du secrétariat général du ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance.&lt;br/&gt;Le fait de ne pas respecter les formalités et délais d&#39;inscription entraîne l&#39;élimination des candidats.&lt;br/&gt;Les candidats en situation de handicap peuvent obtenir des aménagements d&#39;épreuve. Ils doivent pour cela produire un certificat médical établi par un médecin agréé, daté de moins de 6 mois avant le déroulement des épreuves et précisant la nature des aides et aménagements sollicités.&lt;br/&gt;La date limite d&#39;envoi (le cachet de la Poste faisant foi) ou de dépôt du certificat médical au secteur « Organisation des concours » du secrétariat général du ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance est fixée au lundi 3 mai 2021 jusqu&#39;à 18 heures (heure de métropole), délai de rigueur, conformément au &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041849871&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-523 du 4 mai 2020 (V)&#39;&gt;décret n° 2020-523 du 4 mai 2020&lt;/a&gt; relatif à la portabilité des équipements contribuant à l&#39;adaptation du poste de travail et aux dérogations aux règles normales des concours, des procédures de recrutement et des examens en faveur des agents publics et des candidats en situation de handicap.&lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;note&#39;&gt;&lt;br/&gt;Nota. - Tout renseignement peut être obtenu auprès du secrétariat général, service des ressources humaines, sous-direction des ressources humaines de l&#39;administration centrale, bureau des personnels de catégories A, B et C (SRH2B), secteur « Organisation des concours », immeuble Atrium, 5, place des Vins-de-France, 75573 Paris Cedex 12. Tél. : 01-53-44-28-00 de 9 heures à 18 heures. Mél : concours.minefi@finances.gouv.fr.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-24T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043173191"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 22 février 2021 autorisant au titre de l&#39;année 2021 l&#39;ouverture d&#39;un examen professionnel pour l&#39;accès au corps des ingénieurs de l&#39;industrie et des mines</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043173194</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance en date du 22 février 2021, est autorisée au titre de l&#39;année 2021 l&#39;ouverture d&#39;un examen professionnel pour l&#39;accès au corps des ingénieurs de l&#39;industrie et des mines.&lt;br/&gt;Le nombre de postes offerts à cet examen professionnel sera fixé ultérieurement.&lt;br/&gt;La date de début de saisie des inscriptions par voie de téléprocédure ou de retrait des dossiers d&#39;inscription au secteur « Organisation des concours » du secrétariat général du ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance est fixée au mardi 9 mars 2021.&lt;br/&gt;La date de fin de saisie des inscriptions par voie de téléprocédure ou d&#39;envoi (le cachet de la poste faisant foi) des dossiers d&#39;inscription au secteur « Organisation des concours » du secrétariat général du ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance est fixée au mercredi 14 avril 2021 jusqu&#39;à 18 heures (heure de métropole), délai de rigueur.&lt;br/&gt;Les candidats peuvent s&#39;inscrire :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- sur internet : www.economie.gouv.fr/recrutement, « Vous êtes… agent de la Fonction publique », Lien « Concours et examens professionnels réservés », inscription « Catégorie A », secrétariat général « Inscription aux concours du Secrétariat général », « Accéder à la téléprocédure » ;&lt;br/&gt;- par dossier papier : par courrier ou sur place auprès du secteur « Organisation des concours » du secrétariat général du ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dossiers d&#39;inscription doivent impérativement être établis sur le formulaire délivré à cet effet par le secteur « Organisation des concours » du secrétariat général du ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance.&lt;br/&gt;Le fait de ne pas respecter les formalités et délais d&#39;inscription entraîne l&#39;élimination des candidats.&lt;br/&gt;La date limite d&#39;envoi (le cachet de la poste faisant foi) ou de dépôt du dossier de reconnaissance des acquis de l&#39;expérience professionnelle (RAEP) au secteur « Organisation des concours » du secrétariat général du ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance est fixée au vendredi 27 août 2021 jusqu&#39;à 18 heures (heure de métropole), délai de rigueur.&lt;br/&gt;Les dossiers de RAEP doivent obligatoirement être établis sur la base du modèle délivré par le secteur « Organisation des concours » du secrétariat général du ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance.&lt;br/&gt;Les candidats en situation de handicap peuvent obtenir des aménagements d&#39;épreuve. Ils doivent pour cela produire un certificat médical établi par un médecin agréé, daté de moins de 6 mois avant le déroulement des épreuves et précisant la nature des aides et aménagements sollicités.&lt;br/&gt;La date limite d&#39;envoi (le cachet de la poste faisant foi) ou de dépôt du certificat médical au secteur « Organisation des concours » du secrétariat général du ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance est fixée au lundi 3 mai 2021 jusqu&#39;à 18 heures (heure de métropole), délai de rigueur, conformément au &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041849871&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-523 du 4 mai 2020 (V)&#39;&gt;décret n° 2020-523 du 4 mai 2020&lt;/a&gt; relatif à la portabilité des équipements contribuant à l&#39;adaptation du poste de travail et aux dérogations aux règles normales des concours, des procédures de recrutement et des examens en faveur des agents publics et des candidats en situation de handicap.&lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;note&#39;&gt;&lt;br/&gt;Nota. - Tout renseignement peut être obtenu auprès du secrétariat général, service des ressources humaines, sous-direction des ressources humaines de l&#39;administration centrale, bureau des personnels de catégories A, B et C (SRH2B), secteur « Organisation des concours », immeuble Atrium, 5, place des Vins-de-France 75573 Paris Cedex 12 de 9 heures à 18 heures; mél : concours.minefi@finances.gouv.fr.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-24T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043173194"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 12 février 2021 autorisant l&#39;acquisition de titres Orano SA par l&#39;Etat</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043163073</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;acquisition par l&#39;Etat de 10 566 111 actions de la société Orano SA, représentant 4 % du capital de la société, auprès de la société AREVA SA, dans les conditions visées à l&#39;article 2, est autorisée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;acquisition par l&#39;Etat de 10 566 111 actions de la société Orano SA s&#39;effectue à un prix initial de 224 800 000 euros.&lt;br/&gt;Ce prix initial peut donner lieu à un complément de prix déterminé par voie d&#39;expert d&#39;un montant maximum de 11 800 000 euros, selon les termes et dans les conditions prévus par le contrat de cession d&#39;actions entre l&#39;Etat et la société AREVA SA.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le commissaire aux participations de l&#39;Etat est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-21T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043163073"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 16 février 2021 modifiant l&#39;arrêté du 29 janvier 2021 relatif à la liste des denrées ou catégories de denrées alimentaires pour lesquelles, par dérogation, l&#39;encadrement des promotions en volume prévu par les dispositions du C du II de l&#39;article 125 de la loi n° 2020-1525 du 7 décembre 2020 d&#39;accélération et de simplification de l&#39;action publique n&#39;est pas applicable</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043163079</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après le dernier alinéa de l&#39;article 1er de l&#39;arrêté du 29 janvier 2021 susvisé, il est ajouté deux alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« 3° Champignons sylvestres, en conserve, surgelés ou déshydratés ; &lt;br/&gt;« 4° Escargots préparés en conserve, surgelés ou frais. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-21T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043163079"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 9 février 2021 portant délégation de signature (réseau régional d&#39;appui et secteur budget-dialogue de gestion de la sous-direction des politiques sociales et des conditions de travail - secrétariat général des ministères économiques et financiers)</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162483</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les agents désignés « responsables de structures régionales d&#39;appui action sociale et santé-sécurité au travail » (annexe I) disposent, dans la limite de leurs attributions et dans le champ des opérations du programme 218 « conduite et pilotage des politiques économique, financière et industrielle », d&#39;une délégation de signature à effet de les habiliter à signer :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- tous les actes relatifs aux opérations budgétaire et comptable, à l&#39;exception des décisions dont ils seraient bénéficiaires directs ;&lt;br/&gt;- tous actes, marchés, contrats ou conventions.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Cette délégation s&#39;étend aux opérations, actes, marchés, contrats ou conventions concernant des régions auxquelles ils ne sont pas spécifiquement rattachés, afin de permettre l&#39;organisation d&#39;une continuité de service.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sous l&#39;autorité hiérarchique des agents mentionnés à l&#39;article 1er, les agents désignés « assistants aux responsables des structures régionales d&#39;appui » (annexe II) sont habilités, dans la limite de leurs attributions et dans le champ des opérations du programme 218 « conduite et pilotage des politiques économique, financière et industrielle », à valider dans l&#39;application Chorus-formulaires les opérations budgétaire et comptable, à l&#39;exception de celles relatives aux frais de déplacement du responsable régional sous l&#39;autorité hiérarchique duquel ils sont placés et de toutes décisions dont ils seraient bénéficiaires directs. De même, sont habilités, sous l&#39;autorité hiérarchique du responsable du secteur budget-dialogue de gestion du bureau des ressources internes, les agents désignés « gestionnaires budgétaires » (annexe II).&lt;br/&gt;Le périmètre de la délégation de signature exclut les opérations à payer par la régie, pour les assistants assurant par ailleurs les fonctions de régisseur.&lt;br/&gt;Cette délégation couvre également l&#39;organisation d&#39;une continuité de service.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 10 juin 2020 portant délégation de signature (réseau régional d&#39;appui de la sous-direction des politiques sociales et des conditions de travail - secrétariat général des ministères économiques et financiers) est abrogé.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE II&lt;br/&gt;LISTE DES ASSISTANTS AUPRÈS DES STRUCTURES RÉGIONALES D&#39;APPUI « ACTION SOCIALE/SANTÉ SÉCURITÉ » ET GESTIONNAIRES BUDGÉTAIRES AUPRÈS DU SECTEUR BUDGET - DIALOGUE DE GESTION&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;RÉGIONS&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;NOM DES ASSISTANTS ET GESTIONNAIRES&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Auvergne-Rhône-Alpes&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mme Géraldine Apollon, contrôleuse des finances publiques de 2e classe ;&lt;br/&gt;M. Yannick Joly, contrôleur des finances publiques de 1re classe ;&lt;br/&gt;Mme Véronique Lassure, contrôleuse principale des finances publiques ;&lt;br/&gt;Mme Vanna Setharath, contrôleuse des finances publiques de 2e classe ;&lt;br/&gt;M. Daniel Villard, contrôleur des finances publiques de 2e classe.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bourgogne - Franche-Comté&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mme Annick Crétet, adjointe administrative principale de 1re classe ;&lt;br/&gt;M. Jacques Truchot, contrôleur principal des finances publiques.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bretagne&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mme Corinne Glaçon, secrétaire administrative de classe supérieure ;&lt;br/&gt;Mme Claudie Gouzou, adjointe administrative principale de 1re classe ;&lt;br/&gt;Mme Patricia Tellier, secrétaire administrative de classe supérieure.&lt;br/&gt;M Yves Massiot, contrôleur des finances publiques de 2e classe.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Centre-Val de Loire&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mme Vanessa Aulagne, agente administrative principale des finances publiques de 2e classe ;&lt;br/&gt;Mme Nathalie Lechner, secrétaire administrative de classe normale.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Grand-Est et les départements et régions d&#39;outre-mer (DROM) et COM&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mme Isabelle Leroy, contrôleuse des finances publiques de 1re classe ;&lt;br/&gt;Mme Francine Otté, secrétaire administrative de classe normale ;&lt;br/&gt;Mme Régine Wagner, agente de constatation principale de 1re classe des douanes et droits indirects ;&lt;br/&gt;M. David Wurtz, contrôleur des finances publiques de 2e classe.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Hauts de France&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mme Anita Delwarde, contrôleuse de 1re classe des douanes et droits indirects ;&lt;br/&gt;Mme Virginie Crepin, contrôleuse des finances publiques de 1ère classe.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ile-de-France&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mme Colette Costa-Davau, secrétaire administrative de classe exceptionnelle ;&lt;br/&gt;Mme Sonia Génini, secrétaire administrative de classe exceptionnelle ;&lt;br/&gt;Mme Edwige Grondin, adjointe administrative principale de 1re classe ;&lt;br/&gt;Mme Françoise Lamoine, secrétaire administrative de classe exceptionnelle ;&lt;br/&gt;Mme Christine Henriot, secrétaire administrative de classe exceptionnelle (à compter du 1er mars 2021) ;&lt;br/&gt;Mme Line Benoit, secrétaire administrative de classe supérieure.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Normandie&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mme Sandra Catherine, secrétaire administrative de classe exceptionnelle ;&lt;br/&gt;Mme Carole Gallochat, secrétaire administrative de classe supérieure&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Nouvelle Aquitaine&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mme Evelyne Cout, adjointe administrative principale de 1re classe ;&lt;br/&gt;Mme Magali Pierre, contrôleuse des finances publiques de 2e classe ;&lt;br/&gt;Mme Nathalie Gabriel, contrôleuse des finances publiques de 2e classe (jusqu&#39;au 28/02/2021 inclus) ;&lt;br/&gt;M. Franck Attemis, contrôleur principal des finances publiques.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Occitanie&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mme Valérie Cavailles, secrétaire administrative de classe supérieure ;&lt;br/&gt;M. Christophe Marandet, contrôleur des finances publiques de 1re classe ;&lt;br/&gt;Mme Guylaine Routier, secrétaire administrative de classe exceptionnelle.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pays de la Loire&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;M. Guy Le Doussal, contrôleur des finances publiques de 1re classe ;&lt;br/&gt;Mme Marie-José Toulliou, contrôleuse principale des douanes.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Provence-Alpes-Côte d&#39;Azur et Corse&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mme Brigitte Guiraud, contrôleuse principale des finances publiques ;&lt;br/&gt;Mme Nadjah Boukalkoul, contrôleuse des finances publiques de 2e classe ;&lt;br/&gt;M. Alain Leblanc, contrôleur des finances publiques de 1re classe.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Secteur budget - dialogue de gestion&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mme Jacqueline Lubin, secrétaire administrative de classe supérieure ;&lt;br/&gt;Mme Florence Routier, secrétaire administrative de classe exceptionnelle.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXES&lt;br/&gt;ANNEXE I&lt;br/&gt;RESPONSABLES DES STRUCTURES RÉGIONALES D&#39;APPUI « ACTION SOCIALE/SANTÉ SÉCURITÉ »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;RÉGION&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;NOM DU RESPONSABLE&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Auvergne-Rhône-Alpes&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mme Colette Guiot, inspectrice des finances publiques et son adjointe, Mme Christine Gamez, attachée d&#39;administration&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bourgogne - Franche-Comté&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mme Fabienne Rabussier-Masif, attachée d&#39;administration, dans le cadre de la continuité de service&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bretagne&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;M. Bertrand Gauton, attaché d&#39;administration&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Centre-Val de Loire&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mme Fabienne Rabussier-Masif, attachée d&#39;administration&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Grand-Est et les départements et régions d&#39;outre-mer (DROM) et COM&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mme Sophie Soraru, attachée principale d&#39;administration&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Hauts de France&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;M. Michel Malderez, inspecteur divisionnaire des finances publiques de classe normale&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ile-de-France&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mme Sylvie Van der Slooten, attachée d&#39;administration et son adjoint, M. Patrice Maignant, attaché d&#39;administration&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Normandie&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;M. Xavier Calentier, attaché principal d&#39;administration&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Nouvelle Aquitaine&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mme Delphine Asserin, attachée d&#39;administration&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Occitanie&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mme Aurélie Le Bossé, attachée d&#39;administration&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pays de la Loire&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mme Valérie Issenjou-Perrot, attachée principale d&#39;administration&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Provence-Alpes-Côte d&#39;Azur et Corse&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;M. Michel Kotlicki, attaché d&#39;administration&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-20T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162483"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 12 février 2021 abrogeant l&#39;arrêté du 17 juin 2009 relatif aux conditions d&#39;accès aux informations contenues dans la base permanente des équipements</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162495</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 17 juin 2009 relatif aux conditions d&#39;accès aux informations contenues dans la base permanente des équipements est abrogé.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-20T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162495"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 février 2021 modifiant l&#39;arrêté du 23 avril 2019 portant délégation de signature (Contrôle général économique et financier)</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162500</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 2 de l&#39;arrêté du 23 avril 2019 susvisé est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 2. - Délégation est donnée à Mme Elisabeth Huré, attachée principale d&#39;administration, à l&#39;effet de signer, dans la limite de ses attributions et au nom du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance et du ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, tous actes, arrêtés, décisions ou conventions, à l&#39;exclusion des décrets. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-20T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162500"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 février 2021 autorisant au titre de l&#39;année 2022 l&#39;ouverture d&#39;un examen professionnel pour l&#39;accès au grade d&#39;attaché d&#39;administration de l&#39;Etat au sein du ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162508</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance en date du 18 février 2021, est autorisée au titre de l&#39;année 2022 l&#39;ouverture d&#39;un examen professionnel pour l&#39;accès au grade d&#39;attaché d&#39;administration de l&#39;Etat au sein du ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance.&lt;br/&gt;Un arrêté ultérieur fixera le nombre de postes à pourvoir.&lt;br/&gt;La date de début de saisie des inscriptions par voie de téléprocédure ou de retrait des dossiers d&#39;inscription au secteur « Organisation des concours » du secrétariat général des ministères économiques et financiers est fixée au mardi 2 mars 2021.&lt;br/&gt;La date de fin de saisie des inscriptions par voie de téléprocédure ou d&#39;envoi (le cachet de la poste faisant foi) des dossiers d&#39;inscription au secteur « Organisation des concours » du secrétariat général du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance est fixée au jeudi 8 avril 2021 jusqu&#39;à 18 heures (heure de métropole), délai de rigueur.&lt;br/&gt;Les candidats peuvent s&#39;inscrire :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- sur internet par le portail des ministères : www.economie.gouv.fr/recrutement - rubrique « vous êtes… agent de la fonction publique » - lien « Concours et examens professionnels réservés » - Inscription - « Catégorie A » - Secrétariat général - « Inscription aux concours du Secrétariat général » - « Accéder à la téléprocédure » ;&lt;br/&gt;- sur l&#39;intranet ministériel Alizé : « Je prépare un concours » « Concours et examens professionnels » - Liens utiles « S&#39;inscrire en ligne à un examen : Espace recrutement » - « Secrétariat général - ouverture de l&#39;examen professionnel d&#39;attaché d&#39;administration de l&#39;Etat » - « Accéder à la téléprocédure » ;&lt;br/&gt;- par dossier papier : par courrier ou sur place auprès du secteur « Organisation des concours » du secrétariat général du ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dossiers d&#39;inscription doivent impérativement être établis sur le formulaire délivré à cet effet par le secteur « Organisation des concours » du secrétariat général du ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance.&lt;br/&gt;Aucun envoi interne par télédoc ne sera accepté.&lt;br/&gt;Le fait de ne pas respecter les formalités et délais d&#39;inscription entraîne l&#39;élimination du candidat.&lt;br/&gt;La date limite d&#39;envoi (le cachet de la poste faisant foi) ou de dépôt du dossier de reconnaissance des acquis de l&#39;expérience professionnelle (RAEP) au secteur « Organisation des concours » du secrétariat général du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance est fixée au mercredi 1er septembre 2021 jusqu&#39;à 18 heures (heure de métropole), délai de rigueur.&lt;br/&gt;Le dossier de RAEP doit obligatoirement être établi sur la base du modèle délivré par le secteur « Organisation des concours » du secrétariat général du ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance.&lt;br/&gt;Les candidats en situation de handicap peuvent obtenir des aménagements d&#39;épreuve. Ils doivent pour cela produire un certificat médical établi par un médecin agréé, daté de moins de 6 mois avant le déroulement des épreuves et précisant la nature des aides et aménagements sollicités.&lt;br/&gt;La date limite d&#39;envoi (le cachet de la poste faisant foi) ou de dépôt du certificat médical au secteur « Organisation des concours » du secrétariat général du ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance est fixée au vendredi 9 avril 2021 jusqu&#39;à 18 heures (heure de métropole), délai de rigueur, conformément au &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041849871&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-523 du 4 mai 2020 (V)&#39;&gt;décret n° 2020-523 du 4 mai 2020&lt;/a&gt; relatif à la portabilité des équipements contribuant à l&#39;adaptation du poste de travail et aux dérogations aux règles normales des concours, des procédures de recrutement et des examens en faveur des agents publics et des candidats en situation de handicap.&lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;note&#39;&gt;&lt;br/&gt;Nota. - Tout renseignement peut être obtenu auprès du : secrétariat général, service des ressources humaines, sous-direction des ressources humaines de l&#39;administration centrale, bureau des personnels de catégories A, B et C - SRH2B, secteur « Organisation des concours », immeuble Atrium, 5, place des Vins-de-France, 75573 Paris Cedex 12, 01-53-44-28-00, de 9 heures à 18 heures, mél : concours.minefi@finances.gouv.fr.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-20T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162508"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 9 février 2021 portant admission à la retraite (assistante principale de service social)</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162834</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance en date du 9 février 2021, Mme Yvonne Sarrat-Guillion, assistante principale de service social, est admise, sur sa demande, à faire valoir ses droits à la retraite, à compter du 1er juillet 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-20T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162834"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 9 février 2021 portant admission à la retraite (ingénieurs de l&#39;industrie et des mines)</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162836</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance en date du 9 février 2021, M. Christian Vincq, ingénieur divisionnaire de l&#39;industrie et des mines, est admis, sur sa demande, à faire valoir ses droits à la retraite, à compter du 1er juillet 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-20T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162836"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 16 février 2021 portant cessation de fonctions (inspection générale des finances)</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162838</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance en date du 16 février 2021, il est mis fin au maintien en activité de M. Bertrand BRASSENS, inspecteur général des finances, à compter du 25 juin 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-20T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162838"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 15 février 2021 fixant le barème forfaitaire permettant l&#39;évaluation des frais de déplacement relatifs à l&#39;utilisation d&#39;un véhicule par les bénéficiaires de traitements et salaires optant pour le régime des frais réels déductibles</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043155901</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 6 B de l&#39;annexe IV au code général des impôts est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au début du premier alinéa, il est inséré la mention : « I. - » ;&lt;br/&gt;2° Il est complété par un II ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« II. - Pour les véhicules électriques, le montant des frais de déplacement calculés en application du I est majoré de 20 %. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 1er s&#39;applique à compter de l&#39;imposition des revenus de l&#39;année 2020.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général des finances publiques est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-19T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043155901"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 13 février 2021 portant nomination d&#39;un commissaire du Gouvernement suppléant auprès de La Poste</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043156329</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance en date du 13 février 2021, M. Olivier COROLLEUR, sous-directeur de la réglementation des communications électroniques et des postes à la direction générale des entreprises, est nommé suppléant du commissaire du Gouvernement auprès de La Poste, à compter du 1er mars 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-19T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043156329"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 12 février 2021 complétant l&#39;arrêté du 25 septembre 2020 et étendant à la Nouvelle-Calédonie, à la Polynésie française et aux îles Wallis et Futuna l&#39;arrêté du 23 mars 2020 modifié accordant la garantie de l&#39;Etat aux établissements de crédit et sociétés de financement en application de l&#39;article 6 de la loi n° 2020-289 du 23 mars 2020 de finances rectificative pour 2020</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043148374</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les arrêtés des 15 septembre et 29 décembre 2020, modifiant l&#39;arrêté du 23 mars 2020 accordant la garantie de l&#39;Etat aux établissements de crédit et sociétés de financement et son arrêté rectificatif, en application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041746298&amp;idArticle=JORFARTI000041746310&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-289 du 23 mars 2020 - art. 6 (M)&#39;&gt;article 6 de la loi n° 2020-289 du 23 mars 2020&lt;/a&gt; de finances rectificative pour 2020, sont étendus à la Nouvelle-Calédonie, à la Polynésie Française et aux îles Wallis et Futuna, sous réserve des adaptations prévues à l&#39;article 2.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1° Pour l&#39;application du premier alinéa de l&#39;article 4 et du troisième alinéa du I de l&#39;article 6 de l&#39;arrêté du 23 mars 2020, les mots : « 1,5 milliard d&#39;euros » sont remplacés par les mots : « 178,95 milliards de francs CFP ».&lt;br/&gt;2° Pour l&#39;application du quatrième alinéa du I de l&#39;article 6 du même arrêté, les mots : « 5 milliards d&#39;euros » sont remplacés par les mots : « 596,658 milliards de francs CFP ».&lt;br/&gt;3° Pour l&#39;application du 1er alinéa du II de l&#39;article 7, les mots : « 50 millions d&#39;euros » sont remplacés par les mots : « 5,965 milliards de francs CFP » et les mots : « 43 millions d&#39;euros » par les mots : « 5,1299 milliards de francs CFP ».&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du Trésor et la directrice générale des outre-mer sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043148374"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 15 février 2021 autorisant au titre de l&#39;année 2021 l&#39;ouverture d&#39;un concours externe réservé aux élèves des écoles normales supérieures (ENS) pour le recrutement d&#39;administrateurs stagiaires de l&#39;Institut national de la statistique et des études économiques</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043148391</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance en date du 15 février 2021, est autorisée au titre de l&#39;année 2021 l&#39;ouverture d&#39;un concours externe pour le recrutement d&#39;administrateurs stagiaires de l&#39;Institut national de la statistique et des études économiques, réservé aux élèves des écoles normales supérieures (ENS).&lt;br/&gt;Le nombre total des places offertes au concours sera fixé ultérieurement.&lt;br/&gt;Les épreuves orales d&#39;admission du concours externe auront lieu à partir du 27 mai 2021 à Paris exclusivement.&lt;br/&gt;La demande d&#39;inscription s&#39;effectue par téléprocédure sur internet à l&#39;adresse suivante :&lt;br/&gt;https://www.insee.fr/, rubrique « travailler à l&#39;INSEE : concours et offres d&#39;emploi / Liste et dates des concours ».&lt;br/&gt;L&#39;accès au site sera ouvert le 4 mars 2021 à 9 heures, heure de métropole.&lt;br/&gt;Les candidats peuvent modifier leur demande d&#39;inscription jusqu&#39;à la fermeture du site. Seule la dernière validation sera prise en compte.&lt;br/&gt;L&#39;accès au site sera fermé le 6 avril 2021 à 17 heures, heure de métropole.&lt;br/&gt;En cas d&#39;impossibilité d&#39;effectuer cette démarche par internet, les candidats pourront obtenir une demande d&#39;inscription à compléter, en adressant un courrier par voie postale en recommandé avec accusé de réception au service concours de l&#39;INSEE au plus tard le 26 mars 2021, le cachet de la poste faisant foi.&lt;br/&gt;Le dossier d&#39;inscription comporte la demande d&#39;inscription complétée et signée et les pièces justificatives. Il peut être envoyé jusqu&#39;au 6 avril 2021, terme de rigueur (le cachet de la poste faisant foi) ou déposé à la direction générale de l&#39;INSEE, section concours et examens, au plus tard le 6 avril 2021 jusqu&#39;à 17 heures, terme de rigueur.&lt;br/&gt;La composition du jury et la liste des candidats du concours d&#39;administrateurs stagiaires admis à concourir fera l&#39;objet d&#39;un arrêté du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance.&lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;note&#39;&gt;&lt;br/&gt;Nota. - Pour tous renseignements, les candidats peuvent s&#39;adresser à : Institut national de la statistique et des études économiques, section concours et examens, C930, 88, avenue Verdier, CS 70058, 92541 Montrouge Cedex ; courriel : concours@insee.fr.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043148391"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 9 février 2021 portant admission à la retraite (contrôleur général économique et financier)</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149259</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance en date du 9 février 2021, M. Bertrand Gaudin, contrôleur général économique et financier de 2e classe, est admis, par limite d&#39;âge, à faire valoir ses droits à la retraite, à compter du 2 avril 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149259"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 12 février 2021 portant admission à la retraite (corps des mines)</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149261</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance en date du 12 février 2021, M. Benoît LEGAIT, ingénieur général des mines, est admis par limite d&#39;âge, à faire valoir ses droits à la retraite à compter du 14 août 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149261"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 12 février 2021 portant nomination dans l&#39;emploi d&#39;administrateur supérieur des douanes et droits indirects</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149263</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance en date du 12 février 2021, Mme Laurence COREDO, administratrice des douanes et droits indirects, adjointe au directeur interrégional des douanes à Rouen (direction interrégionale des douanes de Normandie), est nommée, à compter du 15 février 2021, dans l&#39;emploi d&#39;administrateur supérieur des douanes et droits indirects à la direction régionale des douanes et droits indirects de Rouen (direction interrégionale des douanes de Normandie), pour exercer les fonctions de directrice régionale, en remplacement de M. Jean-Claude Guérin.&lt;br/&gt;Elle est nommée dans cet emploi pour une durée maximale de quatre ans, renouvelable dans la limite d&#39;une durée totale d&#39;occupation du même emploi de six ans.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149263"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 27 janvier 2021 autorisant la société Thales Alenia Space France à exploiter des assignations de fréquence pour le système satellitaire MCSAT-2 LEO-2 composé d&#39;une constellation de satellites non géostationnaires</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043142179</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La société Thales Alenia Space France est autorisée à exploiter les assignations de fréquence déclarées par la France à l&#39;Union internationale des télécommunications pour un système satellitaire utilisant des satellites non géostationnaires et contenues dans l&#39;annexe au présent arrêté.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;autorisation est délivrée pour une durée de 20 ans à compter de la publication du présent arrêté sous réserve des conditions de modification et de caducité prévues par les &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070987&amp;idArticle=LEGIARTI000006466528&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des postes et des communications électroni... - art. R52-3-13 (V)&#39;&gt;articles R. 52-3-13 à R. 52-3-15 du code des postes et des communications électroniques&lt;/a&gt;. Les conditions de renouvellement de cette autorisation sont définies à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070987&amp;idArticle=LEGIARTI000006466526&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des postes et des communications électroni... - art. R52-3-12 (V)&#39;&gt;article R. 52-3-12 du code des postes et des communications électroniques&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté et son annexe seront publiés au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;CONDITIONS RELATIVES À L&#39;AUTORISATION D&#39;EXPLOITATION DES ASSIGNATIONS DE FRÉQUENCE POUR UN SYSTÈME SATELLITAIRE COMPOSÉ D&#39;UNE CONSTELLATION DE SATELLITES NON GÉOSTATIONNAIRES&lt;br/&gt;Titulaire de l&#39;autorisation&lt;br/&gt;Thales Alenia Space France&lt;br/&gt;Conditions&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070987&amp;idArticle=LEGIARTI000006465949&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des postes et des communications électroni... - art. L97-2 (M)&#39;&gt;L. 97-2&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070987&amp;idArticle=LEGIARTI000006466514&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des postes et des communications électroni... - art. R52-3-1 (V)&#39;&gt;R. 52-3-1 à R. 52-3-21&lt;/a&gt; du code des postes et des communications électroniques, l&#39;autorisation est délivrée dans les conditions suivantes :&lt;br/&gt;a) Les assignations de fréquence concernées sont limitées à celles qui sont comprises dans les bandes de fréquences :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- 17,8-18,6 GHz et 18,8-20,2 GHz dans le sens espace vers Terre pour le service fixe par satellite ;&lt;br/&gt;- 27,5-30 GHz dans le sens Terre vers espace pour le service fixe par satellite ;&lt;br/&gt;- 19,7-20,2 GHz et 29,5-30,0 GHz pour le service mobile par satellite,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;et qui ont été déclarées par la France dans les demandes d&#39;assignations dont la liste est fournie ci-dessous et sont ou seront inscrites dans le Fichier de référence international des fréquences de l&#39;Union internationale des télécommunications (UIT).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Liste des demandes d&#39;assignations concernées par l&#39;autorisation&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Bandes de fréquences (GHz)&#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    et sens de transmission&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Désignation du système à satellites&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Référence des Publications à l&#39;UIT&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Références et dates Circulaires UIT (WIC ou IFIC)&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;17,8-18,6 (↓)&lt;br/&gt;18,8-20,2 (↓)&lt;br/&gt;19,7-20,2 (↓)&lt;br/&gt;27,5-30 (↑)&lt;br/&gt;29,5-30 (↑)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;MCSAT-2 LEO-2&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;API/A/9837&lt;br/&gt;API/A/9837 M-1&lt;br/&gt;CR/C/3723&lt;br/&gt;CR/C/3723 M-1&lt;br/&gt;CR/C/3723 M-2&lt;br/&gt;CR/C/3723 M-3&lt;br/&gt;Demande de modification transmise par l&#39;ANFR à l&#39;UIT le 18/11/2019 mais non encore publiée&lt;br/&gt;Demande de modification transmise par l&#39;ANFR à l&#39;UIT le 15/07/2020 mais non encore publiée&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2790 / 17.03.2015&lt;br/&gt;2798 / 07.07.2015&lt;br/&gt;2797 / 23.06.2015&lt;br/&gt;2808 / 24.11.2015&lt;br/&gt;2824 / 19.07.2016&lt;br/&gt;2884 / 27.11.2018&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;b) Les stations terriennes exploitées sont localisées dans la zone de service définie comme la Terre visible depuis l&#39;orbite des satellites, excepté dans les bandes de fréquences 27,9405-28,1925 GHz et 28,9485-29,2005 GHz, où l&#39;emploi en France est limité en Région 1, au sens du règlement des radiocommunications de l&#39;Union internationale des télécommunications, aux stations terriennes de Sainte-Assise et Rambouillet ainsi qu&#39;aux Terres australes et antarctiques françaises ;&lt;br/&gt;c) Les émissions ne rayonnent en aucun point de l&#39;espace ou de la surface du globe une puissance supérieure à celle que produiraient les émissions correspondant aux assignations de fréquence dont les caractéristiques sont ou seront, inscrites dans le Fichier de référence international des fréquences de l&#39;UIT, et les réceptions ne demandent en aucun cas plus de protection que ne demanderaient les assignations de fréquence dont les caractéristiques sont ou seront, inscrites dans ce même Fichier ;&lt;br/&gt;d) Les assignations de fréquence sont exploitées dans le respect des accords de coordination conclus avec d&#39;autres États membres de l&#39;UIT ou avec d&#39;autres exploitants d&#39;assignations de fréquence déclarées par la France à l&#39;UIT, y compris ceux qui seraient postérieurs à la date de délivrance de la présente autorisation. Cette exploitation est soumise au respect des droits associés aux assignations communiquées antérieurement à l&#39;UIT pendant toute la durée d&#39;exploitation de celles-ci. Cette exploitation reste compatible des autres autorisations permettant une meilleure gestion du spectre des fréquences ;&lt;br/&gt;e) L&#39;exploitation des assignations de fréquence préserve les besoins actuels et futurs de la Défense Nationale ;&lt;br/&gt;f) L&#39;exploitation des assignations de fréquence concernées par l&#39;autorisation est soumise au respect des obligations prévues par le II de l&#39;article &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070987&amp;idArticle=LEGIARTI000006465949&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des postes et des communications électroni... - art. L97-2 (M)&#39;&gt;L. 97-2&lt;/a&gt; et les articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070987&amp;idArticle=LEGIARTI000006466521&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des postes et des communications électroni... - art. R52-3-7 (V)&#39;&gt;R. 52-3-7 à R. 52-3-11&lt;/a&gt; du code des postes et des communications électroniques ;&lt;br/&gt;g) Thales Alenia Space France est seul titulaire de cette autorisation et demeure responsable du respect des obligations afférentes à l&#39;exploitation de ces assignations, y compris lorsque les stations radioélectriques associées sont détenues, installées ou exploitées par des tiers, ou situées hors de France ;&lt;br/&gt;h) La présente autorisation ne préjuge pas des autorisations qui sont requises pour exploiter le système dans les territoires concernés par la zone de service ;&lt;br/&gt;i) Le transfert d&#39;exploitation des assignations couvertes par cette autorisation est limité à des sociétés immatriculées en France. La coordination avec chaque réseau et système à satellites français devra avoir été initiée avant toute demande de transfert.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-17T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043142179"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 février 2021 autorisant au titre de l&#39;année 2021 l&#39;ouverture d&#39;un examen professionnel pour l&#39;accès au grade de secrétaire administratif de classe supérieure au sein du ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043142194</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance en date du 8 février 2021, est autorisée au titre de l&#39;année 2021 l&#39;ouverture d&#39;un examen professionnel pour l&#39;accès au grade de secrétaire administratif de classe supérieure au sein du ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance.&lt;br/&gt;Un arrêté ultérieur fixera le nombre de postes à pourvoir.&lt;br/&gt;La date de début de saisie des inscriptions par voie de téléprocédure ou de retrait des dossiers d&#39;inscription au secteur « Organisation des concours » du secrétariat général du ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance est fixée au vendredi 26 février 2021.&lt;br/&gt;La date de fin de saisie des inscriptions par voie de téléprocédure ou d&#39;envoi (le cachet de la poste faisant foi) des dossiers d&#39;inscription au secteur « Organisation des concours » du secrétariat général du ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance est fixée au mardi 30 mars 2021, jusqu&#39;à 18 heures (heure de métropole), délai de rigueur.&lt;br/&gt;Les candidats peuvent s&#39;inscrire :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- sur internet par le portail des ministères : www.economie.gouv.fr/recrutement - rubrique « vous êtes … agent de la fonction publique » - lien « Concours et examens professionnels réservés » - Inscription - « Catégorie B » - Secrétariat général - « Inscription aux concours du Secrétariat général » - « Accéder à la téléprocédure » ;&lt;br/&gt;- sur l&#39;intranet ministériel Alizé : « Je prépare un concours » - « Concours et examens professionnels » - Liens utiles « S&#39;inscrire en ligne à un examen : Espace recrutement » - « Secrétariat général - ouverture de l&#39;examen professionnel pour l&#39;accès au grade de secrétaire administratif de classe supérieure » - « Accéder à la téléprocédure » ;&lt;br/&gt;- par dossier papier : par courrier ou sur place auprès du secteur « Organisation des concours » du secrétariat général du ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dossiers d&#39;inscription doivent impérativement être établis sur le formulaire délivré à cet effet par le secteur « Organisation des concours » du secrétariat général du ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance.&lt;br/&gt;Aucun envoi interne par Télédoc ne sera accepté.&lt;br/&gt;Le fait de ne pas respecter les formalités et délais d&#39;inscription entraîne l&#39;élimination des candidats.&lt;br/&gt;La date limite d&#39;envoi (le cachet de la poste faisant foi) ou de dépôt du dossier de reconnaissance des acquis de l&#39;expérience professionnelle (RAEP) au secteur « Organisation des concours » du secrétariat général du ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance est fixée au jeudi 8 avril 2021, jusqu&#39;à 18 heures (heure de métropole), délai de rigueur.&lt;br/&gt;Les dossiers de RAEP doivent obligatoirement être établis sur la base du modèle délivré par le secteur « Organisation des concours » du secrétariat général du ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance et être remis, remplis sous forme dactylographiée, signés et visés par l&#39;autorité hiérarchique, en cinq exemplaires (1 original + 4 copies).&lt;br/&gt;La transmission du dossier de RAEP ne vaut pas inscription à cet examen professionnel.&lt;br/&gt;Les candidats en situation de handicap peuvent obtenir des aménagements d&#39;épreuve. Ils doivent pour cela produire un certificat médical établi par un médecin agréé, daté de moins de six mois avant le déroulement des épreuves, et précisant la nature des aides et aménagements sollicités.&lt;br/&gt;La date limite d&#39;envoi (le cachet de la poste faisant foi) ou de dépôt du certificat médical au secteur « Organisation des concours » du secrétariat général du ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance est fixée au jeudi 8 avril 2021, jusqu&#39;à 18 heures (heure de métropole), délai de rigueur, conformément au &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041849871&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-523 du 4 mai 2020 (V)&#39;&gt;décret n° 2020-523 du 4 mai 2020&lt;/a&gt; relatif à la portabilité des équipements contribuant à l&#39;adaptation du poste de travail et aux dérogations aux règles normales des concours, des procédures de recrutement et des examens en faveur des agents publics et des candidats en situation de handicap.&lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;note&#39;&gt;&lt;br/&gt;Nota. - Tout renseignement peut être obtenu auprès du secrétariat général, service des ressources humaines, sous-direction des ressources humaines de l&#39;administration centrale, bureau des personnels de catégories A, B et C (SRH2B), secteur « Organisation des concours », immeuble Atrium, pièce 2313, 5, place des Vins-de-France, 75573 Paris Cedex 12, téléphone : 01-53-44-28-00, de 9 heures à 18 heures, mél : concours.minefi@finances.gouv.fr.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-17T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043142194"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 11 février 2021 portant adaptation pour la session 2021 des épreuves des trois concours pour le recrutement d&#39;inspecteurs de la concurrence, de la consommation et de la répression des fraudes en raison de la crise sanitaire née de l&#39;épidémie de covid-19</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043142197</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions des arrêtés du 3 mars 1997 et du 10 février 2017 susvisés sont adaptées dans les conditions prévues par le présent arrêté pour le déroulement des deux concours externes et du concours interne de recrutement d&#39;inspecteurs de la concurrence, de la consommation et de la répression des fraudes, ouverts par l&#39;arrêté du 10 septembre 2020 susvisé.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour adapter l&#39;application du II de l&#39;article 2 de l&#39;arrêté du 10 février 2017 susvisé, le concours externe à dominante juridique et économique comporte une seule épreuve orale d&#39;admission : l&#39;épreuve n° 1.&lt;br/&gt;L&#39;épreuve n° 2 du II de l&#39;article 2 précité est suspendue.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;épreuve orale d&#39;admission précitée consiste en un entretien avec le jury permettant d&#39;apprécier les motivations du candidat et son aptitude à exercer les fonctions d&#39;inspecteur (durée : 30 minutes ; coefficient 4).&lt;br/&gt;L&#39;entretien comprend tout d&#39;abord une présentation par le candidat de son parcours durant environ 5 minutes. Il se poursuit par un échange avec le jury comportant des mises en situation visant à évaluer les connaissances du candidat sur les missions de la concurrence, de la consommation et de la répression des fraudes, ses qualités personnelles, son potentiel et ses aptitudes à exercer le métier d&#39;enquêteur. En vue de l&#39;épreuve d&#39;entretien, le candidat admissible adresse une fiche individuelle de renseignement au service gestionnaire du concours à une date fixée par le service et avant le début des épreuves d&#39;admission. La fiche individuelle de renseignement est disponible sur le site internet du portail de l&#39;économie, des finances et de la relance : http://www.economie.gouv.fr/recrutement/inspecteur-dgccrf-externe.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour adapter l&#39;application du II de l&#39;article 3 de l&#39;arrêté du 10 février 2017 susvisé, le concours externe à dominante scientifique et technologique comporte une seule épreuve orale d&#39;admission. : l&#39;épreuve n° 1.&lt;br/&gt;L&#39;épreuve n° 2 du II de l&#39;article 3 ci-dessus, est suspendue.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;épreuve orale d&#39;admission précitée consiste en un entretien avec le jury permettant d&#39;apprécier les motivations du candidat et son aptitude à exercer les fonctions d&#39;inspecteur (durée : 30 minutes ; coefficient 4).&lt;br/&gt;L&#39;entretien avec le jury comprend tout d&#39;abord une présentation par le candidat de son parcours durant environ 5 minutes. Il se poursuit par un échange avec le jury comportant des mises en situation visant à évaluer les connaissances du candidat sur les missions de la concurrence, de la consommation et de la répression des fraudes, ses qualités personnelles, son potentiel et ses aptitudes à exercer le métier d&#39;enquêteur. En vue de l&#39;épreuve d&#39;entretien, le candidat admissible adresse une fiche individuelle de renseignement au service gestionnaire du concours à une date fixée par le service et avant le début des épreuves d&#39;admission. La fiche individuelle de renseignement est disponible sur le site internet du portail de l&#39;économie, des finances et de la relance : http://www.economie.gouv.fr/recrutement/inspecteur-dgccrf-externe.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour adapter l&#39;application du II de l&#39;article 4 de l&#39;arrêté du 10 février 2017 susvisé, le concours interne comporte une seule épreuve orale obligatoire d&#39;admission sans épreuve orale facultative d&#39;admission.&lt;br/&gt;L&#39;épreuve orale facultative d&#39;admission fixée au II de l&#39;article 4 ci-dessus est suspendue.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;épreuve orale d&#39;admission précitée consiste en un entretien avec le jury fondé sur la reconnaissance des acquis de l&#39;expérience professionnelle, visant à apprécier les aptitudes du candidat, ses projets professionnels ainsi que sa motivation, et à reconnaître les acquis de son expérience professionnelle (durée : 30 minutes ; coefficient 4).&lt;br/&gt;Cet entretien a pour point de départ un exposé du candidat sur son expérience professionnelle, d&#39;une durée de dix minutes au plus. Il se poursuit par un échange avec le jury qui pose des questions au candidat.&lt;br/&gt;Le dossier de reconnaissance des acquis de son expérience professionnelle n&#39;est pas noté. Seul l&#39;entretien fait l&#39;objet d&#39;une notation.&lt;br/&gt;Le candidat remet le dossier de reconnaissance des acquis de son expérience professionnelle comportant les rubriques mentionnées en annexe au service organisateur à une date fixée dans l&#39;arrêté d&#39;ouverture du concours.&lt;br/&gt;Il est transmis au jury par le service organisateur du concours après établissement de la liste d&#39;admissibilité.&lt;br/&gt;Le modèle de dossier ainsi que le guide d&#39;aide au remplissage sont disponibles sur le site internet du portail de l&#39;économie, des finances et de la relance, http://www.economie.gouv.fr/recrutement/inspecteur-dgccrf-interne et le site intranet de la direction générale de la concurrence, de la consommation et de la répression des fraudes.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour la mise en œuvre des concours visés à l&#39;article 1er du présent arrêté, la disposition relative à la composition des jurys prévue à l&#39;article 9 de l&#39;arrêté du 3 mars 1997 susvisé est suspendue.&lt;br/&gt;La disposition de l&#39;article 9 précitée est adaptée de la façon suivante :&lt;br/&gt;Les jurys sont composés d&#39;au moins deux fonctionnaires de catégorie A désignés par le directeur général de la concurrence, de la consommation et de la répression des fraudes.&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;RUBRIQUES DU DOSSIER DE RECONNAISSANCE DES ACQUIS DE L&#39;EXPÉRIENCE PROFESSIONNELLE (RAEP)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- identité&lt;br/&gt;- parcours professionnel&lt;br/&gt;- compétences acquises&lt;br/&gt;- parcours d&#39;études et formations suivies&lt;br/&gt;- déclarations sur l&#39;honneur&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-17T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043142197"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 15 février 2021 autorisant au titre de l&#39;année 2021 l&#39;ouverture d&#39;un examen professionnel pour l&#39;accès au grade de secrétaire administratif de classe normale au sein du ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043142220</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance en date du 15 février 2021, est autorisée, au titre de l&#39;année 2021, l&#39;ouverture d&#39;un examen professionnel pour l&#39;accès au grade de secrétaire administratif de classe normale au sein du ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance.&lt;br/&gt;Le nombre de postes offerts à cet examen professionnel sera fixé ultérieurement.&lt;br/&gt;La date de début de saisie des inscriptions par voie de téléprocédure ou de retrait des dossiers d&#39;inscription au secteur « Organisation des concours » du secrétariat général du ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance est fixée au mardi 2 mars 2021.&lt;br/&gt;La date de fin de saisie des inscriptions par voie de téléprocédure ou d&#39;envoi (le cachet de la poste faisant foi) des dossiers d&#39;inscription au secteur « Organisation des concours » du secrétariat général du ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance est fixée au jeudi 8 avril 2021 jusqu&#39;à 18 heures (heure de métropole), délai de rigueur.&lt;br/&gt;Les candidats peuvent s&#39;inscrire :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- sur internet par le portail du ministère : www.economie.gouv.fr/recrutement, rubrique « vous êtes… agent de la fonction publique », lien « concours et examens professionnels réservés » - Inscription - « Catégorie B » - secrétariat général - « Inscription aux concours du Secrétariat général » - « Accéder à la téléprocédure » ;&lt;br/&gt;- sur l&#39;intranet ministériel Alizé : « Je prépare un concours » - « Concours et examens professionels » - Liens utiles « S&#39;inscrire en ligne à un examen : Espace recrutement » - « Secrétariat général - ouverture de l&#39;examen professionnel de secrétaire administratif de classe normale » - « Accéder à la téléprocédure » ;&lt;br/&gt;- par dossier papier : par courrier ou sur place auprès du secteur « Organisation des concours » du secrétariat général du ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dossiers d&#39;inscription doivent impérativement être établis sur le formulaire délivré à cet effet par le secteur « Organisation des concours » du secrétariat général du ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance.&lt;br/&gt;Aucun envoi interne par télédoc ne sera accepté.&lt;br/&gt;Le fait de ne pas respecter les formalités et délais d&#39;inscription entraîne l&#39;élimination des candidats.&lt;br/&gt;La date limite d&#39;envoi (le cachet de la poste faisant foi) ou de dépôt du dossier de reconnaissance des acquis de l&#39;expérience professionnelle (RAEP) au secteur « Organisation des concours » du secrétariat général du ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance est fixée au jeudi 2 septembre 2021 jusqu&#39;à 18 heures (heure de métropole), délai de rigueur.&lt;br/&gt;Les dossiers de RAEP doivent impérativement être établis sur la base du modèle délivré par le secteur « Organisation des concours » du secrétariat général du ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance et être remis, remplis sous forme dactylographiée, signés et visés par l&#39;autorité hiérarchique, en cinq exemplaires (1 original + 4 copies).&lt;br/&gt;Les candidats en situation de handicap peuvent obtenir des aménagements d&#39;épreuve. Ils doivent pour cela produire un certificat médical établi par un médecin agréé, daté de moins de 6 mois avant le déroulement des épreuves, et précisant la nature des aides et aménagements sollicités.&lt;br/&gt;La date limite d&#39;envoi (le cachet de la poste faisant foi) ou de dépôt du certificat médical au secteur « Organisation des concours » du secrétariat général du ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance est fixée au vendredi 9 avril 2021 jusqu&#39;à 18 heures (heure de métropole), délai de rigueur, conformément au &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041849871&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-523 du 4 mai 2020 (V)&#39;&gt;décret n° 2020-523 du 4 mai 2020&lt;/a&gt; relatif à la portabilité des équipements contribuant à l&#39;adaptation du poste de travail et aux dérogations aux règles normales des concours, des procédures de recrutement et des examens en faveur des agents publics et des candidats en situation de handicap.&lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;note&#39;&gt;&lt;br/&gt;Nota - Tout renseignement peut être obtenu auprès du : secrétariat général, service des ressources humaines, sous-direction des ressources humaines de l&#39;administration centrale, bureau des personnels de catégories A, B et C (SRH2B), secteur « Organisation des concours », pièce 2313, immeuble Atrium, 5, place des Vins-de-France, 75573 Paris Cedex 12 ; téléphone : 01-53-44-28-00 de 9 heures à 18 heures ; mél : concours.minefi@finances.gouv.fr.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-17T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043142220"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 février 2021 portant admission à la retraite (direction générale du Trésor)</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043142564</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance en date du 8 février 2021, M. Jean-Pierre GASTAUD, attaché économique du ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance (direction générale du Trésor), est admis à la retraite, par limite d&#39;âge, à compter du 11 juillet 2021.&lt;br/&gt;A cette même date, l&#39;intéressé est radié des cadres.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-17T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043142564"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 février 2021 portant admission à la retraite d&#39;un conseiller économique (direction générale du Trésor)</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043142566</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance en date du 8 février 2021, M. Eric DUEDAL, conseiller économique hors classe, détaché sur un emploi de ministre conseiller des affaires économiques, est réintégré dans le corps des conseillers économiques du ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance (direction générale du Trésor) et admis à faire valoir ses droits à la retraite, par limite d&#39;âge, à compter du 9 juillet 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-17T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043142566"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 12 février 2021 modifiant l&#39;arrêté du 4 septembre 2020 accordant la garantie de l&#39;Etat aux établissements de crédit et sociétés de financement en application du VI quater de l&#39;article 6 de la loi n° 2020-289 du 23 mars 2020 de finances rectificative pour 2020</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043134201</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 4 septembre 2020 susvisé est modifié conformément aux articles 2 à 6.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au I de l&#39;article 1er, la date du : « 31 décembre 2020 » est remplacée par la date du : « 30 juin 2021 ».&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 2 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Au 4° du II, la date du : « 31 décembre 2020 » est remplacée par la date du : « 30 juin 2021 » ; &lt;br/&gt;2° Au 3° du III, la date du : « 30 juin 2021 » est remplacée par la date du : « 31 décembre 2021 ».&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au II de l&#39;article 3, après les mots : « lors du dernier exercice clos », sont insérés les mots : « précédant la date du premier octroi d&#39;un tel financement à une même entreprise ».&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 5 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Aux troisième et quatrième alinéas du I, après chacune des occurrences des mots : « lors du dernier exercice clos », sont insérés les mots : « précédant la date du premier octroi d&#39;un tel financement à une même entreprise » ;&lt;br/&gt;2° Au II, la date du : « 30 septembre 2021 » est remplacée par la date du : « 31 mars 2022 ».&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 6 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au premier alinéa du I, les mots : « définie comme la période séparant la date de conclusion du contrat type et le 30 juin 2021 » sont remplacés par les mots : « définie soit comme la période séparant la date de conclusion du contrat type et le 31 décembre 2021 dans le cas où le contrat type est conclu à compter du 1er janvier 2021 inclus ou si, conclu avant cette date, il fait l&#39;objet d&#39;un avenant visant à porter l&#39;échéance finale du financement garanti qu&#39;il régit au-delà du 30 juin 2021, soit comme la période séparant la date de conclusion du contrat type et le 30 juin 2021 dans les autres cas » ;&lt;br/&gt;2° Au 1° du I, après les mots : « lors du dernier exercice clos », sont insérés les mots : « précédant la date du premier octroi d&#39;un tel financement à une même entreprise » ;&lt;br/&gt;3° Au III, après les mots : « est modifié, », sont insérés les mots : « ou que sa date d&#39;échéance finale est portée par avenant au-delà du 30 juin 2021, ».&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions des articles 1er à 6 du présent arrêté sont applicables en Nouvelle-Calédonie, en Polynésie française et dans les îles Wallis et Futuna.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du Trésor et la directrice générale des outre-mer sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-16T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043134201"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 15 février 2021 fixant la durée des soldes d&#39;hiver au titre de l&#39;année 2021 en application de l&#39;article L. 310-3 du code de commerce</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043134217</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour l&#39;année 2021, par dérogation aux dispositions de l&#39;article 3 de l&#39;arrêté du 27 mai 2019 susvisé, la durée des soldes d&#39;hiver est fixée à six semaines.&lt;br/&gt;La durée applicable au département de La Réunion et aux collectivités de Saint-Barthélemy et Saint-Martin est inchangée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général des entreprises et la directrice générale de la concurrence, de la consommation et de la répression des fraudes sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-16T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043134217"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 15 février 2021 portant nomination (administration centrale)</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043134516</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du Premier ministre et du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance en date du 15 février 2021, M. Frédéric DESCRIMES-FAVRAUD, agent contractuel, est nommé sous-directeur des ressources humaines et des relations sociales à la direction générale des douanes et droits indirects, à l&#39;administration centrale du ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance, à compter du 1er mars 2021, pour une durée de trois ans, avec une période probatoire de six mois.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-16T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043134516"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 février 2021 désignant des directions départementales des finances publiques autorisées à procéder à la mise en œuvre du III de l&#39;article 4 du décret n° 2009-707 du 16 juin 2009</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130970</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application du &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006069577&amp;idArticle=LEGIARTI000006309808&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code général des impôts, CGI. - art. 376 (P)&#39;&gt;I de l&#39;article 376 de l&#39;annexe II au code général des impôts&lt;/a&gt;, les agents affectés dans la direction départementale des finances publiques dénommée ci-après importatrice peuvent procéder aux contrôles des contribuables relevant de la compétence de la direction départementale des finances publiques dénommée ci-après exportatrice.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;DIRECTION EXPORTATRICE&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;DIRECTION IMPORTATRICE&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Hérault&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lozère&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté s&#39;applique pour une durée d&#39;un an à compter du lendemain de sa publication.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-14T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130970"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 9 février 2021 portant délégation de signature (haut fonctionnaire de défense et de sécurité)</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130978</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. Bruno Joly, administrateur général, adjoint au chef de service du haut fonctionnaire de défense et de sécurité, M. Thierry Mahler, administrateur civil hors classe, chef du département planification et gestion de crise, M. Serge Maurel, administrateur civil hors classe, chef du département protection du secret, M. Fabrice Pothier, administrateur civil hors classe, chef du département protection économique, M. Jean-Pascal Chapat, administrateur civil hors classe, chef du département activités sensibles et coordination de la sûreté ministérielle, M. Arnaud Rivière de La Souchère, ingénieur en chef des mines, chef du département sécurité des systèmes d&#39;information, M. Frédéric Karolak, attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat, adjoint au chef du département sécurité des systèmes d&#39;information, Mme Catherine Tuffier, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, chef de la mission affaires générales, M. Julien Caron, attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat, chargé de mission protection du potentiel scientifique et technique au département protection économique, Mme Sabine Jamon, inspectrice divisionnaire des finances publiques de classe normale, responsable qualité et méthodes, Mme Isabelle Schira, inspectrice divisionnaire des finances publiques de classe normale, adjointe au chef du département protection du secret, M. Philippe Armand, inspecteur divisionnaire des finances publiques de classe normale, adjoint au chef du département planification et gestion de crise, M. Pierre-Jean Canault, agent contractuel, adjoint au chef du département sécurité des systèmes d&#39;information, reçoivent délégation à l&#39;effet de signer, dans la limite de leurs attributions, au nom des ministres chargés de l&#39;économie, des finances, de la relance, de la transformation et de la fonction publiques, tous actes, arrêtés, décisions ou conventions autres qu&#39;internationales.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 24 juillet 2020 portant délégation de signature (haut fonctionnaire de défense et de sécurité) est abrogé.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-14T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130978"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 20 novembre 2020 portant réintégration et radiation dans le corps des attachés économiques (direction générale du Trésor)</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043131169</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance en date du 20 novembre 2020, M. Alexis MASSOT, attaché économique du ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance (direction générale du Trésor), en position de disponibilité pour convenances personnelles, est réintégré pour ordre dans le corps des attachés économiques, à compter du 1er octobre 2020.&lt;br/&gt;A cette même date, l&#39;intéressé est radié des cadres et sa démission est acceptée.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-14T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043131169"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 11 février 2021 portant délégation de signature au cabinet de la secrétaire d&#39;État auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargée de l&#39;économie sociale, solidaire et responsable</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043129947</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation permanente est donnée à M. Pierre Alain SARTHOU, directeur de cabinet, et à M. Jean BURKARD, directeur adjoint de cabinet, à l&#39;effet de signer, au nom de la secrétaire d&#39;État auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargée de l&#39;économie sociale, solidaire et responsable, tous actes, arrêtés, décisions ou conventions, à l&#39;exclusion des décrets, en ce qui concerne les affaires pour lesquelles délégation n&#39;a pas été donnée aux personnes mentionnées à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000261276&amp;idArticle=JORFARTI000002067033&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2005-850 du 27 juillet 2005 - art. 1 (M)&#39;&gt;article 1er du décret du 27 juillet 2005 susvisé&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043129947"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 12 février 2021 portant délégation de signature au cabinet du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043129952</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation permanente est donnée à Mme Jennifer PIZZICARA, directrice adjointe de cabinet, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, tous actes, arrêtés, décisions ou conventions, à l&#39;exclusion des décrets, en ce qui concerne les affaires pour lesquelles délégation n&#39;a pas été donnée aux personnes mentionnées à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000261276&amp;idArticle=JORFARTI000002067033&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2005-850 du 27 juillet 2005 - art. 1 (M)&#39;&gt;article 1er du décret du 27 juillet 2005 susvisé&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043129952"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 9 février 2021 portant admission à la retraite (inspection générale des finances)</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130425</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance en date du 9 février 2021, M. Jean-Michel SEVERINO, inspecteur général des finances, est admis, sur sa demande, à faire valoir ses droits à la retraite, à compter du 1er octobre 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130425"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 9 février 2021 portant admission à la retraite (administrateur des postes et télécommunications)</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130427</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance en date du 9 février 2021, M. Serge TAILLIEZ, administrateur des postes et télécommunications hors classe, rattaché pour sa gestion à La Poste, est admis, sur sa demande, à faire valoir ses droits à la retraite, à compter du 1er avril 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130427"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 11 février 2021 portant nomination (administration centrale)</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130429</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du Premier ministre et du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance en date du 11 février 2021, M. Gilles TAUZIN, ingénieur en chef des mines, est nommé sous-directeur en charge de la délégation à la transformation numérique au sein de la direction générale des finances publiques, à l&#39;administration centrale du ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance, à compter du 15 février 2021, pour une durée de trois ans avec une période probatoire de six mois.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130429"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 12 février 2021 autorisant l&#39;acquisition de titres Orano SA par l&#39;Etat</title>
    <updated>2021-02-23T08:10:24+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043163073</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;acquisition par l&#39;Etat de 10 566 111 actions de la société Orano SA, représentant 4 % du capital de la société, auprès de la société AREVA SA, dans les conditions visées à l&#39;article 2, est autorisée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;acquisition par l&#39;Etat de 10 566 111 actions de la société Orano SA s&#39;effectue à un prix initial de 224 800 000 euros.&lt;br/&gt;Ce prix initial peut donner lieu à un complément de prix déterminé par voie d&#39;expert d&#39;un montant maximum de 11 800 000 euros, selon les termes et dans les conditions prévus par le contrat de cession d&#39;actions entre l&#39;Etat et la société AREVA SA.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le commissaire aux participations de l&#39;Etat est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-21T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 16 février 2021 modifiant l&#39;arrêté du 29 janvier 2021 relatif à la liste des denrées ou catégories de denrées alimentaires pour lesquelles, par dérogation, l&#39;encadrement des promotions en volume prévu par les dispositions du C du II de l&#39;article 125 de la loi n° 2020-1525 du 7 décembre 2020 d&#39;accélération et de simplification de l&#39;action publique n&#39;est pas applicable</title>
    <updated>2021-02-23T08:10:24+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043163079</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après le dernier alinéa de l&#39;article 1er de l&#39;arrêté du 29 janvier 2021 susvisé, il est ajouté deux alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« 3° Champignons sylvestres, en conserve, surgelés ou déshydratés ; &lt;br/&gt;« 4° Escargots préparés en conserve, surgelés ou frais. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-21T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 9 février 2021 portant délégation de signature (réseau régional d&#39;appui et secteur budget-dialogue de gestion de la sous-direction des politiques sociales et des conditions de travail - secrétariat général des ministères économiques et financiers)</title>
    <updated>2021-02-23T08:10:24+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162483</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les agents désignés « responsables de structures régionales d&#39;appui action sociale et santé-sécurité au travail » (annexe I) disposent, dans la limite de leurs attributions et dans le champ des opérations du programme 218 « conduite et pilotage des politiques économique, financière et industrielle », d&#39;une délégation de signature à effet de les habiliter à signer :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- tous les actes relatifs aux opérations budgétaire et comptable, à l&#39;exception des décisions dont ils seraient bénéficiaires directs ;&lt;br/&gt;- tous actes, marchés, contrats ou conventions.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Cette délégation s&#39;étend aux opérations, actes, marchés, contrats ou conventions concernant des régions auxquelles ils ne sont pas spécifiquement rattachés, afin de permettre l&#39;organisation d&#39;une continuité de service.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sous l&#39;autorité hiérarchique des agents mentionnés à l&#39;article 1er, les agents désignés « assistants aux responsables des structures régionales d&#39;appui » (annexe II) sont habilités, dans la limite de leurs attributions et dans le champ des opérations du programme 218 « conduite et pilotage des politiques économique, financière et industrielle », à valider dans l&#39;application Chorus-formulaires les opérations budgétaire et comptable, à l&#39;exception de celles relatives aux frais de déplacement du responsable régional sous l&#39;autorité hiérarchique duquel ils sont placés et de toutes décisions dont ils seraient bénéficiaires directs. De même, sont habilités, sous l&#39;autorité hiérarchique du responsable du secteur budget-dialogue de gestion du bureau des ressources internes, les agents désignés « gestionnaires budgétaires » (annexe II).&lt;br/&gt;Le périmètre de la délégation de signature exclut les opérations à payer par la régie, pour les assistants assurant par ailleurs les fonctions de régisseur.&lt;br/&gt;Cette délégation couvre également l&#39;organisation d&#39;une continuité de service.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 10 juin 2020 portant délégation de signature (réseau régional d&#39;appui de la sous-direction des politiques sociales et des conditions de travail - secrétariat général des ministères économiques et financiers) est abrogé.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE II&lt;br/&gt;LISTE DES ASSISTANTS AUPRÈS DES STRUCTURES RÉGIONALES D&#39;APPUI « ACTION SOCIALE/SANTÉ SÉCURITÉ » ET GESTIONNAIRES BUDGÉTAIRES AUPRÈS DU SECTEUR BUDGET - DIALOGUE DE GESTION&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;RÉGIONS&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;NOM DES ASSISTANTS ET GESTIONNAIRES&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Auvergne-Rhône-Alpes&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mme Géraldine Apollon, contrôleuse des finances publiques de 2e classe ;&lt;br/&gt;M. Yannick Joly, contrôleur des finances publiques de 1re classe ;&lt;br/&gt;Mme Véronique Lassure, contrôleuse principale des finances publiques ;&lt;br/&gt;Mme Vanna Setharath, contrôleuse des finances publiques de 2e classe ;&lt;br/&gt;M. Daniel Villard, contrôleur des finances publiques de 2e classe.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bourgogne - Franche-Comté&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mme Annick Crétet, adjointe administrative principale de 1re classe ;&lt;br/&gt;M. Jacques Truchot, contrôleur principal des finances publiques.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bretagne&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mme Corinne Glaçon, secrétaire administrative de classe supérieure ;&lt;br/&gt;Mme Claudie Gouzou, adjointe administrative principale de 1re classe ;&lt;br/&gt;Mme Patricia Tellier, secrétaire administrative de classe supérieure.&lt;br/&gt;M Yves Massiot, contrôleur des finances publiques de 2e classe.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Centre-Val de Loire&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mme Vanessa Aulagne, agente administrative principale des finances publiques de 2e classe ;&lt;br/&gt;Mme Nathalie Lechner, secrétaire administrative de classe normale.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Grand-Est et les départements et régions d&#39;outre-mer (DROM) et COM&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mme Isabelle Leroy, contrôleuse des finances publiques de 1re classe ;&lt;br/&gt;Mme Francine Otté, secrétaire administrative de classe normale ;&lt;br/&gt;Mme Régine Wagner, agente de constatation principale de 1re classe des douanes et droits indirects ;&lt;br/&gt;M. David Wurtz, contrôleur des finances publiques de 2e classe.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Hauts de France&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mme Anita Delwarde, contrôleuse de 1re classe des douanes et droits indirects ;&lt;br/&gt;Mme Virginie Crepin, contrôleuse des finances publiques de 1ère classe.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ile-de-France&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mme Colette Costa-Davau, secrétaire administrative de classe exceptionnelle ;&lt;br/&gt;Mme Sonia Génini, secrétaire administrative de classe exceptionnelle ;&lt;br/&gt;Mme Edwige Grondin, adjointe administrative principale de 1re classe ;&lt;br/&gt;Mme Françoise Lamoine, secrétaire administrative de classe exceptionnelle ;&lt;br/&gt;Mme Christine Henriot, secrétaire administrative de classe exceptionnelle (à compter du 1er mars 2021) ;&lt;br/&gt;Mme Line Benoit, secrétaire administrative de classe supérieure.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Normandie&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mme Sandra Catherine, secrétaire administrative de classe exceptionnelle ;&lt;br/&gt;Mme Carole Gallochat, secrétaire administrative de classe supérieure&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Nouvelle Aquitaine&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mme Evelyne Cout, adjointe administrative principale de 1re classe ;&lt;br/&gt;Mme Magali Pierre, contrôleuse des finances publiques de 2e classe ;&lt;br/&gt;Mme Nathalie Gabriel, contrôleuse des finances publiques de 2e classe (jusqu&#39;au 28/02/2021 inclus) ;&lt;br/&gt;M. Franck Attemis, contrôleur principal des finances publiques.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Occitanie&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mme Valérie Cavailles, secrétaire administrative de classe supérieure ;&lt;br/&gt;M. Christophe Marandet, contrôleur des finances publiques de 1re classe ;&lt;br/&gt;Mme Guylaine Routier, secrétaire administrative de classe exceptionnelle.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pays de la Loire&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;M. Guy Le Doussal, contrôleur des finances publiques de 1re classe ;&lt;br/&gt;Mme Marie-José Toulliou, contrôleuse principale des douanes.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Provence-Alpes-Côte d&#39;Azur et Corse&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mme Brigitte Guiraud, contrôleuse principale des finances publiques ;&lt;br/&gt;Mme Nadjah Boukalkoul, contrôleuse des finances publiques de 2e classe ;&lt;br/&gt;M. Alain Leblanc, contrôleur des finances publiques de 1re classe.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Secteur budget - dialogue de gestion&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mme Jacqueline Lubin, secrétaire administrative de classe supérieure ;&lt;br/&gt;Mme Florence Routier, secrétaire administrative de classe exceptionnelle.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXES&lt;br/&gt;ANNEXE I&lt;br/&gt;RESPONSABLES DES STRUCTURES RÉGIONALES D&#39;APPUI « ACTION SOCIALE/SANTÉ SÉCURITÉ »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;RÉGION&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;NOM DU RESPONSABLE&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Auvergne-Rhône-Alpes&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mme Colette Guiot, inspectrice des finances publiques et son adjointe, Mme Christine Gamez, attachée d&#39;administration&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bourgogne - Franche-Comté&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mme Fabienne Rabussier-Masif, attachée d&#39;administration, dans le cadre de la continuité de service&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bretagne&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;M. Bertrand Gauton, attaché d&#39;administration&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Centre-Val de Loire&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mme Fabienne Rabussier-Masif, attachée d&#39;administration&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Grand-Est et les départements et régions d&#39;outre-mer (DROM) et COM&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mme Sophie Soraru, attachée principale d&#39;administration&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Hauts de France&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;M. Michel Malderez, inspecteur divisionnaire des finances publiques de classe normale&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ile-de-France&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mme Sylvie Van der Slooten, attachée d&#39;administration et son adjoint, M. Patrice Maignant, attaché d&#39;administration&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Normandie&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;M. Xavier Calentier, attaché principal d&#39;administration&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Nouvelle Aquitaine&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mme Delphine Asserin, attachée d&#39;administration&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Occitanie&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mme Aurélie Le Bossé, attachée d&#39;administration&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pays de la Loire&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mme Valérie Issenjou-Perrot, attachée principale d&#39;administration&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Provence-Alpes-Côte d&#39;Azur et Corse&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;M. Michel Kotlicki, attaché d&#39;administration&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-20T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 12 février 2021 abrogeant l&#39;arrêté du 17 juin 2009 relatif aux conditions d&#39;accès aux informations contenues dans la base permanente des équipements</title>
    <updated>2021-02-23T08:10:24+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162495</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 17 juin 2009 relatif aux conditions d&#39;accès aux informations contenues dans la base permanente des équipements est abrogé.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-20T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 février 2021 modifiant l&#39;arrêté du 23 avril 2019 portant délégation de signature (Contrôle général économique et financier)</title>
    <updated>2021-02-23T08:10:24+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162500</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 2 de l&#39;arrêté du 23 avril 2019 susvisé est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 2. - Délégation est donnée à Mme Elisabeth Huré, attachée principale d&#39;administration, à l&#39;effet de signer, dans la limite de ses attributions et au nom du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance et du ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, tous actes, arrêtés, décisions ou conventions, à l&#39;exclusion des décrets. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-20T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 février 2021 autorisant au titre de l&#39;année 2022 l&#39;ouverture d&#39;un examen professionnel pour l&#39;accès au grade d&#39;attaché d&#39;administration de l&#39;Etat au sein du ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</title>
    <updated>2021-02-23T08:10:24+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162508</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance en date du 18 février 2021, est autorisée au titre de l&#39;année 2022 l&#39;ouverture d&#39;un examen professionnel pour l&#39;accès au grade d&#39;attaché d&#39;administration de l&#39;Etat au sein du ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance.&lt;br/&gt;Un arrêté ultérieur fixera le nombre de postes à pourvoir.&lt;br/&gt;La date de début de saisie des inscriptions par voie de téléprocédure ou de retrait des dossiers d&#39;inscription au secteur « Organisation des concours » du secrétariat général des ministères économiques et financiers est fixée au mardi 2 mars 2021.&lt;br/&gt;La date de fin de saisie des inscriptions par voie de téléprocédure ou d&#39;envoi (le cachet de la poste faisant foi) des dossiers d&#39;inscription au secteur « Organisation des concours » du secrétariat général du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance est fixée au jeudi 8 avril 2021 jusqu&#39;à 18 heures (heure de métropole), délai de rigueur.&lt;br/&gt;Les candidats peuvent s&#39;inscrire :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- sur internet par le portail des ministères : www.economie.gouv.fr/recrutement - rubrique « vous êtes… agent de la fonction publique » - lien « Concours et examens professionnels réservés » - Inscription - « Catégorie A » - Secrétariat général - « Inscription aux concours du Secrétariat général » - « Accéder à la téléprocédure » ;&lt;br/&gt;- sur l&#39;intranet ministériel Alizé : « Je prépare un concours » « Concours et examens professionnels » - Liens utiles « S&#39;inscrire en ligne à un examen : Espace recrutement » - « Secrétariat général - ouverture de l&#39;examen professionnel d&#39;attaché d&#39;administration de l&#39;Etat » - « Accéder à la téléprocédure » ;&lt;br/&gt;- par dossier papier : par courrier ou sur place auprès du secteur « Organisation des concours » du secrétariat général du ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dossiers d&#39;inscription doivent impérativement être établis sur le formulaire délivré à cet effet par le secteur « Organisation des concours » du secrétariat général du ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance.&lt;br/&gt;Aucun envoi interne par télédoc ne sera accepté.&lt;br/&gt;Le fait de ne pas respecter les formalités et délais d&#39;inscription entraîne l&#39;élimination du candidat.&lt;br/&gt;La date limite d&#39;envoi (le cachet de la poste faisant foi) ou de dépôt du dossier de reconnaissance des acquis de l&#39;expérience professionnelle (RAEP) au secteur « Organisation des concours » du secrétariat général du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance est fixée au mercredi 1er septembre 2021 jusqu&#39;à 18 heures (heure de métropole), délai de rigueur.&lt;br/&gt;Le dossier de RAEP doit obligatoirement être établi sur la base du modèle délivré par le secteur « Organisation des concours » du secrétariat général du ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance.&lt;br/&gt;Les candidats en situation de handicap peuvent obtenir des aménagements d&#39;épreuve. Ils doivent pour cela produire un certificat médical établi par un médecin agréé, daté de moins de 6 mois avant le déroulement des épreuves et précisant la nature des aides et aménagements sollicités.&lt;br/&gt;La date limite d&#39;envoi (le cachet de la poste faisant foi) ou de dépôt du certificat médical au secteur « Organisation des concours » du secrétariat général du ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance est fixée au vendredi 9 avril 2021 jusqu&#39;à 18 heures (heure de métropole), délai de rigueur, conformément au &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041849871&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-523 du 4 mai 2020 (V)&#39;&gt;décret n° 2020-523 du 4 mai 2020&lt;/a&gt; relatif à la portabilité des équipements contribuant à l&#39;adaptation du poste de travail et aux dérogations aux règles normales des concours, des procédures de recrutement et des examens en faveur des agents publics et des candidats en situation de handicap.&lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;note&#39;&gt;&lt;br/&gt;Nota. - Tout renseignement peut être obtenu auprès du : secrétariat général, service des ressources humaines, sous-direction des ressources humaines de l&#39;administration centrale, bureau des personnels de catégories A, B et C - SRH2B, secteur « Organisation des concours », immeuble Atrium, 5, place des Vins-de-France, 75573 Paris Cedex 12, 01-53-44-28-00, de 9 heures à 18 heures, mél : concours.minefi@finances.gouv.fr.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-20T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 9 février 2021 portant admission à la retraite (assistante principale de service social)</title>
    <updated>2021-02-23T08:10:24+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162834</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance en date du 9 février 2021, Mme Yvonne Sarrat-Guillion, assistante principale de service social, est admise, sur sa demande, à faire valoir ses droits à la retraite, à compter du 1er juillet 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-20T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 9 février 2021 portant admission à la retraite (ingénieurs de l&#39;industrie et des mines)</title>
    <updated>2021-02-23T08:10:24+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162836</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance en date du 9 février 2021, M. Christian Vincq, ingénieur divisionnaire de l&#39;industrie et des mines, est admis, sur sa demande, à faire valoir ses droits à la retraite, à compter du 1er juillet 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-20T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 16 février 2021 portant cessation de fonctions (inspection générale des finances)</title>
    <updated>2021-02-23T08:10:24+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162838</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance en date du 16 février 2021, il est mis fin au maintien en activité de M. Bertrand BRASSENS, inspecteur général des finances, à compter du 25 juin 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-20T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 15 février 2021 fixant le barème forfaitaire permettant l&#39;évaluation des frais de déplacement relatifs à l&#39;utilisation d&#39;un véhicule par les bénéficiaires de traitements et salaires optant pour le régime des frais réels déductibles</title>
    <updated>2021-02-23T08:10:24+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043155901</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 6 B de l&#39;annexe IV au code général des impôts est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au début du premier alinéa, il est inséré la mention : « I. - » ;&lt;br/&gt;2° Il est complété par un II ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« II. - Pour les véhicules électriques, le montant des frais de déplacement calculés en application du I est majoré de 20 %. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 1er s&#39;applique à compter de l&#39;imposition des revenus de l&#39;année 2020.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général des finances publiques est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-19T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 13 février 2021 portant nomination d&#39;un commissaire du Gouvernement suppléant auprès de La Poste</title>
    <updated>2021-02-23T08:10:24+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043156329</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance en date du 13 février 2021, M. Olivier COROLLEUR, sous-directeur de la réglementation des communications électroniques et des postes à la direction générale des entreprises, est nommé suppléant du commissaire du Gouvernement auprès de La Poste, à compter du 1er mars 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-19T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 12 février 2021 complétant l&#39;arrêté du 25 septembre 2020 et étendant à la Nouvelle-Calédonie, à la Polynésie française et aux îles Wallis et Futuna l&#39;arrêté du 23 mars 2020 modifié accordant la garantie de l&#39;Etat aux établissements de crédit et sociétés de financement en application de l&#39;article 6 de la loi n° 2020-289 du 23 mars 2020 de finances rectificative pour 2020</title>
    <updated>2021-02-23T08:10:24+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043148374</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les arrêtés des 15 septembre et 29 décembre 2020, modifiant l&#39;arrêté du 23 mars 2020 accordant la garantie de l&#39;Etat aux établissements de crédit et sociétés de financement et son arrêté rectificatif, en application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041746298&amp;idArticle=JORFARTI000041746310&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-289 du 23 mars 2020 - art. 6 (M)&#39;&gt;article 6 de la loi n° 2020-289 du 23 mars 2020&lt;/a&gt; de finances rectificative pour 2020, sont étendus à la Nouvelle-Calédonie, à la Polynésie Française et aux îles Wallis et Futuna, sous réserve des adaptations prévues à l&#39;article 2.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1° Pour l&#39;application du premier alinéa de l&#39;article 4 et du troisième alinéa du I de l&#39;article 6 de l&#39;arrêté du 23 mars 2020, les mots : « 1,5 milliard d&#39;euros » sont remplacés par les mots : « 178,95 milliards de francs CFP ».&lt;br/&gt;2° Pour l&#39;application du quatrième alinéa du I de l&#39;article 6 du même arrêté, les mots : « 5 milliards d&#39;euros » sont remplacés par les mots : « 596,658 milliards de francs CFP ».&lt;br/&gt;3° Pour l&#39;application du 1er alinéa du II de l&#39;article 7, les mots : « 50 millions d&#39;euros » sont remplacés par les mots : « 5,965 milliards de francs CFP » et les mots : « 43 millions d&#39;euros » par les mots : « 5,1299 milliards de francs CFP ».&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du Trésor et la directrice générale des outre-mer sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
</feed>