<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Legifrance RSS - ministere-du-travail-de-l-emploi-et-de-l-insertion - arrete</title>
  <id>https://raw.githubusercontent.com/ldicarlo/legifrance-rss/master/feed/arrete_ministere-du-travail-de-l-emploi-et-de-l-insertion.xml</id>
  <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss </subtitle>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 février 2021 portant nomination au conseil d&#39;administration de l&#39;établissement public chargé de la formation professionnelle des adultes</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043173620</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion et du ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, en date du 18 février 2021, est nommé membre du conseil d&#39;administration de l&#39;établissement public chargé de la formation professionnelle des adultes, en tant que représentant du ministre chargé du budget :&lt;br/&gt;M. Ulric de LA BATUT, en remplacement de Mme Zoé OUVRY.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-24T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043173620"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 février 2021 portant nomination au conseil d&#39;administration de l&#39;établissement public chargé de la formation professionnelle des adultes</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043173622</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion et du ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, en date du 18 février 2021, est nommée membre du conseil d&#39;administration de l&#39;établissement public chargé de la formation professionnelle des adultes en tant que représentante du ministre chargé des affaires sociales :&lt;br/&gt;Mme Véronique ROUSSIN, en remplacement de M. David SOUBRIÉ.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-24T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043173622"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 22 février 2021 portant nomination (administration centrale)</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043173624</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du Premier ministre et de la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion en date du 22 février 2021, Mme Gabrielle HOPPE, administratrice civile hors classe, est reconduite dans les fonctions de directrice de projet (groupe III) chargée de la mise en œuvre du compte personnel de formation auprès du délégué général à l&#39;emploi et à la formation professionnelle, à l&#39;administration centrale du ministère du travail, pour une durée de deux ans, à compter du 7 mars 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-24T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043173624"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 22 février 2021 portant cessation de fonctions au cabinet de la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043168617</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Il est mis fin aux fonctions de M. Philippe Gudefin, conseiller chargé des politiques de l&#39;emploi au cabinet de la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion, à compter du 4 mars 2021.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-23T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043168617"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 22 février 2021 portant extension d&#39;un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale des commerces de gros (n° 573)</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043168640</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des commerces de gros du 23 juin 1970 tel que modifié par l&#39;accord du 30 octobre 2017 étendu par l&#39;arrêté du 20 février 2019 susvisé, ainsi que par les arrêtés du 27 juillet 2018 et du 9 avril 2019 susvisés, les stipulations de l&#39;accord du 8 janvier 2021 relatif à la mise en place de l&#39;activité partielle en cas de réduction d&#39;activité durable (APLD), conclu dans le cadre de la convention collective susvisée.&lt;br/&gt;Le 1er alinéa de l&#39;article 14 est étendu sous réserve que la référence à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000033009170&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-7-1 (V)&#39;&gt;article L. 2261-7-1 du code du travail&lt;/a&gt; soit entendu comme faisant référence à l&#39;article L. 2261-7 du même code.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;accord susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit accord.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-23T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043168640"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 17 février 2021 modifiant la liste des établissements et des métiers de la construction et de la réparation navales susceptibles d&#39;ouvrir droit à l&#39;allocation de cessation anticipée d&#39;activité des travailleurs de l&#39;amiante</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043163088</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La liste des établissements de la construction et de la réparation navales, mentionnée au &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000392993&amp;idArticle=LEGIARTI000006758086&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 98-1194 du 23 décembre 1998 - art. 41 (V)&#39;&gt;1° du I de l&#39;article 41 de la loi du 23 décembre 1998 susvisée&lt;/a&gt;, fixée par l&#39;arrêté du 7 juillet 2000 susvisé, est modifiée par la liste figurant en annexe au présent arrêté.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont réputés figurer à la liste mentionnée à l&#39;article 1er ces mêmes établissements lorsqu&#39;ils ont, sous une dénomination différente, exercé la même activité.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du travail, le directeur de la sécurité sociale et la directrice du budget sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;LISTE COMPLÉMENTAIRE D&#39;ÉTABLISSEMENTS DE LA CONSTRUCTION ET DE LA RÉPARATION NAVALES SUSCEPTIBLES D&#39;OUVRIR DROIT À L&#39;ALLOCATION DE CESSATION ANTICIPÉE D&#39;ACTIVITÉ DES TRAVAILLEURS DE L&#39;AMIANTE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th colspan=&#39;2&#39;&gt;&lt;br/&gt;BRETAGNE&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;MECA DIESEL (SIRET N° 334 923 596 00046)&lt;br/&gt;1, rue Alphonse Rio&lt;br/&gt;56100 Lorient&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;de 2011 à 2017&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-21T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043163088"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 17 février 2021 modifiant l&#39;arrêté du 27 février 2020 modifié portant nomination d&#39;un administrateur provisoire à l&#39;opérateur de compétences de la construction (Constructys)</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043163261</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion en date du 17 février 2021, l&#39;alinéa 1er de l&#39;arrêté du 27 février 2020 modifié portant nomination d&#39;un administrateur provisoire à l&#39;opérateur de compétences de la construction (Constructys) est modifié comme suit :&lt;br/&gt;Mme Sylvie LEYRE est nommée administratrice provisoire de l&#39;opérateur de compétences de la construction jusqu&#39;au 30 septembre 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-21T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043163261"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 février 2021 portant nomination sur l&#39;emploi de directeur régional adjoint des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi d&#39;Ile-de-France, chargé des fonctions de responsable de l&#39;unité départementale du Val-d&#39;Oise</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043163263</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance et de la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion en date du 18 février 2021, M. Alain OLLIVIER, directeur du travail, est nommé directeur régional adjoint des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi d&#39;Ile-de-France, et est chargé des fonctions de responsable de l&#39;unité départementale du Val-d&#39;Oise, à compter du 1er mars 2021, avec une période probatoire de deux mois.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-21T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043163263"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 11 janvier 2021 portant prorogation du titre professionnel d&#39;assistant de vie aux familles</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162604</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le titre professionnel d&#39;assistant(e) de vie aux familles est enregistré dans le répertoire national des certifications professionnelles pour une durée de deux ans à compter du 6 juillet 2021 au niveau 3 du cadre national des certifications professionnelles et dans le domaine d&#39;activité 330t (code NSF).&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-20T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162604"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 22 janvier 2021 modifiant l&#39;arrêté du 18 novembre 2020 relatif au titre professionnel d&#39;installateur en thermique et sanitaire (rectificatif)</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162611</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Rectificatif au Journal officiel n° 0034 du 9 février 2021, texte n° 14 :&lt;br/&gt;Rétablir le tableau suivant :&lt;br/&gt;«&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;TITRE PROFESSIONNEL&lt;br/&gt;Installateur en thermique et sanitaire. &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    (arrêté du 17/02/2015)&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;TITRE PROFESSIONNEL&lt;br/&gt;Installateur en thermique et sanitaire &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    (présent arrêté)&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Réaliser des éléments d&#39;installations de chauffage et de sanitaire.&lt;/td&gt;&lt;td rowspan=&#39;2&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Réaliser des installations de chauffage de locaux d&#39;habitation&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Préparer la mise en œuvre d&#39;installations individuelles de chauffage et de sanitaire dans une démarche de développement durable.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Réaliser des éléments d&#39;installations de chauffage et de sanitaire.&lt;/td&gt;&lt;td rowspan=&#39;2&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Réaliser des installations sanitaires de bâtiment&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Préparer la mise en œuvre d&#39;installations individuelles de chauffage et de sanitaire dans une démarche de développement durable.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;».&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-20T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162611"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;un accord conclu dans le secteur alimentaire (n° 20259)</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162890</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans leur champ d&#39;application, les stipulations de l&#39;accord du 21 janvier 2020 relatif aux règles et modalités de prise en charge du contrat de professionnalisation et de la Pro A, conclu dans le secteur alimentaire.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;accord susvisé est faite à dater de la publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit accord.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du travail au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion et le directeur des affaires financières, sociales et logistiques au ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent arrêté qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-20T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162890"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 4 janvier 2021 portant extension d&#39;un avenant à un accord conclu dans le secteur de la transformation laitière (20166)</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162900</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans son propre champ d&#39;application, les stipulations l&#39;avenant du 17 juin 2020 à l&#39;accord cadre de méthode sur la prévention de la pénibilité physique et le bien-être au travail, conclu dans le secteur de la transformation laitière.&lt;br/&gt;L&#39;alinéa 2 de l&#39;article 3 est étendu sous réserve du respect des dispositions des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901669&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-1 (M)&#39;&gt;L. 2231-1&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901785&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-7 (V)&#39;&gt;L. 2261-7&lt;/a&gt; du code du travail, telles qu&#39;interprétées par la jurisprudence de la Cour de cassation.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du travail au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion et le directeur des affaires financières, sociales et logistiques au ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent arrêté qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-20T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162900"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 11 janvier 2021 portant extension d&#39;un accord territorial (Auvergne-Rhône-Alpes) conclu dans le cadre de la convention collective nationale des ouvriers employés par les entreprises du bâtiment visées par le décret du 1er mars 1962 modifié (entreprises occupant jusqu&#39;à 10 salariés) (n° 1596)</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162910</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application professionnel de la convention collective nationale du 8 octobre 1990 concernant les ouvriers employés par les entreprises du bâtiment visées par le décret du 1er mars 1962 modifié (c&#39;est-à-dire occupant jusqu&#39;à 10 salariés) tel que complété par l&#39;avenant n° 1 du 17 mars 1992, et dans leur propre champ d&#39;application territorial, les stipulations de l&#39;accord territorial (Auvergne - Rhône-Alpes) du 23 septembre 2020 relatif aux indemnités de petits déplacements pour les départements de l&#39;Allier, du Cantal, de la Haute-Loire et du Puy-de-Dôme à compter du 1er octobre 2020, conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;accord susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit accord.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du travail, au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion et le directeur des affaires financières, sociales et logistiques, au ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-20T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162910"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 11 janvier 2021 portant extension d&#39;avenants territoriaux (Centre-Val de Loire) à la convention collective nationale des ouvriers employés par les entreprises du bâtiment visées par le décret du 1er mars 1962 (entreprises occupant jusqu&#39;à 10 salariés) (n° 1596)</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162920</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application professionnel de la convention collective nationale du 8 octobre 1990 des ouvriers employés par les entreprises du bâtiment visées par le décret du 1er mars 1962 (c&#39;est-à-dire occupant jusqu&#39;à 10 salariés), et dans leur propre champ d&#39;application territorial, les stipulations de :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- L&#39;avenant territorial (Centre-Val de Loire) du 29 avril 2019 relatif aux salaires conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée, sous réserve de l&#39;application des dispositions règlementaires portant fixation du salaire minimum interprofessionnel de croissance ;&lt;br/&gt;- L&#39;avenant territorial (Centre-Val de Loire) du 29 avril 2019 relatif aux indemnités de petits déplacements, conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions des avenants susvisés prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par lesdits avenants.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du travail au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion et le directeur des affaires financières, sociales et logistiques au ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent arrêté qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-20T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162920"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 15 février 2021 portant extension d&#39;avenants à la convention collective nationale des acteurs du lien social et familial (n° 1261)</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162929</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des acteurs du lien social et familial : centres sociaux et socioculturels, associations d&#39;accueil de jeunes enfants, associations de développement social local du 4 juin 1983, les stipulations de :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- L&#39;avenant n° 02-20 du 17 janvier 2020 portant sur l&#39;accord salarial « RMB », à la convention collective susvisée.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A défaut d&#39;accord prévu à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901742&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2241-5 (M)&#39;&gt;article L. 2241-5 du code du travail&lt;/a&gt;, précisant la périodicité, les thèmes et les modalités de négociation dans cette branche, l&#39;avenant est étendu sous réserve du respect de l&#39;obligation de prendre en compte lors de la négociation sur les salaires, l&#39;objectif d&#39;égalité professionnelle entre les femmes et les hommes ainsi que les mesures permettant de l&#39;atteindre, en application des dispositions des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901746&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2241-8 (V)&#39;&gt;L. 2241-8&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000035610798&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2241-17 (V)&#39;&gt;L. 2241-17&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- L&#39;avenant du 2 juillet 2020 à l&#39;avenant n° 02-20 du 17 janvier 2020 portant sur l&#39;accord salarial « RMB », à la convention nationale susvisée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions des avenants susvisés prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par lesdits avenants.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-20T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162929"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 16 février 2021 portant extension d&#39;un avenant à la convention collective nationale de la fabrication et du commerce des produits à usage pharmaceutique, parapharmaceutique et vétérinaire (n° 1555)</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162943</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale de la fabrication et du commerce des produits à usage pharmaceutique, parapharmaceutique et vétérinaire du 1er juin 1989, les stipulations de l&#39;accord du 19 novembre 2019 relatif à l&#39;actualisation de l&#39;avenant catégoriel techniciens et agents de maitrise, conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;accord susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit accord.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-20T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162943"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 16 février 2021 portant extension d&#39;accords conclus dans le secteur des organismes de la sécurité sociale</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162952</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans leurs propres champs d&#39;application :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Les stipulations de l&#39;accord du 19 décembre 2019 portant protocole d&#39;accord relatif aux conséquences de la loi pour la liberté de choisir son avenir professionnel sur la formation professionnelle des personnels des organismes du régime général de sécurité sociale, conclu dans le secteur des organismes de la sécurité sociale.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 2.4 est étendu à l&#39;exception des termes « les personnes de 16 à 25 ans révolus et les demandeurs d&#39;emploi de 26 ans et plus inscrits depuis plus d&#39;un an sur la liste des demandeurs d&#39;emploi définie à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006903807&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L5411-1 (V)&#39;&gt;article L. 5411-1 du code du travail&lt;/a&gt; » en tant qu&#39;ils contreviennent aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006904243&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L6324-1 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 6324-1 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;L&#39;article 3.6 est étendu sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000018498340&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. D6325-14 (V)&#39;&gt;dispositions des articles D. 6325-14 à D. 6325-18 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;A l&#39;annexe 1, les certifications suivantes sont exclues de l&#39;extension en tant qu&#39;elles contreviennent aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006904245&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L6324-3 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 6324-3 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- DAMC : dispositif d&#39;accès aux métiers de contrôle-formation intiale des inspecteurs » ;&lt;br/&gt;- Diplôme d&#39;Etat d&#39;éducateur spécialisé -DEES.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Les stipulations de l&#39;accord du 19 décembre 2019 relatif à l&#39;application aux praticiens conseils du régime général de la sécurité sociale du protocole d&#39;accord relatif aux conséquences de la loi pour la liberté de choisir son avenir professionnel sur la formation professionnelle des personnels des organismes du régime général de sécurité sociale, conclu dans le secteur des praticiens conseils de la sécurité sociale.&lt;br/&gt;- Les stipulations de l&#39;accord du 19 décembre 2019 relatif à l&#39;application au personnel de direction des organismes du régime général de la sécurité sociale du protocole d&#39;accord relatif aux conséquences de la loi pour la liberté de choisir son avenir professionnel sur la formation professionnelle des personnels des organismes du régime général de sécurité sociale, conclu dans le secteur des agents de direction des organismes de sécurité sociale.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions des accords susvisés prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par lesdits accords.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-20T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162952"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 16 février 2021 autorisant au titre de l&#39;année 2021 l&#39;ouverture de l&#39;examen professionnel d&#39;accès au grade de contrôleur du travail hors classe</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043156026</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion en date du 16 février 2021, est autorisée au titre de l&#39;année 2021 l&#39;ouverture de l&#39;examen professionnel d&#39;accès au grade de contrôleur du travail hors classe.&lt;br/&gt;Le nombre de postes offerts est fixé à 7.&lt;br/&gt;L&#39;ouverture des inscriptions est fixée au 4 mars 2021.&lt;br/&gt;La clôture des inscriptions est fixée au 6 avril 2021.&lt;br/&gt;Les demandes d&#39;admission à concourir s&#39;effectuent par voie électronique sur le site internet du ministère du travail à l&#39;adresse suivante :&lt;br/&gt;http://travail-emploi.gouv.fr/metiers-et-concours/calendrier-des-concours-et-examens-du-ministere-du-travail/.&lt;br/&gt;L&#39;attention des candidats est tout particulièrement appelée sur la nécessité de ne pas attendre les derniers jours pour s&#39;inscrire.&lt;br/&gt;En cas d&#39;impossibilité de s&#39;inscrire par voie électronique, les candidats peuvent s&#39;inscrire par voie postale. Le formulaire d&#39;inscription peut être obtenu :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- en écrivant à l&#39;adresse suivante :&lt;br/&gt;- Ministère du travail, direction des ressources humaines, département du recrutement - mission recrutement concours, « Contrôleur du travail hors classe 2021 », 14, avenue Duquesne, 75350 Paris 07 SP ;&lt;br/&gt;- par téléchargement sur le site internet du ministère du travail : http://travail-emploi.gouv.fr/metiers-et-concours/calendrier-des-concours-et-examens-du-ministere-du-travail/l/ ;&lt;br/&gt;- par courriel, du lundi au vendredi à l&#39;adresse suivante : drh-concours@sg.social.gouv.fr.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les formulaires d&#39;inscription par voie postale devront obligatoirement être transmis en pli suivi ou en recommandé avec accusé de réception, au plus tard le 6 avril 2021, terme de rigueur, le cachet de la poste faisant foi, à l&#39;adresse susmentionnée.&lt;br/&gt;Tout dossier incomplet ou posté hors délai ne pourra être pris en considération.&lt;br/&gt;Les demandes d&#39;aménagement d&#39;épreuve devront être formulées avant la clôture des inscriptions.&lt;br/&gt;Le certificat médical établi par un médecin agréé, mentionné à l&#39;article 2 du décret du 4 mai 2020 relatif à la portabilité des équipements contribuant à l&#39;adaptation du poste de travail et aux dérogations aux règles normales des concours, des procédures de recrutement et des examens en faveur des agents publics et des candidats en situation de handicap, doit être transmis par le candidat au plus tard le 20 avril 2021.&lt;br/&gt;Le certificat médical, qui doit avoir été établi moins de six mois avant le déroulement des épreuves, précise la nature des aides humaines et techniques ainsi que des aménagements nécessaires pour permettre aux candidats, compte tenu de la nature et de la durée des épreuves, de composer dans des conditions compatibles avec leur situation.&lt;br/&gt;L&#39;épreuve écrite d&#39;admissibilité aura lieu le 2 juin 2021, dans les centres suivants :&lt;br/&gt;En métropole :&lt;br/&gt;Besançon, Bordeaux, Lille, Lyon, Marseille, Nantes, Orléans, Paris, Rennes, Rouen, Strasbourg, Toulouse.&lt;br/&gt;Dans les départements et collectivités territoriales d&#39;outre-mer :&lt;br/&gt;Basse-terre, Fort-de-France, Cayenne, Mamoudzou, Saint-Denis de La Réunion, Saint-Pierre-et-Miquelon.&lt;br/&gt;Des centres d&#39;examen pourront être créés ou supprimés suivant le nombre et la localisation des candidatures enregistrées.&lt;br/&gt;L&#39;épreuve orale d&#39;admission aura lieu à Paris à partir du 4 octobre 2021.&lt;br/&gt;Pour passer l&#39;épreuve orale, les candidats et candidates résidant dans l&#39;une des collectivités mentionnées à l&#39;article 72-3 de la Constitution (Guadeloupe, Guyane, Martinique, La Réunion, Mayotte, Saint-Barthélemy, Saint-Martin, Saint-Pierre-et-Miquelon, îles Wallis et Futuna, Polynésie française, Nouvelle-Calédonie) ou à l&#39;étranger, en situation de handicap, en état de grossesse ou dont l&#39;état de santé le nécessite peuvent bénéficier, à leur demande, de la visioconférence, dans les conditions prévues par l&#39;arrêté du 22 décembre 2017 fixant les conditions de recours à la visioconférence pour l&#39;organisation des voies d&#39;accès à la fonction publique de l&#39;Etat.&lt;br/&gt;Leur demande devra être adressée au plus tard le 20 avril 2021 par courriel au service organisateur des concours à l&#39;adresse électronique suivante : drh-concours@sg.social.gouv.fr.&lt;br/&gt;Les candidats et candidates en situation de handicap, les femmes en état de grossesse et les personnes dont l&#39;état de santé rend nécessaire le recours à la visioconférence devront produire à la même adresse, dans les meilleurs délais et au plus tard huit jours avant le début des épreuves orales, un certificat médical délivré par un médecin agréé par l&#39;administration et comportant la mention de l&#39;aménagement relatif à la visioconférence. L&#39;absence de transmission du certificat médical rend la demande irrecevable.&lt;br/&gt;Les candidats admissibles devront établir un dossier de reconnaissance des acquis de l&#39;expérience professionnelle conforme au modèle disponible à l&#39;adresse suivante : http://travail-emploi.gouv.fr/metiers-et-concours/calendrier-des-concours-et-examens-du-ministere-du-travail/.&lt;br/&gt;Ce dossier devra être envoyé en six exemplaires recto-verso et agrafés en pli suivi ou en recommandé avec accusé de réception au plus tard le 1er septembre 2021, à minuit, le cachet de la poste faisant foi, à l&#39;adresse suivante :&lt;br/&gt;Ministère du travail, direction des ressources humaines, département du recrutement - mission recrutement concours, « Contrôleur du travail hors classe 2021 », 14, avenue Duquesne, 75350 Paris 07 SP.&lt;br/&gt;Ce dossier devra également être transmis par mail, au format PDF, daté et signé, pour lequel l&#39;adresse de transmission sera fixée ultérieurement.&lt;br/&gt;Le fait de ne pas respecter les formalités et délais de transmission du dossier de reconnaissance de l&#39;expérience professionnelle est éliminatoire.&lt;br/&gt;Pour tous renseignements, les candidats peuvent adresser un courriel à l&#39;adresse suivante : drh-concours@sg.social.gouv.fr.&lt;br/&gt;La composition du jury sera fixée ultérieurement.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-19T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043156026"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 16 février 2021 portant nomination sur l&#39;emploi de directeur régional des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi du Grand Est</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043156347</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance et de la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion en date du 16 février 2021, M. Jean-François DUTERTRE, directeur du travail hors classe, est nommé directeur régional des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi du Grand Est, à compter du 1er mars 2021, avec une période probatoire de deux mois.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-19T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043156347"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 17 février 2021 portant nomination (administration centrale)</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043156349</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du Premier ministre et de la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion en date du 17 février 2021, M. Antoine SAINT-DENIS, administrateur civil hors classe, est reconduit dans les fonctions de sous-directeur « Europe et international » à la délégation générale à l&#39;emploi et à la formation professionnelle, à l&#39;administration centrale du ministère du travail, pour une durée de trois ans, à compter du 8 mars 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-19T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043156349"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 février 2021 portant extension d&#39;un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale des cabinets d&#39;experts-comptables et de commissaires aux comptes (n° 787)</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043156420</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des cabinets d&#39;experts-comptables et de commissaires aux comptes du 9 décembre 1974, les stipulations de l&#39;accord du 6 mars 2020 relatif au dispositif de reconversion ou de promotion par l&#39;alternance - Pro A, conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée.&lt;br/&gt;Les termes « et d&#39;autre part, une liste de qualifications mentionnées dans la convention collective pouvant constituer un objectif à atteindre dans le cadre de la réalisation du parcours en Pro-A, les articles 4.2 et 4.3 n&#39;étant pas cumulatifs dans leur application. », mentionnés à l&#39;article 4.1 sont exclus de l&#39;extension en tant qu&#39;ils contreviennent aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006904245&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L6324-3 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 6324-3 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;L&#39;article 4.3 est exclu de l&#39;extension en tant qu&#39;il contrevient aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006904245&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L6324-3 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 6324-3 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;L&#39;article 11.2 est étendu sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901785&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-7 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 2261-7 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Les certifications de l&#39;annexe de l&#39;accord mentionnées ci-dessous, sont exclues de l&#39;extension en tant qu&#39;elles contreviennent aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006904245&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L6324-3 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 6324-3 du code du travail&lt;/a&gt; :&lt;br/&gt;« &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- BAC PRO Gestion - Administration ;&lt;br/&gt;- BACHELOR conseil, audit, contrôle de gestion (Bac + 3) ;&lt;br/&gt;- BACHELOR Finance (Bac + 3) ;&lt;br/&gt;- BACHELOR Comptabilité ou comptabilité et finance (Bac+3) ;&lt;br/&gt;- BACHELOR Responsable en gestion des relations sociales ;&lt;br/&gt;- BTS comptabilité gestion (Bac +2) ;&lt;br/&gt;- BTS assistant de gestion (Bac + 2) ;&lt;br/&gt;- DUT GEA -Gestion des entreprises et des administrations ;&lt;br/&gt;- Diplôme de Comptabilité Gestion (Bac +3 );&lt;br/&gt;- LICENCE Assistant de paie (Bac + 3) ;&lt;br/&gt;- LICENCE PRO Gestion et comptabilité (Bac + 3) ;&lt;br/&gt;- LICENCE PRO Collaborateur comptable et financier (Bac + 3) ;&lt;br/&gt;- LICENCE PRO systèmes informatiques et logiciels spécialité technologies logicielles pour le web et les terminaux mobiles (RNCP10930) ;&lt;br/&gt;- LICENCE PRO systèmes informatiques et logiciels spécialité développement et administration internet et intranet (da2i) (RNCP 21458) ;&lt;br/&gt;- LICENCE PRO métiers de l&#39;informatique : développement d&#39;applications (RNCP23919) ;&lt;br/&gt;- LICENCE PRO systèmes informatiques et logiciels spécialité métiers du web et du commerce électronique (RNCP18667) ;&lt;br/&gt;- LICENCE PRO activités et techniques de communication spécialité web management (RNCP20799) ;&lt;br/&gt;- LICENCEPRO activités et techniques de communication spécialité conception et administration de sites web (RNCP22206) ;&lt;br/&gt;- LICENCE PRO systèmes informatiques et logiciels spécialité métiers de l&#39;administration des systèmes et des réseaux (RNCP22892) ;&lt;br/&gt;- LICENCE PRO réseaux et télécommunications spécialité administration et sécurité des réseaux d&#39;entreprises (RNCP21113) ;&lt;br/&gt;- LICENCE PRO systèmes informatiques et logiciels spécialité développement et administration internet et intranet (da2i) (RNCP21458) ;&lt;br/&gt;- LICENCE PRO réseaux et télécommunications spécialité administration et sécurité des réseaux (RNCP20398) ;&lt;br/&gt;- LICENCE PRO réseaux et télécommunications spécialité administration et sécurité des réseaux (RNCP27656) ;&lt;br/&gt;- LICENCE PRO systèmes informatiques et logiciels spécialité métiers de l&#39;administration des systèmes et des réseaux (RNCP22892) ;&lt;br/&gt;- LICENCE PRO économie et gestion management des organisations spécialité management des réseaux et systèmes d&#39;information (RNCP9765) ;&lt;br/&gt;- LICENCE PRO réseaux et télécommunications spécialité administration et sécurité des réseaux d&#39;entreprises (RNCP2113) ;&lt;br/&gt;- LICENCE PRO réseaux et télécommunications spécialité web développeur (RNCP3168) ;&lt;br/&gt;- LICENCEPRO systèmes informatiques et logiciels spécialité administration de systèmes, réseaux et applications à base de logiciels libres (RNCP18680) ;&lt;br/&gt;- LICENCE PRO réseaux et télécommunications spécialité administration et sécurité des réseaux (RNCP20398) ;&lt;br/&gt;- LICENCE PRO réseaux et télécommunications spécialité développement web et mobilité (RNCP19595) ;&lt;br/&gt;- LICENCE PRO réseaux et télécommunications spécialité administration et sécurité des réseaux (RNCP27656) ;&lt;br/&gt;- Administrateur(trice) systèmes et réseaux(RNCP23683) ;&lt;br/&gt;- Administrateur(trice) systèmes et réseaux (RNCP26225) ;&lt;br/&gt;- Administrateur(trice) systèmes, réseaux et sécurité (RNCP25506) ;&lt;br/&gt;- Développeur(euse) intégrateur(trice) de solutions intranet`internet (RNCP16615) ;&lt;br/&gt;- Développeur(euse) de solutions mobiles et connectées (RNCP32195) ;&lt;br/&gt;- Développeur(euse) marketing et commercial (RNCP 28130) ;&lt;br/&gt;- Développeur(euse) commercial(e) et marketing (RNCP 28135) ;&lt;br/&gt;- Gestionnaire réseaux et systèmes (RNCP11509) ;&lt;br/&gt;- Responsable de communication et webmarketing (RNCP29826) ;&lt;br/&gt;- Responsable de pôle paie et social niveau 2 ;&lt;br/&gt;- Technicien(ne) d&#39;assistance en réseau informatique (RNCP28121) ;&lt;br/&gt;- Titre professionnel de comptable assistant (Bac) ;&lt;br/&gt;- Titre professionnel Gestionnaire de paie (Bac + 2) ;&lt;br/&gt;- Titre professionnel assistant juridique (Bac + 2) ;&lt;br/&gt;- Titre de gestionnaire de paie niveau 3 ;&lt;br/&gt;- TOEFL Informatique/Gestion réseau ;&lt;br/&gt;- Webmaster (RNCP27343) .»&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les termes de l&#39;annexe à l&#39;accord « 3. Tout dispositif relevant de la VAE » sont exclus de l&#39;extension en tant qu&#39;ils contreviennent aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006904243&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L6324-1 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 6324-1 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;accord susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit accord.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-19T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043156420"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 février 2021 portant extension d&#39;un avenant à un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale des commerces de gros (n° 573)</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043156435</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des commerces de gros du 23 juin 1970 tel que modifié par les arrêtés du 27 juillet 2018, du 20 février 2019 et du 9 avril 2019 susvisés, et dans son propre champ d&#39;application professionnel, les stipulations de l&#39;avenant n° 2 du 4 novembre 2020 à l&#39;accord du 21 janvier 2020 relatif à la mise en œuvre du dispositif de reconversion ou promotion par alternance (dit « Pro-A »), conclu dans le cadre de la convention collective susvisée ;&lt;br/&gt;Le 2e alinéa de l&#39;article 3 est étendu sous réserve de l&#39;application des dispositions des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901669&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-1 (M)&#39;&gt;L. 2231-1&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901785&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-7 (V)&#39;&gt;L. 2261-7&lt;/a&gt; du code du travail, telles qu&#39;interprétées par la jurisprudence de la Cour de cassation.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-19T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043156435"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 février 2021 portant extension d&#39;un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale de l&#39;animation (n° 1518)</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043156450</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale de l&#39;animation du 28 juin 1988, les stipulations de l&#39;accord du 10 décembre 2020 relatif à la mise en place de l&#39;activité partielle en cas de réduction d&#39;activité durable (activité partielle longue durée « APLD »), conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée.&lt;br/&gt;L&#39;article 1 est étendu à l&#39;exclusion de la phrase « Dans l&#39;hypothèse où cette négociation n&#39;aboutirait pas, les parties prévoient expressément que le présent accord de branche pourra être mis en œuvre, dans les conditions prévues aux articles suivants, après la signature d&#39;un PV de désaccord. » comme étant contraire à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000042007059&amp;idArticle=JORFARTI000042007112&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-734 du 17 juin 2020 - art. 53 (V)&#39;&gt;article 53 de loi n° 2020-734 du 17 juin 2020&lt;/a&gt; et au &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042169955&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-926 du 28 juillet 2020 (V)&#39;&gt;décret n° 2020-926 du 28 juillet 2020&lt;/a&gt; modifié.&lt;br/&gt;L&#39;article 3 de l&#39;accord est étendu sous réserve du respect du traitement collectif et égalitaire des salariés relevant d&#39;un même périmètre en conformité avec les &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006903470&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L5122-1 (M)&#39;&gt;dispositions des 2e et 3e alinéas de l&#39;article L. 5122-1 du code du travail&lt;/a&gt; et du &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000042007059&amp;idArticle=JORFARTI000042007112&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-734 du 17 juin 2020 - art. 53 (V)&#39;&gt;VIII de l&#39;article 53 de la loi n° 2020-734 du 17 juin 2020&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;accord susvisé est faite à dater de la publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit accord.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-19T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043156450"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 février 2021 portant extension d&#39;un accord et d&#39;un avenant à un accord, conclus dans le cadre de la convention collective nationale des fleuristes, de la vente et des services des animaux familiers (n° 1978)</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043142611</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application professionnel de la convention collective nationale des fleuristes, de la vente et des services des animaux familiers du 21 janvier 1997, les stipulations de :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;accord du 22 novembre 2018 relatif au secteur d&#39;activité économique de référence, conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée ;&lt;br/&gt;- l&#39;avenant n° 6 du 15 octobre 2019 à l&#39;accord national de frais de santé du 3 juillet 2012, conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée .&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le tableau de garanties de l&#39;article 1er de l&#39;avenant est étendu sous réserve du respect du cahier des charges des contrats responsables, prévu à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&amp;idArticle=LEGIARTI000006754256&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité sociale. - art. R871-2 (M)&#39;&gt;article R. 871-2 du code de la sécurité sociale&lt;/a&gt;, concernant les périodicités de prise en charge des équipements tel que précisé par l&#39;arrêté du 3 décembre 2018 portant modification des modalités de prise en charge de dispositifs médicaux et prestations associées pour la prise en charge d&#39;optique médicale au chapitre 2 du titre II de la liste prévue à l&#39;article &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&amp;idArticle=LEGIARTI000006740893&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité sociale. - art. L165-1 (M)&#39;&gt;L. 165-1&lt;/a&gt; (LPP) du code de la sécurité sociale.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions des textes susvisés prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par lesdits textes.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-17T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043142611"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 février 2021 portant extension d&#39;un avenant à la convention collective nationale des cabinets ou entreprises d&#39;expertises en automobile (n° 1951)</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043142626</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des cabinets ou entreprises d&#39;expertises en automobile du 20 novembre 1996, à l&#39;exclusion des groupements d&#39;intérêt économique qui relèvent de la convention collective des sociétés d&#39;assurance, les stipulations de l&#39;avenant n° 76 du 26 mai 2020 relatif à la grille des salaires, à la convention collective nationale susvisée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-17T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043142626"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 février 2021 portant extension d&#39;un avenant à la convention collective nationale des mareyeurs-expéditeurs (n° 1589)</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043142637</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des mareyeurs-expéditeurs du 15 mai 1990, les stipulations de l&#39;avenant du 1er octobre 2020 relatif à la réévaluation de la valeur des salaires minima, à compter du 1er octobre 2020, à l&#39;annexe II de la convention collective nationale susvisée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-17T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043142637"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 février 2021 portant extension d&#39;avenants à la convention collective nationale de l&#39;industrie des tuiles et briques (n° 1170)</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043142646</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des tuiles et briques du 17 février 1982, les stipulations de :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;avenant n° 14 du 8 octobre 2020 relatif aux rémunérations minimales annuelles garanties des ouvriers, employés, techniciens et agents de maîtrise, à la convention collective susvisée ;&lt;br/&gt;- l&#39;avenant n° 52 du 8 octobre 2020 relatif aux salaires minima des cadres, à la convention collective susvisée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions des avenants susvisés prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par lesdits avenants.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-17T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043142646"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 février 2021 portant extension d&#39;un accord conclu dans le cadre de la convention collective de la métallurgie de la Charente (n° 1572)</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043142659</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective de la métallurgie de la Charente du 12 décembre 1989, et à l&#39;exclusion de la réparation d&#39;appareils électriques pour le ménage non associée à un magasin de vente, les stipulations de l&#39;accord du 4 décembre 2019 relatif aux taux effectifs garantis et à la valeur du point, conclu dans le cadre de la convention collective susvisée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;accord susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit accord.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-17T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043142659"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 11 février 2021 portant extension d&#39;un avenant à un accord, conclu dans le cadre de la convention collective nationale des fleuristes, de la vente et des services des animaux familiers (n° 1978)</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043142670</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application professionnel de la convention collective nationale des fleuristes, de la vente et des services des animaux familiers du 21 janvier 1997, les stipulations de l&#39;avenant n° 3 du 14 octobre 2020 à l&#39;accord relatif aux classifications professionnelles du 19 janvier 2018, conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit texte.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-17T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043142670"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 février 2021 portant déclaration d&#39;inutilité, désaffectation et déclassement d&#39;un ensemble immobilier relevant du domaine public de l&#39;Etat situé sur le territoire de la commune de Beauvais (Oise)</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043134240</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion en date du 8 février 2021, est déclaré inutile au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion, désaffecté et déclassé du domaine public de l&#39;Etat, l&#39;ensemble immobilier sis 1, avenue Montaigne à Beauvais (Oise), érigé sur les parcelles cadastrées ZH 326, ZH 327, ZH 328, ZH 329, ZH 330 et ZH 331 d&#39;une superficie totale de 27 778 m2.&lt;br/&gt;Cet ensemble immobilier est inscrit au référentiel immobilier de l&#39;Etat sous le numéro de site Chorus RE-FX 169287, tel que figurant sur le plan annexé au présent arrêté (*).&lt;br/&gt;L&#39;ensemble immobilier mentionné ci-dessus est remis au service local du Domaine.&lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;note&#39;&gt;&lt;br/&gt;(*) Ce plan peut être consulté au ministère des solidarités et de la santé, direction des finances, des achats et des services, 14, avenue Duquesne, 75350 Paris 07 SP.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-16T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043134240"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 15 février 2021 modifiant l&#39;arrêté du 12 janvier 2021 portant mesures d&#39;urgence en matière de revenus de remplacement mentionnés à l&#39;article L. 5421-2 du code du travail</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043134242</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;article 1er de l&#39;arrêté du 12 janvier 2021 susvisé, la date : « 31 janvier 2021 » est remplacée par la date : « 28 février 2021 ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le délégué général à l&#39;emploi et à la formation professionnelle est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-16T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043134242"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 10 février 2021 relatif à l&#39;application du dispositif spécifique d&#39;activité partielle en cas de réduction d&#39;activité durable</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043131024</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La date mentionnée au premier alinéa du V de l&#39;article 9 du décret du 28 juillet 2020 modifié susvisé est fixée au 31 mars 2021.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-14T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043131024"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 9 février 2021 portant cessation de fonctions et nomination au cabinet du secrétaire d&#39;État auprès de la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion, chargé des retraites et de la santé au travail</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130435</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Il est mis fin aux fonctions de M. Charles Mahy, conseiller spécial au cabinet du secrétaire d&#39;État auprès de la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion, chargé des retraites et de la santé au travail, à compter du 1er février 2021.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. Charles Mahy est nommé directeur adjoint du cabinet du secrétaire d&#39;État auprès de la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion, chargé des retraites et de la santé au travail, à compter du 1er février 2021.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130435"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 20 novembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 6 novembre 2020 portant extension d&#39;un avenant à la convention collective nationale des acteurs du lien social et familial : centres sociaux et socioculturels, associations d&#39;accueil de jeunes enfants, associations de développement social local (n° 1261)</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130527</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au 8e alinéa de l&#39;article 1er de l&#39;arrêté du 6 novembre 2020 susvisé, les mots : « - DE CESF (diplôme d&#39;Etat de conseiller en économie sociale familiale) ; » sont supprimés.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du travail est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130527"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 février 2021 portant extension d&#39;un avenant à la convention collective nationale des cabinets dentaires (n° 1619)</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130535</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des cabinets dentaires, les stipulations de l&#39;accord du 21 mars 2019 relatif à l&#39;inscription du titre d&#39;assistant dentaire aux ARS, conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de la publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130535"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 février 2021 portant extension d&#39;un avenant à la convention collective nationale du négoce et prestations de services dans les domaines médico-techniques (n° 1982)</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130545</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale du négoce et prestations de services dans les domaines médico-techniques du 9 avril 1997, les stipulations de l&#39;avenant du 19 septembre 2019 portant modification de l&#39;article n° 11.3 de la convention collective concernant le congé maternité, à la convention collective susvisée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130545"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 février 2021 portant extension d&#39;un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale de la coiffure et des professions connexes (n° 2596)</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130553</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application professionnel de la convention collective nationale de la coiffure et des professions connexes du 10 juillet 2006, les stipulations de l&#39;accord de branche du 3 juillet 2018 relatif à la mise en œuvre des certificats de qualification professionnelle (CQP), conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130553"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 février 2021 portant extension d&#39;un avenant à la convention collective nationale de l&#39;enseignement privé indépendant (n° 2691)</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130563</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale de l&#39;enseignement privé hors contrat du 27 novembre 2007 devenue convention collective nationale de l&#39;enseignement privé indépendant, les stipulations de l&#39;avenant n° 48 du 18 décembre 2019 relatif à la désignation de l&#39;opérateur de compétences et à la contribution supplémentaire conventionnelle, à la convention collective nationale susvisée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130563"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 février 2021 portant extension d&#39;un avenant conclu dans le cadre de la convention collective nationale de travail des industries de la maroquinerie, articles de voyage, chasse-sellerie, gainerie, bracelets en cuir</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130573</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des industries de la maroquinerie, articles de voyage, chasse sellerie, gainerie, bracelets en cuir du 9 septembre 2005, modifié par arrêté du 23 janvier 2019 susvisé, et dans leur propre champ d&#39;application professionnel, les stipulations de l&#39;avenant du 14 octobre 2019 à l&#39;annexe III relatif aux cadres, à la convention collective nationale susvisée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130573"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 février 2021 portant extension d&#39;un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale de l&#39;industrie textile (n° 18)</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130581</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale de l&#39;industrie textile du 1er février 1951, tel que modifié par les arrêtés du 12 janvier 2017 et du 27 juillet 2018 susvisés, et dans leur propre champ d&#39;application, les stipulations de l&#39;accord du 17 août 2016 relatif à l&#39;ennoblissement, conclu dans le cadre de la convention collective susvisée.&lt;br/&gt;Les stipulations de l&#39;article 3 sont étendues sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006902614&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L3133-4 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 3133-4 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Les stipulations de l&#39;article 4.1 sont étendues sous réserve que la référence à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006902524&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L3122-31 (Ab)&#39;&gt;article L. 3122-31 du code du travail&lt;/a&gt; soit entendue comme la référence à l&#39;article L. 3122-5.&lt;br/&gt;Les stipulations de l&#39;article 4.2 sont étendues sous réserve que la référence à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006902525&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L3122-32 (Ab)&#39;&gt;article L. 3122-32 du code du travail&lt;/a&gt; soit entendue comme la référence à l&#39;article L. 3122-1.&lt;br/&gt;Les stipulations de l&#39;article 4.3 sont étendues sous réserve du respect de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000018486462&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. R3122-3 (V)&#39;&gt;article R. 3122-3 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Les stipulations de l&#39;article 7 sont étendues sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006902455&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L3121-16 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 3121-16 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Les stipulations de l&#39;article 10 sont étendues sous réserve du respect des dispositions de l&#39;article 2261-19 du code du travail.&lt;br/&gt;Les trois premiers alinéas de l&#39;article 11.2 sont étendus sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901785&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-7 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 2261-7 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Les alinéas deux et trois de l&#39;article 11.3 sont étendus sous réserve de l&#39;application des dispositions des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901669&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-1 (M)&#39;&gt;L. 2231-1&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901785&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-7 (V)&#39;&gt;L. 2261-7&lt;/a&gt; du code du travail, telles qu&#39;interprétées par la jurisprudence de la Cour de cassation.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;accord susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit accord.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130581"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 février 2021 portant extension d&#39;un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale des entreprises de la publicité et assimilées (n° 86)</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130600</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des entreprises de la publicité et assimilées du 22 avril 1955, les stipulations de l&#39;accord du 20 janvier 2020 relatif à la mise en place d&#39;un accord collectif sur l&#39;intéressement, conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée.&lt;br/&gt;Le 1er alinéa de l&#39;article 1 est étendu sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006902958&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L3312-5 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 3312-5 modifié du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Les 3e et 4e alinéas des articles 3.1 et 3.2 sont étendus sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006902956&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L3312-3 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 3312-3 modifié du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Le 5e alinéa de l&#39;article 5 est étendu sous réserve du respect des dispositions des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006902978&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L3314-8 (V)&#39;&gt;L. 3314-8&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006903020&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L3324-5 (V)&#39;&gt;L.3324-5&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000018487873&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. D3324-12 (V)&#39;&gt;D. 3324-12&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;br/&gt;Le 9e alinéa de l&#39;article 6.2 est étendu sous réserve du respect des dispositions des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006902952&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L3311-1 (V)&#39;&gt;L. 3311-1&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006902956&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L3312-3 (V)&#39;&gt;L. 3312-3&lt;/a&gt; modifiés du code du travail.&lt;br/&gt;Le 10e alinéa de l&#39;article 6.2 est étendu sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006902975&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L3314-5 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 3314-5 modifié du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Le 11e alinéa de l&#39;article 6.2 est étendu sous réserve du respect de la mise en œuvre d&#39;une stricte proportionnalité, conformément à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006902975&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L3314-5 (V)&#39;&gt;article L. 3314-5 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Le 4e alinéa de l&#39;article 6.3 est étendu sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006902975&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L3314-5 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L.3314-5 modifié du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Le 1er alinéa de l&#39;article 14 est étendu sous réserve du respect des dispositions des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006902958&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L3312-5 (M)&#39;&gt;L. 3312-5&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000018487730&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. D3313-1 (V)&#39;&gt;D. 3313-1&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000018487741&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. D3313-5 (V)&#39;&gt;D. 3313-5 à D. 3313-7&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;br/&gt;Le 1er alinéa de l&#39;article 15 est étendu sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006902958&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L3312-5 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 3312-5 modifié du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Le 2e alinéa de l&#39;article 20.3 est étendu sous réserve de l&#39;application des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000018485219&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. D2231-8 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article D. 2231-8 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;accord susvisé prend effet à compter de la date de la publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit accord.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130600"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 février 2021 portant extension d&#39;avenants à un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale de la bijouterie, joaillerie, orfèvrerie et activités qui s&#39;y rattachent (n° 567)</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130625</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale de la bijouterie, joaillerie, orfèvrerie et activités qui s&#39;y rattachent du 5 juin 1970, tel que modifié par l&#39;arrêté du 16 novembre 2018 susvisé, les stipulations de :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;avenant n° 6 du 27 novembre 2019 à l&#39;accord du 11 décembre 2009 relatif au financement et au développement du dialogue social, conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le dernier alinéa de l&#39;article 5 est exclu de l&#39;extension comme étant contraire aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000028689583&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2135-11 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 2135-11 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;avenant du 24 juin 2020 à l&#39;avenant n° 6 du 27 novembre 2019 à l&#39;accord du 11 décembre 2009 relatif au financement et au développement du dialogue social, conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions des avenants susvisés prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par lesdits avenants.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130625"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 février 2021 portant extension d&#39;un avenant à la convention collective nationale des commerces de gros (n° 573)</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130640</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des commerces de gros du 23 juin 1970 tel que modifié par les arrêtés du 27 juillet 2018, du 20 février et du 9 avril 2019 susvisés, et dans son propre champ d&#39;application professionnel, les stipulations de l&#39;avenant du 5 mai 2020 modifiant les dispositions relatives à la négociation de branche, au droit syndical et aux institutions représentatives du personnel, à ladite convention collective des commerces de gros susvisée.&lt;br/&gt;Le 3e alinéa du d de l&#39;article 3 de l&#39;avenant est étendu sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901629&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2143-5 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 2143-5 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;La deuxième phrase de l&#39;article 31 de la convention collective tel que modifié par l&#39;article 5 de l&#39;avenant est exclue de l&#39;extension en application des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901774&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2253-1 (M)&#39;&gt;dispositions des articles L. 2253-1 à L. 2253-3 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Le 2e alinéa de l&#39;article 11 est étendu sous réserve de l&#39;application des dispositions des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901669&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-1 (M)&#39;&gt;L. 2231-1&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901785&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-7 (V)&#39;&gt;L. 2261-7&lt;/a&gt; du code du travail, telles qu&#39;interprétées par la jurisprudence de la Cour de cassation.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130640"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 février 2021 portant extension d&#39;un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale des prothésistes dentaires et des personnels des laboratoires de prothèse dentaire (n° 993)</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130653</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des prothésistes dentaires et des personnels des laboratoires de prothèse dentaire du 18 décembre 1978, les stipulations du protocole d&#39;accord du 11 septembre 2020 portant actualisation de l&#39;article 18 de la convention collective nationale relatif à l&#39;indemnité de licenciement, conclu dans le cadre de la convention collective susvisée.&lt;br/&gt;Le dernier alinéa de l&#39;article 18 de la convention collective nationale, tel que modifié par le présent avenant, est exclu de l&#39;extension comme étant contraire aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901774&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2253-1 (M)&#39;&gt;dispositions des articles L. 2253-1 à L. 2253-3 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;accord susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit accord.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130653"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 février 2021 portant extension d&#39;un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale du personnel des cabinets d&#39;avocats (n° 1000)</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130662</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale du personnel des cabinets d&#39;avocats, tel que modifié par l&#39;accord du 26 juillet 2019 susvisé portant fusion des champs conventionnels, et dans son propre champ d&#39;application professionnel, les stipulations de l&#39;avenant n° 26 du 15 mars 2019 relatif à la contribution conventionnelle à la formation professionnelle, à la convention collective susvisée.&lt;br/&gt;L&#39;article 1 est étendu à l&#39;exclusion des termes « à l&#39;exception des entreprises dont le siège est implanté dans un DROM-COM, qui, selon les dispositions légales, peuvent verser leur contribution formation à un organisme interprofessionnel », en tant qu&#39;ils contreviennent à l&#39;arrêté du 29 mars 2019 portant agrément de l&#39;opérateur des entreprises de proximité.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République Française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130662"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 février 2021 portant extension d&#39;un avenant à la convention collective nationale des activités du déchet (n° 2149)</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130674</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des activités du déchet du 11 mai 2000, les stipulations de l&#39;avenant n° 66 du 30 avril 2020 prorogeant l&#39;avenant n° 53 du 15 juin 2015 relatif aux conditions de transfert des contrats de travail en cas de changement de titulaire d&#39;un marché public, à la convention collective susvisée.&lt;br/&gt;Le 1er alinéa de l&#39;article 4 est étendu sous réserve de l&#39;application des dispositions des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901669&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-1 (M)&#39;&gt;L. 2231-1&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901785&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-7 (V)&#39;&gt;L. 2261-7&lt;/a&gt; du code du travail, telles qu&#39;interprétées par la jurisprudence de la Cour de cassation.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130674"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 22 février 2021 portant cessation de fonctions au cabinet de la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</title>
    <updated>2021-02-23T08:10:24+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043168617</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Il est mis fin aux fonctions de M. Philippe Gudefin, conseiller chargé des politiques de l&#39;emploi au cabinet de la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion, à compter du 4 mars 2021.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-23T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 22 février 2021 portant extension d&#39;un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale des commerces de gros (n° 573)</title>
    <updated>2021-02-23T08:10:24+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043168640</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des commerces de gros du 23 juin 1970 tel que modifié par l&#39;accord du 30 octobre 2017 étendu par l&#39;arrêté du 20 février 2019 susvisé, ainsi que par les arrêtés du 27 juillet 2018 et du 9 avril 2019 susvisés, les stipulations de l&#39;accord du 8 janvier 2021 relatif à la mise en place de l&#39;activité partielle en cas de réduction d&#39;activité durable (APLD), conclu dans le cadre de la convention collective susvisée.&lt;br/&gt;Le 1er alinéa de l&#39;article 14 est étendu sous réserve que la référence à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000033009170&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-7-1 (V)&#39;&gt;article L. 2261-7-1 du code du travail&lt;/a&gt; soit entendu comme faisant référence à l&#39;article L. 2261-7 du même code.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;accord susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit accord.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-23T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 17 février 2021 modifiant la liste des établissements et des métiers de la construction et de la réparation navales susceptibles d&#39;ouvrir droit à l&#39;allocation de cessation anticipée d&#39;activité des travailleurs de l&#39;amiante</title>
    <updated>2021-02-23T08:10:24+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043163088</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La liste des établissements de la construction et de la réparation navales, mentionnée au &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000392993&amp;idArticle=LEGIARTI000006758086&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 98-1194 du 23 décembre 1998 - art. 41 (V)&#39;&gt;1° du I de l&#39;article 41 de la loi du 23 décembre 1998 susvisée&lt;/a&gt;, fixée par l&#39;arrêté du 7 juillet 2000 susvisé, est modifiée par la liste figurant en annexe au présent arrêté.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont réputés figurer à la liste mentionnée à l&#39;article 1er ces mêmes établissements lorsqu&#39;ils ont, sous une dénomination différente, exercé la même activité.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du travail, le directeur de la sécurité sociale et la directrice du budget sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;LISTE COMPLÉMENTAIRE D&#39;ÉTABLISSEMENTS DE LA CONSTRUCTION ET DE LA RÉPARATION NAVALES SUSCEPTIBLES D&#39;OUVRIR DROIT À L&#39;ALLOCATION DE CESSATION ANTICIPÉE D&#39;ACTIVITÉ DES TRAVAILLEURS DE L&#39;AMIANTE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th colspan=&#39;2&#39;&gt;&lt;br/&gt;BRETAGNE&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;MECA DIESEL (SIRET N° 334 923 596 00046)&lt;br/&gt;1, rue Alphonse Rio&lt;br/&gt;56100 Lorient&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;de 2011 à 2017&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-21T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 17 février 2021 modifiant l&#39;arrêté du 27 février 2020 modifié portant nomination d&#39;un administrateur provisoire à l&#39;opérateur de compétences de la construction (Constructys)</title>
    <updated>2021-02-23T08:10:24+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043163261</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion en date du 17 février 2021, l&#39;alinéa 1er de l&#39;arrêté du 27 février 2020 modifié portant nomination d&#39;un administrateur provisoire à l&#39;opérateur de compétences de la construction (Constructys) est modifié comme suit :&lt;br/&gt;Mme Sylvie LEYRE est nommée administratrice provisoire de l&#39;opérateur de compétences de la construction jusqu&#39;au 30 septembre 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-21T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
</feed>