<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="">
  <title>Legifrance RSS - Ministère-de-la-mer - ARRETE</title>
  <id></id>
  <updated>2020-12-14 20:14:48.02531579 +0100 CET m=+251.802885722</updated>
  <category>French Law</category>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Arrêté du 26 novembre 2020 portant désignation des responsables des programmes budgétaires pour le ministère de la mer</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la mer</category>
    <content type="">&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la mer en date du 26 novembre 2020, en application de l&#39;article 70 du décret du 7 novembre 2012 susvisé, les responsables des programmes budgétaires relevant du ministère de la mer sont désignés conformément au tableau suivant :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Mission&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Programme&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Responsable du programme&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecologie, développement et mobilité durables&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;205 - Affaires maritimes&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Le directeur des affaires maritimes&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Régimes sociaux et de retraite&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;197 - Régimes de retraite et de sécurité sociale des marins&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Le directeur des affaires maritimes&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-13 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042660130"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la mer</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 décembre 2020 modifiant les arrêtés du 29 janvier 2013 portant organisation des concours sur titres pour le recrutement d&#39;administrateurs des affaires maritimes et portant organisation du concours sur épreuves pour le recrutement d&#39;élèves stagiaires administrateurs des affaires maritimes</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la mer</category>
    <content type="">&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le 1er alinéa de l&#39;article 1er de l&#39;arrêté du 29 janvier 2013 portant organisation du concours sur épreuves pour le recrutement d&#39;élèves stagiaires administrateurs des affaires maritimes susvisé est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Les concours pour le recrutement d&#39;élèves stagiaires administrateurs des affaires maritimes, au grade d&#39;administrateur de 1re classe ou au grade d&#39;administrateur principal, après admission à un stage de formation à l&#39;école d&#39;administration des affaires maritimes, parmi les candidats réunissant les conditions exigées aux articles 6-1 et 7-I du décret du 28 décembre 2012 susvisé, sont organisés dans les conditions fixées par le présent arrêté. »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions de l&#39;article 12 de l&#39;arrêté du 29 janvier 2013 portant organisation des concours sur titres pour le recrutement d&#39;administrateurs des affaires maritimes et de l&#39;article 15 de l&#39;arrêté du 29 janvier 2013 portant organisation du concours sur épreuves pour le recrutement d&#39;élèves stagiaires administrateurs des affaires maritimes sont remplacées par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Le directeur des ressources humaines du ministère de la mer, l&#39;inspecteur général des affaires maritimes et le directeur des ressources humaines du ministère des armées sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française. »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur des ressources humaines du ministère de la mer et l&#39;inspecteur général des affaires maritimes sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le deuxième alinéa de l&#39;article 5 de l&#39;arrêté du 29 janvier 2013 portant organisation des concours sur titres pour le recrutement d&#39;administrateurs des affaires maritimes susvisé est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« 1° Une copie des titres ou diplômes requis, figurant sur la liste arrêtée par le ministre de la défense et le ministre chargé de la mer, prévue au 2 de l&#39;article 6 ainsi qu&#39;aux 1-c et 2 du I et aux 1 et 3 du II de l&#39;article 7 du décret précité. »&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-13 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042660132"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la mer</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 9 décembre 2020 fixant un contingent exprimé en puissance et en jauge pour la réservation de capacités aux fins de délivrance de permis de mise en exploitation de navires de pêche au mois de décembre 2020</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la mer</category>
    <content type="">&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur des pêches maritimes et de l&#39;aquaculture et les préfets de régions littorales sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Ce contingent est fixé par la ministre chargée des pêches maritimes à partir des demandes de réservation de capacité déposées dans chacune des régions maritimes conformément aux modalités prévues par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071367&amp;idArticle=LEGIARTI000029977927&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code rural et de la pêche maritime - art. R921-8 (M)&#39;&gt;article R. 921-8 du code rural et de la pêche maritime&lt;/a&gt; selon les disponibilités nationales sur le plafond de capacité maximal fixé par la réglementation communautaire.&lt;br/&gt;Les dossiers pris en compte pour l&#39;établissement du contingent de décembre 2020 concernent les dossiers dits autres, dits un pour un et dits de droit. Ce contingent est délivré sous réserve de respecter les variations en puissance et en jauge entre la capacité entrée et la capacité engagée au retrait à cet arrêté.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le contingent de capacité du mois de décembre 2020, exprimé en puissance et en jauge, pour la réservation de capacités aux fins de délivrance de permis de mise en exploitation des navires de pêche est fixé à 12 259 kW et 3 312,56 GT. Il est réparti par région selon les modalités prévues à l&#39;annexe du présent arrêté.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Il est tenu compte des projets d&#39;activité présentés par les demandeurs, des mesures de gestion en vigueur sur les pêcheries ciblées et du respect des obligations déclaratives pour apprécier la recevabilité des dossiers présentés.&lt;br/&gt;L&#39;octroi de la capacité est fondé sur un projet d&#39;activité qui sera vérifié par les services compétents à l&#39;armement du navire.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les infractions aux dispositions de la réglementation en vigueur ou le non-respect des engagements de sortie de flotte, sans préjudice des sanctions pénales encourues, sont passibles d&#39;un retrait du permis de mise en exploitation délivré en application du présent arrêté dans les conditions définies par le titre IV du livre IX du code rural et de la pêche maritime.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La liste des bénéficiaires du contingent exprimé en puissance et en jauge pour la réservation de capacités aux fins de délivrance de permis de mise en exploitation de navires de pêche au mois de décembre 2020 sera transmise par la ministre chargée des pêches maritimes à chaque préfet de région concerné.&lt;/p&gt;Annexe&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;CONTINGENT (*) DE PUISSANCE ET DE JAUGE EN FONCTION DES RÉGIONS ET DES CATÉGORIES DE DEMANDES&lt;br/&gt;Tableau 1&lt;br/&gt;Réservations de capacités sans augmentation de capacité dits « 1 pour 1 »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Régions&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Jauge GT&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Puissance kW&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Moins de 25 m&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;28,69&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;490&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;dont Nouvelle-Aquitaine&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;2,00&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;70&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;dont PACA&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;26,69&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;420&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tableau 2&lt;br/&gt;Réservations de capacités dits « de droit »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Régions&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Jauge GT&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Puissance kW&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Plus de 25 m&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 383,00&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;2 458&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Moins de 25 m&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;26,29&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;388&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;dont Normandie&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;26,29&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;388&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tableau 3&lt;br/&gt;Réservations de capacités dits « Autres »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Régions&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Jauge GT&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Puissance kW&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Plus de 25 m&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 422,00&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;2 951&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Moins de 25 m&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;452,58&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;5 972&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;dont Bretagne&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;141,17&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 756&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;dont Corse&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;8,02&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;452&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;dont Hauts-de-France&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;105,00&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;330&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;dont Normandie&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;124,88&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;570&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;dont Nouvelle-Aquitaine&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;2,30&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;170&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;dont Occitanie&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;29,87&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 395&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;dont PACA&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;21,41&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;974&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;dont Pays de la Loire&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;19,93&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;325&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;note&#39;&gt;&lt;br/&gt;(*) Le contingent alloué dans l&#39;arrêté ne présente pas les capacités engagées au retrait par les porteurs de projet.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-11 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042649036"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la mer</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 4 décembre 2020 déterminant les conditions de délivrance du permis de pêche à pied professionnelle</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la mer</category>
    <content type="">&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Toute personne souhaitant pratiquer la pêche à pied à titre professionnel doit adresser, par lettre recommandée avec accusé de réception, les éléments d&#39;information prévus aux annexes 1, 2 et 3 du présent arrêté à la direction départementale des territoires et de la mer du lieu où elle envisage de pratiquer principalement son activité. Les formulaires des annexes 1, 2 et 3 sont disponibles sur demande auprès des directions départementales des territoires et de la mer.&lt;br/&gt;Cette demande peut également être déposée à la direction départementale des territoires et de la mer par le demandeur, auquel cas il est donné récépissé daté de cette remise.&lt;br/&gt;La date limite d&#39;envoi ou de dépôt des dossiers est fixée pour chaque année au 31 janvier.&lt;br/&gt;Si l&#39;activité de pêche à pied est exercée à titre salarié, l&#39;employeur a la charge de présenter la demande de permis. Il dépose alors autant de demandes qu&#39;il y a de salariés concernés par cette activité.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le permis de pêche à pied est valable du 1er mai au 30 avril de l&#39;année suivante.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;autorité chargée de délivrer les permis se prononce sur la base des éléments prévus aux articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071367&amp;idArticle=LEGIARTI000029978071&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code rural et de la pêche maritime - art. R921-68 (V)&#39;&gt;R. 921-68&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071367&amp;idArticle=LEGIARTI000029978073&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code rural et de la pêche maritime - art. R921-69 (V)&#39;&gt;R. 921-69&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071367&amp;idArticle=LEGIARTI000029978075&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code rural et de la pêche maritime - art. R921-70 (M)&#39;&gt;R. 921-70&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071367&amp;idArticle=LEGIARTI000029978077&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code rural et de la pêche maritime - art. R921-71 (V)&#39;&gt;R. 921-71&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071367&amp;idArticle=LEGIARTI000029978079&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code rural et de la pêche maritime - art. R921-72 (V)&#39;&gt;R. 921-72&lt;/a&gt; du code rural et de la pêche maritime.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 19 décembre 2016 modifié déterminant les conditions de délivrance du permis de pêche à pied professionnelle est abrogé.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur des pêches maritimes et de l&#39;aquaculture, les préfets de départements littoraux et les directeurs départementaux des territoires et de la mer sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;Annexe&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXES&lt;br/&gt;ANNEXE 1&lt;br/&gt;FORMULAIRES À RETOURNER AVANT LE 31 JANVIER À LA DDTM CONCERNÉE&lt;br/&gt;Imprimé n° 1&lt;br/&gt;Formulaire à remplir uniquement par les entreprises employant des pêcheurs à pied professionnels. Pour les pêcheurs à pied exerçant individuellement et à leur compte l&#39;activité, se reporter directement à l&#39;imprimé n° 2&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Nom de l&#39;entreprise : &lt;br/&gt;Adresse : &lt;br/&gt;Numéro de téléphone : &lt;br/&gt;Numéro de portable : &lt;br/&gt;Adresse e-mail/ Courriel : &lt;br/&gt;Activité principale : &lt;br/&gt;Nombre de demandes de permis national : &lt;br/&gt;Dont : première(s) demande(s)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Joindre autant d&#39;imprimés numéro 2&#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    qu&#39;il y a de demandes de permis national&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Imprimé n° 2&lt;br/&gt;Formulaire de demande de permis national de pêche à pied professionnelle&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Nom (de naissance) : Prénom : &lt;br/&gt;2e prénom : &lt;br/&gt;Nom d&#39;usage (si différent du nom de naissance ex/ : nom d&#39;épouse) : &lt;br/&gt;Date et lieu de naissance : /&lt;br/&gt;Adresse : &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Numéro de téléphone : &lt;br/&gt;Numéro de portable : &lt;br/&gt;Adresse e-mail/ Courriel : .&lt;br/&gt;N° SIRET de l&#39;entreprise : (ne concerne pas les premières demandes)&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Comité départemental (ou régional en l&#39;absence de comité départemental) des pêches maritimes et des élevages marins de rattachement :&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;1/ Demande de permis au titre d&#39;une activité&lt;br/&gt;Salarié(e) Non salarié(e) &lt;br/&gt;Première demande &lt;br/&gt;(Concerne aussi les demandeurs ayant suspendu leur activité depuis plus de trois ans. Dans ce cas, renseigner également le numéro d&#39;identifiant unique ci-dessous.)&lt;br/&gt;Renouvellement Numéro d&#39;identifiant unique PAP (1) : &lt;br/&gt;Pour les premières demandes, joindre la description du projet professionnel en utilisant le formulaire prévu par arrêté du ministre chargé des pêches maritimes (Annexe 2).&lt;br/&gt;2/ Immatriculation au régime de protection sociale&lt;br/&gt; MSA Salarié(e) Non salarié(e) &lt;br/&gt; ENIM Catégorie :&lt;br/&gt;Situation :&lt;br/&gt; Travailleur indépendant (MSA)&lt;br/&gt; Salarié(e) (MSA)&lt;br/&gt; Chef d&#39;entreprise (MSA) employant un ou plusieurs salarié(s)&lt;br/&gt; Propriétaire ou copropriétaire embarqué d&#39;un navire de pêche (ENIM)&lt;br/&gt; Membre d&#39;équipage d&#39;un navire de pêche (ENIM)&lt;br/&gt; Matelot en position 78 (ENIM)&lt;br/&gt; Pensionné(e) (ENIM)&lt;br/&gt;Ressortissants MSA :&lt;br/&gt;Si vous êtes salarié(e) depuis plus d&#39;un an, indiquez le nombre d&#39;heures travaillées l&#39;année dernière :&lt;br/&gt;Ressortissants ENIM :&lt;br/&gt;Catégorie de navigation :&lt;br/&gt;Numéro de matricule (2 chiffres 1 lettre 4 chiffres) :&lt;br/&gt;Nom du navire sur lequel vous êtes embarqué :&lt;br/&gt;Numéro d&#39;immatriculation du navire :&lt;br/&gt;Longueur :&lt;br/&gt;3/ Stage de formation agréé&lt;br/&gt; Je ne suis pas concerné par le stage de formation en pêche à pied professionnel car j&#39;ai obtenu mon premier permis de pêche à pied avant le 1er janvier 2011.&lt;br/&gt; J&#39;ai validé le stage de formation en pêche à pied professionnel à la date du&lt;br/&gt; Effectuant une première demande de permis, je m&#39;engage à effectuer le stage de formation en pêche à pied professionnel dans les deux ans à compter de la date de délivrance du permis national.&lt;br/&gt; Effectuant une seconde demande de permis, je m&#39;engage à effectuer le stage de formation en pêche à pied professionnel dans l&#39;année à venir à compter de la date du renouvellement du permis national.&lt;br/&gt;4/ Déclarations statistiques&lt;br/&gt;En application des dispositions rendant obligatoire la déclaration des captures issues de la pêche à pied professionnelle, je souhaite déclarer mes captures pour la durée de validité du permis :&lt;br/&gt; par télédéclaration (sous réserve de disponibilité du logiciel).&lt;br/&gt; via les fiches de déclarations papier.&lt;br/&gt;5/ Attestation auprès de la DDTM&lt;br/&gt; J&#39;atteste ne pas avoir demandé de permis national de pêche à pied professionnelle auprès d&#39;une autre Direction Départementale des Territoires et de la Mer.&lt;br/&gt;Date : Signature :&lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;note&#39;&gt;&lt;br/&gt;(1) Le numéro d&#39;identifiant unique correspond au numéro de permis sans l&#39;année.&lt;/p&gt;Annexe&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE 2&lt;br/&gt;PROJET PROFESSIONNEL&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1. Renseignements généraux&lt;br/&gt;Nom :&lt;br/&gt;Nom d&#39;usage :&lt;br/&gt;Prénom :&lt;br/&gt;2. Expérience du demandeur&lt;br/&gt;Avez-vous déjà eu un permis de pêche à pied ?&lt;br/&gt;oui non &lt;br/&gt;Si oui, préciser les éléments suivants pour les 3 dernières années où vous avez eu un permis (si nécessaire compléter sur papier libre) :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Année&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Département (avant 2011)&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Principale espèce pêchée&lt;br/&gt;(Préciser le volume en kg)&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Autres espèces pêchées&lt;br/&gt;(Préciser le volume en kg)&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Avez-vous eu une activité professionnelle de pêche à pied sans permis (activité avant 2001 ou de récolte de végétaux marins) ?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Année&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Lieu&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Principale espèce pêchée&lt;br/&gt;(Préciser le volume en kg)&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Autres espèces pêchées&lt;br/&gt;(Préciser le volume en kg)&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Avez-vous suivi une formation spécifique concernant les coquillages ou la manipulation des produits de la pêche ?&lt;br/&gt;Si oui, indiquez le type de formation suivie ainsi que la date :&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;3. Activité envisagée&lt;br/&gt;Décrivez l&#39;activité que vous envisagez de pratiquer au cours de l&#39;année pour laquelle le permis est demandé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Espèce pêchée&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Gisement (département)&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Engin/technique utilisés&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Volume envisagé&lt;br/&gt;(en Kg)&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par quelle(s) voie(s) comptez-vous vendre le produit de votre pêche ?&lt;br/&gt; en vente directe au consommateur ou en vente à un commerce de détail (par exemple une poissonnerie ou un restaurant)&lt;br/&gt; dans le cas de coquillages, à un centre d&#39;expédition agréé&lt;br/&gt; à un établissement de transformation&lt;br/&gt;via un autre circuit de commercialisation, à préciser : &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Cas particulier des coquillages&lt;br/&gt;Il est rappelé que les coquillages vivants ne peuvent être mis sur le marché en vue de la vente au détail autrement que par un centre d&#39;expédition.&lt;br/&gt;Ainsi, si vous avez prévu de vendre les coquillages que vous avez pêchés, directement aux consommateurs ou à un commerce de détail (première case de la question ci-dessus), un agrément sanitaire est obligatoire. Dans ce cas, joindre une copie de l&#39;agrément sanitaire.&lt;br/&gt;Commentaires éventuels :&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;Annexe&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE 3&lt;br/&gt;PIÈCES À FOURNIR POUR UNE DEMANDE DE PERMIS DE PÊCHE À PIED PROFESSIONNELLE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Dossier de 1re demande :&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pièces à fournir lors du dépôt de la demande&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- imprimé de demande de permis (annexe 1)&lt;br/&gt;- engagement à s&#39;affilier à la MSA ou attestation de dépôt de demande d&#39;affiliation à la MSA &lt;br/&gt;- projet professionnel (annexe 2)&lt;br/&gt;- engagement à suivre la formation professionnelle dans les 2 ans ou attestation de formation ou attestation sur l&#39;honneur prouvant l&#39;obtention du premier permis de pêche à pied professionnelle avant 2011&lt;br/&gt;- 1 photo d&#39;identité&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pièces à fournir avant la délivrance du permis&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- extrait Siren de moins de trois mois&lt;br/&gt;- attestation d&#39;affiliation MSA&lt;br/&gt;- en cas de vente directe, copie de l&#39;agrément sanitaire&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Dossier de renouvellement :&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- imprimé de demande de permis (annexe 1)&lt;br/&gt;- sauf indication contraire du service instructeur ou professionnel affilié à l&#39;ENIM, attestation d&#39;affiliation MSA&lt;br/&gt;- sauf indication contraire du service instructeur, engagement à suivre la formation professionnelle dans l&#39;année qui suit ou attestation de formation (si cette dernière n&#39;a pas été fournie lors d&#39;une précédente demande)&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-09 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042625597"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la mer</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 23 novembre 2020 relatif à la rémunération des médecins participant aux collèges médicaux maritimes et n&#39;appartenant pas au service de santé des gens de mer</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la mer</category>
    <content type="">&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les honoraires mentionnés à l&#39;article 1er sont imputés sur le programme 205 « Affaires maritimes ».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les honoraires des médecins désignés au &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000031560325&amp;idArticle=JORFARTI000031560379&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;DÉCRET n°2015-1574 du 3 décembre 2015 - art. 18 (M)&#39;&gt;III de l&#39;article 18 du décret du 3 décembre 2015 susvisé&lt;/a&gt; sont fixés par référence au tarif prévu par la convention mentionnée à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&amp;idArticle=LEGIARTI000006740684&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité sociale. - art. L162-5 (M)&#39;&gt;article L. 162-5 du code de la sécurité sociale&lt;/a&gt;, à hauteur de 2C par dossier étudié dans la limite de 20C par séance du collège médical maritime.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-06 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042614535"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la mer</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 1er décembre 2020 relatif à la mise en œuvre d&#39;un second arrêt temporaire aidé des activités de pêche dans le cadre de l&#39;épidémie du coronavirus covid-19</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la mer</category>
    <content type="">&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sans préjudice des dispositions de l&#39;article 10 du règlement (UE) n° 508-2014 précité, pour être éligible à la présente aide, le navire inscrit à l&#39;arrêt aidé et le bénéficiaire doivent respecter les conditions d&#39;éligibilité suivantes :&lt;br/&gt;1° Le navire, objet de la demande d&#39;aide, est immatriculé en France et actif au sens de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071367&amp;idArticle=LEGIARTI000029977929&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code rural et de la pêche maritime - art. R921-9 (V)&#39;&gt;article R. 921-9 du code rural et de la pêche maritime&lt;/a&gt; au fichier communautaire de la flotte de pêche à la date de dépôt de la demande d&#39;aide ;&lt;br/&gt;2° Le bénéficiaire est l&#39;armateur du navire de pêche objet de la demande d&#39;aide qui a mené des activités de pêche en mer pendant au moins 120 jours entre le 1er janvier 2018 et la date de présentation de la demande d&#39;aide ;&lt;br/&gt;Si un navire de pêche a été enregistré dans le fichier de la flotte de l&#39;Union européenne depuis moins de deux ans à la date de présentation de la demande d&#39;aide, le nombre minimal de jours d&#39;activité de pêche exigés pour ce navire est calculé au prorata de 120 jours au cours des deux années précédant la demande d&#39;aide ;&lt;br/&gt;3° Le demandeur doit être à jour de ses obligations déclaratives ;&lt;br/&gt;4° Le demandeur doit être en situation régulière vis à vis des organismes en charge des cotisations fiscales et contributions sociales à la date du 31 décembre 2019 ;&lt;br/&gt;5° Le demandeur doit être en situation régulière vis-à-vis de ses obligations au titre des cotisations professionnelles obligatoires de l&#39;année 2019.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tout dossier incomplet est déclaré inéligible et n&#39;est pas examiné.&lt;br/&gt;La liste des pièces justificatives à fournir au moment du dépôt de la demande figure à l&#39;annexe 4 de cet arrêté.&lt;br/&gt;A l&#39;exception des pièces établissant l&#39;identité du demandeur, le lien qui le lie au navire objet de la demande et le montant du chiffre d&#39;affaires du navire lorsqu&#39;il est nécessaire, le demandeur renseigne une attestation sur l&#39;honneur dans laquelle il certifie remplir les conditions requises notamment à l&#39;article 4 de l&#39;arrêté.&lt;br/&gt;Pour tout dossier visant une indemnisation basée sur le chiffre d&#39;affaires réel du navire, le demandeur doit, au moment du dépôt de la demande d&#39;aide, apporter la preuve de l&#39;exactitude du montant déclaré sous la forme de documents certifiés soit par un expert-comptable, soit par un groupement de gestion comptable, soit par un commissaire aux comptes. Pour les navires nouvellement entrés en flotte et se trouvant dans l&#39;impossibilité de fournir un tel document, le montant du chiffre d&#39;affaires est étayé par une attestation comptable.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dossiers de demande d&#39;aide à un arrêt temporaire peuvent être déposés après l&#39;entrée en vigueur du présent arrêté auprès du préfet de région compétent au sens du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006071367&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code rural et de la pêche maritime (V)&#39;&gt;code rural et de la pêche maritime&lt;/a&gt; ou de ses représentants, par voie dématérialisée ou par tout autre moyen, jusqu&#39;au lundi 14 janvier 2021 à 17 heures. Les armements constitués de plusieurs navires déposent un dossier par navire.&lt;br/&gt;Le demandeur précise lors du dépôt de son dossier de demande d&#39;aide :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- le nombre de jours d&#39;arrêt réalisés depuis le 29 octobre, avant la date de publication de l&#39;arrêté ;&lt;br/&gt;- le nombre total de jours d&#39;arrêt prévu pendant la période d&#39;éligibilité de l&#39;arrêt temporaire.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La durée minimale d&#39;un arrêt temporaire pour un navire est égale ou supérieure à dix jours.&lt;br/&gt;Le nombre total de jours d&#39;arrêt est un plafond sur lequel s&#39;engage le demandeur.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Pendant les périodes d&#39;arrêt temporaire :&lt;br/&gt;1. Le navire du bénéficiaire reste amarré à quai ;&lt;br/&gt;2. Aucune activité de pêche maritime ne peut être pratiquée ;&lt;br/&gt;3. Les travaux d&#39;entretien nécessitant une mise à sec du navire ou faisant appel à l&#39;équipage ne sont pas autorisés pendant les périodes d&#39;arrêt ;&lt;br/&gt;4. Les arrêts temporaires biologiques ne sont pas autorisés ;&lt;br/&gt;5. L&#39;armement doit être à même de justifier par tout moyen la période d&#39;arrêt effectif du navire.&lt;br/&gt;II. - Pendant les périodes d&#39;arrêt temporaire réalisées à compter du lendemain de la publication du présent arrêté, les règles suivantes s&#39;appliquent :&lt;br/&gt;1. Pour les navires disposant d&#39;une balise VMS, celle-ci doit rester allumer pendant toute la période d&#39;arrêt ;&lt;br/&gt;2. Pour ceux qui en sont dépourvus, l&#39;armateur doit notifier chaque lundi à la direction départementale des territoires et de la mer du ressort d&#39;immatriculation du navire un préavis d&#39;activité qui précise la position d&#39;activité ou d&#39;arrêt du navire pour la semaine ;&lt;br/&gt;3. Les mouvements au sein de la zone portuaire où a lieu l&#39;arrêt doivent être préalablement autorisés par la direction départementale des territoires et de la mer du ressort géographique du port ;&lt;br/&gt;4. La fraction minimale d&#39;une période d&#39;arrêt est de trois jours consécutifs.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le préfet de la région ou son représentant établit une liste des demandes éligibles conformément aux dispositions des articles 4, 5 et 6.&lt;br/&gt;Les dossiers complets sont examinés par les services compétents de l&#39;Etat au niveau déconcentré puis transmis à la commission de sélection nationale. Sur la base du procès-verbal émis à l&#39;issue de la commission de sélection nationale, le service instructeur communique par voie dématérialisée l&#39;issue réservée à la demande au demandeur.&lt;br/&gt;A réception de l&#39;avis favorable de la commission de sélection nationale, une convention d&#39;attribution de l&#39;aide à l&#39;arrêt temporaire d&#39;activité est proposée au demandeur par le préfet de région ou son représentant. Il y figure notamment le nombre maximal de journées d&#39;arrêt indemnisables auquel le demandeur peut prétendre.&lt;br/&gt;Dans le cas où l&#39;avis de la commission de sélection nationale est défavorable, une décision de refus d&#39;attribution de l&#39;aide à l&#39;arrêt temporaire d&#39;activité est notifiée à l&#39;armateur par le préfet de région ou son représentant.&lt;br/&gt;Le demandeur dispose d&#39;un délai de deux semaines en jours francs à compter de la notification de la convention pour la retourner signée par tout moyen au préfet de région ou son représentant. A défaut, sa demande d&#39;arrêt est réputée caduque et son navire est radié de la liste des navires retenus.&lt;br/&gt;La liste des navires retenus pour l&#39;aide à l&#39;arrêt temporaire est publiée par le ministre chargé des pêches maritimes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêt temporaire ne donne lieu qu&#39;à un seul paiement versé après dépôt par le demandeur d&#39;une demande de liquidation et de son traitement par les services compétents.&lt;br/&gt;La liste des pièces justificatives à déposer pour obtenir la liquidation de l&#39;arrêt temporaire figure à l&#39;annexe 5 de cet arrêté. Le nombre de jours d&#39;arrêt effectivement réalisé doit être mentionné et ne peut être inférieur à dix sous peine de rendre inéligible la demande de paiement.&lt;br/&gt;Dans le cas où un contrôle aurait identifié un navire en activité de pêche alors même que celui-ci était inscrit comme en arrêt à la date du contrôle mené, les services de contrôle en informent le service instructeur. Le résultat du contrôle est alors versé au dossier du demandeur et rend sa demande de paiement automatiquement inéligible, indépendamment des autres poursuites possibles.&lt;br/&gt;L&#39;aide à l&#39;arrêt temporaire n&#39;est pas cumulable avec le fonds de solidarité mis en place par l&#39;Etat dans le cadre de la crise sanitaire due au covid-19 dès lors qu&#39;il s&#39;agit de la même période à indemniser. Cependant toute demande auprès du fonds de solidarité ne rend pas inéligible son demandeur à un arrêt temporaire. Le montant perçu au titre du fonds de solidarité est déduit de l&#39;indemnisation versée au titre de l&#39;arrêt temporaire dès lors qu&#39;il s&#39;agit de la même période.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La mesure, objet du présent arrêté, met en œuvre un arrêt temporaire d&#39;activité de pêche, toutes espèces confondues, dans les conditions définies dans les articles ci-après.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;enveloppe budgétaire consacrée à la mesure ainsi que les modalités de mise en œuvre sont fixées par instruction du ministre chargé des pêches maritimes.&lt;br/&gt;Dans le cas où les demandes d&#39;aide excéderaient l&#39;enveloppe budgétaire, les demandes seront traitées prioritairement en fonction de leur date de dépôt auprès des services instructeurs.&lt;br/&gt;L&#39;aide versée au bénéficiaire est calculée selon les modalités fixées en annexes du présent arrêté. Elle se base soit sur le chiffre d&#39;affaires réel généré par le navire, soit sur un chiffre d&#39;affaires annuel moyen de référence en fonction de la taille et de la façade maritime du navire.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le bénéfice d&#39;une aide à l&#39;arrêt temporaire d&#39;activité de pêche est ouvert pour les armateurs d&#39;un ou plusieurs navires de pêche maritime professionnelle battant pavillon français, en application de l&#39;article 33 du règlement (UE) n° 508/2014 du Parlement européen et du Conseil du 15 mai 2014 relatif au Fonds européen pour les affaires maritimes et la pêche modifié, inscrits au fichier national de la flotte française, qui justifient d&#39;une activité de pêche et sont arrêtés en totalité ou en partie, de manière continue ou fractionnée, en raison des conséquences directes ou indirectes de la crise suscitée par l&#39;épidémie de covid-19.&lt;br/&gt;La période d&#39;éligibilité de cette mesure est fixée du 29 octobre 2020 au 24 décembre 2020.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour les cas de force majeure ayant un impact sur les critères d&#39;éligibilité mentionné à l&#39;article 4, les critères concernés font l&#39;objet d&#39;une analyse au cas par cas par le ministre chargé des pêches maritimes ou son représentant, sur proposition motivée du préfet de la région ou de son représentant.&lt;br/&gt;Il est procédé par extrapolation pour évaluer l&#39;impact effectif de l&#39;arrêt forcé d&#39;activité du navire sur l&#39;éligibilité de ce dernier à l&#39;arrêt temporaire aidé. Le calcul doit démontrer qu&#39;en l&#39;absence de survenance du cas de force majeure, le navire aurait été éligible à l&#39;aide.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au sens du présent article et des articles suivants, le bénéficiaire de l&#39;aide ou le demandeur de l&#39;aide est l&#39;armateur du ou des navires faisant l&#39;objet de la demande d&#39;aide mentionnée à l&#39;article 1er du présent arrêté.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les préfets des régions et les préfets de départements compétents sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;Annexe&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE 5&lt;br/&gt;LISTE DES PIÈCES JUSTIFICATIVES À TRANSMETTRE LORS DU DÉPÔT DU DOSSIER DE DEMANDE DE LIQUIDATION DE L&#39;ARRÊT TEMPORAIRE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Formulaire de demande de paiement complété et signé mentionnant le nombre total de jours arrêtés avec les justificatifs dont dispose l&#39;armement.&lt;br/&gt;Attestation de régularité sociale délivrée par l&#39;organisme social si non transmise lors de la demande d&#39;aide.&lt;br/&gt;Attestation de régularité fiscale délivrée l&#39;organisme collecteur d&#39;impôt si non transmise lors de la demande d&#39;aide.&lt;br/&gt;Attestation de non-versement de l&#39;activité partielle pour l&#39;armateur embarqué délivré par la DIRRECTE.&lt;/p&gt;Annexe&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE 4&lt;br/&gt;LISTE DES PIÈCES JUSTIFICATIVES À TRANSMETTRE LORS DU DÉPÔT DU DOSSIER DE DEMANDE D&#39;ARRÊT TEMPORAIRE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Formulaire de demande d&#39;aide complété et signé comprenant le formulaire de l&#39;attestation sur l&#39;honneur et l&#39;engagement de rester à quai pendant la ou les périodes d&#39;arrêt.&lt;br/&gt;Pièce d&#39;identité (pour les personnes physiques).&lt;br/&gt;Extrait K-bis de moins de trois mois (ou l&#39;extrait K pour les entreprises individuelles).&lt;br/&gt;Preuve de la représentation légale ou du pouvoir donné pour un demandeur agissant en qualité de représentant légal ou en vertu d&#39;un pouvoir qu&#39;il lui est donné : convention de mandat ou pouvoir ou procuration ou délégation de pouvoir et signature et pièce d&#39;identité du mandant et du mandataire.&lt;br/&gt;RIB.&lt;br/&gt;L&#39;acte de francisation à jour du navire objet de la demande d&#39;aide.&lt;br/&gt;Le contrat d&#39;affrètement ou toute pièce officielle permettant d&#39;attester du lien entre le propriétaire et l&#39;armateur.&lt;br/&gt;Attestation de régularité sociale délivrée par l&#39;organisme social.&lt;br/&gt;Attestation de régularité fiscale délivrée l&#39;organisme collecteur d&#39;impôt.&lt;br/&gt;Déclaration comptable certifiée sur le navire objet de la demande (le chiffre d&#39;affaires du navire certifié par le comptable suffit). Si recours au CA forfaitaire, rubrique sans objet.&lt;/p&gt;Annexe&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE 3 BIS&lt;br/&gt;BARÈME DE CALCUL DE L&#39;AIDE À L&#39;ARRÊT TEMPORAIRE D&#39;ACTIVITÉ CALCULÉE SUR UNE BASE FORFAITAIRE POUR LES NAVIRES D&#39;UNE LONGUEUR HORS TOUT DE MOINS DE 12 MÈTRES IMMATRICULÉS DANS LES COLLECTIVITÉS RELEVANT DE L&#39;ARTICLE 73 DE LA CONSTITUTION&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêt temporaire de la pêche entraîne des pertes économiques, notées Pe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pe = ((CAa × T × M)/ J) + (AP*M*C)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Avec T : taux à appliquer pour défalquer les charges non supportées par les bénéficiaires durant un arrêt par rapport aux activités de pêche = 0,3.&lt;br/&gt;Avec M : nombre de jours où le navire reste à quai.&lt;br/&gt;Avec J : Nombre de total de jours de la période de référence soit 365 jours.&lt;br/&gt;Avec AP : Dans l&#39;hypothèse où l&#39;armateur est embarqué régulièrement avant le 29 octobre 2020 et ne serait pas couvert par l&#39;activité partielle, l&#39;indemnisation sera complétée par un montant correspondant au montant de l&#39;allocation journalière au titre de l&#39;activité partielle (AP) que percevrait un marin pour la catégorie de salaire forfaitaire liée à sa fonction et en fonction de la taille du navire :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- navire moins de 8 m : catégorie 4 ;&lt;br/&gt;- navire de moins de 10 m : catégorie 6 ;&lt;br/&gt;- navire entre 10 et moins de 12 m : catégorie 7.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Avec C : Comme facteur correctif appliqué à l&#39;indemnité versée au titre de l&#39;indemnité à l&#39;armateur habituellement embarqué qui sera calculée sur une base journalière en fonction du nombre de jour arrêtés, sur le ratio de 5 jours sur 7 jours d&#39;arrêt, soit 5/7.&lt;br/&gt;Pour les navires d&#39;une longueur entre 10 m et moins de 12 m :&lt;br/&gt;Avec CAa : chiffre d&#39;affaires annuel moyen calculé pour l&#39;ensemble du segment des navires d&#39;une longueur hors tout comprise entre 10 et moins de12 mètres pour les bassins maritimes ultra-marins sur les années 2018 et 2019.&lt;br/&gt;CAa = 67 968 euros/ an.&lt;br/&gt;Pour les navires de ce segment de longueur qui ont un chiffre d&#39;affaires annuel certifié supérieur à 81 500 euros sur la base du dernier chiffre d&#39;affaires annuel certifié disponible entre les années 2018 et 2019, l&#39;armement peut choisir de déposer un dossier de demande d&#39;arrêt temporaire calculé selon l&#39;annexe 1 du présent arrêté.&lt;br/&gt;Pour les navires d&#39;une longueur inférieure à 10 m :&lt;br/&gt;Avec CAa : chiffre d&#39;affaires annuel moyen calculé pour l&#39;ensemble du segment des navires d&#39;une longueur inférieure à 10 mètres pour les bassins maritimes ultra-marins sur les années 2018 et 2019.&lt;br/&gt;CAa = 22 348 euros/ an.&lt;br/&gt;Pour les navires de ce segment de longueur qui ont un chiffre d&#39;affaires annuel certifié supérieur à 31 200 euros sur la base du dernier chiffre d&#39;affaires annuel certifié disponible entre les années 2018 et 2019, l&#39;armement peut choisir de déposer un dossier de demande d&#39;arrêt temporaire calculé selon l&#39;annexe 1 du présent arrêté.&lt;/p&gt;Annexe&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE 3&lt;br/&gt;BARÈME DE CALCUL DE L&#39;AIDE À L&#39;ARRÊT TEMPORAIRE D&#39;ACTIVITÉ CALCULÉE SUR UNE BASE FORFAITAIRE POUR LES NAVIRES D&#39;UNE LONGUEUR HORS TOUT INFÉRIEURE À 10 MÈTRES&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1. L&#39;arrêt temporaire de la pêche entraîne des pertes économiques, notées « Pe ».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pe = ((CAa × T × M)/J) + (AP*M*C)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2. Avec CAa : chiffre d&#39;affaires annuel moyen calculé pour l&#39;ensemble du segment des navires d&#39;une longueur hors tout inférieure à 10 mètres par façade maritime (autres façades maritimes métropolitaines, Méditerranée) sur les années 2018 et 2019.&lt;br/&gt;Façade Méditerranée : CAa = 70 739 euros/an&lt;br/&gt;Autres façades métropolitaines : CAa = 80 147 euros/an&lt;br/&gt;3. Pour les navires qui ont un chiffre d&#39;affaires annuel certifié supérieur à 172 000 euros sur la base du dernier chiffre d&#39;affaires annuel certifié disponible entre les années 2018 et 2019, l&#39;armement peut choisir de déposer un dossier de demande d&#39;arrêt temporaire calculé selon l&#39;annexe 1 du présent arrêté.&lt;br/&gt;4. Avec T : taux à appliquer pour défalquer les charges non supportées par les bénéficiaires durant un arrêt par rapport aux activités de pêche = 0,3.&lt;br/&gt;5. Avec M : nombre de jours où le navire reste à quai.&lt;br/&gt;6. Avec J : nombre de total de jours de la période de référence, soit 365 jours.&lt;br/&gt;7. Avec AP : dans l&#39;hypothèse où l&#39;armateur est embarqué régulièrement avant le 29 octobre 2020 et ne serait pas couvert par l&#39;activité partielle, l&#39;indemnisation sera complétée par un montant correspondant au montant de l&#39;allocation journalière au titre de l&#39;activité partielle (AP) que percevrait un marin pour la 6e catégorie de salaire forfaitaire. Cette indemnité sera calculée sur une base journalière en fonction du nombre de jour arrêtés.&lt;br/&gt;8. Avec C : comme facteur correctif appliqué à l&#39;indemnité versée au titre de l&#39;indemnité à l&#39;armateur embarqué qui sera calculée sur une base journalière en fonction du nombre de jours arrêtés, sur le ratio de 5 jours sur 7 jours d&#39;arrêt, soit 5/7.&lt;/p&gt;Annexe&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE 2&lt;br/&gt;BARÈME DE CALCUL DE L&#39;AIDE À L&#39;ARRÊT TEMPORAIRE D&#39;ACTIVITÉ CALCULÉE SUR UNE BASE FORFAITAIRE POUR LES NAVIRES D&#39;UNE LONGUEUR HORS TOUT ENTRE 10 ET MOINS DE 12 MÈTRES&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1. L&#39;arrêt temporaire de la pêche entraîne des pertes économiques, notées « Pe ».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pe = ((CAa × T × M)/J) + (AP*M*C)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2. Avec CAa : chiffre d&#39;affaires annuel moyen calculé pour l&#39;ensemble du segment des navires d&#39;une longueur hors tout comprise entre 10 et 12 mètres par façade maritime (autres façades maritimes métropolitaines, Méditerranée) sur les années 2018 et 2019.&lt;br/&gt;Façade Méditerranée : CAa = 138 075 euros/an&lt;br/&gt;Autres façades métropolitaines : CAa = 261 127 euros/an&lt;br/&gt;3. Pour les navires de ce segment de longueur qui ont un chiffre d&#39;affaires annuel certifié supérieur à 300 000 euros sur la base du dernier chiffre d&#39;affaires annuel certifié disponible entre les années 2018 et 2019, l&#39;armement peut choisir de déposer un dossier de demande d&#39;arrêt temporaire calculé selon l&#39;annexe 1 du présent arrêté.&lt;br/&gt;4. Avec T : taux à appliquer pour défalquer les charges non supportées par les bénéficiaires durant un arrêt par rapport aux activités de pêche = 0,3.&lt;br/&gt;5. Avec M : nombre de jours où le navire reste à quai.&lt;br/&gt;6. Avec J : nombre de total de jours de la période de référence, soit 365 jours.&lt;br/&gt;7. Avec AP : dans l&#39;hypothèse où l&#39;armateur est embarqué régulièrement avant le 29 octobre 2020 et ne serait pas couvert par l&#39;activité partielle, l&#39;indemnisation sera complétée par un montant correspondant au montant de l&#39;allocation journalière au titre de l&#39;activité partielle (AP) que percevrait un marin pour la 8e catégorie de salaire forfaitaire.&lt;br/&gt;8. Avec C : comme facteur correctif appliqué à l&#39;indemnité versée au titre de l&#39;indemnité à l&#39;armateur embarqué qui sera calculée sur une base journalière en fonction du nombre de jours arrêtés, sur le ratio de 5 jours sur 7 jours d&#39;arrêt, soit 5/7.&lt;/p&gt;Annexe&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXES&lt;br/&gt;ANNEXE 1&lt;br/&gt;BARÈME DE CALCUL DE L&#39;AIDE À L&#39;ARRÊT TEMPORAIRE D&#39;ACTIVITÉ POUR LES NAVIRES DE 12 MÈTRES HORS TOUT ET PLUS, ET POUR LES NAVIRES GÉNÉRANT DES CHIFFRES D&#39;AFFAIRES DÉPASSANT LES SEUILS FIXÉS AUX POINTS 3 DES ANNEXES 2, 3 ET 3 BIS&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1. L&#39;arrêt temporaire de la pêche entraîne des pertes économiques, notées « Pe ».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pe = ((F × T × M)/J) + (AP*M*C)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2. a) Avec F dernier chiffre d&#39;affaires annuel du navire certifié disponible entre les années 2018 et 2019 toutes espèces confondues, toutes zones confondues. Si le dernier chiffre d&#39;affaires annuel certifié disponible ne correspond pas à une année normale d&#39;exploitation (CA annuel connaissant une baisse de 20 % en référence au chiffre d&#39;affaires annuel moyen sur les cinq dernières année à compter de 2018), le choix peut se porter sur l&#39;autre année à condition de produire les éléments justifiant le caractère anormal du dernier chiffre d&#39;affaires annuel certifié disponible.&lt;br/&gt;b) Pour les navires entrés en flotte au cours des 24 derniers mois, F est égal à la moyenne du chiffre d&#39;affaires du navire toutes espèces confondues, toutes zones confondues, évaluée par projection à partir de la première période suivant leur entrée en flotte, si un chiffre d&#39;affaires annuel du navire certifié entre les années 2018 et 2019 n&#39;est pas disponible.&lt;br/&gt;c) Pour les navires en remplaçant un autre, F est calculé en prenant en compte la moyenne du chiffre d&#39;affaires des navires remplacé et remplaçant, sans chevauchement de période, sur les années 2018 et 2019.&lt;br/&gt;3. Avec T : taux à appliquer pour défalquer les charges non supportées par les bénéficiaires durant un arrêt par rapport aux activités de pêche = 0,3.&lt;br/&gt;4. Avec M : nombre de jours où le navire reste à quai.&lt;br/&gt;5. Avec J : nombre de total de jours de la période de référence, soit 365 jours. Ce nombre est porté à 250 pour les chalutiers de Méditerranée, conformément aux dispositions de l&#39;arrêté du 28 février 2013 portant adoption d&#39;un plan de gestion pour la pêche professionnelle au chalut en mer Méditerranée par les navires battant pavillon français&lt;br/&gt;6. Avec AP : dans l&#39;hypothèse où l&#39;armateur est embarqué régulièrement avant le 29 octobre 2020 et ne serait pas couvert par l&#39;activité partielle, l&#39;indemnisation sera complétée par un montant correspondant au montant de l&#39;allocation journalière au titre de l&#39;activité partielle (AP) que percevrait un marin pour la catégorie de salaire forfaitaire liée à sa fonction et en fonction de la taille du navire.&lt;br/&gt;7. Avec C : comme facteur correctif appliqué à l&#39;indemnité versée au titre de l&#39;indemnité à l&#39;armateur embarqué qui sera calculée sur une base journalière en fonction du nombre de jours arrêtés, sur le ratio de 5 jours sur 7 jours d&#39;arrêt, soit 5/7.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Navire de moins de 10 m : catégorie 6 du salaire forfaitaire.&lt;br/&gt;- Navire entre 10 et moins de 12 m : catégorie 8 du salaire forfaitaire.&lt;br/&gt;- Navire entre 12 m et moins de 18 m : catégorie 8 du salaire forfaitaire.&lt;br/&gt;- Navire entre 18 et moins de 24 m : catégorie 10 du salaire forfaitaire.&lt;br/&gt;- Navire de 24 m et plus : catégorie 12 du salaire forfaitaire.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-04 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042607861"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la mer</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 1er décembre 2020 relatif à la mise en œuvre d&#39;un second arrêt temporaire aidé des entreprises de pêche à pied et de récolte de végétaux marins sur le rivage dans le cadre de l&#39;épidémie du covid-19</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la mer</category>
    <content type="">&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêt temporaire ne donne lieu qu&#39;à un seul paiement, versé après dépôt par le demandeur d&#39;une demande de liquidation et de son traitement par les services compétents.&lt;br/&gt;La liste des pièces justificatives à déposer pour obtenir la liquidation de l&#39;arrêt temporaire figure à l&#39;annexe 3 du présent arrêté.&lt;br/&gt;En cas de contrôle ayant identifié un pêcheur à pied professionnel ou un récoltant de végétaux marins sur le rivage professionnel en activité alors que celui-ci est inscrit comme en arrêt à cette date, la demande d&#39;aides est considérée comme inéligible dès lors que le service instructeur prend connaissance du résultat de ce contrôle, indépendamment des autres poursuites possibles.&lt;br/&gt;L&#39;aide à l&#39;arrêt temporaire des entreprises de pêche à pied et de récolte de végétaux marins sur le rivage n&#39;est pas cumulable avec :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;aide à l&#39;arrêt temporaire des activités de pêches maritimes embarquées défini dans l&#39;arrêté du 1er décembre 2020 relatif à la mise en œuvre d&#39;un second arrêt temporaire aidé des activités de pêche dans le cadre de l&#39;épidémie du coronavirus covid-19, même si l&#39;entreprise exerce les deux activités ;&lt;br/&gt;- les différents volets du fonds de solidarité mis en place dans le cadre de la crise sanitaire due au covid-19, dès lors qu&#39;il s&#39;agit de la même période à indemniser. Toute demande auprès du fonds de solidarité ne rend pas son demandeur inéligible à un arrêt temporaire.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le montant perçu au titre du fonds de solidarité est déduit de l&#39;indemnisation versée au titre de l&#39;arrêt temporaire dès lors qu&#39;il s&#39;agit de la même période.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;enveloppe budgétaire consacrée à la mesure, ainsi que les modalités de sa mise en œuvre sont fixées par instruction du ministre chargé des pêches maritimes.&lt;br/&gt;Dans le cas où les demandes d&#39;aide excéderaient l&#39;enveloppe budgétaire, les demandes seront traitées prioritairement en fonction de leur date de dépôt auprès des services instructeurs.&lt;br/&gt;L&#39;aide versée au bénéficiaire est calculée selon les modalités fixées en annexe du présent arrêté. Elle se base sur le chiffre d&#39;affaires annuel réel de l&#39;entreprise.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La mesure, objet du présent arrêté, met en œuvre un arrêt temporaire aidé des entreprises de pêche à pied et de récoltants de végétaux marins sur le rivage, dans les conditions définies dans les articles ci-après.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le bénéfice d&#39;une aide à l&#39;arrêt temporaire des entreprises de pêche à pied et de récoltants de végétaux marins sur le rivage est ouvert :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- aux chefs d&#39;entreprise de pêche à pied, qui sont titulaires d&#39;un permis de pêche à pied pour la campagne 2020/2021, arrêtés en totalité ou en partie, de manière continue ou fractionnée, en raison des conséquences directes ou indirectes de la crise suscitée par l&#39;épidémie de covid-19 ;&lt;br/&gt;- aux chefs d&#39;entreprise de récolte de végétaux marins sur le rivage, titulaires d&#39;une autorisation de pêche couvrant au moins les mois d&#39;octobre, novembre et décembre 2020, délivrée en application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071367&amp;idArticle=LEGIARTI000029978131&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code rural et de la pêche maritime - art. R921-95 (V)&#39;&gt;article R. 921-95 du code rural et de la pêche maritime&lt;/a&gt; soit par l&#39;autorité définie à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071367&amp;idArticle=LEGIARTI000029977461&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code rural et de la pêche maritime - art. R*911-3 (V)&#39;&gt;article R.* 911-3 du code rural et de la pêche maritime&lt;/a&gt; soit par un comité régional des pêches maritimes et des élevages marins, arrêtés en totalité ou en partie, de manière continue ou fractionnée, en raison des conséquences directes ou indirectes de la crise suscitée par l&#39;épidémie de covid-19.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La période d&#39;éligibilité de cette mesure est fixée du 29 octobre 2020 au 24 décembre 2020.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les préfets des régions et les préfets de départements compétents sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au sens du présent arrêté, le bénéficiaire ou le demandeur de l&#39;aide est l&#39;entreprise de pêche à pied ou de récolte de végétaux marins sur le rivage faisant l&#39;objet de la demande d&#39;aide mentionnée à l&#39;article 1er du présent arrêté.&lt;br/&gt;Pendant les périodes d&#39;arrêt temporaire, aucune activité de pêche à pied ou de récolte ne peut être pratiquée.&lt;br/&gt;Pour les périodes d&#39;arrêt antérieures à la publication du présent arrêté, les fiches de pêches mensuelles correspondant aux périodes d&#39;arrêt réalisées doivent avoir été remises à la/ou les direction(s) départementale(s) des territoires et de la mer compétente(s) dans le délai réglementaire (pour le 5 du mois suivant).&lt;br/&gt;Pour les périodes d&#39;arrêt se déroulant postérieurement à la publication du présent arrêté, les entreprises doivent notifier chaque lundi à la/ou les direction(s) départementale(s) des territoires et de la mer compétente(s) un préavis d&#39;activité qui précise le(s) gisement(s) concerné(s).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sans préjudice des dispositions de l&#39;article 10 du règlement (UE) n° 508-2014 précité, pour être éligible à la présente aide, le demandeur doit respecter les conditions d&#39;éligibilité suivantes :&lt;br/&gt;1° Il a mené des activités de pêche ou de récolte pendant au moins 120 jours entre le 1er janvier 2018 et la date de présentation de la demande d&#39;aide, par ailleurs cette période de 120 jours peut être proratisée selon la date d&#39;obtention du permis de pêche à pied ou celle de l&#39;autorisation de récolte ;&lt;br/&gt;2° Il est à jour de ses obligations déclaratives ;&lt;br/&gt;3° Il est en situation régulière vis-à-vis des organismes en charge des cotisations fiscales et contributions sociales à la date du 31 décembre 2019 ;&lt;br/&gt;4° Il ne doit pas avoir fait l&#39;objet d&#39;une suspension du permis de pêche à pied professionnelle, ou de l&#39;autorisation de récolte de végétaux marins sur le rivage, entre le 29 octobre 2020 et le 24 décembre 2020.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dossiers de demande d&#39;aide à un arrêt temporaire peuvent être déposés après l&#39;entrée en vigueur du présent arrêté auprès du préfet de région compétent au sens du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006071367&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code rural et de la pêche maritime (V)&#39;&gt;code rural et de la pêche maritime&lt;/a&gt; ou de ses représentants, par voie dématérialisée ou par tout autre moyen, jusqu&#39;au lundi 14 janvier 2021 à 17 heures.&lt;br/&gt;Le demandeur précise lors du dépôt de son dossier de demande d&#39;aide le nombre total de jours d&#39;arrêt prévu pendant la période d&#39;éligibilité de l&#39;arrêt temporaire.&lt;br/&gt;Ce nombre ne peut être inférieur à dix jours sur cette période, la fraction minimale d&#39;une période d&#39;arrêt étant de trois jours consécutifs sous peine de rendre inéligible la demande d&#39;aide. Le nombre total de jours d&#39;arrêt est un plafond sur lequel s&#39;engage le demandeur.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tout dossier incomplet est déclaré inéligible.&lt;br/&gt;La liste des pièces justificatives à fournir dans le dossier de demande figure à l&#39;annexe 2 du présent arrêté.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le préfet de région ou son représentant établit une liste des demandes éligibles conformément aux dispositions des articles 2, 4, 5 et 6 du présent arrêté.&lt;br/&gt;Les dossiers complets sont examinés par les services déconcentrés compétents de l&#39;Etat, puis transmis à la commission de sélection nationale du FEAMP. Sur la base du procès-verbal émis par la commission de sélection nationale précitée, le service instructeur communique par voie électronique au demandeur l&#39;issue réservée à sa demande.&lt;br/&gt;A réception de l&#39;avis favorable de la commission de sélection nationale du FEAMP, une convention d&#39;attribution de l&#39;aide à l&#39;arrêt temporaire est proposée au demandeur par le préfet de région ou son représentant, où figure le nombre maximal de journées d&#39;arrêt indemnisables auxquelles le demandeur est éligible.&lt;br/&gt;Le demandeur dispose d&#39;un délai de deux semaines en jours francs à compter de la notification de la convention pour la retourner signée par tout moyen au préfet de région ou son représentant. A défaut, sa demande d&#39;arrêt est réputée caduque.&lt;br/&gt;Dans le cas où l&#39;avis de la commission de sélection nationale est défavorable, une décision de refus d&#39;attribution de l&#39;aide à l&#39;arrêt temporaire d&#39;activité est notifiée dans un délai de deux mois au pêcheur à pied ou au récoltant d&#39;algues de rive par le préfet de région ou son représentant.&lt;/p&gt;Annexe&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXES&lt;br/&gt;ANNEXE 1&lt;br/&gt;BARÈME DE CALCUL DE L&#39;AIDE A L&#39;ARRÊT TEMPORAIRE D&#39;ACTIVITÉ POUR LES PÊCHEURS À PIED PROFESSIONNELS ET POUR LES RÉCOLTANTS DE VÉGÉTAUX MARINS SUR LE RIVAGE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1. L&#39;arrêt temporaire de la pêche entraîne des pertes économiques, notées « Pe ».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pe= (FxTxM)/ J + (CxMx5/7)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2. Avec F : dernier chiffre d&#39;affaires annuel de l&#39;entreprise disponible entre les années 2018 et 2019 toutes espèces confondues, toutes zones confondues réalisé par l&#39;entreprise les années précédentes. Il s&#39;agit du chiffre d&#39;affaires certifié par une tierce personne habilitée ou, le cas échéant pour les entreprises au forfait fiscal, de la dernière déclaration de revenu annuelle (déclaration des revenus de 2019).&lt;br/&gt;Pour les titulaire d&#39;un permis de pêche à pied ou d&#39;une autorisation de récolte de végétaux marins obtenus en 2020 pour la première fois, F est égal à la moyenne du chiffre d&#39;affaires évaluée par projection à partir de la première période d&#39;activité suivant l&#39;obtention du permis de pêche à pied ou d&#39;une autorisation de récolte de végétaux marins.&lt;br/&gt;3. Avec T : taux fixé à 0,30. Ce taux couvre les principaux coûts fixes supportés par l&#39;entreprise de pêche à pied ou de récolte de végétaux marins sur le rivage (cotisations sociales, prix licence, charges d&#39;emprunt, assurance, taxe portuaire si navire, entretien navire, véhicule, tracteur).&lt;br/&gt;4. Avec M : nombre de jours d&#39;arrêts en raison des impacts de l&#39;épidémie de covid-19 (exclusion faite des arrêts liés à des raisons d&#39;arrêt biologique ou de fermetures dues aux conditions sanitaires des coquillages).&lt;br/&gt;5. Avec J : 365 jours.&lt;br/&gt;6. Avec C : Pour les chefs d&#39;entreprise pêcheurs à pied ou récoltants de végétaux marins sur le rivage qui ne sont pas couverts par l&#39;activité partielle, l&#39;indemnisation sera complétée par un montant correspondant au montant de l&#39;allocation au titre de l&#39;activité partielle que percevait un pêcheur à pied pour la 3e catégorie de salaire forfaitaire (C). Cette indemnité sera calculée sur une base journalière en fonction du nombre de jour arrêtés assortie du ratio 5/7.&lt;/p&gt;Annexe&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE 3&lt;br/&gt;LISTE DES PIÈCES JUSTIFICATIVES À TRANSMETTRE LORS DU DÉPÔT DU DOSSIER DE DEMANDE DE LIQUIDATION DE L&#39;ARRÊT TEMPORAIRE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1. Formulaire de demande de paiement complété et signé avec l&#39;attestation sur l&#39;honneur mentionnant le nombre total de jours arrêtés avec les justificatifs dont dispose l&#39;entreprise conformément à l&#39;article 3 du présent arrêté.&lt;br/&gt;2. Copie des demandes d&#39;indemnisation d&#39;activité partielle de l&#39;entreprise, ou attestation de non-versement de l&#39;activité partielle pour le chef d&#39;entreprise délivré par la DIRECCTE.&lt;br/&gt;3. Attestation de situation (obtention ou refus) par rapport au fonds de solidarité (copie du courriel d&#39;acceptation du dossier ou copie d&#39;écran du relevé de comptes attestant du virement) ou attestation du demandeur indiquant ne pas avoir sollicité le fonds de solidarité ou de ne l&#39;avoir pas obtenu.&lt;/p&gt;Annexe&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE 2&lt;br/&gt;LISTE DES PIÈCES JUSTIFICATIVES À TRANSMETTRE LORS DU DÉPÔT DU DOSSIER D&#39;ARRÊT TEMPORAIRE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1. Formulaire de demande d&#39;aide complété et signé avec l&#39;attestation précisant le nombre total de jours arrêtés sur la période d&#39;éligibilité et l&#39;engagement qu&#39;aucune activité de pêche ou de récolte n&#39;est pratiquée pendant la ou les périodes d&#39;arrêt, l&#39;absence de suspension de permis de pêche à pied professionnelle ou le cas échéant de l&#39;autorisation de pêche délivrée en application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071367&amp;idArticle=LEGIARTI000029978131&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code rural et de la pêche maritime - art. R921-95 (V)&#39;&gt;article R. 921-95 du code rural et de la pêche maritime&lt;/a&gt;, sur la période considérée par le paragraphe 4° de l&#39;article 4 du présent arrêté et la position par rapport au fonds de solidarité pour les mois d&#39;octobre, novembre et décembre 2020.&lt;br/&gt;2. Pièce d&#39;identité pour les personnes physiques.&lt;br/&gt;3. Extrait K-bis de moins de trois mois, ou l&#39;extrait K pour les entreprises individuelles ou à défaut un extrait SIREN de moins de trois mois.&lt;br/&gt;4. Preuve de la représentation légale ou du pouvoir donné pour un demandeur agissant en qualité de représentant légal ou en vertu d&#39;un pouvoir qu&#39;il lui est donné : convention de mandat ou pouvoir ou procuration ou délégation de pouvoir et pièce d&#39;identité du mandant et du mandataire.&lt;br/&gt;5. Relevé d&#39;identité bancaire (RIB).&lt;br/&gt;6. Attestation de régularité sociale délivrée par les organismes sociaux.&lt;br/&gt;7. Attestation de régularité fiscale délivrée par l&#39;organisme collecteur d&#39;impôt.&lt;br/&gt;8. Dernière déclaration comptable certifiée sur l&#39;entreprise objet de la demande disponible, entre 2018 et 2019 (le chiffre d&#39;affaires de l&#39;entreprise visé par l&#39;expert-comptable suffit). Le cas échéant pour les entreprises au forfait fiscal, déclaration d&#39;impôt 2019.&lt;br/&gt;9. Document de synthèse fourni par le demandeur attestant d&#39;au moins 120 jours de pêche ou de récolte entre le 1er janvier 2018 et la date de présentation de la demande d&#39;aides sur la campagne 2019-2020 avec copie des fiches de pêche ou de récoltes correspondantes déposées aux directions départementales des territoires et de la mer compétentes. Le décompte du nombre de jours d&#39;activité est réalisé pour une entreprise donnée sur la base des jours travaillés au sein de l&#39;entreprise par au moins un salarié. La proratisation peut être calculée conformément à l&#39;article 4 du présent arrêté.&lt;br/&gt;10. Document complémentaire fourni par le demandeur attestant le dépôt régulier des fiches mensuelles de pêche ou de récolte dans les délais impartis pour le 5 du mois suivant pour les mois d&#39;octobre et de novembre 2020.&lt;br/&gt;11. Pour les entreprises de pêche à pied :&lt;br/&gt;Copie du permis de pêche à pied pour la période 2020-2021.&lt;br/&gt;12. Pour les entreprises de récolte de végétaux marins sur le rivage :&lt;br/&gt;Copie de l&#39;autorisation de pêche couvrant au moins la totalité des mois d&#39;octobre, novembre et décembre 2020.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-04 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042607893"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la mer</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 27 novembre 2020 portant modification de l&#39;arrêté du 26 décembre 2019 portant obligation d&#39;équipement de dispositifs de dissuasion acoustique pour les chaluts pélagiques dans le golfe de Gascogne</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la mer</category>
    <content type="">&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur des pêches maritimes et de l&#39;aquaculture et les préfets de région concernés sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 26 décembre 2019 susvisé est ainsi modifié :&lt;br/&gt;I. - Dans l&#39;intitulé, les mots : « et certains chalutiers démersaux » sont ajoutés à la suite des mots : « chaluts pélagiques ».&lt;br/&gt;II. - A l&#39;article 1er, la définition suivante est ajoutée :&lt;br/&gt;« Chalut démersal en paire : chalut de fond ciblant les espèces halieutique démersales et benthiques. Le chalut est tracté par deux navires travaillant en binôme. »&lt;br/&gt;III. - A l&#39;article 2, les mots : « Entre le 1er janvier et le 30 avril de chaque année, pour des navires français de longueur hors-tout supérieure à 12 mètres » sont supprimés et les mots : « et du chalut démersal en paire (PTB), » sont ajoutés après les mots : « chalut pélagique (PTM, OTM, TM) ».&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-03 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042602319"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la mer</name>
    </author>
  </entry>
</feed>