<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Legifrance RSS - ministere-de-l-economie-des-finances-et-de-la-relance - arrete</title>
  <id>https://raw.githubusercontent.com/ldicarlo/legifrance-rss/master/feed/arrete_ministere-de-l-economie-des-finances-et-de-la-relance.xml</id>
  <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss </subtitle>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 février 2021 désignant des directions départementales des finances publiques autorisées à procéder à la mise en œuvre du III de l&#39;article 4 du décret n° 2009-707 du 16 juin 2009</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130970</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application du &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006069577&amp;idArticle=LEGIARTI000006309808&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code général des impôts, CGI. - art. 376 (P)&#39;&gt;I de l&#39;article 376 de l&#39;annexe II au code général des impôts&lt;/a&gt;, les agents affectés dans la direction départementale des finances publiques dénommée ci-après importatrice peuvent procéder aux contrôles des contribuables relevant de la compétence de la direction départementale des finances publiques dénommée ci-après exportatrice.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;DIRECTION EXPORTATRICE&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;DIRECTION IMPORTATRICE&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Hérault&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lozère&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté s&#39;applique pour une durée d&#39;un an à compter du lendemain de sa publication.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-14T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130970"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 9 février 2021 portant délégation de signature (haut fonctionnaire de défense et de sécurité)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130978</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. Bruno Joly, administrateur général, adjoint au chef de service du haut fonctionnaire de défense et de sécurité, M. Thierry Mahler, administrateur civil hors classe, chef du département planification et gestion de crise, M. Serge Maurel, administrateur civil hors classe, chef du département protection du secret, M. Fabrice Pothier, administrateur civil hors classe, chef du département protection économique, M. Jean-Pascal Chapat, administrateur civil hors classe, chef du département activités sensibles et coordination de la sûreté ministérielle, M. Arnaud Rivière de La Souchère, ingénieur en chef des mines, chef du département sécurité des systèmes d&#39;information, M. Frédéric Karolak, attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat, adjoint au chef du département sécurité des systèmes d&#39;information, Mme Catherine Tuffier, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, chef de la mission affaires générales, M. Julien Caron, attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat, chargé de mission protection du potentiel scientifique et technique au département protection économique, Mme Sabine Jamon, inspectrice divisionnaire des finances publiques de classe normale, responsable qualité et méthodes, Mme Isabelle Schira, inspectrice divisionnaire des finances publiques de classe normale, adjointe au chef du département protection du secret, M. Philippe Armand, inspecteur divisionnaire des finances publiques de classe normale, adjoint au chef du département planification et gestion de crise, M. Pierre-Jean Canault, agent contractuel, adjoint au chef du département sécurité des systèmes d&#39;information, reçoivent délégation à l&#39;effet de signer, dans la limite de leurs attributions, au nom des ministres chargés de l&#39;économie, des finances, de la relance, de la transformation et de la fonction publiques, tous actes, arrêtés, décisions ou conventions autres qu&#39;internationales.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 24 juillet 2020 portant délégation de signature (haut fonctionnaire de défense et de sécurité) est abrogé.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-14T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130978"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 20 novembre 2020 portant réintégration et radiation dans le corps des attachés économiques (direction générale du Trésor)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043131169</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance en date du 20 novembre 2020, M. Alexis MASSOT, attaché économique du ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance (direction générale du Trésor), en position de disponibilité pour convenances personnelles, est réintégré pour ordre dans le corps des attachés économiques, à compter du 1er octobre 2020.&lt;br/&gt;A cette même date, l&#39;intéressé est radié des cadres et sa démission est acceptée.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-14T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043131169"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 11 février 2021 portant délégation de signature au cabinet de la secrétaire d&#39;État auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargée de l&#39;économie sociale, solidaire et responsable</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043129947</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation permanente est donnée à M. Pierre Alain SARTHOU, directeur de cabinet, et à M. Jean BURKARD, directeur adjoint de cabinet, à l&#39;effet de signer, au nom de la secrétaire d&#39;État auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargée de l&#39;économie sociale, solidaire et responsable, tous actes, arrêtés, décisions ou conventions, à l&#39;exclusion des décrets, en ce qui concerne les affaires pour lesquelles délégation n&#39;a pas été donnée aux personnes mentionnées à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000261276&amp;idArticle=JORFARTI000002067033&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2005-850 du 27 juillet 2005 - art. 1 (M)&#39;&gt;article 1er du décret du 27 juillet 2005 susvisé&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043129947"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 12 février 2021 portant délégation de signature au cabinet du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043129952</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation permanente est donnée à Mme Jennifer PIZZICARA, directrice adjointe de cabinet, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, tous actes, arrêtés, décisions ou conventions, à l&#39;exclusion des décrets, en ce qui concerne les affaires pour lesquelles délégation n&#39;a pas été donnée aux personnes mentionnées à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000261276&amp;idArticle=JORFARTI000002067033&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2005-850 du 27 juillet 2005 - art. 1 (M)&#39;&gt;article 1er du décret du 27 juillet 2005 susvisé&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043129952"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 9 février 2021 portant admission à la retraite (inspection générale des finances)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130425</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance en date du 9 février 2021, M. Jean-Michel SEVERINO, inspecteur général des finances, est admis, sur sa demande, à faire valoir ses droits à la retraite, à compter du 1er octobre 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130425"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 9 février 2021 portant admission à la retraite (administrateur des postes et télécommunications)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130427</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance en date du 9 février 2021, M. Serge TAILLIEZ, administrateur des postes et télécommunications hors classe, rattaché pour sa gestion à La Poste, est admis, sur sa demande, à faire valoir ses droits à la retraite, à compter du 1er avril 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130427"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 11 février 2021 portant nomination (administration centrale)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130429</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du Premier ministre et du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance en date du 11 février 2021, M. Gilles TAUZIN, ingénieur en chef des mines, est nommé sous-directeur en charge de la délégation à la transformation numérique au sein de la direction générale des finances publiques, à l&#39;administration centrale du ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance, à compter du 15 février 2021, pour une durée de trois ans avec une période probatoire de six mois.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130429"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 9 février 2021 relatif au versement d&#39;une aide au soutien de la trésorerie de la société AMENAGEMENTS ET TERRITOIRES OUEST GEOMETRE EXPERT, fragilisée par la crise du covid-19</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043121142</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;Etat versera huit cent mille (800 000) euros, au titre du dispositif d&#39;aides ad hoc au soutien de la trésorerie des entreprises fragilisées par la crise du covid-19 par l&#39;entremise de Bpifrance Financement SA, sous la forme d&#39;un prêt au profit de la société AMENAGEMENTS ET TERRITOIRES OUEST GEOMETRE EXPERT (388 089 898).&lt;br/&gt;Le prêt sera versé par Bpifrance Financement SA au nom de l&#39;Etat selon les modalités décrites dans le contrat de prêt entre la société AMENAGEMENTS ET TERRITOIRES OUEST GEOMETRE EXPERT et Bpifrance Financement SA.&lt;br/&gt;Bpifrance Financement SA agissant au nom et pour le compte de l&#39;Etat procédera à la régularisation de l&#39;acte de prêt et des sûretés prévues.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-12T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043121142"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 29 janvier 2021 portant nomination au conseil d&#39;administration de l&#39;Agence nationale pour les chèques-vacances</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043121847</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance en date du 29 janvier 2021, Mme Alicia SAOUDI est nommée membre du conseil d&#39;administration de l&#39;Agence nationale pour les chèques-vacances au titre du collège des représentants de l&#39;Etat, sur proposition du ministre chargé du budget, en remplacement de Mme Alexie LALANNE-PELERIN.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-12T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043121847"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 février 2021 portant réintégration et admission à la retraite (administrateur des postes et télécommunications)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043121849</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance en date du 8 février 2021, Mme Laurence GAONAC&#39;H, administratrice des postes et télécommunications hors classe, rattachée pour sa gestion à La Poste, est réintégrée dans son corps d&#39;origine et admise, sur sa demande, à faire valoir ses droits à la retraite, à compter du 1er juillet 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-12T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043121849"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 27 janvier 2021 relatif aux taux d&#39;intérêt des produits d&#39;épargne réglementée</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114027</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Le taux d&#39;intérêt nominal annuel des comptes énumérés ci-dessous est fixé ainsi qu&#39;il suit :&lt;br/&gt;1° Le taux des livrets A, des livrets d&#39;épargne institués au profit des travailleurs manuels, et des livrets de développement durable et solidaire sont égaux, après arrondi au dixième de point le plus proche ou à défaut au dixième de point supérieur, au chiffre le plus élevé entre les a et b ci-dessous :&lt;br/&gt;a) La moyenne arithmétique entre :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- la moyenne semestrielle des taux à court terme en euros (€STR) tels que définis par l&#39;orientation modifiée (UE) 2019/1265 de la Banque centrale européenne du 10 juillet 2019 sur le taux à court terme en euros (€STR) ;&lt;br/&gt;- l&#39;inflation en France mesurée par la moyenne semestrielle de la variation sur les douze derniers mois connus de l&#39;indice INSEE mensuel des prix à la consommation, hors tabac, de l&#39;ensemble des ménages (série : 001763852) ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;b) 0,5 %.&lt;br/&gt;Les données utilisées sont celles relatives au dernier mois pour lequel ces données sont connues.&lt;br/&gt;L&#39;écart entre deux fixations successives du taux est limité de manière transitoire à 0,5 point de pourcentage maximum jusqu&#39;à ce que le calcul ci-dessus donne deux résultats successifs dont l&#39;écart est inférieur à 0,5 point de pourcentage.&lt;br/&gt;2° Le taux des comptes spéciaux sur livret du crédit mutuel, après tous prélèvements fiscaux et sociaux auxquels les produits du compte spécial sur livret du crédit mutuel sont assujettis, est celui qui est fixé au 1° ;&lt;br/&gt;3° Le taux des comptes sur livret d&#39;épargne populaire est égal au chiffre le plus élevé entre :&lt;br/&gt;a) Le taux des livrets A mentionné au 1° majoré d&#39;un demi-point ; et&lt;br/&gt;b) L&#39;inflation en France telle que définie au a du 1° ;&lt;br/&gt;4° Le taux des livrets d&#39;épargne-entreprise est égal aux trois quarts du taux des livrets A, arrondi au quart de point inférieur ;&lt;br/&gt;5° Le taux des comptes d&#39;épargne logement est égal aux deux tiers du taux des livrets A, arrondi au quart de point le plus proche ou à défaut au quart de point supérieur ;&lt;br/&gt;6° Le taux de rémunération des plans d&#39;épargne logement est calculé à partir des taux de contrat d&#39;échange de taux d&#39;intérêt (« taux swap ») à 2 ans, 5 ans et 10 ans en application de la formule suivante : la somme des sept dixièmes du taux swap à 5 ans et des trois dixièmes de la différence entre le taux swap à 10 ans et le taux swap à 2 ans, arrondie au quart de point supérieur, soit :&lt;br/&gt;Taux épargne bancaire PEL = 70 % taux swap 5 ans + 30 % (taux swap 10 ans ― taux swap 2 ans).&lt;br/&gt;Les taux SWAP sont déterminés selon une méthode définie par le Comité de normalisation obligataire.&lt;br/&gt;Le taux de rémunération des plans d&#39;épargne logement ne peut être inférieur à 1 %.&lt;br/&gt;II. - S&#39;agissant des taux prévus aux 1° à 5° du I du présent article :&lt;br/&gt;1° La Banque de France calcule ces taux chaque année les 15 janvier et 15 juillet. Elle transmet le résultat du calcul dans les quatre jours ouvrés au directeur général du Trésor.&lt;br/&gt;Lorsque le résultat du calcul conduit à modifier les taux, le directeur général du Trésor fait procéder à la publication des nouveaux taux au Journal officiel de la République française.&lt;br/&gt;Ces nouveaux taux sont applicables à compter du 16 du mois de leur publication ou, si la date de publication est comprise entre le 16 et la fin du mois, du premier jour du mois suivant leur publication.&lt;br/&gt;2° Toutefois, lorsque, à l&#39;occasion de son calcul, la Banque de France estime que des circonstances exceptionnelles justifient une dérogation à l&#39;application de l&#39;un ou de plusieurs des nouveaux taux calculés selon les règles fixées au I ou que l&#39;application de la règle mentionnée au I 1° conduit à un nouveau taux ne permettant pas de préserver globalement le pouvoir d&#39;achat des épargnants, le Gouverneur transmet l&#39;avis et les propositions de taux de la Banque de France au ministre chargé de l&#39;économie. Dans ces cas, les taux sont maintenus à leur niveau antérieur et le ministre chargé de l&#39;économie examine l&#39;opportunité de les modifier.&lt;br/&gt;3° Au 15 avril et au 15 octobre de chaque année, si la Banque de France estime que la variation de l&#39;inflation ou des marchés monétaires le justifie, le gouverneur de la Banque de France peut proposer au ministre chargé de l&#39;économie de réviser les taux conformément aux dispositions du I, au 1er mai ou au 1er novembre. A cette fin, il transmet un courrier au ministre chargé de l&#39;économie, dans les quatre jours ouvrés suivant le 15 avril ou le 15 octobre.&lt;br/&gt;III. - S&#39;agissant du taux de rémunération des plans d&#39;épargne logement, souscrits à compter du 1er mars 2011 :&lt;br/&gt;1° En application du 6° du I, la Banque de France calcule ce taux chaque année au plus tard le 5 décembre sur la base de la moyenne des taux du mois de novembre. La Banque de France transmet le résultat du calcul dans les quatre jours ouvrés au directeur général du Trésor. Lorsque le résultat du calcul conduit à une variation du taux de rémunération par rapport au taux de l&#39;année précédente, le directeur général du Trésor fait procéder à la publication des nouveaux taux au Journal officiel de la République française. Le nouveau taux de rémunération est applicable à compter du premier jour du mois qui suit sa publication.&lt;br/&gt;2° Toutefois, lorsque, à l&#39;occasion de son calcul, la Banque de France estime que des circonstances exceptionnelles justifient une dérogation à l&#39;application des règles fixées au 6° du I et au 1° du III, le gouverneur de la Banque de France transmet l&#39;avis et la proposition de taux de la Banque de France au ministre chargé de l&#39;économie. Ce dernier arrête, le cas échéant, le nouveau taux applicable.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les établissements de crédit sont autorisés à rémunérer librement les fonds reçus sous l&#39;une des formes suivantes :&lt;br/&gt;a) Comptes à terme et bons de caisse à échéance fixe dont l&#39;échéance est au moins égale à un mois ;&lt;br/&gt;b) Bons à intérêt progressif dans le cas où le remboursement intervient après un mois au moins ;&lt;br/&gt;c) Titres de créances négociables répondant aux conditions prévues par l&#39;arrêté du 16 février 2005 susvisé ;&lt;br/&gt;d) Comptes sur livret ordinaire et livrets jeune.&lt;br/&gt;Toutefois, le taux de rémunération des fonds déposés sur livrets jeune ne pourra être inférieur au taux mentionné au 1° du I de l&#39;article 1er.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le règlement du Comité de la réglementation bancaire modifié n° 86-13 du 14 mai 1986 relatif à la rémunération des fonds reçus par les établissements de crédit est abrogé.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I.-Les taux mentionnés à l&#39;article 1er du présent arrêté sont applicables, à compter de leur publication au Journal officiel de la République française, à Saint-Pierre-et-Miquelon, en Nouvelle-Calédonie, en Polynésie française et dans les îles Wallis et Futuna, sous réserve des adaptations suivantes : &lt;br/&gt;1° Le taux calculé suivant les dispositions du 1° du I de l&#39;article 1er n&#39;est applicable qu&#39;aux livrets A ; &lt;br/&gt;2° Les taux calculés suivant les dispositions du 2°, du 3° et du 4° du I de l&#39;article 1er ne sont pas applicables ; &lt;br/&gt;3° Les taux calculés suivant les dispositions du 5° et du 6° du I de l&#39;article 1er ne sont pas applicables dans les îles Wallis et Futuna. &lt;br/&gt;II.-Les articles 2 et 3 du présent arrêté sont applicables à Saint-Pierre-et-Miquelon, en Nouvelle-Calédonie, en Polynésie française et dans les îles Wallis et Futuna, sous réserve des adaptations suivantes : &lt;br/&gt;1° Au d de l&#39;article 2, les mots : « et livrets jeune » sont supprimés ; &lt;br/&gt;2° La dernière phrase de l&#39;article 2 est supprimée. &lt;br/&gt;III.-L&#39;arrêté du 4 décembre 2008 relatif aux règles d&#39;emploi des fonds collectés au titre du livret A et du livret de développement durable et solidaire et non centralisés par la Caisse des dépôts et consignations, ainsi qu&#39;aux informations permettant le suivi de ces emplois est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Après l&#39;article 3, il est inséré deux articles 4 et 5 ainsi rédigés : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 4.-Le présent arrêté est applicable à Saint-Barthélemy et à Saint-Pierre-et-Miquelon, sous réserve des adaptations suivantes : &lt;br/&gt;1° A l&#39;article 1er : &lt;br/&gt;a) A Saint-Pierre-et-Miquelon, les mots : et les livrets de développement durable et solidaire ” sont supprimés ; &lt;br/&gt;b) A Saint-Barthélemy, le 2° n&#39;est pas applicable ; &lt;br/&gt;2° Au II de l&#39;article 3 : &lt;br/&gt;a) A Saint-Pierre-et-Miquelon, les mots : “ et les livrets de développement durable ” sont supprimés ; &lt;br/&gt;b) A Saint-Barthélemy, le c n&#39;est pas applicable. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 5.-Le présent arrêté est applicable en Nouvelle-Calédonie, en Polynésie française et dans les îles Wallis et Futuna, dans sa rédaction résultant de l&#39;arrêté du 27 janvier 2021 relatif aux taux d&#39;intérêt des produits d&#39;épargne réglementée, sous réserve des adaptations suivantes : &lt;br/&gt;1° A l&#39;article 1er : &lt;br/&gt;a) Les mots : “ et les livrets de développement durable et solidaire ” sont supprimés ; &lt;br/&gt;b) En Nouvelle-Calédonie et en Polynésie française, le 2° n&#39;est pas applicable ; &lt;br/&gt;c) Dans les îles Wallis et Futuna, au 2°, la référence : “ au 2° du I ” est remplacée par la référence au : “ au b du 2° du I ” ; &lt;br/&gt;d) Le 3° n&#39;est pas applicable. &lt;br/&gt;2° Au II de l&#39;article 3 : &lt;br/&gt;a) Les mots : “ et les livrets de développement durable ” sont supprimés ; &lt;br/&gt;b) En Nouvelle-Calédonie et en Polynésie française, le c n&#39;est pas applicable ; &lt;br/&gt;c) Dans les îles Wallis et Futuna, au c, la référence : “ au 2° du I ” est remplacée par la référence au : “ au b du 2° du I ” ; &lt;br/&gt;d) Le d n&#39;est pas applicable. » &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2° Les articles 4,5 et 6 deviennent respectivement les articles 6,7 et 8. &lt;br/&gt;IV.-Sont abrogés : &lt;br/&gt;a) L&#39;arrêté du 7 octobre 2011 relatif aux taux de rémunération et au taux plancher des plans d&#39;épargne-logement en Nouvelle-Calédonie et en Polynésie française ; &lt;br/&gt;b) L&#39;arrêté du 29 juillet 2010 relatif au taux du livret A en Nouvelle-Calédonie, en Polynésie française et dans les îles Wallis et Futuna ; &lt;br/&gt;c) L&#39;arrêté du 24 décembre 2009 relatif au livret A en Nouvelle-Calédonie, en Polynésie française et dans les îles Wallis et Futuna.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du Trésor est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114027"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 29 janvier 2021 autorisant la cession amiable d&#39;un ensemble immobilier domanial sis rue des Canonniers à Strasbourg-Neuhof (Bas-Rhin)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114039</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance en date du 29 janvier 2021, est autorisée la cession amiable de l&#39;emprise domaniale dénommée ancien hôpital Lyautey sise rue des Canonniers à Strasbourg-Neuhof (67) comprenant les parcelles cadastrées section IW n° 457/5, 458/5 et 459/5 pour une surface totale de 23 179 m2.&lt;br/&gt;L&#39;ensemble immobilier est immatriculé sous les numéros Chorus suivants :&lt;br/&gt;160032/288063, 160032/311145, 160032/288062, 160032/310610, 160032/250033, 160032/251824, 160032/311148, 160032/255491, 160032/311679, 160032/287833, 160032/251821, 160032/286833.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114039"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 4 février 2021 portant modification de l&#39;arrêté du 24 janvier 2013 portant application des articles 43 à 47, 134, 138, 141, 142, 143, 195 et 197 du décret n° 2012-1246 du 7 novembre 2012 et encadrant les comptes de disponibilité et les dépôts de fonds au Trésor</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114041</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 24 janvier 2013 susvisé est ainsi modifié : &lt;br/&gt;I.-A la première phrase du premier alinéa de l&#39;article 26, les mots : « douze mois » sont remplacés par les mots : « trois cent soixante mois ». &lt;br/&gt;II.-Au deuxième alinéa de l&#39;article 27, les mots : « bons du Trésor » sont remplacés par les mots : « titres d&#39;Etat français ». &lt;br/&gt;III.-L&#39;article 28 est rédigé comme suit : « Les retraits partiels sur un compte à terme ne sont pas autorisés. &lt;br/&gt;En cas de retrait anticipé total des fonds placés, le taux appliqué est celui correspondant à la maturité du titre d&#39;Etat français inférieure la plus proche au moment de l&#39;ouverture du compte. Le titulaire du compte est tenu, le cas échéant, de rembourser à l&#39;Etat le montant correspondant à la différence de rémunération perçue depuis l&#39;ouverture du compte. Le taux de rémunération ne peut être inférieur à zéro ». &lt;br/&gt;IV.-A la première phrase de l&#39;article 30, les mots : « à terme échu » sont remplacés par les mots : « à la date anniversaire de l&#39;ouverture du compte ». &lt;br/&gt;Est ajouté un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Les intérêts ne donnent pas lieu à capitalisation et sont versés sur le compte de dépôt de fonds au Trésor principal de l&#39;organisme. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114041"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 février 2021 fixant le contingent d&#39;emplois offerts au titre de l&#39;article L. 4139-2 du code de la défense au sein de la direction générale des douanes et droits indirects pour l&#39;année 2021</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114061</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance en date du 5 février 2021, le contingent d&#39;emplois offerts, pour l&#39;année 2021, au titre de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071307&amp;idArticle=LEGIARTI000006540325&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la défense. - art. L4139-2 (V)&#39;&gt;article L. 4139-2 du code de la défense&lt;/a&gt; au sein de la direction générale des douanes et droits indirects est fixé ainsi qu&#39;il suit :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- 2 emplois dans le corps des personnels de catégorie A de la direction générale des douanes et droits indirects ;&lt;br/&gt;- 15 emplois dans le corps des contrôleurs des douanes et droits indirects.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114061"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 février 2021 fixant au titre de l&#39;année 2021 le contingent d&#39;emplois offerts aux officiers et assimilés en activité de service, candidats à des emplois civils relevant de la direction générale de la concurrence, de la consommation et de la répression des fraudes</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114064</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance en date du 8 février 2021, le contingent d&#39;emplois offerts au titre de l&#39;année 2021 aux officiers et assimilés en activité de service, candidats à des emplois civils relevant de la direction générale de la concurrence, de la consommation et de la répression des fraudes, dans les conditions prévues par le &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006071307&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la défense. (V)&#39;&gt;code de la défense&lt;/a&gt;, et notamment l&#39;article L. 4139-2, est fixé ainsi qu&#39;il suit :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- 1 emploi d&#39;inspecteur de la concurrence, de la consommation et de la répression des fraudes.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114064"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 1er février 2021 portant nomination à l&#39;Observatoire de l&#39;inclusion bancaire</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114680</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance en date du 1er février 2021, sont nommés membres de l&#39;Observatoire de l&#39;inclusion bancaire :&lt;br/&gt;1° En qualité de représentants des établissements de crédit, sur proposition du président de la Fédération bancaire française :&lt;br/&gt;Mme Vanessa LY ;&lt;br/&gt;Mme Sophie OLIVIER ;&lt;br/&gt;Mme Rosemarie BLAVET ;&lt;br/&gt;M. Edouard DELMON ;&lt;br/&gt;M. Miguel LECONTE ;&lt;br/&gt;Mme Raphaèle LEROY.&lt;br/&gt;2° En qualité de représentants des associations de lutte contre la pauvreté et l&#39;exclusion, des associations de consommateurs et des associations de défense des intérêts des familles :&lt;br/&gt;Sur proposition du président de la Confédération de la consommation, du logement et du cadre de vie : Mme Marie-Jeanne EYMERY ;&lt;br/&gt;Sur proposition du responsable national de groupes - SOS Familles Emmaüs : M. Jean-François MARUSZYCZAK ;&lt;br/&gt;Sur proposition de la présidente nationale du secours catholique : Mme Geneviève COLAS ;&lt;br/&gt;Sur proposition du président de l&#39;UFC - Que choisir : M. Matthieu ROBIN ;&lt;br/&gt;Sur proposition de la présidente de l&#39;Union nationale des associations familiales : M. Fabien TOCQUÉ ;&lt;br/&gt;Sur proposition de la présidente de l&#39;Union nationale des centres communaux d&#39;action sociale : Mme Hélène-Sophie MESNAGE.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114680"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 janvier 2021 accordant la garantie de l&#39;Etat à un emprunt réalisé par le Comité d&#39;organisation des Jeux olympiques et paralympiques de Paris 2024</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043109957</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La garantie de l&#39;Etat est accordée, en principal et en intérêts, à l&#39;emprunt contracté par le Comité d&#39;organisation des Jeux olympiques et paralympiques de Paris 2024 à hauteur de dix-neuf millions cinq cent mille euros (19 500 000 €) en principal auprès de Banque Populaire Rives de Paris pour une durée de deux (2) ans, dans les conditions mentionnées à l&#39;acte de garantie autonome émis par l&#39;Etat en date de ce jour.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-10T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043109957"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 4 février 2021 portant nomination à la commission de la lutte contre la fraude et contre le blanchiment des capitaux de l&#39;Autorité nationale des jeux</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043110205</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance en date du 4 février 2021, Mme Eléonore PEYRAT, cheffe du bureau de la lutte contre la criminalité financière et des sanctions internationales de la direction générale du Trésor, est nommée membre titulaire de la commission de la lutte contre la fraude et contre le blanchiment des capitaux en tant que représentant du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance.&lt;br/&gt;M. Pierre OFFRET, adjoint à la cheffe du bureau de la lutte contre la criminalité financière et des sanctions internationales de la direction générale du Trésor, est nommé membre suppléant de la commission de la lutte contre la fraude et contre le blanchiment des capitaux en tant que représentant du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-10T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043110205"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 22 janvier 2021 modifiant l&#39;arrêté du 23 novembre 2020 portant approbation du programme d&#39;enquêtes statistiques d&#39;initiative nationale ou régionale des services publics pour 2021 (enquêtes auprès des ménages et des collectivités territoriales)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043106339</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le programme d&#39;enquêtes statistiques des services publics et des autres services producteurs d&#39;information statistique pour 2021, tel qu&#39;approuvé par l&#39;arrêté du 23 novembre 2020 susvisé, est complété par l&#39;annexe ci-après.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;PROGRAMME D&#39;ENQUÊTES STATISTIQUES DES SERVICES PUBLICS AUPRÈS DES MÉNAGES ET DES COLLECTIVITÉS TERRITORIALES POUR 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Dès disponibilité, l&#39;avis d&#39;opportunité, l&#39;avis de conformité, l&#39;avis d&#39;examen ainsi que le descriptif des enquêtes sont consultables sur le site du CNIS (www.cnis.fr).&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1. Enquête d&#39;intérêt général et obligatoire&lt;br/&gt;1.A. - Enquête d&#39;initiative nationale&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Services publics et services aux publics&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Périodicité&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Producteur&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Enquête « GENESE » sur le vécu et les opinions en matière de sécurité&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ponctuelle&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;SSMSI&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Producteur&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Sigle du producteur&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Intitulé du producteur&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Ministère &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    ou ministère de tutelle le cas échéant&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;SSMSI&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Service statistique ministériel de la sécurité intérieure&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ministère de l&#39;intérieur&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-09T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043106339"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 25 janvier 2021 relatif à l&#39;acidification pour la récolte 2020 des raisins frais, du moût de raisins et du vin destinés à l&#39;élaboration de certains vins de la zone viticole B</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043106348</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au titre de la récolte 2020, l&#39;acidification des raisins frais, du moût de raisin, du moût de raisin partiellement fermenté, du vin nouveau encore en fermentation et du vin est autorisée pour l&#39;élaboration des vins de la zone viticole B cités en annexe, compte tenu des conditions climatiques exceptionnelles de l&#39;année.&lt;br/&gt;L&#39;acidification est réalisée conformément aux conditions prévues à l&#39;article 80 du règlement (UE) du 17 décembre 2013 susvisé.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;VINS DE LA ZONE VITICOLE B BÉNÉFICIANT D&#39;UNE AUTORISATION D&#39;ACIDIFICATION À TITRE EXCEPTIONNEL POUR LA CAMPAGNE 2020&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Vins issus des raisins produits dans les aires géographiques des appellations d&#39;origine protégée et indications géographiques protégées suivantes (y compris les vins de France)&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Restriction d&#39;aire géographique &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    éventuelle&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Restriction &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    de cépage &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    éventuelle&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Restriction &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    de couleur éventuelle&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;AOP « Cheverny »&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;vins blancs&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;AOP « Touraine »&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;vins blancs&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;AOP « Sancerre »&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;AOP « Pouilly-Fumé »&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;AOP « Pouilly-sur-Loire »&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;AOP « Menetou-Salon »&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;AOP « Quincy »&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;AOP « Reuilly »&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;AOP « Coteaux-du-Giennois »&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;AOP « Châteaumeillant »&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;AOP « Valençay »&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;vins blancs&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;AOP « Cabernet d&#39;Anjou »&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;IGP « Val-de-Loire »&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Cher, Indre, Indre-et-Loire, Loir-et-Cher, Loire-Atlantique, Loiret, Maine-et-Loire, Nièvre (arrondissement de Cosne-sur-Loire), Sarthe, Deux-Sèvres, Vendée, Vienne&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;IGP « Coteaux de Tannay »&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;IGP « Calvados »&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;IGP « Coteaux-du-Cher-et-de-l&#39;Arnon »&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;IGP « Côtes-de-la-charité »&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Arrondissement de Cosne-sur-Loire&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;AOP « Alsace » à l&#39;exclusion des vins porteurs des mentions « Vendanges tardives » et « Sélection de grains nobles » ainsi que de ceux de l&#39;AOC « Alsace Grand Cru »&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;AOP « Crémant du Jura »&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;AOP « Arbois »&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;AOP « Côtes-du-Jura »&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;AOP « L&#39;étoile »&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;AOP « Château-Châlon »&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;IGP « Franche-Comté »&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;IGP « Haute-Marne »&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;IGP « Côteaux-du-Coiffy »&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;AOP « Vin de Savoie » ou « Savoie »&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;AOP « Roussette de Savoie »&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;AOP « Seyssel »&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;AOP « Bugey »&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;AOP « Roussette du Bugey »&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;IGP « Coteaux de l&#39;Ain »&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;IGP « Isère »&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;IGP « Vin des Allobroges »&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-09T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043106348"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 février 2021 portant admission à la retraite (attachés d&#39;administration d&#39;Etat)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043106550</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance en date du 2 février 2021, M. Jean-Louis Gallien, attaché hors classe d&#39;administration de l&#39;Etat, est admis, sur sa demande, à faire valoir ses droits à la retraite, à compter du 1er juin 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-09T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043106550"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 4 février 2021 portant nomination de la présidente du conseil d&#39;école de Télécom Ecole de Management (Institut Mines-Télécom Business School)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043106552</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance en date du 4 février 2021, Mme Perthuisot (Elodie), cadre dirigeant de Carrefour France, est nommée présidente du conseil d&#39;école de Télécom Ecole de Management (Institut Mines-Télécom Business School).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-09T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043106552"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 29 janvier 2021 relatif à la liste des denrées ou catégories de denrées alimentaires pour lesquelles, par dérogation, l&#39;encadrement des promotions en volume prévu par les dispositions du C du II de l&#39;article 125 de la loi n° 2020-1525 du 7 décembre 2020 d&#39;accélération et de simplification de l&#39;action publique n&#39;est pas applicable</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043100613</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les denrées ou catégories de denrées alimentaires mentionnées au &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000042619877&amp;idArticle=JORFARTI000042619976&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-1525 du 7 décembre 2020 - art. 125 (V)&#39;&gt;III de l&#39;article 125 de la loi n° 2020-1525 du 7 décembre 2020&lt;/a&gt; d&#39;accélération et de simplification de l&#39;action publique sont les suivantes :&lt;br/&gt;1° Produits qui du fait de leurs caractéristiques, y compris leur conditionnement ou leur emballage, peuvent se rattacher à la catégorie des confiseries de chocolat saisonnières et correspondent aux périodes de commercialisation de Noël et de Pâques ;&lt;br/&gt;2° Produits issus des palmipèdes à foie gras.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les catégories de produits visées à l&#39;article 1er bénéficient d&#39;une dérogation à l&#39;application des &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000042619877&amp;idArticle=JORFARTI000042619976&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-1525 du 7 décembre 2020 - art. 125 (V)&#39;&gt;dispositions du C du II de l&#39;article 125 de la loi du 7 décembre 2020 susvisée&lt;/a&gt; jusqu&#39;au 1er mars 2023.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-07T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043100613"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 4 février 2021 relatif au versement d&#39;une aide au soutien de la trésorerie de la société SAS L&#39;ATELIER DES SAVEURS fragilisée par la crise du covid-19</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043100622</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;Etat versera trois cent soixante-dix mille (370 000) euros, au titre du dispositif d&#39;aides ad hoc au soutien de la trésorerie des entreprises fragilisées par la crise du covid-19 par l&#39;entremise de Bpifrance Financement SA, sous la forme d&#39;un prêt au profit de la société SAS L&#39;ATELIER DES SAVEURS (490 246 063).&lt;br/&gt;Le prêt sera versé par Bpifrance Financement SA au nom de l&#39;Etat selon les modalités décrites dans le contrat de prêt entre la société SAS L&#39;ATELIER DES SAVEURS et Bpifrance Financement SA.&lt;br/&gt;Bpifrance Financement SA agissant au nom et pour le compte de l&#39;Etat procédera à la régularisation de l&#39;acte de prêt et des sûretés prévues.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général des entreprises est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-07T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043100622"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 février 2021 portant nomination (administration centrale)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101102</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du Premier ministre et du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance en date du 5 février 2021, M. Amaury DECLUDT, inspecteur des finances de 1re classe, est nommé directeur de projet (groupe II) chargé de la stratégie, de la prospective, de l&#39;innovation et du digital, auprès de la directrice générale des douanes et droits indirects, à l&#39;administration centrale du ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance, à compter du 16 février 2021, pour une durée de trois ans avec une période probatoire de six mois.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-07T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101102"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 12 janvier 2021 fixant les modalités spéciales d&#39;exercice du contrôle économique et financier de l&#39;Etat sur l&#39;établissement public Réunion des musées nationaux et du Grand Palais des Champs-Elysées</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043099722</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;autorité chargée du contrôle économique et financier de l&#39;Etat, ci-après dénommée « le contrôleur », sur l&#39;Etablissement public de la Réunion des musées nationaux et du Grand Palais des Champs-Elysées, ci-après dénommé « l&#39;établissement », analyse les risques et évalue les performances de l&#39;établissement en veillant aux intérêts patrimoniaux et financiers de l&#39;Etat.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le contrôleur a entrée avec voix consultative aux séances des organes délibérants de l&#39;établissement, ainsi qu&#39;à celles de toute commission, comité et organe consultatif existant en son sein, notamment le comité d&#39;audit et des investissements.&lt;br/&gt;Il reçoit dans les mêmes conditions que leurs membres les convocations, ordres du jour et tous les documents qui leur sont adressés avant chaque séance. Les procès-verbaux lui sont adressés dès leur établissement.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le contrôleur a accès à tous les documents se rapportant à l&#39;activité et à la gestion de l&#39;établissement.&lt;br/&gt;A ce titre, il reçoit notamment, selon une périodicité fixée par le document prévu à l&#39;article 4 :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- les documents à caractère stratégique présentant l&#39;évolution prévisionnelle de l&#39;établissement, de ses objectifs, de ses moyens et de ses engagements financiers ;&lt;br/&gt;- les tableaux de bord permettant de suivre l&#39;activité de l&#39;établissement ;&lt;br/&gt;- l&#39;état de l&#39;exécution du budget ainsi que la situation de trésorerie prévisionnelle et actualisée ;&lt;br/&gt;- l&#39;état de la masse salariale et des effectifs, par catégorie, et de leur évolution prévisionnelle ;&lt;br/&gt;- la liste nominative des recrutements ;&lt;br/&gt;- la liste des conventions, contrats et marchés ;&lt;br/&gt;- les documents relatifs à l&#39;organisation, aux procédures, au fonctionnement et au contrôle interne, et en particulier les rapports d&#39;audit interne ou externe ;&lt;br/&gt;- tout document permettant d&#39;apprécier la cartographie et le plan de maîtrise des risques de l&#39;établissement.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après consultation du président, le contrôleur établit un document fixant les seuils et les conditions dans lesquels sont soumis à son visa ou à son avis préalables les actes mentionnés aux articles 5 et 6 du présent arrêté ainsi que la périodicité et les modalités de transmission des documents prévus à l&#39;article 3.&lt;br/&gt;Ce document est soumis à l&#39;approbation des ministres chargés de l&#39;économie et du budget par le contrôleur. Si aucune décision expresse n&#39;a été notifiée dans un délai d&#39;un mois à compter de sa réception par les ministres, ce document est réputé approuvé à l&#39;expiration de ce délai. Après approbation expresse ou tacite, ce document est notifié au directeur général de l&#39;établissement, à l&#39;agent comptable et aux autorités de tutelle.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont soumis au visa préalable du contrôleur, dans les conditions et selon les seuils fixés par le document prévu à l&#39;article 4 :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- les mesures générales et catégorielles relatives notamment à la rémunération, l&#39;avancement, ou à la gestion du temps de travail ayant un impact sur la masse salariale, notamment l&#39;évolution annuelle de la rémunération moyenne du personnel en place (RMPP) ;&lt;br/&gt;- les contrats de recrutement à durée indéterminée et leurs avenants ;&lt;br/&gt;- les contrats des fonctionnaires détachés sur contrat et leur renouvellement ;&lt;br/&gt;- les ruptures conventionnelles de contrats.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont soumis à l&#39;avis préalable du contrôleur, selon des modalités et des seuils fixés par le document prévu à l&#39;article 4 :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- les contrats, conventions et marchés ;&lt;br/&gt;- les projets de transaction avant transmission au tiers pour signature ;&lt;br/&gt;- les baux ;&lt;br/&gt;- les prêts et subventions ;&lt;br/&gt;- les emprunts autorisés et les attributions de garanties ;&lt;br/&gt;- les acquisitions et aliénations immobilières.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le contrôleur délivre son visa ou fait connaître son avis dans un délai de quinze jours à compter de la date de réception des projets d&#39;acte ou de décision accompagnés des pièces justificatives.&lt;br/&gt;Ce délai est interrompu par toute demande, formulée par écrit par le contrôleur, d&#39;informations ou de documents complémentaires, jusqu&#39;à réception.&lt;br/&gt;En l&#39;absence de réponse de sa part à l&#39;expiration de ce délai, son avis ou son visa sont réputés rendus.&lt;br/&gt;Si le président ne se conforme pas à l&#39;avis du contrôleur, il lui en fait connaître les raisons par écrit dans les quinze jours suivant la décision.&lt;br/&gt;Si le contrôleur refuse son visa, il fait connaître par écrit les raisons de son refus au président. Celui-ci ne peut passer outre à un refus de visa que sur autorisation du ministre chargé du budget, qu&#39;il saisit le cas échéant à cette fin après en avoir informé le contrôleur et l&#39;agent comptable.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour chacun des actes soumis à avis préalable, le contrôleur peut, en fonction de la situation de l&#39;établissement, et notamment de la qualité du contrôle interne, et après consultation du président, remplacer la procédure d&#39;avis préalable par la procédure d&#39;information prévue à l&#39;article 4. Il peut, dans les mêmes conditions, remettre en vigueur la procédure antérieurement applicable.&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le contrôleur peut mettre en place et communiquer à l&#39;établissement un programme annuel de contrôle a posteriori. Il peut à tout moment procéder à la vérification a posteriori d&#39;un acte particulier ou d&#39;une procédure. L&#39;établissement est tenu de lui communiquer toutes les informations nécessaires à l&#39;exécution de sa mission.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;S&#39;il apparaît au contrôleur que l&#39;établissement est susceptible de ne pas assurer l&#39;exécution de son budget ou la couverture de ses charges obligatoires ou inéluctables ou la poursuite de son exploitation, il en informe le président par écrit. Celui-ci lui fait connaître dans la même forme les mesures qu&#39;il envisage de prendre pour y remédier sous un délai fixé par le contrôleur. Le contrôleur rend compte du résultat de ces échanges aux ministres chargés de l&#39;économie et du budget.&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le contrôleur peut, en concertation avec le président et le cas échéant sur proposition de ce dernier, mettre en place un renforcement des contrôles pour une durée limitée. Il en rend compte a posteriori aux ministres chargés de l&#39;économie et du budget.&lt;/p&gt;Article 12&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-06T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043099722"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 19 janvier 2021 modifiant l&#39;arrêté du 21 octobre 2020 portant approbation du programme d&#39;enquêtes statistiques d&#39;initiative nationale ou régionale des services publics pour 2021 (enquêtes auprès des entreprises et des exploitations agricoles)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043099738</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le programme d&#39;enquêtes statistiques des services publics et des autres services producteurs d&#39;information statistique pour 2021, tel qu&#39;approuvé par l&#39;arrêté du 21 octobre 2020 susvisé, est complété par l&#39;annexe ci-après.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;PROGRAMME D&#39;ENQUÊTES STATISTIQUES DES SERVICES PUBLICS AUPRÈS DES ENTREPRISES ET DES EXPLOITATIONS AGRICOLES POUR 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan=&#39;3&#39; rowspan=&#39;2&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Dès disponibilité, l&#39;avis d&#39;opportunité, l&#39;avis d&#39;examen ainsi que le descriptif des enquêtes sont disponibles sur le site du Cnis (www.cnis.fr).&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1. Enquêtes d&#39;intérêt général et obligatoires&lt;br/&gt;1.A. - Enquêtes d&#39;initiative nationale&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Démographie et questions sociales&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Périodicité&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Producteur*&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Enquête européenne sur les parités de pouvoir d&#39;achat (PPA)&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Semestrielle&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Insee&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Système financier et financement de l&#39;économie&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Périodicité&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Producteur*&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Enquête crédit-bail&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Annuelle&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Insee&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Entreprises et stratégies de marché&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Périodicité&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Producteur*&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Enquête sur la filière aéronautique et spatiale en 2020 (FAS2020)&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ponctuelle&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Insee,&lt;br/&gt;Direction régionale &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    d&#39;Occitanie&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Producteur&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Sigle du producteur&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Intitulé du producteur&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Ministère ou ministère de tutelle &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    le cas échéant&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Insee&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Institut national de la statistique et des études économiques&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ministère de l&#39;économie, des finances et &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    de la relance&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-06T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043099738"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 27 janvier 2021 autorisant la société Thales Alenia Space France à exploiter des assignations de fréquence pour le système satellitaire MCSAT-2 LEO-1 composé d&#39;une constellation de satellites non géostationnaires</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043099748</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La société Thales Alenia Space France est autorisée à exploiter les assignations de fréquence déclarées par la France à l&#39;Union internationale des télécommunications pour un système satellitaire utilisant des satellites non géostationnaires et contenues dans l&#39;annexe au présent arrêté.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;autorisation est délivrée pour une durée de 20 ans à compter de la publication du présent arrêté sous réserve des conditions de modification et de caducité prévues par les &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070987&amp;idArticle=LEGIARTI000006466528&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des postes et des communications électroni... - art. R52-3-13 (V)&#39;&gt;articles R. 52-3-13 à R. 52-3-15 du code des postes et des communications électroniques&lt;/a&gt;. Les conditions de renouvellement de cette autorisation sont définies à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070987&amp;idArticle=LEGIARTI000006466526&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des postes et des communications électroni... - art. R52-3-12 (V)&#39;&gt;article R. 52-3-12 du code des postes et des communications électroniques&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté et son annexe seront publiés au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;CONDITIONS RELATIVES À L&#39;AUTORISATION D&#39;EXPLOITATION DES ASSIGNATIONS DE FRÉQUENCE POUR UN SYSTÈME SATELLITAIRE COMPOSÉ D&#39;UNE CONSTELLATION DE SATELLITES NON GÉOSTATIONNAIRES&lt;br/&gt;Titulaire de l&#39;autorisation&lt;br/&gt;Thales Alenia Space France&lt;br/&gt;Conditions&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070987&amp;idArticle=LEGIARTI000006465949&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des postes et des communications électroni... - art. L97-2 (M)&#39;&gt;L. 97-2&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070987&amp;idArticle=LEGIARTI000006466514&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des postes et des communications électroni... - art. R52-3-1 (V)&#39;&gt;R. 52-3-1 à R. 52-3-21&lt;/a&gt; du code des postes et des communications électroniques, l&#39;autorisation est délivrée dans les conditions suivantes :&lt;br/&gt;a) Les assignations de fréquence concernées sont limitées à celles qui sont comprises dans les bandes de fréquences :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- 10,7-12,75 GHz dans le sens espace vers Terre pour le service fixe par satellite ;&lt;br/&gt;- 12,75-13,25 GHz et 13,75-14,5 GHz dans le sens Terre vers espace pour le service fixe par satellite ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;et qui ont été déclarées par la France dans les demandes d&#39;assignations dont la liste est fournie ci-dessous et sont ou seront inscrites dans le Fichier de référence international des fréquences de l&#39;Union internationale des télécommunications (UIT).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Liste des demandes d&#39;assignations concernées par l&#39;autorisation&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Bandes de fréquences (GHz) &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    et sens de transmission&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Désignation &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    du système à satellites&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Référence &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    des Publications à l&#39;UIT&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Références et dates &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    Circulaires UIT (WIC ou IFIC)&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;10,7-12,75 (↓)&lt;br/&gt;12,75-13,25 (↑)&lt;br/&gt;13,75-14,5 (↑)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;MCSAT-2 LEO-1&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;API/A/9848&lt;br/&gt;API/A/9848 M-1&lt;br/&gt;CR/C/3722&lt;br/&gt;CR/C/3722 M-1&lt;br/&gt;CR/C/3722 M-2&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2790 / 17.03.2015&lt;br/&gt;2798 / 07.07.2015&lt;br/&gt;2796 / 09.06.2015&lt;br/&gt;2806 / 27.10.2015&lt;br/&gt;2884 / 27.11.2018&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;b) Les stations terriennes exploitées sont localisées dans la zone de service définie comme la Terre visible depuis l&#39;orbite des satellites.&lt;br/&gt;c) Les émissions ne rayonnent en aucun point de l&#39;espace ou de la surface du globe une puissance supérieure à celle que produiraient les émissions correspondant aux assignations de fréquence dont les caractéristiques sont ou seront, inscrites dans le Fichier de référence international des fréquences de l&#39;UIT, et les réceptions ne demandent en aucun cas plus de protection que ne demanderaient les assignations de fréquence dont les caractéristiques sont ou seront, inscrites dans ce même Fichier.&lt;br/&gt;d) Les dispositions du règlement visant à protéger les assignations des réseaux géostationnaires s&#39;appliquent également vis-à-vis des réseaux géostationnaires français.&lt;br/&gt;e) Les assignations de fréquence sont exploitées dans le respect des accords de coordination conclus avec d&#39;autres Etats membres de l&#39;UIT ou avec d&#39;autres exploitants d&#39;assignations de fréquence déclarées par la France à l&#39;UIT, y compris ceux qui seraient postérieurs à la date de délivrance de la présente autorisation. Cette exploitation est soumise au respect des droits associés aux assignations communiquées antérieurement à l&#39;UIT pendant toute la durée d&#39;exploitation de celles-ci. Cette exploitation reste compatible des autres autorisations permettant une meilleure gestion du spectre des fréquences.&lt;br/&gt;f) L&#39;exploitation des assignations de fréquence préserve les besoins actuels et futurs de la défense nationale.&lt;br/&gt;g) L&#39;exploitation des assignations de fréquence concernées par l&#39;autorisation est soumise au respect des obligations prévues par le II de l&#39;article &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070987&amp;idArticle=LEGIARTI000006465949&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des postes et des communications électroni... - art. L97-2 (M)&#39;&gt;L. 97-2&lt;/a&gt; et les articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070987&amp;idArticle=LEGIARTI000006466521&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des postes et des communications électroni... - art. R52-3-7 (V)&#39;&gt;R. 52-3-7 à R. 52-3-11&lt;/a&gt; du code des postes et des communications électroniques.&lt;br/&gt;h) Thales Alenia Space France est seul titulaire de cette autorisation et demeure responsable du respect des obligations afférentes à l&#39;exploitation de ces assignations, y compris lorsque les stations radioélectriques associées sont détenues, installées ou exploitées par des tiers, ou situées hors de France.&lt;br/&gt;i) La présente autorisation ne préjuge pas des autorisations qui sont requises pour exploiter le système dans les territoires concernés par la zone de service.&lt;br/&gt;j) Le transfert d&#39;exploitation des assignations couvertes par cette autorisation est limité à des sociétés immatriculées en France.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-06T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043099748"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 28 janvier 2021 modifiant l&#39;arrêté du 19 janvier 2012 portant agrément d&#39;un organisme professionnel pour servir d&#39;intermédiaire dans l&#39;exécution de l&#39;enquête annuelle de production</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043099763</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 1er de l&#39;arrêté du 19 janvier 2012 susvisé est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 1. - En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000888573&amp;idArticle=LEGIARTI000006528410&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 51-711 du 7 juin 1951 - art. 4 (M)&#39;&gt;article 4 de la loi du 7 juin 1951 susvisée&lt;/a&gt;, l&#39;organisme professionnel dénommé Alliance des Minerais, Minéraux et Métaux (A3M) est agréé pour l&#39;exécution d&#39;enquêtes statistiques des services publics pour la sous-classe de nomenclature française d&#39;activité (NAF rév 2) “24.10Z Sidérurgie” ainsi que la classe “24.10 : Produits sidérurgiques de base et ferroalliages” de la classification des produits française (CPF rév2.1) en référence aux nomenclatures approuvées par le décret du 26 décembre 2007 et l&#39;arrêté du 23 décembre 2014 susvisés.&lt;br/&gt;L&#39;organisme professionnel est inscrit au répertoire national cité à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&amp;idArticle=LEGIARTI000006258730&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de commerce - art. R123-220 (M)&#39;&gt;article R. 123-220 du code de commerce&lt;/a&gt; sous le numéro SIREN 892 800 434. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-06T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043099763"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 28 janvier 2021 modifiant l&#39;arrêté du 9 juillet 2009 portant agrément d&#39;un organisme professionnel pour l&#39;exécution d&#39;enquêtes statistiques publiques dans l&#39;industrie</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043099774</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 1er de l&#39;arrêté du 9 juillet 2009 susvisé est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 1. - En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000888573&amp;idArticle=LEGIARTI000006528410&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 51-711 du 7 juin 1951 - art. 4 (M)&#39;&gt;article 4 de la loi du 7 juin 1951 susvisée&lt;/a&gt;, l&#39;organisme professionnel dénommé Alliance des Minerais, Minéraux et Métaux (A3M) est agréé pour l&#39;exécution d&#39;enquêtes statistiques des services publics pour la sous-classe de nomenclature française d&#39;activité (NAF rév 2) “24.10Z Sidérurgie” ainsi que la classe “24.10 : Produits sidérurgiques de base et ferroalliages” de la classification des produits française (CPF rév2.1) en référence aux nomenclatures approuvées par le décret du 26 décembre 2007 et l&#39;arrêté du 23 décembre 2014 susvisés.&lt;br/&gt;L&#39;organisme professionnel est inscrit au répertoire national cité à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&amp;idArticle=LEGIARTI000006258730&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de commerce - art. R123-220 (M)&#39;&gt;article R. 123-220 du code de commerce&lt;/a&gt; sous le numéro SIREN 892 800 434. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-06T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043099774"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 3 février 2021 portant abrogation de décrets fixant l&#39;étendue des zones et les servitudes de protection contre les obstacles applicables au voisinage de centres radioélectriques</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043099786</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par le présent arrêté, sont abrogés les décrets suivants :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- décret du 12 juillet 1983 fixant l&#39;étendue des zones et les servitudes de protection contre les obstacles applicables au voisinage des stations appartenant aux faisceaux hertziens Bourg-en-Bresse-Oyonnax et Bourg-en-Bresse-Montréal traversant le département de l&#39;Ain ;&lt;br/&gt;- décret du 21 mai 1984 fixant l&#39;étendue de la zone spéciale de dégagement et les servitudes de protection contre les obstacles applicables sur le parcours de la liaison hertzienne de Saint-Contest à Saint-Désir ;&lt;br/&gt;- décret du 28 novembre 1988 fixant l&#39;étendue des zones et les servitudes de protection contre les obstacles applicables au voisinage des stations et sur le parcours (protection partielle) du réseau hertzien d&#39;Ambérieu-en-Bugey situé dans le département de l&#39;Ain.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-06T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043099786"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 28 janvier 2021 portant réintégration et admission à la retraite (ingénieur divisionnaire de l&#39;industrie et des mines)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043099963</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance en date du 28 janvier 2021, M. Alain Barafort, ingénieur divisionnaire de l&#39;industrie et des mines, est réintégré dans son corps d&#39;origine et admis, sur sa demande, à faire valoir ses droits à la retraite, à compter du 1er juin 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-06T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043099963"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 28 janvier 2021 portant admission à la retraite (attaché d&#39;administration hors classe)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043099965</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance en date du 28 janvier 2021, M. Dominique Volpe, attaché d&#39;administration hors classe, est admis, sur sa demande, à faire valoir ses droits à la retraite, à compter du 1er juin 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-06T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043099965"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 29 janvier 2021 concernant l&#39;habilitation d&#39;agents placés sous l&#39;autorité du directeur général de l&#39;Agence nationale des fréquences en application des dispositions des articles L. 40, L. 43 et R. 20-44-1 à R. 20-44-4 du code des postes et des communications électroniques</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043099967</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance en date du 29 janvier 2021, sont habilités à rechercher et à constater par procès-verbal les infractions entrant dans le champ d&#39;application des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070987&amp;idArticle=LEGIARTI000006465437&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des postes et des communications électroni... - art. L40 (M)&#39;&gt;L. 40&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070987&amp;idArticle=LEGIARTI000006465453&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des postes et des communications électroni... - art. L43 (M)&#39;&gt;L. 43&lt;/a&gt; du code des postes et des communications électroniques, pour une durée de cinq ans et sur l&#39;ensemble du territoire national, les fonctionnaires et agents de l&#39;Agence nationale des fréquences suivants :&lt;br/&gt;M. BARGAIN (Yann) ;&lt;br/&gt;M. DOISNEAU (Nicolas) ;&lt;br/&gt;M. HENNOCQ (Guillaume) ;&lt;br/&gt;M. JEAN (Joackim) ;&lt;br/&gt;M. LAGRANGE (Frédéric) ;&lt;br/&gt;M. LECRAS (Sébastien) ;&lt;br/&gt;Mme MORIN (Sarah) ;&lt;br/&gt;M. RUWET (Loïc) ;&lt;br/&gt;M. TASSIN (Wira) ;&lt;br/&gt;Mme ONDERKA (Rachel) ;&lt;br/&gt;M. BURNICHON (Olivier).&lt;br/&gt;S&#39;agissant d&#39;une première habilitation, les fonctionnaires et agents prêteront serment, pour une compétence s&#39;étendant à l&#39;ensemble du territoire national, devant le tribunal judiciaire de leur résidence administrative.&lt;br/&gt;Une carte portant mention de leur assermentation et attestant de leur habilitation sera établie et délivrée par le directeur général de l&#39;Agence nationale des fréquences.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-06T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043099967"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 1er février 2021 portant nomination au conseil d&#39;administration de la Société de prise de participation de l&#39;Etat (SPPE)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043099971</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance en date du 1er février 2021, M. Antoine AUBEL est nommé représentant de l&#39;Etat au conseil d&#39;administration de la Société de prise de participation de l&#39;Etat (SPPE), en remplacement de Mme Marie-Anne LAVERGNE.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-06T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043099971"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 3 février 2021 portant nomination dans l&#39;emploi d&#39;administrateur supérieur des douanes et droits indirects</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043099973</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance en date du 3 février 2021, M. Luc COPER, administrateur supérieur des douanes et droits indirects, directeur régional des douanes à Lyon, est nommé, à compter du 1er mars 2021, dans l&#39;emploi d&#39;administrateur supérieur des douanes à Lyon (direction interrégionale d&#39;Auvergne-Rhône-Alpes) pour exercer les fonctions de chargé de mission auprès du directeur interrégional.&lt;br/&gt;Il est nommé dans cet emploi pour une durée maximale de quatre ans, renouvelable dans la limite d&#39;une durée totale d&#39;occupation du même emploi de six ans.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-06T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043099973"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 3 février 2021 portant nomination dans l&#39;emploi d&#39;administrateur des douanes et droits indirects</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043099975</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance en date du 3 février 2021, Mme Mireille ROMBONI-LASSERRE, directrice des services douaniers de 1re classe à Aix-en-Provence (direction interrégionale des douanes de Provence-Alpes-Côte d&#39;Azur Corse) est nommée, à compter du 1er mars 2021, dans l&#39;emploi d&#39;administrateur des douanes et droits indirects à la direction régionale des douanes de Reims (direction interrégionale des douanes du Grand Est), pour exercer les fonctions de directrice régionale en remplacement de M. Jean-Louis BOUVIER.&lt;br/&gt;Elle est nommée dans cet emploi pour une durée maximale de quatre ans, renouvelable dans la limite d&#39;une durée totale d&#39;occupation du même emploi de six ans.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-06T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043099975"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 4 février 2021 portant nomination (administration centrale)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043099977</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du Premier ministre et du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance en date du 4 février 2021, Mme Valérie SEGUY, agente contractuelle, est nommée cheffe du service des ressources humaines à la direction générale des finances publiques, à l&#39;administration centrale du ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance, à compter du 22 février 2021, pour une durée de trois ans, avec une période probatoire de six mois.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-06T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043099977"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 26 janvier 2021 portant application des articles L. 562-2 et suivants du code monétaire et financier</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043096450</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance et du ministre de l&#39;intérieur en date du 26 janvier 2021, vu le &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072026&amp;idArticle=LEGIARTI000006658402&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code monétaire et financier - art. L562-2 (V)&#39;&gt;code monétaire et financier, et notamment ses articles L. 562-2 et suivants&lt;/a&gt; ; les fonds et ressources économiques qui appartiennent à, sont possédés, détenus ou contrôlés par M. Nabil BOUTAHJA, né le 27 mai 1993, font l&#39;objet d&#39;une mesure de gel des avoirs pour une durée de six mois.&lt;br/&gt;La mise à disposition, directe ou indirecte, et l&#39;utilisation de fonds ou ressources économiques au profit de cette personne sont interdites pour une durée de six mois.&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance et le ministre de l&#39;intérieur sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de la mise en œuvre du présent arrêté qui entre en vigueur à la date de sa publication par extrait au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Notification des voies et délais de recours&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté peut être contesté dans les deux mois à compter de sa notification :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- par recours gracieux adressé au ministre de l&#39;intérieur, direction des libertés publiques et des affaires juridiques, place Beauvau 75800 Paris Cedex 08 ou au ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance 139, rue de Bercy 75572 Paris Cedex 12, télédoc 233, liste-nationale@dgtresor.gouv.fr ;&lt;br/&gt;- ou par recours contentieux auprès du tribunal administratif de Paris, 7, rue de Jouy 75181 Paris Cedex 04, téléphone : 01-44-59-44-00, télécopie : 01-44-59-46-46, urgences télécopie référés : 01-44-59-44-99, greffe.ta-paris@juradm.fr.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-05T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043096450"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 28 janvier 2021 relatif au versement d&#39;une aide au soutien de la trésorerie de la société LES ATELIERS REUNIS - CADDIE, fragilisée par la crise du covid-19</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043096454</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;Etat versera trois millions quatre cent cinquante mille (3 450 000) euros, au titre du dispositif d&#39;aides ad hoc au soutien de la trésorerie des entreprises fragilisées par la crise du covid-19 par l&#39;entremise de Bpifrance Financement SA, sous la forme d&#39;un prêt au profit de la société LES ATELIERS REUNIS - CADDIE (804 532 646).&lt;br/&gt;Le prêt sera versé par Bpifrance Financement SA au nom de l&#39;Etat selon les modalités décrites dans le contrat de prêt entre la société LES ATELIERS REUNIS - CADDIE et Bpifrance Financement SA.&lt;br/&gt;Bpifrance Financement SA agissant au nom et pour le compte de l&#39;Etat procédera à la régularisation de l&#39;acte de prêt et des sûretés prévues.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-05T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043096454"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 3 février 2021 portant modification de l&#39;arrêté du 6 juillet 2017 modifié pris en application du II de l&#39;article 223 quinquies C du code général des impôts</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043096459</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 1er de l&#39;arrêté du 6 juillet 2017 susvisé est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au premier alinéa, l&#39;année : « 2018 » est remplacée par l&#39;année : « 2019 » ;&lt;br/&gt;2° Après le troisième alinéa, sont insérés deux alinéas ainsi rédigés :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; « - Anguilla ;&lt;br/&gt; « - Arabie saoudite ; » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;3° Après le cinquième alinéa, est inséré un alinéa ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; « - Belize ; » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;4° Après le quatorzième alinéa, est inséré un alinéa ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; « - Emirats arabes unis ; » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;5° Après le seizième alinéa, est inséré un alinéa ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; « - Hong Kong ; » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;6° Après le dix-septième alinéa, est inséré un alinéa ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; « - île Maurice ; » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;7° Après le dix-huitième alinéa, est inséré un alinéa ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; « - îles Vierges britanniques ; » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;8° Après le vingt-troisième alinéa, est inséré un alinéa ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; « - Kazakhstan ; » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;9° Après le trente et unième alinéa, est inséré un alinéa ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; « - Panama ; » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;10° Après le trente-cinquième alinéa, est inséré un alinéa ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; « - Saint-Marin ; ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général des finances publiques est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-05T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043096459"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 3 février 2021 relatif au versement d&#39;une aide au soutien de la trésorerie de la société ARMOR MECA DEVELOPPEMENT, fragilisée par la crise du covid-19</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043096477</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;Etat versera trois millions (3 000 000) d&#39;euros, au titre du dispositif d&#39;aides ad hoc au soutien de la trésorerie des entreprises fragilisées par la crise du covid-19 par l&#39;entremise de Bpifrance Financement SA, sous la forme d&#39;un prêt au profit de la société ARMOR MECA DEVELOPPEMENT (882 604 572).&lt;br/&gt;Le prêt sera versé par Bpifrance Financement SA au nom de l&#39;Etat selon les modalités décrites dans le contrat de prêt entre la société ARMOR MECADEVELOPPEMENT et Bpifrance Financement SA.&lt;br/&gt;Bpifrance Financement SA agissant au nom et pour le compte de l&#39;Etat procédera à la régularisation de l&#39;acte de prêt et des sûretés prévues.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-05T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043096477"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 3 février 2021 relatif au versement d&#39;une aide au soutien de la trésorerie de la société GIORDANO INDUSTRIES OCEAN INDIEN, fragilisée par la crise du covid-19</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043096482</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;Etat versera quatre cent quatre-vingt mille (480 000) euros, au titre du dispositif d&#39;aides ad hoc au soutien de la trésorerie des entreprises fragilisées par la crise du covid-19 par l&#39;entremise de Bpifrance Financement SA, sous la forme d&#39;un prêt au profit de la société GIORDANO INDUSTRIES OCEAN INDIEN (432 725 042).&lt;br/&gt;Le prêt sera versé par Bpifrance Financement SA au nom de l&#39;Etat selon les modalités décrites dans le contrat de prêt entre la société GIORDANO INDUSTRIES OCEAN INDIEN et Bpifrance Financement SA.&lt;br/&gt;Bpifrance Financement SA agissant au nom et pour le compte de l&#39;Etat procédera à la régularisation de l&#39;acte de prêt et des sûretés prévues.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-05T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043096482"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 10 décembre 2020 portant avancement au grade d&#39;ingénieur divisionnaire de l&#39;industrie et des mines</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043096938</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance en date du 10 décembre 2020 :&lt;br/&gt;L&#39;ingénieur de l&#39;industrie et des mines dont le nom suit est, conformément aux &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000312165&amp;idArticle=LEGIARTI000006456376&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°88-507 du 29 avril 1988 - art. 14 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article 14 du décret n° 88-507 du 29 avril 1988&lt;/a&gt; modifié portant création et statut particulier du corps des ingénieurs de l&#39;industrie et des mines, promu à compter du 15 septembre 2020 au grade d&#39;ingénieur divisionnaire de l&#39;industrie et des mines :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;BARDI&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Samuel&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Direction régionale de l&#39;environnement, de l&#39;aménagement et du logement Corse&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;ingénieur de l&#39;industrie et des mines dont le nom suit est, conformément aux &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000312165&amp;idArticle=LEGIARTI000006456376&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°88-507 du 29 avril 1988 - art. 14 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article 14 du décret n° 88-507 du 29 avril 1988&lt;/a&gt; modifié précité, promu à compter du 23 septembre 2020 au grade d&#39;ingénieur divisionnaire de l&#39;industrie et des mines :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;SCHUERMANS&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pascal&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Direction générale de la prévention des risques&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;ingénieur de l&#39;industrie et des mines dont le nom suit est, conformément aux &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000312165&amp;idArticle=LEGIARTI000006456376&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°88-507 du 29 avril 1988 - art. 14 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article 14 du décret n° 88-507 du 29 avril 1988&lt;/a&gt; modifié précité, promu à compter du 1er octobre 2020 au grade d&#39;ingénieur divisionnaire de l&#39;industrie et des mines :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;HELINCKX&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Rémi&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Direction régionale de l&#39;environnement, de l&#39;aménagement et du logement Hauts de France&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les ingénieures de l&#39;industrie et des mines dont le nom suit sont, conformément aux &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000312165&amp;idArticle=LEGIARTI000006456376&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°88-507 du 29 avril 1988 - art. 14 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article 14 du décret n° 88-507 du 29 avril 1988&lt;/a&gt; modifié précité, promues à compter du 1er novembre 2020 au grade d&#39;ingénieur divisionnaire de l&#39;industrie et des mines :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;GIONTA&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Solange&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Direction régionale de l&#39;environnement, de l&#39;aménagement et du logement Nouvelle Aquitaine&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;LEGRIS&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Alexandra&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Direction générale des entreprises&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;ingénieur de l&#39;industrie et des mines dont le nom suit est, conformément aux &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000312165&amp;idArticle=LEGIARTI000006456376&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°88-507 du 29 avril 1988 - art. 14 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article 14 du décret n° 88-507 du 29 avril 1988&lt;/a&gt; modifié précité, promu à compter du 31 décembre 2020 au grade d&#39;ingénieur divisionnaire de l&#39;industrie et des mines :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;PHILIPOT&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Jean-Raymond&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Direction régionale de l&#39;environnement, de l&#39;aménagement et du logement Grand Est&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-05T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043096938"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 28 janvier 2021 relatif au versement d&#39;une aide au soutien de la trésorerie de la société GASCARD - MARTIN PROST, fragilisée par la crise du covid-19</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043092698</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;Etat versera cinq cent mille (500 000) euros, au titre du dispositif d&#39;aides ad hoc au soutien de la trésorerie des entreprises fragilisées par la crise du covid-19 par l&#39;entremise de Bpifrance Financement SA, sous la forme d&#39;un prêt au profit de la société GASCARD - MARTIN PROST (410 310 338).&lt;br/&gt;Le prêt sera versé par Bpifrance Financement SA au nom de l&#39;Etat selon les modalités décrites dans le contrat de prêt entre la société GASCARD - MARTIN PROST et Bpifrance Financement SA.&lt;br/&gt;Bpifrance Financement SA agissant au nom et pour le compte de l&#39;Etat procédera à la régularisation de l&#39;acte de prêt et des sûretés prévues.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général des entreprises est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-04T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043092698"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 28 janvier 2021 relatif au versement d&#39;une aide au soutien de la trésorerie de la société MDL EUROPE, fragilisée par la crise du covid-19</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043092703</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;Etat versera cinq cent cinquante mille (550 000) euros, au titre du dispositif d&#39;aides ad hoc au soutien de la trésorerie des entreprises fragilisées par la crise du covid-19 par l&#39;entremise de Bpifrance Financement SA, sous la forme d&#39;un prêt au profit de la société MDL EUROPE (414 913 996).&lt;br/&gt;Le prêt sera versé par Bpifrance Financement SA au nom de l&#39;Etat selon les modalités décrites dans le contrat de prêt entre la société MDL EUROPE et Bpifrance Financement SA.&lt;br/&gt;Bpifrance Financement SA agissant au nom et pour le compte de l&#39;Etat procédera à la régularisation de l&#39;acte de prêt et des sûretés prévues.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-04T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043092703"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 29 janvier 2021 fixant le nombre d&#39;emplois offerts au recrutement par concours des professeurs et des maîtres-assistants de l&#39;Institut Mines-Télécom jusqu&#39;au 31 décembre 2021</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043092708</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance en date du 29 janvier 2021, le nombre d&#39;emplois de professeur de l&#39;Institut Mines-Télécom offerts au recrutement par concours au titre de l&#39;année 2021 est fixé à 14.&lt;br/&gt;Le nombre d&#39;emplois de maître-assistant de l&#39;Institut Mines-Télécom offerts au recrutement par concours au titre de l&#39;année 2021 est fixé à 21.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-04T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043092708"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 1er février 2021 portant application des articles L. 713-16, L. 745-13, L. 755-13 et L. 765-13 du code monétaire et financier en matière de gel des avoirs à Saint-Barthélemy, à Saint-Pierre-et-Miquelon, en Nouvelle-Calédonie, en Polynésie française et dans les îles Wallis et Futuna</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043092710</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendus applicables à Saint-Barthélemy, à Saint-Pierre-et-Miquelon, en Nouvelle-Calédonie, en Polynésie française et dans les îles Wallis et Futuna les règlements (CE) et (UE) portant mesures de gel des avoirs et d&#39;interdiction de mise à disposition suivants :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1° Le règlement (CE) 2580/2001 du Conseil du 27 décembre 2001 ;&lt;br/&gt;2° Le règlement (CE) 881/2002 du Conseil du 27 mai 2002 ;&lt;br/&gt;3° Le règlement (CE) 1210/2003 du Conseil du 7 juillet 2003 ;&lt;br/&gt;4° Le règlement (CE) 314/2004 du Conseil du 19 février 2004 ;&lt;br/&gt;5° Le règlement (CE) 1183/2005 du Conseil du 18 juillet 2005 ;&lt;br/&gt;6° Le règlement (CE) 305/2006 du Conseil du 21 février 2006 ;&lt;br/&gt;7° Le règlement (CE) 765/2006 du Conseil du 18 mai 2006 ;&lt;br/&gt;8° Le règlement (UE) 1284/2009 du Conseil du 22 décembre 2009 ;&lt;br/&gt;9° Le règlement (UE) 356/2010 du Conseil du 26 avril 2010 ;&lt;br/&gt;10° Le règlement (UE) 101/2011 du Conseil du 4 février 2011 ;&lt;br/&gt;11° Le règlement (UE) 270/2011 du Conseil du 21 mars 2011 ;&lt;br/&gt;12° Le règlement (UE) 359/2011 du Conseil du 12 avril 2011 ;&lt;br/&gt;13° Le règlement (UE) 753/2011 du Conseil du 1er août 2011 ;&lt;br/&gt;14° Le règlement (UE) 36/2012 du Conseil du 18 janvier 2012 ;&lt;br/&gt;15° Le règlement (UE) 267/2012 du Conseil du 23 mars 2012 ;&lt;br/&gt;16° Le règlement (UE) 377/2012 du Conseil du 3 mai 2012 ;&lt;br/&gt;17° Le règlement (UE) 401/2013 du Conseil du 2 mai 2013 ;&lt;br/&gt;18° Le règlement (UE) 208/2014 du Conseil du 5 mars 2014 ;&lt;br/&gt;19° Le règlement (UE) 224/2014 du Conseil du 10 mars 2014 ;&lt;br/&gt;20° Le règlement (UE) 269/2014 du Conseil du 17 mars 2014 ;&lt;br/&gt;21° Le règlement (UE) 747/2014 du Conseil du 10 juillet 2014 ;&lt;br/&gt;22° Le règlement (UE) 1352/2014 du Conseil du 18 décembre 2014 ;&lt;br/&gt;23° Le règlement (UE) 2015/735 du Conseil du 7 mai 2015 ;&lt;br/&gt;24° Le règlement (UE) 2015/1755 du Conseil du 1er octobre 2015 ;&lt;br/&gt;25° Le règlement (UE) 2016/44 du Conseil du 18 janvier 2016 ;&lt;br/&gt;26° Le règlement (UE) 2016/1686 du Conseil du 20 septembre 2016 ;&lt;br/&gt;27° Le règlement (UE) 2017/1509 du Conseil du 30 août 2017 ;&lt;br/&gt;28° Le règlement (UE) 2017/1770 du Conseil du 28 septembre 2017 ;&lt;br/&gt;29° Le règlement (UE) 2017/2063 du Conseil du 13 novembre 2017 ;&lt;br/&gt;30° Le règlement (UE) 2018/1542 du Conseil du 15 octobre 2018&lt;br/&gt;31° Le règlement (UE) 2019/796 du Conseil du 17 mai 2019&lt;br/&gt;32° Le règlement (UE) 2019/1716 du Conseil du 14 octobre 2019 ;&lt;br/&gt;33° Le règlement (UE) 2019/1890 du Conseil du 11 novembre 2019 ;&lt;br/&gt;34° Le règlement (UE) 2020/1998 du Conseil du 7 décembre 2020.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les fonds et ressources économiques des personnes désignées sur le fondement de ces règlements ou des règlements européens d&#39;exécution pris pour leur application sont gelés.&lt;br/&gt;La mise à disposition, directe ou indirecte, et l&#39;utilisation de fonds ou ressources économiques au profit de ces personnes sont interdites.&lt;br/&gt;La mesure de gel est exécutoire dès la publication des éléments d&#39;identification de la personne désignée au registre national des personnes faisant l&#39;objet d&#39;une mesure de gel établi en application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072026&amp;idArticle=LEGIARTI000006686420&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code monétaire et financier - art. R562-2 (M)&#39;&gt;article R. 562-2 du code monétaire et financier&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Elle prend fin dès le retrait du registre de ces éléments d&#39;identification.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont abrogés les arrêtés listés ci-dessous :&lt;br/&gt;1° Arrêté du 20 juillet 2020 (NOR : ECOT2016545A) ;&lt;br/&gt;2° Arrêté du 20 juillet 2020 (NOR : ECOT2016547A) ;&lt;br/&gt;3° Arrêté du 20 juillet 2020 (NOR : ECOT2018329A) ;&lt;br/&gt;4° Arrêté du 23 juillet 2020 (NOR : ECOT2019016A) ;&lt;br/&gt;5° Arrêté du 30 juillet 2020 (NOR : ECOT2020531A) ;&lt;br/&gt;6° Arrêté du 14 août 2020 (NOR : ECOT2021317A) ;&lt;br/&gt;7° Arrêté du 19 août 2020 (NOR : ECOT2020917A) ;&lt;br/&gt;8° Arrêté du 19 août 2020 (NOR : ECOT2020934A) ;&lt;br/&gt;9° Arrêté du 19 août 2020 (NOR : ECOT2019781A) ;&lt;br/&gt;10° Arrêté du 31 août 2020 (NOR : ECOT2021968A) ;&lt;br/&gt;11° Arrêté du 31 août 2020 (NOR : ECOT2021863A) ;&lt;br/&gt;12° Arrêté du 31 août 2020 (NOR : ECOT2021917A) ;&lt;br/&gt;13° Arrêté du 31 août 2020 (NOR : ECOT2022970A) ;&lt;br/&gt;14° Arrêté du 1er septembre 2020 (NOR : ECOT2023082A) ;&lt;br/&gt;15° Arrêté du 9 septembre 2020 (NOR : ECOT2023104A) ;&lt;br/&gt;16° Arrêté du 9 septembre 2020 (NOR : ECOT2023140A) ;&lt;br/&gt;17° Arrêté du 9 septembre 2020 (NOR : ECOT2023154A) ;&lt;br/&gt;18° Arrêté du 25 septembre 2020 (NOR : ECOT2025179A) ;&lt;br/&gt;19° Arrêté du 25 septembre 2020 (NOR : ECOT2025180A) ;&lt;br/&gt;20° Arrêté du 2 octobre 2020 (NOR : ECOT2026471A) ;&lt;br/&gt;21° Arrêté du 9 octobre 2020 (NOR : ECOT2026983A) ;&lt;br/&gt;22° Arrêté du 15 octobre 2020 (NOR : ECOT2027799A) ;&lt;br/&gt;23° Arrêté du 15 octobre 2020 (NOR : ECOT2027801A) ;&lt;br/&gt;24° Arrêté du 22 octobre 2020 (NOR : ECOT2028707A) ;&lt;br/&gt;25° Arrêté du 6 novembre 2020 (NOR : ECOT2030518A) ;&lt;br/&gt;26° Arrêté du 10 novembre 2020 (NOR : ECOT2029490A) ;&lt;br/&gt;27° Arrêté du 17 novembre 2020 (NOR : ECOT2029497A) ;&lt;br/&gt;28° Arrêté du 25 novembre 2020 (NOR : ECOT20299498A) ;&lt;br/&gt;29° Arrêté du 15 décembre 2020 (NOR : ECOT2034294A) ;&lt;br/&gt;30° Arrêté du 16 décembre 2020 (NOR : ECOT2035346A) ;&lt;br/&gt;31° Arrêté du 16 décembre 2020 (NOR : ECOT2035351A) ;&lt;br/&gt;32° Arrêté du 16 décembre 2020 (NOR : ECOT2035349A) ;&lt;br/&gt;33° Arrêté du 17 décembre 2020 (NOR : ECOT2035983A) ;&lt;br/&gt;34° Arrêté du 17 décembre 2020 (NOR : ECOT2035897A) ;&lt;br/&gt;35° Arrêté du 22 décembre 2020 (NOR : ECOT2036569A).&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance et le ministre des outre-mer sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de la mise en œuvre du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Notification des voies et délais de recours&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté peut être contesté dans les deux mois à compter de sa publication au Journal officiel, soit par recours gracieux adressé au ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance au 139, rue de Bercy, 75572 Paris Cedex 12, télédoc 233, ou à liste-nationale@dgtresor.gouv.fr, soit par recours contentieux auprès du tribunal administratif de Paris, 7, rue de Jouy, 75181 Paris Cedex 04, téléphone : 01-44-59-44-00, télécopie : 01-44-59-46-46, urgences télécopie référés : 01-44-59-44-99, greffe.ta-paris@juradm.fr.&lt;br/&gt;La publication des éléments d&#39;identification de la personne désignée au registre national des personnes faisant l&#39;objet d&#39;une mesure de gel établi en application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072026&amp;idArticle=LEGIARTI000006686420&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code monétaire et financier - art. R562-2 (V)&#39;&gt;article R. 562-2 du code monétaire et financier&lt;/a&gt; peut être contestée dans les deux mois à compter de sa publication au registre national des gels, soit par recours gracieux adressé au ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance au 139, rue de Bercy, 75572 Paris Cedex 12, télédoc 233, ou à liste-nationale@dgtresor.gouv.fr, soit par recours contentieux auprès du tribunal administratif de Paris, 7, rue de Jouy, 75181 Paris Cedex 04, téléphone : 01-44-59-44-00, télécopie : 01-44-59-46-46, urgences télécopie référés : 01-44-59-44-99, greffe.ta-paris@juradm.fr.&lt;br/&gt;En l&#39;absence de réponse à un recours gracieux dans les deux mois qui suivent la date du recours, il y a rejet implicite de la demande et le tribunal administratif de Paris pourra être saisi dans les deux mois suivant le rejet implicite.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-04T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043092710"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 1er février 2021 autorisant au titre de l&#39;année 2021 l&#39;ouverture d&#39;un examen professionnel portant accès au corps des contrôleurs des douanes et droits indirects</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043092720</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance en date du 1er février 2021, est autorisée, au titre de l&#39;année 2021, l&#39;ouverture d&#39;un examen professionnel portant accès au corps des contrôleurs des douanes et droits indirects.&lt;br/&gt;&#xA;Le nombre d&#39;emplois offerts à l&#39;examen professionnel est fixé à 25.&lt;br/&gt;&#xA;Les dates d&#39;inscription à l&#39;examen professionnel sont les suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- date d&#39;ouverture des inscriptions par téléprocédure et date de début de retrait ou de demande des dossiers d&#39;inscription : 5 février 2021 ;&lt;br/&gt;&#xA;- date limite d&#39;envoi (le cachet de la poste faisant foi) ou de dépôt des dossiers d&#39;inscription et date de clôture des inscriptions par téléprocédure : 9 avril 2021.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Une téléprocédure d&#39;inscription par le biais d&#39;internet est mise à disposition des candidats qui le souhaitent à l&#39;adresse : &lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;https://concours.douane.finances.gouv.fr/icweb/index.jsp&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; https://concours.douane.finances.gouv.fr/icweb/index.jsp&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;&#xA;La procédure se déroule en une phase unique d&#39;inscription et de validation. Après avoir créé leur compte, ou s&#39;être connecté à leur compte existant, les candidats saisissent les données nécessaires à leur inscription à l&#39;examen. Avant de procéder à la validation de leur inscription, un récapitulatif des données saisies leur est présenté à l&#39;écran, pour vérification. Après validation, les candidats reçoivent un courrier électronique leur confirmant que leur inscription a été réceptionnée.&lt;br/&gt;&#xA;Les candidats peuvent accéder à la téléprocédure pour consulter ou modifier les données de leur dossier jusqu&#39;à la date de clôture des inscriptions à l&#39;examen. Toute modification de données contenues dans le dossier doit faire l&#39;objet d&#39;une nouvelle validation. La dernière manifestation de volonté des candidats est considérée comme seule valable.&lt;br/&gt;&#xA;La date de clôture des inscriptions par téléprocédure est fixée au jour indiqué plus haut, à minuit, heure de métropole.&lt;br/&gt;&#xA;Les candidats qui sont dans l&#39;impossibilité de s&#39;inscrire par internet s&#39;inscrivent par le biais d&#39;un dossier écrit. Ils doivent tenir compte des horaires d&#39;ouverture au public des services qu&#39;ils sollicitent.&lt;br/&gt;&#xA;Les candidats souhaitant retirer et déposer un dossier écrit doivent s&#39;adresser :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- en région Ile-de-France : à la direction interrégionale des douanes et droits indirects d&#39;Ile-de-France, service des examens et concours : 3, rue de l&#39;Eglise, 94477 Boissy-Saint-Léger Cedex ;&lt;br/&gt;&#xA;- en métropole hors Ile-de-France : à la direction interrégionale des douanes et droits indirects de leur résidence ;&lt;br/&gt;&#xA;- dans les départements et collectivités d&#39;outre-mer : à la direction régionale des douanes et droits indirects ou au siège du service des douanes et droits indirects de leur résidence.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il est recouru à des sujets distincts pour l&#39;organisation de l&#39;épreuve écrite d&#39;admissibilité de l&#39;examen professionnel.&lt;br/&gt;&#xA;Un sujet sera commun à la zone géographique n° 1 &#34; France métropolitaine, La Réunion et Mayotte &#34; et à la zone géographique n° 2 &#34; Guadeloupe, Guyane, Martinique et Saint-Pierre-et-Miquelon &#34;, un autre sujet sera propre à la zone géographique n° 3 &#34; Polynésie française, Nouvelle-Calédonie et Wallis-et-Futuna &#34;.&lt;br/&gt;&#xA;La répartition des sujets entre les zones géographiques n° 1 et n° 2 et la zone géographique n° 3 sera effectuée par voie de tirage au sort par le président du jury.&lt;br/&gt;&#xA;L&#39;épreuve écrite d&#39;admissibilité de l&#39;examen professionnel est fixée :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- au 8 juin 2021 dans les zones géographiques n° 1 et n° 2 et en Polynésie française ;&lt;br/&gt;&#xA;- au 9 juin 2021 en Nouvelle-Calédonie et à Wallis-et-Futuna.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;L&#39;épreuve orale d&#39;admission se déroulera à compter du 22 novembre 2021.&lt;br/&gt;&#xA;Le dossier-modèle de reconnaissance des acquis de l&#39;expérience professionnelle (RAEP) est téléchargeable à l&#39;adresse internet suivante : https://www.douane.gouv.fr/ - rubrique &#34; La douane &#34;, puis &#34; Admissibilité ou pré-sélection &#34;, puis &#34; Recrutement par concours interne &#34;.&lt;br/&gt;&#xA;La date limite de remise, par les candidats déclarés admissibles, des dossiers de RAEP est fixée au 29 octobre 2021.&lt;br/&gt;&#xA;Les dossiers de RAEP complétés sont à adresser, au choix du candidat :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- par courriel à l&#39;adresse suivante : &lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;mailto:secretariat-concours-dnrfp@douane.finances.gouv.fr&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; secretariat-concours-dnrfp@douane.finances.gouv.fr&lt;/a&gt; ;&lt;br/&gt;&#xA;- ou par voie postale, à l&#39;adresse suivante : Direction nationale du recrutement et de la formation professionnelle, service du recrutement, 11, avenue Jean-Millet, BP 10450, 59203 Tourcoing Cedex.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il est demandé aux candidats de ne pas doubler leur envoi de dossier par courriel et par voie postale. En cas de double envoi, seul le premier envoi est pris en compte.&lt;br/&gt;&#xA;Tout envoi d&#39;un dossier de RAEP est définitif et aucune modification n&#39;est possible.&lt;br/&gt;&#xA;Conformément au &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041849871&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-523 du 4 mai 2020 (V)&#39;&gt;décret n° 2020-523 du 4 mai 2020&lt;/a&gt; relatif à la portabilité des équipements contribuant à l&#39;adaptation du poste de travail et aux dérogations aux règles normales des concours, des procédures de recrutement et des examens en faveur des agents publics et des candidats en situation de handicap, les candidats demandant un aménagement d&#39;épreuves doivent transmettre un certificat médical, établi par un médecin agréé, au plus tard 3 semaines avant le déroulement des épreuves soit le 19 mai 2021.&lt;br/&gt;&#xA;Pour passer l&#39;épreuve orale d&#39;admission, les candidats et candidates résidant dans l&#39;une des collectivités mentionnées à l&#39;article 72-3 de la Constitution (Guadeloupe, Guyane, Martinique, La Réunion, Mayotte, Saint-Barthélemy, Saint-Martin, Saint-Pierre-et-Miquelon, îles Wallis et Futuna, Polynésie française, Nouvelle-Calédonie) ou à l&#39;étranger, en situation de handicap, en état de grossesse ou dont l&#39;état de santé le nécessite peuvent bénéficier, à leur demande, de la visioconférence, dans les conditions prévues par l&#39;arrêté du 22 décembre 2017 fixant les conditions de recours à la visioconférence pour l&#39;organisation des voies d&#39;accès à la fonction publique de l&#39;Etat.&lt;br/&gt;&#xA;Leur demande, accompagnée des justificatifs, devra être adressée à la Direction nationale du recrutement et de la formation professionnelle, service du recrutement, 11, avenue Jean-Millet, BP 10450, 59203 Tourcoing Cedex au plus tard le 19 octobre 2021.&lt;br/&gt;&#xA;Les candidats et candidates en situation de handicap, les femmes en état de grossesse et les personnes dont l&#39;état de santé rend nécessaire le recours à la visioconférence devront produire à la même adresse, dans les meilleurs délais et au plus tard dix jours avant le début de l&#39;épreuve orale d&#39;admission, un certificat médical délivré par un médecin agréé par l&#39;administration et comportant la mention de l&#39;aménagement relatif à la visioconférence. L&#39;absence de transmission du certificat médical rend la demande irrecevable.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nota. - Pour tout renseignement, les candidats doivent s&#39;adresser :&lt;br/&gt;&#xA;- en région Ile-de-France : à la direction interrégionale des douanes et droits indirects d&#39;Ile-de-France, service des examens et concours, 3, rue de l&#39;Eglise, 94477 Boissy-Saint-Léger Cedex ;&lt;br/&gt;&#xA;- en métropole hors Ile-de-France : à la direction interrégionale des douanes et droits indirects de leur résidence ;&lt;br/&gt;&#xA;dans les départements et collectivités d&#39;outre-mer : à la direction régionale des douanes et droits indirects ou au siège du service des douanes et droits indirects ;&lt;br/&gt;&#xA;- ou sur le site internet de la direction générale des douanes et droits indirects : &lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;https://www.douane.gouv.fr/&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; https://www.douane.gouv.fr/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-04T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043092720"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
</feed>