<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Legifrance RSS - centre-national-de-la-fonction-publique-territoriale - arrete</title>
  <id>https://raw.githubusercontent.com/ldicarlo/legifrance-rss/master/feed/arrete_centre-national-de-la-fonction-publique-territoriale.xml</id>
  <updated>2021-02-14T08:14:44+01:00</updated>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss </subtitle>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Arrêté du 1er février 2021 portant ouverture de concours (un concours externe et un concours interne) pour le recrutement des conservateurs territoriaux de bibliothèques (session 2021)</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:44+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130793</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du président du Centre national de la fonction publique territoriale en date du 1er février 2021, deux concours pour le recrutement des conservateurs territoriaux de bibliothèques, un concours externe et un concours interne, sont organisés par le Centre national de la fonction publique territoriale en 2021.&lt;br/&gt;Les épreuves écrites de ces concours auront lieu à Paris, Bordeaux, Lyon, Rennes, Strasbourg, Fort-de-France et Saint-Denis de La Réunion les 27 et 28 mai 2021.&lt;br/&gt;Les épreuves d&#39;admission se dérouleront à compter du 22 septembre 2021.&lt;br/&gt;Les candidats pourront s&#39;inscrire à ces concours sur le site internet du CNFPT (www.cnfpt.fr), du lundi 15 mars au vendredi 9 avril 2021 à minuit. Les candidats devront ensuite imprimer leur dossier d&#39;inscription ainsi rempli, le signer, le compléter des pièces justificatives demandées et faire parvenir l&#39;ensemble à l&#39;adresse indiquée ci-dessous au plus tard à la date de clôture des inscriptions, le vendredi 16 avril 2021, le cachet de la poste faisant foi. Faute d&#39;envoi dans ces délais de ce dossier imprimé, l&#39;inscription en ligne sera annulée. Tous les renseignements relatifs à ce mode d&#39;inscription seront disponibles sur le site internet du CNFPT (www.cnfpt.fr) à compter de l&#39;ouverture des inscriptions.&lt;br/&gt;Les candidats pourront également retirer un dossier de candidature entre le lundi 15 mars au vendredi 9 avril 2021, par courrier adressé par voie postale au Centre national de la fonction publique territoriale, service des concours, 80, rue de Reuilly, CS 41232, 75578 Paris Cedex 12 et accompagné d&#39;une enveloppe grand format affranchie au tarif en vigueur pour un envoi de 160 grammes environ, aux nom et adresse du demandeur.&lt;br/&gt;Ces dossiers devront être, soit déposés avant 17 heures, soit postés avant minuit à l&#39;adresse indiquée ci-dessus, au plus tard à la date des clôtures des inscriptions, le vendredi 16 avril 2021, le cachet de la poste faisant foi.&lt;br/&gt;Aucune demande de dossier adressée hors délai ni aucun dossier posté au-delà de la date de clôture des inscriptions ne sera pris en compte.&lt;br/&gt;Le nombre de postes ouverts aux concours fera prochainement l&#39;objet d&#39;un arrêté publié au Journal officiel.&lt;br/&gt;Les choix de langues concernant les épreuves orales d&#39;admission du concours externe et du concours interne doivent être formulés par le candidat au moment de son inscription.&lt;br/&gt;En vue de la troisième épreuve orale d&#39;admission du concours interne, les candidats déclarés admissibles par le jury fourniront un dossier de reconnaissance des acquis de l&#39;expérience professionnelle antérieure. Ce dossier pourra être téléchargé sur le site du CNFPT à compter du 27 mai 2021.&lt;br/&gt;Le dossier de reconnaissance des acquis de l&#39;expérience professionnelle antérieure devra être retourné soit par voie électronique (concours@cnfpt.fr) soit par voie postale (Centre national de la fonction publique territoriale, service des concours, 80, rue de Reuilly, CS 41232, 75578 Paris Cedex 12) le 21 août 2021 au plus tard, le cachet de la poste faisant foi, sous réserve que la date prévue ne soit pas modifiée.&lt;br/&gt;Tous renseignements complémentaires, et en particulier les conditions de candidature, pourront être communiqués sur simple demande adressée au service des concours du Centre national de la fonction publique territoriale.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130793"></link>
    <author>
      <name>Centre national de la fonction publique territoriale</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 1er février 2021 portant ouverture de concours (un concours externe et un concours interne) pour le recrutement des conservateurs territoriaux de bibliothèques (session 2021)</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:44+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130793</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du président du Centre national de la fonction publique territoriale en date du 1er février 2021, deux concours pour le recrutement des conservateurs territoriaux de bibliothèques, un concours externe et un concours interne, sont organisés par le Centre national de la fonction publique territoriale en 2021.&lt;br/&gt;Les épreuves écrites de ces concours auront lieu à Paris, Bordeaux, Lyon, Rennes, Strasbourg, Fort-de-France et Saint-Denis de La Réunion les 27 et 28 mai 2021.&lt;br/&gt;Les épreuves d&#39;admission se dérouleront à compter du 22 septembre 2021.&lt;br/&gt;Les candidats pourront s&#39;inscrire à ces concours sur le site internet du CNFPT (www.cnfpt.fr), du lundi 15 mars au vendredi 9 avril 2021 à minuit. Les candidats devront ensuite imprimer leur dossier d&#39;inscription ainsi rempli, le signer, le compléter des pièces justificatives demandées et faire parvenir l&#39;ensemble à l&#39;adresse indiquée ci-dessous au plus tard à la date de clôture des inscriptions, le vendredi 16 avril 2021, le cachet de la poste faisant foi. Faute d&#39;envoi dans ces délais de ce dossier imprimé, l&#39;inscription en ligne sera annulée. Tous les renseignements relatifs à ce mode d&#39;inscription seront disponibles sur le site internet du CNFPT (www.cnfpt.fr) à compter de l&#39;ouverture des inscriptions.&lt;br/&gt;Les candidats pourront également retirer un dossier de candidature entre le lundi 15 mars au vendredi 9 avril 2021, par courrier adressé par voie postale au Centre national de la fonction publique territoriale, service des concours, 80, rue de Reuilly, CS 41232, 75578 Paris Cedex 12 et accompagné d&#39;une enveloppe grand format affranchie au tarif en vigueur pour un envoi de 160 grammes environ, aux nom et adresse du demandeur.&lt;br/&gt;Ces dossiers devront être, soit déposés avant 17 heures, soit postés avant minuit à l&#39;adresse indiquée ci-dessus, au plus tard à la date des clôtures des inscriptions, le vendredi 16 avril 2021, le cachet de la poste faisant foi.&lt;br/&gt;Aucune demande de dossier adressée hors délai ni aucun dossier posté au-delà de la date de clôture des inscriptions ne sera pris en compte.&lt;br/&gt;Le nombre de postes ouverts aux concours fera prochainement l&#39;objet d&#39;un arrêté publié au Journal officiel.&lt;br/&gt;Les choix de langues concernant les épreuves orales d&#39;admission du concours externe et du concours interne doivent être formulés par le candidat au moment de son inscription.&lt;br/&gt;En vue de la troisième épreuve orale d&#39;admission du concours interne, les candidats déclarés admissibles par le jury fourniront un dossier de reconnaissance des acquis de l&#39;expérience professionnelle antérieure. Ce dossier pourra être téléchargé sur le site du CNFPT à compter du 27 mai 2021.&lt;br/&gt;Le dossier de reconnaissance des acquis de l&#39;expérience professionnelle antérieure devra être retourné soit par voie électronique (concours@cnfpt.fr) soit par voie postale (Centre national de la fonction publique territoriale, service des concours, 80, rue de Reuilly, CS 41232, 75578 Paris Cedex 12) le 21 août 2021 au plus tard, le cachet de la poste faisant foi, sous réserve que la date prévue ne soit pas modifiée.&lt;br/&gt;Tous renseignements complémentaires, et en particulier les conditions de candidature, pourront être communiqués sur simple demande adressée au service des concours du Centre national de la fonction publique territoriale.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Centre national de la fonction publique territoriale</name>
    </author>
  </entry>
</feed>