<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Legifrance RSS - ministere-de-la-transition-ecologique-logement - arrete</title>
  <id>https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</id>
  <updated>2020-12-28T21:26:54+01:00</updated>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://raw.githubusercontent.com/ldicarlo/legifrance-rss/nightly/feed/arrete_ministere-de-la-transition-ecologique-logement.xml" rel="self"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Arrêté du 22 décembre 2020 relatif au nouveau formulaire de demande de logement locatif social et aux pièces justificatives fournies pour l&#39;instruction de la demande de logement locatif social</title>
    <updated>2020-12-28T21:26:54+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042742659</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le formulaire de demande de logement social prévu à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000006899605&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. R441-2-2 (V)&#39;&gt;article R. 441-2-2 du code de la construction et de l&#39;habitation&lt;/a&gt; et la notice correspondante sont homologués respectivement sous les numéros CERFA 14069*04 et 51423#04.&lt;br/&gt;Ils peuvent être téléchargés aux adresses suivantes :&lt;br/&gt;https://www.formulaires.modernisation.gouv.fr/gf/cerfa_14069.do.&lt;br/&gt;https://www.formulaires.modernisation.gouv.fr/gf/getNotice.docerfaNotice=51423&amp;cerfaFormulaire=14069.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La liste des pièces justificatives pour l&#39;instruction de la demande de logement social mentionnée à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000006899607&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. R441-2-4 (V)&#39;&gt;article R. 441-2-4 du code de la construction et de l&#39;habitation&lt;/a&gt; est annexée au présent arrêté.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté entre en vigueur le 1er février 2021.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 6 août 2018 relatif au formulaire de demande de logement locatif social et aux pièces justificatives fournies pour l&#39;instruction de la demande de logement locatif social est abrogé à compter de l&#39;entrée en vigueur du présent arrêté.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur de l&#39;habitat, de l&#39;urbanisme et des paysages est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;LISTE DES PIÈCES JUSTIFICATIVES POUR L&#39;INSTRUCTION DE LA DEMANDE DE LOGEMENT LOCATIF SOCIAL (ARTICLE R. 441-2-4 DU &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. (V)&#39;&gt;CODE DE LA CONSTRUCTION ET DE L&#39;HABITATION&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les documents produits peuvent être des copies des documents originaux.&lt;br/&gt;I. - Pièces obligatoires attestant de l&#39;identité et de la régularité du séjour du demandeur qui doivent être produites par le demandeur pour l&#39;enregistrement de la demande de logement social&lt;br/&gt;a) Pièce d&#39;identité (carte nationale d&#39;identité, passeport) du demandeur ;&lt;br/&gt;b) Le cas échéant, jugement de tutelle ou de curatelle ;&lt;br/&gt;c) Pour les citoyens de l&#39;Union européenne, les ressortissants d&#39;un autre État partie à l&#39;accord sur l&#39;Espace économique européen ou de la Confédération suisse, les pièces nécessaires à la vérification du respect des conditions exigées pour bénéficier d&#39;un droit de séjour sur le fondement des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&amp;idArticle=LEGIARTI000006334963&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;entrée et du séjour des étrangers et ... - art. L121-1 (M)&#39;&gt;L. 121-1&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&amp;idArticle=LEGIARTI000006334971&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;entrée et du séjour des étrangers et ... - art. L122-1 (V)&#39;&gt;L. 122-1&lt;/a&gt; du code de l&#39;entrée et du séjour des étrangers et du droit d&#39;asile ;&lt;br/&gt;d) Pour les citoyens de l&#39;Union européenne soumis à des mesures transitoires par le traité d&#39;adhésion à l&#39;Union européenne de l&#39;Etat membre dont ils sont ressortissants et exerçant une activité professionnelle, la justification d&#39;un droit au séjour attesté par l&#39;un des titres de séjour mentionnés par l&#39;arrêté pris en application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000006900315&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. R441-1 (M)&#39;&gt;article R. 441-1 (1°) du code de la construction et de l&#39;habitation&lt;/a&gt; ;&lt;br/&gt;e) Pour les personnes de nationalité étrangère autres que celles visées aux c et d l&#39;un des titres de séjour mentionnés par l&#39;arrêté pris en application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000006900315&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. R441-1 (M)&#39;&gt;article R. 441-1 (1°) du code de la construction et de l&#39;habitation&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;f) Les demandeurs authentifiés par le processus de vérification de l&#39;identité « France Connect », lors du dépôt de leur demande sur le portail grand public, ne sont pas tenus de fournir leur pièce d&#39;identité.&lt;br/&gt;II. - Pièces obligatoires qui doivent être produites par le demandeur et toute autre personne majeure ou mineure appelée à vivre dans le logement pour l&#39;instruction&lt;br/&gt;A. - Les pièces attestant de l&#39;identité et de la régularité du séjour pour chacune des personnes majeures ou mineures à loger&lt;br/&gt;a) Les pièces mentionnées au I de la présente annexe ;&lt;br/&gt;b) Pour les enfants mineurs, le livret de famille ou l&#39;acte de naissance ;&lt;br/&gt;c) Pour les membres de famille des ressortissants visés au c et au d du I, lorsqu&#39;ils possèdent la nationalité d&#39;un Etat tiers, la justification d&#39;un droit au séjour attesté par l&#39;un des titres de séjour mentionnés par l&#39;arrêté pris en application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000006900315&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. R441-1 (M)&#39;&gt;article R. 441-1 (1°) du code de la construction et de l&#39;habitation&lt;/a&gt; ;&lt;br/&gt;d) Pour les réfugiés ou les bénéficiaires de la protection subsidiaire, l&#39;attestation provisoire relative à la composition familiale prévue à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&amp;idArticle=LEGIARTI000037390088&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;entrée et du séjour des étrangers et ... - art. L751-3 (V)&#39;&gt;article L. 751-3 du code de l&#39;entrée et du séjour des étrangers et du droit d&#39;asile&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;B. - Revenu fiscal de référence des personnes appelées à vivre dans le logement (personnes considérées comme vivant au foyer au sens de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000020449978&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. L442-12 (M)&#39;&gt;article L. 442-12 du code de la construction et de l&#39;habitation&lt;/a&gt;)&lt;br/&gt;Il s&#39;agit du revenu pris en compte pour déterminer le respect des plafonds de ressources applicables pour l&#39;accès au logement social. Les documents rédigés en langue étrangère doivent être traduits en français et les revenus convertis en euros.&lt;br/&gt;a) Avis d&#39;imposition indiquant le revenu fiscal de référence de l&#39;année N-2 pour toutes les personnes appelées à vivre dans le logement ou à défaut avis de situation déclarative à l&#39;impôt sur le revenu ou à défaut document de taxation ;&lt;br/&gt;b) Lorsque tout ou partie des revenus perçus l&#39;avant-dernière année (N-2) n&#39;a pas été imposé en France mais dans un autre Etat ou territoire, il conviendra de produire un avis d&#39;imposition à l&#39;impôt ou aux impôts qui tiennent lieu d&#39;impôt sur le revenu dans cet Etat ou territoire ou un document en tenant lieu établi par l&#39;administration fiscale de cet Etat ou territoire ;&lt;br/&gt;c) Si l&#39;avis d&#39;imposition, français ou étranger, comporte les revenus des deux membres du couple marié ou pacsé, les seuls revenus du demandeur peuvent être pris en compte dans les situations et à condition de fournir les pièces suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- divorce intervenu postérieurement : jugement de divorce ou de la convention homologuée en cas de divorce par consentement mutuel&lt;br/&gt;- dissolution du PACS : mention de la dissolution dans l&#39;acte de naissance ;&lt;br/&gt;- instance de divorce : ordonnance de non-conciliation ou, à défaut, copie de l&#39;acte de saisine du juge aux affaires familiales dans les conditions prévues au &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006070716&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de procédure civile (V)&#39;&gt;code de procédure civile&lt;/a&gt; ou, lorsque c&#39;est un divorce par consentement mutuel, justificatif d&#39;un avocat attestant que la procédure est en cours, ou, en cas de situation d&#39;urgence, décision du juge prise en application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070721&amp;idArticle=LEGIARTI000006423544&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code civil - art. 257 (VT)&#39;&gt;article 257 du code civil&lt;/a&gt; ou ordonnance de protection délivrée par le juge aux affaires familiales en application du titre XIV du livre Ier du même code ;&lt;br/&gt;- séparation d&#39;un couple pacsé : récépissé d&#39;enregistrement de la déclaration de rupture à l&#39;officier de l&#39;état civil ou au notaire instrumentaire ;&lt;br/&gt;- violence au sein du couple : production du récépissé du dépôt d&#39;une plainte par la victime ;&lt;br/&gt;- décès du conjoint intervenu postérieurement : production du certificat de décès ou du livret de famille.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;d) En cas d&#39;impossibilité justifiée de se procurer un document mentionné au a ou au b, la présentation d&#39;une attestation d&#39;une autre administration compétente concernant la même année ou, le cas échéant, du ou des employeurs, pourra être admise.&lt;br/&gt;e) Les revenus imposables perçus au titre de la dernière année civile ou au cours des douze derniers mois précédant la date de la signature du contrat de location sont pris en compte à la demande du ménage requérant, qui justifie que ses revenus sont inférieurs d&#39;au moins 10 % aux revenus mentionnés sur les documents mentionnés au aou b. Le demandeur est tenu d&#39;apporter les justificatifs nécessaires à l&#39;organisme bailleur qui doit s&#39;assurer par tous moyens appropriés, à l&#39;exception d&#39;attestations sur l&#39;honneur, du montant des revenus déclarés par le ménage.&lt;br/&gt;f) Les demandeurs qui ne sont pas tenus de faire une déclaration de revenus pourront voir leurs ressources évaluées sur la base des revenus perçus depuis les douze derniers mois démontrées par tous moyens de preuve, en particulier les documents prévus à la rubrique ci-dessous intitulée « montant des ressources mensuelles », à l&#39;exception d&#39;attestations sur l&#39;honneur.&lt;br/&gt;Cas particuliers :&lt;br/&gt;g) Français établis à l&#39;étranger rentrés en France en situation d&#39;indigence attestée : l&#39;examen des ressources s&#39;effectue sur la base de l&#39;attestation de situation d&#39;indigence visée par le ministère des affaires étrangères ;&lt;br/&gt;h) Les titulaires d&#39;une protection internationale accordée par l&#39;Office français de protection des réfugiés et apatrides (OFPRA) ou la Cour nationale du droit d&#39;asile (CNDA) (réfugiés, bénéficiaires de la protection subsidiaire et apatrides) qui ne peuvent produire un avis d&#39;imposition français ont uniquement à justifier des ressources perçues après la date de leur entrée sur le territoire français, indiquée sur leur récépissé constatant la reconnaissance d&#39;une protection internationale ou sur leur carte de résident ou leur carte de séjour temporaire. Les personnes bénéficiaires de la protection subsidiaire justifieront de leur statut en fournissant la décision de l&#39;OFPRA ou de la CNDA les concernant. Les ressources pourront être évaluées sur la base des revenus perçus depuis les douze derniers mois ou, le cas échéant, depuis l&#39;entrée sur le territoire, démontrées par tous moyens de preuve, en particulier les documents prévus à la rubrique ci-dessous « montant des ressources mensuelles », à l&#39;exception d&#39;attestation sur l&#39;honneur ;&lt;br/&gt;i) Les demandeurs qui, du fait notamment de leur date d&#39;entrée récente sur le territoire, justifient ne pouvoir produire ni d&#39;avis d&#39;imposition français ni un document équivalent pourront voir leurs ressources évaluées dans les mêmes conditions qu&#39;au h. Les documents rédigés en langue étrangère doivent être traduits en français.&lt;br/&gt;III. - Pièces complémentaires que le service instructeur peut demander&lt;br/&gt;Situation familiale :&lt;br/&gt;Document attestant de la situation indiquée :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- marié(e) : livret de famille ou document équivalent démontrant le mariage ;&lt;br/&gt;- pacte civil de solidarité (PACS) : attestation d&#39;enregistrement du PACS ;&lt;br/&gt;- enfant attendu : certificat médical de grossesse attestant de la grossesse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Situation professionnelle :&lt;br/&gt;Un document attestant de la situation indiquée :&lt;br/&gt;Mêmes documents que ceux justifiant du montant des ressources mensuelles (rubrique suivante), sauf si les cases cochées dans le formulaire sont :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- étudiant : carte d&#39;étudiant ;&lt;br/&gt;- apprenti : contrat de travail ;&lt;br/&gt;- autres situations : toute pièce établissant la situation indiquée ;&lt;br/&gt;- reprise d&#39;une activité après une période de chômage de longue durée : carte de demandeur d&#39;emploi ou attestation de situation et tout document attestant de la reprise d&#39;une activité ;&lt;br/&gt;- assistant maternel ou familial (profession du demandeur ou de son conjoint) : agrément.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Montant des ressources mensuelles :&lt;br/&gt;Tout document justificatif des revenus perçus pour toutes les personnes appelées à vivre dans le logement :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- s&#39;il est disponible, dernier avis d&#39;imposition reçu ou à défaut avis de situation déclarative à l&#39;impôt sur le revenu ou à défaut document de taxation ;&lt;br/&gt;- salarié : bulletins de salaire des trois derniers mois ou attestation de l&#39;employeur ;&lt;br/&gt;- non-salarié : dernier bilan ou attestation du comptable de l&#39;entreprise évaluant le salaire mensuel perçu ou tout document comptable habituellement fourni à l&#39;administration ;&lt;br/&gt;- retraite ou pension d&#39;invalidité : notification de pension ;&lt;br/&gt;- allocation d&#39;aide au retour à l&#39;emploi : avis de paiement ;&lt;br/&gt;- indemnités journalières : bulletin de la sécurité sociale ;&lt;br/&gt;- pensions alimentaires reçues : extrait de jugement ou autre document démontrant la perception de la pension ;&lt;br/&gt;- prestations sociales et familiales (allocation d&#39;adulte handicapé, revenu de solidarité active, allocations familiales, prestation d&#39;accueil du jeune enfant, prime d&#39;activité, allocation journalière de présence parentale, allocation d&#39;éducation d&#39;enfant handicapé, complément familial, allocation de soutien familial…) : attestation de la Caisse d&#39;allocations familiales (CAF)/Mutualité sociale agricole (MSA), allocation de solidarité aux personnes âgées ;&lt;br/&gt;- étudiant boursier : avis d&#39;attribution de bourse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Logement actuel :&lt;br/&gt;Un document attestant de la situation indiquée :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- locataire : bail et quittance ou, à défaut de la quittance, attestation du bailleur indiquant que le locataire est à jour de ses loyers et charges ou tout moyen de preuve des paiements effectués ;&lt;br/&gt;- hébergé chez parents, enfants, particulier :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;attestation de la personne qui héberge ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- en structure d&#39;hébergement, logement-foyer ou résidence hôtelière à vocation sociale ou appartement de coordination thérapeutique ou résidence universitaire ou étudiante ou logement de fonction, notamment : attestation du gestionnaire ou de l&#39;employeur qui indique la fin de la mise à disposition du logement de fonction ;&lt;br/&gt;- camping, hôtel : reçu ou attestation d&#39;un travailleur social, d&#39;une association ou certificat de domiciliation ;&lt;br/&gt;- sans-abri, habitat de fortune, bidonville : attestation d&#39;un travailleur social, d&#39;une association ou certificat de domiciliation ;&lt;br/&gt;- propriétaire : acte de propriété, plan de financement.&lt;br/&gt;- logement non décent : document établi par un service public, un travailleur social, un professionnel du bâtiment ou une association ayant pour objet l&#39;insertion ou le logement, photos, copie du jugement d&#39;un tribunal statuant sur l&#39;indécence du logement, d&#39;une attestation de la CAF/MSA ou autre document démontrant l&#39;indécence du logement ;&lt;br/&gt;- logement indigne : en cas de local impropre à l&#39;habitation, local sur-occupé du fait du logeur, local dangereux en raison de l&#39;utilisation, local insalubre présentant ou non un danger imminent, présence de plomb, risque de sécurité dans un établissement recevant du public à usage total ou partiel d&#39;hébergement, bâtiment menaçant ruine, risque pour la sécurité des équipements communs dans un immeuble collectif à usage d&#39;habitation. Ces situations sont attestées par une décision administrative (arrêté du préfet, du maire ou du président de l&#39;établissement public de coopération intercommunale, mise en demeure ou fermeture administrative), un jugement du tribunal, une attestation de la CAF ou de la MSA, ou tout autre document établi par un service public, un travailleur social, un professionnel du bâtiment ou une association ayant pour objet l&#39;insertion ou le logement démontrant la situation d&#39;indignité, photos.&lt;br/&gt;- logement repris ou mis en vente par son propriétaire : lettre de congé du propriétaire ou jugement prononçant la résiliation du bail ;&lt;br/&gt;- coût du logement trop élevé : quittance ou autre document démontrant les dépenses affectées au logement ;&lt;br/&gt;- procédure d&#39;expulsion : commandement de payer ou assignation à comparaître ou jugement prononçant l&#39;expulsion ou commandement de quitter les lieux ;&lt;br/&gt;- violences familiales : situation d&#39;urgence attestée par une décision du juge prise en application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070721&amp;idArticle=LEGIARTI000006423544&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code civil - art. 257 (M)&#39;&gt;article 257 du code civil&lt;/a&gt; ou par une ordonnance de protection délivrée par le juge aux affaires familiales ou récépissé de dépôt de plainte ;&lt;br/&gt;- handicap et perte d&#39;autonomie : carte mobilité inclusion invalidité ou carte d&#39;invalidité pour les personnes qui en sont titulaires à titre définitif ; décision d&#39;attribution d&#39;un droit ou d&#39;une prestation par une commission des droits et de l&#39;autonomie des personnes handicapées ; décision d&#39;attribution d&#39;une pension d&#39;invalidité par un organisme de sécurité sociale ; décision d&#39;attribution de l&#39;allocation personnalisée d&#39;autonomie (APA) ;&lt;br/&gt;- raisons de santé : certificat médical ;&lt;br/&gt;- divorce : jugement de divorce ou convention homologuée en cas de divorce par consentement mutuel ;&lt;br/&gt;- dissolution du PACS : mention de la dissolution dans l&#39;acte de naissance ;&lt;br/&gt;- en instance de divorce : ordonnance de non-conciliation ou, à défaut, copie de l&#39;acte de saisine du juge aux affaires familiales dans les conditions prévues au &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006070716&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de procédure civile (V)&#39;&gt;code de procédure civile&lt;/a&gt; ou, lorsque c&#39;est un divorce par consentement mutuel, justificatif d&#39;un avocat attestant que la procédure est en cours.&lt;br/&gt;- rapprochement familial : attestation de dépôt de demande s&#39;il s&#39;agit d&#39;un regroupement familial ;&lt;br/&gt;- mutation professionnelle : attestation de l&#39;employeur actuel ou futur ;&lt;br/&gt;- accédant à la propriété en difficulté : plan d&#39;apurement de la dette ; démarches en cours attestées par un travailleur social ou une association ou autre document démontrant les difficultés ;&lt;br/&gt;- rapprochement du lieu de travail : pièce justifiant de la localisation de l&#39;emploi actuel ou futur.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Situation patrimoniale : déclaration sur l&#39;honneur concernant le patrimoine afin de permettre l&#39;estimation des aides personnelles au logement qui pourraient être obtenues.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042742659"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 23 décembre 2020 relatif à l&#39;application de l&#39;article R. 111-14-2 du code de la construction et de l&#39;habitation</title>
    <updated>2020-12-28T21:26:54+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042739815</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les installations électriques destinées à la recharge des véhicules électriques et hybrides rechargeables visées à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000024402444&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. R111-14-2 (V)&#39;&gt;article R. 111-14-2 du code de la construction et de l&#39;habitation&lt;/a&gt; sont dimensionnées de façon à pouvoir desservir le nombre d&#39;emplacements de stationnement prévu à ce même article.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le pré-équipement inclut le dimensionnement en puissance de la portion du branchement visé à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749079&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. D342-1 (V)&#39;&gt;article D. 342-1 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; qui alimente la totalité du bâtiment, de façon à pouvoir alimenter au moins 20 % de la totalité des emplacements de stationnement.&lt;br/&gt;Si l&#39;énergie électrique est délivrée par un tableau général basse tension de l&#39;installation électrique intérieure du bâtiment, situé en aval d&#39;un point de livraison spécifique ou non à l&#39;infrastructure de recharge des véhicules électriques, alors le pré-équipement inclut, ce tableau général basse tension de l&#39;installation électrique intérieure du bâtiment dédié à l&#39;infrastructure de recharge des véhicules électriques, le câble d&#39;alimentation reliant au point de livraison spécifique ou non, ainsi que l&#39;installation du point de livraison spécifique à l&#39;infrastructure de recharge des véhicules électriques le cas échéant. Le pré-équipement n&#39;inclut pas les circuits terminaux des points de recharge (câbles d&#39;alimentation et dispositifs de protection associés) depuis le tableau général basse tension.&lt;br/&gt;Si l&#39;énergie électrique est délivrée directement par un ouvrage du réseau public d&#39;électricité situé sur l&#39;emprise du bâtiment, alors le pré-équipement inclut une possibilité de raccordement à la terre à proximité des conduits pour le passage des câbles électriques. Il n&#39;inclut pas la canalisation collective de branchement pour alimenter les emplacements de stationnement, la canalisation collective de terre, les points de livraison et les circuits terminaux des points de livraison.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Chaque circuit électrique de l&#39;infrastructure de recharge en aval du point de livraison comporte un conducteur de protection relié à la terre et répond aux exigences de sécurité fixées dans les réglementations portant sur les installations électriques des bâtiments prises en application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000006895894&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. R111-12 (V)&#39;&gt;article R. 111-12 du code de la construction et de l&#39;habitation&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les installations électriques destinées à la recharge des véhicules électriques et hybrides rechargeables visées à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000024402444&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. R111-14-2 (V)&#39;&gt;article R. 111-14-2 du code de la construction et de l&#39;habitation&lt;/a&gt; permettent d&#39;acheminer une puissance électrique pour couvrir les besoins des infrastructures de recharge pour véhicules électriques et hybrides rechargeables selon les &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000024402444&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. R111-14-2 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article R. 111-14-2 du code de la construction et de l&#39;habitation&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Cette puissance électrique, notée PIRVE et exprimée en kVA, est établie en tenant compte, notamment, du foisonnement naturel des consommations et du pilotage des points de recharge dans un objectif d&#39;optimisation d&#39;utilisation de l&#39;énergie à l&#39;échelle du bâtiment.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La puissance PIRVE est établie en fonction du nombre d&#39;emplacements de stationnement (N), du type de bâtiment et de l&#39;usage prévu des infrastructures de recharge selon les cas suivants :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- points de recharge dans les parcs de stationnement des bâtiments résidentiels ;&lt;br/&gt;- points de recharge dans les parcs de stationnement des bâtiments non résidentiels à destination des véhicules à usage professionnel ou des véhicules des salariés ou agents de la fonction publique ;&lt;br/&gt;- points de recharge dans les parcs de stationnement des bâtiments non résidentiels à destination des autres véhicules.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les valeurs de PIRVE sont définies en annexe. Ces valeurs sont des minimales en dehors d&#39;une modulation complémentaire par le pilotage prévu à l&#39;article 6.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La puissance PIRVE peut être modulée par le pilotage des points de recharge, afin d&#39;optimiser l&#39;énergie électrique nécessaire à l&#39;alimentation de l&#39;infrastructure de recharge des véhicules électriques et hybrides rechargeables.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le dimensionnement de l&#39;alimentation électrique de l&#39;ensemble du bâtiment visée au premier alinéa de l&#39;article 2 tient compte de la complémentarité temporelle et du foisonnement de l&#39;ensemble des usages y compris les infrastructures de recharge pour véhicules électriques et hybrides rechargeables visées à l&#39;article 1er.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent arrêté s&#39;appliquent aux bâtiments pour lesquels une demande de permis de construire ou une déclaration préalable est déposée à compter du 11 mars 2021.&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les articles 1er et 2 de l&#39;arrêté du 13 juillet 2016 modifié relatif à l&#39;application des articles R. 111-14-2 à R. 111-14-8 du code de la construction et de l&#39;habitation sont abrogés à compter du 11 mars 2021.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur de l&#39;habitat, de l&#39;urbanisme et des paysages, le directeur général de l&#39;énergie et du climat et le directeur général des infrastructures, des transports et de la mer sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;VALEURS MINIMALES DE PIRVE HORS PILOTAGE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Nombre de d&#39;emplacements&#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;     de stationnement N&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Points de recharge dans les parcs de stationnement des bâtiments résidentiels&lt;br/&gt;Points de recharge dans les parcs de stationnement &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    des bâtiments non résidentiels à destination &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    des véhicules à usage professionnel &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    ou des véhicules des salariés &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    ou des agents de service public&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Points de recharge dans les parcs de stationnement &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    des bâtiments non résidentiels &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    pour les autres véhicules&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;10 ≤ N ≤ 20&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;15 kVA&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;22 kVA&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;21 ≤ N ≤ 40&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;22 kVA&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;33 kVA&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;41 ≤ N ≤ 100&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;30 kVA + 6 kVA par tranche de 10 emplacements au-delà de 50&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;44 kVA + 8 kVA par tranche de 10 emplacements au-delà de 50&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;101 ≤ N ≤ 200&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;60 kVA + 3,6 kVA par tranche de 10 emplacements au-delà de 100&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;84 kVA + 5 kVA par tranche de 10 emplacements au-delà de 100&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;N &gt; 200&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;96 kVA + 0,2 kVA x (N-200)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;134 kVA + 0,28 kVA x (N-200)&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-26T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042739815"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 31 janvier 1986 relatif à la protection contre l&#39;incendie des bâtiments d&#39;habitation</title>
    <updated>2020-12-28T21:26:54+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042731478</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 31 janvier 1986relatif à la protection contre l&#39;incendie des bâtiments d&#39;habitation est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Le troisième alinéa de l&#39;article 1er est ainsi rédigé : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;«-aux parcs de stationnement couverts annexes des bâtiments ci-dessus, ayant une surface de plus de 100 mètres carrés, et destinés principalement dans leur conception et leur organisation, à l&#39;usage de leurs résidents. En sont néanmoins exclus les parcs de stationnement couverts annexes des bâtiments ci-dessus, disposant de plus de dix places utilisées pour une durée inférieure à 30 jours consécutifs par des personnes non résidentes du bâtiment » ; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2° À la fin de l&#39;article 102, il est ajouté un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Le propriétaire est tenu de s&#39;assurer du respect des dispositions de l&#39;article 1er, en identifiant les places de stationnement utilisées effectivement par des personnes non résidentes du bâtiment d&#39;habitation pour une durée inférieure à 30 jours consécutifs. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042731478"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 15 décembre 2020 délivrant l&#39;agrément d&#39;observatoire local des loyers à l&#39;agence départementale d&#39;information sur le logement de l&#39;Hérault</title>
    <updated>2020-12-28T21:26:54+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042731486</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, en date du 15 décembre 2020, l&#39;agence départementale d&#39;information sur le logement de l&#39;Hérault est agréée en tant qu&#39;observatoire local des loyers pour le périmètre géographique d&#39;observation comprenant les 50 communes suivantes : Assas, Baillargues, Balaruc-les-Bains, Balaruc-le-Vieux, Beaulieu, Bouzigues, Castelnau-le-Lez, Castries, Clapiers, Cournonsec, Cournonterral, Le Crès, Fabregues, Frontignan, Gigean, Grabels, Jacou, Juvignac, Lattes, Laverune, Loupian, Marseillan, Meze, Mireval, Montaud, Montbazin, Montferrier-sur-Lez, Montpellier, Murviel-lès-Montpellier, Perols, Pignan, Poussan, Prades-le-Lez, Restinclieres, Saint-Brès, Saint-Clément-de-Rivière, Saint-Drézéry, Saint-Gély-du-Fesc, Saint-Génies-des-Mourgues, Saint-Georges-d&#39;Orques, Saint-Jean-de-Vedas, Saint-Vincent-de-Barbeyrargues, Saussan, Sète, Sussargues, Teyran, Vendargues, Vic-la-Gardiole, Villeneuve-les-Maguelone, Villeveyrac.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042731486"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 11 décembre 2020 portant agrément de l&#39;Association interdépartementale d&#39;information sur le logement de la Loire et de la Haute-Loire</title>
    <updated>2020-12-28T21:26:54+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042723046</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, en date du 11 décembre 2020, l&#39;Association interdépartementale d&#39;information sur le logement de la Loire et de la Haute-Loire est agréée sur le fondement de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000006825045&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. L366-1 (V)&#39;&gt;article L. 366-1 du code de la construction et de l&#39;habitation&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-23T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042723046"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 20 décembre 2020 portant renouvellement du mandat de directeur général délégué de l&#39;établissement public Grand Paris Aménagement, directeur général de l&#39;établissement public d&#39;aménagement Orly-Rungis-Seine amont</title>
    <updated>2020-12-28T21:26:54+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042723305</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, en date du 20 décembre 2020, le mandat de M. Thierry FEBVAY en tant que directeur général délégué de l&#39;établissement public Grand Paris Aménagement, directeur général de l&#39;établissement public d&#39;aménagement Orly-Rungis-Seine amont, est renouvelé.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-23T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042723305"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 17 décembre 2020 relatif à la revalorisation des plafonds de ressources et des montants de réduction de loyer de solidarité applicables modifiant l&#39;arrêté du 27 février 2018 relatif à la réduction de loyer de solidarité</title>
    <updated>2020-12-28T21:26:54+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042709416</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 27 février 2018 susvisé est modifié comme suit : &lt;br/&gt;1° A l&#39;article 2, le tableau est remplacé par le tableau suivant : &lt;br/&gt;« &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Désignation &lt;/th&gt;&lt;th colspan=&#39;3&#39;&gt;&lt;br/&gt;Montant mensuel de la réduction de loyer &lt;br/&gt;de solidarité (en euros) &lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Zone I &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Zone II &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Zone III &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bénéficiaire isolé &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;46,47 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;40,51 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;37.96 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Couple sans personne à charge &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;56,05 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;49,57 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;46,01 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Personne seule ou couple ayant une personne à charge &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;63.33 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;55,77 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;51,59 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Par personne à charge supplémentaire &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;9,18 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;8,12 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7,39 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;» ; &lt;br/&gt;2° A l&#39;annexe I, le tableau est remplacé par le tableau suivant : &lt;br/&gt;« &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Désignation &lt;/th&gt;&lt;th colspan=&#39;3&#39;&gt;&lt;br/&gt;Limites des plafonds de ressources (en euros) &lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Zone I &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Zone II &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Zone III &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bénéficiaire isolé &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1339 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1251 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1212 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Couple sans personne à charge &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1615 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1526 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 477 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bénéficiaire isolé ou couple ayant une personne à charge &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2 055 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 947 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 887 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bénéficiaire isolé ou couple ayant deux personnes à charge &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2 445 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2 318 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2 251 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bénéficiaire isolé ou couple ayant trois personnes à charge &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2 992 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2 846 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2 748 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bénéficiaire isolé ou couple ayant quatre personnes à charge &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3 452 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3 286 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3 178 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bénéficiaire isolé ou couple ayant cinq personnes à charge &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3 843 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3 658 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3 531 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bénéficiaire isolé ou couple ayant six personnes à charge &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;4 255 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;4 049 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3 913 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Par personne à charge supplémentaire &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;414 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;389 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;362 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;» ; &lt;br/&gt;3° A l&#39;annexe II, le tableau est remplacé par le tableau suivant : &lt;br/&gt;« &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Désignation &lt;/th&gt;&lt;th colspan=&#39;3&#39;&gt;&lt;br/&gt;Limite du montant mensuel de la réduction de loyer &lt;br/&gt;de solidarité (en euros) &lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Zone I &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Zone II &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Zone III &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bénéficiaire isolé &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;52,24 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;46,21 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;43,20 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Couple sans personne à charge &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;63,29 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;56,26 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;52,24 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Personne seule ou couple ayant une personne à charge &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;71,33 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;62,29 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;58,27 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Par personne à charge supplémentaire &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;10,05 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;9,04 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;8,04 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté entre en vigueur le 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-22T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042709416"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant renouvellement du mandat du directeur général de l&#39;Etablissement public foncier d&#39;Ile-de-France</title>
    <updated>2020-12-28T21:26:54+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042709520</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, en date du 18 décembre 2020, le mandat de directeur général de l&#39;Etablissement public foncier d&#39;Ile-de-France de M. Gilles BOUVELOT est renouvelé pour une durée de cinq ans, à compter du 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-22T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042709520"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant renouvellement du mandat du directeur général de l&#39;Etablissement public foncier de Normandie</title>
    <updated>2020-12-28T21:26:54+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042709522</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, en date du 18 décembre 2020, le mandat de directeur général de l&#39;Etablissement public foncier de Normandie de M. Gilles GAL est renouvelé pour une durée de cinq ans, à compter du 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-22T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042709522"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 10 décembre 2020 portant nomination au conseil d&#39;administration de l&#39;établissement public foncier de Nouvelle-Aquitaine</title>
    <updated>2020-12-28T21:26:54+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042702660</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, en date du 10 décembre 2020, Mme Marion SAADE, directrice départementale des territoires de Corrèze, est nommée membre titulaire du conseil d&#39;administration de l&#39;établissement public foncier de Nouvelle-Aquitaine, en qualité de représentante de l&#39;Etat désignée par le ministre chargé de l&#39;urbanisme, en remplacement de Mme Bénédicte GENIN.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-20T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042702660"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 20 novembre 2020 portant nomination à la commission de péréquation et de réorganisation de la Caisse de garantie du logement locatif social (CGLLS)</title>
    <updated>2020-12-28T21:26:54+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042695367</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance et de la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, en date du 20 novembre 2020, est nommée membre de la commission de péréquation et de réorganisation de la Caisse de garantie du logement locatif social :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En tant que représentant de la ministre chargée du logement&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mme Charlotte COUTON, cheffe du bureau du suivi des organismes constructeurs à la direction de l&#39;habitat, de l&#39;urbanisme et des paysages, titulaire, en remplacement de M. Ludovic ROY.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042695367"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 14 décembre 2020 portant nomination de la directrice générale de l&#39;Agence nationale de l&#39;habitat</title>
    <updated>2020-12-28T21:26:54+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677838</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, en date du 14 décembre 2020, Mme Valérie MANCRET-TAYLOR, architecte-urbaniste générale de l&#39;Etat, est nommée directrice générale de l&#39;Agence nationale de l&#39;habitat pour une période de trois ans à compter du 8 janvier 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677838"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
</feed>