<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Legifrance RSS - premier-ministre - arrete</title>
  <id>https://raw.githubusercontent.com/ldicarlo/legifrance-rss/master/feed/arrete_premier-ministre.xml</id>
  <updated>2021-02-18T09:29:04+01:00</updated>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss </subtitle>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Arrêté du 16 février 2021 portant nomination en administration centrale</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:04+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149238</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du Premier ministre en date du 16 février 2021, M. Bertrand LE MEUR, ingénieur général de l&#39;armement, est renouvelé dans l&#39;emploi d&#39;expert de haut niveau (groupe I), conseiller « affaires transverses » auprès du directeur des affaires internationales, stratégiques et technologiques au sein du secrétariat général de la défense et de la sécurité nationale dans les services du Premier ministre, pour une durée de trois ans, à compter du 19 février 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149238"></link>
    <author>
      <name>Premier ministre</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 17 février 2021 portant nomination (administration centrale)</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:04+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149240</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du Premier ministre en date du 17 février 2021, Mme Julie CHIRET-CANNESAN, agent contractuel, est nommée dans l&#39;emploi de chef de service, pour exercer les fonctions d&#39;adjointe au directeur du service d&#39;information du Gouvernement, dans les services du Premier ministre, pour une durée de trois ans, avec une période probatoire de six mois.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149240"></link>
    <author>
      <name>Premier ministre</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 17 février 2021 fixant la composition du comité de coordination placé auprès du délégué interministériel aux jeux Olympiques et Paralympiques 2024</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:04+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149242</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du Premier ministre en date du 17 février 2021, sont nommés membres du comité de coordination placé auprès du délégué interministériel aux jeux Olympiques et Paralympiques 2024 :&lt;br/&gt;M. Gilles QUÉNÉHERVÉ, directeur des sports, représentant la ministre déléguée auprès du ministre de l&#39;éducation nationale, de la jeunesse et des sports, chargée des sports ;&lt;br/&gt;M. Thierry TERRET, délégué ministériel aux jeux Olympiques et Paralympiques, représentant le ministre de l&#39;éducation nationale, de la jeunesse et des sports et la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation ;&lt;br/&gt;M. Geoffroy CAILLOUX, sous-directeur à la direction générale des entreprises, représentant le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance ;&lt;br/&gt;M. Jean-Marc OLÉRON, sous-directeur à la direction du budget, représentant le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics ;&lt;br/&gt;Mme Stéphanie DUPUY-LYON, directrice générale de l&#39;aménagement, du logement et de la nature, représentant les ministres chargés de l&#39;aménagement du territoire et du logement ;&lt;br/&gt;M. Pierre LAUGEAY, administrateur général, inspecteur civil de la défense, représentant la ministre des armées ;&lt;br/&gt;M. Jean-Benoît ALBERTINI, secrétaire général du ministère de l&#39;intérieur, représentant le ministre de l&#39;intérieur ;&lt;br/&gt;M. Aymeric LANG, directeur de cabinet du directeur général des infrastructures de transport et de la mer, représentant le ministre délégué auprès de la ministre de la transition écologique, chargé des transports ;&lt;br/&gt;M. Régis BAC, chef de service à la direction générale du travail, représentant la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion ;&lt;br/&gt;M. Noël CORBIN, délégué général à la transmission, aux territoires et à la démocratie culturelle, représentant la ministre de la culture ;&lt;br/&gt;Mme Corinne PASQUAY, chargée de mission au secrétariat général des ministères chargés des affaires sociales, représentant le ministre des solidarités et de la santé ;&lt;br/&gt;M. Philippe MERILLON, secrétaire général adjoint du ministère de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation, représentant le ministre de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation ;&lt;br/&gt;M. Thomas LESUEUR, commissaire général au développement durable, représentant la ministre de la transition écologique ;&lt;br/&gt;Mme Laurence FISCHER, ambassadrice déléguée pour le sport, représentant le ministre de l&#39;Europe et des affaires étrangères ;&lt;br/&gt;Mme Fanny JAFFRAY, conseillère au cabinet de la secrétaire d&#39;État auprès du Premier ministre, chargée des personnes handicapées, représentant la secrétaire d&#39;État chargée des personnes handicapées ;&lt;br/&gt;Mme Hélène FURNON-PETRESCU, cheffe de service à la direction générale de la cohésion sociale, représentant la ministre déléguée auprès du Premier ministre, chargée de l&#39;égalité entre les femmes et les hommes, de la diversité et de l&#39;égalité des chances ;&lt;br/&gt;M. Sébastien GALLOIS, secrétaire général adjoint du ministère de la justice, représentant le garde des sceaux, ministre de la justice.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149242"></link>
    <author>
      <name>Premier ministre</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 février 2021 fixant la liste des services dans lesquels exercent des agents principaux des services techniques des services du Premier ministre</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:04+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043134088</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La liste et la localisation des emplois d&#39;agent principal des services techniques des services du Premier ministre sont fixées dans les tableaux annexés au présent arrêté.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 20 mai 2010 fixant la liste des emplois d&#39;agent principal des services techniques de deuxième catégorie à la direction des services administratifs et financiers du Premier ministre est abrogé.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur des services administratifs et financiers du Premier ministre est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXES&lt;br/&gt;ANNEXE 1&lt;br/&gt;AGENTS PRINCIPAUX DES SERVICES TECHNIQUES DE PREMIÈRE CATÉGORIE&lt;br/&gt;Direction des services administratifs et financiers&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th colspan=&#39;2&#39;&gt;&lt;br/&gt;LOCALISATION&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;SERVICE/BUREAU/POLE&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;NOMBRE &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    d&#39;emplois&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;75&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Division du pilotage, des services généraux et du site de Ségur-Fontenoy&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bureau de la politique et des opérations immobilières&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;4&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;75&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Division du pilotage, des services généraux et du site de Ségur-Fontenoy&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pôle graphisme-fabrication-déplacement-image&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;4&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;75&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Sous-direction des sites historiques et des transports&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bureau de l&#39;exploitation des sites de Matignon&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;75&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Sous-direction des sites historiques et des transports&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bureau du transport automobile&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;4&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;75&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Sous-direction des sites historiques et des transports&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Service de l&#39;intendance du Premier ministre&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Direction de l&#39;information légale et administrative&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th colspan=&#39;2&#39;&gt;&lt;br/&gt;LOCALISATION&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;SERVICE/BUREAU/POLE&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;NOMBRE &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    d&#39;emplois&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;75&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Sous-direction des publics et des produits&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Département de l&#39;imprimerie&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;75&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Secrétariat général&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Département des moyens généraux&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Ecole nationale d&#39;administration&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th colspan=&#39;2&#39;&gt;&lt;br/&gt;LOCALISATION&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;SERVICE/BUREAU/POLE&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;NOMBRE &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    d&#39;emplois&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;67&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Secrétariat général&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Département des moyens généraux et du patrimoine&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE 2&lt;br/&gt;AGENTS PRINCIPAUX DES SERVICES TECHNIQUES DE DEUXIÈME CATÉGORIE&lt;br/&gt;Direction des services administratifs et financiers&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th colspan=&#39;2&#39;&gt;&lt;br/&gt;LOCALISATION&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;SERVICE/BUREAU/POLE&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;NOMBRE &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    d&#39;emplois&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;75&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Division du pilotage, des services généraux et du site de Ségur-Fontenoy&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pôle graphisme-fabrication-déplacement-image&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;75&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Sous-direction des sites historiques et des transports&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bureau du transport automobile&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-16T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043134088"></link>
    <author>
      <name>Premier ministre</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 15 février 2021 portant nomination au Conseil national du numérique</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:04+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043134504</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du Premier ministre en date du 15 février 2021, sont nommés membres du Conseil national du numérique, en raison de leurs compétences et de leur expérience dans le domaine de la transition numérique, au titre des personnalités issues du secteur économique, des personnalités issues du secteur académique et des personnalités impliquées dans le développement du numérique au niveau local, national ou européen :&lt;br/&gt;I. - Membres du Conseil national du numérique :&lt;br/&gt;Mme Anne ALOMBERT.&lt;br/&gt;M. Gilles BABINET.&lt;br/&gt;M. Adrien BASDEVANT.&lt;br/&gt;Mme Justine CASSELL.&lt;br/&gt;M. Gilles DOWEK.&lt;br/&gt;Mme Elisabeth GROSDHOMME.&lt;br/&gt;Mme Rahaf HARFOUSH.&lt;br/&gt;Mme Tatiana JAMA.&lt;br/&gt;Mme Olga KOKSHAGINA.&lt;br/&gt;M. Alexandre LACROIX.&lt;br/&gt;Mme Françoise MERCADAL-DELASALLES.&lt;br/&gt;M. Jean-Pierre MIGNARD.&lt;br/&gt;Mme Dominique PASQUIER.&lt;br/&gt;M. Eric SALOBIR.&lt;br/&gt;M. Serge TISSERON.&lt;br/&gt;Mme Joëlle TOLEDANO.&lt;br/&gt;M. Jean-Marc VITTORI.&lt;br/&gt;II. - Sont nommés co-présidents du Conseil national du numérique :&lt;br/&gt;M. Gilles BABINET.&lt;br/&gt;Mme Françoise MERCADAL-DELASALLES.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-16T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043134504"></link>
    <author>
      <name>Premier ministre</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 13 février 2021 portant prorogation jusqu&#39;au 2 avril 2021 de l&#39;agrément de l&#39;association ANTICOR en vue de l&#39;exercice des droits de la partie civile</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:04+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130848</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;agrément délivré le 15 février 2018 à l&#39;association ANTICOR ayant son siège social 37-39, avenue Ledru-Rollin, 75520 Paris Cedex 12, en vue de l&#39;exercice des droits reconnus à la partie civile, est prorogé jusqu&#39;au 2 avril 2021, terme du délai d&#39;instruction de la demande de renouvellement.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur des affaires criminelles et des grâces est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-14T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130848"></link>
    <author>
      <name>Premier ministre</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 février 2021 portant nomination au Conseil d&#39;analyse économique (rectificatif)</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:04+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130407</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Rectificatif au Journal officiel de la République française n° 33 du 7 février 2021, texte numéro 42 :&lt;br/&gt;Au lieu de : « M. David STRAER. », lire : « M. David SRAER. ».&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130407"></link>
    <author>
      <name>Premier ministre</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 février 2021 portant nomination au conseil d&#39;administration de l&#39;Ecole nationale d&#39;administration</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:04+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114663</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du Premier ministre en date du 2 février 2021, est nommé membre suppléant du conseil d&#39;administration de l&#39;Ecole nationale d&#39;administration sur proposition de l&#39;Union des fédérations CFDT des fonctions publiques et assimilés :&lt;br/&gt;M. Nicolas Prudhomme, ingénieur des ponts, des eaux et des forêts en chef, en remplacement de Mme Chantal Labat-Gest.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114663"></link>
    <author>
      <name>Premier ministre</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 février 2021 relatif à la composition du cabinet du Premier ministre</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:04+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043106540</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mme Caroline LEMASSON-GERNER est nommée conseillère technique fonction publique et réforme de l&#39;Etat au cabinet du Premier ministre, à compter du 8 février 2021.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-09T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043106540"></link>
    <author>
      <name>Premier ministre</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 février 2021 portant nomination au Conseil d&#39;analyse économique</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:04+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101093</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du Premier ministre en date du 5 février 2021 :&lt;br/&gt;Sont nommés, sur proposition du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, membres du Conseil d&#39;analyse économique, en qualité de personnalités choisies en raison de leurs compétences dans le domaine de l&#39;analyse économique :&lt;br/&gt;M. Yann ALGAN ;&lt;br/&gt;Mme Emmanuelle AURIOL ;&lt;br/&gt;Mme Anne EPAULARD ;&lt;br/&gt;M. François FONTAINE ;&lt;br/&gt;Mme Maria GUADALUPE ;&lt;br/&gt;Mme Gabrielle FACK ;&lt;br/&gt;M. Sébastien JEAN ;&lt;br/&gt;M. Camille LANDAIS ;&lt;br/&gt;M. Thomas PHILIPPON ;&lt;br/&gt;M. Xavier RAGOT ;&lt;br/&gt;Mme Katheline SCHUBERT ;&lt;br/&gt;Mme Claudia SENIK ;&lt;br/&gt;Mme Stéfanie STANTCHEVA ;&lt;br/&gt;M. David STRAER.&lt;br/&gt;En qualité de correspondant :&lt;br/&gt;M. Dominique BUREAU ;&lt;br/&gt;M. Ludovic SUBRAN.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-07T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101093"></link>
    <author>
      <name>Premier ministre</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 février 2021 fixant la liste des services dans lesquels exercent des agents principaux des services techniques des services du Premier ministre</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:43+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043134088</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La liste et la localisation des emplois d&#39;agent principal des services techniques des services du Premier ministre sont fixées dans les tableaux annexés au présent arrêté.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 20 mai 2010 fixant la liste des emplois d&#39;agent principal des services techniques de deuxième catégorie à la direction des services administratifs et financiers du Premier ministre est abrogé.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur des services administratifs et financiers du Premier ministre est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXES&lt;br/&gt;ANNEXE 1&lt;br/&gt;AGENTS PRINCIPAUX DES SERVICES TECHNIQUES DE PREMIÈRE CATÉGORIE&lt;br/&gt;Direction des services administratifs et financiers&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th colspan=&#39;2&#39;&gt;&lt;br/&gt;LOCALISATION&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;SERVICE/BUREAU/POLE&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;NOMBRE &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    d&#39;emplois&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;75&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Division du pilotage, des services généraux et du site de Ségur-Fontenoy&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bureau de la politique et des opérations immobilières&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;4&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;75&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Division du pilotage, des services généraux et du site de Ségur-Fontenoy&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pôle graphisme-fabrication-déplacement-image&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;4&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;75&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Sous-direction des sites historiques et des transports&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bureau de l&#39;exploitation des sites de Matignon&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;75&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Sous-direction des sites historiques et des transports&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bureau du transport automobile&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;4&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;75&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Sous-direction des sites historiques et des transports&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Service de l&#39;intendance du Premier ministre&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Direction de l&#39;information légale et administrative&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th colspan=&#39;2&#39;&gt;&lt;br/&gt;LOCALISATION&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;SERVICE/BUREAU/POLE&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;NOMBRE &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    d&#39;emplois&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;75&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Sous-direction des publics et des produits&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Département de l&#39;imprimerie&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;75&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Secrétariat général&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Département des moyens généraux&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Ecole nationale d&#39;administration&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th colspan=&#39;2&#39;&gt;&lt;br/&gt;LOCALISATION&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;SERVICE/BUREAU/POLE&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;NOMBRE &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    d&#39;emplois&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;67&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Secrétariat général&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Département des moyens généraux et du patrimoine&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE 2&lt;br/&gt;AGENTS PRINCIPAUX DES SERVICES TECHNIQUES DE DEUXIÈME CATÉGORIE&lt;br/&gt;Direction des services administratifs et financiers&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th colspan=&#39;2&#39;&gt;&lt;br/&gt;LOCALISATION&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;SERVICE/BUREAU/POLE&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;NOMBRE &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    d&#39;emplois&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;75&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Division du pilotage, des services généraux et du site de Ségur-Fontenoy&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pôle graphisme-fabrication-déplacement-image&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;75&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Sous-direction des sites historiques et des transports&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bureau du transport automobile&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-16T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Premier ministre</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 15 février 2021 portant nomination au Conseil national du numérique</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:43+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043134504</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du Premier ministre en date du 15 février 2021, sont nommés membres du Conseil national du numérique, en raison de leurs compétences et de leur expérience dans le domaine de la transition numérique, au titre des personnalités issues du secteur économique, des personnalités issues du secteur académique et des personnalités impliquées dans le développement du numérique au niveau local, national ou européen :&lt;br/&gt;I. - Membres du Conseil national du numérique :&lt;br/&gt;Mme Anne ALOMBERT.&lt;br/&gt;M. Gilles BABINET.&lt;br/&gt;M. Adrien BASDEVANT.&lt;br/&gt;Mme Justine CASSELL.&lt;br/&gt;M. Gilles DOWEK.&lt;br/&gt;Mme Elisabeth GROSDHOMME.&lt;br/&gt;Mme Rahaf HARFOUSH.&lt;br/&gt;Mme Tatiana JAMA.&lt;br/&gt;Mme Olga KOKSHAGINA.&lt;br/&gt;M. Alexandre LACROIX.&lt;br/&gt;Mme Françoise MERCADAL-DELASALLES.&lt;br/&gt;M. Jean-Pierre MIGNARD.&lt;br/&gt;Mme Dominique PASQUIER.&lt;br/&gt;M. Eric SALOBIR.&lt;br/&gt;M. Serge TISSERON.&lt;br/&gt;Mme Joëlle TOLEDANO.&lt;br/&gt;M. Jean-Marc VITTORI.&lt;br/&gt;II. - Sont nommés co-présidents du Conseil national du numérique :&lt;br/&gt;M. Gilles BABINET.&lt;br/&gt;Mme Françoise MERCADAL-DELASALLES.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-16T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Premier ministre</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 13 février 2021 portant prorogation jusqu&#39;au 2 avril 2021 de l&#39;agrément de l&#39;association ANTICOR en vue de l&#39;exercice des droits de la partie civile</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:43+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130848</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;agrément délivré le 15 février 2018 à l&#39;association ANTICOR ayant son siège social 37-39, avenue Ledru-Rollin, 75520 Paris Cedex 12, en vue de l&#39;exercice des droits reconnus à la partie civile, est prorogé jusqu&#39;au 2 avril 2021, terme du délai d&#39;instruction de la demande de renouvellement.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur des affaires criminelles et des grâces est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-14T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Premier ministre</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 février 2021 portant nomination au Conseil d&#39;analyse économique (rectificatif)</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:43+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130407</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Rectificatif au Journal officiel de la République française n° 33 du 7 février 2021, texte numéro 42 :&lt;br/&gt;Au lieu de : « M. David STRAER. », lire : « M. David SRAER. ».&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Premier ministre</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 février 2021 portant nomination au conseil d&#39;administration de l&#39;Ecole nationale d&#39;administration</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:43+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114663</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du Premier ministre en date du 2 février 2021, est nommé membre suppléant du conseil d&#39;administration de l&#39;Ecole nationale d&#39;administration sur proposition de l&#39;Union des fédérations CFDT des fonctions publiques et assimilés :&lt;br/&gt;M. Nicolas Prudhomme, ingénieur des ponts, des eaux et des forêts en chef, en remplacement de Mme Chantal Labat-Gest.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Premier ministre</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 février 2021 relatif à la composition du cabinet du Premier ministre</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:43+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043106540</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mme Caroline LEMASSON-GERNER est nommée conseillère technique fonction publique et réforme de l&#39;Etat au cabinet du Premier ministre, à compter du 8 février 2021.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-09T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Premier ministre</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 février 2021 portant nomination au Conseil d&#39;analyse économique</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:43+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101093</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du Premier ministre en date du 5 février 2021 :&lt;br/&gt;Sont nommés, sur proposition du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, membres du Conseil d&#39;analyse économique, en qualité de personnalités choisies en raison de leurs compétences dans le domaine de l&#39;analyse économique :&lt;br/&gt;M. Yann ALGAN ;&lt;br/&gt;Mme Emmanuelle AURIOL ;&lt;br/&gt;Mme Anne EPAULARD ;&lt;br/&gt;M. François FONTAINE ;&lt;br/&gt;Mme Maria GUADALUPE ;&lt;br/&gt;Mme Gabrielle FACK ;&lt;br/&gt;M. Sébastien JEAN ;&lt;br/&gt;M. Camille LANDAIS ;&lt;br/&gt;M. Thomas PHILIPPON ;&lt;br/&gt;M. Xavier RAGOT ;&lt;br/&gt;Mme Katheline SCHUBERT ;&lt;br/&gt;Mme Claudia SENIK ;&lt;br/&gt;Mme Stéfanie STANTCHEVA ;&lt;br/&gt;M. David STRAER.&lt;br/&gt;En qualité de correspondant :&lt;br/&gt;M. Dominique BUREAU ;&lt;br/&gt;M. Ludovic SUBRAN.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-07T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Premier ministre</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 février 2021 portant admission à la retraite (administrateurs civils)</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:43+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043099957</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du Premier ministre en date du 2 février 2021, M. Claude MURENA, administrateur général, affecté au ministère des armées, est admis à faire valoir ses droits à la retraite, sur demande, à compter du 1er octobre 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-06T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Premier ministre</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 13 février 2021 portant prorogation jusqu&#39;au 2 avril 2021 de l&#39;agrément de l&#39;association ANTICOR en vue de l&#39;exercice des droits de la partie civile</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130848</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;agrément délivré le 15 février 2018 à l&#39;association ANTICOR ayant son siège social 37-39, avenue Ledru-Rollin, 75520 Paris Cedex 12, en vue de l&#39;exercice des droits reconnus à la partie civile, est prorogé jusqu&#39;au 2 avril 2021, terme du délai d&#39;instruction de la demande de renouvellement.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur des affaires criminelles et des grâces est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-14T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Premier ministre</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 février 2021 portant nomination au Conseil d&#39;analyse économique (rectificatif)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130407</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Rectificatif au Journal officiel de la République française n° 33 du 7 février 2021, texte numéro 42 :&lt;br/&gt;Au lieu de : « M. David STRAER. », lire : « M. David SRAER. ».&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Premier ministre</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 février 2021 portant nomination au conseil d&#39;administration de l&#39;Ecole nationale d&#39;administration</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114663</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du Premier ministre en date du 2 février 2021, est nommé membre suppléant du conseil d&#39;administration de l&#39;Ecole nationale d&#39;administration sur proposition de l&#39;Union des fédérations CFDT des fonctions publiques et assimilés :&lt;br/&gt;M. Nicolas Prudhomme, ingénieur des ponts, des eaux et des forêts en chef, en remplacement de Mme Chantal Labat-Gest.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Premier ministre</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 février 2021 relatif à la composition du cabinet du Premier ministre</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043106540</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mme Caroline LEMASSON-GERNER est nommée conseillère technique fonction publique et réforme de l&#39;Etat au cabinet du Premier ministre, à compter du 8 février 2021.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-09T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Premier ministre</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 février 2021 portant nomination au Conseil d&#39;analyse économique</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101093</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du Premier ministre en date du 5 février 2021 :&lt;br/&gt;Sont nommés, sur proposition du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, membres du Conseil d&#39;analyse économique, en qualité de personnalités choisies en raison de leurs compétences dans le domaine de l&#39;analyse économique :&lt;br/&gt;M. Yann ALGAN ;&lt;br/&gt;Mme Emmanuelle AURIOL ;&lt;br/&gt;Mme Anne EPAULARD ;&lt;br/&gt;M. François FONTAINE ;&lt;br/&gt;Mme Maria GUADALUPE ;&lt;br/&gt;Mme Gabrielle FACK ;&lt;br/&gt;M. Sébastien JEAN ;&lt;br/&gt;M. Camille LANDAIS ;&lt;br/&gt;M. Thomas PHILIPPON ;&lt;br/&gt;M. Xavier RAGOT ;&lt;br/&gt;Mme Katheline SCHUBERT ;&lt;br/&gt;Mme Claudia SENIK ;&lt;br/&gt;Mme Stéfanie STANTCHEVA ;&lt;br/&gt;M. David STRAER.&lt;br/&gt;En qualité de correspondant :&lt;br/&gt;M. Dominique BUREAU ;&lt;br/&gt;M. Ludovic SUBRAN.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-07T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Premier ministre</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 février 2021 portant admission à la retraite (administrateurs civils)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043099957</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du Premier ministre en date du 2 février 2021, M. Claude MURENA, administrateur général, affecté au ministère des armées, est admis à faire valoir ses droits à la retraite, sur demande, à compter du 1er octobre 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-06T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Premier ministre</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 1er février 2021 portant nomination au cabinet de la secrétaire d&#39;État auprès du Premier ministre, chargée des personnes handicapées</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:08+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043092969</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mme Cécile COURAULT est nommée directrice de cabinet adjointe, en charge du budget, de la branche autonomie et du suivi de l&#39;exécution des réformes, au cabinet de la secrétaire d&#39;État auprès du Premier ministre, chargée des personnes handicapées, à compter du 25 janvier 2021.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-04T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Premier ministre</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 13 février 2021 portant prorogation jusqu&#39;au 2 avril 2021 de l&#39;agrément de l&#39;association ANTICOR en vue de l&#39;exercice des droits de la partie civile</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:44+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130848</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;agrément délivré le 15 février 2018 à l&#39;association ANTICOR ayant son siège social 37-39, avenue Ledru-Rollin, 75520 Paris Cedex 12, en vue de l&#39;exercice des droits reconnus à la partie civile, est prorogé jusqu&#39;au 2 avril 2021, terme du délai d&#39;instruction de la demande de renouvellement.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur des affaires criminelles et des grâces est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-14T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Premier ministre</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 février 2021 portant nomination au Conseil d&#39;analyse économique (rectificatif)</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:44+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130407</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Rectificatif au Journal officiel de la République française n° 33 du 7 février 2021, texte numéro 42 :&lt;br/&gt;Au lieu de : « M. David STRAER. », lire : « M. David SRAER. ».&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Premier ministre</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 février 2021 portant nomination au conseil d&#39;administration de l&#39;Ecole nationale d&#39;administration</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:44+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114663</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du Premier ministre en date du 2 février 2021, est nommé membre suppléant du conseil d&#39;administration de l&#39;Ecole nationale d&#39;administration sur proposition de l&#39;Union des fédérations CFDT des fonctions publiques et assimilés :&lt;br/&gt;M. Nicolas Prudhomme, ingénieur des ponts, des eaux et des forêts en chef, en remplacement de Mme Chantal Labat-Gest.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Premier ministre</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 février 2021 relatif à la composition du cabinet du Premier ministre</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:44+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043106540</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mme Caroline LEMASSON-GERNER est nommée conseillère technique fonction publique et réforme de l&#39;Etat au cabinet du Premier ministre, à compter du 8 février 2021.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-09T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Premier ministre</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 février 2021 portant nomination au Conseil d&#39;analyse économique</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:44+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043101093</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du Premier ministre en date du 5 février 2021 :&lt;br/&gt;Sont nommés, sur proposition du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, membres du Conseil d&#39;analyse économique, en qualité de personnalités choisies en raison de leurs compétences dans le domaine de l&#39;analyse économique :&lt;br/&gt;M. Yann ALGAN ;&lt;br/&gt;Mme Emmanuelle AURIOL ;&lt;br/&gt;Mme Anne EPAULARD ;&lt;br/&gt;M. François FONTAINE ;&lt;br/&gt;Mme Maria GUADALUPE ;&lt;br/&gt;Mme Gabrielle FACK ;&lt;br/&gt;M. Sébastien JEAN ;&lt;br/&gt;M. Camille LANDAIS ;&lt;br/&gt;M. Thomas PHILIPPON ;&lt;br/&gt;M. Xavier RAGOT ;&lt;br/&gt;Mme Katheline SCHUBERT ;&lt;br/&gt;Mme Claudia SENIK ;&lt;br/&gt;Mme Stéfanie STANTCHEVA ;&lt;br/&gt;M. David STRAER.&lt;br/&gt;En qualité de correspondant :&lt;br/&gt;M. Dominique BUREAU ;&lt;br/&gt;M. Ludovic SUBRAN.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-07T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Premier ministre</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 février 2021 portant admission à la retraite (administrateurs civils)</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:44+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043099957</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du Premier ministre en date du 2 février 2021, M. Claude MURENA, administrateur général, affecté au ministère des armées, est admis à faire valoir ses droits à la retraite, sur demande, à compter du 1er octobre 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-06T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Premier ministre</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 1er février 2021 portant nomination au cabinet de la secrétaire d&#39;État auprès du Premier ministre, chargée des personnes handicapées</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:44+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043092969</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mme Cécile COURAULT est nommée directrice de cabinet adjointe, en charge du budget, de la branche autonomie et du suivi de l&#39;exécution des réformes, au cabinet de la secrétaire d&#39;État auprès du Premier ministre, chargée des personnes handicapées, à compter du 25 janvier 2021.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-04T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Premier ministre</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 23 décembre 2020 portant admission à la retraite (administrateurs civils)</title>
    <updated>2020-12-31T11:54:49+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042761043</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du Premier ministre en date du 23 décembre 2020, M. Alain BETTERICH, administrateur civil hors classe, affecté au ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance, est admis à faire valoir ses droits à la retraite, sur demande, à compter du 1er avril 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-30T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Premier ministre</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 24 décembre 2020 fixant les taux de promotion dans les corps des juridictions financières pour les années 2021 et 2022</title>
    <updated>2020-12-31T11:54:49+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042746745</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les taux de promotion permettant de déterminer le nombre maximum des avancements de grade pouvant être prononcés au titre des années 2021 et 2022 dans les corps des juridictions financières en application du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000631812&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2005-1090 du 1 septembre 2005 (V)&#39;&gt;décret du 1er septembre 2005 susvisé&lt;/a&gt; figurent en annexe au présent arrêté.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th rowspan=&#39;2&#39;&gt;&lt;br/&gt;CORPS ET GRADES&lt;/th&gt;&lt;th colspan=&#39;2&#39;&gt;&lt;br/&gt;Taux applicable&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;2021&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;2022&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan=&#39;3&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Corps des secrétaires administratifs&lt;br/&gt;(&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000023123978&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2010-1437 (V)&#39;&gt;décret n° 2010-1437 du 22 novembre 2010&lt;/a&gt; portant création du corps des secrétaires administratifs des juridictions financières)&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Secrétaire administratif de classe exceptionnelle&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;9 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;9 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Secrétaire administratif de classe supérieure&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;12 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;12 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan=&#39;3&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Corps des adjoints administratifs&lt;br/&gt;(&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000275409&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2006-1760 du 23 décembre 2006 (V)&#39;&gt;décret n° 2006-1760 du 23 décembre 2006&lt;/a&gt; modifié portant dispositions communes applicables au corps d&#39;adjoints administratifs des administrations de l&#39;Etat)&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Adjoint administratif principal de 1re classe Echelle C3&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;12 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;12 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Adjoint administratif principal de 2e classe Echelle C2&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;20 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;20 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan=&#39;3&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Corps des adjoints techniques&lt;br/&gt; (&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000275579&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2006-1761 du 23 décembre 2006 (V)&#39;&gt;décret n° 2006-1761 du 23 décembre 2006&lt;/a&gt; modifié portant dispositions communes applicables au corps d&#39;adjoints techniques des administrations de l&#39;Etat)&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Adjoint technique principal de 1re classe Echelle C3&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;12 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;12 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Adjoint technique principal de 2e classe Echelle C2&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;25 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;20 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-29T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Premier ministre</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 23 décembre 2020 rapportant l&#39;arrêté du 5 octobre 2020 portant admission à la retraite (administrateurs civils)</title>
    <updated>2020-12-31T11:54:49+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042749349</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du Premier ministre en date du 23 décembre 2020, l&#39;arrêté du 5 octobre 2020 portant admission à la retraite sur demande, à compter du 1er janvier 2021, de Mme Agnès, administratrice générale, est rapporté. Mme Agnès PLASSART, administratrice générale, affectée au ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance, est admise à faire valoir ses droits à la retraite, sur demande, à compter du 1er avril 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-29T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Premier ministre</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 24 décembre 2020 portant admission à la retraite (chambres régionales des comptes)</title>
    <updated>2020-12-31T11:54:49+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042749351</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du Premier ministre en date du 24 décembre 2020, M. Pierre PERROT, premier conseiller de chambre régionale des comptes, est admis à faire valoir ses droits à la retraite par limite d&#39;âge, à compter du 25 janvier 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-29T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Premier ministre</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 24 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 13 novembre 2020 portant désignation des auditeurs diplômés de la trente-et-unième session nationale « sécurité et justice » (2019-2020) de l&#39;Institut national des hautes études de la sécurité et de la justice</title>
    <updated>2020-12-31T11:54:49+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042749353</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du Premier ministre en date du 24 décembre 2020, l&#39;arrêté du 13 novembre 2020 portant désignation des auditeurs diplômés de la trente-et-unième session nationale « sécurité et justice » (2019-2020) de l&#39;Institut national des hautes études de la sécurité et de la justice est modifié comme suit :&lt;br/&gt;M. PIC (Bertrand), commissaire divisionnaire, ministère de l&#39;intérieur, est supprimé de la liste des auditeurs diplômés de la trente-et-unième session nationale « sécurité et justice » (2019-2020) de l&#39;Institut national des hautes études de la sécurité et de la justice.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-29T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Premier ministre</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 23 décembre 2020 relatif à l&#39;approbation du cahier des charges de l&#39;appel à projets « France très haut débit - Cohésion numérique des territoires »</title>
    <updated>2020-12-31T11:54:49+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042741814</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le cahier des charges de l&#39;appel à projets « France Très Haut Débit - Cohésion Numérique des Territoires » relatif à l&#39;action « Développement de l&#39;économie numérique » et du plan « France très haut débit » du Programme d&#39;investissements d&#39;avenir est approuvé (1).&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Premier ministre</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 24 décembre 2020 portant approbation des modifications de la convention constitutive du groupement d&#39;intérêt public dénommé « Groupement d&#39;intérêt public pour le dispositif national d&#39;assistance aux victimes d&#39;actes de cybermalveillance »</title>
    <updated>2020-12-31T11:54:49+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042741819</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du Premier ministre, du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, de la ministre des armées, du ministre de l&#39;intérieur, du garde des sceaux, ministre de la justice, du ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, et du secrétaire d&#39;État auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance et de la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales, chargé de la transition numérique et des communications électroniques, en date du 24 décembre 2020, les modifications de la convention constitutive du groupement d&#39;intérêt public dénommé « Groupement d&#39;intérêt public pour le dispositif national d&#39;assistance aux victimes d&#39;actes de cybermalveillance », adoptées par délibération de son Assemblée générale le 18 novembre 2020, sont approuvées.&lt;br/&gt;En application du &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000025202222&amp;idArticle=JORFARTI000025202246&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2012-91  du 26 janvier 2012 - art. 4 (V)&#39;&gt;1° du IV de l&#39;article 4 du décret n° 2012-91 du 26 janvier 2012&lt;/a&gt; modifié relatif aux groupements d&#39;intérêt public, le texte de la convention constitutive résultant de ces modifications, dont des extraits sont publiés en annexe au présent arrêté, peut être consulté sur le site internet du groupement.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;EXTRAITS DE LA CONVENTION CONSTITUTIVE MODIFIÉE DU GROUPEMENT D&#39;INTÉRÊT PUBLIC DENOMMÉ « GROUPEMENT D&#39;INTÉRÊT PUBLIC POUR LE DISPOSITIF NATIONAL D&#39;ASSISTANCE AUX VICTIMES D&#39;ACTES DE CYBERMALVEILLANCE »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Article 2&lt;br/&gt;Objet&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Groupement a pour objet d&#39;assurer :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- une mission d&#39;intérêt général de lutte contre les cybermenaces, portant en particulier sur la prévention, l&#39;accompagnement et l&#39;assistance aux particuliers, aux entreprises, aux associations et aux administrations victimes d&#39;actes de cybermalveillance par la mise en place d&#39;un « guichet unique ». Plus particulièrement, le groupement s&#39;attachera d&#39;une part, à permettre la mise en relation avec des acteurs de proximité capables de procéder à la sécurisation et à la reprise d&#39;activité des victimes et d&#39;autre part, à fournir l&#39;aide aux démarches administratives requises pour le dépôt de plainte ;&lt;br/&gt;- la sensibilisation du public sur les enjeux de la sécurité et de la protection de la vie privée numérique en lien avec les autorités compétentes et le développement de campagnes de prévention en la matière ;&lt;br/&gt;- la fourniture d&#39;éléments statistiques offrant une vue réelle et consolidée de la menace cyber afin de mieux l&#39;anticiper à travers la création d&#39;un observatoire dédié.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Article 19&lt;br/&gt;Directeur général du Groupement&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Conseil d&#39;administration nomme, sur proposition de l&#39;Etat, le Directeur général du Groupement. Il peut être révoqué dans les mêmes formes.&lt;br/&gt;Le Directeur général assure, sous l&#39;autorité du Conseil d&#39;administration, la direction et le fonctionnement du Groupement.&lt;br/&gt;Le Directeur général prend toutes dispositions pour assurer efficacement la bonne marche du Groupement, conformément aux décisions prises par le Conseil d&#39;administration auquel il rend compte. En cas d&#39;urgence il peut prendre toute mesure conservatoire nécessaire au fonctionnement du Groupement.&lt;br/&gt;Le Directeur général peut consentir des délégations de signature dans les conditions fixées par le Règlement intérieur.&lt;br/&gt;Dans ses rapports avec les tiers, le Directeur général engage le Groupement pour tous les actes entrant dans son objet social.&lt;br/&gt;Un comité social d&#39;administration (CSA) ainsi qu&#39;une commission consultative paritaire sont placés auprès du Directeur général.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Premier ministre</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 22 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 4 décembre 2015 modifié portant approbation du règlement intérieur de l&#39;Ecole nationale d&#39;administration</title>
    <updated>2020-12-31T11:54:49+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042730156</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;annexe de l&#39;arrêté du 4 décembre 2015 susvisé est modifiée conformément aux dispositions des articles 2 à 18 du présent arrêté.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 2 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Le deuxième alinéa est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« Dans le cadre d&#39;une approche par les compétences, la scolarité a pour objectif de former les élèves à la conception, la mise en œuvre et l&#39;évaluation des politiques publiques, au pilotage des transformations de l&#39;action publique et à l&#39;exercice des missions essentielles de l&#39;Etat. » ; &lt;br/&gt;2° Au troisième alinéa, les mots : « constitue une formation alternée entre études et stages » sont remplacés par les mots : « est composée de périodes d&#39;enseignements et de stages » ; &lt;br/&gt;3° Le septième alinéa est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;«-une période d&#39;enseignements effectuée pour partie en commun avec des élèves d&#39;autres écoles, notamment ceux de l&#39;Institut national d&#39;études territoriales ; ».&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 3 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 3. - Les enseignements sont construits sur la base d&#39;un référentiel de compétences attendues d&#39;un cadre supérieur ou dirigeant de l&#39;Etat.&lt;br/&gt;« Un accompagnement spécifique, notamment au projet professionnel des élèves, est proposé sous la forme d&#39;un parcours individuel. »&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 4 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Le troisième alinéa est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; « - le stage “territoire-entreprise” familiarise les élèves avec la mise en œuvre des politiques publiques dans les territoires et aux interactions avec les collectivités territoriales. Ce stage les sensibilise également à la culture d&#39;entreprise en général et au fonctionnement des petites et moyennes entreprises en particulier. Durant ce stage, les élèves effectuent obligatoirement une “mission entreprise” au sein d&#39;une petite et moyenne entreprise située dans leur département d&#39;affectation. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2° Les quatrième et cinquième alinéas sont supprimés.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au cinquième alinéa de l&#39;article 5, les mots : « des entreprises ou » sont supprimés.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le titre de la deuxième section du chapitre 1er devient : « Des enseignements ».&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 7 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 7. - Les enseignements organisés par l&#39;école ont pour fondement un référentiel de compétences et se composent d&#39;une période de préparations aux stages et d&#39;une période de professionnalisation après le retour des stages.&lt;br/&gt;« Le référentiel de compétences est bâti autour d&#39;un socle de compétences techniques en particulier budgétaires, juridiques, ressources humaines, et comportementales ainsi que de trois familles de compétences métiers :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; « - la conception, la mise en œuvre et l&#39;évaluation des politiques publiques ;&lt;br/&gt; « - le pilotage des transformations de l&#39;action publique ;&lt;br/&gt; « - l&#39;exercice des missions essentielles de l&#39;Etat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Les différents apprentissages dispensés aux élèves se déclinent dans une logique de progressivité selon trois niveaux :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; « - le niveau 1 “connaître, comprendre” correspond à l&#39;acquisition des fondamentaux ;&lt;br/&gt; « - le niveau 2 “appliquer” permet de mettre en pratique les savoirs étudiés au niveau 1 ;&lt;br/&gt; « - le niveau 3 “analyser” permet de dépasser une vision exclusivement technique pour interroger la pertinence des outils dans une situation donnée.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Les apprentissages sont consacrés aux grands enjeux de l&#39;action publique, en particulier, la transition écologique, le développement du numérique, la relation entre l&#39;expertise scientifique et la décision publique et la lutte contre les inégalités et la pauvreté.&lt;br/&gt;« Certains enseignements peuvent être dispensés dans une langue étrangère sur décision du directeur de l&#39;école. »&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 10 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° La première phrase du premier alinéa est remplacée par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Chaque élève remplit un engagement au bénéfice de missions d&#39;intérêt général consacré à des publics en situation de vulnérabilité ou à des actions de promotion de l&#39;égalité des chances, plus particulièrement auprès de publics scolaires ou étudiants. » ;&lt;br/&gt;2° A la deuxième phrase du premier alinéa :&lt;br/&gt;a) Le mot : « Il » est remplacé par les mots : « Cet engagement » ;&lt;br/&gt;b) Les mots : « mobilisant des bénévoles » sont supprimés.&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 11 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° A la première phrase du deuxième alinéa, les mots : « les activités d&#39;éducation » sont remplacés par les mots : « l&#39;exercice d&#39;une activité physique et sportive ainsi que l&#39;engagement et l&#39;assiduité de l&#39;élève » ;&lt;br/&gt;2° Au quatrième alinéa :&lt;br/&gt;a) La troisième phrase est supprimée ;&lt;br/&gt;b) Les mots : « de réalisation des tests » sont remplacés par les mots : « d&#39;évaluation ».&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 12 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 12. - Chaque stage donne lieu à la rédaction d&#39;un rapport de stage selon des modalités définies par le directeur de l&#39;école.&lt;br/&gt;« Pour chacun des stages, une note est attribuée selon les modalités définies au &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000031462997&amp;idArticle=JORFARTI000031463029&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;DÉCRET n°2015-1449 du 9 novembre 2015 - art. 38 (V)&#39;&gt;III de l&#39;article 38 du décret du 9 novembre 2015 susvisé&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;« Au sein du stage territoire-entreprise, la mission “entreprise” fait l&#39;objet d&#39;une évaluation spécifique fondée notamment sur l&#39;appréciation du référent de la mission “entreprise”, les informations recueillies auprès des interlocuteurs de l&#39;élève et le rapport de mission intégré au rapport de stage “territoire”. »&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 13 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Dans la première phrase, les mots : « trois notes » sont remplacés par les mots : « deux notes » ;&lt;br/&gt;2° Dans la seconde phrase, les mots : « ses trois expériences » sont remplacés par les mots : « l&#39;ensemble de ses expériences ».&lt;/p&gt;Article 12&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 15 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 15. - Les stages, le contrôle continu et les épreuves sont notés de 0 à 20 par demi-point. Les coefficients affectés aux stages, au contrôle continu et aux épreuves sont définis de la manière suivante :&lt;br/&gt;« Stages :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; « - note de stage “international” : 11 ;&lt;br/&gt; « - note de stage “territoire-entreprise” : 22 dont 7 au titre de la “mission entreprise” ;&lt;br/&gt; « - épreuve individuelle orale d&#39;évaluation transversale des acquis des stages : 6.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Epreuves :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; « - trois mises en situation individuelles et collectives, sous forme orale et/ou écrite, permettant l&#39;évaluation de chacune des trois familles de compétences du référentiel :&lt;br/&gt; « - la conception, la mise en œuvre et l&#39;évaluation des politiques publiques : 11 ;&lt;br/&gt; « - le pilotage des transformations de l&#39;action publique : 11 ;&lt;br/&gt; « - l&#39;exercice des missions essentielles de l&#39;Etat : 11 ;&lt;br/&gt; « - une mission collective d&#39;audit et/ou de conseil sur commande d&#39;une administration : 8 ;&lt;br/&gt; « - un rapport individuel d&#39;expertise avec une soutenance devant un jury : 8 ;&lt;br/&gt; « - une épreuve orale de première langue vivante étrangère : 7 ;&lt;br/&gt; « - une épreuve orale de seconde langue vivante étrangère : 2.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Contrôle continu :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; « - l&#39;exercice d&#39;une activité physique et sportive : 2 ;&lt;br/&gt; « - l&#39;appréciation notée de l&#39;engagement et de l&#39;assiduité de l&#39;élève : 1.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Total des coefficients : 100/100.&lt;br/&gt;« Nombre d&#39;évaluations prises en compte pour l&#39;établissement du classement : 12. »&lt;/p&gt;Article 13&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le troisième alinéa de l&#39;article 33 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Le stage s&#39;effectue au sein d&#39;une administration française. »&lt;/p&gt;Article 14&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La section 5 du chapitre Ier du titre II est remplacée par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Section 5&lt;br/&gt;« Des programmes internationaux courts&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 36. - Des programmes internationaux courts sont proposés chaque année sur différentes thématiques en lien avec les priorités d&#39;action de l&#39;école.&lt;br/&gt;« Ces formations, organisées en français ou en anglais, sont ouvertes aux publics internationaux uniquement. Elles donnent lieu à la délivrance d&#39;attestations de participation aux auditeurs qui les ont suivies. »&lt;/p&gt;Article 15&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans le titre de la quatrième section du chapitre IV du titre III, les mots : « de la classe préparatoire » sont supprimés.&lt;/p&gt;Article 16&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;article 84, entre le mot : « exclure » et les mots : « un auditeur » sont insérés les mots : « un étudiant, un stagiaire ou ».&lt;/p&gt;Article 17&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 85 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au premier alinéa, après le mot : « préparatoire » est ajouté le mot : « intégrée » ;&lt;br/&gt;2° Au deuxième alinéa, le mot : « élève » est remplacé par le mot : « étudiant ».&lt;/p&gt;Article 18&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après l&#39;article 85, il est inséré un nouvel article 85-1 ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 85-1. - Les infractions aux dispositions du règlement intérieur de l&#39;école, la mauvaise conduite, le manque d&#39;assiduité, toute attitude contraire à la réserve et à la dignité, toute faute grave contre la probité, la discipline ou l&#39;honneur peuvent entraîner, à l&#39;encontre des étudiants, auditeurs et stagiaires, des mesures disciplinaires dans les conditions et modalités fixées au règlement intérieur de chaque formation diplômante par décision du directeur de l&#39;école. »&lt;/p&gt;Article 19&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Les dispositions des articles 3, 4, 7, 9, 10 et 11 ne s&#39;appliquent qu&#39;aux élèves des promotions débutant leur scolarité à partir du 1er janvier 2021.&lt;br/&gt;II. - Les dispositions de l&#39;article 12 s&#39;appliquent aux élèves des promotions débutant leur scolarité à partir du 1er janvier 2021 ainsi qu&#39;aux élèves des promotions antérieures qui seraient rattachés, suite à une décision de report prise conformément aux articles 7 et 43 du décret du 9 novembre 2015 susvisé, à une promotion débutant sa scolarité après le 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;Article 20&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur de l&#39;Ecole nationale d&#39;administration est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Premier ministre</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant nomination au cabinet de la secrétaire d&#39;État auprès du Premier ministre, chargée des personnes handicapées</title>
    <updated>2020-12-31T11:54:49+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042731511</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mme Véronique BILLAUD est nommée, à compter du 1er décembre 2020, conseillère transformation médico-sociale au cabinet de la secrétaire d&#39;État auprès du Premier ministre, chargée des personnes handicapées.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Premier ministre</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 19 décembre 2020 portant cessation de fonctions et nomination au cabinet de la secrétaire d&#39;État auprès du Premier ministre, chargée des personnes handicapées</title>
    <updated>2020-12-31T11:54:49+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042731516</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Il est mis fin, à compter du 18 décembre 2020, aux fonctions exercées par M. Benjamin LUCIANI au cabinet de la secrétaire d&#39;État auprès du Premier ministre, chargée des personnes handicapées.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mme Cécile COURAULT est nommée, à compter du 19 décembre 2020, conseillère budgétaire et branche autonomie, en charge du suivi de l&#39;exécution des réformes au cabinet de la secrétaire d&#39;État auprès du Premier ministre, chargée des personnes handicapées.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Premier ministre</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 23 décembre 2020 portant nomination au cabinet de la secrétaire d&#39;État auprès du Premier ministre, chargée des personnes handicapées</title>
    <updated>2020-12-31T11:54:49+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042731522</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mme Fanny JAFFRAY est nommée, à compter du 23 décembre 2020, conseillère école inclusive, enseignement supérieur, innovations et accessibilité au cabinet de la secrétaire d&#39;Etat auprès du Premier ministre, chargée des personnes handicapées.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Premier ministre</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 9 novembre 2017 fixant le montant des rémunérations dues en contrepartie des services rendus par la direction de l&#39;information légale et administrative</title>
    <updated>2020-12-31T11:54:49+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042702042</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;article 2 de l&#39;arrêté du 9 novembre 2017 susvisé sont ajoutéesles dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« 6° Publication librement consultable des comptes annuels incombant aux organisations de travailleurs indépendants candidates à la procédure d&#39;audience résultant de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&amp;idArticle=LEGIARTI000006743493&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité sociale. - art. L612-6 (V)&#39;&gt;article L. 612-6 du code de la sécurité sociale&lt;/a&gt;. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La directrice de l&#39;information légale et administrative est chargée de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-20T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Premier ministre</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 relatif à l&#39;organisation en 2021 de la journée de solidarité dans les services du Premier ministre</title>
    <updated>2020-12-31T11:54:49+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042702049</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans les services du Premier ministre, l&#39;obligation prévue à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000622485&amp;idArticle=LEGIARTI000006682203&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 2004-626 du 30 juin 2004 - art. 6 (M)&#39;&gt;article 6 de la loi du 30 juin 2004 susvisée&lt;/a&gt; prend, en 2021, la forme :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- d&#39;une augmentation de la durée hebdomadaire de travail reportée sur le tableau de service pour les agents relevant d&#39;un cycle de travail d&#39;une durée de 35 heures ;&lt;br/&gt;- de la suppression d&#39;une journée de réduction du temps de travail pour les autres agents.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur des services administratifs et financiers est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-20T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Premier ministre</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 11 décembre 2020 fixant le contingent d&#39;emplois offerts au titre de l&#39;année 2021 aux officiers candidats à des emplois d&#39;administrateur civil</title>
    <updated>2020-12-31T11:54:49+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700014</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du Premier ministre en date du 11 décembre 2020, un emploi d&#39;administrateur civil est offert, au titre de l&#39;année 2021, aux officiers candidats à des emplois civils en application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071307&amp;idArticle=LEGIARTI000006540325&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la défense. - art. L4139-2 (V)&#39;&gt;article L. 4139-2 du code de la défense&lt;/a&gt; au sein du ministère de la transition écologique.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Premier ministre</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 16 décembre 2020 portant inscription au tableau d&#39;avancement à la hors classe dans le corps des administrateurs civils au titre de l&#39;année 2021 (rectificatif)</title>
    <updated>2020-12-31T11:54:49+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700754</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Rectificatif au Journal officiel de la République française n° 0305 du 18 décembre 2020, texte n° 50 :&lt;br/&gt;A l&#39;article 1er, le tableau est complété d&#39;une ligne ainsi rétablie :&lt;br/&gt;« &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mme&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;VERNHET Houda&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ministère de la transition écologique, ministère de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales, ministère de la mer.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;».&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Premier ministre</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 23 décembre 2020 portant admission à la retraite (administrateurs civils)</title>
    <updated>2020-12-31T11:54:49+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042761043</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du Premier ministre en date du 23 décembre 2020, M. Alain BETTERICH, administrateur civil hors classe, affecté au ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance, est admis à faire valoir ses droits à la retraite, sur demande, à compter du 1er avril 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-30T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Premier ministre</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 24 décembre 2020 fixant les taux de promotion dans les corps des juridictions financières pour les années 2021 et 2022</title>
    <updated>2020-12-31T11:54:49+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042746745</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les taux de promotion permettant de déterminer le nombre maximum des avancements de grade pouvant être prononcés au titre des années 2021 et 2022 dans les corps des juridictions financières en application du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000631812&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2005-1090 du 1 septembre 2005 (V)&#39;&gt;décret du 1er septembre 2005 susvisé&lt;/a&gt; figurent en annexe au présent arrêté.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th rowspan=&#39;2&#39;&gt;&lt;br/&gt;CORPS ET GRADES&lt;/th&gt;&lt;th colspan=&#39;2&#39;&gt;&lt;br/&gt;Taux applicable&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;2021&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;2022&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan=&#39;3&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Corps des secrétaires administratifs&lt;br/&gt;(&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000023123978&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2010-1437 (V)&#39;&gt;décret n° 2010-1437 du 22 novembre 2010&lt;/a&gt; portant création du corps des secrétaires administratifs des juridictions financières)&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Secrétaire administratif de classe exceptionnelle&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;9 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;9 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Secrétaire administratif de classe supérieure&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;12 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;12 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan=&#39;3&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Corps des adjoints administratifs&lt;br/&gt;(&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000275409&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2006-1760 du 23 décembre 2006 (V)&#39;&gt;décret n° 2006-1760 du 23 décembre 2006&lt;/a&gt; modifié portant dispositions communes applicables au corps d&#39;adjoints administratifs des administrations de l&#39;Etat)&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Adjoint administratif principal de 1re classe Echelle C3&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;12 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;12 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Adjoint administratif principal de 2e classe Echelle C2&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;20 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;20 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan=&#39;3&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Corps des adjoints techniques&lt;br/&gt; (&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000275579&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2006-1761 du 23 décembre 2006 (V)&#39;&gt;décret n° 2006-1761 du 23 décembre 2006&lt;/a&gt; modifié portant dispositions communes applicables au corps d&#39;adjoints techniques des administrations de l&#39;Etat)&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Adjoint technique principal de 1re classe Echelle C3&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;12 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;12 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Adjoint technique principal de 2e classe Echelle C2&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;25 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;20 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-29T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Premier ministre</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 23 décembre 2020 rapportant l&#39;arrêté du 5 octobre 2020 portant admission à la retraite (administrateurs civils)</title>
    <updated>2020-12-31T11:54:49+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042749349</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du Premier ministre en date du 23 décembre 2020, l&#39;arrêté du 5 octobre 2020 portant admission à la retraite sur demande, à compter du 1er janvier 2021, de Mme Agnès, administratrice générale, est rapporté. Mme Agnès PLASSART, administratrice générale, affectée au ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance, est admise à faire valoir ses droits à la retraite, sur demande, à compter du 1er avril 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-29T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Premier ministre</name>
    </author>
  </entry>
</feed>