<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Legifrance RSS - unknown - arrete</title>
  <id>https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</id>
  <updated>2020-12-27T21:35:00+01:00</updated>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://raw.githubusercontent.com/ldicarlo/legifrance-rss/nightly/feed/arrete_unknown.xml" rel="self"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Arrêté du 22 décembre 2020 portant nomination et cessation de fonctions à la présidence de la République</title>
    <updated>2020-12-27T21:35:00+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042713140</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont nommés à la présidence de la République :&lt;br/&gt;M. Walid Fouque, conseiller Asie et Océanie, à compter du 16 novembre 2020 ;&lt;br/&gt;Mme Anne Laude, conseillère éducation, enseignement supérieur, recherche et innovation, à compter du 23 novembre 2020 ;&lt;br/&gt;Mme Cécile Ondoa Abeng, conseillère Amériques, prospective internationale, à compter du 23 novembre 2020 ;&lt;br/&gt;Mme Marie Audouard, conseillère Afrique - diasporas ;&lt;br/&gt;Mme Sophie Walon, conseillère discours adjointe ;&lt;br/&gt;M. Charles-Henri Weymuller, conseiller macro-économie et politiques commerciales ;&lt;br/&gt;Mme Chloé Goupille, conseillère technique Europe, à compter du 14 décembre 2020.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Il est mis fin aux fonctions de :&lt;br/&gt;M. Thierry Coulhon, conseiller éducation, enseignement supérieur, recherche et innovation, à compter du 1er novembre 2020 ;&lt;br/&gt;M. Teymouraz Gorjestani, conseiller technique Asie et Amériques, à compter du 23 novembre 2020.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-23T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042713140"></link>
    <author></author>
  </entry>
</feed>