<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="">
  <title>Legifrance RSS - Ministère-du-travail-de-l&#39;emploi-et-de-l&#39;insertion - ARRETE</title>
  <id></id>
  <updated>2020-12-26 09:18:37.153777352 +0100 CET m=+238.543000570</updated>
  <category>French Law</category>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Arrêté du 16 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 3 avril 2012 relatif aux indemnités de stage et aux déplacements temporaires des inspecteurs-élèves du travail pris pour l&#39;application des articles 3 et 7 du décret n° 2006-781 du 3 juillet 2006</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042739129</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Aux articles 1er et 3 de l&#39;arrêté du 3 avril 2012 susvisé les mots : « arrêté du 15 avril 2015 pris pour l&#39;application du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000242359&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2006-781 du 3 juillet 2006 (V)&#39;&gt;décret n° 2006-781 du 3 juillet 2006&lt;/a&gt; et portant politique du voyage des personnels civils du ministère des affaires sociales, de la santé et des droits des femmes, du ministère du travail, de l&#39;emploi, de la formation professionnelle et du dialogue social et du ministère de la ville, de la jeunesse et des sports » sont remplacés par les mots : « arrêté du 22 juin 2020 pris pour l&#39;application du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000242359&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2006-781 du 3 juillet 2006 (V)&#39;&gt;décret n° 2006-781 du 3 juillet 2006&lt;/a&gt; modifié et portant politique du voyage des personnels civils du ministère des solidarités et de la santé, du ministère du travail, du ministère des sports ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-26 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042739129"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 17 décembre 2020 relatif au titre professionnel de couturier retoucheur</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042739138</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le titre professionnel de fabricant(e) de vêtements sur mesure est révisé. Il est enregistré dans le répertoire national des certifications professionnelles sous le nouvel intitulé de couturier retoucheur pour une durée de cinq ans à compter du 24 mars 2021. Il est classé au niveau 4 du cadre national des certifications professionnelles et dans les domaines d&#39;activité 242s (code NSF).&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le référentiel d&#39;emploi, d&#39;activités et de compétences et le référentiel d&#39;évaluation sont disponibles sur le site www.travail-emploi.gouv.fr.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le titre professionnel de couturier retoucheur est constitué des trois blocs de compétences suivants :&lt;br/&gt;1° Contractualiser une prestation de création de vêtements féminins sur mesure ou de retouches ;&lt;br/&gt;2° Concevoir des vêtements féminins sur mesure ;&lt;br/&gt;3° Réaliser la fabrication de vêtements féminins sur mesure et de retouches.&lt;br/&gt;Ils sont sanctionnés par des certificats de compétences professionnelles (CCP) dans les conditions prévues par l&#39;arrêté du 22 décembre 2015 susvisé.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les titulaires des certificats de compétences professionnelles obtenus antérieurement à la date d&#39;entrée en vigueur du présent arrêté sont réputés avoir obtenu les certificats de compétences professionnelles mentionnés au précédent article selon le tableau figurant ci-dessous :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;TITRE PROFESSIONNEL&lt;br/&gt;Fabricant(e) de vêtements sur mesure (arrêté du 27 août 2014)&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;TITRE PROFESSIONNEL&lt;br/&gt;Couturier retoucheur (présent arrêté)&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Aucune correspondance&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Contractualiser une prestation de création de vêtements féminins sur mesure ou de retouches&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Réaliser la conception unitaire de vêtements féminins sur mesure&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Concevoir des vêtements féminins sur mesure&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Réaliser les retouches et la fabrication unitaire de vêtements féminins&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Réaliser la fabrication de vêtements féminins sur mesure et de retouches&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;annexe au présent arrêté comporte les informations requises pour l&#39;enregistrement du titre professionnel dans le répertoire national des certifications professionnelles.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 4 décembre 2020 relatif au titre professionnel de couturier retoucheur est abrogé.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le délégué général à l&#39;emploi et à la formation professionnelle est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;INFORMATIONS REQUISES POUR L&#39;INSCRIPTION DU TITRE PROFESSIONNEL AU RÉPERTOIRE NATIONAL DES CERTIFICATIONS PROFESSIONNELLES&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Intitulé : Titre professionnel : Couturier retoucheur (ancien intitulé : Fabricant(e) de vêtements sur mesure).&lt;br/&gt;Niveau : 4.&lt;br/&gt;Code NSF : 242s.&lt;br/&gt;Résumé du référentiel d&#39;emploi :&lt;br/&gt;Le couturier retoucheur assure des prestations de création de vêtements sur mesure féminins et de retouches sur différents types de vêtements.&lt;br/&gt;Il accueille, écoute, questionne et guide le client pour comprendre sa demande, l&#39;orienter dans ses choix, en tenant compte de la faisabilité technico-économique, et pour déterminer avec précision la prestation répondant à son besoin et à ses critères.&lt;br/&gt;Dans le cas d&#39;une création de vêtement, après la prise de mesures sur le client, le professionnel établit une base qu&#39;il transforme et qu&#39;il complète en réalisant les patrons des périphériques, tels que poches, manches, doublures… pour obtenir le patron complet. Pendant cette étape de conception du vêtement, il alterne des phases de construction sur papier et de montage de toile pour l&#39;essayage sur le client ou sur le mannequin, afin d&#39;adapter le vêtement à la morphologie du client et au modèle choisi. Certains professionnels travaillent en demi mesure, ce qui évite la construction de la base et de sa toile et leur permet de passer directement au patron.&lt;br/&gt;Ensuite, il débute la fabrication du vêtement par la coupe, en utilisant les différentes parties du patron qu&#39;il place sur les étoffes en tenant compte de leurs caractéristiques, par exemple le droit-fil, et en optimisant la matière. Il travaille tous types d&#39;étoffes, en chaîne et trame et en maille. Il renforce certaines pièces avec de la toile thermocollante, avant de constituer les sous-ensembles grâce à diverses techniques de piquage. Enfin il réalise le montage final du vêtement à partir de ces sous-ensembles, toujours à la machine à coudre. Il contrôle les volumes, le bien-aller, les symétries avant de terminer par les finitions, par exemple la réalisation d&#39;ourlets, la pose de boutons, qu&#39;il réalise à la main ou à la machine à coudre.&lt;br/&gt;Dans le cas d&#39;une retouche, il établit un diagnostic du produit à réparer ou à transformer. Puis il définit comment mettre en œuvre une solution adaptée aux attentes et au budget du client. Il effectue des retouches courantes, par exemple pour rendre un vêtement à nouveau fonctionnel, ou plus complexes pour modifier le style d&#39;un vêtement. Il réalise parfois ces retouches sur des vêtements autres que féminins (enfants) ou sur des articles textiles tels que sacs, coussins d&#39;ameublement…&lt;br/&gt;Le professionnel exerce son activité le plus souvent en indépendant dans un atelier boutique aménagé en différents espaces : accueil clientèle, zone d&#39;essayage, plans de travail pour le patronage et la coupe, poste de repassage et machines à coudre pour les travaux de préparation, d&#39;assemblage et de finition. Le travail s&#39;effectue assis ou debout, pouvant nécessiter de petits déplacements pour changer d&#39;opération. Les actions sont soutenues, nécessitant attention et précision. L&#39;ergonomie des postes de travail ainsi que la qualité de l&#39;éclairage jouent un rôle important sur l&#39;aisance de réalisation des tâches et sur la fatigue du professionnel. L&#39;activité est peu bruyante. Les horaires sont généralement ceux de la journée, mais l&#39;amplitude de la durée de travail et les jours d&#39;ouverture sont adaptés à la disponibilité de la clientèle.&lt;br/&gt;La création de vêtements en matières naturelles (soie, laine, lin), voire en matières réutilisées (dentelle de vêtements anciens), émerge et est proposée par quelques professionnels.&lt;br/&gt;Le professionnel peut également être salarié en tant que retoucheur pour des magasins de vêtements évènementiels (robes de mariées…) ou de prêt-à-porter directement pour des grandes enseignes ou au sein d&#39;entreprises sous-traitantes. Dans ce cas il travaille seul ou au sein d&#39;une équipe avec un responsable qui gère l&#39;activité et les délais de réalisation. S&#39;il travaille en magasin, il est au contact de la clientèle.&lt;br/&gt;Enfin, certains professionnels sont salariés dans le secteur du spectacle ou des loisirs (parcs d&#39;attraction, théâtre…), dans des associations d&#39;insertion et parfois dans des maisons de couture.&lt;br/&gt;Capacités attestées et descriptif des composantes de la certification :&lt;br/&gt;1. Contractualiser une prestation de création de vêtements féminins sur mesure ou de retouches&lt;br/&gt;Réaliser une vente conseil de création unitaire d&#39;un vêtement ou d&#39;une retouche.&lt;br/&gt;Etablir le prix de vente d&#39;une création unitaire d&#39;un vêtement ou d&#39;une retouche.&lt;br/&gt;2. Concevoir des vêtements féminins sur mesure&lt;br/&gt;Construire la base d&#39;un vêtement.&lt;br/&gt;Bâtir et valider la toile d&#39;un vêtement.&lt;br/&gt;Réaliser le patron d&#39;un vêtement.&lt;br/&gt;3. Réaliser la fabrication de vêtements féminins sur mesure et de retouches&lt;br/&gt;Couper des éléments constitutifs d&#39;un vêtement.&lt;br/&gt;Préparer et constituer des sous-ensembles d&#39;un vêtement.&lt;br/&gt;Réaliser le montage d&#39;un vêtement.&lt;br/&gt;Réaliser les finitions d&#39;un vêtement.&lt;br/&gt;Retoucher un vêtement.&lt;br/&gt;Secteurs d&#39;activités et types d&#39;emploi accessibles par le détenteur du titre :&lt;br/&gt;Artisanat de la retouche et de la couture.&lt;br/&gt;Commerce de l&#39;habillement.&lt;br/&gt;Entreprises de location et d&#39;entretien de vêtements.&lt;br/&gt;Entreprises de retouches de vêtements.&lt;br/&gt;Entreprises du spectacle ou de l&#39;évènementiel ou de loisirs.&lt;br/&gt;Associations et chantiers d&#39;insertion.&lt;br/&gt;Vendeur (se) de prêt-à-porter, de tissus et d&#39;articles de mercerie..&lt;br/&gt;Couturier(ère)&lt;br/&gt;Retoucheur(se).&lt;br/&gt;Costumier(ère).&lt;br/&gt;Encadrant(e) technique d&#39;insertion.&lt;br/&gt;Codes ROME :&lt;br/&gt;B1803 Réalisation de vêtements sur mesure ou en petite série.&lt;br/&gt;D1207 Retouches en habillement.&lt;br/&gt;Réglementation de l&#39;activité :&lt;br/&gt;Néant.&lt;br/&gt;Autorité responsable de la certification :&lt;br/&gt;Ministère chargé de l&#39;emploi.&lt;br/&gt;Bases légales et réglementaires :&lt;br/&gt;&lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;éducation (V)&#39;&gt;Code de l&#39;éducation&lt;/a&gt;, notamment les articles L. 335-5, L. 335-6 et R. 338-1 et suivants ;&lt;br/&gt;Arrêté du 22 décembre 2015 relatif aux conditions de délivrance du titre professionnel du ministère chargé de l&#39;emploi ;&lt;br/&gt;Arrêté du 21 juillet 2016 portant règlement général des sessions d&#39;examen pour l&#39;obtention du titre professionnel du ministère chargé de l&#39;emploi.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-26 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042739138"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 21 décembre 2020 portant agrément d&#39;organismes compétents pour la formation aux travaux sous tension sur les installations électriques visés à l&#39;article R. 4544-11</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042739154</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le tableau ci-dessous recense les organismes de formation ayant obtenu le renouvellement de l&#39;agrément pour dispenser la formation dans le domaine des travaux sous tension sur les installations électriques. Il précise le domaine d&#39;intervention, la catégorie d&#39;intervention des organismes et la durée de cet agrément.&lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;cliche&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Vous pouvez consulter l&#39;intégralité du texte avec ses images à partir de l&#39;extrait du Journal officiel électronique authentifié accessible en bas de page&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le tableau ci-dessous recense les organismes de formation ayant obtenu l&#39;agrément initial pour dispenser la formation dans le domaine des travaux sous tension sur les installations électriques. Il précise le domaine d&#39;intervention, la catégorie d&#39;intervention des organismes et la durée de cet agrément.&lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;cliche&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Vous pouvez consulter l&#39;intégralité du texte avec ses images à partir de l&#39;extrait du Journal officiel électronique authentifié accessible en bas de page&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 19 décembre 2019 portant agrément d&#39;organismes compétents pour la formation aux travaux sous tension sur les installations électriques visés à l&#39;article R. 4544-11 est abrogé.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté entre en vigueur 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du travail est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-26 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042739154"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 décembre 2020 portant extension d&#39;accords conclus dans le cadre de la convention collective nationale de l&#39;industrie pharmaceutique (n° 176)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042740184</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale de l&#39;industrie pharmaceutique du 6 avril 1956, les stipulations de :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;avenant du 9 juillet 2020 à l&#39;accord collectif du 9 juillet 2015 sur le régime de prévoyance des salariés et relatif au maintien des garanties en cas d&#39;activité partielle, conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée,&lt;br/&gt;- l&#39;avenant du 9 juillet 2020 à l&#39;accord collectif du 9 juillet 2015 sur le régime de prévoyance des salariés et relatif aux mesures d&#39;urgence pour faire face a l&#39;épidemie de covid-19, conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions des avenants susvisés prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par lesdits avenants.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-26 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042740184"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 décembre 2020 portant extension d&#39;un avenant à la convention collective nationale du commerce de détail et de gros à prédominance alimentaire (n° 2216)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042740196</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale du commerce de détail et de gros à prédominance alimentaire du 12 juillet 2001, les stipulations de l&#39;avenant n° 78 du 19 septembre 2019 relatif aux salaires minima conventionnels, à la convention collective nationale susvisée.&lt;br/&gt;L&#39;avenant est étendu sous réserve de l&#39;application des dispositions règlementaires portant fixation du salaire minimum interprofessionnel de croissance.&lt;br/&gt;Compte tenu du nouvel ordonnancement des niveaux de négociation issu de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000035607311&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2017-1385 du 22 septembre 2017 (V)&#39;&gt;ordonnance n° 2017-1385 du 22 septembre 2017&lt;/a&gt;, la deuxième phrase du premier alinéa de l&#39;article 1 est exclue de l&#39;extension dès lors qu&#39;elle identifie les minima conventionnels de la branche à des « salaires minima hiérarchiques » entrant dans le champ d&#39;application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901774&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2253-1 (M)&#39;&gt;article L. 2253-1 du code du travail&lt;/a&gt;, alors qu&#39;ils se rapportent à un salaire annuel minimum garanti comportant des compléments de salaire (majoration de 5 % et prime annuelle). En conséquence, ces stipulations doivent être exclues de l&#39;extension car elles ne peuvent avoir pour objet et légalement pour effet de faire obstacle à la conclusion d&#39;accords d&#39;entreprise sur le fondement des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901776&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2253-3 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 2253-3 du code du travail&lt;/a&gt; et dans les domaines tels que définis par ces mêmes dispositions.&lt;br/&gt;Compte tenu du nouvel ordonnancement des niveaux de négociation issu de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000035607311&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2017-1385 du 22 septembre 2017 (V)&#39;&gt;ordonnance n° 2017-1385 du 22 septembre 2017&lt;/a&gt;, la deuxième phrase du second alinéa de l&#39;article 1 est étendue sous réserve de l&#39;application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901776&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2253-3 (M)&#39;&gt;article L. 2253-3 du code du travail&lt;/a&gt;. En effet, dès lors que le salaire mensuel minimum garanti comporte une assiette qui intègre des compléments de salaires (primes, majorations) et qu&#39;il constitue un montant minimum qui s&#39;impose, les stipulations conventionnelles de branche ne peuvent avoir pour objet et légalement pour effet de faire obstacle à la conclusion d&#39;accords d&#39;entreprise sur le fondement des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901776&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2253-3 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 2253-3 du code du travail&lt;/a&gt; et dans les domaines tels que définis par ces mêmes dispositions.&lt;br/&gt;Compte tenu du nouvel ordonnancement des niveaux de négociation issu de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000035607311&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2017-1385 du 22 septembre 2017 (V)&#39;&gt;ordonnance n° 2017-1385 du 22 septembre 2017&lt;/a&gt;, le dernier alinéa de l&#39;article 3 est étendu sous réserve de l&#39;application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901776&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2253-3 (M)&#39;&gt;article L. 2253-3 du code du travail&lt;/a&gt;. En effet, dès lors que le salaire mensuel minimum garanti comporte une assiette qui intègre des compléments de salaires (primes, majorations) et qu&#39;il constitue un montant minimum qui s&#39;impose, les stipulations conventionnelles de branche ne peuvent avoir pour objet et légalement pour effet de faire obstacle à la conclusion d&#39;accords d&#39;entreprise sur le fondement des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901776&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2253-3 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 2253-3 du code du travail&lt;/a&gt; et dans les domaines tels que définis par ces mêmes dispositions.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-26 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042740196"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale de la distribution et du commerce de gros des papiers-cartons (n° 3224)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042740216</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale de la distribution et du commerce de gros des papiers-cartons du 12 juillet 2017, les stipulations de l&#39;accord du 3 mars 2020 (avenant n° 8) relatif aux salaires minimas conventionnels, à la convention collective nationale susvisée.&lt;br/&gt;A défaut d&#39;accord prévu à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901742&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2241-5 (M)&#39;&gt;article L. 2241-5 du code du travail&lt;/a&gt;, précisant la périodicité, les thèmes et les modalités de négociation dans cette branche, l&#39;accord est étendu sous réserve du respect de l&#39;obligation de prendre en compte lors de la négociation sur les salaires, l&#39;objectif d&#39;égalité professionnelle entre les femmes et les hommes ainsi que les mesures permettant de l&#39;atteindre, en application des dispositions des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901746&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2241-8 (V)&#39;&gt;L. 2241-8&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000035610798&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2241-17 (V)&#39;&gt;L. 2241-17&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;accord susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit accord.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du travail est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-26 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042740216"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 17 décembre 2020 relatif au titre professionnel de technicien réseaux IP</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042730720</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le titre professionnel de technicien réseaux et télécommunications d&#39;entreprise est révisé. Il est enregistré dans le répertoire national des certifications professionnelles sous le nouvel intitulé de technicien réseaux IP pour une durée de cinq ans à compter du 13 mai 2021. Il est classé au niveau 4 du cadre national des certifications professionnelles et dans le domaine d&#39;activité 326r (code NSF).&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le référentiel d&#39;emploi, d&#39;activités et de compétences et le référentiel d&#39;évaluation sont disponibles sur le site www.travail-emploi.gouv.fr.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le titre professionnel de technicien réseaux IP est constitué des deux blocs de compétences suivants :&lt;br/&gt;1° Intervenir sur un réseau IP ;&lt;br/&gt;2° Installer et maintenir des solutions VDI (Voix Données Images) ;&lt;br/&gt;Ils sont sanctionnés par des certificats de compétences professionnelles (CCP) dans les conditions prévues par l&#39;arrêté du 22 décembre 2015 susvisé.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les titulaires des certificats de compétences professionnelles obtenus antérieurement à la date d&#39;entrée en vigueur du présent arrêté sont réputés avoir obtenu les certificats de compétences professionnelles mentionnés au précédent article selon le tableau figurant ci-dessous :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;TITRE PROFESSIONNEL&lt;br/&gt;Technicien réseaux et télécommunications d&#39;entreprise&#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;     (arrêté du 26/11/2015)&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;TITRE PROFESSIONNEL&lt;br/&gt;Technicien réseaux IP &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    (présent arrêté)&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Exploiter le réseau informatique et de télécommunications d&#39;entreprise&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Intervenir sur un réseau IP&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Aucune correspondance&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Installer et maintenir des solutions VDI (Voix Données Images)&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Installer et mettre en service des systèmes de réseaux &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    et de télécommunications d&#39;entreprise&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Aucune correspondance&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Maintenir sur site ou à distance le réseau informatique et de télécommunications d&#39;entreprise et contribuer à le faire évoluer&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Aucune correspondance&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;annexe au présent arrêté comporte les informations requises pour l&#39;enregistrement du titre professionnel dans le répertoire national des certifications professionnelles.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;INFORMATIONS REQUISES POUR L&#39;INSCRIPTION DU TITRE PROFESSIONNEL AU RÉPERTOIRE NATIONAL DES CERTIFICATIONS PROFESSIONNELLES&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Intitulé :&lt;br/&gt;Titre professionnel : Technicien réseaux IP (ancien intitulé : Technicien[ne] Réseaux et Télécommunications d&#39;Entreprise).&lt;br/&gt;Niveau : 4.&lt;br/&gt;Code NSF : 326r.&lt;br/&gt;Résumé du référentiel d&#39;emploi :&lt;br/&gt;Le technicien réseaux IP intervient sur l&#39;architecture du réseau local pour l&#39;étendre, le modifier ou diagnostiquer un dysfonctionnement.&lt;br/&gt;Il installe et maintient des solutions VDI telles que la téléphonie sur IP (Voix), les serveurs de fichiers et imprimantes déployées sur le réseau local (Données) ou des installations simples de vidéo-surveillance (Images) ou autre solution domotique.&lt;br/&gt;Il connecte sur le réseau des postes de travail, des imprimantes, des téléphones, des caméras et tout autre équipement numérique et effectue auprès de l&#39;utilisateur la recette de cette installation.&lt;br/&gt;Lorsque c&#39;est nécessaire, il étend le réseau physique en ajoutant une nouvelle prise cuivre ou optique afin de pouvoir connecter un nouvel équipement et utilise des outils de tests pour vérifier que l&#39;extension du réseau est fonctionnelle.&lt;br/&gt;Il intervient sur la configuration des équipements actifs du réseau pour paramétrer de nouvelles connexions ou ajouter des ports dans un VLAN.&lt;br/&gt;Lorsque la topologie des lieux le nécessite, il étend le réseau physique avec un réseau sans fil.&lt;br/&gt;Dans le cas d&#39;une petite entreprise, il met en place les équipements actifs (switch et routeurs) pour assurer la connectivité de tous les équipements qu&#39;il déploie.&lt;br/&gt;En cas de problème de connectivité sur le réseau, il applique une démarche structurée de diagnostic et résout l&#39;incident.&lt;br/&gt;Le technicien réseaux IP contribue à l&#39;installation et à la maintenance des solutions IP complètes.&lt;br/&gt;Il peut s&#39;agir d&#39;un petit réseau local d&#39;entreprise avec des ressources partagées (Données) ou d&#39;un système de téléphonie sur IP (Voix) ou encore d&#39;un système de vidéo-surveillance (Images).&lt;br/&gt;Les technologies ayant convergé, le technicien peut intervenir sur tout type de solutions IP.&lt;br/&gt;Le technicien installe les serveurs de fichiers nécessaires à la solution.&lt;br/&gt;En relation avec le service informatique, il intervient sur le contrôleur de domaine ActiveDirectory pour ajouter un utilisateur ou modifier les droits d&#39;accès aux ressources.&lt;br/&gt;Lorsqu&#39;il intervient sur une installation de vidéo-surveillance ou de domotique, le technicien ajoute un équipement et gère son intégration et sa configuration.&lt;br/&gt;A la demande de son responsable, à partir d&#39;un cahier des charges, il déploie une solution de téléphonie d&#39;entreprise en installant le serveur de communications (IPBX) et les téléphones.&lt;br/&gt;En cas de problème de connectivité sur la solution déployée, il applique une démarche structurée de diagnostic et résout l&#39;incident.&lt;br/&gt;Le technicien réseaux IP est en contact avec le responsable technique de son entreprise, l&#39;utilisateur à l&#39;origine de la demande, les experts techniques et les fournisseurs des produits et services.&lt;br/&gt;Le technicien réseaux IP travaille dans une entreprise de services du numérique (ESN), chez un opérateur télécom ou un de ses sous-traitants ou au sein de la direction des systèmes d&#39;information (DSI) d&#39;une entreprise, d&#39;une administration ou d&#39;une collectivité territoriale.&lt;br/&gt;Il travaille en équipe sous la responsabilité du responsable technique ou du directeur des systèmes d&#39;information de son entreprise.&lt;br/&gt;Dans le cas où il s&#39;agit d&#39;une ESN, ou d&#39;un opérateur télécom, cette activité nécessite des déplacements chez les clients.&lt;br/&gt;Capacités attestées et descriptif des composantes de la certification :&lt;br/&gt;1. Intervenir sur un réseau IP&lt;br/&gt;Connecter un équipement numérique au réseau IP.&lt;br/&gt;Intervenir sur le câblage de l&#39;infrastructure locale.&lt;br/&gt;Installer et configurer les équipements réseau.&lt;br/&gt;Intervenir sur un réseau d&#39;entreprise sécurisé.&lt;br/&gt;2. Installer et maintenir des solutions VDI (Voix Données Images)&lt;br/&gt;Mettre en place un serveur de données.&lt;br/&gt;Intervenir dans un domaine ActiveDirectory.&lt;br/&gt;Intervenir sur des solutions IP domotiques ou vidéo.&lt;br/&gt;Installer et maintenir un système de téléphonie IP.&lt;br/&gt;Secteurs d&#39;activités et types d&#39;emploi accessibles par le détenteur du titre :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- une entreprise de services du numérique (ESN) qui offre des prestations en informatique, téléphonie, et parfois en vidéo-surveillance et contrôle d&#39;accès ;&lt;br/&gt;- un fournisseur d&#39;accès à internet ou un sous-traitant ;&lt;br/&gt;- la DSI d&#39;une entreprise qui possède un service dédié aux réseaux et télécommunications ;&lt;br/&gt;- technicien télécom ;&lt;br/&gt;- technicien réseau informatique ;&lt;br/&gt;- technicien en téléphonie;&lt;br/&gt;- technicien courant faible ;&lt;br/&gt;- technicien d&#39;intervention client;&lt;br/&gt;- technicien de maintenance informatique.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Codes ROME :&lt;br/&gt;I1307 Installation et maintenance télécoms et courants faibles.&lt;br/&gt;I1401 Maintenance informatique et bureautique.&lt;br/&gt;Réglementation de l&#39;activité :&lt;br/&gt;Habilitation électrique selon la norme NF C 18-510 « Opérations sur les ouvrages et installations électriques dans un environnement électrique - Prévention du risque électrique ».&lt;br/&gt;Autorité responsable de la certification :&lt;br/&gt;Ministère chargé de l&#39;emploi.&lt;br/&gt;Bases légales et réglementaires :&lt;br/&gt;&lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;éducation (V)&#39;&gt;Code de l&#39;éducation&lt;/a&gt;, notamment les articles L. 335-5, L. 335-6 et R. 338-1 et suivants ;&lt;br/&gt;Arrêté du 22 décembre 2015 relatif aux conditions de délivrance du titre professionnel du ministère chargé de l&#39;emploi ;&lt;br/&gt;Arrêté du 21 juillet 2016 portant règlement général des sessions d&#39;examen pour l&#39;obtention du titre professionnel du ministère chargé de l&#39;emploi.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042730720"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 21 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 25 mai 2020 portant mise en œuvre de mesures transitoires d&#39;adaptation relatives à l&#39;organisation des sessions d&#39;examen des titres professionnels du ministère chargé de l&#39;emploi pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042730734</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 1er de l&#39;arrêté du 25 mai 2020 susvisé est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 1. - Par dérogation au deuxième alinéa de l&#39;article 6 de l&#39;arrêté du 22 décembre 2015 susvisé, au cours d&#39;une session titre, d&#39;une session CCP ou d&#39;une session CCS, le candidat est évalué par un jury composé d&#39;au moins deux membres habilités justifiant d&#39;une expérience d&#39;au moins deux ans dans l&#39;un ou plusieurs des types d&#39;emplois visés par le référentiel d&#39;emploi, d&#39;activités et de compétences du titre professionnel et n&#39;ayant pas quitté ces types d&#39;emplois depuis plus de cinq ans. ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au premier alinéa de l&#39;article 5 de l&#39;arrêté du 25 mai 2020 susvisé, les mots : « pendant l&#39;état d&#39;urgence sanitaire déclaré dans les conditions de l&#39;article 4 de la loi du 23 mars 2020 susvisée » sont remplacés par les mots : « pendant l&#39;état d&#39;urgence sanitaire déclaré par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042424377&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1257 du 14 octobre 2020 (V)&#39;&gt;décret du 14 octobre 2020 susvisé&lt;/a&gt; et dont le terme est fixé à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000042520662&amp;idArticle=JORFARTI000042520663&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-1379 du 14 novembre 2020 - art. 1 (V)&#39;&gt;article 1er de la loi du 14 novembre 2020 susvisée&lt;/a&gt; ».&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 7 de l&#39;arrêté du 25 mai 2020 susvisé est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 7. - A l&#39;exception de la dérogation prévue à l&#39;article 5, les dérogations prévues par le présent arrêté sont applicables jusqu&#39;au 31 décembre 2021. ».&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent arrêté entrent en vigueur le 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042730734"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 22 décembre 2020 portant nomination (administration centrale)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042731588</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du Premier ministre et de la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion en date du 22 décembre 2020, Mme Amel HAFID, administratrice civile hors classe, est nommée sous-directrice des conditions de travail, de la santé et de la sécurité au travail auprès du directeur général du travail à l&#39;administration centrale des ministères sociaux, à compter du 1er janvier 2021, pour une durée de trois ans, avec une période probatoire de six mois.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042731588"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 décembre 2020 portant extension d&#39;un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale de l&#39;industrie des tuiles et briques (n° 1170)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042731687</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des tuiles et briques du 17 février 1982, les stipulations de l&#39;accord du 1er septembre 2020 relatif au fonctionnement des réunions paritaires en lien avec l&#39;épidémie de covid-19, conclu dans le cadre de la convention collective susvisée.&lt;br/&gt;Le 2e alinéa de l&#39;article 9 est étendu sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901781&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-3 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 2261-3 du code du travail&lt;/a&gt; et des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000018485209&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. D2231-3 (M)&#39;&gt;D. 2231-3&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000018485219&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. D2231-8 (V)&#39;&gt;D. 2231-8&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;br/&gt;Le 1er alinéa de l&#39;article 10 est étendu sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901785&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-7 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 2261-7 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Le 2e alinéa de l&#39;article 10 est étendu sous réserve de l&#39;application des dispositions des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901669&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-1 (M)&#39;&gt;L. 2231-1&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901785&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-7 (V)&#39;&gt;L. 2261-7&lt;/a&gt; du code du travail, telles qu&#39;interprétées par la jurisprudence de la Cour de Cassation (Cass. soc., 17 septembre 2003, n° 01-10706, 31 mai 2006 n° 04-14060, 8 juillet 2009 n° 08-41507).&lt;br/&gt;Le 2e alinéa de l&#39;article 11 est exclu en tant qu&#39;il est contraire à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000032983213&amp;idArticle=JORFARTI000032983865&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2016-1088 du 8 août 2016 - art. 21 (M)&#39;&gt;article 21 de la loi n° 2016-1088 du 8 août 2016&lt;/a&gt; relative au travail, à la modernisation du dialogue social et à la sécurisation des parcours professionnels.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;accord susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit accord.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du travail est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042731687"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;un avenant à un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale des entreprises du négoce et de l&#39;industrie des produits du sol, engrais et produits connexes (n° 1077)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042731704</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des entreprises du négoce et de l&#39;industrie des produits du sol, engrais et produits connexes du 2 juillet 1980, les stipulations de l&#39;avenant du 7 mai 2019 à l&#39;accord du 11 juillet 2001 relatif au contrat de travail intermittent, conclu dans le cadre de la convention collective susvisée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du travail est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042731704"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;un avenant et d&#39;un accord conclus dans le cadre de la convention collective nationale du commerce de détail de l&#39;horlogerie-bijouterie (n° 1487)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042731714</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale du commerce de détail de l&#39;horlogerie-bijouterie du 17 décembre 1987, les stipulations de :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;avenant n° 42 du 12 juin 2019 relatif au droit syndical et aux institutions représentatives du personnel, à la convention collective susvisée ;&lt;br/&gt;- l&#39;accord n° 45 du 17 janvier 2020 relatif au contrat de travail à durée déterminée, conclu dans le cadre de la convention collective susvisée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions des textes susvisés prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par lesdits textes.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042731714"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;un avenant à la convention collective nationale de l&#39;animation (n° 1518)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042731726</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale de l&#39;animation du 28 juin 1988, les stipulations de l&#39;avenant n° 171 du 5 décembre 2018 relatif aux indemnités de licenciement, à la convention collective nationale susvisée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042731726"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;un avenant à un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale du commerce des articles de sport et équipements de loisirs (n° 1557)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042731736</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale du commerce des articles de sport et équipements de loisirs tel que modifié par l&#39;arrêté du 15 février 2019 susvisé, et dans leur propre champ d&#39;application professionnel, les stipulations de l&#39;avenant du 28 novembre 2019 à l&#39;accord du 26 septembre 2001 portant création d&#39;une Commission paritaire nationale de l&#39;emploi et de la formation professionnelle (CPNEFP), conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042731736"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;un avenant à la convention collective nationale de l&#39;hôtellerie de plein air (n° 1631)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042731747</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale de l&#39;hôtellerie de plein air, les stipulations de l&#39;avenant n° 39 du 11 décembre 2018 relatif aux durées de période d&#39;essai des CDI, à la convention collective susvisée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042731747"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale de l&#39;hôtellerie de plein air (n° 1631)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042731758</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale de l&#39;hôtellerie de plein air, les stipulations de l&#39;accord du 3 février 2020 portant sur les dispositions spécifiques relatives au recours et à la durée des contrats de travail à durée déterminée, conclu dans le cadre de la convention collective susvisée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;accord susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit accord.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042731758"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;un avenant à la convention collective nationale des salariés du particulier employeur (n° 2111)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042731769</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des salariés du particulier employeur du 24 novembre 1999, les stipulations de l&#39;avenant du 18 juillet 2017 portant modification du champ d&#39;application de la convention collective nationale susvisée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042731769"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;un avenant à la convention collective nationale des missions locales et PAIO (n° 2190)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042731777</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1er&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des missions locales et PAIO du 21 février 2001, les stipulations de l&#39;avenant n° 63 du 17 octobre 2018 portant désignation de l&#39;opérateur de compétence, à la convention collective nationale susvisée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042731777"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;un avenant à la convention collective nationale du sport (n° 2511)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042731787</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale du sport du 7 juillet 2005, les stipulations de l&#39;avenant n° 139 du 25 mars 2019 portant sur l&#39;annexe 1 relative aux certificats de qualification professionnelle, à la convention collective susvisée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042731787"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;un avenant à la convention collective nationale du personnel des industries du cartonnage (n° 489)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042731797</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale du personnel des industries du cartonnage du 9 janvier 1969, et dans leur propre champ d&#39;application, les stipulations de l&#39;avenant n° 3 du 17 avril 2019 à l&#39;accord du 13 janvier 2011 relatif à la prévoyance, conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée.&lt;br/&gt;Dans la grille de cotisations de l&#39;article 2, le terme : « OCIRP » est exclu de l&#39;extension conformément à la décision n° 2013-672 DC du 13 juin 2013 du Conseil constitutionnel.&lt;br/&gt;L&#39;article « 3.1 Dépôt légal » de l&#39;avenant n° 1 du 13 janvier 2011 tel que modifié par l&#39;article 4 est étendu sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901674&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-5 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 2231-5 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;L&#39;article « 3.1 Dépôt légal » de l&#39;avenant n° 1 du 13 janvier 2011 tel que modifié par l&#39;article 4 est étendu sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901674&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-5 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 2231-5 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du travail est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal Officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042731797"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale du commerce succursaliste de la chaussure (n° 468)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042731813</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des entreprises à succursales du commerce de détail de la chaussure du 2 juillet 1968 devenue convention collective nationale du commerce succursaliste de la chaussure par avenant du 22 octobre 2008, les stipulations de l&#39;accord du 25 mars 2020 relatif au handicap, conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée.&lt;br/&gt;L&#39;article 7 est étendu sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901785&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-7 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 2261-7 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Le troisième alinéa de l&#39;article 8 est étendu sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901674&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-5 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 2231-5 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;accord susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit accord.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042731813"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale du commerce succursaliste de la chaussure (n° 468)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042731825</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des entreprises à succursales du commerce de détail de la chaussure du 2 juillet 1968 devenue convention collective nationale du commerce succursaliste de la chaussure par avenant du 22 octobre 2008, les stipulations de l&#39;accord du 21 octobre 2019 relatif au dialogue social, conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée.&lt;br/&gt;Les mots « signataires du présent accord, » du deuxième alinéa de l&#39;article 5.2 et le troisième alinéa de ce même article 5.2 sont exclus de l&#39;extension sur le fondement du principe d&#39;égalité tel qu&#39;interprété par la Cour de cassation (Cass. soc. 29 mai 2001, Cegelec) et le Conseil d&#39;état (CE, 10 juillet 2015, n° 376775, n° 376867).&lt;br/&gt;L&#39;alinéa 1 de l&#39;article 8 est étendu sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901785&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-7 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 2261-7 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Le deuxième alinéa de l&#39;article 10 est étendu sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901674&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-5 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 2231-5 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;accord susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit accord.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042731825"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;un avenant et d&#39;un avenant à un accord conclus dans le cadre de la convention collective nationale de la plasturgie (n° 292)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042731837</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale de la plasturgie du 1er juillet 1960, les stipulations de :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;avenant du 28 mai 2020 à l&#39;accord du 25 mars 2015 relatif à la formation professionnelle tout au long de la vie, conclu dans le cadre de la convention collective susvisée ;&lt;br/&gt;- l&#39;accord du 28 mai 2020 relatif aux salaires, conclu dans le cadre de la convention collective susvisée.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La grille prévue à l&#39;article 3-1-1 de l&#39;accord est étendue sous réserve de l&#39;application des dispositions règlementaires portant fixation du salaire minimum interprofessionnel de croissance.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;avenant du 2 juillet 2020 relatif aux indemnités de licenciement et de retraite, à la convention collective susvisée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions des textes susvisés prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par lesdits textes.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du travail est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042731837"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;accords conclus dans le cadre de la convention collective nationale des industries de l&#39;habillement (n° 247)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042731851</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des industries de l&#39;habillement du 17 février 1958, les stipulations de :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;accord du 14 mars 2019 relatif à la désignation d&#39;un OPCO, conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée ;&lt;br/&gt;- l&#39;accord du 3 septembre 2019 portant modifications de diverses dispositions de la convention collective nationale des industries de l&#39;habillement.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le nouvel article 43 des Clauses Générales tel qu&#39;il résulte de l&#39;article 3 du présent accord est étendu sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901122&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L1234-9 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 1234-9 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions des accords susvisés prend effet à compter de la publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par lesdits accords.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042731851"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;un avenant à la convention collective nationale des entreprises de la publicité et assimilées (n° 86)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042731864</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des entreprises de la publicité et assimilées du 22 avril 1955, les stipulations de l&#39;avenant n° 21 du 13 février 2018 portant suppression de la commission paritaire de validation des accords dérogatoires d&#39;entreprise et création en remplacement de la commission permanente paritaire de négociation et d&#39;interprétation de la convention collective nationale susvisée.&lt;br/&gt;Le terme « mixte » présent au 5e alinéa du préambule est exclu de l&#39;extension comme étant contraire aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901798&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-20 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 2261-20 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Les termes « commission paritaire » mentionnés au 5e alinéa du préambule sont étendus sous réserve que cette commission soit entendue comme étant la commission paritaire permanente de négociation et d&#39;interprétation définie par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901694&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2232-9 (M)&#39;&gt;article L. 2232-9 du code du travail&lt;/a&gt; comme l&#39;unique instance de négociation de la branche.&lt;br/&gt;Les termes « au niveau national et signataire du présent avenant » figurant au 1er alinéa de l&#39;article 2.1.1 sont exclus de l&#39;extension en tant qu&#39;ils contreviennent aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901797&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-19 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 2261-19 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Le 1er alinéa de l&#39;article 2.1.1 est étendu sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901797&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-19 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 2261-19 du code du travail&lt;/a&gt;, qui prévoient que la commission permanente paritaire de négociation et d&#39;interprétation est composée des représentants des organisations syndicales d&#39;employeurs et de salariés représentatives dans le champ d&#39;application considéré.&lt;br/&gt;Le 2nd alinéa de l&#39;article 2.1.2 est étendu sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901688&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2232-6 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 2232-6 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Le 1er alinéa de l&#39;article 3.4 est étendu sous réserve du respect des dispositions de l&#39;article 2232-9 du code du travail, dans sa rédaction issue de la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000037367660&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2018-771 du 5 septembre 2018 (V)&#39;&gt;loi n° 2018-771 du 5 septembre 2018&lt;/a&gt; pour la liberté de choisir son avenir professionnel.&lt;br/&gt;Le dernier alinéa de l&#39;article 4 est étendu sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901791&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-13 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 2261-13 du code du travail&lt;/a&gt; tel que modifié par la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000032983213&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2016-1088 du 8 août 2016 (V)&#39;&gt;loi n° 2016-1088 du 8 août 2016&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de la publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du travail est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042731864"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;un accord et d&#39;un avenant conclus dans le cadre de la convention collective nationale des commerces de gros (n° 573)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042731883</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des commerces de gros du 23 juin 1970 tel que modifié par les arrêtés du 27 juillet 2018 , du 20 février et du 9 avril 2019 susvisés, et dans leur propre champ d&#39;application, les stipulations de :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;accord du 11 décembre 2018 relatif aux modalités de fusion entre la convention collective nationale des commerces de gros et la convention collective nationale du commerce de gros des tissus, tapis et linges de maison, conclu dans le cadre de la convention collective nationale des commerces de gros susvisée.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les stipulations du troisième alinéa de l&#39;article 1 relatives au maintien des dispositions de l&#39;article 19 sont étendues sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006902582&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L3132-3 (M)&#39;&gt;articles L. 3132-3 à L. 3132-30 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;avenant n° 1 du 22 septembre 2020 à l&#39;accord du 21 janvier 2020 relatif à la mise en oeuvre du dispositif de reconversion ou promotion par alternance (Pro-A), conclu dans le cadre de la convention collective nationale des commerces de gros susvisée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions des textes susvisés prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par lesdits textes.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du travail est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042731883"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;un accord, d&#39;un avenant audit accord et d&#39;un avenant conclus dans le cadre de la convention collective nationale des industries et du commerce de la récupération et du recyclage (n° 637)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042731899</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective des industries et commerces de la récupération et du recyclage du 6 décembre 1971, les stipulations de :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;accord du 6 décembre 2017 relatif au financement destiné au fonctionnement du dialogue social, conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans l&#39;attente de la mise en place du dispositif prévu à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000037367660&amp;idArticle=JORFARTI000037367782&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2018-771 du 5 septembre 2018 - art. 41 (M)&#39;&gt;article 41 de la loi n° 2018-771 du 5 septembre 2018&lt;/a&gt; pour la liberté de choisir son avenir professionnel, ce n&#39;est donc qu&#39;à titre provisoire et dérogatoire, pour les années 2020 et 2021, que l&#39;opérateur de compétences peut recouvrer la contribution conventionnelle de dialogue social sous réserve de la mise en place d&#39;une comptabilité séparée et de frais de recouvrement spécifiques et à condition qu&#39;il ne procède pas à la redistribution des crédits aux organisations syndicales de salariés et professionnelles d&#39;employeurs conformément à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000028690390&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L6332-1-3 (V)&#39;&gt;article L. 6332-1-3 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;avenant du 4 février 2020 à l&#39;accord du 6 décembre 2017 relatif au financement destiné au fonctionnement du dialogue social, conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans l&#39;attente de la mise en place du dispositif prévu à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000037367660&amp;idArticle=JORFARTI000037367782&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2018-771 du 5 septembre 2018 - art. 41 (M)&#39;&gt;article 41 de la loi n° 2018-771 du 5 septembre 2018&lt;/a&gt; pour la liberté de choisir son avenir professionnel, ce n&#39;est donc qu&#39;à titre provisoire et dérogatoire, pour les années 2020 et 2021, que l&#39;opérateur de compétences peut recouvrer la contribution conventionnelle de dialogue social sous réserve de la mise en place d&#39;une comptabilité séparée et de frais de recouvrement spécifiques et à condition qu&#39;il ne procède pas à la redistribution des crédits aux organisations syndicales de salariés et professionnelles d&#39;employeurs conformément à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000028690390&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L6332-1-3 (V)&#39;&gt;article L. 6332-1-3 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Le dernier alinéa de l&#39;article 5 est étendu sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901802&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-24 (VD)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 2261-24 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;avenant du 3 avril 2019 portant modification de l&#39;article 67 bis de la convention collective susvisée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;accord et des avenants susvisés prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par lesdits accord et avenants.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du travail est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042731899"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;avenants à un accord national professionnel conclu dans le secteur de la production et de la transformation des papiers et cartons et industries connexes</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042731916</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de l&#39;accord professionnel relatif à l&#39;aménagement du temps de travail du 18 juin 2010 conclu dans le secteur de la production et de la transformation des papiers et cartons et industries connexes, les stipulations de :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;avenant n° 9 du 22 juin 2020, à l&#39;accord national professionnel susvisé ;&lt;br/&gt;- l&#39;avenant n° 10 du 22 juin 2020, à l&#39;accord national professionnel susvisé.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le 1er alinéa de l&#39;article 3 de ces deux avenants est exclu de l&#39;extension en tant qu&#39;il contrevient aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901803&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-25 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 2261-25 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions des avenants susvisés prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par lesdits avenants.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du travail est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042731916"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;un avenant conclu dans le cadre de la convention collective nationale des commerces de quincaillerie, fournitures industrielles, fers, métaux et équipement de la maison des cadres (n° 731)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042731929</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective interrégionale des commerces de quincaillerie, fournitures industrielles, fers, métaux et équipement de la maison des cadres du 23 juin 1971, devenue nationale par accord du 27 mars 2007, et à l&#39;exclusion du secteur de la droguerie, les stipulations de l&#39;avenant du 25 octobre 2018 visant à compléter l&#39;avenant du 25 juin 2008 relatif à l&#39;insertion et à la formation professionnelle des personnes handicapées, conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée.&lt;br/&gt;Le dernier alinéa de l&#39;accord, précédant les signatures, est étendu sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901674&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-5 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 2231-5 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;accord susvisé est faite à dater de la publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit accord.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du travail est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042731929"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale des détaillants en chaussures (n° 733)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042731940</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des détaillants en chaussures du 27 juin 1973, les stipulations de l&#39;accord du 21 octobre 2019 relatif à la protection contre le harcèlement sexuel et les agissements à caractère sexiste, conclu dans le cadre de la convention collective susvisée.&lt;br/&gt;Le dernier alinéa de l&#39;accord précédant la signature des parties est étendu sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901674&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-5 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 2231-5 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;accord susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit accord.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du travail est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042731940"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;avenants et d&#39;un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale des pompes funèbres (n° 759)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042731951</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des pompes funèbres du 1er mars 1974, les stipulations de :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;avenant du 8 février 2019 portant révision des articles 331-1 et 332 de la convention collective susvisée.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le 8e alinéa de l&#39;article 2 est étendu sous réserve du respect des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006902652&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L3141-15 (V)&#39;&gt;L. 3141-15&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006902653&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L3141-16 (M)&#39;&gt;L. 3141-16&lt;/a&gt; du code du travail, qui prévoient que l&#39;ordre des départs est fixé par accord d&#39;entreprise, d&#39;établissement ou de branche, ou à défaut d&#39;accord par décision de l&#39;employeur.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;accord du 25 juin 2019 dérogatoire à la durée minimale du temps partiel, conclu dans le cadre de de la convention collective susvisée.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le chapitre 2 est étendu sous réserve qu&#39;un accord négocié au niveau de l&#39;entreprise détermine les garanties relatives à la mise en œuvre, pour les salariés à temps partiel, des droits reconnus aux salariés à temps complet, conformément aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006902565&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L3123-25 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 3123-25 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Le chapitre 3 est exclu de l&#39;extension comme ne répondant pas aux exigences requises par le &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006902562&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L3123-22 (V)&#39;&gt;3° de l&#39;article L. 3123-22 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;avenant n° 1 du 3 juin 2020 à l&#39;accord du 17 mai 2016 relatif à la mise en place d&#39;un régime professionnel de frais de santé, à la convention collective nationale susvisée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions des avenants et de l&#39;accord susvisés prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par lesdits avenant et accord.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du travail est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042731951"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;un avenant à un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale de la distribution et du commerce de gros des papiers-cartons (n° 3224)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042731970</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale de la distribution et du commerce de gros des papiers-cartons du 12 juillet 2017, les stipulations de l&#39;avenant n° 7 du 12 mars 2019 à l&#39;accord du 19 novembre 2008 relatif aux salaires et minimas conventionnels, conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée.&lt;br/&gt;A défaut d&#39;accord prévu à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901742&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2241-5 (M)&#39;&gt;article L. 2241-5 du code du travail&lt;/a&gt;, précisant la périodicité, les thèmes et les modalités de négociation dans cette branche, l&#39;accord devrait être étendu sous réserve du respect de l&#39;obligation de prendre en compte, lors de la négociation sur les salaires, l&#39;objectif d&#39;égalité professionnelle entre les femmes et les hommes ainsi que les mesures permettant de l&#39;atteindre, en application des dispositions des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901746&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2241-8 (V)&#39;&gt;L. 2241-8&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000035610798&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2241-17 (V)&#39;&gt;L. 2241-17&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;br/&gt;A l&#39;article 1er, la grille est étendue sous réserve de l&#39;application des dispositions réglementaires portant fixation du salaire minimum interprofessionnel de croissance.&lt;br/&gt;L&#39;article 5 est étendu sous réserve du respect des dispositions des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006900803&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L1142-3 (M)&#39;&gt;L. 1142-3&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006900948&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L1225-61 (V)&#39;&gt;L. 1225-61&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du travail est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042731970"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;un avenant à la convention collective nationale du personnel des cabinets d&#39;avocats (n° 1000)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042731987</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale du personnel des cabinets d&#39;avocats, tel que modifié par l&#39;accord du 26 juillet 2019 susvisé portant fusion des champs conventionnels, et dans son propre champ d&#39;application professionnel, les stipulations de l&#39;avenant n° 125 du 12 juillet 2019 relatif aux congés exceptionnels, à la convention collective nationale du personnel des cabinets d&#39;avocats susvisée.&lt;br/&gt;L&#39;article 24 est étendu sous réserve du respect des articles L. 3142-4, modifié et L. 3142-1-1, nouveau du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail (V)&#39;&gt;code du travail&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du travail est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042731987"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;accords conclus dans le cadre de la convention collective nationale des services de l&#39;automobile (n° 1090)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042732000</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des services de l&#39;automobile du 15 janvier 1981, les stipulations de :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;accord paritaire national du 25 juin 2019 relatif au RNCSA et au RNQSA pour le deuxième semestre 2019, conclu dans le cadre de la convention collective susvisée ;&lt;br/&gt;- l&#39;accord paritaire national du 19 décembre 2019 relatif au RNCSA et au RNQSA pour le premier semestre 2020, conclu dans le cadre de la convention collective susvisée ;&lt;br/&gt;- l&#39;accord paritaire national du 23 juin 2020 relatif au RNCSA et au RNQSA pour le second semestre 2020, conclu dans le cadre de la convention collective susvisée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions des accords susvisés prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par lesdits accords.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du travail est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042732000"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;un accord et d&#39;un avenant conclus dans le cadre de la convention collective nationale de l&#39;industrie des tuiles et briques (n° 1170)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042732014</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des tuiles et briques du 17 février 1982, les stipulations de&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;accord du 1er octobre 2019 relatif au rapprochement de la convention collective nationale de l&#39;industrie des tuiles et briques vers une convention collective présentant des conditions comparables, conclu dans le cadre de la convention collective susvisée ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le 2e alinéa de l&#39;article 6 est étendu sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901781&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-3 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 2261-3 du code du travail&lt;/a&gt; et des articles D. 2231-3 et D. 2231-8 dudit code.&lt;br/&gt;Le dernier alinéa de l&#39;article 7 est étendu sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901785&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-7 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 2261-7 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;avenant 18 mai 2020 à l&#39;accord de méthode du 1 octobre 2019 relatif à un rapprochement conventionnel, conclu dans le cadre de la convention collective susvisée ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le 2e alinéa de l&#39;article 4 est étendu sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901781&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-3 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 2261-3 du code du travail&lt;/a&gt; et des articles D. 2231-3 et D. 2231-8 dudit code.&lt;br/&gt;Le troisième alinéa de l&#39;article 4 est étendu sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901785&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-7 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 2261-7 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions des textes susvisés prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par lesdits textes.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du travail est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042732014"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;un avenant à la convention collective nationale des personnels des centres pour la protection, l&#39;amélioration et la conservation de l&#39;habitat et associations pour la restauration immobilière (PACT et ARIM) (n° 1278)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042732028</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des organismes gestionnaires de foyers et services pour jeunes travailleurs du 16 juillet 2003, tel que modifié par l&#39;arrêté du 1er août 2019 portant fusion de champs conventionnels, et dans leur propre champ d&#39;application professionnel, les stipulations de l&#39;avenant du 28 novembre 2019 portant modification de l&#39;accord du 30 septembre 2014 sur les garanties collectives Frais Médicaux des salariés, à la convention collective nationale des personnels des centres pour la protection, l&#39;amélioration et la conservation de l&#39;habitat et associations pour la restauration immobilière susvisée.&lt;br/&gt;L&#39;article 2 de l&#39;avenant est étendu sous réserve du respect des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&amp;idArticle=LEGIARTI000027549125&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité sociale. - art. L911-7 (V)&#39;&gt;L. 911-7&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&amp;idArticle=LEGIARTI000031667076&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité sociale. - art. L911-7-1 (M)&#39;&gt;L. 911-7-1&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&amp;idArticle=LEGIARTI000029436181&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité sociale. - art. D911-2 (V)&#39;&gt;D. 911-2&lt;/a&gt; du code de la sécurité sociale, s&#39;agissant du cas de dispense d&#39;affiliation pour les contrats courts.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du travail est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042732028"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale des entreprises artistiques et culturelles (n° 1285)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042732041</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des entreprises artistiques et culturelles du 1er janvier 1984, les stipulations de l&#39;accord de révision du 20 juillet 2018 conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée.&lt;br/&gt;Le troisième alinéa de l&#39;article III.1.3, dans sa rédaction issue de l&#39;article 2.3 du présent accord, est exclu de l&#39;extension comme étant contraire aux dispositions de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000035607348&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2017-1386 du 22 septembre 2017 (V)&#39;&gt;ordonnance n° 2017-1386&lt;/a&gt; relative à la nouvelle organisation du dialogue social et économique dans l&#39;entreprise et favorisant l&#39;exercice et la valorisation des responsabilités syndicales.&lt;br/&gt;Aux articles III.2.1, III.3.1a et III.3.1b de la convention collective dans sa rédaction issue des articles 2.5, 2.7 et 2.8 du présent accord, les mentions « Cette contribution constitue une garantie des salaires minima hiérarchiques en application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901774&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2253-1 (M)&#39;&gt;article L.2253-1 du code du travail&lt;/a&gt;. » sont exclues de l&#39;extension comme étant contraires aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901774&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2253-1 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 2253-1 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;accord susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit accord.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du travail est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042732041"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;un avenant conclu dans le cadre de la convention collective nationale des commerces de quincaillerie, fournitures industrielles, fers, métaux et équipement de la maison des employés et personnel de maîtrise (n° 1383)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042732052</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective interrégionale des commerces de quincaillerie, fournitures industrielles, fers, métaux et équipement de la maison des employés et personnel de maîtrise du 3 juillet 1985 devenue nationale par accord du 26 juin 2007 et à l&#39;exclusion du secteur de la droguerie, les stipulations de l&#39;avenant du 25 octobre 2018 visant à compléter l&#39;avenant du 25 juin 2008 relatif à l&#39;insertion et à la formation professionnelle des personnes handicapées, conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée.&lt;br/&gt;Le dernier alinéa de l&#39;accord, précédant les signatures, est étendu sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901674&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-5 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 2231-5 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé est faite à dater de la publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du travail est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042732052"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;un avenant à un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale de l&#39;optique-lunetterie de détail (n° 1431)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042732063</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale de l&#39;optique-lunetterie de détail du 2 juin 1986, les stipulations de l&#39;avenant n° 1 du 23 janvier 2020 relatif à la transformartion du CQP « Opti-vision » en Titre « Opticien Spécialisé » à l&#39;accord du 26 mai 2016, conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée.&lt;br/&gt;Le premier alinéa de l&#39;article 8 est étendu sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901785&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-7 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 2261-7 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du travail est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042732063"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;un accord et d&#39;un avenant audit accord conclus dans le cadre de la convention collective nationale des journalistes (n° 1480)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042732076</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale de travail des journalistes du 27 octobre 1987, les stipulations de :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;accord du 3 juillet 2019 relatif aux classifications et salaires minima de branche des journalistes d&#39;agences de presse, conclu dans le cadre de la convention collective susvisée.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A défaut d&#39;accord prévu à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901742&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2241-5 (M)&#39;&gt;article L. 2241-5 du code du travail&lt;/a&gt; précisant la périodicité, les thèmes et les modalités de négociation dans cette branche, l&#39;accord est étendu sous réserve du respect de l&#39;obligation de prendre en compte lors des négociations sur les classifications et les salaires l&#39;objectif d&#39;égalité professionnelle entre les femmes et les hommes et de mixité des emplois ainsi que les mesures permettant de l&#39;atteindre, en application des dispositions des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901746&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2241-8 (V)&#39;&gt;L. 2241-8&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000035610790&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2241-15 (V)&#39;&gt;L. 2241-15&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000035610798&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2241-17 (V)&#39;&gt;L. 2241-17&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;avenant n° 1 du 11 octobre 2019 à l&#39;accord susrvisé du 3 juillet 2019.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A défaut d&#39;accord prévu à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901742&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2241-5 (M)&#39;&gt;article L. 2241-5 du code du travail&lt;/a&gt; précisant la périodicité, les thèmes et les modalités de négociation dans cette branche, l&#39;avenant est étendu sous réserve du respect de l&#39;obligation de prendre en compte lors des négociations sur les classifications et les salaires l&#39;objectif d&#39;égalité professionnelle entre les femmes et les hommes et de mixité des emplois ainsi que les mesures permettant de l&#39;atteindre, en application des dispositions des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901746&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2241-8 (V)&#39;&gt;L. 2241-8&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000035610790&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2241-15 (V)&#39;&gt;L. 2241-15&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000035610798&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2241-17 (V)&#39;&gt;L. 2241-17&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions des textes susvisés prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par lesdits textes.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du travail est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042732076"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;un accord et de deux avenants conclus dans le cadre de la convention collective nationale des bureaux d&#39;études techniques, des cabinets d&#39;ingénieurs-conseils, et des sociétés de conseils (n° 1486)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042732096</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des bureaux d&#39;études techniques, des cabinets d&#39;ingénieurs-conseils, et des sociétés de conseils du 15 décembre 1987, tel que modifié par l&#39;arrêté du 1er aout 2019 portant fusion de champs conventionnels, à l&#39;exclusion des associations agréées de surveillance de la qualité de l&#39;air, les stipulations de :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;accord du 30 janvier 2020 relatif à la sécurisation des parcours professionnels des acteurs du dialogue social, conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions de l&#39;article 9 sont exclues en ce qu&#39;elles sont contraires à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901787&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-9 (V)&#39;&gt;article L. 2261-9 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;avenant du 15 mai 2020 à l&#39;accord du 31 octobre 2019 relatif à la formation professionnelle, au développement des compétences et à l&#39;employabilité, conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée.&lt;br/&gt;- l&#39;avenant du 24 septembre 2020 à l&#39;accord du 30 janvier 2020 relatif à la sécurisation des parcours professionnels des acteurs du dialogue social, conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions de l&#39;article 4 sont exclues en ce qu&#39;elles sont contraires à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901787&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-9 (V)&#39;&gt;article L. 2261-9 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions des accords susvisés prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par lesdits accords.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du travail est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042732096"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale du commerce de détail des fruits et légumes, épicerie et produits laitiers (n° 1505)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042732112</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale du commerce de détail des fruits et légumes, épicerie et produits laitiers du 15 avril 1988, les stipulations de l&#39;accord du 9 mars 2020 relatif à la mise en place du dispositif de promotion ou reconversion par l&#39;alternance, conclu dans le cadre de la convention collective susvisée.&lt;br/&gt;Le 1er alinéa de l&#39;article 4-2 est exclu de l&#39;extension en tant qu&#39;il contrevient aux dispositions prévues par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006904245&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L6324-3 (V)&#39;&gt;article L. 6324-3 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Le 3e alinéa de l&#39;article 4-2 est étendu sous réserve du respect de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006904245&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L6324-3 (V)&#39;&gt;article L. 6324-3 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Dans l&#39;annexe fixant la liste des certifications éligibles, les certifications suivantes sont exclues de l&#39;extension en tant qu&#39;elles contreviennent aux dispositions prévues par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006904245&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L6324-3 (V)&#39;&gt;article L. 6324-3 du code du travail&lt;/a&gt; :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Titre RNCP - Opérateur logistique polyvalent ;&lt;br/&gt;- Titre RNCP - Responsable en logistique de distribution ;&lt;br/&gt;- Titre RNCP - Chef de magasin ;&lt;br/&gt;- Titre RNCP - Responsable en développement marketing et vente ;&lt;br/&gt;- Titre Développeur marketing et commercial ;&lt;br/&gt;- Titre Visual Merchandiser.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;accord susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit accord.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du travail est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042732112"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale du personnel des industries céramiques de France (n° 1558)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042732125</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des industries céramiques du 6 juillet 1989, à l&#39;exclusion du secteur de la céramique d&#39;art, les dispositions de l&#39;accord du 29 novembre 2017 relatif au fonctionnement des instances paritaires, conclu dans le cadre de la convention collective susvisée.&lt;br/&gt;Le 3e point de l&#39;article 1er est étendu sous réserve du respect des dispositions de l&#39;article L. 2261-13 tel que modifié par la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000032983213&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2016-1088 du 8 août 2016 (V)&#39;&gt;loi n° 2016-1088 du 8 août 2016&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Le 6e point de l&#39;article 1er est étendu sous réserve de l&#39;application des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901694&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2232-9 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 2232-9 du code du travail&lt;/a&gt; et du 3° de l&#39;article 2232-9 du code du travail, dans sa rédaction issue de la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000037367660&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2018-771 du 5 septembre 2018 (V)&#39;&gt;loi n° 2018-771 du 5 septembre 2018&lt;/a&gt; pour la liberté de choisir son avenir professionnel.&lt;br/&gt;L&#39;article 44 est étendu sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901781&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-3 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 2261-3 du code du travail&lt;/a&gt; et des articles D. 2231-3 et D. 2231-8 dudit code.&lt;br/&gt;L&#39;article 45 est exclu de l&#39;extension comme étant contraire aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901694&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2232-9 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 2232-9 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;accord susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit accord.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du travail est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042732125"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;un avenant à la convention collective nationale des industries des jeux, jouets, articles de fêtes et ornements de Noël, articles de puériculture et voitures d&#39;enfants, modélisme et industries connexes (n° 1607)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042732140</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des industries des jeux, jouets, articles de fêtes et ornements de Noël, articles de puériculture et voitures d&#39;enfants, modélisme et industries connexes du 25 janvier 1991, les stipulations l&#39;avenant n° 85 du 10 décembre 2019 relatif à la formation professionnelle et à l&#39;apprentissage à l&#39;avenant n° 67 du 22 mai 2015, à la convention collective susvisée.&lt;br/&gt;L&#39;article 6.4 est étendu sous réserve du respect des dispositions des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000037369836&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L6223-8-1 (V)&#39;&gt;L. 6223-8-1&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000018497380&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. R6223-22 (V)&#39;&gt;R. 6223-22&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du travail est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042732140"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;avenants conclus dans le cadre de la convention collective nationale des commerces et services de l&#39;audiovisuel, de l&#39;électronique et de l&#39;équipement ménager (n° 1686)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042732152</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des commerces et services de l&#39;audiovisuel, de l&#39;électronique et de l&#39;équipement ménager du 26 novembre 1992, les stipulations de :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;avenant du 17 octobre 2018 à l&#39;accord du 12 juillet 2018 relatif au financement du paritarisme, conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée ;&lt;br/&gt;- l&#39;avenant n° 2 du 17 octobre 2019 à l&#39;accord du 12 juillet 2018 relatif au financement du paritarisme, conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions des textes susvisés prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par lesdits textes.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du travail est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042732152"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;un avenant à la convention collective nationale des espaces de loisirs, d&#39;attractions et culturels (n° 1790)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042732166</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des espaces de loisirs, d&#39;attractions et culturels du 5 janvier 1994, les stipulations de l&#39;avenant n° 65 du 26 février 2020 relatif au dialogue social, à la convention collective nationale susvisée.&lt;br/&gt;L&#39;alinéa 8 de l&#39;article 1er est étendu sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901775&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2253-2 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 2253-2 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;L&#39;alinéa 4 de l&#39;article 2 est étendu sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901797&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-19 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 2261-19 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;L&#39;article 6 est étendu sous réserve de l&#39;application des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901694&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2232-9 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 2232-9 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Les termes « en nombre » mentionnés à l&#39;article 7 sont exclus de l&#39;extension comme étant contraires aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901688&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2232-6 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 2232-6 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du travail est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042732166"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;un avenant à la convention collective nationale du travail du personnel des institutions de retraite complémentaire (n° 1794)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042732180</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale du travail du personnel des institutions de retraite complémentaire du 9 décembre 1993, les stipulations de l&#39;avenant n° 22 du 14 décembre 2018 relatif au développement du recours au dispositif de la retraite progressive dans les entreprises de la branche, à la convention collective nationale susvisée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du travail est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042732180"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale des professions regroupées du cristal, du verre et du vitrail (n° 1821)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042732190</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des professions regroupées du cristal, du verre et du vitrail du 3 novembre 1994, les stipulations de l&#39;accord relatif du 11 juillet 2018 relatif à l&#39;observatoire prospectif des métiers, des qualifications et des compétences, conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;accord susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit accord.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du travail est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042732190"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;un avenant conclu dans le cadre de la convention collective nationale du personnel des prestataires de services dans le domaine du secteur tertiaire (n° 2098)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042732199</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale du personnel des prestataires de services dans le domaine du secteur tertiaire du 13 août 1999, les stipulations de l&#39;avenant du 25 février 2019 révisant l&#39;article 17-2 de la convention collective susvisée, conclu dans le cadre de cette dernière.&lt;br/&gt;L&#39;article 2 est étendu sous réserve du respect des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006902672&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L3142-4 (M)&#39;&gt;L. 3142-4&lt;/a&gt; modifié et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000041976470&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L3142-1-1 (V)&#39;&gt;L. 3142-1-1&lt;/a&gt; nouveau du code du travail.&lt;br/&gt;L&#39;article 3 est étendu sous réserve que les droits issus des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006902672&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L3142-4 (M)&#39;&gt;L. 3142-4&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000041976470&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L3142-1-1 (V)&#39;&gt;L. 3142-1-1&lt;/a&gt; du code du travail en cas de décès d&#39;un enfant s&#39;appliquent aux décès intervenus à compter du 1er juillet 2020, conformément au &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041975976&amp;idArticle=JORFARTI000041975977&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-692 du 8 juin 2020 - art. 1 (V)&#39;&gt;V de l&#39;article 1er de la loi nº 2020-692 du 8 juin 2020&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;L&#39;article 4 est étendu sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901785&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-7 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 2261-7 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du travail est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042732199"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;un avenant à la convention collective nationale de la mutualité (n° 2128)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042732213</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale de la mutualité du 31 janvier 2000, à l&#39;exclusion des organismes relevant des conventions collectives applicables respectivement au personnel, aux agents de direction et aux praticiens de la mutualité sociale agricole, les stipulations de l&#39;avenant n° 27 du 21 juin 2019 portant modification de certaines dispositions relatives à la formation professionnelle et l&#39;emploi, à la convention collective nationale susvisée.&lt;br/&gt;Le quatrième alinéa de l&#39;article 9.2.2.1 est étendu sous réserve des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000018498516&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. R6332-8 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article R. 6332-8 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Les stipulations de l&#39;article 9.5 sont exclues de l&#39;extension en tant qu&#39;elles sont devenues sans objet depuis l&#39;entrée en vigueur de l&#39;avenant, postérieur, du 13 décembre 2019 portant lui-même réécriture de l&#39;article 9.5.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042732213"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale du notariat (n° 2205)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042732224</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale du notariat du 8 juin 2001, les stipulations de l&#39;accord du 15 mai 2020 relatif au délai de carence entre deux contrats à durée déterminée, conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;accord susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit accord.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042732224"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension de deux accords conclus dans le cadre de la convention collective nationale des entreprises artistiques et culturelles et d&#39;un avenant à cette convention (n° 1285)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042732234</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des entreprises artistiques et culturelles du 1er janvier 1984, les stipulations de :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- L&#39;accord du 31 janvier 2019 relatif aux salaires 2019, conclu dans le cadre de la convention collective susvisée.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les articles 2.1.1, 2.1.2 et 2.1.3 de l&#39;accord sont étendus sous réserve que la différence de rémunération entre salariés ayant la même qualification et accomplissant les mêmes tâches se fonde sur des critères objectifs et vérifiables en relation directe avec la valeur du travail effectué, conformément au principe « à travail égal, salaire égal » résultant des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901800&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-22 (V)&#39;&gt;L. 2261-22&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000018485324&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. R2261-1 (V)&#39;&gt;R. 2261-1&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901822&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2271-1 (VD)&#39;&gt;L. 2271-1&lt;/a&gt; du code du travail, ainsi que des articles L. 3221-2, L. 3221-3 et L. 3221-4.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;accord du 11 avril 2019 relatif à la révision de l&#39;article VI-6.1, conclu dans le cadre de la convention collective susvisée.&lt;br/&gt;- l&#39;avenant du 28 février 2020 à l&#39;accord du 31 janvier 2019 relatif aux salaires, à la convention collective susvisée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions des accords et de l&#39;avenant susvisés prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par lesdits accords et ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042732234"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;un accord à la convention collective nationale de la production audiovisuelle (n° 2642)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042732252</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale de la production audiovisuelle du 13 décembre 2006 et des textes qui l&#39;ont modifiée ou complétée, et dans son propre champ d&#39;application, les stipulations de l&#39;accord du 26 décembre 2018 relatif à la rémunération complémentaire versée aux artistes interprètes conclu dans le cadre de la convention collective des artistes-interprètes pour les émissions de télévision.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;accord susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit accord.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du travail est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042732252"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;avenants et d&#39;accords conclus dans le cadre de la convention collective nationale des entreprises de courtage d&#39;assurances et/ou de réassurances (n° 2247)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042732262</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des entreprises de courtage d&#39;assurances et/ou de réassurances du 18 janvier 2002, les stipulations de :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;accord du 28 avril 2017 relatif à la GPEC, conclu dans le cadre la convention collective nationale susvisée.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 10 est étendu sous réserve que la commission paritaire mentionnée à son 1er alinéa soit entendue comme étant la commission paritaire permanente de négociation et d&#39;interprétation dont la mise en place et les missions sont prévues à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901694&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2232-9 (M)&#39;&gt;article L. 2232-9 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;L&#39;article 20-1 est étendu sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000021340649&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L6315-1 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 6315-1 du code du travail&lt;/a&gt;, tel qu&#39;il résulte de la loi du 5 septembre 2018 pour la liberté de choisir son avenir professionnel.&lt;br/&gt;L&#39;article 20.3 est étendu sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000035626493&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2315-49 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 2315-49 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;avenant du 24 octobre 2019 modifiant l&#39;article 16 relatif au conseil de discipline, à la convention collective nationale susvisée ;&lt;br/&gt;- l&#39;avenant du 24 octobre 2019 modifiant l&#39;article 37 relatif au licenciement, à la convention collective nationale susvisée ;&lt;br/&gt;- l&#39;avenant du 24 octobre 2019 modifiant l&#39;article 39 relatif au départ à la retraite, à la convention collective nationale susvisée.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le 2nd alinéa du 1° de l&#39;article 39 de la convention collective tel que modifié par le présent avenant est exclu de l&#39;extension en tant qu&#39;il contrevient aux dispositions des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901184&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L1237-10 (V)&#39;&gt;L. 1237-10&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901112&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L1234-1 (V)&#39;&gt;L. 1234-1&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;avenant du 24 octobre 2019 relatif aux frais de santé, à la convention collective nationale susvisée.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 3 est étendu sous réserve du respect des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&amp;idArticle=LEGIARTI000027549125&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité sociale. - art. L911-7 (V)&#39;&gt;L. 911-7&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&amp;idArticle=LEGIARTI000029436181&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité sociale. - art. D911-2 (V)&#39;&gt;D. 911-2&lt;/a&gt; et suivants du code de la sécurité sociale, s&#39;agissant des cas de dispense d&#39;affiliation.&lt;br/&gt;Le tableau de garanties de l&#39;article 4 est étendu sous réserve du respect des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&amp;idArticle=LEGIARTI000027549125&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité sociale. - art. L911-7 (V)&#39;&gt;L. 911-7&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&amp;idArticle=LEGIARTI000006754256&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité sociale. - art. R871-2 (M)&#39;&gt;R. 871-2&lt;/a&gt; du code de la sécurité sociale tels qu&#39;en vigueur depuis le 1er janvier 2020 pour l&#39;optique et le dentaire, et à compter du 1er janvier 2021 pour l&#39;audiologie.&lt;br/&gt;L&#39;article 5 est étendu sous réserve de l&#39;application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&amp;idArticle=LEGIARTI000027549127&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité sociale. - art. L911-8 (V)&#39;&gt;article L. 911-8 du code de la sécurité sociale&lt;/a&gt;, relatif aux garanties maintenues dans le cadre du dispositif de portabilité.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;accord du 23 janvier 2020 relatif aux taux de contribution à la formation professionnelle, conclu dans le cadre de convention collective nationale susvisée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions des avenants et accords susvisés prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par lesdits avenants et accords.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du travail est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042732262"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale des professions regroupées du cristal, du verre et du vitrail (n° 1821)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042732284</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des professions regroupées du cristal, du verre et du vitrail du 3 novembre 1994, les stipulations de l&#39;accord du 17 septembre 2019 relatif au régime de prévoyance convention, conclu dans le cadre de la collective nationale susvisée.&lt;br/&gt;L&#39;article 2 est étendu sous réserve de l&#39;application des stipulations de l&#39;accord national interprofessionnel du 17 novembre 2017 instituant le régime AGIRC-ARRCO de retraite complémentaire et de l&#39;accord national interprofessionnel du 17 novembre 2017 relatif à la prévoyance des cadres.&lt;br/&gt;L&#39;article 2.1 est étendu sous réserve du respect des dispositions prévues à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000042007059&amp;idArticle=JORFARTI000042007071&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-734 du 17 juin 2020 - art. 12 (M)&#39;&gt;article 12 de la loi n° 2020-734 du 17 juin 2020&lt;/a&gt; relative à diverses dispositions liées à la crise sanitaire, à d&#39;autres mesures urgentes ainsi qu&#39;au retrait du Royaume-Uni de l&#39;Union européenne.&lt;br/&gt;Afin de respecter le principe d&#39;égalité, sont exclus de l&#39;extension les termes suivants :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- à l&#39;article 3-1 de l&#39;accord : « par Malakoff Médéric Prévoyance » ;&lt;br/&gt;- à l&#39;article 3-2 de l&#39;accord : « , avec accord exprès de l&#39;organisme assureur recommandé visé à l&#39;article 7-2 du présent accord » ;&lt;br/&gt;- à l&#39;article 3-7 de l&#39;accord : « indiquée aux dispositions particulières du contrat d&#39;adhésion ».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 7-3 de l&#39;accord est exclu de l&#39;extension, comme étant contraire aux dispositions des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&amp;idArticle=LEGIARTI000006745462&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité sociale. - art. L911-1 (M)&#39;&gt;L. 911-1&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&amp;idArticle=LEGIARTI000006745464&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité sociale. - art. L911-2 (M)&#39;&gt;L. 911-2&lt;/a&gt; du code de la sécurité sociale.&lt;br/&gt;A l&#39;article 8-2 de l&#39;accord, les termes : « Le degré élevé de solidarité peut être résilié par l&#39;une ou l&#39;autre des parties au 31 décembre de chaque année. La résiliation doit se faire par courrier recommandé avec accusé réception et respecter un délai de préavis de 3 mois. Toutes les demandes déposées dans cet intervalle y compris celles qui n&#39;auraient pas abouties avant ce délai seront prises en compte. La clôture effective du DES sera considérée comme définitive lorsque toutes les aides en cours avant la période de résiliation auront été traitées » sont exclus de l&#39;extension comme étant contraires aux dispositions des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&amp;idArticle=LEGIARTI000006745472&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité sociale. - art. L912-1 (M)&#39;&gt;L. 912-1&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&amp;idArticle=LEGIARTI000029900365&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité sociale. - art. R912-1 (V)&#39;&gt;R. 912-1&lt;/a&gt; et suivants du code de la sécurité sociale.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;accord susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit accord.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du travail est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042732284"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;un accord conclu dans le cadre d&#39;un accord professionnel conclu dans le secteur de la presse magazine</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042732301</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans leur propre champ d&#39;application, les stipulations de l&#39;accord du 30 janvier 2020 relatif à la reconversion ou promotion par l&#39;alternance, conclu dans le cadre de l&#39;accord national du 30 janvier 2020 relatif à la formation professionnelle pour les années 2020 à 2022 susvisé.&lt;br/&gt;L&#39;accord est étendu sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901785&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-7 (V)&#39;&gt;dispositions des articles L. 2261-7 et suivants du code du travail&lt;/a&gt; relatifs aux règles de la révision des accords.&lt;br/&gt;L&#39;alinéa 4 de l&#39;article 3 est exclu de l&#39;extension en tant qu&#39;il contrevient aux dispositions prévues par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000021710048&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. D6324-1-1 (M)&#39;&gt;article D. 6324-1-1 modifié du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Les certifications visées, ci-dessous, sont exclues de l&#39;extension en tant qu&#39;elles contreviennent aux dispositions prévues par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006904245&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L6324-3 (V)&#39;&gt;article L. 6324-3 du code du travail&lt;/a&gt; :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- 17231- journaliste ;&lt;br/&gt;- 21742- journaliste ;&lt;br/&gt;- 1498- journaliste ;&lt;br/&gt;- 16651- manager du marketing et de la communication ;&lt;br/&gt;- 23805- manager de projet ;&lt;br/&gt;- 26837- manager de la communication et du marketing digital ;&lt;br/&gt;- 20524- chef de projet multimédia ;&lt;br/&gt;- 21799- manager de la marque ;&lt;br/&gt;- 23639- manager marketing et commercial ;&lt;br/&gt;- 27046- manager du design de la mode et du luxe ;&lt;br/&gt;- 18599- designer- manager de projet ;&lt;br/&gt;- 28758- concepteur(trice) en communication visuelle ;&lt;br/&gt;- 26976- concepteur en communication visuelle ;&lt;br/&gt;- 20604- manager du développement des ressources humaines ;&lt;br/&gt;- Licence pro métiers de la gestion et de la comptabilité, parcours contrôle de gestion ;&lt;br/&gt;- 25517 : expert(e) en contrôle de gestion et audit.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;accord susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit accord.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du travail est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République Française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042732301"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;accords conclus dans le cadre de la convention collective nationale de la librairie (n° 3013)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042732316</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale de la librairie du 24 mars 2011, les stipulations de :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;accord du 9 juillet 2019 relatif à l&#39;égalité professionnelle entre les femmes et les hommes, conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Cet accord, qui ne présente pas de diagnostic complet relatif à la situation comparée des femmes et des hommes et aux écarts éventuels de rémunération, est étendu, en l&#39;absence d&#39;accord de méthode prévu à l&#39;article L. 2241-5, sous réserve de l&#39;application des dispositions prévues à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000036222180&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. D2241-2 (V)&#39;&gt;article D. 2241-2 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Le 1er alinéa de l&#39;article 6 est étendu sous réserve que sa référence à l&#39;article L. 3321-1 soit entendue comme étant une référence à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006902817&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L3221-1 (V)&#39;&gt;article L. 3221-1 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Le 4e alinéa de l&#39;article 10 est étendu sous réserve de l&#39;application, pour les salariés concernés, des dispositions du premier alinéa des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006900907&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L1225-26 (V)&#39;&gt;L. 1225-26&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006900926&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L1225-44 (V)&#39;&gt;L. 1225-44&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;br/&gt;A l&#39;avant-dernier alinéa de l&#39;article 10, la phrase « L&#39;employeur peut reporter de 6 mois une demande de bilan de compétences pour des raisons de service mais ne peut pas la refuser. » est exclue de l&#39;extension en tant qu&#39;elle contrevient aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006900945&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L1225-58 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 1225-58 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;accord du 12 décembre 2019 relatif au dispositif de la Pro-A, conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au 2nd alinéa de l&#39;article 5, les termes « Les salariés doivent viser une qualification identique ou supérieure à celle qu&#39;ils détiennent au moment de leur demande. » sont exclus de l&#39;extension en tant qu&#39;ils contreviennent aux dispositions prévues par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000021710048&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. D6324-1-1 (M)&#39;&gt;article D. 6324-1-1 modifié du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Le 3e alinéa de l&#39;article 7.2 est étendu sous réserve du respect des dispositions des articles D. 6424-1, &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006904263&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L6325-11 (V)&#39;&gt;L. 6325-11&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000021341611&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L6325-1-1 (M)&#39;&gt;L. 6325-1-1&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;br/&gt;Le 1er alinéa de l&#39;article 8.3 est étendu sous réserve du respect des dispositions des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000018498290&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. D6324-1 (M)&#39;&gt;D. 6324-1&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006904265&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L6325-13 (V)&#39;&gt;L.6325-13&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;br/&gt;A l&#39;annexe de l&#39;accord, les certifications suivantes sont exclues de l&#39;extension en tant qu&#39;elles contreviennent aux dispositions prévues par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006904245&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L6324-3 (V)&#39;&gt;article L. 6324-3 du code du travail&lt;/a&gt; :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- opérateur logistique polyvalent - RNCP 28737 ;&lt;br/&gt;- chargé de communication et de marketing- RNCP 28747 ;&lt;br/&gt;- responsable en développement marketing et vente - RNCP 19384 ;&lt;br/&gt;- responsable commercial et marketing- RNCP 9842 ;&lt;br/&gt;- responsable management opérationnel commercial et marketing- RNCP 27364 ;&lt;br/&gt;- master culture et communication Mention : Edition spécialité : commercialisation du livre- RNCP 10090 ;&lt;br/&gt;- master management (Lille 1).&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions des accords susvisés prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par lesdits accords.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du travail est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042732316"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;un avenant à la convention collective nationale des entreprises de propreté (n° 3043)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042732340</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des entreprises de propreté et des services associés du 26 juillet 2011, les stipulations de l&#39;avenant n° 14 du 19 septembre 2018 relatif au droit syndical, à la convention collective nationale susvisée.&lt;br/&gt;L&#39;article 4 est exclu de l&#39;extension comme étant contraire aux dispositions des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901775&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2253-2 (M)&#39;&gt;L. 2253-2&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901776&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2253-3 (M)&#39;&gt;L. 2253-3&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042732340"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;avenants à la convention collective nationale des entreprises du secteur privé du spectacle vivant (n° 3090)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042732352</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des entreprises du secteur privé du spectacle vivant du 3 février 2012, les stipulations de :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;avenant du 18 décembre 2018 à l&#39;avenant du 6 septembre 2017 à l&#39;article VIII.11 des clauses communes de la convention collective nationale des entreprises du secteur privé du spectacle vivant relatif au forfait jours, à la convention collective susvisée ;&lt;br/&gt;- l&#39;avenant du 18 décembre 2018 modifiant les dispositions de la convention collective nationale des entreprises du secteur privé du spectacle vivant, à la convention collective susvisée.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le 3e alinéa de l&#39;article 8.10 tel que modifié par l&#39;article 1er de l&#39;avenant susvisé est étendu sous réserve qu&#39;un accord négocié au niveau de l&#39;entreprise ou de l&#39;établissement définisse avec précision la période de référence mentionnée à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006902483&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L3121-44 (V)&#39;&gt;article L. 3121-44 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;L&#39;avant-dernier paragraphe de l&#39;article 10.4 tel que modifié par l&#39;article 1er de l&#39;avenant susvisé, qui prévoit le report des congés dits « de droit », est exclu de l&#39;extension comme étant contraire à la jurisprudence de la Cour de cassation (cass. soc. 16 décembre 1998 n° 96-43.323).&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions des avenants susvisés prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par lesdits avenants.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du travail est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042732352"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale de la production cinématographique (n° 3097)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042732361</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale de la production cinématographique du 19 janvier 2012, les stipulations de l&#39;accord du 18 décembre 2018 relatif au développement de l&#39;emploi durable dans la branche de la production cinématographique, conclu dans le cadre de la convention collective susvisée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;accord susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit accord.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du travail est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042732361"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;un avenant à la convention collective des salariés du négoce des matériaux de construction (n° 3216)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042732371</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des salariés du négoce des matériaux de construction du 8 décembre 2015, à l&#39;exclusion des entreprises exerçant l&#39;activité de « commerce de gros de bois et dérivés » visées par la convention collective nationale du négoce de bois d&#39;œuvre et produits dérivés du 17 décembre 1996, exception faite des activités mentionnées du 1 au 3 de l&#39;article 1er de cette convention et à l&#39;exclusion des entreprises exerçant l&#39;activité d&#39;importation de bois du Nord, de bois tropicaux ou américains, visées par la convention collective nationale du travail mécanique du bois, des scieries, du négoce et de l&#39;importation des bois du 28 novembre 1955, les stipulations de l&#39;avenant du 13 septembre 2018 portant création du titre XIV « La prévention des effets de l&#39;exposition aux facteurs de risques professionnels », à la convention collective nationale susvisée.&lt;br/&gt;Le dernier alinéa de l&#39;article 4 est étendu sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901785&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-7 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 2261-7 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;L&#39;article 6 est étendu sous réserve du respect des dispositions de l&#39;article L. 2253-2 du code travail&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du travail est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042732371"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension de la convention collective nationale du 20 décembre 2018 du personnel des entreprises de transport en navigation intérieure et d&#39;un accord conclu dans le cadre de ladite convention collective (n° 3229)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042732380</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale du 20 décembre 2018 du personnel des entreprises de transport en navigation intérieure, les stipulations :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- de ladite convention collective nationale.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le 1er alinéa de l&#39;article 3 est étendu sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901781&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-3 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 2261-3 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Le dernier alinéa de l&#39;article 3 est étendu sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901781&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-3 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 2261-3 du code du travail&lt;/a&gt; et des articles D. 2231-3 et D. 2231-8 dudit code.&lt;br/&gt;Le dernier alinéa de l&#39;article 4 devrait être étendu sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901791&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-13 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 2261-13 du code du travail&lt;/a&gt; tel que modifié par la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000032983213&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2016-1088 du 8 août 2016 (V)&#39;&gt;loi n° 2016-1088 du 8 août 2016&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Le 1er alinéa de l&#39;article 10.30 est étendu sous réserve de l&#39;application des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901621&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2142-8 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 2142-8 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Le 3e alinéa de l&#39;article 11 est étendu sous réserve de l&#39;application aux entreprises dont l&#39;effectif est compris entre 11 et 20 salariés des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901875&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2314-5 (V)&#39;&gt;dispositions du 5e alinéa de l&#39;article L. 2314-5 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;L&#39;article 12.10 est étendu sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006900787&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L1132-1 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 1132-1 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;L&#39;article 13 est étendu sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901206&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L1242-12 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 1242-12 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Le 2nd alinéa de l&#39;article 16.20 est étendu sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000018483190&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. R1234-2 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article R. 1234-2 du code du travail&lt;/a&gt; relatives au calcul de l&#39;indemnité conventionnelle de licenciement des salariés dont l&#39;ancienneté est égale ou supérieure à 41 ans.&lt;br/&gt;Les 2nd et 3e alinéas de l&#39;article 16.40 sont étendus sous réserve du respect des dispositions des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901181&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L1237-7 (V)&#39;&gt;L.1237-7&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000018483190&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. R1234-2 (V)&#39;&gt;R. 1234-2&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;br/&gt;Le 2nd alinéa de l&#39;article 17.20 est étendu sous réserve de l&#39;application des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006900787&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L1132-1 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 1132-1 du code du travail&lt;/a&gt;, tel qu&#39;interprété par la jurisprudence constante de la Cour de cassation (Cass. Soc. 16 février 1994 n° 90-45.916 ; Cass. Soc. 7 novembre 2018 n° 17-15.833), dont il ressort que pour le paiement d&#39;un avantage, toutes les absences, hormis celles qui sont légalement assimilées à du temps de travail effectif, entraînent les mêmes conséquences sur son attribution.&lt;br/&gt;L&#39;article 21.70 est étendu sous réserve du respect des dispositions des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006902672&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L3142-4 (M)&#39;&gt;L. 3142-4&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000041976470&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L3142-1-1 (V)&#39;&gt;L. 3142-1-1&lt;/a&gt; et des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006902669&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L3142-1 (VT)&#39;&gt;L. 3142-1&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006902672&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L3142-4 (M)&#39;&gt;L. 3142-4&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;br/&gt;L&#39;article 27.30 est étendu sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006900883&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L1225-4 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 1225-4 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- du protocole d&#39;accord du 20 décembre 2018 relatif aux barèmes des rémunérations minimales annuelles garanties, conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A défaut d&#39;accord prévu à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901742&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2241-5 (M)&#39;&gt;article L. 2241-5 du code du travail&lt;/a&gt;, précisant la périodicité, les thèmes et les modalités de négociation dans cette branche, l&#39;accord est étendu sous réserve du respect de l&#39;obligation de prendre en compte lors de la négociation sur les salaires, l&#39;objectif d&#39;égalité professionnelle entre les femmes et les hommes ainsi que les mesures permettant de l&#39;atteindre, en application des dispositions des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901746&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2241-8 (V)&#39;&gt;L. 2241-8&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000035610798&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2241-17 (V)&#39;&gt;L. 2241-17&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de la convention collective et de l&#39;accord susvisés prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par lesdits convention et accord.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du travail est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042732380"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;accords conclus dans le cadre de la convention collective nationale des entreprises artistiques et culturelles (n° 1285)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042732408</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des entreprises artistiques et culturelles du 1er janvier 1984, les stipulations de :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;accord du 29 mai 2018 portant révision des statuts du fonds national d&#39;activités sociales des entreprises artistiques et culturelles, conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée ;&lt;br/&gt;- l&#39;accord du 31 octobre 2019 portant révision du titre III de la convention collective nationale susvisée.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La dernière phrase de l&#39;article III.2.1 de la convention collective dans sa rédaction issue de l&#39;article 4 du présent accord est exclue de l&#39;extension comme étant contraire aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901774&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2253-1 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 2253-1 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;La dernière phrase de l&#39;article III.3.1.a de la convention collective dans sa rédaction issue de l&#39;article 5 du présent accord est exclue de l&#39;extension comme étant contraire aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901774&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2253-1 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 2253-1 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;La dernière phrase de l&#39;article III.3.1b de la convention collective dans sa rédaction issue de l&#39;article 6 du présent accord est exclue de l&#39;extension comme étant contraire aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901774&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2253-1 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 2253-1 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions des accords susvisés prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par lesdits accords.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du travail est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042732408"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;un avenant à la convention collective nationale de l&#39;hôtellerie de plein air (n° 1631)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042732423</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale de l&#39;hôtellerie de plein air, les stipulations de l&#39;avenant n° 39 du 11 décembre 2018 relatif aux durées de période d&#39;essai des CDI, à la convention collective susvisée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du travail est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042732423"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;un avenant portant révision de l&#39;accord collectif national interbranches instituant des garanties collectives de prévoyance au profit des intermittents du spectacle</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042732434</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de l&#39;accord interbranches du 20 décembre 2006 instituant des garanties collectives et obligatoires pour l&#39;ensemble des intermittents du spectacle, les stipulations de l&#39;avenant n° 6 du 14 avril 2020 portant révision de l&#39;accord collectif national interbranches susvisé.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du travail est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042732434"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;un avenant à la convention collective nationale de l&#39;édition (n° 2121)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042732445</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale de l&#39;édition du 14 janvier 2000, tel que modifié par l&#39;arrêté du 9 avril 2019 portant fusion de champs conventionnels, et dans son propre champ d&#39;application, les stipulations de l&#39;avenant n° 1 du 12 décembre 2019 relatif au paritarisme à la convention collective nationale de l&#39;édition phonographique susvisée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042732445"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;un avenant à la convention collective nationale de l&#39;esthétique-cosmétique et de l&#39;enseignement technique et professionnel lié aux métiers de l&#39;esthétique et de la parfumerie (n° 3032)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042732455</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale de l&#39;esthétique-cosmétique et de l&#39;enseignement technique et professionnel lié aux métiers de l&#39;esthétique et de la parfumerie du 24 juin 2011, les stipulations de l&#39;avenant n° 26 du 14 mai 2020 relatif à la formation professionnelle continue, à la convention collective nationale susvisée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du travail est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042732455"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;un avenant à la convention collective nationale de branche des salariés en portage salarial n° 3219)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042732465</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ de la convention collective de branche des salariés en portage salarial du 22 mars 2017, les stipulations de l&#39;avenant n° 6 du 18 février 2020 relatif à la contribution conventionnelle à la formation professionnelle, à la convention susvisée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par l&#39;avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042732465"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;un avenant à la convention collective nationale des personnels des ports de plaisance (n° 1182)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042732475</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des personnels des ports de plaisance du 16 mars 1982, les stipulations de l&#39;avenant du 11 février 2020 relatif à l&#39;interprétation de l&#39;article 14.2, à la convention collective nationale susvisée.&lt;br/&gt;Le 2nd alinéa de l&#39;article 2 est étendu sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901674&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-5 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 2231-5 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Le 2nd alinéa de l&#39;article 3 est étendu sous réserve de l&#39;application des dispositions des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901669&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-1 (M)&#39;&gt;L. 2231-1&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901785&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-7 (V)&#39;&gt;L. 2261-7&lt;/a&gt; du code du travail, telles qu&#39;interprétées par la jurisprudence de la Cour de cassation.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042732475"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;un avenant à la convention collective nationale des industries des jeux, jouets, articles de fêtes et ornements de Noël, articles de puériculture et voitures d&#39;enfants, modélisme et industries connexes (n° 1607)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042732486</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des industries des jeux, jouets, articles de fêtes et ornements de Noël, articles de puériculture et voitures d&#39;enfants, modélisme et industries connexes du 25 janvier 1991, les stipulations de l&#39;avenant n° 84 du 14 novembre 2019 relatif au dispositif de la reconversion ou promotion par alternance dit « Pro-A », à la convention collective susvisée.&lt;br/&gt;L&#39;article 3 est exclu de l&#39;extension en tant qu&#39;il contrevient aux dispositions prévues par les articles D. 6324-1 L. 6325-12 du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail (V)&#39;&gt;code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;L&#39;alinéa 2 de l&#39;article 5 est étendu sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006904245&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L6324-3 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 6324-3 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042732486"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale des industries de transformation des volailles (n° 1938)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042732498</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des abattoirs, ateliers de découpe et centres de conditionnement de volailles du 10 juillet 1996, devenue convention collective nationale des industries de transformation des volailles par avenant du 30 septembre 2005, les stipulations de l&#39;accord du 17 janvier 2020 relatif à la création d&#39;un régime de prévoyance pour les salariés non-cadres, conclu dans le cadre de la convention collective susvisée.&lt;br/&gt;Dans l&#39;attente de la modification du cadre réglementaire relatif aux catégories objectives, l&#39;article 1 est étendu sous réserve de l&#39;application des stipulations de l&#39;accord national interprofessionnel du 17 novembre 2017 instituant le régime AGIRC-ARRCO de retraite complémentaire et de l&#39;accord national interprofessionnel du 17 novembre 2017 relatif à la prévoyance des cadres.&lt;br/&gt;L&#39;alinéa 2 de l&#39;article 11 est étendu d&#39;une part sous réserve de l&#39;application des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901785&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-7 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 2261-7 du code du travail&lt;/a&gt; et d&#39;autre part sous réserve de l&#39;application des dispositions des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901669&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2231-1 (M)&#39;&gt;L. 2231-1&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901785&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-7 (V)&#39;&gt;L. 2261-7&lt;/a&gt; du code du travail, telles qu&#39;interprétées par la jurisprudence de la Cour de cassation.&lt;br/&gt;La mention à l&#39;alinéa 2 de l&#39;article 11 « Toute demande de modification qui n&#39;aura pas abouti à la signature d&#39;un avenant dans les 6 mois suivant la 1ère réunion paritaire au cours de laquelle elle aura commencé à être examinée, sera caduque. » est exclue de l&#39;extension comme étant contraire à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901785&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-7 (V)&#39;&gt;article L. 2261-7 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;accord susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit accord.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042732498"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;un avenant à la convention collective nationale du commerce de détail et de gros à prédominance alimentaire (n° 2216)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042732514</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale du commerce de détail et de gros à prédominance alimentaire du 12 juilet 2001, les stipulations de l&#39;avenant n° 70 du 15 janvier 2019 portant réécriture du titre III, à la convention collective nationale susvisée.&lt;br/&gt;L&#39;article 3-6.6 est étendu sous réserve de l&#39;application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901776&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2253-3 (M)&#39;&gt;article L. 2253-3 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Le premier alinéa de l&#39;article 3-11 est étendu sous réserve de la bonne application des dispositions des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901181&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L1237-7 (V)&#39;&gt;L. 1237-7&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901122&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L1234-9 (V)&#39;&gt;L. 1234-9&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000018483190&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. R1234-2 (V)&#39;&gt;R. 1234-2&lt;/a&gt; du code du travail.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042732514"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale de travail des industries de la maroquinerie, articles de voyage, chasse-sellerie, gainerie, bracelets en cuir</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042732528</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application professionnel de la convention collective nationale de travail des industries de la maroquinerie, articles de voyage, chasse-sellerie, gainerie, bracelets en cuir du 9 septembre 2005, tel que modifié par l&#39;arrêté du 23 janvier 2019 portant fusion et élargissement de champs conventionnels, l&#39;accord du 27 mai 2020 relatif à l&#39;entretien professionnel, conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée.&lt;br/&gt;L&#39;article 4 est étendu sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000021340649&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L6315-1 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 6315-1 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;accord susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit accord.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du travail est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042732528"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;un accord interbranches conclu dans les secteurs des industries des carrières et matériaux de construction et de la chaux, de l&#39;industrie cimentière, des industries céramiques, des tuiles et briques, des industries du verre et du verre et du cristal</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042732539</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans leur propre champ d&#39;application, les stipulations de l&#39;accord interbranches du 28 janvier 2020 relatif à la formation professionnelle et au développement des compétences et des qualifications, conclu dans les secteurs des industries des carrières et matériaux de construction et de la chaux, de l&#39;industrie cimentière, des industries céramiques, des tuiles et briques, des industries du verre et du verre et du cristal.&lt;br/&gt;Le 5e alinéa de l&#39;article 6-1 est étendu sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000018497168&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. D6222-1 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article D. 6222-1 du code du travail&lt;/a&gt;, tel qu&#39;il résulte du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041768495&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-373 du 30 mars 2020 (V)&#39;&gt;décret n° 2020-373 du 30 mars 2020&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;L&#39;article 7-4 est étendu sous réserve du respect des dispositions des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006904356&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L6332-14 (M)&#39;&gt;L. 6332-14&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000018498726&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. D6332-92 (V)&#39;&gt;D. 6332-92&lt;/a&gt; et D. 6332-93 du code du travail.&lt;br/&gt;L&#39;article 18-2 est étendu sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000021340649&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L6315-1 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L 6315-1 du code du travail&lt;/a&gt;, tel qu&#39;il résulte de la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000037367660&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2018-771 du 5 septembre 2018 (V)&#39;&gt;loi n° 2018-771 du 5 septembre 2018&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;accord susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit accord.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du travail est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042732539"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;un accord et d&#39;un avenant conclus dans le cadre de la convention collective des commerces et services de l&#39;audiovisuel, de l&#39;électronique et de l&#39;équipement ménager (n° 1686) et de la convention collective nationale du négoce de l&#39;ameublement (n° 1880)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042732556</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale des commerces et services de l&#39;audiovisuel, de l&#39;électronique et de l&#39;équipement ménager du 26 novembre 1992 et dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale du négoce de l&#39;ameublement du 31 mai 1995, les stipulations de :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;accord de méthode du 13 juin 2018 pour la négociation d&#39;une convention collective nationale commune aux activités liées à l&#39;équipement de la maison, conclu dans le cadre des conventions collectives nationales susvisées ;&lt;br/&gt;- l&#39;avenant n° 2 du 7 novembre 2019 à l&#39;accord de méthode du 13 juin 2018 pour la négociation d&#39;une convention collective nationale commune aux activités liées à l&#39;équipement de la maison, conclu dans le cadre des conventions collectives nationales susvisées.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions des textes susvisés prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par lesdits textes.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du travail est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042732556"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;un accord conclu dans le cadre de la convention collective des industries métallurgiques de l&#39;Ain (n° 914)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042732566</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective des « mensuels » des industries métallurgiques de l&#39;Ain du 1er décembre 1976, à l&#39;exclusion de la réparation d&#39;appareils électriques pour le ménage non associée à un magasin de vente et dans leur propre champ d&#39;application professionnel, les stipulations de l&#39;accord du 10 décembre 2019 relatif à des mesures urgentes en faveur de l&#39;emploi et de la formation professionnelle dans le secteur de l&#39;automobile du département de l&#39;Ain, conclu dans le cadre de la convention collective susvisée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;accord susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit accord.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du travail est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042732566"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;un avenant à la convention collective des industries métallurgiques, mécaniques, électriques, électroniques, connexes et similaires du Cher (n° 1576)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042732576</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective des industries métallurgiques, mécaniques, électriques, électroniques, connexes et similaires du département du Cher du 15 janvier 1990, et à l&#39;exclusion de la réparation d&#39;appareils électriques pour le ménage non associée à un magasin de vente, les stipulations de l&#39;avenant du 11 février 2020 relatif aux congés exceptionnels pour événements de famille, à la convention collective susvisée.&lt;br/&gt;A l&#39;article 1er, les stipulations relatives aux congés exceptionnels en cas de mariage ou de PACS sont étendues sous réserve du respect des dispositions des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006902672&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L3142-4 (M)&#39;&gt;L. 3142-4&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006900787&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L1132-1 (M)&#39;&gt;L. 1132-1&lt;/a&gt; du code du travail prohibant une discrimination en raison de la situation familiale et imposant d&#39;accorder le même nombre de jours de congés en cas de mariage et en cas de PACS.&lt;br/&gt;A l&#39;article 1er, les stipulations relatives aux congés exceptionnels accordés pour le décès d&#39;un enfant sont étendues sous réserve du respect des articles L. 3142-4, modifié et L. 3142-1-1, nouveau du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail (V)&#39;&gt;code du travail&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du travail est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042732576"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 21 décembre 2020 portant nomination (administration centrale)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042723203</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du Premier ministre et de la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion en date du 21 décembre 2020, M. Jacques MULLER, directeur du travail, est nommé directeur de projet (groupe II) à la délégation générale à l&#39;emploi et à la formation professionnelle, à l&#39;administration centrale du ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion, pour exercer les fonctions d&#39;adjoint au délégué interministériel aux restructurations d&#39;entreprises, à compter du 1er janvier 2021, pour une durée de deux ans avec une période probatoire de trois mois.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-23 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042723203"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 17 décembre 2020 relatif au titre professionnel de technicien de maintenance industrielle</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042709135</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le titre professionnel de technicien de maintenance industrielle est révisé. Il est enregistré dans le répertoire national des certifications professionnelles sous le même intitulé pour une durée de cinq ans à compter du 9 janvier 2021. Il est classé au niveau 4 du cadre national des certifications professionnelles et dans les domaines d&#39;activité 250r (code NSF).&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le référentiel d&#39;emploi, d&#39;activités et de compétences et le référentiel d&#39;évaluation sont disponibles sur le site www.travail-emploi.gouv.fr.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le titre professionnel de technicien de maintenance industrielle est constitué des quatre blocs de compétences suivants :&lt;br/&gt;1° Réparer les éléments électrotechniques et pneumatiques d&#39;un équipement industriel ;&lt;br/&gt;2° Réparer les éléments mécaniques et hydrauliques d&#39;un équipement industriel ;&lt;br/&gt;3° Diagnostiquer une défaillance, mettre en service un équipement industriel automatisé et former l&#39;exploitant ;&lt;br/&gt;4° Effectuer la maintenance préventive d&#39;équipements industriels, proposer et réaliser des améliorations.&lt;br/&gt;Ils sont sanctionnés par des certificats de compétences professionnelles (CCP) dans les conditions prévues par l&#39;arrêté du 22 décembre 2015 susvisé.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les titulaires des certificats de compétences professionnelles obtenus antérieurement à la date d&#39;entrée en vigueur du présent arrêté sont réputés avoir obtenu les certificats de compétences professionnelles mentionnés au précédent article selon le tableau figurant ci-dessous :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;TITRE PROFESSIONNEL&lt;br/&gt;Technicien(ne) de maintenance industrielle (arrêté du 03/12/2015)&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;TITRE PROFESSIONNEL&lt;br/&gt;Technicien de maintenance industrielle (présent arrêté)&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Réparer les éléments électrotechniques et pneumatiques d&#39;un équipement industriel&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Réparer les éléments électrotechniques et pneumatiques d&#39;un équipement industriel&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Réparer les éléments mécaniques et hydrauliques d&#39;un équipement industriel&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Réparer les éléments mécaniques et hydrauliques d&#39;un équipement industriel&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Diagnostiquer une défaillance et mettre en service un équipement industriel automatisé&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Diagnostiquer une défaillance, mettre en service un équipement industriel automatisé et former l&#39;exploitant&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Effectuer la maintenance préventive d&#39;équipements industriels et réaliser des améliorations à partir de propositions argumentées&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Effectuer la maintenance préventive d&#39;équipements industriels, proposer et réaliser des améliorations&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;annexe au présent arrêté comporte les informations requises pour l&#39;enregistrement du titre professionnel dans le répertoire national des certifications professionnelles.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 4 décembre 2020 relatif au titre professionnel de technicien de maintenance industrielle est abrogé.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le délégué général à l&#39;emploi et à la formation professionnelle est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Informations requises pour l&#39;inscription du titre professionnel au répertoire national des certifications professionnelles&lt;br/&gt;Intitulé :&lt;br/&gt;Titre professionnel : Technicien de maintenance industrielle (ancien intitulé : Technicien(ne) de maintenance industrielle)&lt;br/&gt;Niveau : 4&lt;br/&gt;Code NSF : 250r&lt;br/&gt;Résumé du référentiel d&#39;emploi :&lt;br/&gt;En référence à la norme AFNOR, le technicien de maintenance industrielle réalise, durant le cycle de vie d&#39;un équipement, toutes les actions destinées à le maintenir ou à le rétablir dans un état dans lequel il accomplit la fonction requise.&lt;br/&gt;Ses activités visent trois grands objectifs :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- dans le cadre de la maintenance corrective, il dépanne l&#39;équipement défaillant le plus rapidement possible. Pour cela, il pose un diagnostic, réalise la réparation par des actions appropriées, puis remet en service ;&lt;br/&gt;- dans le cadre de la maintenance préventive, il mène un ensemble d&#39;actions pour éviter l&#39;apparition de pannes. Il réalise des rondes, des contrôles, des relevés, des nettoyages et des échanges en fonction de critères à caractère systématique ou conditionnel ;&lt;br/&gt;- dans le cadre de la maintenance améliorative, il réalise des modifications techniques ou organisationnelles pour augmenter la disponibilité des équipements.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Ponctuellement, le technicien participe à l&#39;implantation de nouveaux équipements et aux travaux neufs.&lt;br/&gt;Il rédige les principaux documents opérationnels de maintenance et rend compte à sa hiérarchie, généralement le Responsable Maintenance, qui définit ses actions au travers d&#39;un planning et du plan de maintenance. Il forme le personnel d&#39;exploitation.&lt;br/&gt;Il intervient sur des « équipements industriels » composés d&#39;un ensemble de machines liées entre elles pour assurer une production. Elles sont construites pour une exploitation professionnelle en conditions parfois sévères et sont constituées de composants de technologies multiples.&lt;br/&gt;Les conditions d&#39;exercice de l&#39;emploi se caractérisent par la prédominance de tâches pratiques réalisées au plus près des équipements qui implique une préparation rigoureuse et une mise en œuvre active de la prévention des risques. Les lieux d&#39;intervention sont très différents d&#39;un secteur à l&#39;autre : atelier, site de production, salle propre, en intérieur ou extérieur. Une capacité d&#39;adaptation est donc requise avec des conditions de travail parfois exigeantes : travail en hauteur, dans le bruit, à proximité d&#39;équipements à risques.&lt;br/&gt;Le métier est fortement connoté « service »avec des échanges de type« client-fournisseur ».&lt;br/&gt;Le technicien doit faire preuve de disponibilité : l&#39;emploi est souvent assorti d&#39;astreintes, de travail de nuit et de week-end et il peut y avoir des dépassements d&#39;horaires afin d&#39;assurer la remise en production d&#39;un équipement industriel stratégique.&lt;br/&gt;Capacités attestées et descriptif des composantes de la certification :&lt;br/&gt;1. Réparer les éléments électrotechniques et pneumatiques d&#39;un équipement industriel&lt;br/&gt;Remettre en état ou réaliser un échange fonctionnellement équivalent des éléments de circuits électriques et d&#39;automatisme d&#39;un équipement industriel.&lt;br/&gt;Remettre en état ou réaliser un échange fonctionnellement équivalent des éléments de circuits pneumatiques d&#39;un équipement industriel.&lt;br/&gt;2. Réparer les éléments mécaniques et hydrauliques d&#39;un équipement industriel&lt;br/&gt;Remettre en état ou réaliser un échange fonctionnellement équivalent d&#39;un mécanisme d&#39;un équipement industriel.&lt;br/&gt;Remettre en état ou réaliser un échange fonctionnellement équivalent des éléments de circuits hydrauliques d&#39;un équipement industriel.&lt;br/&gt;3. Diagnostiquer une défaillance, mettre en service un équipement industriel automatisé et former l&#39;exploitant&lt;br/&gt;Diagnostiquer une défaillance sur un équipement industriel automatisé.&lt;br/&gt;Mettre en service un équipement industriel et former l&#39;exploitant.&lt;br/&gt;4. Effectuer la maintenance préventive d&#39;équipements industriels, proposer et réaliser des améliorations&lt;br/&gt;Rédiger et renseigner les documents opérationnels de maintenance sur un logiciel informatique.&lt;br/&gt;Mettre en œuvre les opérations courantes de maintenance préventive d&#39;équipements industriels.&lt;br/&gt;Proposer des actions d&#39;amélioration continue sur un équipement industriel.&lt;br/&gt;Réaliser une amélioration technique sur un équipement industriel.&lt;br/&gt;Secteurs d&#39;activités et types d&#39;emploi accessibles par le détenteur du titre :&lt;br/&gt;Fabrication de biens en métallurgie, agroalimentaire, pharmaceutique, plasturgie, automobile, chimie. Production d&#39;énergie, transport de personnes. Services. Logistique de distribution et grande distribution.&lt;br/&gt;technicien(ne) de maintenance industrielle, électromécanicien(ne) de maintenance industrielle, électricien(ne) ou mécanicien(ne) de maintenance industrielle, technicien(ne) de mise en service d&#39;équipements industriels.&lt;br/&gt;Codes ROME :&lt;br/&gt;I1304 Installation et maintenance d&#39;équipements industriels et d&#39;exploitation&lt;br/&gt;I1309 Maintenance électrique&lt;br/&gt;I1310 Maintenance mécanique industrielle&lt;br/&gt;Réglementation de l&#39;activité :&lt;br/&gt;Un titre d&#39;habilitation électrique, conformément à la norme NF C 18-510, est délivré par l&#39;employeur pour les activités du technicien de maintenance industrielle où le risque électrique est présent.&lt;br/&gt;Autorité responsable de la certification :&lt;br/&gt;Ministère chargé de l&#39;emploi.&lt;br/&gt;Bases légales et réglementaires :&lt;br/&gt;&lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;éducation (V)&#39;&gt;Code de l&#39;éducation&lt;/a&gt;, notamment les articles L. 335-5, L. 335-6 et R. 338-1 et suivants ;&lt;br/&gt;Arrêté du 22 décembre 2015 relatif aux conditions de délivrance du titre professionnel du ministère chargé de l&#39;emploi ;&lt;br/&gt;Arrêté du 21 juillet 2016 portant règlement général des sessions d&#39;examen pour l&#39;obtention du titre professionnel du ministère chargé de l&#39;emploi.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-22 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042709135"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 10 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 16 décembre 1999 modifié et fixant pour l&#39;année 2021 le taux de cotisation des entreprises du bâtiment et des travaux publics à l&#39;organisme professionnel de prévention du bâtiment et des travaux publics ainsi que le salaire de référence de la contribution due au titre de l&#39;emploi de travailleurs temporaires</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042702323</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 1er de l&#39;arrêté du 16 décembre 1999 modifié fixant le taux de cotisation des entreprises du bâtiment et des travaux publics à l&#39;organisme professionnel de prévention du bâtiment et des travaux publics ainsi que le salaire de référence de la contribution due au titre de l&#39;emploi de travailleurs temporaires est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 1.-I.-Le taux de cotisation, pour l&#39;année 2021, des entreprises affiliées à l&#39;organisme professionnel de prévention du bâtiment et des travaux publics est fixé à 0,11 % du montant des salaires versés par l&#39;employeur, y compris le montant des indemnités de congés payés pour lesquelles une cotisation est perçue par les caisses de congés payés instituées dans la branche. &lt;br/&gt;II.-Le taux de la contribution due au titre de l&#39;emploi de travailleurs temporaires auxquels les entreprises adhérentes font appel, pour l&#39;année 2021, est fixé à 0,11 % du montant du salaire de référence défini à l&#39;article 2 ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 2 de l&#39;arrêté du 16 décembre 1999 modifié, visé à l&#39;article 1er, est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 2.-Le salaire horaire de référence, sur lequel est assise la contribution due au titre de l&#39;emploi de travailleurs temporaires, auquel est appliqué le taux fixé à l&#39;article 1er du présent arrêté, est fixé pour l&#39;année 2021 à 13,15 euros, y compris l&#39;indemnité compensatrice de congés payés ».&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-20 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042702323"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 décembre 2020 portant création et composition du comité technique unique d&#39;administration centrale institué dans les départements ministériels relevant des ministres chargés du travail, de l&#39;emploi, de l&#39;insertion, des solidarités et de la santé</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042700335</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Il est institué, auprès du directeur des ressources humaines relevant des ministres chargés du travail, de l&#39;emploi, de l&#39;insertion, des solidarités et de la santé un comité technique d&#39;administration centrale unique chargé de connaître, dans le cadre du titre III du décret du 15 février 2011 susvisé, des questions intéressant l&#39;ensemble des services centraux placés sous l&#39;autorité exclusive ou partagée de ces ministres.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La composition de ce comité technique d&#39;administration centrale est fixée comme suit :&lt;br/&gt;a) Représentants de l&#39;administration :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- le directeur des ressources humaines, ou son représentant ;&lt;br/&gt;- le chef de service, adjoint au directeur des ressources humaines, ou son représentant ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;b) Représentants du personnel : dix membres titulaires et dix membres suppléants.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 6 juin 2018 portant composition du comité technique unique d&#39;administration centrale institué dans les départements ministériels relevant des ministres chargés des affaires sociales et de la santé, du travail et de l&#39;emploi, de la jeunesse et des sports est abrogé.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les mandats des représentants du personnel relevant des ministres chargés des solidarités, de la santé, du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion au sein du comité technique unique d&#39;administration centrale institué dans les départements ministériels relevant des ministres chargés des affaires sociales et de la santé, du travail et de l&#39;emploi, de la jeunesse et des sports par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000036958447&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2018-406 du 29 mai 2018 (V)&#39;&gt;décret du 29 mai 2018 susvisé&lt;/a&gt; dans sa version antérieure au 1er janvier 2021 sont maintenus au sein du comité institué par le présent arrêté jusqu&#39;au prochain renouvellement général des instances de concertation.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur des ressources humaines est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui entrera en vigueur le 1er janvier 2021 et sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700335"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 décembre 2020 portant création et composition du comité d&#39;hygiène, de sécurité et des conditions de travail unique d&#39;administration centrale institué dans les départements ministériels relevant des ministres chargés des affaires sociales et de la santé, du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042700349</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Il est créé, auprès du directeur des ressources humaines relevant des ministres chargés des affaires sociales et de la santé, du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion, un comité d&#39;hygiène, de sécurité et des conditions de travail unique d&#39;administration centrale ayant compétence pour connaître de toutes les questions concernant l&#39;ensemble des services centraux placés sous l&#39;autorité exclusive ou partagée de ces ministres, dans le cadre du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000519520&amp;idSectionTA=LEGISCTA000006093733&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°82-453 du 28 mai 1982 -  Titre IV : Organismes compétents en matière d&#39;h... (M)&#39;&gt;titre IV du décret du 28 mai 1982 susvisé&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le comité d&#39;hygiène, de sécurité et des conditions de travail unique d&#39;administration centrale créé en application de l&#39;article 1er du présent arrêté apporte son concours, pour les questions concernant les services centraux visés par ce même article, au comité technique d&#39;administration centrale institué par l&#39;article 1er de l&#39;arrêté du 24 novembre 2020 susvisé.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La composition du comité d&#39;hygiène, de sécurité et des conditions de travail unique d&#39;administration centrale est fixée comme suit :&lt;br/&gt;a) Représentants de l&#39;administration :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- le directeur des ressources humaines ou son représentant ;&lt;br/&gt;- le chef de service, adjoint au directeur des ressources humaines ou son représentant ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;b) Représentants du personnel : sept membres titulaires et sept membres suppléants ;&lt;br/&gt;c) Le médecin de prévention ;&lt;br/&gt;d) L&#39;assistant ou le conseiller de prévention ;&lt;br/&gt;e) L&#39;inspecteur santé et sécurité au travail.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les mandats des représentants du personnel relevant des ministres chargés des solidarités, de la santé, du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion au sein du comité d&#39;hygiène, de sécurité et des conditions de travail unique d&#39;administration centrale institué dans les départements ministériels relevant des ministres chargés des affaires sociales et de la santé, du travail, de l&#39;emploi, de la jeunesse et des sports par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000036958447&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2018-406 du 29 mai 2018 (V)&#39;&gt;décret du 29 mai 2018 susvisé&lt;/a&gt; dans sa version antérieure au 1er janvier 2021 sont maintenus au sein du comité institué par le présent arrêté jusqu&#39;au prochain renouvellement général des instances de concertation.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur des ressources humaines est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui entrera en vigueur le 1er janvier 2021 et sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700349"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 17 décembre 2020 portant nomination du directeur général par intérim de Pôle emploi</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042700774</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion en date du 17 décembre 2020, M. Jean BASSERES est nommé, jusqu&#39;à la désignation du titulaire, dans les fonctions de directeur général par intérim de Pôle emploi à compter du 19 décembre 2020.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700774"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 17 décembre 2020 portant nomination (administration centrale)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042700776</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du Premier ministre et de la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion en date du 17 décembre 2020, M. Frédéric TEZE, administrateur civil hors classe, est nommé directeur de projet « Lutte contre le travail illégal » (groupe III) auprès du directeur général du travail à l&#39;administration centrale des ministères sociaux, à compter du 1er janvier 2021, pour une durée de trois ans, avec une période probatoire de six mois.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700776"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale de la bijouterie, joaillerie, orfèvrerie et activités qui s&#39;y rattachent (n° 567)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042700865</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale de la bijouterie, joaillerie, orfèvrerie et activités qui s&#39;y rattachent du 5 juin 1970, tel que modifié par l&#39;arrêté du 16 novembre 2018 susvisé, les stipulations de l&#39;accord du 24 juin 2020 relatif à la mise en œuvre de mesures urgentes en faveur de l&#39;emploi et de la formation professionnelle, conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;accord susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit accord.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du travail est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700865"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;un accord et d&#39;un avenant conclus dans le cadre de la convention collective nationale de la bijouterie, joaillerie, orfèvrerie et activités qui s&#39;y rattachent (n° 567)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042700875</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale de la bijouterie, joaillerie, orfèvrerie et activités qui s&#39;y rattachent du 5 juin 1970, tel que modifié par l&#39;arrêté du 16 novembre 2018 susvisé, les stipulations de :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;accord du 17 septembre 2020 relatif à l&#39;activité partielle pour répondre à une baisse durable d&#39;activité, conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée ;&lt;br/&gt;- l&#39;avenant du 27 octobre 2020 à l&#39;accord du 17 septembre 2020 relatif à l&#39;activité partielle pour répondre à une baisse durable d&#39;activité, conclu dans le cadre de la convention collective nationale susvisée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions des textes susvisés prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par lesdits textes.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du travail est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700875"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant extension d&#39;un avenant à un accord conclu dans le cadre de la convention collective nationale de la fabrication de l&#39;ameublement (n° 1411)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042700887</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de la convention collective nationale de la fabrication de l&#39;ameublement du 14 janvier 1986, les stipulations de l&#39;avenant n° 9 du 26 mai 2020 relatif au régime de prévoyance, conclu dans le cadre de la convention collective susvisée.&lt;br/&gt;L&#39;article 6 est étendu sous réserve du maintien de la garantie invalidité au bénéfice des salariés bénéficiant d&#39;un arrêt de travail dit « dérogatoire » en application de l&#39;accord collectif du 26 avril 2005 étendu.&lt;br/&gt;Le 2e alinéa de l&#39;article 7 est étendu sous réserve du respect des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901785&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2261-7 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 2261-7 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant susvisé prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général du travail est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700887"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 16 décembre 2020 relatif à la prise en compte des droits à retraite au titre de l&#39;activité partielle</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042694946</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 11 ter de l&#39;arrêté du 30 décembre 1970 susvisé est complété par un IV ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« IV.-Les périodes d&#39;activité partielle relevant de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006903470&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L5122-1 (V)&#39;&gt;article L. 5122-1 du code du travail &lt;/a&gt;ouvrent droit à l&#39;attribution de points gratuits, sous réserve que ces périodes aient été indemnisées par l&#39;employeur et que leur durée dépasse 60 heures dans l&#39;année civile. &lt;br/&gt;« Ces points sont calculés l&#39;année qui suit celle au cours de laquelle est intervenue l&#39;activité partielle, sur la base du salaire brut perçu par le salarié en activité partielle. Le salaire brut de référence est calculé selon la formule suivante : S = R × (C-60)/ (H-C) &lt;br/&gt;« Où : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;«-S est le salaire brut de référence ; &lt;br/&gt;«-R est la rémunération versée pour la période d&#39;emploi dans l&#39;année ; &lt;br/&gt;«-C correspond aux heures indemnisées au titre de l&#39;activité partielle ; &lt;br/&gt;«-H correspond aux heures de la période d&#39;emploi (1 820 heures sur une année complète). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Le calcul des points gratuits Ircantec est effectué selon la formule suivante : S × T/ V &lt;br/&gt;« Où : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;«-S est le salaire brut de référence ; &lt;br/&gt;«-T correspond à la somme des taux des cotisations du bénéficiaire et de l&#39;employeur prévus au &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000306984&amp;idArticle=LEGIARTI000006368121&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°70-1277 du 23 décembre 1970 - art. 7 (V)&#39;&gt;IV de l&#39;article 7 du décret du 23 décembre 1970 susvisé &lt;/a&gt;; &lt;br/&gt;«-V correspond à la valeur du salaire de référence de l&#39;année considérée prévu à l&#39;article 9 bis. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Les éléments de salaire et d&#39;indemnisation liés à l&#39;activité partielle figurent sur l&#39;attestation d&#39;indemnisation que l&#39;employeur doit communiquer à l&#39;IRCANTEC. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A la fin de la première phrase du dernier alinéa de l&#39;article 14 de l&#39;arrêté du 30 décembre 1970 susvisé, sont ajoutés les mots : « à l&#39;exception de son troisième alinéa ».&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La fraction mentionnée à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000042592528&amp;idArticle=JORFARTI000042592554&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1489 du 1er décembre 2020 - art. 2&#39;&gt;article 2 du décret du 1er décembre 2020 susvisé&lt;/a&gt; est égale à 5,5 %.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 1er est applicable au titre des périodes courant à compter du 1er mars 2020 pour les pensions prenant effet à compter du 12 mars 2020.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La directrice du budget, le directeur de la sécurité sociale, le directeur général des collectivités locales, la directrice générale de l&#39;offre de soins et le directeur général de l&#39;administration et de la fonction publiques sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-18 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042694946"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 décembre 2020 portant nomination au cabinet de la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042695297</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mme Corinne Vaillant est nommée directrice adjointe du cabinet de la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion, à compter du 1er décembre 2020.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-18 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042695297"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 11 décembre 2020 fixant le taux maximum du prélèvement opéré sur les recettes du régime d&#39;assurance décès et invalidité des avocats destiné à alimenter le fonds d&#39;action sociale de la Caisse nationale des barreaux français</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677374</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le taux maximal du prélèvement annuel sur les recettes du régime d&#39;assurance décès et invalidité des avocats, destiné à alimenter le fonds d&#39;action sociale de la Caisse nationale des barreaux français, mentionné au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&amp;idArticle=LEGIARTI000038768609&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité sociale. - art. R653-23 (M)&#39;&gt;3° de l&#39;article R. 653-23 du code de la sécurité sociale&lt;/a&gt; est fixé à 1 % des recettes du régime.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677374"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 15 décembre 2020 portant nomination sur un emploi de directeur régional adjoint des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi de Normandie (prolongation de mandat)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677777</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance et de la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion en date du 15 décembre 2020, M. Johann GOURDIN, directeur du travail, est reconduit dans ses fonctions de directeur régional adjoint des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi de Normandie, chargé des fonctions de responsable du pôle « politique du travail », à compter du 25 janvier 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677777"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 15 décembre 2020 portant nomination sur l&#39;emploi de responsable de l&#39;unité départementale de Loir-et-Cher à la direction régionale des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi du Centre-Val de Loire</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677779</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance et de la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion en date du 15 décembre 2020, Mme Evelyne POIREAU, attachée d&#39;administration hors classe, est nommée responsable de l&#39;unité départementale de Loir-et-Cher à la direction régionale des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi du Centre-Val de Loire, à compter du 1er janvier 2021, avec une période probatoire de trois mois.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677779"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 6 novembre 2020 portant extension d&#39;un avenant à un accord conclu dans le secteur du bâtiment et des travaux publics</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677878</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont rendues obligatoires, pour tous les employeurs et tous les salariés compris dans le champ d&#39;application de l&#39;accord national professionnel du 31 juillet 1968 instituant le régime de prévoyance des ouvriers du bâtiment et des travaux publics, les stipulations de l&#39;avenant n° 62 du 20 mai 2020, à l&#39;accord professionnel susvisé.&lt;br/&gt;L&#39;article 2 tel que modifié par le chapitre Ier de l&#39;avenant est étendu sous réserve du respect des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&amp;idArticle=LEGIARTI000006745472&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité sociale. - art. L912-1 (V)&#39;&gt;L. 912-1&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&amp;idArticle=LEGIARTI000034027345&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité sociale. - art. R912-3 (V)&#39;&gt;R. 912-3&lt;/a&gt; du code de la sécurité sociale, tels qu&#39;interprétés par le Conseil d&#39;Etat dans sa décision n° 409715 du 9 juillet 2018, s&#39;agissant de la définition des modalités de mise en œuvre, de fonctionnement et de financement du fonds de solidarité.&lt;br/&gt;L&#39;article 8.2 tel que modifié par le chapitre 1er de l&#39;avenant est étendu sous réserve du respect des dispositions prévues à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000042007059&amp;idArticle=JORFARTI000042007071&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-734 du 17 juin 2020 - art. 12 (M)&#39;&gt;article 12 de la loi n° 2020-734 du 17 juin 2020&lt;/a&gt; relative à diverses dispositions liées à la crise sanitaire, à d&#39;autres mesures urgentes ainsi qu&#39;au retrait du Royaume-Uni de l&#39;Union européenne, notamment s&#39;agissant de la période de maintien obligatoire des garanties de protection sociale complémentaire pour les salariés placés en activité partielle.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;extension des effets et sanctions de l&#39;avenant prend effet à compter de la date de publication du présent arrêté pour la durée restant à courir et aux conditions prévues par ledit avenant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677878"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 10 décembre 2020 relatif au titre professionnel de conseiller relation client à distance</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042671995</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le titre professionnel de conseiller relation client à distance est révisé. Il est enregistré dans le répertoire national des certifications professionnelles sous le nouvel intitulé de conseiller relation client à distance pour une durée de cinq ans à compter du 6 juillet 2021. Il est classé au niveau 4 du cadre national des certifications professionnelles et dans le domaine d&#39;activité 312t (code NSF).&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le référentiel d&#39;emploi, d&#39;activités et de compétences et le référentiel d&#39;évaluation du titre professionnel conseiller relation client à distance sont disponibles sur le site www.travail-emploi.gouv.fr.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le titre professionnel conseiller relation client à distance est composé des deux blocs de compétences suivants :&lt;br/&gt;1° Assurer des prestations de services et du conseil en relation client à distance ;&lt;br/&gt;2° Réaliser des actions commerciales en relation client à distance.&lt;br/&gt;Ils sont sanctionnés par des certificats de compétences professionnelles (CCP) dans les conditions prévues par l&#39;arrêté du 22 décembre 2015 susvisé.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les titulaires des certificats de compétences professionnelles obtenus antérieurement à la date d&#39;entrée en vigueur du présent arrêté sont réputés avoir obtenu les certificats de compétences professionnelles mentionnés au précédent article selon le tableau figurant ci-dessous :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;TITRE PROFESSIONNEL&lt;br/&gt;Conseiller relation client à distance (arrêté du 21/12/2015)&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;TITRE PROFESSIONNEL&lt;br/&gt;Conseiller relation client à distance (présent arrêté)&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Assurer des prestations de services et de conseil en relation client à distance&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Assurer des prestations de services et du conseil en relation client à distance&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Réaliser des actions commerciales en relation client à distance&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Réaliser des actions commerciales en relation client à distance&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;annexe au présent arrêté comporte les informations requises pour l&#39;enregistrement du titre professionnel dans le répertoire national des certifications professionnelles.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;INFORMATIONS REQUISES POUR L&#39;INSCRIPTION DU TITRE PROFESSIONNEL DANS LE RÉPERTOIRE NATIONAL DES CERTIFICATIONS PROFESSIONNELLES&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Intitulé :&lt;br/&gt;Titre professionnel : conseiller relation client à distance.&lt;br/&gt;Niveau : 4.&lt;br/&gt;Code NSF : 312t.&lt;br/&gt;Résumé du référentiel d&#39;emploi :&lt;br/&gt;Le conseiller relation client à distance assure pour des entreprises ou des administrations publiques des prestations de services et de conseil, et des actions commerciales pour des entreprises. Tout au long de son activité, il utilise le téléphone couplé aux applications informatiques, des logiciels de messagerie électronique ou de messagerie instantanée et les réseaux sociaux.&lt;br/&gt;Le conseiller relation client à distance se réfère aux règles et aux conventions relatives à la communication orale et écrite.&lt;br/&gt;Les missions du conseiller relation client à distance varient en fonction de l&#39;activité de l&#39;entreprise ou de la structure. Il respecte la réglementation en vigueur dans son champ d&#39;intervention, les normes qualité, les chartes et procédures de l&#39;entreprise. Il vise à atteindre les objectifs quantitatifs et qualitatifs qui lui sont fixés, cherche à satisfaire le client ou le prospect tout en préservant les intérêts de l&#39;entreprise.&lt;br/&gt;Dans le cadre de prestations de services et de conseil, le conseiller relation client à distance apporte un renseignement fiable correspondant aux attentes et besoins du client, du prospect ou de l&#39;usager. Selon les procédures de l&#39;entreprise, de l&#39;institution ou de l&#39;administration publique, il répond à des demandes d&#39;assistance administrative, technique ou commerciale. Il écoute activement le client, le prospect ou l&#39;usager afin de comprendre et d&#39;identifier les enjeux. Il le conseille, l&#39;accompagne dans ses démarches et si besoin, il oriente son interlocuteur vers la personne compétente ou propose un rendez-vous.&lt;br/&gt;Dans le cadre des actions commerciales, le conseiller relation client à distance s&#39;entretient avec le prospect ou le client, découvre ses attentes et ses besoins et lui propose un rendez-vous ou une offre commerciale qu&#39;il argumente pour obtenir son accord. Pour fidéliser le client, le conseiller l&#39;accompagne tout au long de l&#39;acte d&#39;achat, lui propose des produits de substitution, des offres promotionnelles et lui fait bénéficier d&#39;offres spécifiques en adéquation avec les objectifs fixés et les offres en cours. Le conseiller procède à des relances préventives ou au recouvrement de créances. Il sollicite le paiement immédiat ou étudie avec le client les possibilités de règlement amiable, il recherche à obtenir l&#39;accord et l&#39;engagement du débiteur.&lt;br/&gt;Le conseiller relation client à distance travaille sous la responsabilité de sa hiérarchie et agit conformément aux procédures de l&#39;entreprise ou de l&#39;administration publique.&lt;br/&gt;Il est en contact avec les clients et prospects, avec les services internes de l&#39;entreprise ou, avec les usagers du service public pour le compte d&#39;institutions ou d&#39;administrations publiques.&lt;br/&gt;Le conseiller relation client à distance exerce son activité au sein de services relation client qui regroupent diverses fonctions, telles que la fonction administrative, comptable, commerciale, ou la fonction d&#39;assistance… Dans le cadre de missions ponctuelles ou continues suite à la sollicitation de commanditaires privés ou institutionnels en B to B* ou B to C*, le conseiller participe au fonctionnement, au développement commercial et au suivi administratif des dossiers.&lt;br/&gt;Il travaille dans un service de relation client internalisé ou externalisé de l&#39;entreprise, le cas échéant à domicile en télétravail, mais il peut aussi travailler comme indépendant depuis son domicile.&lt;br/&gt;L&#39;emploi s&#39;exerce en travail posté à temps plein ou à temps partiel. Les horaires peuvent être variables selon les cibles et l&#39;activité de l&#39;entreprise. L&#39;emploi peut s&#39;exercer la nuit, les week-ends et les jours fériés. Le rythme de travail varie en fonction des flux d&#39;activité et de la multiplicité des tâches.&lt;br/&gt;Capacités attestées et descriptif des composantes de la certification :&lt;br/&gt;1° Assurer des prestations de services et du conseil en relation client à distance.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- accueillir le client ou l&#39;usager et le renseigner ;&lt;br/&gt;- accompagner un client, l&#39;assister et le conseiller dans ses choix ;&lt;br/&gt;- gérer des situations difficiles en relation client à distance.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2° Réaliser des actions commerciales en relation client à distance.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- réaliser des actions de prospection par téléphone ;&lt;br/&gt;- fidéliser le client lors de ventes, de prises de commande ou de réservations ;&lt;br/&gt;- gérer des situations de rétention client ;&lt;br/&gt;- assurer le recouvrement amiable de créances.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Compétences transversales de l&#39;activité type :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- adopter un comportement orienté vers l&#39;autre en relation client à distance ;&lt;br/&gt;- communiquer à l&#39;oral et à l&#39;écrit en relation client à distance ;&lt;br/&gt;- mettre en œuvre une démarche de résolution de problème dans la gestion des dossiers.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Secteurs d&#39;activités et types d&#39;emploi accessibles par le détenteur du titre :&lt;br/&gt;Les différents secteurs d&#39;activités concernés sont principalement :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- les services à la personne et aux entreprises ;&lt;br/&gt;- la vente à distance et le E-commerce ;&lt;br/&gt;- l&#39;information et les télécommunications ;&lt;br/&gt;- l&#39;assurance et la finance ;&lt;br/&gt;- l&#39;assistance ;&lt;br/&gt;- l&#39;automobile ;&lt;br/&gt;- les administrations et le service public ;&lt;br/&gt;- les industries ;&lt;br/&gt;- le transport et le tourisme ;&lt;br/&gt;- l&#39;eau, l&#39;énergie ;&lt;br/&gt;- la santé.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les types d&#39;emplois accessibles sont les suivants :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- attaché commercial ;&lt;br/&gt;- conseiller client ;&lt;br/&gt;- conseiller clientèle ;&lt;br/&gt;- conseiller commercial ;&lt;br/&gt;- conseiller hotline ;&lt;br/&gt;- conseiller voyage ;&lt;br/&gt;- chargé d&#39;accueil ;&lt;br/&gt;- chargé d&#39;assistance ;&lt;br/&gt;- chargé de clientèle ;&lt;br/&gt;- chargé de recouvrement ;&lt;br/&gt;- commercial sédentaire ;&lt;br/&gt;- gestionnaire ;&lt;br/&gt;- téléconseiller ;&lt;br/&gt;- télévendeur ;&lt;br/&gt;- téléprospecteur.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Codes ROME :&lt;br/&gt;D1408 Téléconseil et télévente.&lt;br/&gt;M1401 Conduite d&#39;enquêtes.&lt;br/&gt;Autorité responsable de la certification :&lt;br/&gt;Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion.&lt;br/&gt;Bases légales et réglementaires :&lt;br/&gt;&lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;éducation (V)&#39;&gt;Code de l&#39;éducation&lt;/a&gt;, notamment les articles L. 335-5 et R. 338-1 et suivants ;&lt;br/&gt;Arrêté du 22 décembre 2015 relatif aux conditions de délivrance du titre professionnel du ministère chargé de l&#39;emploi.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-16 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042671995"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 10 décembre 2020 relatif au titre professionnel de cariste d&#39;entrepôt</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042672009</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les modalités de mise en œuvre de l&#39;évaluation relative au titre professionnel de cariste d&#39;entrepôt révisé par l&#39;arrêté du 9 juillet 2020 susvisé sont précisées. Le référentiel d&#39;évaluation modifié est disponible sur le site www.travail-emploi.gouv.fr.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-16 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042672009"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 10 décembre 2020 relatif au titre professionnel de préparateur de commandes en entrepôt</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042672016</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les modalités de mise en œuvre de l&#39;évaluation relative au titre professionnel de préparateur de commandes en entrepôt révisé par l&#39;arrêté du 9 juillet 2020 susvisé sont précisées. Le référentiel d&#39;évaluation modifié est disponible sur le site www.travail-emploi.gouv.fr.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-16 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042672016"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 9 décembre 2020 portant titularisation des inspecteurs-élèves du travail de la promotion 2019</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042672243</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion en date du 9 décembre 2020, les inspecteurs-élèves du travail de la promotion 2019 dont les noms suivent, classés par ordre de mérite, sont titularisés dans le corps de l&#39;inspection du travail, au grade d&#39;inspecteur du travail, à compter du 1er décembre 2020 :&lt;br/&gt;BENFRADJ Sarah&lt;br/&gt;SIVADON Mélissa&lt;br/&gt;LATOUR Cyril&lt;br/&gt;GROS Romain&lt;br/&gt;DECLERCQ Kevin&lt;br/&gt;DEMIGNE Manon&lt;br/&gt;GOORIS Allison&lt;br/&gt;JOUBERT Céline&lt;br/&gt;GRAFFION Jeanne&lt;br/&gt;GHORAFI Laura&lt;br/&gt;LERBS Philippine&lt;br/&gt;LAVERGNE Clothilde&lt;br/&gt;BACHELET Quentin&lt;br/&gt;FLUCHER Madison&lt;br/&gt;KERÉZÉON Florence&lt;br/&gt;SARRADE Julie&lt;br/&gt;MALAVASI Bénédicte&lt;br/&gt;WOLF Rachel&lt;br/&gt;BOUBECHE Salomé&lt;br/&gt;COMBETTES Kim&lt;br/&gt;MELICINE-SORHAINDO Sabrina&lt;br/&gt;LE PERRON Rémy&lt;br/&gt;PERRARD-IDSMAÏNE Maud&lt;br/&gt;CHAACHOUA Kenzi&lt;br/&gt;KHERIJI-EL ALOUI Belkyss&lt;br/&gt;OUARRAOU Nadia&lt;br/&gt;VARGAS Othman&lt;br/&gt;SOLARY Sophie&lt;br/&gt;SACHET Céline&lt;br/&gt;GAILLARD Sandra&lt;br/&gt;POULALION Sophie&lt;br/&gt;SLAMA Zoher&lt;br/&gt;DELATTRE Océane&lt;br/&gt;MATHIEU Aurélie&lt;br/&gt;CANTON Frédéric&lt;br/&gt;FRANCOIS Asmaa&lt;br/&gt;MEDELA Guillaume&lt;br/&gt;HOUDUSSE Thomas&lt;br/&gt;DRAME Binetou&lt;br/&gt;FRIQUET Lise&lt;br/&gt;GOURMELEN Julia&lt;br/&gt;FERDJOUKH Sarah&lt;br/&gt;BELE Pauline&lt;br/&gt;KLINZ Jean-Philippe&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-16 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042672243"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 10 décembre 2020 portant nomination à la commission spécialisée relative à la prévention des risques liés à la conception et à l&#39;utilisation des équipements de travail, des équipements de protection individuelle et des locaux et lieux de travail temporaires du Conseil d&#39;orientation des conditions de travail</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042672245</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion en date du 10 décembre 2020, est nommé membre de la commission spécialisée relative à la prévention des risques liés à la conception et à l&#39;utilisation des équipements de travail, des équipements de protection individuelle et des locaux et lieux de travail temporaires du Conseil d&#39;orientation des conditions de travail, au titre de représentant des salariés au sein du collège des partenaires sociaux :&lt;br/&gt;Sur proposition de la confédération française démocratique du travail (CFDT) :&lt;br/&gt;M. Jean-Louis LE DENMAT, suppléant, en remplacement de M. Jean-Marc CANDILLE.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-16 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042672245"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 14 décembre 2020 portant nomination sur un emploi de directeur régional adjoint des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi de Bourgogne-Franche-Comté (prolongation de mandat)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042672247</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance et de la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion en date du 14 décembre 2020, M. Georges MARTINS-BALTAR, directeur du travail, est reconduit dans ses fonctions de directeur régional adjoint des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi de Bourgogne-Franche-Comté, chargé des fonctions de responsable du pôle « politique du travail », à compter du 25 janvier 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-16 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042672247"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 20 novembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 6 novembre 2020 portant extension d&#39;un accord conclu dans diverses branches du secteur alimentaire (n° 20263)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042672282</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Conventions collectives/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au 8e alinéa de l&#39;article 1er de l&#39;arrêté du 6 novembre 2020 susvisé, les mots : « - RNCP4033 CQP Caviste en cave coopérative - RNCP9054 » sont supprimés.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-16 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042672282"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
</feed>