<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="">
  <title>Legifrance RSS - Ministère-de-la-transition-écologique-Transports - ARRETE</title>
  <id></id>
  <updated>2020-12-19 13:56:21.438055502 +0100 CET m=+226.280410026</updated>
  <category>French Law</category>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Arrêté du 16 décembre 2020 portant délégation de signature de marchés publics (direction des services de la navigation aérienne)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042700627</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la transition écologique/Transports</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Direction de la technique et de l&#39;innovation (DTI)&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Service de la navigation aérienne Sud Sud-Est (SNA/SSE)&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Service de la navigation aérienne Nord-Est (SNA/NE)&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Service de la navigation aérienne Antilles-Guyane (SNA/AG)&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Centre en route de la navigation aérienne Ouest (CRNA/O)&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Service de la navigation aérienne Océan indien (SNA/OI)&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Services de la navigation aérienne du grand Sud-Ouest (SNA/GSO)&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Service de l&#39;aviation civile à Saint-Pierre-et-Miquelon (DSNA/SPM)&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Service de la navigation aérienne Centre-Est (SNA/CE)&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Centre en route de la navigation aérienne Sud-Est (CRNA/SE)&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Direction des opérations&lt;br/&gt;Echelon central de la direction des opérations (DO/EC)&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Services de la navigation aérienne région parisienne (SNA/RP)&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Service de la navigation aérienne Sud-Est (SNA/SE)&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Echelon central de la direction des services de la navigation aérienne (DSNA/EC)&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Centre en route de la navigation aérienne Est (CRNA/E)&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Service de la navigation aérienne Sud (SNA/S)&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Service de la navigation aérienne Ouest (SNA/O)&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Service de la navigation aérienne Nord (SNA/N)&lt;/p&gt;Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer, tous les actes, décisions et pièces administratives et de représenter l&#39;entité adjudicatrice DSNA pour la passation et l&#39;exécution des marchés, dans les limites de leurs attributions, à :&lt;br/&gt;M. Eric Bruneau, ingénieur général des ponts, des eaux et des forêts, adjoint au directeur des services de la navigation aérienne ;&lt;br/&gt;M. Patrick Roux, administrateur civil hors classe, sous-directeur des finances.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer, dans la limite de leurs attributions respectives,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Pour les marchés d&#39;un montant inférieur à 250 000 € TTC, tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés&lt;br/&gt;- Pour les marchés d&#39;un montant égal ou supérieur à 250 000 € TTC :&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant l&#39;affermissement et l&#39;exécution des tranches optionnelles d&#39;un montant inférieur à 250 000 € TTC&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant les ordres de service et les bons de commande sur marché d&#39;un montant égal ou inférieur à 250 000 € TTC&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A :&lt;br/&gt;Mme Edith Tartry, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, cheffe du département des dépenses et recettes (hors redevances) ;&lt;br/&gt;M. François Bedel, attaché d&#39;administration de l&#39;Etat, adjoint à la cheffe de département des dépenses et recettes (hors redevances).&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer, dans la limite de leurs attributions respectives, tous les actes relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés le projet CATIA Tranche 1, le projet SYSAT Groupe 2 (Tranches 1 et 2), le projet RTC Remote Tower Center et le projet Vigie Saint Denis à :&lt;br/&gt;M. Christophe Rouquié, ingénieur général des mines, directeur de la technique et de l&#39;innovation ;&lt;br/&gt;M. Jean-Marc Fernandez de Grado, ingénieur en chef des ponts, des eaux et des forêts, adjoint exécutif du directeur de la technique et de l&#39;innovation.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer, dans la limite de leurs attributions respectives,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Pour les marchés concernant le projet CATIA Tranche 1, le projet SYSAT Groupe 2 (Tranches 1 et 2), le projet RTC Remote Tower Center et le projet Vigie Saint Denis tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés d&#39;un montant inférieur à 250 000 € TTC.&lt;br/&gt;- Pour les marchés concernant le projet CATIA Tranche 1, le projet SYSAT Groupe 2 (Tranches 1 et 2) et le projet Vigie Saint Denis d&#39;un montant égal ou supérieur à 250 000 € TTC :&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant l&#39;affermissement et l&#39;exécution des tranches optionnelles d&#39;un montant inférieur à 250 000 € TTC ;&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant les ordres de service et les bons de commande sur marché d&#39;un montant égal ou inférieur à 250 000 € TTC&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A :&lt;br/&gt;Mme Véronique Laval, ingénieure principale des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, adjointe au chef du domaine système de gestion du trafic aérien de la direction de la technique et de l&#39;innovation ;&lt;br/&gt;M. Philippe Kerlirzin, ingénieur en chef des ponts, des eaux et des forêts, chef du domaine systèmes de communication navigation et surveillance de la direction de la technique et de l&#39;innovation ;&lt;br/&gt;M. Éric Coudrier, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, adjoint du chef du domaine systèmes de communication navigation et surveillance de la direction technique et de l&#39;innovation.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, dans la limite de leurs attributions respectives,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Pour les marchés le projet CATIA Tranche 1, le projet SYSAT Groupe 2 (Tranches 1 et 2), le projet RTC Remote Tower Center et le projet Vigie Saint Denis tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés d&#39;un montant inférieur à 90 000 € HT.&lt;br/&gt;- Pour les marchés concernant le projet Tranche 1, le projet SYSAT Groupe 2 (Tranches 1 et 2) et le projet Vigie Saint Denis d&#39;un montant supérieur à 90 000 € HT :&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant l&#39;affermissement et l&#39;exécution des tranches optionnelles d&#39;un montant inférieur ou égal à 90 000 € HT ;&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant les ordres de service et les bons de commande sur marché d&#39;un montant égal ou inférieur à 90 000 € HT&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A :&lt;br/&gt;M. Georges Joly, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, chef du pôle traitement des vols du domaine systèmes de gestion du trafic aérien de la direction de la technique et de l&#39;innovation ;&lt;br/&gt;M. Eric Lassis, ingénieur des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile hors classe, chargé de mission SYSAT auprès du directeur de la technique et de l&#39;innovation ;&lt;br/&gt;Mme Christine Ricci, ingénieure principale des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, cheffe du pôle communications vocales et liaisons de données air-sol du domaine systèmes de communication, navigation surveillance de la direction de la technique et de l&#39;innovation.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer, dans la limite de leurs attributions respectives, tous les actes relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés concernant le projet Vigie de Saint-Denis à :&lt;br/&gt;Mme Sabine Delpierre, ingénieure principale des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, cheffe du service de la navigation aérienne Océan-Indien ;&lt;br/&gt;Mme Laurence Vazquez, attachée d&#39;administration de l&#39;Etat, cheffe de la subdivision administration du service de la navigation aérienne Océan-Indien.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer, dans la limite de leurs attributions respectives, tous les actes relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés concernant le projet Sysat Groupe 2 (Tranches 1 et 2) à :&lt;br/&gt;I. - M. Eric Bruneau, ingénieur général des ponts, des eaux et des forêts, directeur des opérations par intérim ;&lt;br/&gt;M. Geoffroy Ville, ingénieur général des ponts, des eaux et des forêts, adjoint opérationnel du directeur des opérations ;&lt;br/&gt;M. Julien Prieur, ingénieur général des ponts, des eaux et des forêts, adjoint région parisienne du directeur des opérations ;&lt;br/&gt;M. Antonio Di Palo, administrateur civil, adjoint ressources du directeur des opérations ;&lt;br/&gt;Mme Isabelle Couderc, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, conseillère du directeur des opérations ;&lt;br/&gt;II. - M. Nicolas Boulay, ingénieur en chef du contrôle de la navigation aérienne, chef du service de la navigation aérienne Sud-Est ;&lt;br/&gt;Mme Marie-Laurence Bossy, ingénieure du contrôle de la navigation aérienne, adjointe au chef du service de la navigation aérienne Sud-Est ;&lt;br/&gt;Mme Béatrice Ianuli, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, cheffe du service administratif du service de la navigation aérienne Sud-Est ;&lt;br/&gt;M. Olivier Marfaing, attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat, adjoint à la cheffe du service administratif du service de la navigation aérienne Sud-Est ;&lt;br/&gt;III. - M. Gilles Perbost, ingénieur en chef des ponts, des eaux et des forêts, chef des services de la navigation aérienne du Grand Sud-Ouest ;&lt;br/&gt;Mme Estelle Le Guilcher, ingénieure des ponts, des eaux et des forêts, adjointe au chef des services de la navigation aérienne du Grand Sud-Ouest ;&lt;br/&gt;Mme Sylvie Placier, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, secrétaire générale des services de la navigation aérienne du Grand Sud-Ouest jusqu&#39;au 31 décembre 2020 ;&lt;br/&gt;M. Gwendal Bonizec, attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat, secrétaire général des services de la navigation aérienne du Grand Sud-Ouest à compter du 1er janvier 2021 ;&lt;br/&gt;Mme Isabelle Senicourt, attachée d&#39;administration de l&#39;Etat, adjointe à la secrétaire générale des services de la navigation aérienne du Grand Sud-Ouest ;&lt;br/&gt;M. Antoine Grelet, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, chef du centre d&#39;exploitation ses systèmes de navigation aérienne centraux ;&lt;br/&gt;M. Jean Beijard, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, adjoint au chef de centre d&#39;exploitation ses systèmes de navigation aérienne centraux ;&lt;br/&gt;IV. - M. Simon Besse, ingénieur en chef des ponts, des eaux et des forêts, chef du service de la navigation aérienne Centre-Est ;&lt;br/&gt;M. Benoît Gosset, ingénieur électronicien en chef des systèmes de la sécurité aérienne, adjoint au chef du service de la navigation aérienne Centre-Est ;&lt;br/&gt;Mme Christine Queyranne, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, cheffe du service administratif du service de la navigation aérienne Centre-Est ;&lt;br/&gt;V. - M. Francis Preux, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, chef du service de la navigation aérienne Sud/Sud-Est, ;&lt;br/&gt;Mme Anne Deschanel, ingénieure principale des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, adjointe du chef du service de la navigation aérienne Sud/Sud-Est ;&lt;br/&gt;Mme Michèle Sedano, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, cheffe du service administratif du service de la navigation aérienne Sud/Sud-Est.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer, dans la limite de leurs attributions respectives, tous les actes relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés concernant le projet Sysat Groupe 2 (Tranches 1 et 2) RTC Remote Tower Center à :&lt;br/&gt;M. François-Dominique Diot, ingénieur en chef des ponts, des eaux et des forêts, chef du service de la navigation aérienne Sud ;&lt;br/&gt;M. Jean-Marc Pipet, attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat, chef du service administratif du service de la navigation aérienne Sud.&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer tous les actes, décisions et pièces administratives et de représenter l&#39;entité adjudicatrice DSNA, pour la passation et l&#39;exécution des marchés, dans les limites de leurs attributions respectives, à :&lt;br/&gt;M. Eric Bruneau, ingénieur général des ponts, des eaux et des forêts, directeur des opérations par intérim ;&lt;br/&gt;M. Geoffroy Ville, ingénieur général des ponts, des eaux et des forêts, adjoint opérationnel du directeur des opérations ;&lt;br/&gt;M. Julien Prieur, ingénieur général des ponts, des eaux et des forêts, adjoint région parisienne du directeur des opérations ;&lt;br/&gt;M. Antonio Di Palo, administrateur civil, adjoint ressources du directeur des opérations ;&lt;br/&gt;Mme Isabelle Couderc, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, conseillère du directeur des opérations.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer, dans les limites de leurs attributions respectives, tous les actes, décisions et pièces administratives, relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés, à :&lt;br/&gt;M. Gilles Perbost, ingénieur en chef des ponts, des eaux et des forêts, chef des services de la navigation aérienne du Grand Sud-Ouest ;&lt;br/&gt;Mme Estelle Le Guilcher, ingénieure des ponts, des eaux et des forêts, adjointe au chef des services de la navigation aérienne du Grand Sud-Ouest ;&lt;br/&gt;M. Philippe Pusset, administrateur civil hors classe, chef de service de l&#39;information aéronautique ;&lt;br/&gt;Mme Aude Le Berre, ingénieure principale des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, adjointe au chef de service de l&#39;information aéronautique ;&lt;br/&gt;M. Antoine Grelet, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, chef du centre d&#39;exploitation ses systèmes de navigation aérienne centraux ;&lt;br/&gt;M. Jean Beijard, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, adjoint au chef de centre d&#39;exploitation ses systèmes de navigation aérienne centraux ;&lt;br/&gt;Mme Sylvie Placier, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, secrétaire générale des services de la navigation aérienne du Grand Sud-Ouest jusqu&#39;au 31 décembre 2020 ;&lt;br/&gt;M. Gwendal Bonizec, attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat, secrétaire général des services de la navigation aérienne du Grand Sud-Ouest à compter du 1er janvier 2021 ;&lt;br/&gt;Mme Isabelle Senicourt, attachée d&#39;administration de l&#39;Etat, adjointe à la secrétaire générale des services de la navigation aérienne du Grand Sud-Ouest.&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, dans la limite de leurs attributions respectives,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Pour les marchés d&#39;un montant inférieur ou égal à 90 000 € HT tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés&lt;br/&gt;- Pour les marchés d&#39;un montant supérieur à 90 000 € HT :&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant l&#39;affermissement et l&#39;exécution des tranches optionnelles d&#39;un montant inférieur ou égal à 90 000 € HT ;&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant les ordres de service et les bons de commande sur marché d&#39;un montant égal ou inférieur à 90 000 € HT&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A M. Frédéric Dalle-Vedove, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, chef du service technique du service de la navigation aérienne Sud-Ouest.&lt;/p&gt;Article 12&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, dans la limite de leurs attributions respectives,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Pour les marchés d&#39;un montant inférieur ou égal à 25 000 € HT tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés&lt;br/&gt;- Pour les marchés d&#39;un montant supérieur à 25 000 € HT :&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant l&#39;affermissement et l&#39;exécution des tranches optionnelles d&#39;un montant inférieur ou égal à 25 000 € HT ;&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant les ordres de service et les bons de commande sur marché d&#39;un montant égal ou inférieur à 25 000 € HT&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A M. Sébastien Barjou, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, chef de l&#39;organisme Pyrénées du service de la navigation aérienne Sud-Ouest.&lt;/p&gt;Article 13&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer, dans les limites de leurs attributions respectives, tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés, à :&lt;br/&gt;M. Philippe Bassot, administrateur civil hors classe, chef du centre en route de la navigation aérienne Est ;&lt;br/&gt;Mme Marianne Leplat, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, cheffe du service administratif du centre en route de la navigation aérienne Est ;&lt;br/&gt;M. Didier Depierre, attaché d&#39;administration de l&#39;Etat, adjoint à la cheffe du service administratif du centre en route de la navigation aérienne Est.&lt;/p&gt;Article 14&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer, dans les limites de leurs attributions respectives, tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés, à :&lt;br/&gt;M. Pierre Outrey, ingénieur des ponts, des eaux et des forêts, chef du centre en route de la navigation aérienne Sud-Est ;&lt;br/&gt;M. Lionel Banege, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, adjoint au chef du centre en route de la navigation aérienne Sud-Est ;&lt;br/&gt;Mme Anne Gauthier, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, chef du service administratif du centre en route de la navigation aérienne Sud-Est.&lt;/p&gt;Article 15&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer, dans les limites de leurs attributions respectives, tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés, à :&lt;br/&gt;M. Loïc Robin, ingénieur des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile hors classe, chef du centre en route de la navigation aérienne Ouest ;&lt;br/&gt;Mme Anne Vasseur, ingénieure principale des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, adjointe au chef du centre en route de la navigation aérienne Ouest ;&lt;br/&gt;M. Jean-Charles Baïsset, attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat, chef du service administratif du centre en route de la navigation aérienne Ouest ;&lt;br/&gt;M. Alain Simon, ingénieur des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, chef du service exploitation du centre en route de la navigation aérienne Ouest ;&lt;br/&gt;M. Raphaël Lesnard, ingénieur électronicien principal des systèmes de la sécurité aérienne, chef du service technique du centre en route de la navigation aérienne.&lt;/p&gt;Article 16&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer, dans les limites de leurs attributions respectives, tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés, à :&lt;br/&gt;M. Alexandre Crozat, ingénieur en chef des ponts, des eaux et des forêts, chef du service de la navigation aérienne Nord ;&lt;br/&gt;M. Vincent Minnaert, attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat, chef du service administratif du service de la navigation aérienne Nord.&lt;/p&gt;Article 17&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, dans la limite de leurs attributions respectives,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Pour les marchés d&#39;un montant inférieur ou égal à 90 000 € HT tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés&lt;br/&gt;- Pour les marchés d&#39;un montant supérieur à 90 000 € HT :&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant l&#39;affermissement et l&#39;exécution des tranches optionnelles d&#39;un montant inférieur ou égal à 90 000 € HT ;&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant les ordres de service et les bons de commande sur marché d&#39;un montant égal ou inférieur à 90 000 € HT&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A M. Nabil Sabbane, ingénieur électronicien divisionnaire des systèmes de la sécurité aérienne, chef du service technique du service de la navigation aérienne Nord.&lt;/p&gt;Article 18&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer, dans les limites de leurs attributions respectives, tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés, à :&lt;br/&gt;M. Claude Miquel, ingénieur en chef des ponts, des eaux et des forêts, chef du service de la navigation aérienne Nord-Est ;&lt;br/&gt;Mme Delphine Follenius, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, cheffe du service administratif du service de la navigation aérienne Nord-Est.&lt;/p&gt;Article 19&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, dans la limite de leurs attributions respectives,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Pour les marchés d&#39;un montant inférieur ou égal à 90 000 € HT tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés&lt;br/&gt;- Pour les marchés d&#39;un montant supérieur à 90 000 € HT :&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant l&#39;affermissement et l&#39;exécution des tranches optionnelles d&#39;un montant inférieur ou égal à 90 000 € HT ;&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant les ordres de service et les bons de commande sur marché d&#39;un montant égal ou inférieur à 90 000 € HT&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A M. Elie Hamou, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, chef du service technique du service de la navigation aérienne Nord-Est.&lt;/p&gt;Article 20&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer, dans la limite de leurs attributions respectives, tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés d&#39;un montant inférieur à 1 000 € HT (en fonctionnement uniquement) conclus en vertu des articles R. 2121-1 à 9, R. 2123-1 et 2 et R. 2123-4 à 7 du code de la commande publique susvisé, à :&lt;br/&gt;M. Alain Landart, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, chef du service exploitation du service de la navigation aérienne Nord-Est.&lt;/p&gt;Article 21&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer, dans les limites de leurs attributions respectives, tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés, à :&lt;br/&gt;M. Simon Besse, ingénieur en chef des ponts, des eaux et des forêts, chef du service de la navigation aérienne Centre-Est ;&lt;br/&gt;M. Benoît Gosset, ingénieur électronicien en chef des systèmes de la sécurité aérienne, adjoint au chef du service de la navigation aérienne Centre-Est ;&lt;br/&gt;Mme Christine Queyranne, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, cheffe du service administratif du service de la navigation aérienne Centre-Est.&lt;/p&gt;Article 22&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, dans la limite de leurs attributions respectives,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Pour les marchés d&#39;un montant inférieur ou égal à 90 000 € HT tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés&lt;br/&gt;- Pour les marchés d&#39;un montant supérieur à 90 000 € HT :&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant l&#39;affermissement et l&#39;exécution des tranches optionnelles d&#39;un montant inférieur ou égal à 90 000 € HT ;&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant les ordres de service et les bons de commande sur marché d&#39;un montant égal ou inférieur à 90 000 € HT&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A M. Jean-Georges Harter, ingénieur électronicien en chef des systèmes de la sécurité aérienne, chef du service technique du service de la navigation aérienne Centre-Est jusqu&#39;au 31 décembre 2020,&lt;br/&gt;M. Patrick Calmejane, ingénieur électronicien en chef des systèmes de la sécurité aérienne, chef du service technique du service de la navigation aérienne Centre-Est, à compter du 1er février 2021.&lt;/p&gt;Article 23&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, dans la limite de leurs attributions respectives,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Pour les marchés d&#39;un montant inférieur ou égal à 25 000 € HT tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés&lt;br/&gt;- Pour les marchés d&#39;un montant supérieur à 25 000 € HT :&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant l&#39;affermissement et l&#39;exécution des tranches optionnelles d&#39;un montant inférieur ou égal à 25 000 € HT ;&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant les ordres de service et les bons de commande sur marché d&#39;un montant égal ou inférieur à 25 000 € HT&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A M. Fabien Duret, ingénieur électronicien divisionnaire des systèmes de la sécurité aérienne, chef de l&#39;organisme de Clermont-Ferrand du service de la navigation aérienne Centre-Est.&lt;/p&gt;Article 24&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer, dans les limites de leurs attributions respectives, tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés, à :&lt;br/&gt;M. Nicolas Boulay, ingénieur en chef du contrôle de la navigation aérienne, chef du service de la navigation aérienne Sud-Est ;&lt;br/&gt;Mme Marie-Laurence Bossy, ingénieure du contrôle de la navigation aérienne, adjointe au chef du service de la navigation aérienne Sud-Est ;&lt;br/&gt;Mme Béatrice Ianuli, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, cheffe du service administratif du service de la navigation aérienne Sud-Est ;&lt;br/&gt;M. Olivier Marfaing, attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat, adjoint à la cheffe du service administratif du service de la navigation aérienne Sud-Est.&lt;/p&gt;Article 25&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, dans la limite de leurs attributions respectives,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Pour les marchés d&#39;un montant inférieur ou égal à 90 000 € HT tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés&lt;br/&gt;- Pour les marchés d&#39;un montant supérieur à 90 000 € HT :&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant l&#39;affermissement et l&#39;exécution des tranches optionnelles d&#39;un montant inférieur ou égal à 90 000 € HT ;&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant les ordres de service et les bons de commande sur marché d&#39;un montant égal ou inférieur à 90 000 € HT&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A M. Jean-Marc Catanèse, ingénieur électricien divisionnaire des systèmes de la sécurité aérienne, chef du service technique du service de la navigation aérienne Sud-Est.&lt;/p&gt;Article 26&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, dans la limite de leurs attributions respectives,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Pour les marchés de fournitures et de services d&#39;un montant inférieur ou égal à 25 000 € HT tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés&lt;br/&gt;- Pour les marchés de fournitures et de services d&#39;un montant supérieur à 25 000 € HT :&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant l&#39;affermissement et l&#39;exécution des tranches optionnelles d&#39;un montant inférieur ou égal à 25 000 € HT ;&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant les ordres de service et les bons de commande sur marché d&#39;un montant égal ou inférieur à 25 000 € HT&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A :&lt;br/&gt;M. Thibault Deladerriere-Brennan-Sardou, ingénieur en chef du contrôle de la navigation aérienne, chef de l&#39;organisation de contrôle Bastia-Calvi du service de la navigation aérienne Sud-Est ;&lt;br/&gt;Mme Hélène Caraes, ingénieure hors classe des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, chef de l&#39;organisation de contrôle Ajaccio-Figari du service de la navigation aérienne Sud-Est Service de la navigation aérienne Sud-Est.&lt;/p&gt;Article 27&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer, dans les limites de leurs attributions respectives, tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés, à :&lt;br/&gt;M. Francis Preux, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, chef du service de la navigation aérienne Sud/Sud-Est, ;&lt;br/&gt;Mme Anne Deschanel, ingénieure principale des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, adjointe du chef du service de la navigation aérienne Sud/Sud-Est ;&lt;br/&gt;Mme Michèle Sedano, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, cheffe du service administratif du service de la navigation aérienne Sud/Sud-Est.&lt;/p&gt;Article 28&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, dans la limite de leurs attributions respectives,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Pour les marchés d&#39;un montant inférieur ou égal à 250 000 € HTTC tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés&lt;br/&gt;- Pour les marchés d&#39;un montant supérieur à 250 000 € TTC :&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant l&#39;affermissement et l&#39;exécution des tranches optionnelles d&#39;un montant inférieur ou égal à 250 000 € TTC ;&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant les ordres de service et les bons de commande sur marché d&#39;un montant égal ou inférieur à 250 000 € TTC&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A M. Pascal Manac&#39;h, ingénieur électronicien en chef des systèmes de la sécurité aérienne, chef du service technique du service de la navigation aérienne Sud/Sud-Est.&lt;/p&gt;Article 29&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, dans la limite de leurs attributions respectives,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Pour les marchés d&#39;un montant inférieur ou égal à 40 000 € HT tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés&lt;br/&gt;- Pour les marchés d&#39;un montant supérieur à 40 000 € HT :&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant l&#39;affermissement et l&#39;exécution des tranches optionnelles d&#39;un montant inférieur ou égal à 40 000 € HT ;&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant les ordres de service et les bons de commande sur marché d&#39;un montant égal ou inférieur à 40 000 € HT&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A Mme Christelle Pianetti, ingénieure principale des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, cheffe de l&#39;organisme de Montpellier du service de la navigation aérienne Sud/Sud-Est.&lt;/p&gt;Article 30&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer, dans les limites de ses attributions, tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés, à :&lt;br/&gt;M. François-Dominique Diot, ingénieur en chef des ponts, des eaux et des forêts, chef du service de la navigation aérienne Sud ;&lt;br/&gt;M. Jean-Marc Pipet, attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat, chef du service administratif du service de la navigation aérienne Sud.&lt;/p&gt;Article 31&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, dans la limite de leurs attributions respectives,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Pour les marchés d&#39;un montant inférieur ou égal à 90 000 € HT tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés&lt;br/&gt;- Pour les marchés d&#39;un montant supérieur à 90 000 € HT :&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant l&#39;affermissement et l&#39;exécution des tranches optionnelles d&#39;un montant inférieur ou égal à 90 000 € HT ;&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant les ordres de service et les bons de commande sur marché d&#39;un montant égal ou inférieur à 90 000 € HT&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A M. Olivier Guillerme, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, chef du service technique du service de la navigation aérienne Sud.&lt;/p&gt;Article 32&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer, dans les limites de leurs attributions, tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés à :&lt;br/&gt;M. Sylvain Ricq, ingénieur hors classe des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, chef du service de la navigation aérienne Ouest ;&lt;br/&gt;Mme Julie Eudes, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, cheffe du service administratif du service de la navigation aérienne Ouest.&lt;/p&gt;Article 33&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, dans la limite de leurs attributions respectives,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Pour les marchés d&#39;un montant inférieur ou égal à 90 000 € HT tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés&lt;br/&gt;- Pour les marchés d&#39;un montant supérieur à 90 000 € HT :&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant l&#39;affermissement et l&#39;exécution des tranches optionnelles d&#39;un montant inférieur ou égal à 90 000 € HT ;&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant les ordres de service et les bons de commande sur marché d&#39;un montant égal ou inférieur à 90 000 € HT&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A M. Jean-Pierre Rivière, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, chef du service technique du service de la navigation aérienne Ouest.&lt;/p&gt;Article 34&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer, dans les limites de leurs attributions respectives, tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés publics, à :&lt;br/&gt;Philippe Versi, chef du service de la navigation aérienne Antilles-Guyane, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile ;&lt;br/&gt;M. Jean-Jacques Deschamps, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, adjoint au chef de service de la navigation aérienne Antilles-Guyane ;&lt;br/&gt;Mme Catherine Segay, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, cheffe du service administratif du service de la navigation aérienne Antilles-Guyane.&lt;/p&gt;Article 35&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, dans la limite de leurs attributions respectives,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Pour les marchés d&#39;un montant inférieur ou égal à 90 000 € HT tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés&lt;br/&gt;- Pour les marchés d&#39;un montant supérieur à 90 000 € HT :&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant l&#39;affermissement et l&#39;exécution des tranches optionnelles d&#39;un montant inférieur ou égal à 90 000 € HT ;&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant les ordres de service et les bons de commande sur marché d&#39;un montant égal ou inférieur à 90 000 € HT&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A M. Jean-Claude Greaux, ingénieur électronicien divisionnaire des systèmes de la sécurité aérienne, chef du service technique du service de la navigation aérienne Antilles-Guyane.&lt;/p&gt;Article 36&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, dans la limite de leurs attributions respectives,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Pour les marchés d&#39;un montant inférieur ou égal à 10 000 € HT tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés&lt;br/&gt;- Pour les marchés d&#39;un montant supérieur à 10 000 € HT :&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant l&#39;affermissement et l&#39;exécution des tranches optionnelles d&#39;un montant inférieur ou égal à 10 000 € HT ;&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant les ordres de service et les bons de commande sur marché d&#39;un montant égal ou inférieur à 10 000 € HT&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A :&lt;br/&gt;M. Frédéric Danloux, ingénieur des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, chef du centre de Cayenne du service de la navigation aérienne Antilles-Guyane ;&lt;br/&gt;M. Romain Szpak, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, chef de l&#39;organisme de contrôle de Pointe-à-Pitre du service de la navigation aérienne Antilles-Guyane.&lt;/p&gt;Article 37&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer, dans les limites de ses attributions, tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés, à :&lt;br/&gt;Mme Sabine Delpierre, ingénieure principale des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, cheffe du service de la navigation aérienne Océan-Indien ;&lt;br/&gt;Mme Laurence Vazquez, attachée d&#39;administration de l&#39;Etat, cheffe de la subdivision administration du service de la navigation aérienne Océan-Indien.&lt;/p&gt;Article 38&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, dans la limite de leurs attributions respectives,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Pour les marchés d&#39;un montant inférieur ou égal à 90 000 € HT tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés&lt;br/&gt;- Pour les marchés d&#39;un montant supérieur à 90 000 € HT :&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant l&#39;affermissement et l&#39;exécution des tranches optionnelles d&#39;un montant inférieur ou égal à 90 000 € HT ;&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant les ordres de service et les bons de commande sur marché d&#39;un montant égal ou inférieur à 90 000 € HT&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A :&lt;br/&gt;M. Yves Le Dreau, ingénieur électronicien en chef des systèmes de la sécurité aérienne, chargé de mission du service de la navigation aérienne Océan-Indien&lt;br/&gt;M. Pierre Lesaux, ingénieur électronicien divisionnaire des systèmes de la sécurité aérienne, chef de la subdivision technique du service de la navigation aérienne Océan-Indien.&lt;/p&gt;Article 39&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer, dans les limites de leurs attributions respectives, tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés, à :&lt;br/&gt;M. Julien Prieur, ingénieur général des ponts, des eaux et des forêts, chef des services de la navigation aérienne région parisienne et chef du centre en route de la navigation aérienne Nord ;&lt;br/&gt;M. Marc Le Mouel, ingénieur électronicien en chef des systèmes de la sécurité aérienne, adjoint au chef des services de la navigation aérienne région parisienne ;&lt;br/&gt;M. Stéphane Le Foll, ingénieur en chef des ponts, des eaux et des forêts, chef de l&#39;organisme Paris-Orly et aviation générale ;&lt;br/&gt;M. Guillaume Blandel, ingénieur en chef du contrôle de la navigation aérienne, chef de l&#39;organisme Paris-CDG Le Bourget ;&lt;br/&gt;M. Jaufré Planchons, ingénieur en chef du contrôle de la navigation aérienne, adjoint au chef de l&#39;organisme Paris-CDG Le Bourget,&lt;br/&gt;Mme Françoise Rodriguez, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, secrétaire général des services de la navigation aérienne région parisienne.&lt;br/&gt;Mme Sophia Ruiz-Hamani, attachée d&#39;administration de l&#39;Etat, adjointe à la secrétaire générale des services de la navigation aérienne région parisienne.&lt;/p&gt;Article 40&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer, dans les limites de leurs attributions respectives, tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés, à :&lt;br/&gt;M. Éric Grellety, ingénieur électronicien divisionnaire des systèmes de la sécurité aérienne, chef du service de l&#39;aviation civile à Saint Pierre et Miquelon ;&lt;br/&gt;M. Olivier Binois, ingénieur en chef de la navigation aérienne, chef du service de la circulation aérienne du service de l&#39;aviation civile à Saint-Pierre et Miquelon ;&lt;br/&gt;M. Christophe Escarre, ingénieur électronicien principal des systèmes de la sécurité aérienne, chef du service maintenance du service de l&#39;aviation civile à Saint Pierre et Miquelon.&lt;/p&gt;Article 41&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer tous les actes, décisions ou pièces administratives et de représenter l&#39;entité adjudicatrice DSNA pour la passation et l&#39;exécution des marchés publics, dans la limite de leurs attributions respectives, à :&lt;br/&gt;M. Christophe Rouquié, ingénieur général des mines, directeur de la technique et de l&#39;innovation, ;&lt;br/&gt;M. Jean-Marc Fernandez de Grado, ingénieur en chef des ponts, des eaux et des forêts, adjoint exécutif du directeur de la technique et de l&#39;innovation.&lt;/p&gt;Article 42&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer, dans la limite de leurs attributions respectives,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Les marchés d&#39;un montant inférieur à 250 000 € TTC, tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés&lt;br/&gt;- Pour les marchés d&#39;un montant égal ou supérieur à 250 000 € TTC :&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant l&#39;affermissement et l&#39;exécution des tranches optionnelles d&#39;un montant inférieur à 250 000 € TTC ;&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant les ordres de service et les bons de commande sur marché d&#39;un montant égal ou inférieur à 250 000 € TTC&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A :&lt;br/&gt;M. Jean-Louis Garcia, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, chef de domaine études européennes et innovation ;&lt;br/&gt;M. Jean-Luc Drapier, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, adjoint au chef de domaine études européennes et innovation ;&lt;br/&gt;Mme Véronique Laval, ingénieure principale des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, adjointe au chef du domaine système de gestion du trafic aérien ;&lt;br/&gt;M. Guy Bauvet, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, chef du domaine exigences opérationnelles des systèmes ;&lt;br/&gt;M. Jean-Pierre Porte, adjoint au chef du domaine exigences opérationnelles des systèmes ;&lt;br/&gt;M. Philippe Kerlirzin, ingénieur en chef des ponts, des eaux et des forêts, chef du domaine systèmes de communication navigation et surveillance ;&lt;br/&gt;M. Éric Coudrier, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, adjoint du chef du domaine systèmes de communication navigation et surveillance ;&lt;br/&gt;Mme Isabelle Faisant, ingénieure principale des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, cheffe du domaine déploiement et support opérationnel, ;&lt;br/&gt;Mme Bertina Ho-Mock-Qai, ingénieure principale des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, adjointe à la cheffe du domaine déploiement et support opérationnel ;&lt;br/&gt;Mme Gabrielle Parize, ingénieure en chef des ponts, des eaux et des forêts, cheffe du domaine support général ;&lt;br/&gt;M. Pierre Lenguin, attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat, adjoint à la cheffe de domaine support général.&lt;/p&gt;Article 43&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, dans la limite de leurs attributions respectives,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Pour les marchés d&#39;un montant inférieur ou égal à 90 000 € HT tous les actes, décisions et pièces administratives relatifs à la passation et à l&#39;exécution des marchés&lt;br/&gt;- Pour les marchés d&#39;un montant supérieur à 90 000 € HT :&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant l&#39;affermissement et l&#39;exécution des tranches optionnelles d&#39;un montant inférieur ou égal à 90 000 € HT ;&lt;br/&gt;- Tous les actes, décisions et pièces administratives concernant les ordres de service et les bons de commande sur marché d&#39;un montant égal ou inférieur à 90 000 € HT à :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Mme Laetitia Reder, ingénieure principale des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, cheffe de la mission du système de management intégré ;&lt;br/&gt;M. Patrice Robert, ingénieur en chef des ponts, des eaux et des forêts, chef de la mission projets ;&lt;br/&gt;M. Stéphane Serabian, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, chef de la mission formation ;&lt;br/&gt;M. Eric Lassis, ingénieur des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile hors classe, chargé de mission SYSAT auprès du directeur de la technique et de l&#39;innovation.&lt;br/&gt;II. - M. Vincent Kapp, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, chef du pôle performance et innovation des interfaces homme-machine du domaine études européennes et innovation ;&lt;br/&gt;Mme Dominique Maraval, attachée d&#39;administration de l&#39;Etat, cheffe de la cellule pilotage des projets et partenariats européens du domaine études européennes et innovation ;&lt;br/&gt;M. Guy Rilba, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, chef du pôle environnement des études et expérimentation du domaine études européennes et innovation.&lt;br/&gt;III. - Mme Sylvie Figarol, ingénieure principale des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, cheffe du pôle facteurs humains du domaine exigences opérationnelles des systèmes ;&lt;br/&gt;Mme Béatrice Crouzier, ingénieure électronicien divisionnaire des systèmes de la sécurité aérienne, cheffe du pôle expérimentations du domaine exigences opérationnelles des systèmes ;&lt;br/&gt;M. Benoît Reder, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, chef du pôle exigence système et architecture du domaine exigences opérationnelles des systèmes ;&lt;br/&gt;Mme Laetitia Chauvet, ingénieure principale des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, cheffe du pôle consolidation des exigences opérationnelles du domaine exigences opérationnelles des systèmes.&lt;br/&gt;IV. - M. Eric Abravanel, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, chef du pôle environnement et simulation du contrôleur du domaine systèmes de gestion du trafic aérien ;&lt;br/&gt;M. Frédéric Hervé, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, chef du pole surveillance, supervision, qualité de service du domaine systèmes de gestion du trafic aérien ;&lt;br/&gt;M. Georges Joly, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, chef du pôle traitement des vols du domaine systèmes de gestion du trafic aérien.&lt;br/&gt;V. - Mme Christine Ricci, ingénieure principale des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, cheffe du pôle communications vocales et liaisons de données air-sol du domaine systèmes de communication, navigation surveillance ;&lt;br/&gt;M. Christophe Dehaynain, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, chef du pôle navigation du domaine systèmes de communication, navigation surveillance ;&lt;br/&gt;M. Joël Faucon, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, chef du pôle contrôle en vol du domaine systèmes de communication, navigation surveillance ;&lt;br/&gt;M. Trong-Loc Nguyen, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, chef du pôle infrastructures de télécommunications et réseaux du domaine systèmes de communication, navigation surveillance ;&lt;br/&gt;M. Pierre Ladoux, ingénieur électronicien divisionnaire des systèmes de la sécurité aérienne, chef du pôle fréquences et servitudes du domaine systèmes de communication, navigation surveillance ;&lt;br/&gt;M. Bruno Collard, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, chef du pôle capteurs de surveillance du domaine systèmes de communication, navigation surveillance.&lt;br/&gt;VI. - M. Stéphane Rieux, ingénieur électronicien divisionnaire des systèmes de la sécurité aérienne, chef du pôle moyens logistiques du domaine déploiement et support opérationnel ;&lt;br/&gt;Mme Sophie Tahmassebi, ingénieure des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile hors classe, cheffe du pôle intégration, validation et déploiement du domaine déploiement et support opérationnel ;&lt;br/&gt;M. Patrick Darbo, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, chef du pôle support aux centres et suivi de l&#39;exploitation du domaine déploiement et support opérationnel ;&lt;br/&gt;M. Philippe Panabière, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, chef du pôle infrastructures et génie civil du domaine déploiement et support opérationnel ;&lt;br/&gt;M. Fréderic Henon, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, chef du pôle soutien logistique intégré du domaine déploiement et support opérationnel ;&lt;br/&gt;Mme Isabelle Besse, ingénieure principale des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, cheffe du pôle installations du domaine déploiement et support opérationnel.&lt;br/&gt;VII. - M. Xavier Briol, ingénieur principal des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile chef du pôle support informatique du domaine support général.&lt;/p&gt;Article 44&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée, à l&#39;effet de signer les certificats administratifs relatifs aux modifications de coordonnées bancaires et de raison sociale des entreprises titulaires de marchés publics, à :&lt;br/&gt;Mme Céline Filippi, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, cheffe du pôle finances et gestion du domaine support général ;&lt;br/&gt;Mme Nadine Pichard, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, chargée de coordination du domaine support général ;&lt;br/&gt;Mme Marie-Hélène Tura, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, cheffe du pôle achats et marchés du domaine support général.&lt;/p&gt;Article 45&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, les bons de commandes sur marchés de transport, de messagerie et les prestations connexes de dédouanement, d&#39;assistance au transport et d&#39;assurance, dans les limites de leurs attributions respectives, à :&lt;br/&gt;M. Stéphane Rieux, ingénieur électronicien divisionnaire des systèmes de la sécurité aérienne, chef du pôle moyens logistiques du domaine déploiement et support opérationnel ;&lt;br/&gt;Mme Isabelle Faisant, ingénieure principale des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile, cheffe du domaine déploiement et support opérationnel.&lt;/p&gt;Article 46&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 2 juin 2020 portant délégation de signature en matière de marchés publics est abrogé.&lt;/p&gt;Article 47&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700627"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Transports</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 10 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 3 février 2012 relatif à la capacité financière requise pour les entreprises de transport public routier</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042695199</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la transition écologique/Transports</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 3 février 2012 susvisé est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° L&#39;article 2 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, après le mot : « établit », sont insérés les mots : « par voie dématérialisée ou au format papier » et les mots : « le formulaire CERFA n° 14557 » sont remplacés par les mots : « les formulaires CERFA n° 16093 et 16094 » ;&lt;br/&gt;b) A la deuxième phrase du deuxième alinéa, les mots : « ainsi que par un expert comptable ou un commissaire aux comptes ou par le responsable d&#39;un centre de gestion agréé ou d&#39;une association de gestion et de comptabilité » sont supprimés et, à la troisième phrase de ce même alinéa, les mots : « les organismes financiers habilités accordant leur garantie définie à l&#39;article 5, selon le modèle inséré dans le formulaire CERFA n° 50666 » sont remplacés par les mots : « les organismes habilités accordant leur garantie définie à l&#39;article 5, selon le modèle inséré dans les formulaires CERFA n° 52320 et 52321 » ;&lt;br/&gt;c) Au troisième alinéa, après le mot : « statuts », sont insérés les mots : « définitifs signés » ;&lt;br/&gt;d) au quatrième alinéa, les mots : « ou certifiés, visés ou attestés par un expert-comptable, un commissaire aux comptes, un centre de gestion agréé ou une association de gestion et de comptabilité, » sont supprimés ;&lt;br/&gt;2° Les articles 3 à 5 sont remplacés par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 3. - Les entreprises visées aux articles R. 3113-34-2 et R. 3211-35-2 du code des transports sont les micro-entreprises définies à l&#39;article L. 123-16-1 du code de commerce n&#39;ayant pas opté pour un régime réel d&#39;imposition.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 4. - L&#39;exigence de capacité financière est satisfaite si l&#39;entreprise dispose de capitaux et de réserves pour un montant au moins égal aux montants exigibles prévus aux articles R. 3113-31, R. 3211-32, R. 3511-3, R. 3511-6, R. 3521-3 et R. 3521-6 du code des transports.&lt;br/&gt;« Par montant de capitaux et de réserves, il faut entendre le montant total des capitaux propres de l&#39;entreprise, déduction faite des montants du capital souscrit non appelé et du capital souscrit appelé non versé.&lt;br/&gt;« Les éléments pris en compte pour la détermination du montant de la capacité financière exigible sont les titres de transport demandés ou détenus par l&#39;entreprise et le nombre de copies certifiées conformes de licence.&lt;br/&gt;« Sur demande écrite du préfet de région dont relève l&#39;entreprise, celle-ci communique tous éléments comptables justificatifs complémentaires.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 5. - A défaut d&#39;un montant de capitaux et de réserves suffisant, l&#39;entreprise peut présenter des garanties dont le montant ne peut excéder la moitié de la capacité financière exigible.&lt;br/&gt;« Ces garanties sont accordées par les agents financiers et organismes d&#39;assurance agréés par l&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution.&lt;br/&gt;« Elles font l&#39;objet d&#39;attestations délivrées par ces agents ou organismes selon le modèle inséré dans les formulaires CERFA n° 52320 et 52321.&lt;br/&gt;« Elles doivent être souscrites pour un montant et une durée déterminés, cette dernière ne pouvant être inférieure à une année. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur des services de transport est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-18 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042695199"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Transports</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 16 décembre 2020 fixant le nombre et la répartition des places offertes au titre de l&#39;année 2021 pour l&#39;accès au corps des ingénieurs des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile par concours et examen professionnel</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042695215</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la transition écologique/Transports</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre délégué auprès de la ministre de la transition écologique, chargé des transports, en date du 16 décembre 2020, le nombre total de places offertes, au titre de l&#39;année 2021, pour l&#39;accès au corps des ingénieurs des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile par concours et examen professionnel est fixé à dix-neuf.&lt;br/&gt;Ces places sont réparties de la manière suivante :&lt;br/&gt;Concours externe : quatorze places (prévu à l&#39;article &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000511420&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°71-917 du 8 novembre 1971 (V)&#39;&gt;6-1° du décret n° 71-917 du 8 novembre 1971&lt;/a&gt; modifié relatif au statut particulier du corps des ingénieurs des études et de l&#39;exploitation de l&#39;aviation civile) ;&lt;br/&gt;Concours interne : trois places (prévu à l&#39;article 6-2° du même décret) ;&lt;br/&gt;Examen professionnel : deux places (prévu à l&#39;article 5-2° du même décret) ;&lt;br/&gt;En outre, une place est offerte aux travailleurs handicapés par la voie contractuelle.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-18 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042695215"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Transports</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 9 décembre 2020 relatif à la mise en œuvre des réserves opérationnelles dans les services de la direction générale de l&#39;aviation civile assurant le service du contrôle de la circulation aérienne</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677538</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la transition écologique/Transports</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au sein des services de la direction générale de l&#39;aviation civile assurant le service du contrôle de la circulation aérienne, il est mis en œuvre des réserves opérationnelles. Elles s&#39;appliquent aux agents assurant le service du contrôle de la circulation aérienne exerçant les activités ou fonctions listées par décision du directeur des services de la navigation aérienne.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Une réserve opérationnelle exercée sur le lieu de travail est une période durant laquelle un contrôleur est programmé par le service sur des activités hors vacation de contrôle et est susceptible d&#39;être appelé à rejoindre une position de contrôle sous un délai de 30 minutes.&lt;br/&gt;Une réserve opérationnelle exercée en dehors du lieu de travail est une période durant laquelle un contrôleur reste à disposition de son service, doit pouvoir répondre aux sollicitations et est en mesure de rejoindre une position de contrôle sous un délai maximal de 1 heure 30 minutes.&lt;br/&gt;Compte tenu des contraintes particulières s&#39;appliquant aux contrôleurs, qui ne peuvent vaquer en l&#39;espèce librement à leurs occupations personnelles, une période de réserve opérationnelle exercée en dehors du lieu de travail a une durée d&#39;une demi-journée et est comptabilisée comme une demi-journée de travail, sauf si l&#39;agent est appelé pour rejoindre son service. Dans ce cas, une journée de travail est comptabilisée.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le chef de service définit pour chaque jour les agents en réserve opérationnelle et parmi ces agents, ceux qui exercent cette réserve opérationnelle sur leur lieu de travail et ceux qui l&#39;exercent sur un autre lieu.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Un dispositif dit « compte-temps » est institué. Il établit selon un principe de crédit/débit alimenté tout au long d&#39;une année civile le nombre de jours de récupération dont l&#39;agent peut bénéficier.&lt;br/&gt;Les réserves opérationnelles exercées sur le lieu de travail durant les heures normales de service ne génèrent pas de journée de récupération horaire supplémentaire.&lt;br/&gt;Les réserves opérationnelles exercées en dehors du lieu de travail pour lesquelles l&#39;agent n&#39;a été ni rappelé, ni programmé sur des activités hors position de contrôle sont comptabilisées comme une demi-journée de travail, et une demi-journée d&#39;absence est portée au débit de ce compte-temps à hauteur de 0,5 jour.&lt;br/&gt;Un mécanisme de report en fin d&#39;année contribue à l&#39;initialisation du compte-temps pour l&#39;année suivante, dans des conditions définies par décision du directeur des services de la navigation aérienne.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les modalités de mise en œuvre des réserves opérationnelles sont définies par décision du directeur des services de la navigation aérienne.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté est applicable à compter du lendemain de sa date de publication jusqu&#39;au 31 décembre 2023.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 4 juillet 2011 relatif à la mise en œuvre des vacations de réserve opérationnelle dans les services de la direction générale de l&#39;aviation civile assurant le service du contrôle de la circulation aérienne est abrogé.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677538"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Transports</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 9 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 9 juillet 2007 relatif à l&#39;exploitation de services de transport aérien par la société Transavia France</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677552</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la transition écologique/Transports</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au II de l&#39;article 3 de l&#39;arrêté du 9 juillet 2007 relatif à l&#39;exploitation de services de transport aérien par la société Transavia France, les alinéas : &lt;br/&gt;« Jusqu&#39;au 31 décembre 2020 : &lt;br/&gt;Nantes-Alger (Algérie) ; &lt;br/&gt;Nantes-Oran (Algérie) ; &lt;br/&gt;Nantes-Constantine (Algérie). » &lt;br/&gt;sont abrogés.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La liste des liaisons figurant au II de l&#39;article 3 de l&#39;arrêté du 9 juillet 2007 relatif à l&#39;exploitation de services de transport aérien par la société Transavia France, est complétée par les alinéas suivants : &lt;br/&gt;« Jusqu&#39;au 31 octobre 2025 : &lt;br/&gt;Nantes-Alger (Algérie) ; &lt;br/&gt;Nantes-Oran (Algérie) ; &lt;br/&gt;Nantes-Constantine (Algérie) ; &lt;br/&gt;Paris-Sfax (Tunisie). »&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677552"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Transports</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 décembre 2020 portant nomination au conseil d&#39;administration de Météo-France</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042672270</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la transition écologique/Transports</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre délégué auprès de la ministre de la transition écologique, chargé des transports, en date du 2 décembre 2020, est nommée membre du conseil d&#39;administration de Météo-France en qualité de représentante de l&#39;Etat :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sur proposition du ministre chargé de l&#39;agriculture&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Titulaire : Mme TESTUT-NEVES (Mylène), en remplacement de M. GRELOT (Jean-Philippe).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-16 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042672270"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Transports</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 30 novembre 2020 relatif aux informations nominatives relatives aux ouvriers dockers intermittents et aux ouvriers dockers mensualisés titulaires de la carte professionnelle transmises à l&#39;organisme national pour la tenue du registre prévu à l&#39;article L. 5343-2 du code des transports</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042660274</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la transition écologique/Transports</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour la tenue et la mise à jour du registre des ouvriers dockers mensualisés ou intermittents mentionné au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023086525&amp;idArticle=LEGIARTI000023073542&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des transports - art. L5343-2 (M)&#39;&gt;cinquième alinéa de l&#39;article L. 5343-2 du code des transports&lt;/a&gt;, les entreprises de manutention portuaire transmettent, chaque mois, par voie dématérialisée, les informations relatives aux ouvriers dockers intermittents et aux dockers mensualisés titulaires de la carte professionnelle énumérées à l&#39;article suivant du présent arrêté à la caisse de compensation de congés payés dont elles relèvent, qui transmet ces informations à l&#39;organisme national.&lt;br/&gt;Le nombre des dockers concernés est communiqué tous les ans à la commission paritaire nationale de l&#39;emploi de la branche.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les informations pour chaque ouvrier docker inscrit au registre mentionné au premier article sont les suivantes :&lt;br/&gt;1° Nom et prénom ;&lt;br/&gt;2° Date et lieu de naissance ;&lt;br/&gt;3° Adresse ;&lt;br/&gt;4° Numéro de carte professionnelle ;&lt;br/&gt;5° Dates de nomination dans les différentes catégories d&#39;ouvriers dockers prévues à l&#39;article L. 5343-2 ;&lt;br/&gt;6° Nombres de vacations travaillées, nombres de vacations chômées et périodes d&#39;inactivité pour maladie, accident du travail, absences, congés payés, repos compensateurs ;&lt;br/&gt;7° Montant des indemnités versées ;&lt;br/&gt;8° Le cas échéant, date de fin d&#39;activité professionnelle.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-13 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042660274"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Transports</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 décembre 2020 portant renouvellement du directeur d&#39;enquêtes et d&#39;analyses pour la sécurité de l&#39;aviation civile (BEA)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042660340</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la transition écologique/Transports</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre délégué auprès de la ministre de la transition écologique, chargé des transports, en date du 8 décembre 2020, à compter du 1er janvier 2021, M. Rémi JOUTY, ingénieur général des ponts, des eaux et des forêts, est renouvelé en qualité de directeur du bureau d&#39;enquêtes et d&#39;analyse pour la sécurité de l&#39;aviation civile (BEA), pour une période de sept ans.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-13 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042660340"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Transports</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 4 décembre 2020 autorisant au titre de l&#39;année 2021 l&#39;ouverture d&#39;un concours externe par filière pour l&#39;accès au corps des ingénieurs du contrôle de la navigation aérienne</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042637396</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la transition écologique/Transports</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;Par arrêté du ministre délégué auprès de la ministre de la transition écologique, chargé des transports, en date du 4 décembre 2020, est autorisée, au titre de l&#39;année 2021, l&#39;ouverture d&#39;un concours externe par filière (MP, PC et PSI) pour l&#39;accès au corps des ingénieurs du contrôle de la navigation aérienne au ministère de la transition écologique - direction générale de l&#39;aviation civile.&lt;br/&gt;&#xA;Le nombre de places offertes pour chaque filière au concours externe sera fixé ultérieurement par arrêté.&lt;br/&gt;&#xA;Le nombre de places offertes au concours externe sera fixé ultérieurement par arrêté.&lt;br/&gt;&#xA;La date d&#39;ouverture des inscriptions est fixée au 10 décembre 2020.&lt;br/&gt;&#xA;La date de clôture des inscriptions est fixée au 12 janvier 2021 (terme de rigueur).&lt;br/&gt;&#xA;Les épreuves écrites d&#39;admissibilité débuteront le 3 mai 2021.&lt;br/&gt;&#xA;Les épreuves orales d&#39;admission débuteront le 21 juin 2021.&lt;br/&gt;&#xA;La composition du jury et la liste des candidats autorisés à concourir feront l&#39;objet d&#39;un arrêté du ministre chargé de l&#39;aviation civile.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nota. - Pour tous renseignements concernant le concours externe, les candidats doivent s&#39;adresser au service du concours commun INP, CS 44410, 31405 Toulouse Cedex 4.&lt;br/&gt;&#xA;Site : &lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;http://www.concours-commun-inp.fr&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; http://www.concours-commun-inp.fr&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-10 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042637396"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Transports</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 décembre 2020 prorogeant les effets de l&#39;arrêté du 21 janvier 2016 déclarant d&#39;utilité publique les travaux de construction et d&#39;aménagement de la RN 102 à 2 × 2 voies entre l&#39;autoroute A 75 et l&#39;extrémité de la déviation de Largelier, emportant mise en compatibilité du plan d&#39;occupation des sols de la commune de Vergongheon, dans le département de la Haute-Loire, et classant au statut de route express la nouvelle section de la RN 102 comprise entre l&#39;autoroute A 75 et l&#39;extrémité de la déviation de Largelier, et de la section existante de la RN 102 correspondant à la déviation de Largelier, entre l&#39;extrémité de la nouvelle section et l&#39;échangeur de Brioude Nord</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042637398</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la transition écologique/Transports</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le délai prévu à l&#39;article 2 de l&#39;arrêté du 21 janvier 2016 susvisé pour la réalisation des expropriations nécessaires à la réalisation du projet d&#39;aménagement de la RN 102 à 2 × 2 voies entre l&#39;autoroute A 75 et l&#39;extrémité de la déviation de Largelier est prorogé jusqu&#39;au 21 janvier 2026.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général des infrastructures, des transports et de la mer est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-10 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042637398"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Transports</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 1er décembre 2020 portant nomination de la directrice par intérim du bureau d&#39;enquêtes sur les accidents de transport terrestre</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042637544</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la transition écologique/Transports</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre délégué auprès de la ministre de la transition écologique, chargé des transports, en date du 1er décembre 2020, Mme Marie-Thérèse Goux, ingénieure générale des ponts, des eaux et des forêts, est nommée directrice par intérim du bureau d&#39;enquêtes sur les accidents de transport terrestre.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-10 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042637544"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Transports</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 1er décembre 2020 portant nomination au conseil de coordination interportuaire Antilles-Guyane</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042625967</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la transition écologique/Transports</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la mer et du ministre délégué auprès de la ministre de la transition écologique, chargé des transports, en date du 1er décembre 2020, Mme MONTOUT (Sylvie), est renouvelée dans son mandat de membre du conseil de coordination interportuaire Antilles-Guyane en qualité de personnalité qualifiée en raison de ses compétences.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-09 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042625967"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Transports</name>
    </author>
  </entry>
</feed>