<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="">
  <title>Legifrance RSS - Ministère-de-l&#39;enseignement-supérieur-de-la-recherche-et-de-l&#39;innovation - ARRETE</title>
  <id></id>
  <updated>2020-12-19 13:56:21.333602684 +0100 CET m=+226.175957174</updated>
  <category>French Law</category>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Arrêté du 12 décembre 2020 portant nomination aux fonctions de directeur du Centre technique du livre de l&#39;enseignement supérieur</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042700848</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation en date du 12 décembre 2020, M. Guillaume NIZIERS, conservateur général des bibliothèques, est renouvelé dans ses fonctions de directeur du Centre technique du livre de l&#39;enseignement supérieur (CTLes), à compter du 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700848"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 23 novembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 2 décembre 2011 fixant la liste des sections du Comité national de la recherche scientifique</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042695073</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les intitulés des sections 04,11,14,21,23,24,35 et 39 du Comité national de la recherche scientifique, fixés par l&#39;article 1er de l&#39;arrêté du 2 décembre 2011 susvisé, sont modifiés de la manière suivante :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;-« Section 04.-Physique des atomes, molécules et plasmas. Optique et lasers » ;&lt;br/&gt;-« Section 11.-Matière molle : synthèse, élaboration, assemblages, structure, propriétés, fonctions » ;&lt;br/&gt;-« Section 14.-Chimie de coordination, catalyse et procédés, interfaces » ;&lt;br/&gt;-« Section 21.-Organisation, expression, évolution des génomes » ;&lt;br/&gt;-« Section 23.-Biologie intégrative des organismes photosynthétiques et des microorganismes associés » ;&lt;br/&gt;-« Section 24.-Physiologie, physiopathologie, biologie du cancer » ;&lt;br/&gt;-« Section 35.-Philosophie, littératures, arts » ;&lt;br/&gt;-« Section 39.-Espaces, territoires, sociétés ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions de l&#39;article 1er entreront en vigueur lors du renouvellement des membres des sections du Comité national de la recherche scientifique qui suivra la publication du présent arrêté.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le président du Centre national de la recherche scientifique est chargé de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-18 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042695073"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 30 novembre 2020 portant déclassement du domaine public de l&#39;Etat et remise au service local du domaine d&#39;un ensemble immobilier et de son emprise foncière sis à Epinal (Vosges)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042695079</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation en date du 30 novembre 2020, sont déclassés du domaine public de l&#39;Etat, un ensemble immobilier (n° Chorus n° 164345/319733) et son emprise foncière, situés sur la parcelle cadastrée section BV n° 11 d&#39;une superficie de 9 521 m2, au 2, avenue Blanck à Epinal (Vosges), figurant sur le plan annexé au présent arrêté (*).&lt;br/&gt;Le recteur de la région académique Grand Est est autorisé à remettre la parcelle mentionnée ci-dessus au service local du domaine.&lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;note&#39;&gt;&lt;br/&gt;(*) Le plan peut être consulté au ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation, direction générale de l&#39;enseignement supérieur et de l&#39;insertion professionnelle, 1, rue Descartes, 75231 Paris Cedex 05.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-18 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042695079"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 décembre 2020 portant nomination du directeur de l&#39;Ecole supérieure de l&#39;audiovisuel</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677829</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation en date du 2 décembre 2020, M. BEZNOSIUK (Alexandre) est nommé directeur de l&#39;Ecole supérieure de l&#39;audiovisuel, école interne de l&#39;université Toulouse-II.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677829"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 22 octobre 2020 portant modification de l&#39;arrêté du 16 juin 2017 autorisant la mise en œuvre d&#39;un traitement automatisé de données à caractère personnel dénommé « Trouver mon master »</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042672086</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le 1° de l&#39;article 2 de l&#39;arrêté du 16 juin 2017 susvisé est complété par un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« f) Données relatives à la situation de handicap : situation de handicap (oui/ non), bénéfice d&#39;un aménagement (oui/ non), aménagement de parcours (oui/ non), dispense de suivi d&#39;enseignement, de stage ou d&#39;épreuve (oui/ non), besoin d&#39;accompagnement par un service médico-social (oui/ non), suivi nécessitant de limiter le périmètre géographique (oui/ non), besoin spécifique lié à des soins médicaux et/ ou paramédicaux (oui/ non), soins nécessitant de limiter le périmètre géographique (oui/ non). »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au b du 1° de l&#39;article 2 du même arrêté, après les mots : « relevé des notes obtenues durant la préparation de la licence », le mot : « (facultatif) » est supprimé.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-16 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042672086"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 9 décembre 2020 portant nomination au cabinet de la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665970</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. Jean-Michel JOLION est nommé conseiller en charge des politiques de site et des relations entre la science et la société, à compter du 7 décembre 2020.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. Stefano BOSI, conseiller diplomatique, en charge du développement des relations entre la science et la société, est nommé conseiller diplomatique, à compter de la même date.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665970"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 décembre 2020 fixant au titre de l&#39;année 2021 le nombre de postes offerts à l&#39;examen professionnel pour l&#39;avancement au grade de bibliothécaire hors classe</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042649054</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation en date du 8 décembre 2020, le nombre de postes offerts, au titre de l&#39;année 2021, à l&#39;examen professionnel pour l&#39;avancement au grade de bibliothécaire hors classe est fixé à 17.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-11 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042649054"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 décembre 2020 fixant au titre de l&#39;année 2021 le nombre de postes offerts à l&#39;examen professionnel pour l&#39;avancement au grade de bibliothécaire assistant spécialisé de classe exceptionnelle</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042649056</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation en date du 8 décembre 2020, le nombre de postes offerts, au titre de l&#39;année 2021, à l&#39;examen professionnel pour l&#39;avancement au grade de bibliothécaire assistant spécialisé de classe exceptionnelle est fixé à 25.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-11 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042649056"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 décembre 2020 fixant au titre de l&#39;année 2021 le nombre de postes offerts à l&#39;examen professionnel pour l&#39;avancement au grade de bibliothécaire assistant spécialisé de classe supérieure</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042649058</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation en date du 8 décembre 2020, le nombre de postes offerts, au titre de l&#39;année 2021, à l&#39;examen professionnel pour l&#39;avancement au grade de bibliothécaire assistant spécialisé de classe supérieure est fixé à 20.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-11 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042649058"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 novembre 2020 portant nomination au conseil d&#39;administration de l&#39;Etablissement public d&#39;aménagement de Paris-Saclay</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042649215</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation en date du 5 novembre 2020 :&lt;br/&gt;Mme Simone BONNAFOUS, rectrice déléguée pour l&#39;enseignement supérieur, la recherche et l&#39;innovation de la région académique Ile-de-France, est nommée membre titulaire, en qualité de représentante de la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation, au conseil d&#39;administration de l&#39;Etablissement public d&#39;aménagement de Paris-Saclay.&lt;br/&gt;M. Samuel GUIBAL, délégué régional à la recherche et à la technologie pour la région Ile-de-France, est nommé membre suppléant, en qualité de représentant de la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation, au conseil d&#39;administration de l&#39;Etablissement public d&#39;aménagement de Paris-Saclay.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-11 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042649215"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 30 novembre 2020 portant nomination au conseil d&#39;administration de l&#39;Institut de recherche pour le développement</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042649217</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation en date du 30 novembre 2020, sont nommés membres du conseil d&#39;administration de l&#39;Institut de recherche pour le développement, en qualité de représentants du ministre chargé de la recherche :&lt;br/&gt;Mme Marie-Hélène TUSSEAU-VUILLEMIN, titulaire, en remplacement de M. Patrick MONFRAY ;&lt;br/&gt;M. Frédéric LAPEYRIE, suppléant, en remplacement de Mme Marie-Hélène TUSSEAU-VUILLEMIN.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-11 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042649217"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 3 décembre 2020 portant nomination au conseil d&#39;administration de l&#39;Institut national de recherche pour l&#39;agriculture, l&#39;alimentation et l&#39;environnement</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042649219</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation et du ministre de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation en date du 3 décembre 2020, sont nommés membres du conseil d&#39;administration de l&#39;Institut national de recherche pour l&#39;agriculture, l&#39;alimentation et l&#39;environnement :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En qualité de représentants d&#39;établissements publics ayant une mission d&#39;enseignement supérieur ou de recherche&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mme Elisabeth CLAVERIE-DE-SAINT-MARTIN.&lt;br/&gt;M. Gilles TRYSTRAM.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En qualité de personnalités choisies en fonction de leurs compétences dans les secteurs de l&#39;agriculture, de l&#39;environnement et de l&#39;alimentation dont deux au moins représentant le monde du travail et de l&#39;économie&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. Paul-Joël DERIAN.&lt;br/&gt;M. François ENGUEHARD.&lt;br/&gt;Mme Anne-Claire VIAL.&lt;br/&gt;Au titre de la représentation du monde du travail et de l&#39;économie :&lt;br/&gt;M. Dominique CHARGÉ ;&lt;br/&gt;Mme Betty HERVÉ.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En qualité de personnalités choisies parmi les représentants d&#39;associations agréées de défense des consommateurs et d&#39;associations agréées de protection de l&#39;environnement&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. François LETOURNEUX.&lt;br/&gt;Mme Marie-Claude FOURRIER.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-11 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042649219"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 1er décembre 2020 portant approbation de la modification de la convention constitutive du groupement d&#39;intérêt public dénommé « Agence Erasmus+ France/Education Formation »</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042637106</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;Europe et des affaires étrangères, du ministre de l&#39;éducation nationale, de la jeunesse et des sports, du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, de la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion, de la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales, de la ministre de la culture, de la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation et du ministre de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation en date du 1er décembre 2020, les modifications de la convention constitutive du groupement « Agence Erasmus+ France/Education Formation » sont approuvées.&lt;br/&gt;Les adhésions au groupement « Agence Erasmus+ France/Education Formation », de l&#39;université de Chambéry, de la région Centre-Val de Loire, des associations Régions de France et Villes universitaires de France, sont approuvées.&lt;br/&gt;La convention constitutive du groupement « Agence Erasmus+ France/Education Formation » est prorogée pour une durée indéterminée.&lt;br/&gt;La convention constitutive modifiée, dont un extrait figure en annexe, peut être consultée par toute personne intéressée au siège du groupement, sur son site Internet et auprès du ministre chargé de l&#39;enseignement supérieur.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;Extraits de la convention constitutive modifiée&lt;br/&gt;Dénomination&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La dénomination du groupement est « Agence Erasmus+ France/Education Formation ».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Zone géographique&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;activité du groupement s&#39;étend sur tout le territoire national.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Objet&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le groupement a pour objet :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- de promouvoir et mettre en œuvre des programmes et dispositifs européens relatifs à l&#39;éducation et à la formation professionnelle initiale et continue sur l&#39;ensemble du territoire national, notamment les volets éducation et formation du programme de l&#39;Union européenne pour l&#39;éducation, la formation, la jeunesse et le sport Erasmus+, les dispositifs Europass, Euroguidance, ECVET, EPALE, et l&#39;Agenda Européen pour l&#39;Education des Adultes, ainsi que, le cas échéant, des fonds nationaux complémentaires aux financements Erasmus+ et des fonds européens pour lesquels des synergies seraient mises en œuvre avec Erasmus+, notamment dans le champ de la réduction des inégalités sociales, de genre et territoriales ;&lt;br/&gt;- de veiller, en cohérence avec les politiques nationale et européenne en la matière, à une mise en œuvre aussi respectueuse que possible de l&#39;environnement des programmes et dispositifs européens dont il s&#39;occupe ;&lt;br/&gt;- de promouvoir au niveau national les actions centralisées Erasmus+ mises en œuvre par l&#39;Agence exécutive « Education, audiovisuel et culture » (EACEA) ;&lt;br/&gt;- de veiller, conjointement avec l&#39;agence chargée du volet jeunesse du programme, à la gestion coordonnée de la mise en œuvre du programme Erasmus+ au niveau national, en particulier grâce au Comité Permanent Erasmus+ ;&lt;br/&gt;- de mettre en commun des ressources nécessaires à l&#39;animation et à la réalisation des objectifs de ces programmes européens ;&lt;br/&gt;- de gérer les fonds dévolus à ces missions dans le respect du règlement relatif aux règles financières applicables au budget général de l&#39;Union européenne et du règlement établissant Erasmus+ ;&lt;br/&gt;- de veiller à l&#39;articulation et à la cohérence de la mise en œuvre des programmes de l&#39;Union européenne avec les politiques nationales de l&#39;éducation, de la formation, de l&#39;emploi, de la recherche, de la culture, du numérique, notamment de promouvoir et d&#39;accompagner la mise en place de politiques en faveur de la mobilité européenne et internationale des publics concernés aux échelles nationale et infranationale ;&lt;br/&gt;- de définir des objectifs, de mesurer l&#39;impact des programmes et des dispositifs et de procéder à leur évaluation interne ;&lt;br/&gt;- de poursuivre la mise en œuvre et clore la gestion des programmes précédemment pris en charge par le groupement ;&lt;br/&gt;- de fournir aux ministères de tutelle toute information qu&#39;ils solliciteront sur la mise en œuvre des programmes européens dont le groupement assure la gestion ;&lt;br/&gt;- de développer de façon partenariale, notamment avec les collectivités territoriales, l&#39;observatoire Erasmus+ comme centre de ressources sur la mobilité européenne et internationale autour d&#39;Erasmus+ et de produire des connaissances et des données au niveau national dans les domaines de la mobilité et de l&#39;internationalisation des établissements d&#39;éducation et de formation.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Membres&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Etat, représenté par le ministre chargé des affaires étrangères, le ministre chargé de la formation professionnelle, le ministre chargé de l&#39;éducation nationale, le ministre chargé de l&#39;enseignement supérieur et de la recherche, le ministre chargé de la culture et le ministre chargé de l&#39;enseignement agricole ;&lt;br/&gt;Centre national des œuvres universitaires et scolaires (CNOUS) ;&lt;br/&gt;Centre international d&#39;études pédagogiques (CIEP) ;&lt;br/&gt;Sorbonne Université ;&lt;br/&gt;Université de Bordeaux ;&lt;br/&gt;Conférence des Présidents d&#39;Universités (CPU) ;&lt;br/&gt;Université Chambéry ;&lt;br/&gt;Régions de France ;&lt;br/&gt;Région Centre-Val de Loire ;&lt;br/&gt;Association des Villes Universitaires de France (AVUF).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Adresse du siège du groupement&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le siège du groupement est établi au 9, rue des Gamins, CS 71965, 33088 Bordeaux Cedex.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Durée&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le groupement est constitué pour une durée indéterminée.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Régime comptable&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le groupement est soumis aux dispositions des titres Ier et III du décret n° 2012-1246 du 7 novembre 2012 relatif à la gestion budgétaire et comptable publique.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Régime actuellement applicable aux personnels propres&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les personnels propres sont soumis aux dispositions du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000027276756&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2013-292  du 5 avril 2013 (V)&#39;&gt;décret n° 2013-292 du 5 avril 2013&lt;/a&gt; relatif au régime de droit public applicable aux personnels des groupements d&#39;intérêt public.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Règles de responsabilité des membres entre eux et à l&#39;égard des tiers&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans leurs rapports entre eux, les membres sont tenus aux obligations du groupement à proportion de leur contribution aux charges du groupement. Dans leurs rapports avec les tiers, les membres ne sont pas solidaires. Ils sont responsables des dettes du groupement à hauteur de leur contribution aux charges du groupement.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Capital&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le groupement est constitué sans capital.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Répartition des voix&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tous les membres du groupement participent, par leurs représentants, aux décisions de l&#39;assemblée générale, en étant répartis au sein des trois collèges du groupement :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- le collège de l&#39;Etat qui détient 51 % des droits de vote ;&lt;br/&gt;- le collège des opérateurs de l&#39;éducation, de la formation et de l&#39;orientation qui détient 29 % des droits de vote ;&lt;br/&gt;- le collège des collectivités territoriales qui détient 20 % des droits de vote.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-10 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042637106"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 décembre 2020 relatif aux taux de promotion dans certains corps de fonctionnaires relevant du ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042637112</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les taux de promotion permettant de déterminer le nombre maximum des avancements de grade pouvant être prononcés dans certains corps du ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation en application du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000631812&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2005-1090 du 1 septembre 2005 (V)&#39;&gt;décret du 1er septembre 2005 susvisé&lt;/a&gt; figurent en annexe au présent arrêté.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;CORPS ET GRADES&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;TAUX APPLICABLE&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;bottom&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 - Personnels ingénieurs, techniques de recherche et de formation&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;bottom&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Corps des ingénieurs de recherche du ministère de l&#39;éducation nationale régi par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000337269&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°85-1534 du 31 décembre 1985 (M)&#39;&gt;décret n° 85-1534 du 31 décembre 1985&lt;/a&gt; modifié fixant les dispositions statutaires applicables aux ingénieurs et aux personnels techniques et administratifs de recherche et de formation du ministère chargé de l&#39;enseignement supérieur&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ingénieur de recherche hors classe&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pour 2021&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;10 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ingénieur de recherche de 1ère classe&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pour 2021&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;20 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Corps des techniciens de recherche et de formation&lt;br/&gt;régi par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000021262538&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2009-1388  du 11 novembre 2009 (V)&#39;&gt;décret n°2009-1388 du 11 novembre 2009&lt;/a&gt; modifié portant dispositions statutaires communes à divers corps de fonctionnaires de la catégorie B et par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000337269&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°85-1534 du 31 décembre 1985 (M)&#39;&gt;décret n° 85-1534 du 31 décembre 1985&lt;/a&gt; modifié fixant les dispositions statutaires applicables aux ingénieurs et aux personnels techniques et administratifs de recherche et de formation du ministère chargé de l&#39;enseignement supérieur&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Technicien de recherche et de formation de classe supérieure :&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pour 2021&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;10 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Technicien de recherche et de formation de classe exceptionnelle :&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pour 2021&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;12 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2 - Personnels des bibliothèques&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Corps des conservateurs des bibliothèques régi par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000721523&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°92-26 du 9 janvier 1992 (V)&#39;&gt;décret n° 92-26 du 9 janvier 1992&lt;/a&gt; modifié portant statut particulier du corps des conservateurs des bibliothèques et du corps des conservateurs généraux des bibliothèques&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Conservateur en chef des bibliothèques :&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pour 2021&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;15 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pour 2022&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;15 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Corps des bibliothécaires&lt;br/&gt;régi par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000539406&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°92-29 du 9 janvier 1992 (V)&#39;&gt;décret n° 92-29 du 9 janvier 1992&lt;/a&gt; modifié portant statut particulier du corps des bibliothécaires&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bibliothécaire hors classe :&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pour 2021&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;9 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pour 2022&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;11 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Corps des bibliothécaires assistants spécialisés&lt;br/&gt;régi par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000024580517&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2011-1140  du 21 septembre 2011 (V)&#39;&gt;décret n° 2011-1140 du 21 septembre 2011&lt;/a&gt; portant statut particulier du corps des bibliothécaires assistants spécialisés et le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000032520064&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2016-581 du 11 mai 2016 (V)&#39;&gt;décret n° 2016-581 du 11 mai 2016&lt;/a&gt; modifiant divers décrets relatifs à l&#39;organisation des carrières des fonctionnaires de catégorie B de la fonction publique de l&#39;Etat&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bibliothécaire assistant spécialisé de classe supérieure :&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pour 2021&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;11 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pour 2022&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;11 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bibliothécaire assistant spécialisé de classe exceptionnelle :&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pour 2021&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;10 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pour 2022&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;10 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-10 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042637112"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 4 décembre 2020 relatif à la majoration du montant de la bourse sur critères sociaux pour les étudiants de Nouvelle-Calédonie</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042625619</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après l&#39;article 1-2 de l&#39;arrêté du 15 juillet 2019 susvisé, il est inséré un article 1-3 ainsi rédigé : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 1-3.-Pour les étudiants poursuivant leur scolarité au sein du vice-rectorat de Nouvelle-Calédonie, la mensualité de novembre 2020 de la bourse d&#39;enseignement supérieur du ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation pour l&#39;année universitaire est majorée de 150 euros. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 1-1 de l&#39;arrêté du 22 juillet 2020 susvisé est complété par un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Les étudiants poursuivant leur scolarité au sein du vice-rectorat de Nouvelle-Calédonie ne sont pas concernés par la majoration de 150 euros de la mensualité de décembre de la bourse d&#39;enseignement supérieur du ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation pour l&#39;année universitaire 2020-2021. »&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-09 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042625619"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 décembre 2020 portant nomination (administration centrale)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042625953</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du Premier ministre et de la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation en date du 7 décembre 2020, M. Franck JARNO, inspecteur d&#39;académie-inspecteur pédagogique régional hors classe, est nommé expert de haut niveau (groupe II) en charge de l&#39;élaboration et la déclinaison opérationnelle des grands axes stratégiques de la direction générale de l&#39;enseignement supérieur et de l&#39;insertion professionnelle au ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation, pour une durée de trois ans avec une période probatoire de six mois.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-09 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042625953"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
</feed>