<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="">
  <title>Legifrance RSS - Ministère-de-l&#39;enseignement-supérieur-de-la-recherche-et-de-l&#39;innovation - ARRETE</title>
  <id></id>
  <updated>2020-12-30 08:40:58.176541645 +0100 CET m=+273.767531403</updated>
  <category>French Law</category>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Arrêté du 15 décembre 2020 portant nomination au conseil d&#39;administration de l&#39;Ecole nationale supérieure des mines de Paris (Mines Paris)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042761113</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation en date du 15 décembre 2020, M. Xavier Montagne est nommé membre du conseil d&#39;administration de l&#39;Ecole nationale supérieure des mines de Paris (Mines Paris) en qualité de représentant du ministre chargé de la recherche.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-30 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042761113"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 décembre 2020 portant nomination au conseil scientifique de l&#39;Institut national de recherche en informatique et en automatique</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042749389</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance et de la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation en date du 18 décembre 2020, sont nommés membres du conseil scientifique de l&#39;Institut national de recherche en informatique et en automatique :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En qualité de personnalités de l&#39;industrie du numérique proposées par le ministre chargé de l&#39;économie numérique&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. Gilles BARBIER.&lt;br/&gt;M. Patrick JOHNSON.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En qualité de personnalités choisies parmi les utilisateurs des technologies relevant du champ de compétences de l&#39;établissement proposées par le ministre chargé de l&#39;industrie&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mme Ghislaine DOUKHAN.&lt;br/&gt;Mme Sophie PROUST.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En qualité de personnalités scientifiques proposées par le ministre chargé de la recherche&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mme Isabelle BLOCH.&lt;br/&gt;M. Marc DURANTON.&lt;br/&gt;Mme Barbara WOHLMUTH.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En qualité de personnalités scientifiques proposées par le ministre chargé de l&#39;enseignement supérieur&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. Manuel HERMENEGILDO.&lt;br/&gt;M. Patrick THIRAN.&lt;br/&gt;M. Axel VAN LAMSWEERDE.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En qualité de personnalité scientifique proposée par le ministre de la défense&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. Frédéric VALETTE.&lt;br/&gt;M. Manuel HERMENEGILDO est nommé président du conseil scientifique de l&#39;Institut national de recherche en informatique et en automatique.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-29 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042749389"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 21 décembre 2020 fixant la liste des établissements publics relevant du ministre chargé de l&#39;enseignement supérieur bénéficiant des responsabilités et compétences élargies en matière budgétaire et de gestion des ressources humaines prévues aux articles L. 712-9, L. 712-10 et L. 954-1 à L. 954-3 du code de l&#39;éducation à compter du 1er janvier 2021</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042739619</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont approuvées les délibérations des établissements publics figurant en annexe, relatives au bénéfice des responsabilités et compétences élargies en matière budgétaire et de gestion des ressources humaines prévues aux articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&amp;idArticle=LEGIARTI000006525355&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;éducation - art. L712-9 (V)&#39;&gt;L. 712-9&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&amp;idArticle=LEGIARTI000006525356&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;éducation - art. L712-10 (V)&#39;&gt;L. 712-10&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&amp;idArticle=LEGIARTI000006525653&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;éducation - art. L954-1 (V)&#39;&gt;L. 954-1 à L. 954-3&lt;/a&gt; du code de l&#39;éducation.&lt;br/&gt;Ces établissements publics bénéficient desdites responsabilités et compétences à compter du 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;ÉTABLISSEMENT&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;DATE D&#39;EFFET&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ecole nationale des chartes&lt;/td&gt;&lt;td rowspan=&#39;2&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1er janvier 2021&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Institut national des sciences appliquées de Lyon&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-26 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042739619"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 22 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 18 mai 2018 relatif au diplôme national des métiers d&#39;art et du design</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042739630</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 4 de l&#39;arrêté du 18 mai 2018 susvisé est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Le mot : « professionnelles » est supprimé ;&lt;br/&gt;2° Les mots : « La maquette de la formation et le référentiel de certification » sont remplacés par les mots : « Le référentiel de compétences, le référentiel d&#39;évaluation et le supplément au diplôme » et les références : « IV et V » sont remplacées par les références : « IV, V et VI ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les annexes du même arrêté sont remplacées par les annexes du présent arrêté.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE &lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;cliche&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Vous pouvez consulter l&#39;intégralité du texte avec ses images à partir de l&#39;extrait du Journal officiel électronique authentifié accessible en bas de page&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-26 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042739630"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 11 décembre 2020 portant renouvellement des fonctions du directeur de l&#39;école d&#39;économie de Toulouse</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042740154</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation en date du 11 décembre 2020, M. GREGOIR (Stéphane) est renouvelé dans les fonctions de directeur de l&#39;école d&#39;économie de Toulouse, école interne de l&#39;université Toulouse-I.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-26 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042740154"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 17 décembre 2020 portant nomination du directeur de la nouvelle agence autonome de l&#39;Institut national de la santé et de la recherche médicale (INSERM)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042740156</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre des solidarités et de la santé et de la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation en date du 17 décembre 2020, M. Yazdan YAZDANPANAH est nommé, à compter du 1er janvier 2021, en qualité de directeur de l&#39;agence autonome de l&#39;Institut national de la santé et de la recherche médicale (INSERM) dont la création et les règles d&#39;organisation et de fonctionnement ont été approuvées par le conseil d&#39;administration de l&#39;Institut national de la santé et de la recherche médicale du 3 décembre 2020.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-26 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042740156"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 17 décembre 2020 portant nomination au comité scientifique du BRGM</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042740158</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation en date du 17 décembre 2020 :&lt;br/&gt;Sont nommés membres du comité scientifique du BRGM :&lt;br/&gt;M. Stéphane Bourg (CEA), chimie des sels fondus et économie circulaire ; nexus ressources minérales-énergie-économie ;&lt;br/&gt;M. Bertrand Braunschweig (INRIA, Saclay-Ile-de-France), informatique ;&lt;br/&gt;M. Philippe Charvis (IRD), géophysicien, magmatologue ;&lt;br/&gt;Mme Tirza Van Daalen (TNO/directrice du Geological Survey), technologie de l&#39;information et géologie 3D ;&lt;br/&gt;Mme Agnes Ducharme (METIS/UMPC), hydrogéologie, cycle de l&#39;eau, modélisation ;&lt;br/&gt;Mme Lara Duro (Amphos 21), géochimiste, impact environnemental des activités humaines dont minières ;&lt;br/&gt;M. Lluís Fontboté (Université de Genève), ressources minérales ;&lt;br/&gt;Mme Emilia Huret (ANDRA), sédimentologue, enjeux scientifiques liés au stockage des déchets radioactifs de haute, moyenne et faible activité ;&lt;br/&gt;Mme Zoubeida Kebaïli Bargaoui (Ecole nationale d&#39;ingénieurs de Tunis), hydrologie ;&lt;br/&gt;M. Laurent Jolivet (UPMC - université de Paris 6), géologie, géodynamicien ;&lt;br/&gt;M. Patrick Landais (CEA), géochimiste, spécialiste notamment des enjeux liés à la transition énergétique et aux usages du sous-sol ;&lt;br/&gt;M. Louis Londe (Géostock), mécanique des roches et ouvrages souterrains ;&lt;br/&gt;M. Laurent Montador (Groupe CCR), économiste, statisticien, risque, domaine assuranciel ;&lt;br/&gt;Mme Valérie November (LATTS, Ecole des ponts), risque et SHS ;&lt;br/&gt;Mme Judith Sausse (ENSG), géothermie, géophysique, pétro-physique des réservoirs ;&lt;br/&gt;M. Hervé Suty (CapBurdi, TERGYS), traitement de l&#39;eau et approvisionnement sécurisé en énergie verte et en eau ;&lt;br/&gt;M. Olivier Vidal (directeur de recherche CNRS/ISTerre), thermodynamicien et spécialisé dans l&#39;analyse du nexus ressources minérales-énergie-économie.&lt;br/&gt;M. Vincent Lagneau est nommé président du comité scientifique du BRGM.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-26 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042740158"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 27 novembre 2020 portant extension de dispositions relatives à l&#39;enseignement supérieur dans les îles Wallis et Futuna, en Nouvelle-Calédonie et en Polynésie française et relatif aux attributions des recteurs de région académique</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042731374</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Chapitre IER : Dispositions portant extension dans les îles Wallis et Futuna, en Nouvelle-Calédonie et en Polynésie françaiseArticle 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Outre les dispositions des arrêtés mentionnés à l&#39;article 1er de l&#39;arrêté du 8 août 2000 susvisé, les dispositions des arrêtés figurant à l&#39;article 2 et les modifications des arrêtés figurant aux articles 3 à 8 sont étendues dans les îles Wallis et Futuna, en Polynésie française et en Nouvelle-Calédonie sous réserve des adaptations figurant à l&#39;article 9.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - S&#39;appliquent dans les îles Wallis et Futuna, en Polynésie française et en Nouvelle-Calédonie les dispositions des arrêtés suivants :&lt;br/&gt;1° L&#39;arrêté du 31 janvier 1974 relatif à la délivrance d&#39;un diplôme d&#39;ingénieur au titre de la formation continue modifié par l&#39;arrêté du 8 mars 1976 ;&lt;br/&gt;2° L&#39;arrêté du 19 janvier 1994 portant habilitation des ordonnateurs des établissements publics à caractère scientifique, culturel et professionnel et des directeurs d&#39;établissements publics d&#39;enseignement supérieur relevant du ministre chargé de l&#39;enseignement supérieur à instituer des régies de recettes et des régies d&#39;avances auprès de ces établissements ;&lt;br/&gt;3° L&#39;arrêté du 30 juillet 1998 portant définition et fixant les conditions de délivrance du brevet de technicien supérieur « Assistance technique d&#39;ingénieur » ;&lt;br/&gt;4° L&#39;arrêté du 8 septembre 1999 portant définition et fixant les conditions de délivrance du brevet de technicien supérieur « économie sociale familiale » ;&lt;br/&gt;5° L&#39;arrêté du 7 septembre 2000 portant définition et fixant les conditions de délivrance du brevet de technicien supérieur « études et économie de la construction » modifié par les arrêtés des 16 août 2001, 1er juillet 2002 et 4 juin 2013 ;&lt;br/&gt;6° L&#39;arrêté du 26 décembre 2000 pris en application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000398480&amp;idArticle=LEGIARTI000006374153&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2000-1264 du 26 décembre 2000 - art. 3 (M)&#39;&gt;article 3 du décret n° 2000-1264 du 26 décembre 2000&lt;/a&gt; fixant les conditions dans lesquelles les établissements publics à caractère scientifique, culturel et professionnel peuvent prendre des participations et créer des filiales ;&lt;br/&gt;7° L&#39;arrêté du 8 mars 2001 relatif aux diplômes délivrés par les établissements d&#39;enseignement supérieur technique privés et consulaires reconnus par l&#39;Etat ;&lt;br/&gt;8° L&#39;arrêté du 30 mars 2001 fixant les modalités de l&#39;examen conduisant à la délivrance du titre d&#39;ingénieur diplômé par l&#39;Etat ;&lt;br/&gt;9° L&#39;arrêté du 25 avril 2002 modifiant l&#39;arrêté du 23 novembre 1988 relatif à l&#39;habilitation à diriger des recherches ;&lt;br/&gt;10° L&#39;arrêté du 3 août 2005 relatif au diplôme universitaire de technologie dans l&#39;Espace européen de l&#39;enseignement supérieur, modifié par les arrêtés du 25 mars 2008 et 19 juin 2013 ;&lt;br/&gt;11° L&#39;arrêté du 19 août 2005 fixant la liste des spécialités dans lesquelles peut être délivré le titre d&#39;ingénieur diplômé par l&#39;Etat ;&lt;br/&gt;12° L&#39;arrêté du 23 août 2006 portant définition et fixant les conditions de délivrance du brevet de technicien supérieur « technico-commercial » ;&lt;br/&gt;13° L&#39;arrêté du 19 juin 2007 portant définition et fixant les conditions de délivrance du brevet de technicien supérieur « services et prestations des secteurs sanitaire et social », modifié par l&#39;arrêté du 17 février 2010 ;&lt;br/&gt;14° L&#39;arrêté du 24 juillet 2007 portant définition et fixant les conditions de délivrance du brevet de technicien supérieur « commerce international à référentiel commun européen », modifié par les arrêtés des 23 septembre 2009, 26 avril 2011, 10 octobre 2011, 6 février 2012 et 22 juin 2012 ;&lt;br/&gt;15° L&#39;arrêté du 18 janvier 2008 fixant la liste des diplômes de connaissance de langue française permettant d&#39;être dispensé de l&#39;examen prévu à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000695548&amp;idArticle=LEGIARTI000006444496&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°71-376 du 13 mai 1971 - art. 16 (M)&#39;&gt;article 16 du décret n° 71-376 du 13 mai 1971&lt;/a&gt; relatif à l&#39;inscription des étudiants dans les universités et les établissements publics à caractère scientifique et culturel indépendants des universités ;&lt;br/&gt;16° L&#39;arrêté du 11 juin 2009 portant définition et fixant les conditions de délivrance du brevet de technicien supérieur « communication », modifié par l&#39;arrêté du 6 février 2012 ;&lt;br/&gt;17° L&#39;arrêté du 30 novembre 2009 modifiant l&#39;arrêté du 18 mars 1998 relatif à l&#39;organisation et à la validation du tutorat en premier cycle ;&lt;br/&gt;18° L&#39;arrêté du 14 février 2011 portant définition de la langue des signes française dans les brevets de technicien supérieur ;&lt;br/&gt;19° L&#39;arrêté du 23 juin 2011 portant définition et fixant les conditions de délivrance du brevet de technicien supérieur « bâtiment », modifié par les arrêtés des 19 septembre 2011, 10 octobre 2011, 7 janvier 2013 et 15 janvier 2019 ;&lt;br/&gt;20° L&#39;arrêté du 5 avril 2012 portant définition et fixant les conditions de délivrance du brevet de technicien supérieur « professions immobilières » ;&lt;br/&gt;21° L&#39;arrêté du 8 avril 2013 portant définition et fixant les conditions de délivrance du brevet de technicien supérieur « métiers des services à l&#39;environnement » ;&lt;br/&gt;22° L&#39;arrêté du 7 mai 2013 relatif à l&#39;organisation des études conduisant au diplôme universitaire de technologie de certaines spécialités modifié par les arrêtés des 20 juillet 2016 et 25 octobre 2016 ;&lt;br/&gt;23° L&#39;arrêté du 15 mai 2013 relatif à l&#39;organisation des études conduisant au diplôme universitaire de technologie de certaines spécialités, modifié par l&#39;arrêté du 11 avril 2017 ;&lt;br/&gt;24° L&#39;arrêté du 4 juin 2013 fixant les objectifs, les contenus de l&#39;enseignement et le référentiel des capacités du domaine des mathématiques pour le brevet de technicien supérieur ;&lt;br/&gt;25° L&#39;arrêté du 19 juin 2013 relatif à l&#39;organisation des études conduisant au diplôme universitaire de technologie de certaines spécialités ;&lt;br/&gt;26° L&#39;arrêté du 22 janvier 2014 fixant le cadre national des formations conduisant à la délivrance des diplômes nationaux de licence, de licence professionnelle et de master modifié par les arrêtés du 17 novembre 2014 et 30 juillet 2018 ;&lt;br/&gt;27° L&#39;arrêté du 22 janvier 2014 fixant la nomenclature des mentions du diplôme national de licence modifié par l&#39;arrêté du 23 mai 2019 ;&lt;br/&gt;28° L&#39;arrêté du 22 janvier 2014 fixant les modalités d&#39;accréditation d&#39;établissements d&#39;enseignement supérieur ;&lt;br/&gt;29° L&#39;arrêté du 4 février 2014 fixant la nomenclature des mentions du diplôme national de master, modifié par les arrêtés du 26 février 2014 et 23 mai 2019 ;&lt;br/&gt;30° L&#39;arrêté du 26 février 2014 portant définition et fixant les conditions de délivrance du brevet de technicien supérieur « banque, conseiller de clientèle (particuliers) », modifié par l&#39;arrêté du 18 janvier 2016 ;&lt;br/&gt;31° L&#39;arrêté du 27 mai 2014 fixant la nomenclature des mentions du diplôme national de licence professionnelle modifié par l&#39;arrêté du 16 mars 2015 ;&lt;br/&gt;32° L&#39;arrêté du 3 novembre 2014 portant définition et fixant les conditions de délivrance du brevet de technicien supérieur « comptabilité et gestion », modifié par les arrêtés des 9 juin 2016, 15 septembre 2016 et 29 avril 2019 ;&lt;br/&gt;33° L&#39;arrêté du 18 décembre 2015 relatif aux tableaux budgétaires applicables aux établissements publics à caractère scientifique, culturel et professionnel (EPSCP) et aux établissements publics à caractère scientifique et technologique (EPST) dans le cadre de l&#39;élaboration, de la présentation et de l&#39;exécution de leur budget ;&lt;br/&gt;34° L&#39;arrêté du 11 février 2016 portant définition et fixant les conditions de délivrance du brevet de technicien supérieur « pilotage de procédés » ;&lt;br/&gt;35° L&#39;arrêté du 16 février 2016 portant définition et fixant les conditions de délivrance du brevet de technicien supérieur « étude et réalisation d&#39;agencement » ;&lt;br/&gt;36° L&#39;arrêté du 25 mai 2016 fixant le cadre national de la formation et les modalités conduisant à la délivrance du diplôme national de doctorat modifié par les arrêtés du 1er juillet 2016 et du 27 octobre 2020 ;&lt;br/&gt;37° L&#39;arrêté du 17 octobre 2016 fixant le programme et les modalités de l&#39;examen d&#39;accès au centre régional de formation professionnelle d&#39;avocats ;&lt;br/&gt;38° L&#39;arrêté du 4 novembre 2016 relatif au certificat de compétences en langues de l&#39;enseignement supérieur ;&lt;br/&gt;39° L&#39;arrêté du 13 février 2017 portant définition et fixant les conditions de délivrance du brevet de technicien supérieur « Assurance » ;&lt;br/&gt;40° L&#39;arrêté du 13 février 2017 portant définition et fixant les conditions de délivrance du brevet de technicien supérieur « Maintenance des matériels de construction et de manutention » ;&lt;br/&gt;41° L&#39;arrêté du 3 mars 2017 relatif au comité de suivi des cycles licence, master et doctorat ;&lt;br/&gt;42° L&#39;arrêté du 6 juillet 2017 modifiant l&#39;arrêté du 25 avril 2002 relatif au diplôme national de master ;&lt;br/&gt;43° L&#39;arrêté du 15 février 2018 portant définition et fixant les conditions de délivrance du brevet de technicien supérieur « Management en hôtellerie - restauration (option A : Management d&#39;unité de restauration ; option B : Management d&#39;unité de production culinaire ; option C : Management d&#39;unité d&#39;hébergement) », modifié par l&#39;arrêté du 11 octobre 2018 ;&lt;br/&gt;44° L&#39;arrêté du 16 février 2018 portant définition et fixant les conditions de délivrance du brevet de technicien supérieur « Support à l&#39;action managériale » ;&lt;br/&gt;45° L&#39;arrêté du 19 février 2018 portant définition de la classe de mise à niveau d&#39;hôtellerie-restauration en vue de l&#39;admission dans les sections de techniciens supérieurs d&#39;hôtellerie-restauration, modifié par l&#39;arrêté du 11 octobre 2018 ;&lt;br/&gt;46° L&#39;arrêté du 19 février 2018 portant définition et fixant les conditions de délivrance du brevet de technicien supérieur « Gestion de la PME » ;&lt;br/&gt;47° L&#39;arrêté du 19 février 2018 portant définition et fixant les conditions de délivrance du brevet de technicien supérieur « Maintenance des systèmes (option A : systèmes de production, option B : systèmes énergétiques et fluidiques, option C : systèmes éoliens) » ;&lt;br/&gt;48° L&#39;arrêté du 19 février 2018 portant définition et fixant les conditions de délivrance du brevet de technicien supérieur « Négociation et digitalisation de la relation client » ;&lt;br/&gt;49° L&#39;arrêté du 9 mars 2018 relatif au cadre national sur les attendus des formations conduisant à un diplôme national relevant du ministère chargé de l&#39;enseignement supérieur ;&lt;br/&gt;50° L&#39;arrêté du 30 juillet 2018 relatif au diplôme national de licence ;&lt;br/&gt;51° L&#39;arrêté du 15 octobre 2018 portant définition et fixant les conditions de délivrance du brevet de technicien supérieur « Management commercial opérationnel » ;&lt;br/&gt;52° L&#39;arrêté du 5 mars 2019 portant définition et fixant les conditions de délivrance du brevet de technicien supérieur « tourisme » ;&lt;br/&gt;53° L&#39;arrêté du 29 avril 2019 portant définition et fixant les conditions de délivrance du brevet de technicien supérieur « services informatiques aux organisations », option A : « solutions d&#39;infrastructure, systèmes et réseaux », option B : « solutions logicielles et applications métiers » ;&lt;br/&gt;54° L&#39;arrêté du 28 mai 2019 modifiant l&#39;arrêté du 27 août 2013 fixant le cadre national des formations dispensées au sein des masters « métiers de l&#39;enseignement, de l&#39;éducation et de la formation » ;&lt;br/&gt;55° L&#39;arrêté du 30 juillet 2019 portant reconnaissance du test d&#39;évaluation de français (TEF) ;&lt;br/&gt;56° L&#39;arrêté du 4 novembre 2019 relatif à l&#39;accès aux formations de médecine, de pharmacie, d&#39;odontologie et de maïeutique ;&lt;br/&gt;57° L&#39;arrêté du 6 décembre 2019 portant réforme de la licence professionnelle modifié par l&#39;arrêté du 2 octobre 2020 ;&lt;br/&gt;58° L&#39;arrêté du 27 janvier 2020 relatif au cahier des charges des grades universitaires de licence et de master ;&lt;br/&gt;59° L&#39;arrêté du 21 février 2020 portant définition et fixant les conditions de délivrance du brevet de technicien supérieur « Electrotechnique » ;&lt;br/&gt;60° L&#39;arrêté du 2 mars 2020 portant définition et fixant les conditions de délivrance du brevet de technicien supérieur « Bioqualité » ;&lt;br/&gt;61° L&#39;arrêté du 3 avril 2020 relatif à la certification en langue anglaise pour les candidats inscrits aux diplômes nationaux de licence, licence professionnelle at au diplôme universitaire de technologie ;&lt;br/&gt;62° L&#39;arrêté du 24 juillet 2020 modifiant l&#39;arrêté du 27 août 2013 fixant le cadre national des formations dispensées au sein des masters « métiers de l&#39;enseignement, de l&#39;éducation et de la formation » ;&lt;br/&gt;63° L&#39;arrêté du 27 octobre 2020 relatif au recours à la vidéo-conférence pour la présentation des travaux dans le cadre d&#39;une habilitation à diriger des recherches et d&#39;une soutenance de thèse ;&lt;br/&gt;II. - S&#39;appliquent également dans les îles Wallis et Futuna et en Nouvelle-Calédonie les dispositions des arrêtés suivants :&lt;br/&gt;1° L&#39;arrêté du 23 novembre 1994 relatif à l&#39;admission et au régime des études dans les classes préparatoires aux grandes écoles organisées dans les lycées relevant du ministre chargé de l&#39;éducation ou fonctionnant sous contrat d&#39;association dans des établissements privés, modifié par l&#39;arrêté du 16 mars 2000 ;&lt;br/&gt;2° L&#39;arrêté du 10 février 1995 définissant la nature des classes composant les classes préparatoires scientifiques aux grandes écoles, modifiés par les arrêtés des 4 juin 1996 et 6 mai 2015 ;&lt;br/&gt;3° L&#39;arrêté du 10 février 1995 fixant l&#39;organisation générale des études et les horaires des classes préparatoires scientifiques aux grandes écoles, accessibles aux titulaires d&#39;un baccalauréat ou d&#39;un titre admis en équivalence ou d&#39;une dispense modifié par les arrêtés des 9 octobre 1995, 13 novembre 1995, 4 juin 1996, 10 octobre 1997, 4 avril 2013, 15 juillet 2013 et 27 novembre 2013 ;&lt;br/&gt;4° L&#39;arrêté du 23 mars 1995 définissant la nature des classes composant les classes préparatoires économiques et commerciales aux grandes écoles ;&lt;br/&gt;5° L&#39;arrêté du 23 mars 1995 fixant la durée de la scolarité dans les classes préparatoires accessibles aux titulaires de diplômes obtenus après deux années d&#39;études supérieures ;&lt;br/&gt;6° L&#39;arrêté du 23 mars 1995 définissant l&#39;organisation générale des études et les horaires des classes préparatoires économiques et commerciales aux grandes écoles, modifié par les arrêtés des 24 juillet 2007, 4 avril 2013 et 31 mai 2018 ;&lt;br/&gt;7° L&#39;arrêté du 27 juin 1995 définissant la nature des classes composant les classes préparatoires littéraires aux grandes écoles, modifié par l&#39;arrêté du 9 août 1996 ;&lt;br/&gt;8° L&#39;arrêté du 27 juin 1995 définissant l&#39;organisation générale des études et les horaires des classes préparatoires littéraires aux grandes écoles, modifié par les arrêtés des 30 octobre 1997, 24 octobre 2001, 20 août 2007 et 9 juin 2008 ;&lt;br/&gt;9° L&#39;arrêté du 27 juin 1995 définissant le programme des classes préparatoires littéraires à l&#39;Ecole normale supérieure et à l&#39;Ecole normale supérieure de Fontenay - Saint-Cloud ;&lt;br/&gt;10° L&#39;arrêté du 3 juillet 1995 définissant les objectifs de formation et le programme de la classe préparatoire de première année de mathématiques, physique et sciences de l&#39;ingénieur (MPSI), modifié par les arrêtés du 10 juin 2003, 1er juillet 2003, 31 octobre 2003, 12 mars 2004 et 4 avril 2013 ;&lt;br/&gt;11° L&#39;arrêté du 3 juillet 1995 définissant les objectifs de formation et le programme de la classe préparatoire de première année de physique, chimie et sciences de l&#39;ingénieur (PCSI), modifié par les arrêtés des 26 février 1998, 10 juin 2003, 1er juillet 2003, 31 octobre 2003 et 4 avril 2013 ;&lt;br/&gt;12° L&#39;arrêté du 3 juillet 1995 définissant les objectifs de formation et le programme de la classe préparatoire de première année de physique, technologie et sciences de l&#39;ingénieur (PTSI), modifié par les arrêtés des 10 juin 2003, 1er juillet 2003, 31 octobre 2003 et 4 avril 2013 ;&lt;br/&gt;13° L&#39;arrêté du 3 juillet 1995 définissant les objectifs de formation et le programme de la classe de première année de technologie et sciences industrielles (TSI), modifié par les arrêtés des 10 juin 2003, 31 octobre 2003, 30 juillet 2004, 4 juillet 2005, 25 mars 2013 et 4 avril 2013 ;&lt;br/&gt;14° L&#39;arrêté du 3 juillet 1995 définissant les objectifs de formation et le programme des classes préparatoires de première et seconde année économiques et commerciales, option économique, modifié par les arrêtés des 10 juin 2003, 24 juillet 2007, 4 avril 2013 et 27 novembre 2013 ;&lt;br/&gt;15° L&#39;arrêté du 3 juillet 1995 définissant les objectifs de formation et le programme des classes préparatoires de première et seconde année économiques et commerciales, option technologique, modifié par les arrêtés du 10 juin 2003, 25 mars 2013, 4 avril 2013 et 27 novembre 2013 ;&lt;br/&gt;16° L&#39;arrêté du 20 juin 1996 définissant les objectifs de formation et le programme des classes préparatoires de seconde année de mathématique et de physique (MP) et de mathématique et physique* (MP*) modifié par les arrêtés des 26 février 1998, 12 mars 2004, 10 juin 2004, 4 avril 2013 et 27 novembre 2013 ;&lt;br/&gt;17° L&#39;arrêté du 20 juin 1996 définissant les objectifs de formation et le programme des classes préparatoires de seconde année de physique et sciences de l&#39;ingénieur (PSI) et de physique et sciences de l&#39;ingénieur* (PSI*), modifié par les arrêtés des 26 février 1998, 12 mars 2004, 10 juin 2004, 4 avril 2013 et 27 novembre 2013 ;&lt;br/&gt;18° L&#39;arrêté du 20 juin 1996 définissant les objectifs de formation et le programme des classes préparatoires de seconde année de physique et technologie (PT) et de physique et technologie* (PT*), modifié par les arrêtés des 26 février 1998, 12 mars 2004, 10 juin 2004, 4 avril 2013 et 27 novembre 2013 ;&lt;br/&gt;19° L&#39;arrêté du 20 juin 1996 définissant les objectifs de formation et le programme de la classe préparatoire de seconde année de technologie et sciences industrielles (TSI), modifié par les arrêtés des 26 février 1998, 12 mars 2004, 21 mars 2005, 4 juillet 2005, 4 avril 2013 et 27 novembre 2013 ;&lt;br/&gt;20° L&#39;arrêté du 7 janvier 1998 fixant la liste des diplômes permettant d&#39;accéder aux classes préparatoires destinées aux titulaires de diplômes obtenus après deux années d&#39;études supérieures ;&lt;br/&gt;21° L&#39;arrêté du 7 janvier 1998 définissant l&#39;organisation générale des études et l&#39;horaire de la classe préparatoire scientifique aux grandes écoles ATS, accessible aux titulaires de diplômes obtenus après deux années d&#39;études supérieures ;&lt;br/&gt;22° L&#39;arrêté du 26 février 1998 relatif au programme d&#39;éducation physique et sportive des classes préparatoires aux grandes écoles, modifié par l&#39;arrêté du 17 mars 1999 ;&lt;br/&gt;23° L&#39;arrêté du 26 février 1998 définissant les thèmes des travaux d&#39;initiative personnelle encadrés dans les classes préparatoires de seconde année, affectées ou non d&#39;une étoile, des filières MP, PC, PSI, PT, TSI, TPC et BCPST ;&lt;br/&gt;24° L&#39;arrêté du 11 mars 1998 définissant les objectifs de formation et l&#39;organisation des travaux d&#39;initiative personnelle encadrés dans les classes préparatoires de première année et dans les classes préparatoires de seconde année, affectées ou non d&#39;une étoile, des filières mathématiques et physique (MP), physique et chimie (PC), physique et sciences de l&#39;ingénieur (PSI), physique et technologie (PT), technologie et sciences industrielles (TSI), technologie, physique et chimie (TPC), biologie, chimie, physique et sciences de la Terre (BCPST), modifié par l&#39;arrêté du 2 septembre 1999 ;&lt;br/&gt;25° Arrêté du 21 août 2007 relatif aux objectifs de formation de la première année des classes préparatoires de lettres, modifié par l&#39;arrêté du 4 avril 2013 ;&lt;br/&gt;26° L&#39;arrêté du 25 mars 2013 relatif aux objectifs de formation des classes préparatoires littéraires aux grandes écoles lettres et sciences sociales, modifiés par les arrêtés des 25 novembre 2016 et 16 mars 2017 ;&lt;br/&gt;27° L&#39;arrêté du 5 mai 2015 définissant les objectifs de formation et le programme de la classe préparatoire scientifique d&#39;adaptation de techniciens supérieurs (ATS) ingénierie industrielle ;&lt;br/&gt;III. - S&#39;appliquent également en Polynésie française les dispositions des arrêtés suivants :&lt;br/&gt;1° L&#39;arrêté du 19 juillet 2011 relatif au régime des études en vue du diplôme de formation générale en sciences maïeutiques, modifié par l&#39;arrêté du 4 novembre 2019 ;&lt;br/&gt;2° L&#39;arrêté du 11 mars 2013 relatif au régime des études en vue du diplôme d&#39;Etat de sage-femme, modifié par l&#39;arrêté du 4 novembre 2019.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans l&#39;intitulé et à l&#39;article 1er de l&#39;arrêté du 27 juin 1995 susvisé, les mots : « Fontenay - Saint-Cloud » sont remplacés par le mot : « Lyon ».&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 26 décembre 2000 susvisé est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Dans l&#39;intitulé, les mots : « l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000398480&amp;idArticle=LEGIARTI000006374153&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2000-1264 du 26 décembre 2000 - art. 3 (M)&#39;&gt;article 3 du décret n° 2000-1264 du 26 décembre 2000&lt;/a&gt; fixant les conditions dans lesquelles les établissements publics à caractère scientifique, culturel et professionnel peuvent prendre des participations et créer des filiales » sont remplacés par les mots : « l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&amp;idArticle=LEGIARTI000027865934&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;éducation - art. R711-12 (V)&#39;&gt;article R. 711-12 du code de l&#39;éducation&lt;/a&gt; » ;&lt;br/&gt;2° A l&#39;article 1er,&lt;br/&gt;a) Le premier alinéa est abrogé ;&lt;br/&gt;b) Le deuxième alinéa est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« La délibération du conseil d&#39;administration de l&#39;établissement public à caractère scientifique, culturel et professionnel, ou de l&#39;organe en tenant lieu, prise en application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&amp;idArticle=LEGIARTI000027865934&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;éducation - art. R711-12 (V)&#39;&gt;article R. 711-12 du code de l&#39;éducation&lt;/a&gt; est accompagnée des annexes suivantes : »&lt;br/&gt;c) Au huitième alinéa, les mots : « l&#39;article 4 du décret du 26 décembre 2000 susvisé » sont remplacés par les mots : « l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&amp;idArticle=LEGIARTI000027865936&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;éducation - art. R711-13 (V)&#39;&gt;article R. 711-13 du code de l&#39;éducation&lt;/a&gt; » ;&lt;br/&gt;3° L&#39;article 2 est abrogé.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 14 avril 2003 susvisé est ainsi modifié ;&lt;br/&gt;1° Dans l&#39;intitulé, les mots : « l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000543840&amp;idArticle=LEGIARTI000006540733&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°94-39 du 14 janvier 1994 - art. 35 (Ab)&#39;&gt;article 35 du décret n° 94-39 du 14 janvier 1994&lt;/a&gt; modifié relatif au budget et au régime financier des établissements publics à caractère scientifique, culturel et professionnel » sont remplacés par les mots : « l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&amp;idArticle=LEGIARTI000027866843&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;éducation - art. R719-90 (V)&#39;&gt;article R. 719-90 du code de l&#39;éducation&lt;/a&gt; » ;&lt;br/&gt;2° A l&#39;article 1er, les mots : « du deuxième alinéa de l&#39;article 35 du décret du 14 janvier 1994 susvisé » sont remplacés par les mots : « l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&amp;idArticle=LEGIARTI000027866843&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;éducation - art. R719-90 (V)&#39;&gt;article R. 719-90 du code de l&#39;éducation&lt;/a&gt; ».&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 18 janvier 2008 susvisé est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Dans l&#39;intitulé, les mots : « l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000695548&amp;idArticle=LEGIARTI000006444496&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°71-376 du 13 mai 1971 - art. 16 (M)&#39;&gt;article 16 du décret n° 71-376 du 13 mai 1971&lt;/a&gt; modifié relatif à l&#39;inscription des étudiants dans les universités et les établissements publics à caractère scientifique et culturel indépendants des universités » sont remplacés par les mots : « l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&amp;idArticle=LEGIARTI000027864424&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;éducation - art. D612-12 (V)&#39;&gt;article D. 612-12 du code de l&#39;éducation&lt;/a&gt; » ;&lt;br/&gt;2° A l&#39;article 1er, les mots : « l&#39;article 16 du décret du 13 mai 1971 susvisé » sont remplacés par les mots : « l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&amp;idArticle=LEGIARTI000027864424&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;éducation - art. D612-12 (V)&#39;&gt;article D. 612-12 du code de l&#39;éducation&lt;/a&gt; ».&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;article 2 de l&#39;arrêté du 22 janvier 2014 susvisé, les mots : « l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&amp;idArticle=LEGIARTI000006524831&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;éducation - art. L335-6 (M)&#39;&gt;article L. 335-6 du code de l&#39;éducation&lt;/a&gt; » sont remplacés par les mots : « l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000037374034&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L6113-5 (V)&#39;&gt;article L. 6113-5 du code du travail&lt;/a&gt; ».&lt;/p&gt;Chapitre II : Attributions des recteurs de région académiqueArticle 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Les références au recteur ou au recteur d&#39;académie sont remplacées par la référence au recteur de région académique dans les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;1° Aux articles 1er et 5 de l&#39;arrêté du 19 janvier 1994 susvisé ;&lt;br/&gt;2° Aux articles 5, 6 et 7 de l&#39;arrêté du 8 mars 2001 susvisé ;&lt;br/&gt;3° A l&#39;article 2 de l&#39;arrêté du 3 août 2005 susvisé ;&lt;br/&gt;4° A l&#39;article 15 de l&#39;arrêté du 27 août 2013 fixant le cadre national des formations dispensées au sein des masters « métiers de l&#39;enseignement, de l&#39;éducation et de la formation » ;&lt;br/&gt;5° A l&#39;article 3 de l&#39;arrêté du 27 août 2013 fixant les modalités d&#39;accréditation des écoles supérieures du professorat et de l&#39;éducation ;&lt;br/&gt;6° A l&#39;article 1er de l&#39;arrêté du 25 novembre 2014 susvisé ;&lt;br/&gt;7° A l&#39;article 2 de l&#39;arrêté du 30 juillet 2018 susvisé ;&lt;br/&gt;8° A l&#39;article 4 de l&#39;arrêté du 30 juillet 2019 susvisé.&lt;br/&gt;II. - A l&#39;article 2 de l&#39;arrêté du 3 août 1994 susvisé, les mots : « l&#39;académie » sont remplacés par les mots : « la région académique ».&lt;br/&gt;III. - Dans les arrêtés en vigueur portant définition et fixant les conditions de délivrance du brevet de technicien supérieur de spécialité les références au recteur ou aux recteurs sont remplacées par la référence au recteur de région académique.&lt;br/&gt;IV. - A l&#39;article 2 de l&#39;arrêté du 31 juillet 2012 susvisé, le mot : « recteurs » est remplacé par les mots : « recteurs de région académique ».&lt;/p&gt;Chapitre III : Application dans les îles Wallis et Futuna, en Nouvelle-Calédonie et en Polynésie françaiseArticle 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Pour l&#39;application des arrêtés mentionnés aux 1°, 2°, 3°, 4°, 5° et 8° du I de l&#39;article 8 dans les îles Wallis et Futuna, en Nouvelle-Calédonie et en Polynésie française, la référence au recteur de région académique ou au recteur de région académique, chancelier des universités, est remplacée par la référence au vice-recteur.&lt;br/&gt;II. - Pour l&#39;application de l&#39;arrêté du 3 août 1994 susvisé dans les îles Wallis et Futuna, en Nouvelle-Calédonie et en Polynésie française, les mots : « le recteur de la région académique de résidence du candidat » sont remplacés par les mots : « Le vice-recteur ».&lt;br/&gt;III. - Pour l&#39;application de l&#39;arrêté du 22 janvier 2014 susvisé dans les îles Wallis et Futuna, en Nouvelle-Calédonie et en Polynésie française,&lt;br/&gt;1° A l&#39;article 9, le dernier alinéa est abrogé ;&lt;br/&gt;2° A l&#39;article 11, les mots : « , conformément à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&amp;idArticle=LEGIARTI000029233449&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;éducation - art. L124-1 (V)&#39;&gt;article L. 124-1 du code de l&#39;éducation&lt;/a&gt; » et le dernier alinéa sont supprimés ;&lt;br/&gt;3° A l&#39;article 12, les mots : « et aux étudiants exerçant les activités mentionnées à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&amp;idArticle=LEGIARTI000033939002&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;éducation - art. L611-11 (V)&#39;&gt;article L. 611-11 du code de l&#39;éducation&lt;/a&gt; » sont supprimés ;&lt;br/&gt;4° A l&#39;article 16, les mots : « au sens de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&amp;idArticle=LEGIARTI000029233818&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;éducation - art. L124-5 (V)&#39;&gt;article L. 124-5 du code de l&#39;éducation&lt;/a&gt; » sont supprimés.&lt;br/&gt;IV. - Pour l&#39;application de l&#39;arrêté du 30 juillet 2018 susvisé dans les îles Wallis et Futuna, en Nouvelle-Calédonie et en Polynésie française, les mots : « Le recteur de région académique, chancelier des universités préside la commission académique » sont remplacés par les mots : « Le vice-recteur préside la commission ».&lt;br/&gt;V. - Pour l&#39;application des articles 6 des arrêtés mentionnés aux 3°, 4°, 5°, 12°, 13°, 14°, 16°, 19°, 20°, 21°, 30°, 32°, 34°, 35°, 39°, 40°, 43°, 44°, 46°, 47° et 48° du I. de l&#39;article 2 du présent arrêté et pour l&#39;application des articles 3 des arrêtés mentionnés aux 51°, 52°, 53°, 59° et 60° du I. de l&#39;article 2 du présent arrêté dans les îles Wallis et Futuna, en Nouvelle-Calédonie et en Polynésie française la référence au recteur de région académique est remplacée par la référence au vice-recteur.&lt;/p&gt;Chapitre IV : Dispositions transitoires et finalesArticle 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions des arrêtés suivants sont étendues dans les îles Wallis et Futuna, en Polynésie française et en Nouvelle-Calédonie au titre de l&#39;année universitaire 2020-2021 :&lt;br/&gt;1° L&#39;arrêté du 28 octobre 2009 relatif à la première année commune aux études de santé ;&lt;br/&gt;2° L&#39;arrêté du 26 juillet 2010 relatif au nombre d&#39;étudiants admis à la fin de la première année commune aux études de santé à poursuivre des études médicales, odontologiques, pharmaceutiques ou de sage-femme ;&lt;br/&gt;3° L&#39;arrêté du 22 juillet 2020 fixant les plafonds de ressources relatifs aux bourses d&#39;enseignement supérieur du ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation pour l&#39;année universitaire 2020-2021 ;&lt;br/&gt;4° L&#39;arrêté du 22 juillet 2020 relatif aux taux des taux des bourses d&#39;enseignement supérieur du ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation pour l&#39;année universitaire 2020-2021.&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;article 1er de l&#39;arrêté du 8 août 2000 susvisé, les quatrième, sixième, huitième, neuvième, onzième, treizième, quatorzième et dernier alinéas sont abrogés.&lt;/p&gt;Article 12&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont abrogés :&lt;br/&gt;1° L&#39;arrêté du 21 août 1987 fixant les conditions d&#39;admission à CentraleSupélec ;&lt;br/&gt;2° L&#39;arrêté du 20 mars 1991 relatif au diplôme d&#39;Etat de conseiller d&#39;orientation-psychologue ;&lt;br/&gt;3° L&#39;arrêté du 10 septembre 1991 portant création d&#39;un traitement automatisé des thèses soutenues en France ;&lt;br/&gt;4° L&#39;arrêté du 19 mai 1994 relatif au budget de gestion des établissements publics à caractère scientifique, culturel et professionnel ;&lt;br/&gt;5° L&#39;arrêté du 22 mai 2000 relatif aux mentions de licences ;&lt;br/&gt;6° L&#39;arrêté du 21 août 2000 fixant la liste des établissements d&#39;enseignement supérieur autorisés à délivrer le doctorat conjointement avec une université ou un institut national polytechnique ;&lt;br/&gt;7° L&#39;arrêté du 25 avril 2002 relatif au diplôme d&#39;études supérieures spécialisées ;&lt;br/&gt;8° L&#39;arrêté du 23 mars 2004 portant dispense pour les ressortissants étrangers candidats à une première inscription en premier cycle d&#39;études universitaires de se présenter à l&#39;examen d&#39;évaluation linguistique prévu par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000695548&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°71-376 du 13 mai 1971 (Ab)&#39;&gt;décret n° 71-376 du 13 mai 1971&lt;/a&gt; modifié relatif à l&#39;inscription des étudiants dans les universités et les établissements publics à caractère scientifique et culturel indépendants des universités ;&lt;br/&gt;9° L&#39;arrêté du 8 décembre 2004 relatif au diplôme national de master en droit ;&lt;br/&gt;10° L&#39;arrêté du 9 juin 2009 portant habilitation à délivrer des masters dans les établissements habilités à délivrer le diplôme d&#39;ingénieur ;&lt;br/&gt;11° L&#39;arrêté du 24 février 2010 fixant les conditions d&#39;admission à l&#39;Ecole nationale supérieure d&#39;arts et métiers.&lt;/p&gt;Article 13&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La directrice générale des outre-mer, la directrice générale de l&#39;enseignement supérieur et de l&#39;insertion professionnelle et les chefs d&#39;établissement public d&#39;enseignement supérieur sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042731374"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 9 décembre 2020 portant nomination d&#39;élèves à l&#39;Ecole normale supérieure de Rennes (session 2020)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042731655</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation en date du 9 décembre 2020, les candidats dont les noms suivent, déclarés admis à la session 2020 du concours d&#39;entrée, sont nommés élèves de l&#39;Ecole normale supérieure de Rennes pour une durée de quatre ans à compter du 1er septembre 2020 et acquièrent la qualité de fonctionnaire stagiaire à compter de la même date :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Série MP&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. Yann DELAPORTE ;&lt;br/&gt;M. Geoffrey DEPERLE ;&lt;br/&gt;M. Waël ELJ ;&lt;br/&gt;M. Brian FLANAGAN ;&lt;br/&gt;M. Eliot HECKY ;&lt;br/&gt;M. Laurent MONTAIGU ;&lt;br/&gt;M. Maxime MOSCATELLI ;&lt;br/&gt;Mme Sacha QUAYLE ;&lt;br/&gt;M. Benjamin SAISON ;&lt;br/&gt;M. Simon VIEL ;&lt;br/&gt;M. Victor VOISIN.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Série info&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mme Ludmila COURTILLAT-PIAZZA ;&lt;br/&gt;M. Charles DE HARO ;&lt;br/&gt;M. Théo DEGIOANNI ;&lt;br/&gt;M. Florent DUFAY ;&lt;br/&gt;M. Arthur DUMAS ;&lt;br/&gt;M. Enzo ERLICH ;&lt;br/&gt;M. Hugo FRANCON ;&lt;br/&gt;M. Igor MARTAYAN.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Série PT&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. Elias ABBOUBI ;&lt;br/&gt;M. Mikael ARSLAN ;&lt;br/&gt;M. Valentin BURGAUD ;&lt;br/&gt;M. Martial FÉLIX ;&lt;br/&gt;M. Maël GALLOIS ;&lt;br/&gt;M. Pierre GALLOO ;&lt;br/&gt;M. François KABIRY ;&lt;br/&gt;M. Robinson MAUCHET ;&lt;br/&gt;M. Thibault PENNING ;&lt;br/&gt;M. Esteban VALDECASA.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Série PSI&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mme Cécile DUBOIS ;&lt;br/&gt;Mme Suzon PUCHEU.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Série TSI&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. Antoine BALLET Antoine.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Série 2SEP&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. Simon ALBERT ;&lt;br/&gt;M. Anatole BODIN ;&lt;br/&gt;M. Nicolas GIRARD ;&lt;br/&gt;M. Alan GUYOMARCH ;&lt;br/&gt;M. Thomas LAGOUTE ;&lt;br/&gt;M. Arthur LE DEUFF ;&lt;br/&gt;M. Mathieu PENNE ;&lt;br/&gt;M. Dylan RIFFELMACHER.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Série D-E&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mme Audrey BONVAL ;&lt;br/&gt;Mme Inès BOUFFARTIGUE SEBASTIA ;&lt;br/&gt;M. Florent CEDZIOLLO ;&lt;br/&gt;M. Timothée CHARMEIL ;&lt;br/&gt;M. Grégoire DARCY ;&lt;br/&gt;M. Adrien DESCHAMPS ;&lt;br/&gt;Mme Adèle DOBRECOURT ;&lt;br/&gt;M. Pierre DOURIAUD ;&lt;br/&gt;Mme Eugénie GARAGNON ;&lt;br/&gt;M. Loïc GRAPIN ;&lt;br/&gt;Mme Mathilde LAVALETTE ;&lt;br/&gt;Mme Marine MAGONA ;&lt;br/&gt;Mme Jade PAYAN ;&lt;br/&gt;Mme Aurore PICHON ;&lt;br/&gt;M. Gabriel PIRAD.&lt;br/&gt;Les candidats dont les noms suivent, déclarés admis à la session 2020 du concours d&#39;entrée, sont nommés élèves de l&#39;Ecole normale supérieure de Rennes pour une durée de trois ans à compter du 1er septembre 2020 et acquièrent la qualité de fonctionnaire stagiaire à compter de la même date :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Série math, concours cycle master&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. Téofil ADAMSKI ;&lt;br/&gt;M. Théo FRADIN ;&lt;br/&gt;M. Antoine GALET ;&lt;br/&gt;M. Nathanaël HASSLER ;&lt;br/&gt;M. Antoine MÉDOC ;&lt;br/&gt;M. Maxence PETIT ;&lt;br/&gt;M. Éloan RAPION.&lt;br/&gt;Les candidats dont les noms suivent, déclarés admis à la session 2020 du concours d&#39;entrée, sont nommés élèves de l&#39;Ecole normale supérieure de Rennes pour une durée de deux ans à compter du 1er septembre 2020 et acquièrent la qualité de fonctionnaire stagiaire à compter de la même date :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Série info, concours cycle master&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. Léo ACKERMANN ;&lt;br/&gt;M. Pablo ESPANA GUTIERREZ ;&lt;br/&gt;M. Roméo LA SPINA.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Série sciences de l&#39;ingénieur, concours cycle master&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mme Flore GUÉVEL ;&lt;br/&gt;Mme Florence MAQUEDA ;&lt;br/&gt;M. Pierre BANDO-DELAUNAY.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Série DEM, concours cycle master&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mme Emma TAILLEFER.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042731655"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 25 novembre 2020 portant définition et fixant les conditions de délivrance du brevet de technicien supérieur « commerce international »</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042722928</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La définition et les conditions de délivrance du brevet de technicien supérieur « commerce international » sont fixées conformément aux dispositions du présent arrêté.&lt;br/&gt;Sa présentation synthétique est définie en annexe I du présent arrêté.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les référentiels des activités professionnelles et de compétences sont définis respectivement aux annexes II et III du présent arrêté.&lt;br/&gt;Le référentiel d&#39;évaluation fixé à l&#39;annexe IV du présent arrêté comprend les unités constitutives du diplôme, les unités communes au brevet de technicien supérieur « commerce international » et à d&#39;autres spécialités de brevet de technicien supérieur, le règlement d&#39;examen et la définition des épreuves ponctuelles et des situations d&#39;évaluation en cours de formation qui sont définis respectivement aux annexes IV a, IV b, IV c, IV d du présent arrêté.&lt;br/&gt;L&#39;horaire hebdomadaire des enseignements en formation initiale sous statut scolaire et le stage en milieu professionnel sont définis respectivement en annexes V a et V b au présent arrêté.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour chaque session d&#39;examen, la date de clôture des registres d&#39;inscription et la date de début des épreuves pratiques ou écrites sont arrêtées par le ministre chargé de l&#39;enseignement supérieur.&lt;br/&gt;Chaque candidat s&#39;inscrit à l&#39;examen dans sa forme globale ou dans sa forme progressive conformément aux dispositions des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&amp;idArticle=LEGIARTI000027865598&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;éducation - art. D643-14 (V)&#39;&gt;D. 643-14&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&amp;idArticle=LEGIARTI000027865610&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;éducation - art. D643-20 (V)&#39;&gt;D. 643-20 à D. 643-23&lt;/a&gt; du code de l&#39;éducation. Dans le cas de la forme progressive, le candidat précise les épreuves ou unités qu&#39;il souhaite subir à la session à laquelle il s&#39;inscrit.&lt;br/&gt;La liste des pièces à fournir lors de l&#39;inscription à l&#39;examen est fixée par chaque recteur.&lt;br/&gt;Le brevet de technicien supérieur « commerce international » est délivré aux candidats ayant passé avec succès l&#39;examen défini par le présent arrêté conformément aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&amp;idArticle=LEGIARTI000027865596&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;éducation - art. D643-13 (M)&#39;&gt;dispositions des articles D. 643-13 à D. 643-26 du code de l&#39;éducation&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les correspondances entre les épreuves de l&#39;examen organisées conformément à l&#39;arrêté du 24 juillet 2007 modifié portant définition et fixant les conditions de délivrance du brevet de technicien supérieur « commerce international à référentiel commun européen » et les épreuves de l&#39;examen organisées conformément au présent arrêté sont précisées en annexe VI au présent arrêté.&lt;br/&gt;La durée de validité des notes égales ou supérieures à 10 sur 20 aux épreuves de l&#39;examen subi selon les dispositions de l&#39;arrêté du 24 juillet 2007 modifié précité et dont le candidat demande le bénéfice dans les conditions prévues à l&#39;alinéa précédent, est reportée dans le cadre de l&#39;examen organisé selon les dispositions du présent arrêté conformément à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&amp;idArticle=LEGIARTI000027865600&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;éducation - art. D643-15 (M)&#39;&gt;article D. 643-15 du code de l&#39;éducation&lt;/a&gt;, et à compter de la date d&#39;obtention de ce résultat.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La première session du brevet de technicien supérieur « commerce international » organisée conformément aux dispositions du présent arrêté a lieu en 2023.&lt;br/&gt;La dernière session du brevet de technicien supérieur « commerce international à référentiel commun européen » organisée conformément aux dispositions de l&#39;arrêté du 24 juillet 2007 modifié précité a lieu en 2022. A l&#39;issue de cette session, l&#39;arrêté du 24 juillet 2007 modifié précité est abrogé.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La directrice générale de l&#39;enseignement supérieur et de l&#39;insertion professionnelle et les recteurs sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent arrêté qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE IV c&lt;br/&gt;RÈGLEMENT D&#39;EXAMEN&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th colspan=&#39;3&#39;&gt;&lt;br/&gt;BTS&lt;br/&gt;Commerce international&lt;/th&gt;&lt;th colspan=&#39;2&#39;&gt;&lt;br/&gt;Voie scolaire dans un établissement public ou privé sous contrat, CFA ou section d&#39;apprentissage habilité,&lt;br/&gt;Formation professionnelle continue dans les établissements publics habilités&lt;/th&gt;&lt;th colspan=&#39;2&#39;&gt;&lt;br/&gt;Formation professionnelle continue dans les établissements publics habilités à pratiquer le CCF étendu&lt;/th&gt;&lt;th colspan=&#39;2&#39;&gt;&lt;br/&gt;Voie scolaire dans un établissement privé, CFA ou section d&#39;apprentissage non habilité,&lt;br/&gt;Formation professionnelle continue dans les établissements publics non habilités ou en établissement privé, enseignement à distance, candidats justifiant de 3 ans d&#39;expérience professionnelle&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Épreuves&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Unité&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;coef&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;forme&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;durée&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;forme&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;durée&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;forme&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;durée&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;E1 Culture générale et expression&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;U1&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ponctuelle Écrite&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;4h&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CCF&lt;br/&gt;3 situations d&#39;évaluation&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ponctuelle Écrite&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;4h&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;E2 Langue vivante étrangère 2&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;U2&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ponctuelle écrite et orale&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3h&lt;br/&gt;20 min*&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CCF&lt;br/&gt;2 situations d&#39;évaluation&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ponctuelle écrite et orale&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3H&lt;br/&gt;20 min*&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;E3 Culture économique, juridique et managériale&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;U3&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ponctuelle Écrite&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;4h&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CCF&lt;br/&gt;2 situations d&#39;évaluation&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ponctuelle Écrite&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;4h&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;E4 Relation commerciale interculturelle en anglais et en français&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;U4&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CCF&lt;br/&gt;1 ou plusieurs situation(s) d&#39;évaluation&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CCF&lt;br/&gt;1 ou plusieurs situation(s) d&#39;évaluation&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ponctuelle écrite&lt;br/&gt;et orale&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3h&lt;br/&gt;45 min&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;E5 Mise en œuvre des opérations internationales&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;U5&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ponctuelle&lt;br/&gt;Écrite&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;4h&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ponctuelle&lt;br/&gt;Écrite&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;4h&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ponctuelle&lt;br/&gt;Écrite&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;4h&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;E6 Développement commercial international&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;U6&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;4&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CCF&lt;br/&gt;1 situation d&#39;évaluation&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CCF&lt;br/&gt;1 situation d&#39;évaluation&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ponctuelle orale&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;30 min&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;EF1 Communication en Langue vivante étrangère 3 **&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;UF1&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ponctuelle Orale&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;20 mn&lt;br/&gt;*&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;oral&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;20 mn*&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ponctuelle orale&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;20 mn*&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;EF2 Valorisation d&#39;une année de césure&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;UF2&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CCF&lt;br/&gt;1 situation d&#39;évaluation&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CCF&lt;br/&gt;1 situation d&#39;évaluation&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ponctuelle orale&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;20 mn&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;EF3 Engagement étudiant&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;UF3&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CCF&lt;br/&gt;1 situation d&#39;évaluation&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;CCF&lt;br/&gt;1 situation d&#39;évaluation&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ponctuelle orale&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;20 mn&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan=&#39;9&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;* Temps de préparation identiques&lt;br/&gt;** La langue vivante étrangère choisie au titre de l&#39;épreuve facultative est obligatoirement différente de celle choisie au titre de l&#39;épreuve obligatoire E2. Seuls les points au-dessus de la moyenne sont pris en compte&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE IV b&lt;br/&gt;DISPENSES D&#39;UNITÉS&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les candidats titulaires d&#39;un BTS d&#39;une autre spécialité ou d&#39;un autre diplôme national de niveau 5 ou supérieur seront, à leur demande, dispensés de subir l&#39;épreuve U1 « Culture générale et expression » ainsi que l&#39;unité U2 « langue vivante étrangère 2 ».&lt;br/&gt;Les candidats titulaires d&#39;un BTS d&#39;une autre spécialité ou d&#39;un autre diplôme national de niveau 5 ou supérieur ayant validé une unité d&#39;enseignement de droit, d&#39;économie et de management au cours de leur formation seront, à leur demande, dispensés de subir l&#39;unité U3 « Culture économique, juridique et managériale » définie par l&#39;arrêté du 15 février 2018 (publié au JO du 6 mars 2018).&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE IV d&lt;br/&gt;DÉFINITION DES ÉPREUVES&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;E1 CULTURE GÉNÉRALE ET EXPRESSION&lt;br/&gt;COEF. 3 U1&lt;br/&gt;L&#39;unité U1 Culture générale et expression valide les compétences établies par l&#39;arrêté du 16 novembre 2006 : objectifs, contenus de l&#39;enseignement et référentiel du domaine de la culture générale et de l&#39;expression pour les brevets de technicien supérieur (publié au BO. n° 47 du 21 décembre 2006).&lt;br/&gt;E2 LANGUE VIVANTE ÉTRANGÈRE 2&lt;br/&gt;COEF. 3 U2&lt;br/&gt;L&#39;évaluation de l&#39;anglais (LV1) est intégrée à l&#39;épreuve de relation commerciale interculturelle. Les cinq activités langagières seront évaluées au niveau B2 du CECRL.&lt;br/&gt;Langue vivante 2&lt;br/&gt;La liste des langues autorisées est la suivante : allemand, chinois, espagnol, italien, portugais, russe, hébreu, arabe, japonais&lt;br/&gt;Finalités et objectifs :&lt;br/&gt;L&#39;épreuve a pour but d&#39;évaluer au niveau B1du CECRL les activités suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Compréhension de documents écrits&lt;br/&gt;- Production écrite-interaction écrite&lt;br/&gt;- Compréhension orale&lt;br/&gt;- Expression orale en continu et en interaction&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Modes d&#39;évaluation :&lt;br/&gt;A - Forme ponctuelle&lt;br/&gt;Evaluation de l&#39;écrit : durée 3 heures, coefficient 1,5&lt;br/&gt;3 exercices de même pondération&lt;br/&gt;1) Compréhension : rédiger en français, sur la base d&#39;un texte à caractère économique ou commercial en langue étrangère dont la longueur n&#39;excédera par le tiers du document original, un compte rendu restituant les éléments essentiels.&lt;br/&gt;2) Expression écrite : rédiger dans la langue étrangère en développement d&#39;un sujet proposé, lié ou non à la thématique du texte support pour la compréhension, un texte argumenté de façon méthodique (avantages et inconvénients, justification pour ou contre, idées principales et secondaires) n&#39;excédant pas 300 mots, Le sujet sera en rapport avec le domaine professionnel.&lt;br/&gt;3) Interaction écrite : élaboration en langue étrangère d&#39;une lettre commerciale ou d&#39;un courriel à caractère commercial à partir d&#39;éléments donnés en français,&lt;br/&gt;L&#39;usage du dictionnaire unilingue est autorisé.&lt;br/&gt;Evaluation de la compréhension et de l&#39;expression orales : durée 20 minutes, préparation 20 minutes, coefficient 1,5.&lt;br/&gt;Déroulement de l&#39;épreuve :&lt;br/&gt;Le titre du ou des enregistrements sera communiqué aux candidats.&lt;br/&gt;Deux écoutes espacées de 2 minutes d&#39;un ou de deux documents audio ou vidéo, suivies d&#39;une restitution orale et d&#39;un entretien en langue vivante étrangère.&lt;br/&gt;a) Ecoute&lt;br/&gt;Longueur des enregistrements : Leur durée n&#39;excédera pas trois minutes maximum. Le recours à des documents authentiques nécessite parfois de sélectionner des extraits un peu plus longs (d&#39;où la limite supérieure fixée à 3 minutes) afin de ne pas procéder à la coupure de certains éléments qui facilitent la compréhension plus qu&#39;ils ne la compliquent. Il s&#39;agit dans tous les cas de veiller à la cohérence et à la cohésion de l&#39;extrait retenu en cas de coupe.&lt;br/&gt;Dans le cas de deux documents (longueur d&#39;enregistrement maximale de 3 minutes pour les deux), on veillera à ce qu&#39;ils soient de nature différente, dialogue et monologue par exemple, mais qu&#39;ils soient en lien d&#39;un point de vue thématique.&lt;br/&gt;Nature des supports : Les documents enregistrés audio ou vidéo seront de nature à intéresser un étudiant de commerce international sans toutefois présenter une technicité excessive. On peut citer en exemple les documents relatifs à l&#39;emploi (recherche, recrutement, relations professionnelles…), à l&#39;environnement économique, à la vie en entreprise, aux échanges internationaux. Il pourra s&#39;agir de monologues, dialogues, discours, discussions, commentaires de journaux télévisés, émission de radio.&lt;br/&gt;Il s&#39;agira de documents authentiques, et en aucun cas d&#39;écrit oralisé ni d&#39;enregistrements issus de manuels.&lt;br/&gt;b) Restitution orale et entretien (durée 20 minutes)&lt;br/&gt;Dans un premier temps, le candidat rendra compte de façon autonome de ce qu&#39;il a compris (5 minutes environ).&lt;br/&gt;Il s&#39;ensuivra un entretien destiné à l&#39;amener à préciser certains points, à s&#39;assurer de la compréhension des éléments essentiels et/ou de certains détails, voire à faire part de ses réactions si la compréhension est satisfaisante.&lt;br/&gt;B - Contrôle en cours de formation&lt;br/&gt;Il est constitué de deux situations d&#39;évaluation de poids équivalent, subdivisées pour chacune en compréhension et production&lt;br/&gt;1re situation d&#39;évaluation :&lt;br/&gt;Evaluation de l&#39;écrit : durée 3 heures maximum&lt;br/&gt;1) Compréhension : Rédiger en français, sur la base d&#39;un texte à caractère économique ou commercial en langue étrangère dont la longueur n&#39;excédera pas le tiers du document original, un compte rendu restituant les éléments essentiels&lt;br/&gt;2) Expression : Rédiger un développement sur un sujet proposé, lié ou non à la thématique du texte support pour la compréhension, un texte argumenté de façon méthodique (avantages et inconvénients, justification pour ou contre, idées principales et secondaires) n&#39;excédant pas 300 mots. Le sujet sera en rapport avec le domaine professionnel.&lt;br/&gt;3) Interaction : élaboration en langue étrangère d&#39;une lettre commerciale ou d&#39;un courriel commercial à partir d&#39;éléments donnés en français.&lt;br/&gt;L&#39;usage du dictionnaire unilingue est autorisé.&lt;br/&gt;2e situation d&#39;évaluation :&lt;br/&gt;Evaluation de l&#39;oral : durée indicative de l&#39;épreuve 20 minutes avec 20 minutes de préparation&lt;br/&gt;La compréhension porte sur des documents supports authentiques, audio ou vidéo.&lt;br/&gt;Le titre du ou des enregistrements sera communiqué aux candidats.&lt;br/&gt;Longueur des enregistrements : leur durée n&#39;excédera pas trois minutes maximum. Le recours à des documents authentiques nécessite parfois de sélectionner des extraits un peu plus longs (d&#39;où la limite supérieure fixée à 3 minutes) afin de ne pas procéder à la coupure de certains éléments qui facilitent la compréhension plus qu&#39;ils ne la compliquent. Dans le cas de deux documents (longueur d&#39;enregistrement maximale de 3 minutes pour les deux), on veillera à ce qu&#39;ils soient de nature différente : dialogue et monologue par exemple, mais liés d&#39;un point de vue thématique. Il y aura deux passages du document sonore ou vidéo, eux-mêmes espacés de 2 minutes.&lt;br/&gt;Nature des supports : les documents enregistrés audio ou vidéo seront de nature à intéresser un étudiant de commerce international sans toutefois présenter une technicité excessive. On peut citer en exemple les documents relatifs à l&#39;emploi (recherche, recrutement, relations professionnelles…), à l&#39;environnement économique, à la vie en entreprise, aux échanges et aux transports internationaux. Il pourra s&#39;agir de monologues, dialogues, discours, discussions, commentaires de journaux télévisés, émission de radio.&lt;br/&gt;Il s&#39;agira de documents authentiques, et en aucun cas d&#39;écrit oralisé ni d&#39;enregistrements issus de manuels.&lt;br/&gt;Déroulement de l&#39;épreuve&lt;br/&gt;Compréhension : dans un premier temps, le candidat rendra compte de façon autonome et en français de ce qu&#39;il a compris.&lt;br/&gt;Production (prise de parole en continu) : le candidat aura choisi un point d&#39;intérêt dans le document, qu&#39;il présentera ensuite plus précisément à l&#39;examinateur en LVE (5 minutes au maximum). Lors de ces deux premières phases, celui-ci n&#39;interrompt pas le candidat.&lt;br/&gt;Production (interaction) : l&#39;examinateur prend ensuite la parole pour engager avec le candidat un dialogue relatif au sujet abordé.&lt;br/&gt;E3 CULTURE ÉCONOMIQUE, JURIDIQUE ET MANAGÉRIALE&lt;br/&gt;COEF. 3 U3&lt;br/&gt;L&#39;unité U3 Culture juridique, économique et managériale valide les compétences établies par l&#39;arrêté du 15 février 2018 (publié au JO du 6 mars 2018).&lt;br/&gt;1. Finalités et objectifs&lt;br/&gt;Cette épreuve vise à évaluer les compétences acquises par le candidat dans le cadre de l&#39;unité 3 ainsi que sa capacité à les mobiliser pour éclairer des problématiques de gestion d&#39;entreprise à travers un questionnement croisant les champs disciplinaires économique, juridique et managérial.&lt;br/&gt;2. Modalités et critères d&#39;évaluation&lt;br/&gt;L&#39;épreuve vise à évaluer les compétences du candidat à :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Analyser des situations auxquelles l&#39;entreprise est confrontée ;&lt;br/&gt;- Exploiter une base documentaire économique, juridique et managériale ;&lt;br/&gt;- Proposer des solutions argumentées en mobilisant des notions économiques, juridiques ou managériales et les méthodologies adaptées aux situations proposées ;&lt;br/&gt;- Etablir un diagnostic (ou une partie de diagnostic) préparant une prise de décision stratégique ;&lt;br/&gt;- Prendre des décisions opérationnelles intégrant les dimensions économique, juridique et managériale ;&lt;br/&gt;- Exposer des analyses et des propositions de manière cohérente et argumentée.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A. Forme ponctuelle (épreuve écrite, durée : 4 heures)&lt;br/&gt;L&#39;épreuve a pour objet d&#39;évaluer les capacités du candidat à mobiliser des notions d&#39;économie, de droit et de management afin de formuler un raisonnement dans un contexte concret.&lt;br/&gt;L&#39;épreuve prend appui sur un dossier qui comprend :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- La présentation d&#39;une situation contextualisée d&#39;entreprise contenant des problématiques de nature économique ou juridique ou managériale ;&lt;br/&gt;- Une base documentaire ;&lt;br/&gt;- Une série de questions permettant de structurer et d&#39;orienter le travail à réaliser par le candidat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le dossier documentaire d&#39;une dizaine de pages au maximum, ainsi que le questionnement couvrent les trois champs de cette unité. Pour chaque question, une réponse construite et argumentée est attendue.&lt;br/&gt;L&#39;épreuve est corrigée par un professeur ayant en charge l&#39;enseignement de « culture économique juridique et managériale » en section de technicien supérieur.&lt;br/&gt;B. Contrôle en cours de formation&lt;br/&gt;Le contrôle en cours de formation se présente sous la forme de deux situations d&#39;évaluation.&lt;br/&gt;Chaque situation vise à évaluer les compétences acquises par le candidat dans le cadre de l&#39;unité 3, en faisant apparaître une complémentarité d&#39;approche des champs disciplinaires. L&#39;ensemble des deux situations doit permettre d&#39;évaluer les compétences du candidat dans chacun des trois champs économique, juridique et managérial.&lt;br/&gt;Chaque situation est d&#39;une durée de 2 heures dont au moins une écrite.&lt;br/&gt;Le niveau d&#39;exigence et les critères d&#39;évaluation sont identiques à ceux décrits dans l&#39;épreuve sous sa forme ponctuelle.&lt;br/&gt;E4 Relation commerciale interculturelle (en anglais et en français)&lt;br/&gt;COEF. 7 U4&lt;br/&gt;1. Finalité et objectifs&lt;br/&gt;L&#39;objectif de l&#39;épreuve E4 est de valider les compétences et savoirs associés au bloc n° 1 « développer la relation commerciale dans un environnement interculturel » :&lt;br/&gt;Exploiter les données clients/fournisseurs&lt;br/&gt;Gérer la relation commerciale internationale&lt;br/&gt;Communiquer en français et en anglais dans des contextes interculturels&lt;br/&gt;Assurer la coordination des services&lt;br/&gt;Animer un réseau professionnel.&lt;br/&gt;2. Critères d&#39;évaluation&lt;br/&gt;Les bases de données sont actualisées, en respectant la sécurité et l&#39;intégrité du SIC&lt;br/&gt;Le traitement des données répond aux exigences commerciales et respecte les réglementations&lt;br/&gt;L&#39;information produite est fiable et pertinente&lt;br/&gt;L&#39;information est diffusée de manière ciblée et adaptée&lt;br/&gt;Les attentes des clients / les contraintes des fournisseurs et des prestataires et leurs évolutions sont prises en compte&lt;br/&gt;La solution proposée répond aux demandes du client et aux contraintes du fournisseur et du prestataire&lt;br/&gt;Les propositions sont réalistes&lt;br/&gt;Les contraintes légales et réglementaires sont respectées&lt;br/&gt;Les opérations liées aux règlements sont traitées et suivies (traçabilité)&lt;br/&gt;Les risques sont pris en compte&lt;br/&gt;Les réclamations, litiges, sinistres sont traités en respectant les processus internes et de façon personnalisée&lt;br/&gt;Les tableaux de bord sont opérationnels&lt;br/&gt;Les mesures correctrices sont cohérentes&lt;br/&gt;La communication écrite et orale est efficace&lt;br/&gt;Les outils de communication sont adaptés à la situation&lt;br/&gt;Les documents commerciaux sont adaptés à la situation et exploitables&lt;br/&gt;Les comptes rendus sont adaptés et exploitables&lt;br/&gt;Les informations diffusées circulent efficacement dans le respect des procédures&lt;br/&gt;Les actions de communication avec le réseau professionnel sont efficaces.&lt;br/&gt;3. Modalités d&#39;évaluation&lt;br/&gt;Que ce soit sous forme ponctuelle ou en contrôle en cours de formation, l&#39;épreuve prend appui sur des activités réelles, vécues ou observées par le candidat durant sa formation ou au cours de son activité professionnelle. Ces activités sont décrites dans le dossier support de l&#39;épreuve.&lt;br/&gt;4. Organisation et déroulement de l&#39;épreuve&lt;br/&gt;A. Forme ponctuelle&lt;br/&gt;Partie écrite : 3 heures (en français et en anglais)&lt;br/&gt;L&#39;épreuve prend appui sur un contexte professionnel permettant de valider les compétences et savoirs associés décrits dans le bloc de compétences 1.&lt;br/&gt;Des documents en français et en anglais sont fournis au candidat en appui des problématiques professionnelles à traiter. Les réponses à ces problématiques seront rédigées en français ou en anglais selon la consigne.&lt;br/&gt;Partie orale : 45 minutes maximum&lt;br/&gt;L&#39;épreuve orale s&#39;appuie sur deux dossiers :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- un dossier interculturel rédigé en anglais : écrit réflexif sur la dimension interculturelle du stage à l&#39;étranger&lt;br/&gt;- un dossier professionnel qui présente les activités de « Relation commerciale interculturelle » conduites en milieu professionnel et en formation.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Ces dossiers ne sont pas évalués en tant que tels, ils sont supports à l&#39;épreuve orale.&lt;br/&gt;Les dossiers constituent des productions originales et personnelles soumises à la réglementation de la fraude aux examens. Tout plagiat sera considéré comme une situation de fraude.&lt;br/&gt;Contrôle de conformité du dossier support de l&#39;épreuve&lt;br/&gt;Le contrôle de conformité du dossier est effectué avant l&#39;interrogation selon les modalités fixées par les autorités académiques. La constatation de non-conformité du dossier entraîne l&#39;attribution de la mention NV (non valide) à l&#39;épreuve correspondante. Le candidat, même présent à la date de l&#39;épreuve, ne peut être interrogé. En conséquence, le diplôme ne peut lui être délivré.&lt;br/&gt;La non-conformité du dossier peut être prononcée dès lors qu&#39;une des situations suivantes est constatée :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- absence de dépôt du dossier,&lt;br/&gt;- dépôt du dossier au-delà de la date fixée par l&#39;autorité académique,&lt;br/&gt;- durée de stage ou d&#39;expérience professionnelle inférieure à celle requise par la réglementation de l&#39;examen,&lt;br/&gt;- absence d&#39;attestation de stage ou de certificat de travail,&lt;br/&gt;- documents constituant le dossier non visés ou non signés par les personnes habilitées à cet effet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Déroulement de l&#39;oral : 45 minutes maximum&lt;br/&gt;Phase 1 (15 minutes maximum) : présentation de l&#39;expérience interculturelle en anglais (5 minutes maximum) suivi d&#39;un entretien avec le jury en anglais et en français (10 minutes maximum).&lt;br/&gt;Phase 2 (15 minutes maximum) : simulation d&#39;une situation professionnelle, à partir d&#39;une des activités présentées dans le dossier professionnel du candidat (10 minutes maximum en anglais), puis entretien avec le jury en français (5 minutes maximum) sur la situation simulée.&lt;br/&gt;Phase 3 (15 minutes maximum) : mise en œuvre d&#39;outils numériques à partir des activités présentées dans le dossier.&lt;br/&gt;B. Contrôle en cours de formation&lt;br/&gt;L&#39;épreuve repose sur deux dossiers élaborés par le candidat au cours de sa formation :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- un dossier interculturel rédigé en anglais : écrit réflexif sur la dimension interculturelle du stage à l&#39;étranger&lt;br/&gt;- un dossier professionnel qui présente les activités de « Relation commerciale interculturelle » conduites en milieu professionnel et en formation.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le dossier professionnel intègre les productions écrites et les situations de communication orale réalisées tout au long de la formation, en français et en anglais, les grilles d&#39;évaluation remplies par les tuteurs ou maîtres d&#39;apprentissage dans le cadre des activités menées en milieu professionnel ou des missions référencées dans le dossier professionnel, ainsi que l&#39;attestation de certification nationale de la culture numérique.&lt;br/&gt;L&#39;évaluation se déroule au cours de la deuxième année de formation. Elle prend la forme d&#39;une ou plusieurs situations d&#39;évaluation pouvant correspondre en partie aux modalités de l&#39;épreuve ponctuelle.&lt;br/&gt;Les dossiers constituent des productions originales et personnelles soumises à la réglementation de la fraude aux examens. Tout plagiat sera considéré comme une situation de fraude.&lt;br/&gt;La commission d&#39;évaluation est composée d&#39;un professeur d&#39;économie et gestion et d&#39;un professeur d&#39;anglais ayant assuré la formation du candidat en « Relation commerciale interculturelle » et le cas échéant d&#39;un professionnel.&lt;br/&gt;ÉPREUVE E5 : Mise en œuvre des Opérations Internationales&lt;br/&gt;COEF.5 U5&lt;br/&gt;Epreuve ponctuelle écrite.&lt;br/&gt;Durée : 4 heures&lt;br/&gt;1. Objectif&lt;br/&gt;L&#39;objectif de l&#39;épreuve de mise en œuvre des opérations internationales est de valider les compétences et savoirs associés correspondant au bloc n° 2 « Mettre en œuvre des opérations internationales » :&lt;br/&gt;Organiser, contrôler et suivre la réalisation d&#39;un contrat international&lt;br/&gt;Evaluer les conséquences des choix opérés&lt;br/&gt;Mesurer les risques, gérer leur couverture, les sinistres et les litiges&lt;br/&gt;Contrôler et suivre les processus et la chaîne documentaire&lt;br/&gt;Evaluer les prestations de service et les offres fournisseurs&lt;br/&gt;Proposer des pistes d&#39;amélioration de gestion des opérations&lt;br/&gt;Concevoir et analyser des tableaux de bord de suivi de la gestion des opérations.&lt;br/&gt;2. Critères d&#39;évaluation&lt;br/&gt;Le choix des prestataires est pertinent&lt;br/&gt;Les responsabilités de chaque intervenant sont délimitées&lt;br/&gt;La documentation réalisée est fiable et complète&lt;br/&gt;Les conditions de conformité sont identifiées&lt;br/&gt;Le suivi de l&#39;opération est efficient&lt;br/&gt;La vérification de la faisabilité et de la conformité de l&#39;opération est rigoureuse&lt;br/&gt;Les solutions de remédiation proposées sont adaptées&lt;br/&gt;Les risques sont identifiés et mesurés&lt;br/&gt;La couverture est optimale&lt;br/&gt;Les procédures du traitement des sinistres sont respectées&lt;br/&gt;Les informations nécessaires au traitement des réclamations et litiges sont pertinentes&lt;br/&gt;Le processus de gestion de l&#39;opération est rigoureusement appliqué&lt;br/&gt;Les documents sont vérifiés, validés ou amendés&lt;br/&gt;Le bilan de l&#39;opération est exploitable&lt;br/&gt;La sélection des critères de performance est pertinente&lt;br/&gt;La mesure des performances est juste&lt;br/&gt;Le bilan des performances est exploitable&lt;br/&gt;Les critères de choix et la comparaison sont opérationnels&lt;br/&gt;Les propositions d&#39;amélioration sont appropriées&lt;br/&gt;Les indicateurs de suivi de la gestion des opérations sont pertinents&lt;br/&gt;Les tableaux de bord sont actualisés et opérationnels&lt;br/&gt;L&#39;analyse du suivi des opérations est fiable.&lt;br/&gt;3. Modalités d&#39;évaluation&lt;br/&gt;L&#39;épreuve prend appui sur une situation professionnelle de mise en œuvre des opérations internationales. Elle peut comporter des questions complémentaires s&#39;appuyant sur d&#39;autres situations professionnelles.&lt;br/&gt;Les situations professionnelles sont accompagnées de documents destinés à présenter les contextes d&#39;entreprise(s) supports de l&#39;épreuve et les informations nécessaires à la résolution des problèmes posés. Tout ou partie de ces documents peut être en anglais.&lt;br/&gt;La correction de chaque copie est assurée par un professeur en charge d&#39;enseignements professionnels en STS Commerce international.&lt;br/&gt;E6 Développement commercial international&lt;br/&gt;COEF. 4 U6&lt;br/&gt;1. Finalité et objectifs&lt;br/&gt;L&#39;objectif de l&#39;épreuve est de valider les compétences et savoirs associés correspondant au bloc 3 « Participer au développement commercial international » :&lt;br/&gt;Réaliser une veille sur l&#39;environnement global de l&#39;entreprise&lt;br/&gt;Analyser et synthétiser les informations sur un marché cible&lt;br/&gt;Recenser et identifier des modalités de déploiement sur un marché cible&lt;br/&gt;Contribuer aux démarches d&#39;adaptation liées au développement international de l&#39;entreprise&lt;br/&gt;Participer à la prospection commerciale.&lt;br/&gt;2. Critères d&#39;évaluation&lt;br/&gt;Les besoins en termes de veille sont précisés&lt;br/&gt;Les sources d&#39;information sont correctement repérées et sélectionnées&lt;br/&gt;L&#39;information sélectionnée est pertinente, fiable et adaptée&lt;br/&gt;L&#39;information est exploitée et mise à disposition en interne de façon efficiente&lt;br/&gt;Le SIM est mis à jour en respectant les conditions de sécurisation des données&lt;br/&gt;L&#39;analyse de l&#39;environnement du marché cible et de ses tendances est pertinente&lt;br/&gt;Les opportunités, les contraintes et risques du marché cible sont précisément identifiés&lt;br/&gt;L&#39;information produite est synthétique et exploitable pour la prise de décision&lt;br/&gt;Des axes de déploiement sur un marché cible sont proposés dans le respect de la stratégie de l&#39;entreprise et des spécificités locales&lt;br/&gt;Les partenaires sont qualifiés&lt;br/&gt;Les organismes de soutien à l&#39;export sont précisément recensés et efficacement sollicités&lt;br/&gt;La proposition de déploiement est cohérente&lt;br/&gt;Les forces et faiblesses sont caractérisées&lt;br/&gt;Les propositions d&#39;adaptation de l&#39;offre pour le développement international sont cohérentes&lt;br/&gt;Les propositions d&#39;adaptation sont réalistes&lt;br/&gt;Les cibles de prospection sont identifiées&lt;br/&gt;Des actions de prospection sont organisées efficacement et adaptées au contexte local&lt;br/&gt;L&#39;évaluation et le suivi des actions de prospection sont précis et fiables.&lt;br/&gt;3. Modalités d&#39;évaluation&lt;br/&gt;Que ce soit sous forme ponctuelle ou en contrôle en cours de formation, l&#39;épreuve prend appui sur des activités réelles, vécues ou observées par le candidat durant sa formation ou au cours de son activité professionnelle. Ces activités sont décrites dans le dossier support de l&#39;épreuve. &lt;br/&gt;4. Organisation et déroulement de l&#39;épreuve&lt;br/&gt;A. Forme ponctuelle - épreuve orale - durée 30 minutes maximum&lt;br/&gt;L&#39;épreuve s&#39;appuie sur un dossier professionnel élaboré par le candidat&lt;br/&gt;Constitution du dossier support de l&#39;épreuve&lt;br/&gt;Le dossier support de l&#39;épreuve s&#39;appuie sur :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- une ou plusieurs situation(s) professionnelle(s) vécue(s) au sein d&#39;une entreprise&lt;br/&gt;- et une ou plusieurs situations professionnelles observées ou construites en cours de formation&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le dossier permet de caractériser chaque situation professionnelle (contexte, diagnostic, objectifs, méthodologies, résultats, préconisations, etc.) et couvre l&#39;ensemble des compétences associées au bloc 3.&lt;br/&gt;Le dossier constitue une production originale et personnelle soumise à la réglementation de la fraude aux examens. Tout plagiat sera considéré comme une situation de fraude.&lt;br/&gt;Contrôle de conformité du dossier support de l&#39;épreuve&lt;br/&gt;Le contrôle de conformité du dossier est effectué avant l&#39;interrogation selon les modalités fixées par les autorités académiques. La constatation de non-conformité du dossier entraîne l&#39;attribution de la mention NV (non valide) à l&#39;épreuve correspondante. Le candidat, même présent à la date de l&#39;épreuve, ne peut être interrogé. En conséquence, le diplôme ne peut lui être délivré.&lt;br/&gt;La non-conformité du dossier peut être prononcée dès lors qu&#39;une des situations suivantes est constatée :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- absence de dépôt du dossier,&lt;br/&gt;- dépôt du dossier au-delà de la date fixée par l&#39;autorité académique,&lt;br/&gt;- durée de stage ou d&#39;expérience professionnelle inférieure à celle requise par la réglementation de l&#39;examen,&lt;br/&gt;- absence d&#39;attestation de stage ou de certificat de travail,&lt;br/&gt;- documents constituant le dossier non visés ou non signés par les personnes habilitées à cet effet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La commission d&#39;interrogation choisit une ou plusieurs situations professionnelles sur laquelle ou lesquelles, le candidat sera interrogé.&lt;br/&gt;L&#39;épreuve se déroule en deux temps :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Phase 1 (10 minutes maximum) : présentation de la ou les situation(s) professionnelle(s) choisie(s)&lt;br/&gt;- Phase 2 (20 minutes maximum) : entretien avec la commission d&#39;interrogation, portant sur la ou les situation(s) professionnelle(s) de développement commercial international et permettant d&#39;approfondir l&#39;analyse réflexive de sa (leur) mise en œuvre.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Lors de l&#39;interrogation, le candidat pourra apporter tous les documents complémentaires qu&#39;il jugera pertinents pour illustrer sa présentation.&lt;br/&gt;Composition de la commission d&#39;interrogation&lt;br/&gt;La commission d&#39;interrogation est composée de deux membres : un professeur en charge de l&#39;enseignement professionnel en section de technicien supérieur Commerce International et un professionnel. A défaut de professionnel, celui-ci est remplacé par un autre professeur chargé des enseignements professionnels en section de technicien supérieur Commerce international.&lt;br/&gt;B. Contrôle en cours de formation&lt;br/&gt;L&#39;épreuve repose sur un dossier professionnel élaboré par le candidat au cours de sa formation&lt;br/&gt;Le dossier professionnel est composé de :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- une ou plusieurs situation(s) professionnelle(s) vécue(s) au sein d&#39;une entreprise&lt;br/&gt;- une ou plusieurs situation(s) professionnelle(s) observée(s) ou construite(s) en cours de formation&lt;br/&gt;- les grilles d&#39;évaluation remplies par les tuteurs ou maîtres d&#39;apprentissage dans le cadre des activités menées en milieu professionnel ou des missions référencées dans le dossier professionnel&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le dossier permet de caractériser chaque situation professionnelle (contexte, diagnostic, objectifs, méthodologies, résultats, préconisations, etc.) et couvre l&#39;ensemble des compétences associées au bloc 3.&lt;br/&gt;Le dossier constitue une production originale et personnelle soumise à la réglementation de la fraude aux examens ; tout plagiat sera considéré comme une situation de fraude.&lt;br/&gt;L&#39;évaluation se déroule au cours de la deuxième année de formation. Elle prend la forme d&#39;une situation d&#39;évaluation pouvant correspondre en partie aux modalités de l&#39;épreuve ponctuelle.&lt;br/&gt;Composition de la commission d&#39;évaluation&lt;br/&gt;La commission d&#39;évaluation est composée :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- d&#39;un professeur chargé des enseignements de développement commercial international&lt;br/&gt;- d&#39;un professionnel et/ou d&#39;un autre professeur des enseignements professionnels.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ÉPREUVE FACULTATIVE EF1 - Communication en Langue vivante étrangère 3&lt;br/&gt;La langue vivante étrangère choisie au titre de l&#39;épreuve facultative est obligatoirement différente de celle choisie au titre de l&#39;épreuve obligatoire E2.&lt;br/&gt;Durée 20 minutes, préparation 20 minutes&lt;br/&gt;1. Objectifs&lt;br/&gt;L&#39;épreuve a pour but d&#39;évaluer l&#39;aptitude du candidat à s&#39;exprimer à l&#39;oral dans une langue vivante étrangère : il s&#39;agit de vérifier la capacité du candidat à présenter un court propos organisé et prendre part à un dialogue à contenu professionnel dans la langue choisie.&lt;br/&gt;Tout au long de l&#39;épreuve, il est attendu que le candidat s&#39;exprime dans une langue grammaticalement acceptable, adopte une prononciation claire et une intonation pertinente et qu&#39;il mobilise une gamme de langue étendue.&lt;br/&gt;L&#39;évaluation permet de positionner le candidat par rapport un niveau B1 du cadre européen commun de référence pour les langues (CECRL).&lt;br/&gt;2. Modalités d&#39;évaluation : Forme ponctuelle - (épreuve orale 20 minutes)&lt;br/&gt;L&#39;évaluation est conduite par un enseignant ou un formateur intervenant en BTS Commerce international.&lt;br/&gt;L&#39;épreuve permet l&#39;évaluation de l&#39;expression orale en interaction et consiste en un oral d&#39;une durée maximale de 20 minutes, précédé de 20 minutes de préparation.&lt;br/&gt;L&#39;épreuve prend appui sur un bref support fourni au candidat. Ce support s&#39;inscrit dans l&#39;aire culturelle et linguistique de référence et s&#39;accompagne d&#39;une proposition de mise en situation. Au cours de l&#39;épreuve, la commission conduit un entretien en langue étrangère à partir des réponses que le candidat apporte au questionnement accompagnant la mise en situation et à partir de l&#39;analyse qu&#39;il fait du contenu du document support.&lt;br/&gt;Au fil des échanges, le candidat est invité à réagir, décrire, reformuler, développer une argumentation, justifier son propos ou encore apporter des explications.&lt;br/&gt;ÉPREUVE FACULTATIVE EF2 : Valorisation de l&#39;année de césure&lt;br/&gt;Que ce soit sous forme ponctuelle ou en contrôle en cours de formation, l&#39;épreuve de valorisation de l&#39;année de césure est organisée suivant les mêmes modalités.&lt;br/&gt;A. Forme ponctuelle - épreuve orale - durée 20 minutes&lt;br/&gt;Coefficient 1&lt;br/&gt;1. Objectif&lt;br/&gt;La période de « césure » permet à un étudiant inscrit dans une section de technicien supérieur de commerce international d&#39;interrompre temporairement son cursus de formation entre la 1re et la 2nde année afin d&#39;acquérir une expérience personnelle, professionnelle et/ou de formation à l&#39;étranger. L&#39;épreuve a pour objectif d&#39;évaluer les acquis particuliers des candidats ayant bénéficié d&#39;une période de césure. Elle prend appui sur les activités réalisées pendant la césure.&lt;br/&gt;2. Contenu&lt;br/&gt;L&#39;épreuve évalue :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- la compréhension du cadre d&#39;activité et de son contexte culturel&lt;br/&gt;- l&#39;approfondissement de compétences interculturelles spécifiques&lt;br/&gt;- la capacité à analyser des pratiques professionnelles étrangères et à les comparer à des pratiques ayant cours dans un contexte français&lt;br/&gt;- l&#39;acquisition de compétences spécifiques complémentaires à celles évaluées dans le cadre du diplôme&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;3. Critères d&#39;évaluation&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;analyse du contexte d&#39;activité est pertinente&lt;br/&gt;- le contexte culturel est caractérisé de manière précise&lt;br/&gt;- les pratiques professionnelles sont clairement identifiées&lt;br/&gt;- la comparaison des pratiques professionnelles en France et hors de France est argumentée&lt;br/&gt;- les compétences complémentaires acquises sont explicitées&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;4. Modalités d&#39;évaluation&lt;br/&gt;L&#39;épreuve prend appui sur un dossier comprenant :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- une grille d&#39;évaluation complétée par le ou les organisme(s) d&#39;accueil pendant la période de césure&lt;br/&gt;- un écrit réflexif de 8 à 10 pages présentant le cadre d&#39;activité et son contexte culturel, une analyse de l&#39;expérience réalisée au cours de la période de césure et les compétences et aptitudes acquises et/ou développées par le candidat&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le dossier constitue une production originale et personnelle soumise à la réglementation de la fraude aux examens. Tout plagiat sera considéré comme une situation de fraude&lt;br/&gt;L&#39;épreuve se déroule en deux temps&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- phase 1 (5 minutes maximum) : présentation des points saillants de l&#39;expérience acquise pendant l&#39;année césure du candidat&lt;br/&gt;- phase 2 (15 minutes maximum) : entretien avec la commission d&#39;interrogation&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Lors de l&#39;épreuve, le candidat apporte tout support ou document complémentaire qu&#39;il jugera pertinent pour illustrer sa présentation&lt;br/&gt;Composition de la commission d&#39;interrogation&lt;br/&gt;La commission d&#39;interrogation est composée d&#39;un professeur ayant accompagné des étudiants en césure et d&#39;un représentant du champ professionnel du diplôme ou à défaut d&#39;un deuxième professeur en charge d&#39;enseignements professionnels en STS Commerce international.&lt;br/&gt;B. Contrôle en cours de formation&lt;br/&gt;Le contrôle en cours de formation comporte une situation d&#39;évaluation orale conduite dans les mêmes conditions que l&#39;épreuve ponctuelle.&lt;br/&gt;Composition de la commission d&#39;interrogation&lt;br/&gt;La commission d&#39;interrogation est composée d&#39;un professeur ayant accompagné le candidat en césure et éventuellement d&#39;un représentant du champ professionnel du diplôme&lt;br/&gt;L&#39;épreuve donne lieu à une note sur 20. Seuls les points au-dessus de 10 sont pris en compte pour l&#39;obtention du diplôme&lt;br/&gt;ÉPREUVE FACULTATIVE EF3 - Engagement étudiant&lt;br/&gt;Epreuve orale, 20 minutes sans préparation&lt;br/&gt;1. Objectifs.&lt;br/&gt;Cette épreuve facultative vise à identifier les compétences, connaissances et aptitudes acquises par le candidat dans l&#39;exercice des activités mentionnées à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&amp;idArticle=LEGIARTI000033939455&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;éducation - art. L611-9 (V)&#39;&gt;article L. 611-9 du code de l&#39;éducation&lt;/a&gt; et qui relèvent de celles prévues par le référentiel d&#39;évaluation de la spécialité du diplôme de brevet de technicien supérieur pour laquelle le candidat demande sa reconnaissance « engagement étudiant ».&lt;br/&gt;Cela peut concerner :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;approfondissement des compétences évaluées à l&#39;épreuve obligatoire E6 « Développement commercial international ». ;&lt;br/&gt;- le développement de compétences spécifiques à un domaine ou à une activité professionnelle particulière en lien avec le référentiel du diplôme.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2. Critères d&#39;évaluation.&lt;br/&gt;Les critères d&#39;évaluation sont :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;appropriation des compétences liées au domaine professionnel ;&lt;br/&gt;- la capacité à mettre en œuvre les méthodes et les outils ;&lt;br/&gt;- la qualité de l&#39;analyse ;&lt;br/&gt;- la qualité de la communication.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;3. Modalités d&#39;évaluation.&lt;br/&gt;3.1 Contrôle en cours de formation.&lt;br/&gt;Il s&#39;agit d&#39;une situation d&#39;évaluation orale d&#39;une durée de 20 minutes qui prend la forme d&#39;un exposé (10 minutes) puis d&#39;un entretien avec la commission d&#39;évaluation (10 minutes).&lt;br/&gt;Cette épreuve prend appui sur une fiche d&#39;engagement étudiant, servant de support d&#39;évaluation au jury, présentant une ou plusieurs activité(s) conduite(s) par le candidat. En l&#39;absence de cette fiche, l&#39;épreuve ne peut pas se dérouler. Les modalités de mise en œuvre (procédure, calendrier…) seront précisées dans la circulaire nationale d&#39;organisation du BTS.&lt;br/&gt;L&#39;exposé doit intégrer :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- la présentation du contexte,&lt;br/&gt;- la description et l&#39;analyse de(s) activité(s),&lt;br/&gt;- la présentation des démarches et des outils,&lt;br/&gt;- le bilan de(s) activité(s),&lt;br/&gt;- le bilan des compétences acquises.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La composition de la commission d&#39;évaluation est la même que celle de l&#39;épreuve E6 « Développement commercial international ».&lt;br/&gt;3.2 Forme ponctuelle.&lt;br/&gt;Il s&#39;agit d&#39;une situation d&#39;évaluation orale d&#39;une durée de 20 minutes qui prend la forme d&#39;un exposé (10 minutes) puis d&#39;un entretien avec la commission d&#39;évaluation (10 minutes). Elle se situe dans la continuité de l&#39;épreuve ponctuelle E6.&lt;br/&gt;Cette épreuve prend appui sur une fiche d&#39;engagement étudiant, servant de support d&#39;évaluation au jury, présentant une ou plusieurs activité(s) conduite(s) par le candidat. En l&#39;absence de cette fiche, l&#39;épreuve ne peut pas se dérouler. Les modalités de mise en œuvre (procédure, calendrier…) seront précisées dans la circulaire nationale d&#39;organisation du BTS.&lt;br/&gt;L&#39;exposé doit intégrer :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- la présentation du contexte,&lt;br/&gt;- la description et l&#39;analyse de(s) activité(s),&lt;br/&gt;- la présentation des démarches et des outils,&lt;br/&gt;- le bilan de(s) activité(s)&lt;br/&gt;- le bilan des compétences acquises.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La composition de la commission d&#39;évaluation est la même que celle de l&#39;épreuve ponctuelle E6 « Développement commercial international ».&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE II&lt;br/&gt;Référentiel des activités professionnelles&lt;br/&gt;BREVET DE TECHNICIEN SUPÉRIEUR COMMERCE INTERNATIONAL&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - CHAMP D&#39;ACTIVITÉS&lt;br/&gt;1.1. Définition&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le titulaire du Brevet de Technicien supérieur commerce international contribue au développement commercial international de l&#39;entreprise et à la pérennité des courants d&#39;affaires.&lt;br/&gt;La gestion et le suivi de la relation commerciale dans un contexte interculturel occupent une place primordiale dans les activités quotidiennes de l&#39;assistant import/export. Il est responsable de l&#39;exécution des contrats d&#39;achat/vente à l&#39;international. Il assure l&#39;interface avec les clients et les fournisseurs, de la cotation ou de l&#39;offre au paiement et la gestion administrative des commandes export et des achats à l&#39;étranger. Il contribue à la gestion des risques de paiement, de change, de transport et de douane ainsi que des réclamations et des litiges. Il participe à la conception de tableaux de bord et en assure la tenue, la diffusion et le suivi.&lt;br/&gt;Sa capacité à communiquer, négocier, traduire les exigences des clients et des fournisseurs en solutions adaptées et organiser les opérations d&#39;import/export, en français et en anglais (le cas échéant dans une autre langue) permet le développement et la pérennisation des courants d&#39;affaires.&lt;br/&gt;Il coordonne également les actions de l&#39;ensemble des acteurs internes/externes impliqués dans les opérations internationales et renforce la qualité des relations avec toutes les parties prenantes.&lt;br/&gt;Il participe à l&#39;élaboration des propositions commerciales, aux actions de promotion et de prospection. Par une activité de veille globale et par une analyse de l&#39;information, il contribue à la préparation des décisions de développement commercial international. Il rend compte régulièrement de ses actions. Par ailleurs, il alerte des difficultés et/ou opportunités repérées et formule des propositions adaptées.&lt;br/&gt;Sa polyvalence lui permet d&#39;exercer dans tout secteur d&#39;activité, tout type d&#39;organisation travaillant avec des clients, des fournisseurs et des partenaires internationaux.&lt;br/&gt;L&#39;ensemble de ses missions s&#39;exerce dans un contexte interculturel multilingue et numérique. Aussi, le titulaire du diplôme fait preuve d&#39;adaptabilité aux interlocuteurs et aux contextes d&#39;exercice, ainsi que d&#39;aisance communicationnelle, écrite, orale, en français, en anglais, voire dans une autre langue.&lt;br/&gt;Dans ce cadre, le titulaire du BTS Commerce international exerce dans les domaines d&#39;activités professionnelles suivants :&lt;br/&gt;Développement de la relation commerciale dans un environnement interculturel&lt;br/&gt;Mise en œuvre des opérations internationales&lt;br/&gt;Participation au développement commercial international&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I.2. Contexte professionnel&lt;br/&gt;I.2.1. Emplois concernés&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le titulaire du BTS Commerce International accède à plusieurs niveaux de responsabilité, en fonction de son expérience, de la taille de l&#39;organisation qui l&#39;emploie et des opportunités professionnelles qui s&#39;offrent à lui. Il peut être amené à contribuer à un projet de développement international.&lt;br/&gt;Les appellations les plus courantes des emplois relevant du champ professionnel du diplôme concerné sont les suivantes :&lt;br/&gt;Dès l&#39;obtention du BTS :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- assistant export,&lt;br/&gt;- assistant import-export,&lt;br/&gt;- assistant ADV (Administration Des Ventes) export,&lt;br/&gt;- assistant import,&lt;br/&gt;- gestionnaire import-export,&lt;br/&gt;- agent de transit/agent d&#39;exploitation (aérien, maritime, import ou export),&lt;br/&gt;- assistant représentant en douane enregistré,&lt;br/&gt;- assistant référent douane,&lt;br/&gt;- assistant commerce international.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Avec expérience (et/ou une formation complémentaire) :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- responsable ADV export,&lt;br/&gt;- responsable import,&lt;br/&gt;- responsable de zone export,&lt;br/&gt;- référent douane,&lt;br/&gt;- chargé de mission « conformité internationale »,&lt;br/&gt;- assistant marketing international,&lt;br/&gt;- assistant supply chain / logistique,&lt;br/&gt;- acheteur international,&lt;br/&gt;- commercial export.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le métier cœur de cible d&#39;un titulaire du BTS Commerce international est donc le métier d&#39;assistant/gestionnaire import/export.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I.2.2. Types d&#39;organisation, de produit, de clientèle&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le titulaire du BTS Commerce international exerce ses activités au sein d&#39;entreprises industrielles, commerciales ou de prestations de services, principalement des PME.&lt;br/&gt;Ces entreprises s&#39;adressent aussi bien à une clientèle de particuliers que de professionnels.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I.2.3. Place au sein de l&#39;organisation&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le titulaire du BTS Commerce international dépend directement d&#39;un responsable export ou import. Il occupe une fonction support auprès des commerciaux export ou des acheteurs import. Il coordonne ses actions avec les services internes (commercial, marketing, production, logistique, douane, juridique, comptabilité, etc.), et les services externes (prestataires de services logistiques, organismes de certification et de contrôle qualité, CCI, banque, etc.).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1.2.4. Environnement économique et technologique des emplois&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Des échanges protéiformes et multi acteurs&lt;br/&gt;Le commerce international repose aujourd&#39;hui sur une multiplicité de courants d&#39;échanges inter branches et intra branches, de biens, mais aussi de tâches dans un contexte d&#39;allongement et d&#39;internationalisation des chaînes de valeur. Les échanges internationaux, si le commerce de biens reste prédominant, se traduisent également par une montée en puissance des services.&lt;br/&gt;Sont désormais concernées par l&#39;internationalisation toutes les zones géographiques, à la faveur des évolutions des coûts de production, des coûts commerciaux et de l&#39;essor des économies émergentes. Cela se traduit par un rééquilibrage géographique des échanges, une évolution des routes d&#39;échanges et une nouvelle configuration des forces et des influences économiques et politiques.&lt;br/&gt;La mondialisation de l&#39;économie a ainsi sorti l&#39;export de l&#39;exceptionnel et a fait de l&#39;international - avec ses singularités financières, juridiques et managériales - une dimension « normale » de l&#39;activité des entreprises, fussent-elles des TPE, PME ou même des entreprises artisanales. De nouveaux acteurs (start-up, micro entreprises) ont, dès leur création, une logique mondiale. Quant à certaines PME, leur agilité organisationnelle et leur capacité à travailler en mode projet leur permettent de se présenter en concurrents crédibles sur le marché mondial.&lt;br/&gt;Une fragilité des petits exportateurs et des exportateurs récents&lt;br/&gt;Si les PME et les microentreprises représentent la quasi-totalité des exportateurs, elles ne réalisent encore qu&#39;une faible part des exportations et ont des difficultés à pérenniser leurs courants d&#39;affaires, faute souvent d&#39;une vision stratégique et marketing. Les dirigeants doivent de plus en plus s&#39;appuyer sur des données géopolitiques et culturelles actualisées pour se faire une représentation juste des risques, des contraintes et des opportunités des marchés internationaux. Les exportateurs ont aussi à s&#39;adapter à des normes et des environnements juridiques spécifiques, à des cultures différentes et doivent maîtriser des techniques évolutives.&lt;br/&gt;Une complexité réglementaire&lt;br/&gt;Les entreprises opérant à l&#39;international sont confrontées à une prolifération des règles commerciales à l&#39;échelon international (accords multilatéraux, accords bilatéraux, accords aux domaines d&#39;application de plus en plus larges) auxquelles s&#39;ajoute le développement des normes sociales et environnementales, la montée en puissance des exigences de « compliance » ou « conformité », ce qui complexifie les échanges internationaux, alors même que les droits nationaux et le droit européen sont également en évolution et nécessitent une veille juridique.&lt;br/&gt;Un contexte risqué&lt;br/&gt;Les activités de commerce international connaissent un niveau de risque plus important que les opérations domestiques : aux risques de toute activité entrepreneuriale, s&#39;ajoutent des risques liés aux tensions politiques et géopolitiques, des risques économiques et commerciaux par ailleurs plus difficiles à évaluer et à prévenir.&lt;br/&gt;Un impact renforcé des nouvelles technologies&lt;br/&gt;Les nouvelles technologies permettent la dématérialisation des processus de gestion courants et des relations usuelles avec les partenaires. Ces technologies conduisent à un développement de nouveaux process plus efficients et rentables (fractionnement de la chaîne de valeur, délocalisation de nombreuses tâches, offre de services …), tout en renforçant les besoins en interactions humaines surtout dans les situations critiques ou imprévues. La communication numérique et le développement des réseaux sociaux amènent également les entreprises à élargir leurs outils de communication, de prospection et à développer des solutions d&#39;e-commerce.&lt;br/&gt;Les technologies mettent à portée des décideurs les données nécessaires à leurs projets de développement international via les applications de veille et les méga données qui leur fournissent un socle rationnel et documenté utile à la prise de décision.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I.2.5. Conditions générales d&#39;exercice&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;activité du titulaire du BTS Commerce international s&#39;exerce dans un contexte interculturel auprès de la clientèle et des fournisseurs, actuels et potentiels, de l&#39;entreprise, avec les prestataires de services à l&#39;international. Le degré d&#39;autonomie et de responsabilité varie selon les structures, les missions et statuts des organisations qui l&#39;emploient.&lt;br/&gt;Son activité exige la maîtrise de plusieurs langues étrangères dont l&#39;anglais, le sens de l&#39;écoute, une forte curiosité, une grande ouverture d&#39;esprit ainsi qu&#39;une forte adaptabilité.&lt;br/&gt;Il exerce son activité avec loyauté dans le respect des législations et réglementations nationales et internationales, des règles d&#39;éthique, de déontologie et des usages interculturels. Son activité s&#39;inscrit également dans un souci constant de lutte contre les discriminations professionnelles, de préservation de l&#39;environnement et de contribution au développement durable.&lt;br/&gt;Compte tenu de sa position d&#39;interface interne et externe, en lien avec les partenaires étrangers, le titulaire du diplôme du BTS CI doit développer une forte dimension relationnelle, s&#39;adapter aux exigences de son activité et se montrer disponible. Il prend en compte les priorités, la complexité des situations, les aléas quotidiens et les imprévus.&lt;br/&gt;Sa maîtrise des technologies numériques s&#39;inscrit dans un contexte professionnel d&#39;échanges de données dématérialisées. Elle est mise en œuvre quotidiennement dans le cadre de son activité.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I.3. Délimitation des domaines d&#39;activités professionnelles&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le titulaire du BTS Commerce international exerce les activités relevant des domaines suivants :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Développement de la relation commerciale dans un environnement interculturel&lt;br/&gt;- Mise en œuvre des opérations internationales&lt;br/&gt;- Participation au développement commercial international&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Leur mise en œuvre peut varier selon la nature, la taille et les modalités de fonctionnement des organisations concernées et de leur développement d&#39;activités à l&#39;international.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Domaine d&#39;activités professionnelles 1&lt;br/&gt;Développement de la relation commerciale dans un environnement interculturel&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Collecte, analyse, exploitation et communication des données clients/fournisseurs&lt;br/&gt;- Production de messages écrits et/ou oraux en français et en anglais&lt;br/&gt;- Suivi et pérennisation de la relation client/fournisseur&lt;br/&gt;- Coordination avec les services et entités de l&#39;organisation&lt;br/&gt;- Proposition de solutions adaptées à chaque situation&lt;br/&gt;- Contribution à l&#39;animation d&#39;un réseau professionnel en France et à l&#39;étranger&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan=&#39;2&#39; valign=&#39;bottom&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Conditions d&#39;exercice&lt;br/&gt;L&#39;assistant import/export assure la gestion et le suivi de la relation commerciale dans un contexte interculturel. Il assure la relation client/fournisseur en interface avec les services internes de l&#39;entreprise. Il communique, négocie et traduit les exigences des clients et des fournisseurs en solutions adaptées. Il accompagne le traitement des demandes clients et des propositions des fournisseurs. Il met à jour, exploite et enrichit les informations commerciales issues de son activité et communique ces informations dans le cadre des processus existants. Il assure le suivi des relations avec les prestataires de services impliqués dans les relations import/export en France et à l&#39;étranger. Il mobilise en permanence les outils numériques. Toute son activité s&#39;exerce en français et en anglais. Il travaille sous la responsabilité du responsable import/export auquel il rend compte de son activité. Son degré d&#39;autonomie est fonction de la taille de l&#39;entreprise.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ressources à disposition et moyens&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Relations&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;- Bases de données clients/fournisseurs, prestataires, produits/services&lt;br/&gt;- Tableaux de bord de l&#39;activité commerciale de l&#39;entreprise à l&#39;étranger et données de gestion&lt;br/&gt;- Outils et supports commerciaux et de communication&lt;br/&gt;- Tarifs&lt;br/&gt;- Contrats commerciaux et conditions générales de vente/achat&lt;br/&gt;- Liasse documentaire à l&#39;import et à l&#39;export&lt;br/&gt;- Documentation technique&lt;br/&gt;- Informations sur les marchés étrangers&lt;br/&gt;- Informations sur les pratiques culturelles des affaires&lt;br/&gt;- Plans d&#39;actions commerciales&lt;br/&gt;- Réglementations et normes&lt;br/&gt;- Charte éthique et code de déontologie&lt;br/&gt;- Processus internes de gestion des achats et des ventes&lt;br/&gt;- Internet, extranet, intranet, forums, blogs, réseaux sociaux, outils collaboratifs&lt;br/&gt;- Logiciels et progiciels (ERP, CRM…)&lt;br/&gt;- Terminaux fixes et mobiles&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Internes&lt;br/&gt;- Responsables hiérarchiques&lt;br/&gt;- Service commercial et service achats&lt;br/&gt;- Services supports&lt;br/&gt;- Entités du réseau&lt;br/&gt;Externes&lt;br/&gt;- Clients actuels et prospects&lt;br/&gt;- Fournisseurs&lt;br/&gt;- Partenaires à l&#39;étranger&lt;br/&gt;- Prestataires de services y compris les fournisseurs de données&lt;br/&gt;- Administrations fiscales et douanières&lt;br/&gt;- Organisations professionnelles&lt;br/&gt;- Organismes d&#39;appui aux opérations internationales&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan=&#39;2&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Résultats attendus&lt;br/&gt;L&#39;environnement commercial et le contexte international et interculturel sont appréhendés&lt;br/&gt;Les priorités, les contingences, le contexte et les caractéristiques culturelles des partenaires sont pris en compte&lt;br/&gt;La réactivité commerciale est assurée et les délais sont respectés&lt;br/&gt;Les évolutions et les opportunités commerciales sont identifiées&lt;br/&gt;Les liens dans le réseau de partenaires sont entretenus&lt;br/&gt;La communication écrite et orale est adaptée aux interlocuteurs&lt;br/&gt;Les informations nécessaires au suivi des opérations sont produites et communiquées aux interlocuteurs pertinents&lt;br/&gt;Le système d&#39;information commercial est actualisé&lt;br/&gt;Les demandes d&#39;offre auprès des prestataires de services et des fournisseurs sont suivies&lt;br/&gt;Les demandes des clients sont traitées et accompagnées de manière personnalisée&lt;br/&gt;L&#39;impact des décisions commerciales est pris en compte&lt;br/&gt;Les performances sont évaluées et des axes d&#39;amélioration sont proposés&lt;br/&gt;Les réglementations, les impératifs de qualité et de sécurité sont pris en compte&lt;br/&gt;Les activités des prestataires de services sont coordonnées et suivies&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Domaine d&#39;activités professionnelles 2&lt;br/&gt;Mise en œuvre des opérations internationales&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Organisation, contrôle et suivi de la réalisation d&#39;un contrat international&lt;br/&gt;- Evaluation des conséquences des choix opérés&lt;br/&gt;- Mesure des risques, gestion de leur couverture, des sinistres et des litiges&lt;br/&gt;- Contrôle et suivi des processus et de la chaîne documentaire&lt;br/&gt;- Evaluation des prestataires de services sollicités&lt;br/&gt;- Proposition de pistes d&#39;amélioration de gestion des opérations&lt;br/&gt;- Tenue et analyse des tableaux de bord de suivi de la gestion des opérations&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan=&#39;2&#39; valign=&#39;bottom&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Conditions d&#39;exercice&lt;br/&gt;Sous l&#39;autorité de son responsable import/export, l&#39;assistant import/export prend en charge l&#39;exécution des contrats d&#39;achat/vente à l&#39;international, de la demande d&#39;offre ou de l&#39;offre jusqu&#39;au paiement. Il en assure la gestion administrative et la gestion des risques d&#39;exécution, de paiement, de change, de transport et de douane ainsi que des réclamations et des litiges. Pour ce faire, il coordonne les actions de l&#39;ensemble des acteurs internes/externes impliqués dans les opérations internationales. Il effectue le reporting des opérations réalisées. Il propose le cas échéant des pistes d&#39;optimisation de gestion des flux commerciaux. Il respecte les conditions commerciales et réglementaires, les règles d&#39;éthique et de déontologie et les normes et standards de qualité.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ressources à disposition et moyens&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Relations&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;- Bases de données clients/fournisseurs, prestataires, produits/services&lt;br/&gt;- Annuaires professionnels&lt;br/&gt;- Documentation technique&lt;br/&gt;- Contrats commerciaux et conditions générales de vente et d&#39;achat&lt;br/&gt;- Tarifs&lt;br/&gt;- Liasses documentaires&lt;br/&gt;- Procédures internes de gestion des achats et des ventes&lt;br/&gt;- Cahiers des charges&lt;br/&gt;- Réglementations, arrangements et accords commerciaux, normes, standards de qualité&lt;br/&gt;- Tableaux de bord, indicateurs de performance&lt;br/&gt;- Places de marché électroniques&lt;br/&gt;- Internet, extranet, intranet, outils collaboratifs&lt;br/&gt;- Logiciels et progiciels (ERP, CRM…)&lt;br/&gt;- Terminaux fixes et mobiles&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Internes :&lt;br/&gt;- Responsables hiérarchiques&lt;br/&gt;- Service commercial et service achats&lt;br/&gt;- Services supports&lt;br/&gt;- Entités du réseau&lt;br/&gt;Externes :&lt;br/&gt;- Clients, fournisseurs&lt;br/&gt;- Partenaires&lt;br/&gt;- Prestataires de services&lt;br/&gt;- Administrations fiscales et douanières&lt;br/&gt;- Organismes d&#39;appui aux opérations internationales&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan=&#39;2&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Résultats attendus&lt;br/&gt;Les contrats d&#39;achat/vente sont exécutés de façon optimale&lt;br/&gt;Les risques sont pris en compte&lt;br/&gt;Les incidents et sinistres sont traités&lt;br/&gt;La coordination interne des opérations est efficace&lt;br/&gt;Les offres commerciales des fournisseurs et/ou des prestataires sont comparées&lt;br/&gt;Les prestations de services choisies sont adaptées à l&#39;opération&lt;br/&gt;Les prestations sont suivies, évaluées et la remontée d&#39;informations est réalisée&lt;br/&gt;Les opérations respectent les procédures internes et répondent aux critères de qualité&lt;br/&gt;Les normes et réglementations sont respectées&lt;br/&gt;Les performances de gestion opérationnelle sont mesurées et des axes d&#39;amélioration sont proposés&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Domaine d&#39;activités professionnelles 3&lt;br/&gt;Participation au développement commercial international&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Réalisation d&#39;une veille sur l&#39;environnement global de l&#39;entreprise&lt;br/&gt;- Analyse et synthèse d&#39;informations sur un marché cible&lt;br/&gt;- Recensement et identification des modalités de déploiement sur un marché cible&lt;br/&gt;- Contribution aux démarches d&#39;adaptation liées au développement international de l&#39;entreprise&lt;br/&gt;- Participation à la prospection commerciale en appui des commerciaux et des réseaux de vente&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan=&#39;2&#39; valign=&#39;bottom&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Conditions d&#39;exercice&lt;br/&gt;La complexité de l&#39;environnement international dans lequel s&#39;effectuent les échanges commerciaux, nécessite de l&#39;assistant import/export une activité de veille globale, une analyse et une synthèse de l&#39;information permettant la préparation des décisions de développement commercial international. Il alimente de manière efficiente le système d&#39;information de l&#39;entreprise. Il alerte des difficultés et/ou opportunités repérées sur un ou plusieurs marché(s) cible(s) et formule des propositions adaptées en fonction des orientations stratégiques de l&#39;entreprise. En ayant pris connaissance des possibilités recensées sur le marché cible, il propose une/des modalité(s) de déploiement pertinente(s) pour l&#39;entreprise et il formule des préconisations concernant les adaptations nécessaires à son développement international. Support de l&#39;équipe commerciale export, il participe aux actions de prospection en tenant compte des spécificités interculturelles du ou des pays ciblé(s). Il rend compte régulièrement de ses actions au responsable export. Son activité nécessite le recours permanent aux outils numériques.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ressources à disposition et moyens&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Relations&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;- Résultats d&#39;études de marchés&lt;br/&gt;- Médias professionnels&lt;br/&gt;- Plans d&#39;actions stratégiques et commerciales&lt;br/&gt;- Rapports d&#39;opportunités et d&#39;activités&lt;br/&gt;- Internet/intranet/extranet, flux RSS/ agrégateur de flux&lt;br/&gt;- Outils digitaux liés à la veille&lt;br/&gt;- Logiciels et progiciels (ERP, CRM…)&lt;br/&gt;- Terminaux fixes et mobiles&lt;br/&gt;- Outils digitaux planificateurs de tâches, de communication interne&lt;br/&gt;- Outils collaboratifs&lt;br/&gt;- Réseaux sociaux&lt;br/&gt;- Forums&lt;br/&gt;- Blogs&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Internes :&lt;br/&gt;- Responsables hiérarchiques&lt;br/&gt;- Service commercial et service achats&lt;br/&gt;- Services supports&lt;br/&gt;- Entités du réseau&lt;br/&gt;Externes :&lt;br/&gt;- Clients, fournisseurs&lt;br/&gt;- Prospects&lt;br/&gt;- Concurrents&lt;br/&gt;- Partenaires&lt;br/&gt;- Prestataires de services y compris fournisseurs de données et organisateurs de salons&lt;br/&gt;- Administrations fiscales et douanières&lt;br/&gt;- Organismes d&#39;appui aux opérations internationales&lt;br/&gt;- Organisations professionnelles&lt;br/&gt;- Réseaux d&#39;affaires&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan=&#39;2&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Résultats attendus&lt;br/&gt;Une veille globale adaptée aux besoins de l&#39;entreprise est mise en œuvre&lt;br/&gt;Les informations recueillies sont synthétisées et partagées avec les acteurs internes&lt;br/&gt;Le système d&#39;information de l&#39;entreprise est consulté et alimenté régulièrement&lt;br/&gt;Les enjeux de la sécurisation des données sont intégrés&lt;br/&gt;Les principales tendances des marchés cibles sont repérées&lt;br/&gt;Les opportunités, les risques et contraintes sont identifiées&lt;br/&gt;Les informations sont traitées&lt;br/&gt;Les contextes géopolitiques et culturels sont pris en compte&lt;br/&gt;Des adaptations marketing sont proposées&lt;br/&gt;Des partenaires sont identifiés&lt;br/&gt;Des modèles d&#39;affaires adaptés au projet de développement international sont recensés&lt;br/&gt;Les organismes d&#39;aides à la prospection sont mobilisés&lt;br/&gt;Les supports/outils de prospection sont adaptés aux marchés cibles&lt;br/&gt;Des actions de prospection sont organisées et mises en œuvre&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE I&lt;br/&gt;Présentation synthétique du référentiel du diplôme&lt;br/&gt;Brevet de technicien supérieur Commerce international&lt;br/&gt;TABLEAU DE SYNTHÈSE - ACTIVITÉS - COMPÉTENCES - UNITÉS&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;ACTIVITÉS&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;BLOCS DE COMPÉTENCES&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;UNITÉS&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Domaine d&#39;activités 1&lt;br/&gt;Développement de la relation commerciale dans un environnement interculturel&lt;br/&gt;Collecte, analyse, exploitation et communication des données clients/fournisseurs&lt;br/&gt;Production de messages écrits et/ou oraux en français et en anglais&lt;br/&gt;Suivi et pérennisation de la relation client/fournisseur&lt;br/&gt;Coordination avec les services et entités de l&#39;organisation&lt;br/&gt;Proposition de solutions adaptées à chaque situation&lt;br/&gt;Contribution à l&#39;animation d&#39;un réseau professionnel en France et à l&#39;étranger&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bloc de compétences 1&lt;br/&gt;Exploiter les données clients/fournisseurs&lt;br/&gt;Gérer la relation commerciale internationale&lt;br/&gt;Communiquer en français et en anglais dans des contextes interculturels&lt;br/&gt;Assurer la coordination des services&lt;br/&gt;Animer un réseau professionnel&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Unité U 4 Relation commerciale interculturelle en anglais et en français&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Domaine d&#39;activités 2&lt;br/&gt;Mise en œuvre des opérations internationales&lt;br/&gt;Organisation, contrôle et suivi de la réalisation d&#39;un contrat international&lt;br/&gt;Évaluation des conséquences des choix opérés&lt;br/&gt;Mesure des risques, gestion de leur couverture, des sinistres et des litiges&lt;br/&gt;Contrôle et suivi des processus et de la chaîne documentaire&lt;br/&gt;Évaluation des prestataires de services sollicités&lt;br/&gt;Proposition de pistes d&#39;amélioration de gestion des opérations&lt;br/&gt;Tenue et analyse des tableaux de bord de suivi de la gestion des opérations&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bloc de compétences 2&lt;br/&gt;Organiser, contrôler et suivre la réalisation d&#39;un contrat international&lt;br/&gt;Évaluer les conséquences des choix opérés&lt;br/&gt;Mesurer les risques, gérer leur couverture, les sinistres et les litiges&lt;br/&gt;Contrôler et suivre les processus et la chaîne documentaire&lt;br/&gt;Évaluer les prestations de service et les offres fournisseurs&lt;br/&gt;Proposer des pistes d&#39;amélioration de gestion des opérations&lt;br/&gt;Concevoir et analyser des tableaux de bord de suivi de la gestion des opérations&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Unité U 5&lt;br/&gt;Mise en œuvre des opérations internationales&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Domaine d&#39;activités 3&lt;br/&gt;Participation au développement commercial international&lt;br/&gt;Réalisation d&#39;une veille sur l&#39;environnement global de l&#39;entreprise&lt;br/&gt;Analyse et synthèse d&#39;informations sur un marché cible&lt;br/&gt;Recensement et identification des modalités de déploiement sur un marché cible&lt;br/&gt;Contribution aux démarches d&#39;adaptation liées au développement international de l&#39;entreprise&lt;br/&gt;Participation à la prospection commerciale en appui des commerciaux et des réseaux de vente&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bloc de compétences 3&lt;br/&gt;Réaliser une veille sur l&#39;environnement global de l&#39;entreprise&lt;br/&gt;Analyser et synthétiser les informations sur un marché cible&lt;br/&gt;Recenser et identifier des modalités de déploiement sur un marché cible&lt;br/&gt;Contribuer aux démarches d&#39;adaptation liées au développement international de l&#39;entreprise&lt;br/&gt;Participer à la prospection commerciale&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Unité U 6 Développement commercial international&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Culture générale et expression&lt;br/&gt;Appréhender et réaliser un message écrit :&lt;br/&gt;- Respecter les contraintes de la langue écrite&lt;br/&gt;- Synthétiser des informations&lt;br/&gt;- Répondre de façon argumentée à une question posée en relation avec les documents proposés en lecture&lt;br/&gt;Communiquer oralement :&lt;br/&gt;- S&#39;adapter à la situation&lt;br/&gt;- Organiser un message oral&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Unité U 1 Culture générale et expression&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Langue vivante étrangère 2&lt;br/&gt;Niveau B1 du CECRL pour les activités langagières suivantes :&lt;br/&gt;- Compréhension de documents écrits&lt;br/&gt;- Production et interactions orales&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Unité U 2&lt;br/&gt;Langue vivante étrangère 2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Culture économique, juridique et managériale&lt;br/&gt;Analyser des situations auxquelles l&#39;entreprise est confrontée :&lt;br/&gt;- Exploiter une base documentaire économique, juridique ou managériale&lt;br/&gt;- Proposer des solutions argumentées et mobilisant des notions et les méthodologies économiques, juridiques ou managériales&lt;br/&gt;- Établir un diagnostic (ou une partie de diagnostic) préparant une prise de décision stratégique&lt;br/&gt;- Exposer des analyses et des propositions de manière cohérente et argumentée&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Unité U 3&lt;br/&gt;Culture économique, juridique et managériale&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bloc facultatif Langue vivante étrangère 3&lt;br/&gt;Niveau B1 du CECRL pour les activités langagières suivantes :&lt;br/&gt;- Production et interactions orales&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Unité UF 1 Communication en langue vivante étrangère 3&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bloc facultatif Valorisation de l&#39;année de césure&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Unité UF 2&lt;br/&gt;Valorisation de l&#39;année de césure&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bloc facultatif Engagement étudiant&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Unité UF 3&lt;br/&gt;Engagement étudiant&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE IV&lt;br/&gt;Référentiel d&#39;évaluation&lt;br/&gt;ANNEXE IV a&lt;br/&gt;UNITÉS CONSTITUTIVES DU DIPLÔME&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;UNITÉS&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;INTITULÉS&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;U1&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Culture générale et expression&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;U2&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Langue vivante étrangère 2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;U3&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Culture économique, juridique et managériale&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;U4&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Relation commerciale interculturelle&lt;br/&gt;en anglais et en français&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;U5&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mise en œuvre des opérations internationales&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;U6&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Développement commercial international&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;UF1 Unité facultative&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Communication en langue vivante étrangère 3&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;UF2 Unité facultative&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Valorisation de l&#39;année de césure&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;UF3 Unité facultative&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Engagement étudiant&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE III&lt;br/&gt;Référentiel de compétences&lt;br/&gt;Brevet de technicien supérieur Commerce international&lt;br/&gt;Bloc de compétences 1&lt;br/&gt;Développer la relation commerciale dans un environnement interculturel&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Compétences&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Critères d&#39;évaluation&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Exploiter les données clients/fournisseurs&lt;br/&gt;- Collecter les données clients/fournisseurs&lt;br/&gt;- Mettre à jour et enrichir les données&lt;br/&gt;- Exploiter des bases de données&lt;br/&gt;- Partager l&#39;information commerciale&lt;br/&gt;Gérer la relation commerciale internationale&lt;br/&gt;- Assurer la qualité de la relation client/fournisseur/prestataires&lt;br/&gt;- Suivre les règlements&lt;br/&gt;- Proposer une solution adaptée&lt;br/&gt;- Gérer la relation dans le cadre des réclamations, des litiges et des sinistres&lt;br/&gt;- Évaluer la performance commerciale et financière&lt;br/&gt;- Proposer des mesures correctrices pour améliorer la performance commerciale et financière&lt;br/&gt;Communiquer en français et en anglais dans des contextes interculturels&lt;br/&gt;- Élaborer des messages écrits et oraux intégrant les codes et normes culturelles&lt;br/&gt;- Adapter les outils commerciaux et de communication aux normes culturelles&lt;br/&gt;- Mener des entretiens commerciaux&lt;br/&gt;- Produire des documents commerciaux&lt;br/&gt;Assurer la coordination des services&lt;br/&gt;- Rendre compte en interne&lt;br/&gt;- Assurer des relations de coordination avec les services et entités de l&#39;organisation&lt;br/&gt;Animer un réseau professionnel&lt;br/&gt;- Participer à l&#39;animation d&#39;un réseau professionnel en France et à l&#39;étranger&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Les bases de données sont actualisées, en respectant la sécurité et l&#39;intégrité du SIC&lt;br/&gt;Le traitement des données répond aux exigences commerciales et respecte les réglementations&lt;br/&gt;L&#39;information produite est fiable et pertinente&lt;br/&gt;L&#39;information est diffusée de manière ciblée et adaptée&lt;br/&gt;Les attentes des clients / les contraintes des fournisseurs et des prestataires et leurs évolutions sont prises en compte&lt;br/&gt;La solution proposée répond aux demandes du client et aux contraintes du fournisseur, du prestataire&lt;br/&gt;Les propositions sont réalistes&lt;br/&gt;Les contraintes légales et réglementaires sont respectées&lt;br/&gt;Les opérations liées aux règlements sont traitées et suivies (traçabilité)&lt;br/&gt;Les risques sont pris en compte&lt;br/&gt;Les réclamations, litiges, sinistres sont traités en respectant les processus internes et de façon personnalisée&lt;br/&gt;Les tableaux de bord sont opérationnels&lt;br/&gt;Les mesures correctrices sont cohérentes.&lt;br/&gt;La communication écrite et orale est efficace&lt;br/&gt;Les outils de communication sont adaptés à la situation&lt;br/&gt;Les documents commerciaux sont adaptés à la situation et exploitables&lt;br/&gt;Les comptes rendus sont adaptés et exploitables&lt;br/&gt;Les informations diffusées circulent efficacement dans le respect des procédures&lt;br/&gt;Les actions de communication avec le réseau professionnel sont efficaces&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Bloc de compétences 2&lt;br/&gt;Mettre en œuvre des opérations internationales&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Compétences&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Critères d&#39;évaluation&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Organiser, contrôler et suivre la réalisation d&#39;un contrat international&lt;br/&gt;- Identifier et sélectionner les acteurs internes et externes nécessaires à la réalisation d&#39;une opération import/export&lt;br/&gt;- Déterminer leurs champs d&#39;intervention et leurs responsabilités&lt;br/&gt;- Préparer la documentation nécessaire à l&#39;opération&lt;br/&gt;- Veiller à la conformité&lt;br/&gt;- Assurer le suivi logistique, douanier et financier de l&#39;opération et gérer les dysfonctionnements&lt;br/&gt;Évaluer les conséquences des choix opérés&lt;br/&gt;- Vérifier la faisabilité et la conformité aux conditions commerciales et réglementaires d&#39;une demande d&#39;offre ou d&#39;une commande export ou import&lt;br/&gt;- Proposer des solutions pour pallier les éventuelles difficultés détectées&lt;br/&gt;Mesurer les risques, gérer leur couverture, les sinistres et les litiges&lt;br/&gt;- Identifier et évaluer les risques&lt;br/&gt;- Comparer les différentes couvertures possibles&lt;br/&gt;- Mettre en œuvre une couverture de risque&lt;br/&gt;- Traiter les sinistres&lt;br/&gt;- Déterminer les éléments d&#39;information à apporter en cas de réclamation ou litige avec un fournisseur ou client&lt;br/&gt;Contrôler et suivre les processus et la chaîne documentaire&lt;br/&gt;- Appliquer le processus de gestion de l&#39;opération dans le respect des procédures import/export&lt;br/&gt;- Contrôler les documents émis par les intervenants&lt;br/&gt;- Établir le bilan de la réalisation de l&#39;opération&lt;br/&gt;Évaluer les prestations de service et les offres fournisseurs&lt;br/&gt;- Sélectionner les critères de performance&lt;br/&gt;- Mesurer les performances&lt;br/&gt;- Établir un bilan régulier des performances&lt;br/&gt;Proposer des pistes d&#39;amélioration de gestion des opérations&lt;br/&gt;- Identifier les axes d&#39;amélioration potentiels de la gestion des opérations&lt;br/&gt;- Proposer des solutions adaptées afin d&#39;accroître l&#39;efficience de la gestion des opérations&lt;br/&gt;Concevoir et analyser des tableaux de bord de suivi de la gestion des opérations&lt;br/&gt;- Concevoir des tableaux de bord de suivi de la gestion des opérations&lt;br/&gt;- Mettre à jour les tableaux de bord de suivi de la gestion des opérations&lt;br/&gt;- Analyser les tableaux de bord de suivi de la gestion des opérations&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Le choix des prestataires est pertinent&lt;br/&gt;Les responsabilités de chaque intervenant sont délimitées&lt;br/&gt;La documentation réalisée est fiable et complète&lt;br/&gt;Les conditions de conformité sont identifiées&lt;br/&gt;Le suivi de l&#39;opération est efficient&lt;br/&gt;La vérification de la faisabilité et de la conformité de l&#39;opération est rigoureuse&lt;br/&gt;Les solutions de remédiation proposées sont adaptées&lt;br/&gt;Les risques sont identifiés et mesurés&lt;br/&gt;La couverture est optimale&lt;br/&gt;Les procédures du traitement des sinistres sont respectées&lt;br/&gt;Les informations nécessaires au traitement des réclamations et litiges sont pertinentes&lt;br/&gt;Le processus de gestion de l&#39;opération est rigoureusement appliqué&lt;br/&gt;Les documents sont vérifiés, validés ou amendés&lt;br/&gt;Le bilan de l&#39;opération est exploitable&lt;br/&gt;La sélection des critères de performance est pertinente&lt;br/&gt;La mesure des performances est juste&lt;br/&gt;Le bilan de performance réalisé est exploitable&lt;br/&gt;Les critères de choix et la comparaison sont opérationnels&lt;br/&gt;Les propositions d&#39;amélioration sont appropriées&lt;br/&gt;Les indicateurs de suivi de la gestion des opérations sont pertinents&lt;br/&gt;Les tableaux de bord sont actualisés et opérationnels&lt;br/&gt;L&#39;analyse du suivi des opérations est fiable&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Bloc de compétences 3&lt;br/&gt;Participer au développement commercial international&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Compétences&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Critères d&#39;évaluation&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Réaliser une veille sur l&#39;environnement global de l&#39;entreprise&lt;br/&gt;- identifier les besoins d&#39;informations&lt;br/&gt;- Identifier et évaluer les sources d&#39;information&lt;br/&gt;- Rechercher et sélectionner l&#39;information&lt;br/&gt;- Mettre à disposition l&#39;information en interne&lt;br/&gt;- Enrichir le SIM (système d&#39;information marketing) de l&#39;entreprise&lt;br/&gt;Analyser et synthétiser les informations sur un marché cible&lt;br/&gt;- Analyser les données sur un marché cible et déterminer les principales tendances&lt;br/&gt;- Repérer les opportunités, les contraintes et risques du marché cible&lt;br/&gt;- Synthétiser l&#39;information&lt;br/&gt;Recenser et identifier des modalités de déploiement sur un marché cible&lt;br/&gt;- Repérer et comparer les possibilités de déploiement offertes sur le marché cible&lt;br/&gt;- Identifier les partenaires du déploiement&lt;br/&gt;- Mobiliser les organismes de soutien à l&#39;export&lt;br/&gt;- Proposer une solution de déploiement adaptée&lt;br/&gt;Contribuer aux démarches d&#39;adaptation liées au développement international de l&#39;entreprise&lt;br/&gt;- Contribuer à l&#39;étude de faisabilité&lt;br/&gt;- Proposer les adaptations de l&#39;offre au marché cible&lt;br/&gt;Participer à la prospection commerciale&lt;br/&gt;- Mobiliser les dispositifs de soutien à la prospection&lt;br/&gt;- Identifier les cibles de prospection&lt;br/&gt;- Mettre en œuvre des actions de prospection&lt;br/&gt;- Évaluer et suivre les actions de prospection&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Les besoins en termes de veille sont précisés&lt;br/&gt;Les sources d&#39;information sont correctement repérées et sélectionnées&lt;br/&gt;L&#39;information sélectionnée est pertinente, fiable et adaptée&lt;br/&gt;L&#39;information est exploitée et mise à disposition en interne de façon efficiente&lt;br/&gt;Le SIM est mis à jour en respectant les conditions de sécurisation des données&lt;br/&gt;L&#39;analyse de l&#39;environnement du marché cible et de ses tendances est pertinente&lt;br/&gt;Les opportunités, les contraintes et risques du marché cible sont précisément identifiés&lt;br/&gt;L&#39;information produite est synthétique et exploitable pour la prise de décision&lt;br/&gt;Des axes de déploiement sur un marché cible sont proposés dans le respect de la stratégie de l&#39;entreprise et des spécificités locales&lt;br/&gt;Les partenaires sont qualifiés&lt;br/&gt;Les organismes de soutien à l&#39;export sont précisément recensés et efficacement sollicités&lt;br/&gt;La proposition de déploiement est cohérente&lt;br/&gt;Les forces et faiblesses sont caractérisées&lt;br/&gt;Les propositions d&#39;adaptation de l&#39;offre pour le développement international sont cohérentes&lt;br/&gt;Les propositions d&#39;adaptation sont réalistes&lt;br/&gt;Les cibles de prospection sont identifiées&lt;br/&gt;Des actions de prospection sont organisées efficacement et adaptées au contexte local&lt;br/&gt;L&#39;évaluation et le suivi des actions de prospection sont précis et fiables&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;SAVOIRS ET LIMITES DE SAVOIRS&lt;br/&gt;Bloc de compétences 1&lt;br/&gt;Développer la relation commerciale dans un environnement interculturel&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Savoirs associés&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Limites de savoirs&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Communication interpersonnelle&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Caractéristiques et composantes de la communication interpersonnelle&lt;br/&gt;Méthodes de développement des compétences de communication interpersonnelle&lt;br/&gt;Techniques de communication orale en face à face et à distance&lt;br/&gt;Négociation, argumentation et traitement des objections&lt;br/&gt;Gestion du stress et des conflits&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Communication interculturelle&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Composantes des cultures pays&lt;br/&gt;Grilles d&#39;analyse culturelle&lt;br/&gt;Approche socioculturelle : codes culturels, structures sociales, modes de vie, relations professionnelles&lt;br/&gt;Culture managériale : pratiques dominantes par pays ou par zone&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Communication multimédia&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Documents textuels et multimédias&lt;br/&gt;Supports de communication&lt;br/&gt;Règles générales de la communication écrite professionnelle&lt;br/&gt;Règles d&#39;usages de la communication écrite professionnelle&lt;br/&gt;Applications d&#39;édition de documents textuels et multimédias&lt;br/&gt;Charte graphique et identité visuelle&lt;br/&gt;Droits d&#39;auteur&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Collaboration numérique&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Outils de travail collaboratif&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Système d&#39;Information Commerciale (SIC)&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Structure du SIC&lt;br/&gt;Protection des données, sécurité et intégrité du SIC dans le respect des règles (CNIL, RGPD…)&lt;br/&gt;Bases de données&lt;br/&gt;Fonctionnalités des logiciels de CRM, tableurs et des PGI, des logiciels de gestion des opérations de commerce international&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Outils de gestion et indicateurs de performance&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Cycle d&#39;exploitation&lt;br/&gt;Ratios d&#39;activité&lt;br/&gt;Ratios de performance&lt;br/&gt;Coûts&lt;br/&gt;Tableaux de bord&lt;br/&gt;Paramètres statistiques de position et de dispersion&lt;br/&gt;Intérêts simples&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Réseaux professionnels&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Composantes d&#39;un réseau professionnel&lt;br/&gt;Techniques d&#39;animation d&#39;un réseau&lt;br/&gt;Principaux réseaux sociaux, usages et enjeux&lt;br/&gt;Outils collaboratifs de communication&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Bloc de compétences 2&lt;br/&gt;Mettre en œuvre des opérations internationales&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Savoirs associés&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Limites de savoirs&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Droit des contrats internationaux, l&#39;éthique et la déontologie&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Droit spécifique du commerce international (conventions internationales bilatérales et multilatérales, arrangements et accords commerciaux, Lex mercatoria)&lt;br/&gt;Principaux systèmes juridiques (common law, civil law, …)&lt;br/&gt;Éthique des affaires et déontologie&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Contrat d&#39;achat/vente international&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Conditions Générales de Vente Export / Achat Import&lt;br/&gt;Contrat de vente export/achat import&lt;br/&gt;Phases précontractuelles&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Incoterms&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Rôle et enjeux&lt;br/&gt;Typologie des incoterms&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;2&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prestations de services pour la réalisation des opérations du CI&lt;/td&gt;&lt;td rowspan=&#39;2&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Intervenants, rôles et responsabilités&lt;br/&gt;Cahier des charges de l&#39;achat de prestation et éléments de la demande d&#39;offre&lt;br/&gt;Critères de choix des prestations&lt;br/&gt;Outils et méthodes de suivi et d&#39;évaluation des prestations&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Chaîne documentaire&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Principes et enjeux de la gestion documentaire à l&#39;international&lt;br/&gt;Composantes de la chaîne documentaire&lt;br/&gt;Dématérialisation des documents&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Logistique et supply chain&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Supply chain, définition et enjeux&lt;br/&gt;Spécificités de la chaîne logistique à l&#39;international et opérations induites&lt;br/&gt;Avantages et inconvénients de la sous-traitance logistique&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Transport international de marchandises&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Modes de transport : avantages, contraintes, évolutions et impacts environnementaux&lt;br/&gt;Organisation des expéditions selon les modes de transport, intermodalité&lt;br/&gt;Tarification du fret international et des opérations annexes&lt;br/&gt;Critères et méthodes de choix d&#39;une solution de transport&lt;br/&gt;Documents de transport&lt;br/&gt;Conventions internationales de transport&lt;br/&gt;Contrat de transport&lt;br/&gt;Responsabilité du transporteur&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tarification export et coût de revient import&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prix à l&#39;export selon l&#39;incoterm&lt;br/&gt;Mode d&#39;élaboration des tarifs export&lt;br/&gt;Coût de revient import&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Procédures et outils de gestion des opérations&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Processus d&#39;administration des ventes et achats internationaux et outils de suivi et de validation des documents et leur évolution (blockchain…)&lt;br/&gt;Solutions numériques de gestion import-export&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Fiscalité et douane&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Réglementation douanière nationale et communautaire&lt;br/&gt;Statuts douaniers&lt;br/&gt;Organisation et procédures de dédouanement&lt;br/&gt;Régimes douaniers&lt;br/&gt;Liquidation douanière&lt;br/&gt;Mécanisme de la TVA, TVA à l&#39;import et TVA intracommunautaire&lt;br/&gt;Procédures d&#39;autoliquidation&lt;br/&gt;Obligations déclaratives et documentaires&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Réglementation sécurité/sûreté&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Obligations en matière de sécurité/sûreté&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Conformité réglementaire&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Conformité des produits et des opérations à la réglementation et aux normes, à l&#39;import et à l&#39;export&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Paiements internationaux&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Instruments et techniques de paiement à l&#39;international&lt;br/&gt;Critères de choix des techniques et instruments de paiement et contraintes&lt;br/&gt;Conditions de mise en œuvre et incidences sur la rentabilité et la sécurité de l&#39;opération&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Financement des opérations commerciales internationales courantes&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Besoins de financement liés aux opérations internationales&lt;br/&gt;Calculs financiers (intérêts simples)&lt;br/&gt;Instruments de financement à court terme&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Gestion des risques&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Typologie des risques des opérations internationales (non-paiement, de change, de transport, de non-conformité, non-exécution, douanier)&lt;br/&gt;Pour chacun des risques identifiés : facteurs de risque, évaluation des risques, méthodes de prévention, techniques de couverture, conséquences et incidences pour l&#39;entreprise et ses partenaires&lt;br/&gt;Gestion des couvertures et des sinistres&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Règlement des litiges&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Justice de droit commun et justice alternative&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Achat international&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Comparaison des offres des fournisseurs&lt;br/&gt;Outils de suivi des achats&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Suivi des opérations et reporting&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tableau de bord de suivi&lt;br/&gt;Indicateurs de performance&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Bloc de compétences 3&lt;br/&gt;Participer au développement commercial international&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Savoirs associés&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Limites de savoirs&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Enjeux internationaux&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Cartographie mondiale&lt;br/&gt;Grandes zones géopolitiques, économiques et leurs évolutions&lt;br/&gt;Conflits, opportunités et risques internationaux&lt;br/&gt;Enjeux environnementaux&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Veille&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Principes et enjeux de l&#39;intelligence économique&lt;br/&gt;Domaines, outils et méthodes de veille&lt;br/&gt;Spécificités de la veille internationale&lt;br/&gt;Qualité de l&#39;information&lt;br/&gt;Techniques de recherche d&#39;informations&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Système d&#39;Information Marketing (SIM)&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Définition, utilité et composantes du SIM&lt;br/&gt;Organisation du SIM&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Stratégie d&#39;internationalisation&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Processus et stratégie de développement à l&#39;international Critères de sélection des marchés&lt;br/&gt;Matrice de sélection des marchés&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Marketing et marketing international&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Définition et enjeux de la démarche marketing&lt;br/&gt;Marketing stratégique et opérationnel&lt;br/&gt;Marketing digital&lt;br/&gt;Concept évolutif du marketing mix&lt;br/&gt;Définition et spécificités du marketing international&lt;br/&gt;Politique marketing à l&#39;international&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Marché cible&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Environnement micro et macro d&#39;un marché cible&lt;br/&gt;Composantes d&#39;un marché en termes d&#39;offre&lt;br/&gt;Composantes d&#39;un marché en termes de demande&lt;br/&gt;Circuits et réseaux de distribution&lt;br/&gt;Principales tendances du marché et statistiques descriptives&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Politique de déploiement sur le marché cible&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Modalités de déploiement&lt;br/&gt;Critères de choix d&#39;un mode de déploiement&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Éléments d&#39;appréciation d&#39;un partenaire&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Indicateurs financiers, commerciaux, sociaux, environnementaux&lt;br/&gt;Critères de choix d&#39;un partenaire&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Réseaux de soutien au développement international des entreprises&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Dispositifs d&#39;appui Organismes de soutien&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Étude de faisabilité et diagnostic export&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Méthodologie de l&#39;étude de faisabilité&lt;br/&gt;Contenu, finalités et méthodologie d&#39;un diagnostic interne&lt;br/&gt;Contenu et finalités d&#39;un diagnostic externe&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prospection à l&#39;international&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Démarche de prospection&lt;br/&gt;Actions de prospection&lt;br/&gt;Outils de prospection à l&#39;international&lt;br/&gt;Budget et financement de la prospection&lt;br/&gt;Indicateurs de suivi et d&#39;évaluation de la prospection&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE V b&lt;br/&gt;Stage en milieu professionnel&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le stage en milieu professionnel est obligatoire pour les candidats au Brevet de technicien supérieur Commerce International.&lt;br/&gt;Il se déroule dans une ou plusieurs entreprises. Ces entreprises doivent placer le stagiaire dans des situations professionnelles conformes aux exigences et à l&#39;esprit du diplôme.&lt;br/&gt;Le stage en milieu professionnel repose sur une relation à caractère pédagogique entre 3 partenaires :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;entreprise partenaire confie à l&#39;étudiant des activités professionnelles correspondant au référentiel et au niveau d&#39;exigence du diplôme ;&lt;br/&gt;- l&#39;étudiant définit, avec l&#39;entreprise et l&#39;équipe pédagogique, les objectifs de son immersion et le contenu de ses activités ;&lt;br/&gt;- l&#39;équipe pédagogique encadre, conseille, met en cohérence et articule les différentes modalités d&#39;appropriation des compétences. Elle veille notamment à ce qu&#39;elles soient transférables à d&#39;autres situations professionnelles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A - Objectif&lt;br/&gt;Le stage en milieu professionnel a pour objectif de permettre à l&#39;étudiant d&#39;acquérir et/ou d&#39;approfondir des compétences professionnelles en situation réelle de travail et d&#39;améliorer sa connaissance du milieu professionnel, de prendre en compte la dimension interculturelle de son activité. Il s&#39;inscrit dans la progression élaborée par l&#39;équipe pédagogique et induit naturellement une approche intégrée des trois blocs de compétences professionnelles. Le stage doit permettre l&#39;utilisation régulière d&#39;outils et de données numériques de l&#39;entreprise dans le cadre des missions confiées.&lt;br/&gt;Le stage en milieu professionnel participe à la construction des dossiers professionnels supports de deux épreuves professionnelles : E4 Relation Commerciale Interculturelle et E6 Développement Commercial International et contribue à l&#39;acquisition et au renforcement des compétences du bloc 2.&lt;br/&gt;B - Modalités&lt;br/&gt;1. Voie scolaire&lt;br/&gt;Les stages sont organisés avec le concours des milieux professionnels et sont placés sous le contrôle des autorités académiques dont relève l&#39;étudiant. La recherche de stage est assurée conjointement par l&#39;étudiant et l&#39;équipe pédagogique.&lt;br/&gt;Le stage en milieu professionnel peut être complété par des missions professionnelles à vocation internationale (mission de prospection, mission d&#39;études…). Ces missions donnent lieu à signature d&#39;une convention de stage conforme à la réglementation en vigueur (précisant en outre les périodes et les lieux de déplacement à l&#39;étranger) entre les représentants de l&#39;entreprise et l&#39;établissement de formation.&lt;br/&gt;L&#39;immersion en entreprise&lt;br/&gt;Elle implique la présence en continu du stagiaire en entreprise. La durée totale sur l&#39;ensemble de la période de formation est de 14 à 16 semaines. Celles-ci sont réparties sur la durée de la formation avec une période d&#39;une durée minimale de 4 semaines consécutives à l&#39;étranger, de préférence dans un pays non-francophone.&lt;br/&gt;Ces périodes peuvent être prolongées pendant les vacances scolaires sous réserve du respect d&#39;une période de 4 semaines consécutives de repos pendant les vacances d&#39;été. La convention de stage en précise les modalités.&lt;br/&gt;Ces périodes de stage font l&#39;objet d&#39;une convention signée entre les représentants de l&#39;organisme d&#39;accueil, ceux de l&#39;établissement de formation et l&#39;étudiant stagiaire. Cette convention est établie conformément aux dispositions en vigueur. Toutefois, cette convention pourra être adaptée pour tenir compte des contraintes imposées par la législation du pays d&#39;accueil. Elle comporte en outre une annexe pédagogique qui précise :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- les objectifs poursuivis libellés en termes de compétences à acquérir ou à approfondir ;&lt;br/&gt;- les modalités prévues pour atteindre les objectifs précités (responsabilités et activités confiées au stagiaire, langues de travail) ;&lt;br/&gt;- les informations que l&#39;entreprise ou l&#39;organisation s&#39;engage à fournir afin d&#39;aider le stagiaire dans son travail ;&lt;br/&gt;- les conditions matérielles de déroulement du stage (lieu(x), conditions d&#39;utilisation du matériel mis à disposition, horaires) ;&lt;br/&gt;- les modalités de tutorat (nom du tuteur au sein de l&#39;entreprise d&#39;accueil, modalités de suivi du stagiaire par ce tuteur) ;&lt;br/&gt;- les modalités d&#39;échanges entre le représentant de l&#39;entreprise d&#39;accueil, le tuteur et l&#39;équipe pédagogique (procédures d&#39;échanges d&#39;informations en cas de difficultés rencontrées par le stagiaire…) ;&lt;br/&gt;- les modalités de l&#39;appréciation du tuteur de stage ou de son représentant sur l&#39;implication du stagiaire, les tâches effectuées dans le cadre des activités professionnelles menées en rapport avec les objectifs de la formation.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pendant le stage, l&#39;étudiant a la qualité d&#39;étudiant-stagiaire et non de salarié.&lt;br/&gt;En fin de stage, une attestation est remise au stagiaire par le responsable de l&#39;entreprise d&#39;accueil. Elle précise les dates et la durée du stage. Les différentes attestations sont envoyées au service académique des examens selon des modalités précisées par le recteur de l&#39;académie et conformément à la circulaire nationale d&#39;organisation de l&#39;examen.&lt;br/&gt;Tout candidat n&#39;ayant pas effectué la durée obligatoire du stage en entreprise ne peut se voir délivrer le diplôme.&lt;br/&gt;2. Voie de l&#39;apprentissage&lt;br/&gt;Les apprentis ont l&#39;obligation d&#39;effectuer un stage de 4 semaines consécutives au minimum à l&#39;étranger de préférence dans un pays non-francophone. En fin de stage, une attestation est remise à l&#39;apprenti par le responsable de l&#39;entreprise d&#39;accueil. Elle précise les dates et la durée du stage.&lt;br/&gt;Pour les apprentis, les certificats de stage sont remplacés par la photocopie du contrat de travail et un certificat de l&#39;employeur confirmant le statut du candidat comme apprenti dans son entreprise et les dates de début et de fin du contrat.&lt;br/&gt;Les activités ponctuelles et les missions effectuées au sein de l&#39;entreprise doivent être en cohérence avec les exigences du référentiel et sont précisées, succinctement, en annexe du contrat de travail ou du certificat remis par l&#39;employeur.&lt;br/&gt;Les objectifs pédagogiques de ces activités sont les mêmes que ceux des stages pour les candidats scolaires.&lt;br/&gt;3. Voie de la formation continue&lt;br/&gt;A. Candidats en situation de première formation ou en situation de reconversion&lt;br/&gt;La durée de stage est de 14 à 16 semaines dont 4 semaines minimum consécutives à l&#39;étranger.&lt;br/&gt;L&#39;organisme de formation peut concourir à la recherche de l&#39;entreprise d&#39;accueil. Le stagiaire peut avoir la qualité de salarié d&#39;un autre secteur professionnel.&lt;br/&gt;Lorsque cette préparation s&#39;effectue dans le cadre d&#39;un contrat de travail de type particulier, le stage obligatoire (dont 4 semaines à l&#39;étranger) est inclus dans la période de formation dispensée en milieu professionnel si les activités effectuées sont en cohérence avec les exigences du référentiel, et conformes aux objectifs et aux modalités générales définis ci-dessus.&lt;br/&gt;A. Candidats en situation de perfectionnement&lt;br/&gt;L&#39;attestation de stage peut être remplacée par un ou plusieurs certificats de travail attestant que l&#39;intéressé a été occupé dans le secteur du commerce international.&lt;br/&gt;Les activités ponctuelles et les missions confiées doivent être en cohérence avec les exigences du référentiel, et conformes aux objectifs et aux modalités générales définis ci-dessus.&lt;br/&gt;Elles doivent avoir été effectuées en qualité de salarié à plein temps pendant six mois au cours de l&#39;année précédant l&#39;examen ou à temps partiel pendant un an au cours des deux années précédant l&#39;examen.&lt;br/&gt;4. Candidats en formation à distance&lt;br/&gt;Les candidats relèvent, selon leur statut (scolaire, apprenti, formation continue), de l&#39;un des cas précédents.&lt;br/&gt;5. Candidats qui se présentent au titre de leur expérience professionnelle&lt;br/&gt;L&#39;attestation de stage est remplacée par un ou plusieurs certificats de travail justifiant de la nature et de la durée de l&#39;emploi occupé.&lt;br/&gt;C. - Aménagement de la durée du stage&lt;br/&gt;La durée obligatoire minimale du stage est de 14 semaines. Cette durée peut être réduite soit pour une raison de force majeure dûment constatée soit dans le cas d&#39;une décision d&#39;aménagement de la formation ou d&#39;une décision de positionnement à une durée qui ne peut être inférieure à 10 semaines dont 3 semaines consécutives à l&#39;étranger.&lt;br/&gt;Toutefois, les candidats qui produisent une dispense des unités 4 et 6, notamment au titre de la validation des acquis de l&#39;expérience, ne sont pas tenus d&#39;effectuer de stage. Si la dispense ne porte que sur l&#39;une ou l&#39;autre de ces unités la durée du stage est réduite à 7 semaines dont 3 semaines consécutives à l&#39;étranger.&lt;br/&gt;D. - Candidats ayant échoué à une session antérieure de l&#39;examen&lt;br/&gt;Les candidats ayant échoué à une session antérieure de l&#39;examen bénéficient du maintien des notes obtenues supérieures à 10 ou des dispenses d&#39;épreuves conformément à la réglementation en vigueur. Ils peuvent s&#39;ils le jugent nécessaire, au vu des éléments d&#39;appréciation portés par la commission d&#39;interrogation et des notes obtenues lors des épreuves E4- Développement de la relation commerciale interculturelle et E6-développement commercial international, effectuer un nouveau stage.&lt;br/&gt;Toutefois, les candidats scolaires redoublants doivent effectuer les stages que leur établissement organise.&lt;br/&gt;Les candidats apprentis doublants peuvent présenter, à la session suivante celle au cours de laquelle ils n&#39;ont pas été déclarés admis :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- soit leur contrat d&#39;apprentissage initial prorogé pendant un an ;&lt;br/&gt;- soit un nouveau contrat conclu avec un autre employeur (en application des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006645749&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L117-9 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 117-9 du Code du travail&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE V&lt;br/&gt;ORGANISATION DE LA FORMATION&lt;br/&gt;ANNEXE Va&lt;br/&gt;Grille horaire&lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;cliche&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Vous pouvez consulter l&#39;intégralité du texte avec ses images à partir de l&#39;extrait du Journal officiel électronique authentifié accessible en bas de page&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE I Présentation synthétique du référentiel du diplôme&lt;br/&gt;ANNEXE II Référentiel des activités professionnelles&lt;br/&gt;ANNEXE III Référentiel de compétences&lt;br/&gt;Compétences et savoirs associés&lt;br/&gt;ANNEXE IV Référentiel d&#39;évaluation&lt;br/&gt;IV a : Unités constitutives du diplôme&lt;br/&gt;IV b : Dispenses d&#39;unités&lt;br/&gt;IV c : Règlement d&#39;examen&lt;br/&gt;IV d : Définition des épreuves&lt;br/&gt;ANNEXE V Organisation de la formation&lt;br/&gt;V a : Grille horaire&lt;br/&gt;V b : Stage en milieu professionnel&lt;br/&gt;ANNEXE VI Tableau de correspondance entre épreuves ou unités de l&#39;ancien diplôme et du nouveau diplôme&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p class=&#39;cliche&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Vous pouvez consulter l&#39;intégralité du texte avec ses images à partir de l&#39;extrait du Journal officiel électronique authentifié accessible en bas de page&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;MINISTÈRE DE L&#39;ENSEIGNEMENT SUPÉRIEUR, DE LA RECHERCHE ET DE L&#39;INNOVATION&lt;br/&gt;Brevet de technicien supérieur&lt;br/&gt;Commerce international&lt;br/&gt;Sommaire&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE VI&lt;br/&gt;Tableau de correspondance entre les épreuves et unités du BTS Commerce international à référentiel commun européen et celles du BTS Commerce international&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th colspan=&#39;2&#39;&gt;&lt;br/&gt;Brevet de technicien supérieur Commerce international (arrêté du 24 juillet 2007)&lt;/th&gt;&lt;th colspan=&#39;2&#39;&gt;&lt;br/&gt;Brevet de technicien supérieur Commerce international (défini par le présent arrêté)&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Épreuves&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Unités&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Épreuves&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Unités&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;E1 Culture générale et expression&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;U1&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;E1 Culture générale et expression&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;U1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;E2 Langue vivante étrangère&lt;br/&gt;Sous-épreuve U21 : Langue vivante étrangère A&lt;br/&gt;Sous-épreuve U22 : Langue vivante étrangère B&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;U21&lt;br/&gt;U22&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;E2 Langue vivante étrangère 2&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;U2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;E3 Économie et droit&lt;br/&gt;Sous-épreuve U31 : économie et droit&lt;br/&gt;Sous-épreuve U32 : management des entreprises&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;U31&lt;br/&gt;U32&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;E3 Culture économique, juridique et managériale&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;U3&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;E4 Relation commerciale interculturelle&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;U4&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;E4 Études et veille commerciale&lt;br/&gt;Sous-épreuve U41 Analyse diagnostique des marchés étrangers&lt;br/&gt;E5 Vente à l&#39;export&lt;br/&gt;Sous-épreuve U51 Prospection et suivi de clientèle&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;U41&lt;br/&gt;U51&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;E6 Développement commercial international&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;U6&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;E6 Gestion des opérations d&#39;import-export&lt;br/&gt;Sous-épreuve U61 Montage des opérations d&#39;import-export&lt;br/&gt;Sous-épreuve U62 Conduite des opérations d&#39;import-export&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;U61&lt;br/&gt;U62&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;E5 Mise en œuvre des opérations internationales&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;U5&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;EF1 Communication en langue vivante étrangère&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;UF1&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;EF1 Communication en langue vivante 3&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;UF1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;EF2 Valorisation de l&#39;année de césure&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;UF2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-23 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042722928"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 décembre 2020 relatif à la situation d&#39;élèves de l&#39;Ecole normale supérieure Paris-Saclay</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042702646</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation en date du 2 décembre 2020, les démissions de M. Valentin BOUCARD, élève fonctionnaire stagiaire de l&#39;Ecole normale supérieure Paris-Saclay, session 2014, de M. Clément CARLIER GRUBER, élève fonctionnaire stagiaire de l&#39;Ecole normale supérieure Paris-Saclay, session 2015, de M. Thomas DE BEAUREPAIRE DE LOUVAGNY, élève fonctionnaire stagiaire de l&#39;Ecole normale supérieure Paris-Saclay, session 2016, de Mme Lucie LE BRIQUER, élève fonctionnaire stagiaire de l&#39;Ecole normale supérieure Paris-Saclay, session 2016, et de M. Ilan PARGAMIN, élève fonctionnaire stagiaire de l&#39;Ecole normale supérieure Paris-Saclay, session 2016, sont acceptées.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-20 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042702646"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 9 décembre 2020 relatif à la situation d&#39;élèves de l&#39;Ecole normale supérieure Paris-Saclay</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042702648</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation en date du 9 décembre 2020 :&lt;br/&gt;Les démissions de :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- M. Lucas GAUTHERON, élève fonctionnaire stagiaire de l&#39;Ecole normale supérieure Paris-Saclay, session 2014 ;&lt;br/&gt;- de M. Rudy COHEN, élève fonctionnaire stagiaire de l&#39;Ecole normale supérieure Paris-Saclay, session 2015 ;&lt;br/&gt;- de M. Rémi DUPRE, élève fonctionnaire stagiaire de l&#39;Ecole normale supérieure Paris-Saclay, session 2016 ;&lt;br/&gt;- de M. Paul LASCABETTES, élève fonctionnaire stagiaire de l&#39;Ecole normale supérieure Paris-Saclay, session 2016 ;&lt;br/&gt;- de Mme Mme Sarah LOERSTCHER, élève fonctionnaire stagiaire de l&#39;Ecole normale supérieure Paris-Saclay, session 2016 ;&lt;br/&gt;- de Mme Julie PEROUZEL, élève fonctionnaire stagiaire de l&#39;Ecole normale supérieure Paris-Saclay, session 2016 ;&lt;br/&gt;- de M. Daniel CHAURAND, élève fonctionnaire stagiaire de l&#39;Ecole normale supérieure Paris-Saclay, session 2017,&lt;br/&gt;- de Mme Béryl COULOMBIE, élève fonctionnaire stagiaire de l&#39;Ecole normale supérieure Paris-Saclay, session 2017 ;&lt;br/&gt;- de M. Dawid JUNG, élève fonctionnaire stagiaire de l&#39;Ecole normale supérieure Paris-Saclay, session 2019 ;&lt;br/&gt;- et de M. Paul MARCIN, élève fonctionnaire stagiaire de l&#39;Ecole normale supérieure Paris-Saclay, session 2019, sont acceptées.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-20 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042702648"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 12 décembre 2020 portant nomination du directeur de la Bibliothèque nationale et universitaire de Strasbourg</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042702650</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation en date du 12 décembre 2020, M. Alain COLAS, conservateur général des bibliothèques, est renouvelé dans ses fonctions de directeur de la Bibliothèque nationale et universitaire de Strasbourg à compter du 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-20 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042702650"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 12 décembre 2020 portant nomination aux fonctions de directeur du Centre technique du livre de l&#39;enseignement supérieur</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042700848</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation en date du 12 décembre 2020, M. Guillaume NIZIERS, conservateur général des bibliothèques, est renouvelé dans ses fonctions de directeur du Centre technique du livre de l&#39;enseignement supérieur (CTLes), à compter du 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700848"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
</feed>