<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="">
  <title>Legifrance RSS - Ministère-de-la-culture - ARRETE</title>
  <id></id>
  <updated>2020-12-19 13:56:21.378153212 +0100 CET m=+226.220507707</updated>
  <category>French Law</category>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Arrêté du 16 décembre 2020 modifiant la répartition par spécialité des postes offerts aux concours externe et interne pour le recrutement de conservateurs stagiaires du patrimoine ouverts au titre de l&#39;année 2020</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042694978</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 16 décembre 2020, la répartition par spécialité des postes offerts aux concours externe et interne pour le recrutement de conservateurs stagiaires du patrimoine ouverts au titre de l&#39;année 2020 est modifiée comme suit :&lt;br/&gt;Postes offerts au concours externe :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- spécialité « archéologie » : 1 poste ;&lt;br/&gt;- spécialité « archives » : 6 postes ;&lt;br/&gt;- spécialité « musées » : 4 postes ;&lt;br/&gt;- spécialité « monuments historiques et inventaire » : 1 poste.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Postes offerts au concours interne :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- spécialité « archives » : 1 poste ;&lt;br/&gt;- spécialité « musées » : 1 poste ;&lt;br/&gt;- spécialité « monuments historiques et inventaire » : 1 poste.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-18 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042694978"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 décembre 2020 portant agrément pour la conservation d&#39;archives publiques courantes et intermédiaires</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677407</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 7 décembre 2020, la société Archives Réunion, (9, avenue Roland-Garros, 97438 Sainte-Marie) est agréée pour la conservation d&#39;archives publiques courantes et intermédiaires, sur support papier, au sein du bâtiment E de son site de Sainte-Marie (9, avenue Roland-Garros, 97438 Sainte-Marie).&lt;br/&gt;Le présent agrément est accordé, pour une durée de cinq ans, à compter de la publication du présent arrêté au Journal officiel de la République française. En cas de changement substantiel affectant, durant cette période, les conditions au vu desquelles l&#39;agrément a été accordé, le titulaire en informera sans délai la ministre chargée de la culture.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677407"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 décembre 2020 portant agrément pour la conservation d&#39;archives publiques courantes et intermédiaires</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677409</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 8 décembre 2020, la société GEDIP (immeuble Feri, zone artisanale de Roujol, 97170 Petit-Bourg) est agréée pour la conservation d&#39;archives publiques courantes et intermédiaires sur support papier, au sein de son emprise de Saint-Joseph (lot n° 9, zone Choco-Choisy, 97212 Saint-Joseph, Martinique).&lt;br/&gt;Le présent agrément est accordé, pour une durée de cinq ans, à compter de la publication du présent arrêté au Journal officiel de la République française. En cas de changement substantiel affectant, durant cette période, les conditions au vu desquelles l&#39;agrément a été accordé, le titulaire en informera sans délai la ministre chargée de la culture.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677409"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 décembre 2020 portant agrément pour la conservation d&#39;archives publiques courantes et intermédiaires</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677411</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 8 décembre 2020, la société ACSG (13, rue Ferdinand-de-Lesseps, 95190 Goussainville) est agréée pour la conservation d&#39;archives publiques courantes et intermédiaires sur support papier, au sein de son emprise de Goussainville (13, rue Ferdinand-de-Lesseps, 95190 Goussainville).&lt;br/&gt;Le présent agrément est accordé, pour une durée de cinq ans, à compter de la publication du présent arrêté au Journal officiel de la République française. En cas de changement substantiel affectant, durant cette période, les conditions au vu desquelles l&#39;agrément a été accordé, le titulaire en informera sans délai la ministre chargée de la culture.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677411"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 décembre 2020 portant agrément pour la conservation d&#39;archives publiques courantes et intermédiaires</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677413</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 8 décembre 2020, le Centre informatique national de l&#39;Enseignement supérieur (CINES, 950, rue Saint-Priest, 34097 Montpellier) est agréé pour la conservation d&#39;archives publiques courantes et intermédiaires, sur support numérique, au moyen de sa plate-forme d&#39;archivage électronique VITAM, hébergée au sein de son centre-serveur de Montpellier avec réplication dans le centre-serveur de l&#39;IN2P3 à Villeurbanne.&lt;br/&gt;Le présent agrément est accordé pour une durée de trois ans, à compter de la publication du présent arrêté au Journal officiel de la République française. En cas de changement substantiel affectant, durant cette période, les conditions au vu desquelles le renouvellement d&#39;agrément a été accordé, le titulaire en informera sans délai la ministre chargée de la culture.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677413"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 décembre 2020 portant nomination au conseil d&#39;administration de l&#39;Ecole nationale supérieure des métiers de l&#39;image et du son</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677817</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 8 décembre 2020, sont nommés membres du conseil d&#39;administration de l&#39;Ecole nationale supérieure des métiers de l&#39;image et du son, au titre des personnalités qualifiées :&lt;br/&gt;En qualité de membres titulaires :&lt;br/&gt;M. BEREYZIAT (Frédéric), directeur de la gestion et de la coordination d&#39;ARTE France ;&lt;br/&gt;Mme DE SACY (Agnès), scénariste ;&lt;br/&gt;M. HUCK (Didier), directeur des relations institutionnelles, responsable social et environnement de la société Technicolor Mikros image et président de la Fédération des industries du cinéma, de l&#39;audiovisuel et du multimédia ;&lt;br/&gt;Mme LUCIANI (Marie-Ange), productrice ;&lt;br/&gt;Mme SCOTTA (Carole), distributrice, présidente de la société de production indépendante Haut et Court et du syndicat professionnel des distributeurs indépendants réunis européens (DIRE) ;&lt;br/&gt;M. TESSON (Charles), critique et historien du cinéma et délégué général de la Société française de cinématographie (SFC).&lt;br/&gt;En qualité de membres suppléants :&lt;br/&gt;Mme DIJAN (Katell), directrice de la photographie ;&lt;br/&gt;M. GOMIS (Alain), réalisateur et directeur du centre Yennenga à Dakar ;&lt;br/&gt;M. LE DIBERDIER (Alain), économiste ;&lt;br/&gt;M. PATRY (Richard), président fondateur de la société Nord-Ouest Exploitation et président de la Fédération nationale des cinémas français ;&lt;br/&gt;Mme PETITJEAN (Mélissa), mixeuse son ;&lt;br/&gt;Mme TANNER (Elisabeth), agente de comédiens, codirigeante de Time Art et présidente du Syndicat français des agents artistiques et littéraires (SFAAL).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677817"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 15 décembre 2020 portant nomination (administration centrale)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677819</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du Premier ministre et de la ministre de la culture en date du 15 décembre 2020, M. Jean-Charles BÉDAGUE, conservateur en chef du patrimoine, est reconduit dans ses fonctions de sous-directeur de la communication et de la valorisation des archives au service interministériel des archives de France de la direction générale des patrimoines, à l&#39;administration centrale du ministère de la culture, pour une durée de deux ans, à compter du 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677819"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 15 décembre 2020 portant nomination (service à compétence nationale)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677821</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du Premier ministre et de la ministre de la culture en date du 15 décembre 2020, M. Jean-François LHOSTE, administrateur civil hors classe, est reconduit dans ses fonctions de sous-directeur, chargé de la direction administrative et financière du service à compétence nationale « Archives nationales », pour une durée de deux ans à compter du 6 janvier 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677821"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 10 novembre 2020 portant agrément pour la conservation d&#39;archives publiques courantes et intermédiaires</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665577</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 10 novembre 2020, la société Belfort Archives Logistique, sise 1, rue Edouard-Branly, Techn&#39;Hom 2, 90000 Belfort, est agréée pour la conservation d&#39;archives publiques courantes et intermédiaires, sur support papier, au sein des cellules n° 2 et n° 3 de son dépôt d&#39;archives sis à la même adresse.&lt;br/&gt;Le présent agrément est délivré pour une durée de cinq ans, à compter de sa parution au Journal officiel de la République française. En cas de changement substantiel affectant, durant cette période, les conditions au vu desquelles l&#39;agrément a été accordé, le titulaire en informera sans délai la ministre chargée de la culture.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665577"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 10 décembre 2020 attribuant l&#39;appellation « musée de France » en application de l&#39;article L. 442-1 du code du patrimoine</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665579</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;appellation « musée de France » est attribuée au « musée Daubigny » d&#39;Auvers-sur-Oise.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665579"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 10 décembre 2020 portant nomination (directions régionales des affaires culturelles)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665949</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 10 décembre 2020, M. Christian DOUALE, architecte et urbaniste de l&#39;Etat en chef, est reconduit dans ses fonctions de directeur régional adjoint délégué des affaires culturelles de la région Hauts-de-France en charge des patrimoines et de l&#39;architecture, pour une durée d&#39;un an à compter du 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665949"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 10 décembre 2020 portant nomination (directions régionales des affaires culturelles)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665951</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 10 décembre 2020, Mme Christine DIFFEMBACH, inspectrice et conseillère hors classe de la création, des enseignements artistiques et de l&#39;action culturelle, est reconduite dans ses fonctions de directrice régionale adjointe déléguée des affaires culturelles de la région Nouvelle-Aquitaine en charge de la démocratisation culturelle et de l&#39;action territoriale, pour une durée d&#39;un an à compter du 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665951"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 10 décembre 2020 portant nomination (directions régionales des affaires culturelles)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665953</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 10 décembre 2020, M. Michel VAGINAY, conservateur général du patrimoine, est reconduit dans ses fonctions de directeur régional adjoint délégué des affaires culturelles de la région Occitanie, en charge des patrimoines et de l&#39;architecture, pour une durée d&#39;un an, à compter du 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665953"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 27 novembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 14 septembre 2017 portant application aux agents du ministère de la culture du décret n° 67-290 du 28 mars 1967 fixant les modalités de calcul des émoluments des personnels de l&#39;Etat et des établissements publics de l&#39;Etat à caractère administratif en service à l&#39;étranger</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042659997</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après l&#39;article 7 de l&#39;arrêté du 14 septembre 2017 susvisé, est inséré un article 7-1 ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 7-1. - Le montant de l&#39;indemnité d&#39;intérim des fonctions de directeur de l&#39;Académie de Rome est égal à 15 % du montant de l&#39;indemnité de résidence à l&#39;étranger afférente à l&#39;emploi de directeur vacant.&lt;br/&gt;« L&#39;indemnité d&#39;intérim est exclusive de tout remboursement de frais de séjour sur le lieu de l&#39;intérim.&lt;br/&gt;« L&#39;indemnité d&#39;intérim est versée mensuellement. Cependant, sur décision du ministre, elle peut faire l&#39;objet d&#39;un seul versement effectué au plus tard le 31 décembre de l&#39;année civile suivant celle de la date de la fin de la situation d&#39;intérim. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les articles 6 et 9 du même arrêté sont abrogés.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-13 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042659997"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 1er décembre 2020 portant habilitation en qualité d&#39;opérateur d&#39;archéologie préventive du service archéologique municipal de Béziers</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042660010</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture et de la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation en date du 1er décembre 2020 :&lt;br/&gt;Le service archéologique municipal de Béziers est habilité pour la réalisation des diagnostics prescrits dans son ressort territorial, dans les conditions fixées par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074236&amp;idArticle=LEGIARTI000006845697&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du patrimoine - art. L523-4 (V)&#39;&gt;article L. 523-4 du code du patrimoine&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Le service archéologique municipal de Béziers est habilité pour l&#39;exécution de fouilles d&#39;archéologie préventive pour la période chronologique du Moyen Âge sur le territoire de la région Occitanie, dans les conditions fixées par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074236&amp;idArticle=LEGIARTI000006845692&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du patrimoine - art. L522-8 (V)&#39;&gt;article L. 522-8 du code du patrimoine&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;La présente habilitation est délivrée à compter du 10 décembre 2020. En cas de changement substantiel affectant les conditions au vu desquelles l&#39;habilitation a été accordée, le titulaire en informe sans délai le ministre chargé de la culture.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-13 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042660010"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 1er décembre 2020 portant habilitation en qualité d&#39;opérateur d&#39;archéologie préventive de la direction de l&#39;archéologie de la communauté d&#39;agglomération de Béthune-Bruay, Artois-Lys Romane</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042660014</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture et de la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation en date du 1er décembre 2020 :&lt;br/&gt;La direction de l&#39;archéologie de la communauté d&#39;agglomération de Béthune-Bruay, Artois-Lys Romane est habilitée pour la réalisation des diagnostics prescrits dans son ressort territorial, dans les conditions fixées par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074236&amp;idArticle=LEGIARTI000006845697&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du patrimoine - art. L523-4 (V)&#39;&gt;article L. 523-4 du code du patrimoine&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;La direction de l&#39;archéologie de la communauté d&#39;agglomération de Béthune-Bruay, Artois-Lys Romane est habilitée pour l&#39;exécution de fouilles d&#39;archéologie préventive pour les périodes chronologiques allant des âges des métaux à l&#39;Epoque contemporaine sur le territoire de la région Hauts-de-France, dans les conditions fixées par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074236&amp;idArticle=LEGIARTI000006845692&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du patrimoine - art. L522-8 (V)&#39;&gt;article L. 522-8 du code du patrimoine&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;La présente habilitation est délivrée à compter du 16 décembre 2020. En cas de changement substantiel affectant les conditions au vu desquelles l&#39;habilitation a été accordée, le titulaire en informe sans délai le ministre chargé de la culture.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-13 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042660014"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 10 décembre 2020 attribuant l&#39;appellation « musée de France » en application de l&#39;article L. 442-1 du code du patrimoine</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042660018</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;appellation « musée de France » est attribuée à la « Fondation Vasarely » d&#39;Aix-en-Provence.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-13 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042660018"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 10 décembre 2020 attribuant l&#39;appellation « musée de France » en application de l&#39;article L. 442-1 du code du patrimoine</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042660023</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;appellation « musée de France » est attribuée au « musée Narbo Via » de Narbonne.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-13 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042660023"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 10 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 17 septembre 2003 attribuant l&#39;appellation « musée de France » en application des dispositions de l&#39;article 18-II de la loi n° 2002-5 du 4 janvier 2002</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042660027</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 1er de l&#39;arrêté du 17 septembre 2003 susvisé est modifié comme suit :&lt;br/&gt;1° A la rubrique « nom du musée », en face de la ligne du département de la Loire (42), commune de Feurs, les mots : « Musée municipal » sont remplacés par les mots : « Musée de Feurs » ;&lt;br/&gt;2° A la rubrique « nom du musée », en face de la ligne du département de l&#39;Ille-et-Vilaine (35), commune de Rennes, les mots : « Ecomusée du Pays de Rennes » sont remplacés par les mots : « Ecomusée de la Bintinais ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-13 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042660027"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 10 décembre 2020 portant nomination (directions régionales des affaires culturelles)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042660314</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 10 décembre 2020, Mme Diane de RUGY, attachée d&#39;administration hors classe, est reconduite dans ses fonctions de directrice régionale adjointe des affaires culturelles de la région Normandie, pour une durée d&#39;un an à compter du 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-13 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042660314"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 11 décembre 2020 portant nomination au conseil d&#39;administration du Théâtre national de Chaillot</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042660316</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 11 décembre 2020, sont nommés membres du conseil d&#39;administration du Théâtre national de Chaillot au titre des personnalités qualifiées dans le domaine culturel :&lt;br/&gt;M. BLOCHE (Patrick), adjoint à la maire de Paris en charge de l&#39;éducation, de la petite enfance, de la famille, des nouveaux apprentissages et du Conseil de Paris ;&lt;br/&gt;Mme CHAZAL (Claire), journaliste ;&lt;br/&gt;Mme TSEKENIS (Catherine), directrice du Centre national de la danse.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-13 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042660316"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 31 octobre 2020 portant suppression d&#39;une régie d&#39;avances et de recettes auprès du Centre national du microfilm et de la numérisation</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042658214</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les articles 1er et 2 de l&#39;arrêté du 31 octobre 2020 susvisé sont modifiés comme suit :&lt;br/&gt;Les mots : « à compter du 31 octobre 2020 » sont remplacés par les mots : « à compter du 31 décembre 2020 » sous réserve du reversement de l&#39;avance initiale.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général des patrimoines et le directeur du Centre national du microfilm et de la numérisation sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-12 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042658214"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 décembre 2020 portant agrément pour la conservation d&#39;archives publiques courantes et intermédiaires</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042649008</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 2 décembre 2020, la société Everial (1691, rue de l&#39;Hippodrome, 69140 Rillieux-la-Pape) est agréée pour la conservation d&#39;archives publiques courantes et intermédiaires, sur support papier, au sein du local « Mezzanine » de son site de Guéret (23, route de Vermet, ZI Cher-du-Prat, 23000 Guéret).&lt;br/&gt;Le présent agrément est accordé, pour une durée de cinq ans, à compter de la publication du présent arrêté au Journal officiel de la République française. En cas de changement substantiel affectant, durant cette période, les conditions au vu desquelles l&#39;agrément a été accordé, le titulaire en informera sans délai la ministre chargée de la culture.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-11 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042649008"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 3 décembre 2020 portant nomination au Conseil national de l&#39;inventaire général du patrimoine culturel</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042649203</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 3 décembre 2020, sont nommés membres du Conseil national de l&#39;inventaire général du patrimoine culturel :&lt;br/&gt;1° Au titre des représentants des collectivités territoriales :&lt;br/&gt;a) Sur désignation de l&#39;Association des régions de France :&lt;br/&gt;Mme Hélène GIRAL, conseillère régionale de la région Occitanie, en qualité de membre titulaire, et M. Philippe NACHBAR, conseiller régional de la région Grand Est, sénateur, en qualité de membre suppléant ;&lt;br/&gt;Mme Agnès SINSOULIER-BIGOT, vice-présidente Culture et création numérique de la région Centre-Val de Loire, en qualité de membre titulaire, et Mme Anne GALLO, vice-présidente Tourisme, patrimoine et Voies navigables de la région Bretagne, en qualité de membre suppléant ;&lt;br/&gt;M. Bertrand MASSON, conseiller régional de la région Grand Est, en qualité de membre titulaire, et Mme Christine FAUQUET, conseillère régionale de la région Centre-Val de Loire, en qualité de membre suppléant ;&lt;br/&gt;b) Sur désignation de l&#39;Assemblée des départements de France :&lt;br/&gt;Mme Véronique RIVRON, vice-présidente du département de la Sarthe, en qualité de membre titulaire, et M. Raoul LHERMINIER, conseiller départemental de l&#39;Ardèche, en qualité de membre suppléant ;&lt;br/&gt;c) Sur désignation de l&#39;Association des maires de France :&lt;br/&gt;M. David NICOLAS, maire d&#39;Avranches, en qualité de membre titulaire, et Mme Christine MARTIN, adjointe au maire de Dijon, en qualité de membre suppléant ;&lt;br/&gt;2° Au titre des personnalités qualifiées désignées en raison de leurs compétences scientifiques :&lt;br/&gt;a) Sur désignation de la ministre de la culture :&lt;br/&gt;Mme Sabrina DALIBARD, conservatrice en chef du patrimoine, chef du service Inventaire et Patrimoine de la région Bourgogne-Franche-Comté ;&lt;br/&gt;Mme Bénédicte RENAUD-MORAND, conservatrice en chef du patrimoine, service Patrimoines et Inventaire général de la région Auvergne-Rhône-Alpes ;&lt;br/&gt;Mme Cécile LESTIENNE, directrice des Sites patrimoniaux de la ville de Rueil-Malmaison ;&lt;br/&gt;b) Sur désignation de la Conférence des présidents d&#39;université :&lt;br/&gt;M. Philippe MADELINE, professeur des universités, Université de Caen Normandie ;&lt;br/&gt;c) Sur désignation de l&#39;Association des régions de France :&lt;br/&gt;M. Eric CRON, chef du service Patrimoine et Inventaire de la région Nouvelle-Aquitaine.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-11 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042649203"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 27 novembre 2020 portant agrément pour la conservation d&#39;archives publiques courantes et intermédiaires</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042625512</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 27 novembre 2020, la société Docaposte DPS (45-47, boulevard Paul-Vaillant-Couturier, 94200 Ivry-sur-Seine) est agréée pour la conservation d&#39;archives publiques courantes et intermédiaires sur support numérique, au moyen de sa plate-forme d&#39;archivage électronique basée sur les solutions logicielles AES et OKORO, hébergées au sein des centres serveurs Equinix PA6 (110 bis, avenue du Général-Leclerc, 93500 Pantin) et DATA 4 (3, route de Marcoussis, 91620 Nozay).&lt;br/&gt;Le présent agrément est accordé, pour une durée de trois ans, à compter de la publication du présent arrêté au Journal officiel de la République française. En cas de changement substantiel affectant, durant cette période, les conditions au vu desquelles l&#39;agrément a été accordé, le titulaire en informera sans délai la ministre chargée de la culture.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-09 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042625512"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 décembre 2020 portant nomination au Conseil supérieur de la propriété littéraire et artistique</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042625514</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les établissements publics appelés à désigner les membres mentionnés au 3° de l&#39;article 4 de l&#39;arrêté du 10 juillet 2000 susvisé et le nombre de membres que chacun est appelé à désigner sont :&lt;br/&gt;Bibliothèque nationale de France : 1 titulaire.&lt;br/&gt;Institut national de l&#39;audiovisuel : 1 suppléant.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les organismes appelés à désigner les membres mentionnés au 4° de l&#39;article 4 de l&#39;arrêté du 10 juillet 2000 susvisé et le nombre de membres que chacun est appelé à désigner sont :&lt;br/&gt;1. Représentants des auteurs.&lt;br/&gt;Société des auteurs, compositeurs et éditeurs de musique (SACEM) : 2 titulaires et 2 suppléants.&lt;br/&gt;Société des auteurs et compositeurs dramatiques (SACD) : 2 titulaires et 2 suppléants.&lt;br/&gt;Société civile des auteurs multimédia (SCAM) : 2 titulaires et 1 suppléant.&lt;br/&gt;Société des gens de lettres (SGDL) : 1 titulaire et 1 suppléant.&lt;br/&gt;Société des auteurs dans les arts graphiques et plastiques (ADAGP) : 1 titulaire et 1 suppléant.&lt;br/&gt;Syndicat national des journalistes (SNJ) : 1 titulaire et 1 suppléant.&lt;br/&gt;Syndicat national des auteurs et compositeurs (SNAC) : 1 titulaire.&lt;br/&gt;Société des auteurs de l&#39;image fixe (SAIF) : 1 suppléant.&lt;br/&gt;Union nationale des auteurs et compositeurs (UNAC) : 1 suppléant.&lt;br/&gt;2. Représentants des auteurs et éditeurs de logiciels et bases de données.&lt;br/&gt;Association francophone des utilisateurs de logiciels libres (AFUL) : 1 titulaire.&lt;br/&gt;Business software alliance France (BSA) : 1 titulaire.&lt;br/&gt;Syndicat de l&#39;édition des logiciels de loisirs (SELL) : 1 titulaire.&lt;br/&gt;Agence pour la protection des programmes (APP) : 1 suppléant.&lt;br/&gt;Association des développeurs et utilisateurs des logiciels libres pour les administrations et collectivités locales (ADULLACT) : 1 suppléant.&lt;br/&gt;Syndicat national du jeu vidéo (SNJV) : 1 suppléant.&lt;br/&gt;3. Représentants des artistes-interprètes.&lt;br/&gt;Société de perception et de distribution des droits des artistes-interprètes de la musique et de la danse (SPEDIDAM) : 1 titulaire.&lt;br/&gt;Société pour l&#39;administration des droits des artistes et musiciens interprètes (ADAMI) : 1 titulaire.&lt;br/&gt;Syndicat national des artistes musiciens de France (SNAM) : 1 suppléant.&lt;br/&gt;Syndicat français des artistes-interprètes (SFA) : 1 suppléant.&lt;br/&gt;4. Représentants des producteurs de phonogrammes.&lt;br/&gt;Syndicat national de l&#39;édition phonographique (SNEP) : 1 titulaire.&lt;br/&gt;Union des producteurs phonographiques français indépendants (UPFI) : 1 titulaire.&lt;br/&gt;Société civile des producteurs de phonogrammes en France (SPPF) : 1 suppléant.&lt;br/&gt;Société civile des producteurs de phonogrammes (SCPP) : 1 suppléant.&lt;br/&gt;5. Représentants des éditeurs de musique.&lt;br/&gt;Chambre syndicale de l&#39;édition musicale (CSDEM) : 1 titulaire.&lt;br/&gt;Société des éditeurs et auteurs de musique (SEAM) : 1 suppléant.&lt;br/&gt;6. Représentants des éditeurs de presse.&lt;br/&gt;Syndicat de la presse quotidienne régionale (SPQR) : 1 titulaire.&lt;br/&gt;Syndicat de la presse quotidienne nationale (SPQN) : 1 titulaire.&lt;br/&gt;Fédération nationale de la presse spécialisée (FNPS) : 1 suppléant.&lt;br/&gt;Syndicat des éditeurs de la presse magazine (SEPM) : 1 suppléant.&lt;br/&gt;7. Représentants des éditeurs de livres.&lt;br/&gt;Syndicat national de l&#39;édition (SNE) : 2 titulaires et 2 suppléants.&lt;br/&gt;8. Représentants des producteurs audiovisuels.&lt;br/&gt;Union syndicale de la production audiovisuelle (USPA) : 1 titulaire.&lt;br/&gt;Syndicat des producteurs de films d&#39;animation (SPFA) : 1 suppléant.&lt;br/&gt;Syndicat des producteurs indépendants (SPI) : 1 titulaire et 1 suppléant.&lt;br/&gt;9. Représentants des producteurs de cinéma.&lt;br/&gt;Union des producteurs de cinéma (UPC) : 1 titulaire et 1 suppléant.&lt;br/&gt;Association des producteurs indépendants (API) : 1 titulaire.&lt;br/&gt;Société des producteurs de cinéma et de télévision (PROCIREP) : 1 suppléant.&lt;br/&gt;10. Représentants des radiodiffuseurs.&lt;br/&gt;Syndicat des médias du service public (SMSP) : 1 titulaire.&lt;br/&gt;Syndicat des réseaux radiophoniques nationaux (SRN) : 1 titulaire.&lt;br/&gt;Syndicat interprofessionnel des radios et télévisions indépendants (SIRTI) : 1 suppléant.&lt;br/&gt;Syndicat national des radios libres (SNRL) : 1 suppléant.&lt;br/&gt;11. Représentants des télédiffuseurs.&lt;br/&gt;Syndicat des médias du service public (SMSP) : 1 titulaire et 1 suppléant.&lt;br/&gt;Association des chaînes privées (ACP) : 1 titulaire et 1 suppléant.&lt;br/&gt;12. Représentants des éditeurs de services en ligne.&lt;br/&gt;Association de l&#39;économie numérique (ACSEL) : 1 titulaire.&lt;br/&gt;Groupement des éditeurs des services en ligne (GESTE) : 1 titulaire.&lt;br/&gt;Syndicat des éditeurs de vidéo à la demande (SEVAD) : 1 titulaire.&lt;br/&gt;Association des services internet communautaires (ASIC) : 1 suppléant.&lt;br/&gt;Groupement français de l&#39;industrie de l&#39;information (GFII) : 1 suppléant.&lt;br/&gt;Syndicat de l&#39;édition vidéo numérique (SEVN) : 1 suppléant.&lt;br/&gt;13. Représentants des fournisseurs d&#39;accès et de services en ligne.&lt;br/&gt;Fédération française des télécoms (FFT) : 1 titulaire.&lt;br/&gt;Association des éditeurs de services de musique en ligne (ESML) : 1 suppléant.&lt;br/&gt;14. Représentants des consommateurs et des utilisateurs.&lt;br/&gt;UFC-Que choisir : 1 titulaire et 1 suppléant.&lt;br/&gt;Union nationale des associations familiales (UNAF) : 1 titulaire et 1 suppléant.&lt;br/&gt;Confédération française pour la promotion sociale des aveugles et amblyopes (CFPSAA) : 1 titulaire et 1 suppléant.&lt;br/&gt;Familles de France : 1 titulaire et 1 suppléant.&lt;br/&gt;Association des directeurs des bibliothèques universitaires (ADBU) : 1 titulaire.&lt;br/&gt;Association des bibliothécaires de France (ABF) : 1 suppléant.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-09 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042625514"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 décembre 2020 portant transfert de propriété de biens des collections nationales au profit d&#39;une collectivité territoriale, en application des dispositions des articles L. 125-1 et L. 451-8 du code du patrimoine</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042625518</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 2 décembre 2020, la propriété de biens des collections nationales, dont la liste est jointe au présent arrêté, est transférée à la ville de Marseille pour affectation aux collections publiques du musée des Beaux-Arts et du musée Cantini, Marseille, selon les conditions de protection prévues aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074236&amp;idArticle=LEGIARTI000006845667&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du patrimoine - art. L451-3 (V)&#39;&gt;articles L. 451-3 à L. 451-8 du code du patrimoine&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Les biens dont la propriété est transférée sont radiés de l&#39;inventaire du musée du Louvre, Paris, et du musée d&#39;Orsay, Paris, ainsi que des registres de dépôts des musées de Marseille et seront inscrits sur les inventaires du musée des Beaux-Arts et du musée Cantini de Marseille, à la date de publication de l&#39;arrêté.&lt;br/&gt;La liste des biens transférés fait l&#39;objet d&#39;une publication au Bulletin officiel du ministère de la culture.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-09 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042625518"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 décembre 2020 portant transfert de propriété d&#39;un bien des collections nationales au profit d&#39;une collectivité territoriale, en application des dispositions des articles L. 125-1 et L. 451-8 du code du patrimoine</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042625521</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 2 décembre 2020, la propriété du bien des collections nationales suivant :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- VALADE Jean (1710-1787) ; Portrait de femme en buste tenant un œillet, dit aussi Portrait présumé de Mademoiselle Daleton ; 1754 ; pastel sur papier ; H. : 54, L. : 45 cm ; acquis par préemption en vente publique (14 mars 1955, vente de la collection du baron Cassel, Hôtel des ventes Drouot, Paris), dépôt du 24 octobre 1955, récolé-vu (2000) ; inv. : RF 30577, D955.4.1,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;est transférée à la ville de Poitiers pour affectation aux collections publiques du musée Sainte-Croix, Poitiers, selon les conditions de protection prévues aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074236&amp;idArticle=LEGIARTI000006845667&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du patrimoine - art. L451-3 (V)&#39;&gt;articles L. 451-3 à L. 451-8 du code du patrimoine&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Le bien dont la propriété est transférée est radié de l&#39;inventaire du musée du Louvre, Paris, ainsi que des registres de dépôts des musées de Poitiers et sera inscrit sur l&#39;inventaire du musée Sainte-Croix de Poitiers à la date de publication de l&#39;arrêté.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-09 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042625521"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 décembre 2020 portant transfert de propriété d&#39;un bien des collections nationales au profit d&#39;une collectivité territoriale, en application des dispositions des articles L. 125-1 et L. 451-8 du code du patrimoine</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042625524</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 2 décembre 2020, la propriété du bien des collections nationales suivant :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- SAINT-AUBIN Gabriel-Jacques de (1724-1780) ; Statue de Louis XV par Pigalle élevée à Reims, feuille d&#39;études ; après 1765 ; pierre noire, plume, encre noire, lavis gris et rehauts de gouache blanche sur papier ; H. : 18,1 cm, L. : 12,3 cm ; acquis par préemption en vente publique (15 décembre 1982, vente collection Georges Dormeuil, Hôtel des ventes Drouot, Paris), dépôt de 1983, récolé-vu (2013) ; inv. : RF 38993, AG.1975.4.5682,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;est transférée à la ville de Rouen pour affectation aux collections publiques du musée des Beaux-Arts, Rouen, selon les conditions de protection prévues aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074236&amp;idArticle=LEGIARTI000006845667&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du patrimoine - art. L451-3 (V)&#39;&gt;articles L. 451-3 à L. 451-8 du code du patrimoine&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Le bien dont la propriété est transférée est radié de l&#39;inventaire du musée du Louvre, Paris, ainsi que des registres de dépôts du musée de Rouen et sera inscrit sur l&#39;inventaire du musée des Beaux-Arts, Rouen, à la date de publication de l&#39;arrêté.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-09 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042625524"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 décembre 2020 portant transfert de propriété d&#39;un bien des collections nationales au profit d&#39;une collectivité territoriale, en application des dispositions des articles L. 125-1 et L. 451-8 du code du patrimoine</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042625527</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 2 décembre 2020, la propriété du bien des collections nationales suivant :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- WATELET Louis-Etienne (1780-1866) ; Vue de la ville d&#39;Abbeville ; Salon de 1837 ; huile sur toile ; H. : 98 cm, L. : 128 cm ; acquis par préemption en vente publique (4 juin 1958, Hôtel des ventes Drouot, Paris), dépôt de 1961, récolé-vu (1998) ; inv. : RF 1958-9, D.1961.1.1,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;est transférée à la ville d&#39;Abbeville pour affectation aux collections publiques du musée Boucher de Perthes, Abbeville, selon les conditions de protection prévues aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074236&amp;idArticle=LEGIARTI000006845667&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du patrimoine - art. L451-3 (V)&#39;&gt;articles L. 451-3 à L. 451-8 du code du patrimoine&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Le bien dont la propriété est transférée est radié de l&#39;inventaire du musée du Louvre, Paris, ainsi que des registres de dépôts du musée d&#39;Abbeville et sera inscrit sur l&#39;inventaire du musée Boucher de Perthes d&#39;Abbeville, à la date de publication de l&#39;arrêté&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-09 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042625527"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 21 décembre 2012 relatif au tarif annuel et aux modalités de publication des annonces judiciaires et légales</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042625530</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 21 décembre 2012 susvisé est modifié conformément aux articles 2 à 4.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au premier alinéa de l&#39;article 1er, l&#39;année : « 2020 » est remplacée par l&#39;année : « 2021 ».&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après l&#39;article 2, est inséré un article 2-1 ainsi rédigé : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 2-1.-Par dérogation aux dispositions de l&#39;article 1er, le tarif des annonces légales relatives à la constitution de sociétés commerciales prévues par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&amp;idArticle=LEGIARTI000006260042&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de commerce - art. R210-3 (V)&#39;&gt;article R. 210-3 du code de commerce &lt;/a&gt;et à la constitution de sociétés civiles prévues par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000696176&amp;idArticle=LEGIARTI000006569247&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°78-704 du 3 juillet 1978 - art. 22 (V)&#39;&gt;article 22 du décret n° 78-704 du 3 juillet 1978 &lt;/a&gt;relatif à l&#39;application de la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000886567&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 78-9 du 4 janvier 1978 (V)&#39;&gt;loi n° 78-9 du 4 janvier 1978 &lt;/a&gt;modifiant le titre IX du livre III du code civil est déterminé de manière forfaitaire, selon les modalités fixées à l&#39;annexe VIII. Le tarif des annonces légales relatives à la constitution de sociétés dont la forme n&#39;est pas mentionnée à cette même annexe VIII demeure déterminé conformément aux dispositions de l&#39;article 1er. »&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les annexes sont ainsi modifiées : &lt;br/&gt;1° Dans chacune des annexes, l&#39;année : « 2020 » est remplacée par l&#39;année : « 2021 » ; &lt;br/&gt;2° Après l&#39;annexe VII, est insérée une annexe VIII ainsi rédigée : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« ANNEXE VIII &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En 2021, le tarif forfaitaire des annonces légales mentionnées à la première phrase de l&#39;article 2-1 est établi comme suit : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Forme de la société &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Tarif forfaitaire hors taxe dans les départements listés dans les annexes I à VI &lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Tarif forfaitaire hors taxe dans les départements listés à l&#39;annexe VII &lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Société anonyme (SA) &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;395 euros &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;473 euros &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Société par actions simplifiée (SAS) &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;197 euros &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;236 euros &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Société par actions simplifiée unipersonnelle (SASU) &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;141 euros &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;169 euros &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Société en nom collectif (SNC) &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;219 euros &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;263 euros &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Société à responsabilité limitée (SARL) &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;147 euros &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;176 euros &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Société à responsabilité limitée unipersonnelle (dite « entreprise unipersonnelle à responsabilité limitée », EURL) &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;124 euros &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;149 euros &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Société civile (à l&#39;exception des sociétés civiles à objet immobilier) &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;221 euros &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;266 euros &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Société civile à objet immobilier (dite « société civile immobilière », SCI) &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;189 euros &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;227 euros &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;».&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française, entre en vigueur le 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-09 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042625530"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 décembre 2020 portant nomination au conseil d&#39;administration de l&#39;Ecole nationale supérieure de création industrielle</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042625947</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance et de la ministre de la culture en date du 2 décembre 2020, Mme Katie Cotellon est nommée membre du conseil d&#39;administration de l&#39;Ecole nationale supérieure de création industrielle, au titre des personnalités qualifiées appartenant au secteur industriel, en remplacement de Mme Saran Diakité Kaba, démissionnaire.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-09 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042625947"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
</feed>