<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="">
  <title>Legifrance RSS - Ministère-de-l&#39;enseignement-supérieur-de-la-recherche-et-de-l&#39;innovation - ARRETE</title>
  <id></id>
  <updated>2020-12-14 21:12:36.276037778 +0100 CET m=+250.399271360</updated>
  <category>French Law</category>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 décembre 2020 fixant au titre de l&#39;année 2021 le nombre de postes offerts à l&#39;examen professionnel pour l&#39;avancement au grade de bibliothécaire hors classe</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation en date du 8 décembre 2020, le nombre de postes offerts, au titre de l&#39;année 2021, à l&#39;examen professionnel pour l&#39;avancement au grade de bibliothécaire hors classe est fixé à 17.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-11 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042649054"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 décembre 2020 fixant au titre de l&#39;année 2021 le nombre de postes offerts à l&#39;examen professionnel pour l&#39;avancement au grade de bibliothécaire assistant spécialisé de classe exceptionnelle</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation en date du 8 décembre 2020, le nombre de postes offerts, au titre de l&#39;année 2021, à l&#39;examen professionnel pour l&#39;avancement au grade de bibliothécaire assistant spécialisé de classe exceptionnelle est fixé à 25.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-11 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042649056"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 décembre 2020 fixant au titre de l&#39;année 2021 le nombre de postes offerts à l&#39;examen professionnel pour l&#39;avancement au grade de bibliothécaire assistant spécialisé de classe supérieure</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation en date du 8 décembre 2020, le nombre de postes offerts, au titre de l&#39;année 2021, à l&#39;examen professionnel pour l&#39;avancement au grade de bibliothécaire assistant spécialisé de classe supérieure est fixé à 20.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-11 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042649058"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 5 novembre 2020 portant nomination au conseil d&#39;administration de l&#39;Etablissement public d&#39;aménagement de Paris-Saclay</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation en date du 5 novembre 2020 :&lt;br/&gt;Mme Simone BONNAFOUS, rectrice déléguée pour l&#39;enseignement supérieur, la recherche et l&#39;innovation de la région académique Ile-de-France, est nommée membre titulaire, en qualité de représentante de la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation, au conseil d&#39;administration de l&#39;Etablissement public d&#39;aménagement de Paris-Saclay.&lt;br/&gt;M. Samuel GUIBAL, délégué régional à la recherche et à la technologie pour la région Ile-de-France, est nommé membre suppléant, en qualité de représentant de la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation, au conseil d&#39;administration de l&#39;Etablissement public d&#39;aménagement de Paris-Saclay.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-11 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042649215"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 30 novembre 2020 portant nomination au conseil d&#39;administration de l&#39;Institut de recherche pour le développement</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation en date du 30 novembre 2020, sont nommés membres du conseil d&#39;administration de l&#39;Institut de recherche pour le développement, en qualité de représentants du ministre chargé de la recherche :&lt;br/&gt;Mme Marie-Hélène TUSSEAU-VUILLEMIN, titulaire, en remplacement de M. Patrick MONFRAY ;&lt;br/&gt;M. Frédéric LAPEYRIE, suppléant, en remplacement de Mme Marie-Hélène TUSSEAU-VUILLEMIN.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-11 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042649217"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 3 décembre 2020 portant nomination au conseil d&#39;administration de l&#39;Institut national de recherche pour l&#39;agriculture, l&#39;alimentation et l&#39;environnement</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation et du ministre de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation en date du 3 décembre 2020, sont nommés membres du conseil d&#39;administration de l&#39;Institut national de recherche pour l&#39;agriculture, l&#39;alimentation et l&#39;environnement :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En qualité de représentants d&#39;établissements publics ayant une mission d&#39;enseignement supérieur ou de recherche&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mme Elisabeth CLAVERIE-DE-SAINT-MARTIN.&lt;br/&gt;M. Gilles TRYSTRAM.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En qualité de personnalités choisies en fonction de leurs compétences dans les secteurs de l&#39;agriculture, de l&#39;environnement et de l&#39;alimentation dont deux au moins représentant le monde du travail et de l&#39;économie&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. Paul-Joël DERIAN.&lt;br/&gt;M. François ENGUEHARD.&lt;br/&gt;Mme Anne-Claire VIAL.&lt;br/&gt;Au titre de la représentation du monde du travail et de l&#39;économie :&lt;br/&gt;M. Dominique CHARGÉ ;&lt;br/&gt;Mme Betty HERVÉ.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En qualité de personnalités choisies parmi les représentants d&#39;associations agréées de défense des consommateurs et d&#39;associations agréées de protection de l&#39;environnement&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. François LETOURNEUX.&lt;br/&gt;Mme Marie-Claude FOURRIER.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-11 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042649219"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 1er décembre 2020 portant approbation de la modification de la convention constitutive du groupement d&#39;intérêt public dénommé « Agence Erasmus+ France/Education Formation »</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;Europe et des affaires étrangères, du ministre de l&#39;éducation nationale, de la jeunesse et des sports, du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, de la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion, de la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales, de la ministre de la culture, de la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation et du ministre de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation en date du 1er décembre 2020, les modifications de la convention constitutive du groupement « Agence Erasmus+ France/Education Formation » sont approuvées.&lt;br/&gt;Les adhésions au groupement « Agence Erasmus+ France/Education Formation », de l&#39;université de Chambéry, de la région Centre-Val de Loire, des associations Régions de France et Villes universitaires de France, sont approuvées.&lt;br/&gt;La convention constitutive du groupement « Agence Erasmus+ France/Education Formation » est prorogée pour une durée indéterminée.&lt;br/&gt;La convention constitutive modifiée, dont un extrait figure en annexe, peut être consultée par toute personne intéressée au siège du groupement, sur son site Internet et auprès du ministre chargé de l&#39;enseignement supérieur.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;Extraits de la convention constitutive modifiée&lt;br/&gt;Dénomination&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La dénomination du groupement est « Agence Erasmus+ France/Education Formation ».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Zone géographique&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;activité du groupement s&#39;étend sur tout le territoire national.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Objet&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le groupement a pour objet :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- de promouvoir et mettre en œuvre des programmes et dispositifs européens relatifs à l&#39;éducation et à la formation professionnelle initiale et continue sur l&#39;ensemble du territoire national, notamment les volets éducation et formation du programme de l&#39;Union européenne pour l&#39;éducation, la formation, la jeunesse et le sport Erasmus+, les dispositifs Europass, Euroguidance, ECVET, EPALE, et l&#39;Agenda Européen pour l&#39;Education des Adultes, ainsi que, le cas échéant, des fonds nationaux complémentaires aux financements Erasmus+ et des fonds européens pour lesquels des synergies seraient mises en œuvre avec Erasmus+, notamment dans le champ de la réduction des inégalités sociales, de genre et territoriales ;&lt;br/&gt;- de veiller, en cohérence avec les politiques nationale et européenne en la matière, à une mise en œuvre aussi respectueuse que possible de l&#39;environnement des programmes et dispositifs européens dont il s&#39;occupe ;&lt;br/&gt;- de promouvoir au niveau national les actions centralisées Erasmus+ mises en œuvre par l&#39;Agence exécutive « Education, audiovisuel et culture » (EACEA) ;&lt;br/&gt;- de veiller, conjointement avec l&#39;agence chargée du volet jeunesse du programme, à la gestion coordonnée de la mise en œuvre du programme Erasmus+ au niveau national, en particulier grâce au Comité Permanent Erasmus+ ;&lt;br/&gt;- de mettre en commun des ressources nécessaires à l&#39;animation et à la réalisation des objectifs de ces programmes européens ;&lt;br/&gt;- de gérer les fonds dévolus à ces missions dans le respect du règlement relatif aux règles financières applicables au budget général de l&#39;Union européenne et du règlement établissant Erasmus+ ;&lt;br/&gt;- de veiller à l&#39;articulation et à la cohérence de la mise en œuvre des programmes de l&#39;Union européenne avec les politiques nationales de l&#39;éducation, de la formation, de l&#39;emploi, de la recherche, de la culture, du numérique, notamment de promouvoir et d&#39;accompagner la mise en place de politiques en faveur de la mobilité européenne et internationale des publics concernés aux échelles nationale et infranationale ;&lt;br/&gt;- de définir des objectifs, de mesurer l&#39;impact des programmes et des dispositifs et de procéder à leur évaluation interne ;&lt;br/&gt;- de poursuivre la mise en œuvre et clore la gestion des programmes précédemment pris en charge par le groupement ;&lt;br/&gt;- de fournir aux ministères de tutelle toute information qu&#39;ils solliciteront sur la mise en œuvre des programmes européens dont le groupement assure la gestion ;&lt;br/&gt;- de développer de façon partenariale, notamment avec les collectivités territoriales, l&#39;observatoire Erasmus+ comme centre de ressources sur la mobilité européenne et internationale autour d&#39;Erasmus+ et de produire des connaissances et des données au niveau national dans les domaines de la mobilité et de l&#39;internationalisation des établissements d&#39;éducation et de formation.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Membres&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Etat, représenté par le ministre chargé des affaires étrangères, le ministre chargé de la formation professionnelle, le ministre chargé de l&#39;éducation nationale, le ministre chargé de l&#39;enseignement supérieur et de la recherche, le ministre chargé de la culture et le ministre chargé de l&#39;enseignement agricole ;&lt;br/&gt;Centre national des œuvres universitaires et scolaires (CNOUS) ;&lt;br/&gt;Centre international d&#39;études pédagogiques (CIEP) ;&lt;br/&gt;Sorbonne Université ;&lt;br/&gt;Université de Bordeaux ;&lt;br/&gt;Conférence des Présidents d&#39;Universités (CPU) ;&lt;br/&gt;Université Chambéry ;&lt;br/&gt;Régions de France ;&lt;br/&gt;Région Centre-Val de Loire ;&lt;br/&gt;Association des Villes Universitaires de France (AVUF).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Adresse du siège du groupement&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le siège du groupement est établi au 9, rue des Gamins, CS 71965, 33088 Bordeaux Cedex.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Durée&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le groupement est constitué pour une durée indéterminée.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Régime comptable&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le groupement est soumis aux dispositions des titres Ier et III du décret n° 2012-1246 du 7 novembre 2012 relatif à la gestion budgétaire et comptable publique.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Régime actuellement applicable aux personnels propres&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les personnels propres sont soumis aux dispositions du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000027276756&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2013-292  du 5 avril 2013 (V)&#39;&gt;décret n° 2013-292 du 5 avril 2013&lt;/a&gt; relatif au régime de droit public applicable aux personnels des groupements d&#39;intérêt public.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Règles de responsabilité des membres entre eux et à l&#39;égard des tiers&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans leurs rapports entre eux, les membres sont tenus aux obligations du groupement à proportion de leur contribution aux charges du groupement. Dans leurs rapports avec les tiers, les membres ne sont pas solidaires. Ils sont responsables des dettes du groupement à hauteur de leur contribution aux charges du groupement.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Capital&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le groupement est constitué sans capital.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Répartition des voix&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tous les membres du groupement participent, par leurs représentants, aux décisions de l&#39;assemblée générale, en étant répartis au sein des trois collèges du groupement :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- le collège de l&#39;Etat qui détient 51 % des droits de vote ;&lt;br/&gt;- le collège des opérateurs de l&#39;éducation, de la formation et de l&#39;orientation qui détient 29 % des droits de vote ;&lt;br/&gt;- le collège des collectivités territoriales qui détient 20 % des droits de vote.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-10 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042637106"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 décembre 2020 relatif aux taux de promotion dans certains corps de fonctionnaires relevant du ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les taux de promotion permettant de déterminer le nombre maximum des avancements de grade pouvant être prononcés dans certains corps du ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation en application du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000631812&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2005-1090 du 1 septembre 2005 (V)&#39;&gt;décret du 1er septembre 2005 susvisé&lt;/a&gt; figurent en annexe au présent arrêté.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;CORPS ET GRADES&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;TAUX APPLICABLE&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;bottom&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 - Personnels ingénieurs, techniques de recherche et de formation&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;bottom&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Corps des ingénieurs de recherche du ministère de l&#39;éducation nationale régi par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000337269&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°85-1534 du 31 décembre 1985 (M)&#39;&gt;décret n° 85-1534 du 31 décembre 1985&lt;/a&gt; modifié fixant les dispositions statutaires applicables aux ingénieurs et aux personnels techniques et administratifs de recherche et de formation du ministère chargé de l&#39;enseignement supérieur&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ingénieur de recherche hors classe&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pour 2021&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;10 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ingénieur de recherche de 1ère classe&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pour 2021&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;20 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Corps des techniciens de recherche et de formation&lt;br/&gt;régi par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000021262538&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2009-1388  du 11 novembre 2009 (V)&#39;&gt;décret n°2009-1388 du 11 novembre 2009&lt;/a&gt; modifié portant dispositions statutaires communes à divers corps de fonctionnaires de la catégorie B et par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000337269&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°85-1534 du 31 décembre 1985 (M)&#39;&gt;décret n° 85-1534 du 31 décembre 1985&lt;/a&gt; modifié fixant les dispositions statutaires applicables aux ingénieurs et aux personnels techniques et administratifs de recherche et de formation du ministère chargé de l&#39;enseignement supérieur&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Technicien de recherche et de formation de classe supérieure :&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pour 2021&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;10 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Technicien de recherche et de formation de classe exceptionnelle :&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pour 2021&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;12 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2 - Personnels des bibliothèques&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Corps des conservateurs des bibliothèques régi par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000721523&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°92-26 du 9 janvier 1992 (V)&#39;&gt;décret n° 92-26 du 9 janvier 1992&lt;/a&gt; modifié portant statut particulier du corps des conservateurs des bibliothèques et du corps des conservateurs généraux des bibliothèques&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Conservateur en chef des bibliothèques :&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pour 2021&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;15 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pour 2022&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;15 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Corps des bibliothécaires&lt;br/&gt;régi par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000539406&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°92-29 du 9 janvier 1992 (V)&#39;&gt;décret n° 92-29 du 9 janvier 1992&lt;/a&gt; modifié portant statut particulier du corps des bibliothécaires&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bibliothécaire hors classe :&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pour 2021&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;9 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pour 2022&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;11 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Corps des bibliothécaires assistants spécialisés&lt;br/&gt;régi par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000024580517&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2011-1140  du 21 septembre 2011 (V)&#39;&gt;décret n° 2011-1140 du 21 septembre 2011&lt;/a&gt; portant statut particulier du corps des bibliothécaires assistants spécialisés et le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000032520064&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2016-581 du 11 mai 2016 (V)&#39;&gt;décret n° 2016-581 du 11 mai 2016&lt;/a&gt; modifiant divers décrets relatifs à l&#39;organisation des carrières des fonctionnaires de catégorie B de la fonction publique de l&#39;Etat&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bibliothécaire assistant spécialisé de classe supérieure :&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pour 2021&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;11 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pour 2022&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;11 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Bibliothécaire assistant spécialisé de classe exceptionnelle :&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pour 2021&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;10 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pour 2022&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;10 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-10 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042637112"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 4 décembre 2020 relatif à la majoration du montant de la bourse sur critères sociaux pour les étudiants de Nouvelle-Calédonie</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après l&#39;article 1-2 de l&#39;arrêté du 15 juillet 2019 susvisé, il est inséré un article 1-3 ainsi rédigé : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 1-3.-Pour les étudiants poursuivant leur scolarité au sein du vice-rectorat de Nouvelle-Calédonie, la mensualité de novembre 2020 de la bourse d&#39;enseignement supérieur du ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation pour l&#39;année universitaire est majorée de 150 euros. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 1-1 de l&#39;arrêté du 22 juillet 2020 susvisé est complété par un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Les étudiants poursuivant leur scolarité au sein du vice-rectorat de Nouvelle-Calédonie ne sont pas concernés par la majoration de 150 euros de la mensualité de décembre de la bourse d&#39;enseignement supérieur du ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation pour l&#39;année universitaire 2020-2021. »&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-09 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042625619"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 décembre 2020 portant nomination (administration centrale)</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du Premier ministre et de la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation en date du 7 décembre 2020, M. Franck JARNO, inspecteur d&#39;académie-inspecteur pédagogique régional hors classe, est nommé expert de haut niveau (groupe II) en charge de l&#39;élaboration et la déclinaison opérationnelle des grands axes stratégiques de la direction générale de l&#39;enseignement supérieur et de l&#39;insertion professionnelle au ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation, pour une durée de trois ans avec une période probatoire de six mois.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-09 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042625953"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 27 novembre 2020 portant nomination au conseil d&#39;administration de l&#39;Université Gustave Eiffel</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation en date du 27 novembre 2020, M. Camille GALAP, conseiller d&#39;établissements à la mission d&#39;accompagnement des établissements à la direction générale de l&#39;enseignement supérieur et de l&#39;insertion professionnelle, est nommé membre titulaire du conseil d&#39;administration de l&#39;Université Gustave Eiffel en qualité de représentant de la ministre chargée de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation, et Mme Anne-Sophie BARTHEZ, directrice générale de l&#39;enseignement supérieur et de l&#39;insertion professionnelle, est nommée suppléante au sein de ce même conseil.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-05 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042613380"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 novembre 2020 fixant les modalités d&#39;application de l&#39;article R. 811-14 du code de l&#39;éducation et relatif à la composition de la section disciplinaire du conseil académique compétente à l&#39;égard des usagers des établissements publics d&#39;enseignement supérieur</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Si le nombre de ses usagers est supérieur à 15 000 et, le cas échéant, si son implantation sur plusieurs sites le justifie, l&#39;université peut décider d&#39;augmenter le nombre de membres de la section disciplinaire du conseil académique compétente à l&#39;égard des usagers dans les limites prévues à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&amp;idArticle=LEGIARTI000030722203&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;éducation - art. R811-14 (V)&#39;&gt;article R. 811-14 du code de l&#39;éducation&lt;/a&gt;. Une délibération du conseil académique de l&#39;établissement fixe alors la composition retenue.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans les établissements créés en application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000037800979&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2018-1131 du 12 décembre 2018 (V)&#39;&gt;ordonnance du 12 décembre 2018 susvisée&lt;/a&gt;, la décision d&#39;augmenter le nombre de membres de la section disciplinaire compétente à l&#39;égard des usagers dans les limites prévues à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&amp;idArticle=LEGIARTI000030722203&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;éducation - art. R811-14 (V)&#39;&gt;article R. 811-14 du code de l&#39;éducation&lt;/a&gt; tient compte de l&#39;effectif des usagers relevant de la section disciplinaire considérée et des sites concernés. La délibération est adoptée par l&#39;organe compétent en application des statuts de l&#39;établissement.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La délibération mentionnée aux articles 1er et 2 précise si l&#39;augmentation qu&#39;elle prévoit s&#39;applique lors de la prochaine élection des membres de la section disciplinaire ou si elle s&#39;applique à la section disciplinaire dont le mandat des membres est en cours. Dans cette dernière hypothèse, une élection est organisée dans les meilleurs délais afin de compléter la composition de la section.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-04 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042607919"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 novembre 2020 fixant les clauses types de la convention prévue à l&#39;article R. 811-36 du code de l&#39;éducation</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les clauses types de la convention prévue à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&amp;idArticle=LEGIARTI000042048889&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;éducation - art. R811-36 (V)&#39;&gt;article R. 811-36 du code de l&#39;éducation&lt;/a&gt; sont annexées au présent arrêté.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE PÉDAGOGIQUE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Nom de la personne en charge de l&#39;accueil au sein de la structure d&#39;accueil :&lt;br/&gt;Fonction :&lt;br/&gt;Nom du membre du personnel de l&#39;établissement chargé de suivre le déroulement de la mesure de responsabilisation :&lt;br/&gt;Fonction :&lt;br/&gt;Dates du début et de fin de la mesure de responsabilisation :&lt;br/&gt;Durée de la mesure de responsabilisation :&lt;br/&gt;Horaires journaliers de l&#39;étudiant (sous réserve de modifications liées à l&#39;organisation du travail ou aux intérêts pédagogiques) :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;MATIN&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;APRÈS-MIDI&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Lundi&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;De à&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;De à&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mardi&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;De à&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;De à&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mercredi&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;De à&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;De à&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Jeudi&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;De à&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;De à&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Vendredi&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;De à&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;De à&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Samedi&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;De à&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;De à&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1° Modalités d&#39;exécution de la mesure de responsabilisation (déplacement) :&lt;br/&gt;2° Objectifs de la mesure de responsabilisation :&lt;br/&gt;3° Principales activités à réaliser et lieu(x) d&#39;exécution :&lt;br/&gt;Assurances :&lt;br/&gt;Pour la structure d&#39;accueil :&lt;br/&gt;Nom de l&#39;assureur :&lt;br/&gt;N° du contrat :&lt;br/&gt;Pour l&#39;étudiant :&lt;br/&gt;Nom de l&#39;assureur :&lt;br/&gt;N° du contrat :&lt;br/&gt;Fait à &lt;br/&gt;Le &lt;br/&gt;Le chef d&#39;établissement.&lt;br/&gt;Le responsable de la structure d&#39;accueil.&lt;br/&gt;L&#39;étudiant ou son représentant légal, s&#39;il est mineur.&lt;br/&gt;(A notifier au responsable de la structure d&#39;accueil et à l&#39;étudiant ou, si ce dernier est mineur, à son représentant légal.)&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;CONVENTION RELATIVE À L&#39;ORGANISATION DE MESURES DE RESPONSABILISATION PRÉVUES À L&#39;ARTICLE R. 811-36 DU &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;éducation (V)&#39;&gt;CODE DE L&#39;ÉDUCATION&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Entre, d&#39;une part :&lt;br/&gt;L&#39;(ou les) établissement(s) d&#39;enseignement supérieur (dénomination, adresse), représenté(s) par M. (MM.) en qualité de chef(s) d&#39;établissement,&lt;br/&gt;Et, d&#39;autre part :&lt;br/&gt;La structure d&#39;accueil (nom, raison sociale et adresse), représentée par (nom) en qualité de responsable,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Préambule&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente convention, prise en application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&amp;idArticle=LEGIARTI000042048889&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;éducation - art. R811-36 (V)&#39;&gt;article R. 811-36 du code de l&#39;éducation&lt;/a&gt;, est conclue entre l&#39;établissement et la structure susceptible d&#39;accueillir des étudiants dans le cadre de mesures de responsabilisation prononcées par la commission de discipline. La mesure de responsabilisation a pour objectif de faire participer les étudiants, en dehors des heures d&#39;enseignement, à des activités de solidarité, culturelles ou de formation à des fins éducatives. Au cours de cette mesure, les étudiants peuvent découvrir les activités de la structure d&#39;accueil, assister ou participer à l&#39;exécution d&#39;une tâche. La mesure de responsabilisation doit respecter la dignité de l&#39;étudiant, ne pas l&#39;exposer à un danger pour sa santé et demeurer en adéquation avec ses capacités. La mesure de responsabilisation accompagne une prise de conscience de l&#39;étudiant sur son acte et lui permet de témoigner de sa volonté de conduire une réflexion sur la portée de cet acte tant à l&#39;égard des personnes auxquelles cet acte a porté un préjudice que de la communauté universitaire.&lt;br/&gt;Il est convenu ce qui suit :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Article 1er&lt;br/&gt;Objet de la convention&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente convention a pour objet de déterminer les règles que l&#39;établissement d&#39;enseignement supérieur et la structure susceptible d&#39;accueillir des étudiants dans le cadre de mesures de responsabilisation s&#39;engagent à respecter pour la mise en œuvre d&#39;une telle mesure.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Article 2&lt;br/&gt;Modalités d&#39;exécution&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Préalablement à la mise en œuvre de chaque mesure de responsabilisation, un document (modèle ci-joint) détermine les modalités d&#39;exécution de la mesure.&lt;br/&gt;Il est signé par le chef d&#39;établissement, le responsable de la structure accueillante et l&#39;étudiant. Il comprend les éléments suivants :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- nom de l&#39;étudiant ;&lt;br/&gt;- date de naissance ;&lt;br/&gt;- nom et qualité de la personne en charge de l&#39;accueil au sein de la structure d&#39;accueil ;&lt;br/&gt;- nom de l&#39;agent de l&#39;établissement chargé de suivre le déroulement de la mesure ;&lt;br/&gt;- dates, durée et modalités d&#39;exécution de la mesure ;&lt;br/&gt;- objectifs de la mesure de responsabilisation ;&lt;br/&gt;- principales activités à réaliser et lieu(x) d&#39;exécution.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Il précise, le cas échéant, les conditions de transport.&lt;br/&gt;Il mentionne les assurances souscrites par l&#39;établissement et la structure d&#39;accueil.&lt;br/&gt;Les modalités d&#39;exécution de la mesure de responsabilisation tiennent compte des obligations de l&#39;étudiant liées notamment à la poursuite de sa formation ou à ses contraintes professionnelles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Article 3&lt;br/&gt;Obligations du responsable de l&#39;organisme d&#39;accueil&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les obligations du responsable de l&#39;organisme d&#39;accueil sont notamment de :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- présenter à l&#39;étudiant la structure d&#39;accueil ; &lt;br/&gt;- faire accomplir à l&#39;étudiant des activités correspondant à la fois à ses aptitudes et aux objectifs de la mesure de responsabilisation ; &lt;br/&gt;- diriger, accompagner et contrôler l&#39;exécution de l&#39;activité ; &lt;br/&gt;- faire un compte rendu sur la manière dont l&#39;étudiant a accompli l&#39;activité, sur son investissement dans l&#39;activité réalisée, notamment, le cas échéant, ses relations avec les agents de la structure et les bénéficiaires de l&#39;activité.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Article 4&lt;br/&gt;Assurances&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le responsable de la structure d&#39;accueil prend les dispositions nécessaires pour garantir sa responsabilité civile chaque fois qu&#39;elle sera engagée :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- soit en souscrivant une assurance particulière garantissant sa responsabilité civile en cas de faute imputable à la structure d&#39;accueil à l&#39;égard de l&#39;étudiant ;&lt;br/&gt;- soit en ajoutant à son contrat déjà souscrit responsabilité civile un avenant relatif à l&#39;accueil des étudiants.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le chef d&#39;établissement s&#39;assure que l&#39;étudiant est couvert par une assurance couvrant sa responsabilité civile pour les dommages qu&#39;il pourrait causer pendant la durée ou à l&#39;occasion de la mesure de responsabilisation, en dehors de la structure d&#39;accueil ou sur le trajet menant soit au lieu où se déroule la mesure de responsabilisation, soit au domicile, soit au retour vers l&#39;établissement.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Article 5&lt;br/&gt;Accident&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En cas d&#39;accident survenu à l&#39;étudiant soit au cours de la réalisation de la mesure de responsabilisation, soit au cours du trajet, le responsable de la structure d&#39;accueil s&#39;engage à informer le chef d&#39;établissement sans délai.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Article 6&lt;br/&gt;Suivi du dispositif&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le chef d&#39;établissement et le responsable de la structure d&#39;accueil se tiennent mutuellement informés des difficultés, notamment celles liées aux absences éventuelles de l&#39;étudiant, qui pourraient naître de l&#39;application de la présente convention et prendront d&#39;un commun accord, avec les personnes en charge de suivre le déroulement de la mesure, les dispositions adéquates pour y mettre un terme.&lt;br/&gt;Le chef d&#39;établissement met fin à la mesure de responsabilisation à tout moment lorsque, notamment, la structure d&#39;accueil ne satisfait plus :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- aux conditions d&#39;hygiène, de sécurité et de moralité indispensables au bon déroulement de la mesure ;&lt;br/&gt;- aux conditions d&#39;encadrement nécessaires à la mise en œuvre des objectifs précisés dans les dispositions particulières d&#39;ordre éducatif.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le responsable de la structure d&#39;accueil informe sans délai le chef d&#39;établissement de tout manquement aux obligations par l&#39;étudiant ainsi que de tout incident survenu du fait de l&#39;étudiant, notamment de son absence éventuelle.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Article 7&lt;br/&gt;Communication&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Un exemplaire de la présente convention est remis à l&#39;étudiant ainsi qu&#39;à l&#39;agent de l&#39;établissement et à l&#39;agent de la structure d&#39;accueil chargés de suivre la réalisation de la mesure.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Article 8&lt;br/&gt;Durée de la convention, modification et renouvellement&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente convention est signée pour une durée de x ans à compter de la date de sa signature. Elle peut être modifiée par avenant à la demande de l&#39;un ou l&#39;autre des signataires. Avant la date d&#39;échéance, la convention peut être dénoncée à la condition de respecter un délai de trois mois précédant la rentrée universitaire.&lt;br/&gt;Elle sera résiliée de plein droit dans l&#39;hypothèse où l&#39;une des parties ne respecterait pas les engagements, à l&#39;expiration d&#39;un délai d&#39;un mois suivant l&#39;envoi d&#39;une lettre recommandée avec accusé de réception valant mise en demeure.&lt;br/&gt;Avant chaque renouvellement, un rapport d&#39;activité est établi par les signataires. Il comporte une évaluation du dispositif avec les indicateurs associés.&lt;br/&gt;Fait à , le &lt;br/&gt;Le(s) chef(s) d&#39;établissement,&lt;br/&gt;Le responsable de la structure d&#39;accueil.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;DOCUMENT PRÉCISANT LES MODALITÉS DE RÉALISATION D&#39;UNE MESURE DE RESPONSABILISATION&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;établissement :&lt;br/&gt;Nom :&lt;br/&gt;Adresse :&lt;br/&gt;N° téléphone :&lt;br/&gt;Représenté par (nom), chef d&#39;établissement :&lt;br/&gt;Mél. :&lt;br/&gt;Nom de la structure d&#39;accueil :&lt;br/&gt;Adresse :&lt;br/&gt;Domaine d&#39;activité :&lt;br/&gt;N° téléphone :&lt;br/&gt;Représenté(e) par (nom), responsable de la structure d&#39;accueil :&lt;br/&gt;Mél. :&lt;br/&gt;L&#39;étudiant :&lt;br/&gt;Prénom :&lt;br/&gt;Nom :&lt;br/&gt;Date de naissance :&lt;br/&gt;Formation dans laquelle l&#39;étudiant est inscrit :&lt;br/&gt;Nom du représentant légal de l&#39;étudiant s&#39;il est mineur :&lt;br/&gt;Adresse personnelle :&lt;br/&gt;N° téléphone :&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-04 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042607929"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 13 octobre 2020 portant nomination d&#39;élèves à l&#39;Ecole normale supérieure de Lyon (session 2020)</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation en date du 13 octobre 2020, les candidats dont les noms suivent, déclarés admis à la session 2020 du concours d&#39;entrée, sont nommés élèves de l&#39;Ecole normale supérieure de Lyon pour une durée de quatre ans à compter du 1er septembre 2020 et acquièrent la qualité de fonctionnaire stagiaire à compter de la même date :&lt;br/&gt;Groupe biologie chimie physique sciences de la Terre (BCPST)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- M. ANSEL Mylan ;&lt;br/&gt;- M. BLANC Jules ;&lt;br/&gt;- Mme CADOT-JET Ninon ;&lt;br/&gt;- Mme CHARPENTIER-HÉLARY Maïlis ;&lt;br/&gt;- M. CHATZIS Georges ;&lt;br/&gt;- Mme DALIGAULT Camille ;&lt;br/&gt;- Mme DAVERIO-FEIGE Zoé ;&lt;br/&gt;- Mme DEMONTI Alicia ;&lt;br/&gt;- Mme DENIS Manon ;&lt;br/&gt;- M. DESHAYES Tom ;&lt;br/&gt;- Mme DESSAY Pénélope ;&lt;br/&gt;- M. DORCHIES Emile ;&lt;br/&gt;- Mme ESPOSITO-FARESE Anna ;&lt;br/&gt;- M. FERNANDEZ Ruy ;&lt;br/&gt;- M. FERRERO Julien ;&lt;br/&gt;- M. FONTANELLA Alexandre ;&lt;br/&gt;- Mme GADRAT Emma ;&lt;br/&gt;- Mme GALLERI-PARIS Célia ;&lt;br/&gt;- Mme GARCIA Méline ;&lt;br/&gt;- Mme GOLDING Carlyne ;&lt;br/&gt;- Mme HIVET Agnès ;&lt;br/&gt;- Mme KNOCHE Albane ;&lt;br/&gt;- Mme LE GUYADER Nolwenn ;&lt;br/&gt;- M. LUN David ;&lt;br/&gt;- M. MANSUY Pierre ;&lt;br/&gt;- Mme MAUREL Amélie ;&lt;br/&gt;- Mme MAUREL Flora ;&lt;br/&gt;- M. MIMBRÉ Rémy ;&lt;br/&gt;- Mme RICHER Amaya ;&lt;br/&gt;- M. SARAZIN Philippe ;&lt;br/&gt;- Mme STOREY Morgane ;&lt;br/&gt;- M. STREITH Léo ;&lt;br/&gt;- Mme TRONCHON Marine ;&lt;br/&gt;- M. VANSSE Antoine.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Série langues vivantes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- M. ALLAIRE Aurélien ;&lt;br/&gt;- Mme BAROUX Chloé ;&lt;br/&gt;- Mme BAUDOUIN Inès ;&lt;br/&gt;- Mme BLANCHARD Lou-Anne ;&lt;br/&gt;- Mme BRANCHEREAU Mathilde ;&lt;br/&gt;- Mme CARRON DE LA MORINAIS Alix ;&lt;br/&gt;- Mme COLAS Blandine ;&lt;br/&gt;- Mme COTTREL Emma ;&lt;br/&gt;- Mme CZARNY Wiktoria ;&lt;br/&gt;- Mme DE FOURNAS-LABROSSE Cléophée ;&lt;br/&gt;- Mme DROUET Marie-Gaëlle ;&lt;br/&gt;- Mme FADY Clémence ;&lt;br/&gt;- Mme FUYET Zélie ;&lt;br/&gt;- M. GRAPPE Sébastien ;&lt;br/&gt;- Mme JANIN Maylis ;&lt;br/&gt;- M. JANNOT Gabriel ;&lt;br/&gt;- Mme JORY Emma ;&lt;br/&gt;- Mme JUGÉ Chiara ;&lt;br/&gt;- Mme LAURIDON Camille ;&lt;br/&gt;- Mme LE GUEN Mirabelle ;&lt;br/&gt;- Mme LEGRAND Inès ;&lt;br/&gt;- Mme LIOT Roxane ;&lt;br/&gt;- Mme MARTIN Capucine ;&lt;br/&gt;- Mme MONTEIRO DA SILVA Charlotte ;&lt;br/&gt;- Mme RASCHEL Ottilie ;&lt;br/&gt;- Mme RAYMONDJEAN Salomé ;&lt;br/&gt;- Mme RENAUX Floriane ;&lt;br/&gt;- Mme SAVARD-CHAMBARD Alexandra ;&lt;br/&gt;- Mme SCAMPS Axelle ;&lt;br/&gt;- Mme SPIERS Tiphaine ;&lt;br/&gt;- Mme THÉVENET Ariane ;&lt;br/&gt;- Mme VIVANT Augustine ;&lt;br/&gt;- Mme VOLLE Camille ;&lt;br/&gt;- Mme WILMOT-HALL Thea.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Série lettres et arts&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Mme BANERJEE Shahanna ;&lt;br/&gt;- Mme BERGEREAU Gaïa ;&lt;br/&gt;- Mme BUIS Tess ;&lt;br/&gt;- Mme BULLIER Pauline ;&lt;br/&gt;- Mme CHANOZ Laetitia ;&lt;br/&gt;- M. CUCULLIÈRES Jules ;&lt;br/&gt;- M. D&#39;AUGUSTIN DE BOURGUISSON Mayeul ;&lt;br/&gt;- Mme DIAZ Y BURGO Liv ;&lt;br/&gt;- Mme ETIENNE Juliette ;&lt;br/&gt;- Mme FABRE Philippine ;&lt;br/&gt;- M. FORSTER Edouard ;&lt;br/&gt;- M. LABASTIE-COAYREHOURCQ Gaspard ;&lt;br/&gt;- Mme LAVERDANT Margot ;&lt;br/&gt;- M. LE PORS Alexandre ;&lt;br/&gt;- M. LE QUÉAU Malo ;&lt;br/&gt;- Mme LECOCQ Valentine ;&lt;br/&gt;- Mme LEGRAND Morgane ;&lt;br/&gt;- Mme LEPETIT Emma ;&lt;br/&gt;- Mme LOPEZ Maya ;&lt;br/&gt;- M. MALESZKA Malo ;&lt;br/&gt;- Mme MAS Camille ;&lt;br/&gt;- Mme MICHEL Ornella ;&lt;br/&gt;- M. MOULARD Joseph ;&lt;br/&gt;- Mme NOUVEL Clara ;&lt;br/&gt;- Mme PEREZ Elena ;&lt;br/&gt;- Mme PERUTA Claire-Marie ;&lt;br/&gt;- Mme PINERO Sidonie ;&lt;br/&gt;- Mme PRADAS Eva ;&lt;br/&gt;- Mme RECH Manon ;&lt;br/&gt;- Mme RONSIN Sara ;&lt;br/&gt;- Mme ROUGIER Camille ;&lt;br/&gt;- Mme ROUX Eloïse ;&lt;br/&gt;- M. ROUXEL Erasme ;&lt;br/&gt;- Mme SIGHIRDJIAN Laura ;&lt;br/&gt;- Mme WOLEJSZO Irina.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Groupe mathématiques (MPI)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- M. ABLONDI Antoine ;&lt;br/&gt;- M. ALEXANDRE David ;&lt;br/&gt;- M. ALONSO Simon ;&lt;br/&gt;- M. BOURNEUF Romain ;&lt;br/&gt;- M. BRECHLER Enzo ;&lt;br/&gt;- M. BRIDOUX Jason ;&lt;br/&gt;- M. DANA Léo ;&lt;br/&gt;- M. DERIMAY Antoine ;&lt;br/&gt;- M. HILLAIRET Malo ;&lt;br/&gt;- M. KLUGHERTZ Antoine ;&lt;br/&gt;- M. LE BORGNE Lazare ;&lt;br/&gt;- M. MERMET Loic ;&lt;br/&gt;- M. MOUTTE Théotime ;&lt;br/&gt;- M. PAOLI Joseph ;&lt;br/&gt;- M. PÉRAULT Clément ;&lt;br/&gt;- M. PÈRES Quentin ;&lt;br/&gt;- M. PESCE Valentin ;&lt;br/&gt;- M. PETITJEAN Antoine ;&lt;br/&gt;- M. RAULIN-FOISSAC Alexis ;&lt;br/&gt;- M. SOENEN Guillaume ;&lt;br/&gt;- M. TAIEB Ruben.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Groupe informatique (INFO)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- M. ABILY Maël ;&lt;br/&gt;- M. BEAUFORT Gaspard ;&lt;br/&gt;- M. BENMEURAÏEM Yacine ;&lt;br/&gt;- M. BRUNO Maxime ;&lt;br/&gt;- M. DELLACHERIE Victor ;&lt;br/&gt;- M. FERNANDEZ Jonas ;&lt;br/&gt;- M. FERREIRA Simon ;&lt;br/&gt;- M. GAILLARD Louis ;&lt;br/&gt;- M. GOUTAGNY Pierre ;&lt;br/&gt;- M. HUBERT-BRIERRE Pierre ;&lt;br/&gt;- M. JAFFRÉ Malo ;&lt;br/&gt;- M. JOURDE Robin ;&lt;br/&gt;- M. LACOIN Arthur ;&lt;br/&gt;- M. LAMIROY Mathis ;&lt;br/&gt;- M. LANGLOIS Galaad ;&lt;br/&gt;- M. LECLERCQ Titouan ;&lt;br/&gt;- M. LUTON Pacôme ;&lt;br/&gt;- M. MABILEAU Yohan ;&lt;br/&gt;- M. MARTINEZ Émile ;&lt;br/&gt;- M. MICHEL-DELÉTIE Cyprien ;&lt;br/&gt;- M. NARDINO Nicolas ;&lt;br/&gt;- M. VINCIGUERRA Arthur.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Groupe physique chimie (PC)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Mme BRUNEAU-BONGARD Jeanne ;&lt;br/&gt;- M. COUËTOUX Pierre ;&lt;br/&gt;- M. COURTY Aubin ;&lt;br/&gt;- M. DA CUNHA Hugo ;&lt;br/&gt;- M. DEPRAETÈRE Guillaume ;&lt;br/&gt;- M. GAUTIER Camille ;&lt;br/&gt;- M. GIBONI Lucas ;&lt;br/&gt;- Mme GOSNET Lila ;&lt;br/&gt;- M. HELALI Mickaël ;&lt;br/&gt;- M. HUMBERT Nathan ;&lt;br/&gt;- M. KERGOURLAY Gareth ;&lt;br/&gt;- Mme LEMANT Florence ;&lt;br/&gt;- M. LING Jeremy ;&lt;br/&gt;- M. MAGNIEZ-PAPILLON Maxence ;&lt;br/&gt;- M. MARROT Max ;&lt;br/&gt;- M. MARSOT Enzo ;&lt;br/&gt;- M. MORROS Miguel ;&lt;br/&gt;- Mme PIERROT DESEILLIGNY Lauriane ;&lt;br/&gt;- M. PRADOS Corentin ;&lt;br/&gt;- M. RASSAERT Laszlo ;&lt;br/&gt;- Mme REVERDY Zoé ;&lt;br/&gt;- M. RIBOLZI Jules ;&lt;br/&gt;- M. RUFFENACH Wandrille ;&lt;br/&gt;- M. SOUSSAN Eitan ;&lt;br/&gt;- M. TANGUY Clément ;&lt;br/&gt;- Mme VAGLI Catheline ;&lt;br/&gt;- M. VAUJOUR Rémi ;&lt;br/&gt;- M. VOIRIN Bastien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Série sciences économiques et sociales&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- M. ABELLI Alan ;&lt;br/&gt;- Mme AUVIGNE Coline ;&lt;br/&gt;- M. BERNARD DE COURVILLE Eliott ;&lt;br/&gt;- Mme BRACQ Clémence ;&lt;br/&gt;- M. CAMPOS Siméon ;&lt;br/&gt;- M. GMELINE Alban ;&lt;br/&gt;- M. DUSSART Hugo ;&lt;br/&gt;- M. GMELINE Alban ;&lt;br/&gt;- M. HABIB Arthur ;&lt;br/&gt;- M. MALLEGOL Quentin ;&lt;br/&gt;- Mme YAICHE Maud.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Série sciences humaines&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- M. ADJIBI Paul ;&lt;br/&gt;- Mme ARCHEMASHVILI Sophie ;&lt;br/&gt;- Mme AUDOUY Adèle ;&lt;br/&gt;- Mme BALARESQUE Laetitia ;&lt;br/&gt;- M. BAUDOIN Jean-Loup ;&lt;br/&gt;- Mme BELMONTE Emma ;&lt;br/&gt;- Mme BERLING Astrid ;&lt;br/&gt;- Mme BESSAC Elina ;&lt;br/&gt;- Mme CLEMENCEAU Charline ;&lt;br/&gt;- Mme COHEN Myriam ;&lt;br/&gt;- M. CORMIER François ;&lt;br/&gt;- M. DE BUTTET Basile ;&lt;br/&gt;- M. DE LARDEMELLE Simon ;&lt;br/&gt;- M. DERLICH Roman ;&lt;br/&gt;- Mme FRASQUE Camille ;&lt;br/&gt;- M. GAILLARD Khalil ;&lt;br/&gt;- Mme GALLAND Charlotte ;&lt;br/&gt;- Mme GUIGNET Lucie ;&lt;br/&gt;- M. GUILLAUME Alexandre ;&lt;br/&gt;- M. HEY Marceau ;&lt;br/&gt;- Mme LE Kha-An ;&lt;br/&gt;- Mme LE CUNFF Teri ;&lt;br/&gt;- M. LE DOLEDEC Yaël ;&lt;br/&gt;- Mme LEBRUN Pauline ;&lt;br/&gt;- M. LEPINGLE Romain ;&lt;br/&gt;- M. LOMBAERT Paul ;&lt;br/&gt;- M. LYNCH Octave ;&lt;br/&gt;- Mme MARCOT Morgane ;&lt;br/&gt;- M. MATHEY Côme ;&lt;br/&gt;- Mme MEIMOUN Juliette ;&lt;br/&gt;- Mme MIGNOT Mathilde ;&lt;br/&gt;- Mme PALAUDE Alix ;&lt;br/&gt;- M. PASTRE Luc ;&lt;br/&gt;- Mme PICON Gaëlle ;&lt;br/&gt;- M. PRUVOST Mathis ;&lt;br/&gt;- M. RIOLET Hubert ;&lt;br/&gt;- M. SERLOOTEN Baudouin.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Second concours d&#39;entrée sciences exactes et expérimentales&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- M. CHANTREAU Maël ;&lt;br/&gt;- M. CHARITAT Pierre ;&lt;br/&gt;- Mme CHARTIER Camille ;&lt;br/&gt;- M. CHIABRANDO Nicolas ;&lt;br/&gt;- M. SCANVIC Jérémy.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les candidats dont les noms suivent, déclarés admis à la session 2020 du second concours d&#39;entrée, sont nommés élèves étrangers de l&#39;École normale supérieure de Lyon pour une durée de quatre ans à compter du 1er septembre 2020 :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- M. BEAUMONT LLONA Alonso ;&lt;br/&gt;- M. EZ-ZARRAQ Mohamed ;&lt;br/&gt;- Mme KAMENSKAYA Elizaveta.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-04 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042608150"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 30 octobre 2020 portant nomination au conseil scientifique du Centre de coopération internationale en recherche agronomique pour le développement</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;Europe et des affaires étrangères et de la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation en date du 30 octobre 2020, Mme Diana FERNANDEZ est nommée membre du conseil scientifique du Centre de coopération internationale en recherche agronomique pour le développement, en remplacement de Mme Valérie VERDIER.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-04 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042608152"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 9 novembre 2020 portant nomination au conseil scientifique de l&#39;Institut national de recherche pour l&#39;agriculture, l&#39;alimentation et l&#39;environnement</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation et du ministre de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation en date du 9 novembre 2020, sont nommés membres du conseil scientifique de l&#39;Institut national de recherche pour l&#39;agriculture, l&#39;alimentation et l&#39;environnement, en qualité de personnalités désignées en raison de leurs compétences scientifiques :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Mme Valérie Archambault ;&lt;br/&gt;- Mme Sylvie Baudino-Caissard ;&lt;br/&gt;- M. Patrick Caron ;&lt;br/&gt;- M. Jérôme Chave ;&lt;br/&gt;- M. Thierry Doré ;&lt;br/&gt;- Mme Sophie Dubuisson-Quellier ;&lt;br/&gt;- M. Philippe Gillet ;&lt;br/&gt;- M. Thierry Lefrançois.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au titre de leur appartenance au monde économique, à des instituts, associations ou centres techniques et de développement, ainsi que des industries des secteurs liés à l&#39;agriculture, l&#39;alimentation et l&#39;environnement :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Mme Cécile Claveirole ;&lt;br/&gt;- M. Gérard Denariaz ;&lt;br/&gt;- Mme Anne-Charlotte Dockès ;&lt;br/&gt;- M. Xavier Litrico.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au titre des personnalités scientifiques étrangères, dont certaines exercent leur activité dans un pays de l&#39;Union européenne autre que la France :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Mme Teresa Ferreira ;&lt;br/&gt;- Mme Elisabeth Graf Pannatier ;&lt;br/&gt;- M. Sophien Kamoun ;&lt;br/&gt;- Mme Eveline Volcke.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. Philippe Gillet est nommé président du conseil scientifique de l&#39;Institut national de recherche pour l&#39;agriculture, l&#39;alimentation et l&#39;environnement.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-03 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042602696"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
</feed>