<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="">
  <title>Legifrance RSS - Ministère-de-la-culture - ARRETE</title>
  <id></id>
  <updated>2020-12-22 10:09:08.956511535 +0100 CET m=+229.936236013</updated>
  <category>French Law</category>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Arrêté du 15 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 11 décembre 2020 portant nomination au conseil d&#39;administration du Théâtre national de Chaillot</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042702628</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 15 décembre 2020, au premier alinéa de l&#39;article 1er de l&#39;arrêté du 11 décembre 2020 portant nomination au conseil d&#39;administration du Théâtre national de Chaillot, les mots : « Théâtre national de Chaillot » sont remplacés par les mots : « Chaillot-Théâtre national de la danse ».&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-20 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042702628"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 16 décembre 2020 modifiant la répartition par spécialité des postes offerts aux concours externe et interne pour le recrutement de conservateurs stagiaires du patrimoine ouverts au titre de l&#39;année 2020</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042694978</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 16 décembre 2020, la répartition par spécialité des postes offerts aux concours externe et interne pour le recrutement de conservateurs stagiaires du patrimoine ouverts au titre de l&#39;année 2020 est modifiée comme suit :&lt;br/&gt;Postes offerts au concours externe :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- spécialité « archéologie » : 1 poste ;&lt;br/&gt;- spécialité « archives » : 6 postes ;&lt;br/&gt;- spécialité « musées » : 4 postes ;&lt;br/&gt;- spécialité « monuments historiques et inventaire » : 1 poste.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Postes offerts au concours interne :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- spécialité « archives » : 1 poste ;&lt;br/&gt;- spécialité « musées » : 1 poste ;&lt;br/&gt;- spécialité « monuments historiques et inventaire » : 1 poste.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-18 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042694978"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 décembre 2020 portant agrément pour la conservation d&#39;archives publiques courantes et intermédiaires</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677407</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 7 décembre 2020, la société Archives Réunion, (9, avenue Roland-Garros, 97438 Sainte-Marie) est agréée pour la conservation d&#39;archives publiques courantes et intermédiaires, sur support papier, au sein du bâtiment E de son site de Sainte-Marie (9, avenue Roland-Garros, 97438 Sainte-Marie).&lt;br/&gt;Le présent agrément est accordé, pour une durée de cinq ans, à compter de la publication du présent arrêté au Journal officiel de la République française. En cas de changement substantiel affectant, durant cette période, les conditions au vu desquelles l&#39;agrément a été accordé, le titulaire en informera sans délai la ministre chargée de la culture.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677407"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 décembre 2020 portant agrément pour la conservation d&#39;archives publiques courantes et intermédiaires</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677409</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 8 décembre 2020, la société GEDIP (immeuble Feri, zone artisanale de Roujol, 97170 Petit-Bourg) est agréée pour la conservation d&#39;archives publiques courantes et intermédiaires sur support papier, au sein de son emprise de Saint-Joseph (lot n° 9, zone Choco-Choisy, 97212 Saint-Joseph, Martinique).&lt;br/&gt;Le présent agrément est accordé, pour une durée de cinq ans, à compter de la publication du présent arrêté au Journal officiel de la République française. En cas de changement substantiel affectant, durant cette période, les conditions au vu desquelles l&#39;agrément a été accordé, le titulaire en informera sans délai la ministre chargée de la culture.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677409"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 décembre 2020 portant agrément pour la conservation d&#39;archives publiques courantes et intermédiaires</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677411</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 8 décembre 2020, la société ACSG (13, rue Ferdinand-de-Lesseps, 95190 Goussainville) est agréée pour la conservation d&#39;archives publiques courantes et intermédiaires sur support papier, au sein de son emprise de Goussainville (13, rue Ferdinand-de-Lesseps, 95190 Goussainville).&lt;br/&gt;Le présent agrément est accordé, pour une durée de cinq ans, à compter de la publication du présent arrêté au Journal officiel de la République française. En cas de changement substantiel affectant, durant cette période, les conditions au vu desquelles l&#39;agrément a été accordé, le titulaire en informera sans délai la ministre chargée de la culture.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677411"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 décembre 2020 portant agrément pour la conservation d&#39;archives publiques courantes et intermédiaires</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677413</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 8 décembre 2020, le Centre informatique national de l&#39;Enseignement supérieur (CINES, 950, rue Saint-Priest, 34097 Montpellier) est agréé pour la conservation d&#39;archives publiques courantes et intermédiaires, sur support numérique, au moyen de sa plate-forme d&#39;archivage électronique VITAM, hébergée au sein de son centre-serveur de Montpellier avec réplication dans le centre-serveur de l&#39;IN2P3 à Villeurbanne.&lt;br/&gt;Le présent agrément est accordé pour une durée de trois ans, à compter de la publication du présent arrêté au Journal officiel de la République française. En cas de changement substantiel affectant, durant cette période, les conditions au vu desquelles le renouvellement d&#39;agrément a été accordé, le titulaire en informera sans délai la ministre chargée de la culture.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677413"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 décembre 2020 portant nomination au conseil d&#39;administration de l&#39;Ecole nationale supérieure des métiers de l&#39;image et du son</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677817</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 8 décembre 2020, sont nommés membres du conseil d&#39;administration de l&#39;Ecole nationale supérieure des métiers de l&#39;image et du son, au titre des personnalités qualifiées :&lt;br/&gt;En qualité de membres titulaires :&lt;br/&gt;M. BEREYZIAT (Frédéric), directeur de la gestion et de la coordination d&#39;ARTE France ;&lt;br/&gt;Mme DE SACY (Agnès), scénariste ;&lt;br/&gt;M. HUCK (Didier), directeur des relations institutionnelles, responsable social et environnement de la société Technicolor Mikros image et président de la Fédération des industries du cinéma, de l&#39;audiovisuel et du multimédia ;&lt;br/&gt;Mme LUCIANI (Marie-Ange), productrice ;&lt;br/&gt;Mme SCOTTA (Carole), distributrice, présidente de la société de production indépendante Haut et Court et du syndicat professionnel des distributeurs indépendants réunis européens (DIRE) ;&lt;br/&gt;M. TESSON (Charles), critique et historien du cinéma et délégué général de la Société française de cinématographie (SFC).&lt;br/&gt;En qualité de membres suppléants :&lt;br/&gt;Mme DIJAN (Katell), directrice de la photographie ;&lt;br/&gt;M. GOMIS (Alain), réalisateur et directeur du centre Yennenga à Dakar ;&lt;br/&gt;M. LE DIBERDIER (Alain), économiste ;&lt;br/&gt;M. PATRY (Richard), président fondateur de la société Nord-Ouest Exploitation et président de la Fédération nationale des cinémas français ;&lt;br/&gt;Mme PETITJEAN (Mélissa), mixeuse son ;&lt;br/&gt;Mme TANNER (Elisabeth), agente de comédiens, codirigeante de Time Art et présidente du Syndicat français des agents artistiques et littéraires (SFAAL).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677817"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 15 décembre 2020 portant nomination (administration centrale)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677819</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du Premier ministre et de la ministre de la culture en date du 15 décembre 2020, M. Jean-Charles BÉDAGUE, conservateur en chef du patrimoine, est reconduit dans ses fonctions de sous-directeur de la communication et de la valorisation des archives au service interministériel des archives de France de la direction générale des patrimoines, à l&#39;administration centrale du ministère de la culture, pour une durée de deux ans, à compter du 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677819"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 15 décembre 2020 portant nomination (service à compétence nationale)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677821</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du Premier ministre et de la ministre de la culture en date du 15 décembre 2020, M. Jean-François LHOSTE, administrateur civil hors classe, est reconduit dans ses fonctions de sous-directeur, chargé de la direction administrative et financière du service à compétence nationale « Archives nationales », pour une durée de deux ans à compter du 6 janvier 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677821"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 10 novembre 2020 portant agrément pour la conservation d&#39;archives publiques courantes et intermédiaires</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665577</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 10 novembre 2020, la société Belfort Archives Logistique, sise 1, rue Edouard-Branly, Techn&#39;Hom 2, 90000 Belfort, est agréée pour la conservation d&#39;archives publiques courantes et intermédiaires, sur support papier, au sein des cellules n° 2 et n° 3 de son dépôt d&#39;archives sis à la même adresse.&lt;br/&gt;Le présent agrément est délivré pour une durée de cinq ans, à compter de sa parution au Journal officiel de la République française. En cas de changement substantiel affectant, durant cette période, les conditions au vu desquelles l&#39;agrément a été accordé, le titulaire en informera sans délai la ministre chargée de la culture.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665577"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 10 décembre 2020 attribuant l&#39;appellation « musée de France » en application de l&#39;article L. 442-1 du code du patrimoine</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665579</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;appellation « musée de France » est attribuée au « musée Daubigny » d&#39;Auvers-sur-Oise.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665579"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 10 décembre 2020 portant nomination (directions régionales des affaires culturelles)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665949</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 10 décembre 2020, M. Christian DOUALE, architecte et urbaniste de l&#39;Etat en chef, est reconduit dans ses fonctions de directeur régional adjoint délégué des affaires culturelles de la région Hauts-de-France en charge des patrimoines et de l&#39;architecture, pour une durée d&#39;un an à compter du 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665949"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 10 décembre 2020 portant nomination (directions régionales des affaires culturelles)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665951</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 10 décembre 2020, Mme Christine DIFFEMBACH, inspectrice et conseillère hors classe de la création, des enseignements artistiques et de l&#39;action culturelle, est reconduite dans ses fonctions de directrice régionale adjointe déléguée des affaires culturelles de la région Nouvelle-Aquitaine en charge de la démocratisation culturelle et de l&#39;action territoriale, pour une durée d&#39;un an à compter du 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665951"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 10 décembre 2020 portant nomination (directions régionales des affaires culturelles)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665953</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 10 décembre 2020, M. Michel VAGINAY, conservateur général du patrimoine, est reconduit dans ses fonctions de directeur régional adjoint délégué des affaires culturelles de la région Occitanie, en charge des patrimoines et de l&#39;architecture, pour une durée d&#39;un an, à compter du 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665953"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 27 novembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 14 septembre 2017 portant application aux agents du ministère de la culture du décret n° 67-290 du 28 mars 1967 fixant les modalités de calcul des émoluments des personnels de l&#39;Etat et des établissements publics de l&#39;Etat à caractère administratif en service à l&#39;étranger</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042659997</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après l&#39;article 7 de l&#39;arrêté du 14 septembre 2017 susvisé, est inséré un article 7-1 ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 7-1. - Le montant de l&#39;indemnité d&#39;intérim des fonctions de directeur de l&#39;Académie de Rome est égal à 15 % du montant de l&#39;indemnité de résidence à l&#39;étranger afférente à l&#39;emploi de directeur vacant.&lt;br/&gt;« L&#39;indemnité d&#39;intérim est exclusive de tout remboursement de frais de séjour sur le lieu de l&#39;intérim.&lt;br/&gt;« L&#39;indemnité d&#39;intérim est versée mensuellement. Cependant, sur décision du ministre, elle peut faire l&#39;objet d&#39;un seul versement effectué au plus tard le 31 décembre de l&#39;année civile suivant celle de la date de la fin de la situation d&#39;intérim. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les articles 6 et 9 du même arrêté sont abrogés.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-13 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042659997"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 1er décembre 2020 portant habilitation en qualité d&#39;opérateur d&#39;archéologie préventive du service archéologique municipal de Béziers</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042660010</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture et de la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation en date du 1er décembre 2020 :&lt;br/&gt;Le service archéologique municipal de Béziers est habilité pour la réalisation des diagnostics prescrits dans son ressort territorial, dans les conditions fixées par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074236&amp;idArticle=LEGIARTI000006845697&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du patrimoine - art. L523-4 (V)&#39;&gt;article L. 523-4 du code du patrimoine&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Le service archéologique municipal de Béziers est habilité pour l&#39;exécution de fouilles d&#39;archéologie préventive pour la période chronologique du Moyen Âge sur le territoire de la région Occitanie, dans les conditions fixées par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074236&amp;idArticle=LEGIARTI000006845692&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du patrimoine - art. L522-8 (V)&#39;&gt;article L. 522-8 du code du patrimoine&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;La présente habilitation est délivrée à compter du 10 décembre 2020. En cas de changement substantiel affectant les conditions au vu desquelles l&#39;habilitation a été accordée, le titulaire en informe sans délai le ministre chargé de la culture.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-13 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042660010"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 1er décembre 2020 portant habilitation en qualité d&#39;opérateur d&#39;archéologie préventive de la direction de l&#39;archéologie de la communauté d&#39;agglomération de Béthune-Bruay, Artois-Lys Romane</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042660014</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture et de la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation en date du 1er décembre 2020 :&lt;br/&gt;La direction de l&#39;archéologie de la communauté d&#39;agglomération de Béthune-Bruay, Artois-Lys Romane est habilitée pour la réalisation des diagnostics prescrits dans son ressort territorial, dans les conditions fixées par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074236&amp;idArticle=LEGIARTI000006845697&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du patrimoine - art. L523-4 (V)&#39;&gt;article L. 523-4 du code du patrimoine&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;La direction de l&#39;archéologie de la communauté d&#39;agglomération de Béthune-Bruay, Artois-Lys Romane est habilitée pour l&#39;exécution de fouilles d&#39;archéologie préventive pour les périodes chronologiques allant des âges des métaux à l&#39;Epoque contemporaine sur le territoire de la région Hauts-de-France, dans les conditions fixées par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074236&amp;idArticle=LEGIARTI000006845692&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du patrimoine - art. L522-8 (V)&#39;&gt;article L. 522-8 du code du patrimoine&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;La présente habilitation est délivrée à compter du 16 décembre 2020. En cas de changement substantiel affectant les conditions au vu desquelles l&#39;habilitation a été accordée, le titulaire en informe sans délai le ministre chargé de la culture.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-13 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042660014"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 10 décembre 2020 attribuant l&#39;appellation « musée de France » en application de l&#39;article L. 442-1 du code du patrimoine</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042660018</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;appellation « musée de France » est attribuée à la « Fondation Vasarely » d&#39;Aix-en-Provence.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-13 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042660018"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 10 décembre 2020 attribuant l&#39;appellation « musée de France » en application de l&#39;article L. 442-1 du code du patrimoine</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042660023</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;appellation « musée de France » est attribuée au « musée Narbo Via » de Narbonne.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-13 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042660023"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 10 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 17 septembre 2003 attribuant l&#39;appellation « musée de France » en application des dispositions de l&#39;article 18-II de la loi n° 2002-5 du 4 janvier 2002</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042660027</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 1er de l&#39;arrêté du 17 septembre 2003 susvisé est modifié comme suit :&lt;br/&gt;1° A la rubrique « nom du musée », en face de la ligne du département de la Loire (42), commune de Feurs, les mots : « Musée municipal » sont remplacés par les mots : « Musée de Feurs » ;&lt;br/&gt;2° A la rubrique « nom du musée », en face de la ligne du département de l&#39;Ille-et-Vilaine (35), commune de Rennes, les mots : « Ecomusée du Pays de Rennes » sont remplacés par les mots : « Ecomusée de la Bintinais ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-13 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042660027"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 10 décembre 2020 portant nomination (directions régionales des affaires culturelles)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042660314</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 10 décembre 2020, Mme Diane de RUGY, attachée d&#39;administration hors classe, est reconduite dans ses fonctions de directrice régionale adjointe des affaires culturelles de la région Normandie, pour une durée d&#39;un an à compter du 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-13 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042660314"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 11 décembre 2020 portant nomination au conseil d&#39;administration du Théâtre national de Chaillot</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042660316</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 11 décembre 2020, sont nommés membres du conseil d&#39;administration du Théâtre national de Chaillot au titre des personnalités qualifiées dans le domaine culturel :&lt;br/&gt;M. BLOCHE (Patrick), adjoint à la maire de Paris en charge de l&#39;éducation, de la petite enfance, de la famille, des nouveaux apprentissages et du Conseil de Paris ;&lt;br/&gt;Mme CHAZAL (Claire), journaliste ;&lt;br/&gt;Mme TSEKENIS (Catherine), directrice du Centre national de la danse.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-13 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042660316"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 31 octobre 2020 portant suppression d&#39;une régie d&#39;avances et de recettes auprès du Centre national du microfilm et de la numérisation</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042658214</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les articles 1er et 2 de l&#39;arrêté du 31 octobre 2020 susvisé sont modifiés comme suit :&lt;br/&gt;Les mots : « à compter du 31 octobre 2020 » sont remplacés par les mots : « à compter du 31 décembre 2020 » sous réserve du reversement de l&#39;avance initiale.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur général des patrimoines et le directeur du Centre national du microfilm et de la numérisation sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent arrêté, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-12 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042658214"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
</feed>