<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Legifrance RSS - ministere-de-la-culture - arrete</title>
  <id>https://raw.githubusercontent.com/ldicarlo/legifrance-rss/master/feed/arrete_ministere-de-la-culture.xml</id>
  <updated>2021-03-02T08:17:35+01:00</updated>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss </subtitle>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 février 2021 fixant le nombre de postes offerts à l&#39;examen professionnel d&#39;avancement au grade de secrétaire de documentation de classe supérieure du ministère de la culture organisé au titre de l&#39;année 2021</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:35+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043201012</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 18 février 2021, le nombre total de postes offerts à l&#39;examen professionnel d&#39;avancement au grade de secrétaire de documentation de classe supérieure du ministère de la culture, organisé au titre de l&#39;année 2021, est fixé à 8.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-03-02T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043201012"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 février 2021 fixant le nombre de postes offerts à l&#39;examen professionnel d&#39;avancement au grade d&#39;ingénieur de recherche hors classe du ministère de la culture organisé au titre de l&#39;année 2021</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:35+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043201014</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 18 février 2021, le nombre total de postes offerts à l&#39;examen professionnel d&#39;avancement au grade d&#39;ingénieur de recherche hors classe du ministère de la culture, organisé au titre de l&#39;année 2021, est fixé à 2.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-03-02T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043201014"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 12 février 2021 portant habilitation en qualité d&#39;opérateur d&#39;archéologie préventive du service Archéologie et inventaire général de Laval</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:35+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043190499</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture et de la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation en date du 12 février 2021, le service Archéologie et inventaire général de Laval est habilité pour la réalisation des diagnostics prescrits dans son ressort territorial, dans les conditions fixées par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074236&amp;idArticle=LEGIARTI000006845697&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du patrimoine - art. L523-4 (V)&#39;&gt;article L. 523-4 du code du patrimoine&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Le service Archéologie et inventaire général de Laval est habilité pour l&#39;exécution de fouilles d&#39;archéologie préventive pour les périodes chronologiques allant du Moyen Age à l&#39;Epoque contemporaine sur le territoire de la région Pays de la Loire, dans les conditions fixées par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074236&amp;idArticle=LEGIARTI000006845692&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du patrimoine - art. L522-8 (V)&#39;&gt;article L. 522-8 du code du patrimoine&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;En cas de changement substantiel affectant les conditions au vu desquelles l&#39;habilitation a été accordée, le titulaire en informe sans délai le ministre chargé de la culture.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-28T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043190499"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 12 février 2021 portant extension de l&#39;habilitation en qualité d&#39;opérateur d&#39;archéologie préventive du service archéologique de la ville d&#39;Arras</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:35+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043190503</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture et de la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation en date du 12 février 2021, l&#39;arrêté du 26 décembre 2017 portant habilitation en qualité d&#39;opérateur d&#39;archéologie préventive du service archéologique de la ville d&#39;Arras est ainsi complété :&lt;br/&gt;« Le service archéologique de la ville d&#39;Arras est habilité pour l&#39;exécution de fouilles d&#39;archéologie préventive portant sur les périodes allant de l&#39;Antiquité à l&#39;Epoque contemporaine sur le territoire de la région Hauts-de-France, dans les conditions fixées par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074236&amp;idArticle=LEGIARTI000006845692&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du patrimoine - art. L522-8 (V)&#39;&gt;article L. 522-8 du code du patrimoine&lt;/a&gt;. »&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-28T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043190503"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 26 février 2021 refusant le certificat prévu à l&#39;article L. 111-2 du code du patrimoine</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:35+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043190506</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 26 février 2021, est refusé le certificat d&#39;exportation demandé pour une œuvre d&#39;André BRETON, Objet à fonctionnement symbolique, assemblage d&#39;objets divers sur planche en bois, cuir, métal, bois, marbre, verre, tabac, caoutchouc, sable, 1931. Cette œuvre, dénommée à l&#39;origine « selle-sphère et feuillage » mais si emblématique que la qualification générique d&#39;objet à fonctionnement symbolique est devenue son titre, constituant un jalon essentiel dans l&#39;évolution du mouvement surréaliste et dans l&#39;histoire de l&#39;art moderne, a vocation à rejoindre dans les collections publiques françaises les deux autres objets qui les ont intégrées avec le « Mur » de l&#39;atelier d&#39;André Breton.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-28T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043190506"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 23 février 2021 portant nomination du président de la commission d&#39;agrément de la garantie d&#39;Etat pour certaines expositions temporaires d&#39;œuvres d&#39;art - M. SCHWEITZER (Louis)</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:35+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043190639</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture et du ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, en date du 23 février 2021, M. Schweitzer (Louis) est nommé président de la commission d&#39;agrément de la garantie d&#39;Etat pour certaines expositions temporaires d&#39;œuvres d&#39;art, en renouvellement de son mandat.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-28T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043190639"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 24 février 2021 portant nomination de la directrice du service à compétence nationale « musée d&#39;archéologie nationale et domaine national de Saint-Germain-en-Laye »</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:35+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043190641</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 24 février 2021, Mme Rose-Marie Mousseaux, conservatrice en chef du patrimoine, est nommée directrice du service à compétence nationale du musée d&#39;archéologie nationale et domaine de Saint-Germain-en-Laye, à compter du 1er mars 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-28T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043190641"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 24 février 2021 portant nomination au conseil d&#39;administration de l&#39;Ecole nationale supérieure d&#39;art de Nancy</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:35+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043190643</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 24 février 2021, Mme PARISI (Chiara), directrice du Centre Pompidou-Metz, est nommée membre du conseil d&#39;administration de l&#39;Ecole nationale supérieure d&#39;art de Nancy en tant que personnalité désignée en raison de ses compétences dans le domaine d&#39;activité de l&#39;établissement, en remplacement de Mme LAVIGNE (Emma), démissionnaire.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-28T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043190643"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 février 2021 fixant le nombre de postes offerts à l&#39;examen professionnel d&#39;avancement au grade de secrétaire de documentation de classe exceptionnelle du ministère de la culture organisé au titre de l&#39;année 2021</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:35+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043189615</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 18 février 2021, le nombre total de postes offerts à l&#39;examen professionnel d&#39;avancement au grade de secrétaire de documentation de classe exceptionnelle du ministère de la culture, organisé au titre de l&#39;année 2021, est fixé à 4.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043189615"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 22 février 2021 fixant le nombre de postes offerts à l&#39;examen professionnel d&#39;avancement au grade d&#39;attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat du ministère de la culture organisé au titre de l&#39;année 2021</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:35+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043189617</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 22 février 2021, le nombre total de postes offerts à l&#39;examen professionnel d&#39;avancement au grade d&#39;attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat du ministère de la culture, organisé au titre de l&#39;année 2021, est fixé à 21.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043189617"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 19 février 2021 relatif à l&#39;insaisissabilité de biens culturels</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:35+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043179011</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;Europe et des affaires étrangères et de la ministre de la culture en date du 19 février 2021, les dispositions prises par l&#39;arrêté d&#39;insaisissabilité du 20 novembre 2020 (NOR : MICC2032044A), publié au Journal officiel de la République française du 25 novembre 2020, relatives à l&#39;insaisissabilité des biens culturels suivants :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Maurice DENIS (1870-1943), Le Verger à l&#39;Ermitage, vers 1892, huile sur carton contrecollé sur bois, 57 × 47 cm, inv. : 1959Ma040,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;appartenant au Clemens Sels Museum Neuss, Neuss, Allemagne ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Camille PISSARRO (1830-1903), Jardin et poulailler chez Octave Mirbeau, Les Damps, 1892, huile toile, 73,3 × 92 cm, inv. : MB-Pis-03,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;appartenant au Museum Barberini, Potsdam, Allemagne,&lt;br/&gt;prêtés à l&#39;exposition « CÔTÉ JARDIN : DE MONET À BONNARD » organisée et présentée au musée des impressionnismes, Giverny, du 1er avril 2021 au 1er novembre 2021, sont prorogées jusqu&#39;au 31 novembre 2021, en application des &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000713238&amp;idArticle=LEGIARTI000006698549&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 94-679 du 8 août 1994 - art. 61 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article 61 de la loi n° 94-679 du 8 août 1994&lt;/a&gt; modifié portant diverses dispositions d&#39;ordre économique et financier.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-25T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043179011"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 19 février 2021 relatif à l&#39;insaisissabilité de biens culturels</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:35+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043173350</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;Europe et des affaires étrangères et de la ministre de la culture en date du 19 février 2021, les biens culturels repris dans la liste annexée au présent arrêté, appartenant aux institutions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Musée national des Beaux-Arts de la République Biélorussie (The National Art Museum of the Republic of Belarus), Minsk, Biélorussie ;&lt;br/&gt;- Galerie nationale Trétiakov (The State Tretyakov Gallery), Moscou, Russie ;&lt;br/&gt;- Musée d&#39;Etat des beaux-arts Pouchkine (The Pushkin State Museum of Fine Arts), Moscou, Russie ;&lt;br/&gt;- Fondation Culturelle Ekaterina (Ekaterina Cultural Foundation), Moscou, Russie ;&lt;br/&gt;- Musée National Russe (The Russian Museum), Saint-Pétersbourg, Russie ;&lt;br/&gt;- Musée d&#39;Etat de l&#39;Ermitage (The State Hermitage Museum), Saint-Pétersbourg, Russie ;&lt;br/&gt;- Musée des Beaux-Arts (Dnipropetrovsk Art Museum), Dnipropetrovsk, Ukraine,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;prêtés à l&#39;exposition « ICÔNES DE L&#39;ART MODERNE. LA COLLECTION MOROZOV » organisée et présentée à la Fondation Louis Vuitton, Paris, du 12 mai 2021 au 10 octobre 2021, sont insaisissables pendant la période de leur prêt à la France du 15 mars 2021 au 15 novembre 2021, en application des &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000713238&amp;idArticle=LEGIARTI000006698549&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 94-679 du 8 août 1994 - art. 61 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article 61 de la loi n° 94-679 du 8 août 1994&lt;/a&gt; portant diverses dispositions d&#39;ordre économique et financier.&lt;br/&gt;La liste non publiée des biens déclarés insaisissables par le présent arrêté est consultable auprès du service des musées de France de la direction générale des patrimoines et de l&#39;architecture du ministère de la culture, 6, rue des Pyramides, 75001 Paris.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-24T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043173350"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 19 février 2021 relatif à l&#39;insaisissabilité de biens culturels</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:35+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043173353</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;Europe et des affaires étrangères et de la ministre de la culture en date du 19 février 2021, les dispositions prises par l&#39;arrêté d&#39;insaisissabilité du 19 mai 2020 (NOR : MICC2011444A), publié au Journal officiel du 26 mai 2020, relatives à l&#39;insaisissabilité des biens culturels appartenant aux institutions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- The Metropolitan Museum of Art, New York, NY, Etats-Unis ;&lt;br/&gt;- Qatar Museums, Doha, Qatar ;&lt;br/&gt;- Musée gruérien, Bulle, Suisse,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;prêtés à l&#39;établissement public des musées d&#39;Orsay et de l&#39;Orangerie, organisateur de l&#39;exposition « GIRAULT DE PRANGEY PHOTOGRAPHE (1804-1892) » présentée au musée d&#39;Orsay, Paris, sont prorogées jusqu&#39;au 31 août 2021, en application des &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000713238&amp;idArticle=LEGIARTI000006698549&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 94-679 du 8 août 1994 - art. 61 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article 61 de la loi n° 94-679 du 8 août 1994&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-24T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043173353"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 19 février 2021 relatif à l&#39;insaisissabilité de biens culturels</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:35+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043173356</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;Europe et des affaires étrangères et de la ministre de la culture en date du 19 février 2021, les dispositions prises par l&#39;arrêté d&#39;insaisissabilité du 24 juin 2020 (NOR : MICC2013724A), publié au Journal officiel du 1er juillet 2020, relatives à l&#39;insaisissabilité des biens culturels suivants :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Alsace ? ; Déploration ; vers 1510-1520 ; bois sculpté polychrome ; H. : 90, L. : 106, P. : 31 cm ; inv. : 1024/L,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;appartenant au Museo Civico d&#39;Arte Antica, Palazzo Madama, Turin, Italie,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Savoie ; Pietà ; après 1494 ; bois sculpté polychrome ; H. : 97, L. : 59, P. : 30 cm ; inv. : BM 377,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;appartenant au Museo del Tesoro della Cattedrale, Aoste, Italie,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Savoie ; Pietà ; vers 1500-1520 ; bois sculpté polychrome ; H. : 99, L. : 80, P. : 35 cm,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;appartenant à l&#39;église paroissiale (chiesa parrocchiale di San Biagio), Doues, Italie,&lt;br/&gt;prêtés à l&#39;exposition « PIETÀ. DANS L&#39;ATELIER DES SCULPTEURS SAVOYARDS À LA FIN DU MOYEN ÂGE » organisée et présentée au Musée-Château d&#39;Annecy, sont prorogées jusqu&#39;au 14 avril 2022, en application des &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000713238&amp;idArticle=LEGIARTI000006698549&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 94-679 du 8 août 1994 - art. 61 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article 61 de la loi n° 94-679 du 8 août 1994&lt;/a&gt; portant diverses dispositions d&#39;ordre économique et financier.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-24T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043173356"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 19 février 2021 relatif à l&#39;insaisissabilité de biens culturels</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:35+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043173359</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;Europe et des affaires étrangères et de la ministre de la culture en date du 19 février 2021, les biens culturels repris dans la liste annexée au présent arrêté, appartenant aux institutions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Kunsthistorisches Museum, Vienne, Autriche ;&lt;br/&gt;- Österreichische Galerie Belvedere, Vienne, Autriche ;&lt;br/&gt;- Gallerie degli Uffizi - Palazzo Pitti - Galleria d&#39;Arte Moderna, Florence, Italie ;&lt;br/&gt;- Galata Museo del Mare, Gênes, Italie ;&lt;br/&gt;- Archivio di Stato di Genova, Gênes, Italie ;&lt;br/&gt;- Associazione Progetto Marzotto, Milan, Italie ;&lt;br/&gt;- Accademia di Belle Arti di Brera, Milan, Italie ;&lt;br/&gt;- Patrimonio Artistico di Banco BPM, Milan, Italie ;&lt;br/&gt;- Museo di san Martino, Naples, Italie ;&lt;br/&gt;- Musei Civici di Reggio Emilia, Reggio d&#39;Émilie, Italie ;&lt;br/&gt;- Museo Nazionale del Palazzo di Venezia, Rome, Italie ;&lt;br/&gt;- Museo di Antropologia criminale « Cesare Lombroso » - Università degli Studi di Torino, Turin, Italie ;&lt;br/&gt;- The State Hermitage Museum (Musée d&#39;Etat de l&#39;Ermitage), Saint-Pétersbourg, Russie ;&lt;br/&gt;- Narodna galerija (National Gallery of Slovenia), Ljubljana, Slovénie ;&lt;br/&gt;- Musée des beaux-arts, La Chaux-de-Fonds, Suisse ;&lt;br/&gt;- Musée cantonal des Beaux-Arts, Lausanne, Suisse,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;prêtés à l&#39;exposition « BANDITI ! BRIGANDAGE ET BANDITISME, CORSE-ITALIE 1600-1940 » organisée et présentée au musée de Bastia du 25 juin 2021 au 23 décembre 2021 sont insaisissables pendant la période de leur prêt à la France du 25 mai 2021 au 23 janvier 2022, en application des &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000713238&amp;idArticle=LEGIARTI000006698549&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 94-679 du 8 août 1994 - art. 61 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article 61 de la loi n° 94-679 du 8 août 1994&lt;/a&gt; portant diverses dispositions d&#39;ordre économique et financier.&lt;br/&gt;La liste non publiée des biens déclarés insaisissables par le présent arrêté est consultable auprès du service des musées de France de la direction générale des patrimoines du ministère de la culture, 6, rue des Pyramides, 75001 Paris.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-24T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043173359"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 15 février 2021 portant nomination au conseil d&#39;administration de l&#39;établissement public du Haras national du Pin</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:35+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043173704</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 15 février 2021, Mme Boura (Frédérique), directrice régionale des affaires culturelles de Normandie, est nommée membre du conseil d&#39;administration de l&#39;établissement public du Haras national du Pin en tant que représentante de l&#39;Etat désignée par le ministre chargé de la culture, en remplacement de M. Ollivier (Jean-Paul).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-24T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043173704"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 9 février 2021 portant transfert de propriété de biens des collections nationales au profit d&#39;une collectivité territoriale, en application des dispositions des articles L. 125-1 et L. 451-8 du code du patrimoine</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:35+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043163137</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 9 février 2021, la propriété de biens des collections nationales du musée des civilisations de l&#39;Europe et de la Méditerranée (MuCEM), Marseille, dont la liste est jointe au présent arrêté, est transférée à la collectivité territoriale de Corse pour affectation aux collections publiques du musée régional d&#39;anthropologie de la Corse, Corte, selon les conditions de protection prévues aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074236&amp;idArticle=LEGIARTI000006845667&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du patrimoine - art. L451-3 (V)&#39;&gt;articles L. 451-3 à L. 451-8 du code du patrimoine&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Les biens dont la propriété est transférée sont radiés de l&#39;inventaire du musée des civilisations de l&#39;Europe et de la Méditerranée (MuCEM), Marseille, ainsi que des registres de dépôts du musée de Corte et seront inscrits sur l&#39;inventaire du musée régional d&#39;anthropologie de la Corse, Corte, à la date de publication de l&#39;arrêté.&lt;br/&gt;Le présent arrêté annule et remplace l&#39;arrêté portant transfert du 20 décembre 2018, publié au Journal officiel du 23 janvier 2019.&lt;br/&gt;La liste non publiée des biens transférés par le présent arrêté est consultable auprès du service des musées de France de la direction générale des patrimoines et de l&#39;architecture du ministère de la culture, 6, rue des Pyramides, 75001 Paris.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-21T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043163137"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 11 février 2021 fixant le nombre de postes offerts à l&#39;examen professionnel d&#39;avancement au grade d&#39;adjoint technique d&#39;accueil, de surveillance et de magasinage principal de 2e classe du ministère de la culture, organisé au titre de l&#39;année 2021</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:35+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162628</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 11 février 2021, le nombre total de postes offerts à l&#39;examen professionnel d&#39;avancement au grade d&#39;adjoint technique d&#39;accueil, de surveillance et de magasinage principal de 2e classe du ministère de la culture, organisé au titre de l&#39;année 2021, est fixé à 20.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-20T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162628"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 11 février 2021 fixant le nombre de postes offerts à l&#39;examen professionnel d&#39;avancement au grade de technicien des services culturels et des bâtiments de France de classe exceptionnelle du ministère de la culture, organisé au titre de l&#39;année 2021</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:35+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162630</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 11 février 2021, le nombre total de postes offerts à l&#39;examen professionnel d&#39;avancement au grade de technicien des services culturels et des bâtiments de France de classe exceptionnelle du ministère de la culture, organisé au titre de l&#39;année 2021, est fixé à 10.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-20T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162630"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 11 février 2021 fixant le nombre de postes offerts à l&#39;examen professionnel d&#39;avancement au grade de technicien des services culturels et des bâtiments de France de classe supérieure du ministère de la culture, organisé au titre de l&#39;année 2021</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:35+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162632</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 11 février 2021, le nombre total de postes offerts à l&#39;examen professionnel d&#39;avancement au grade de technicien des services culturels et des bâtiments de France de classe supérieure du ministère de la culture, organisé au titre de l&#39;année 2021, est fixé à 12.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-20T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162632"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 11 février 2021 fixant le nombre de postes offerts à l&#39;examen professionnel d&#39;avancement au grade d&#39;adjoint technique des administrations de l&#39;Etat principal de 2e classe du ministère de la culture, organisé au titre de l&#39;année 2021</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:35+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162634</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 11 février 2021, le nombre total de postes offerts à l&#39;examen professionnel d&#39;avancement au grade d&#39;adjoint technique des administrations de l&#39;Etat principal de 2e classe du ministère de la culture, organisé au titre de l&#39;année 2021, est fixé à 3.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-20T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162634"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 11 février 2021 fixant le nombre de postes offerts à l&#39;examen professionnel d&#39;avancement au grade de technicien de recherche de classe exceptionnelle du ministère de la culture, organisé au titre de l&#39;année 2021</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:35+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162636</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 11 février 2021, le nombre total de postes offerts à l&#39;examen professionnel d&#39;avancement au grade de technicien de recherche de classe exceptionnelle du ministère de la culture, organisé au titre de l&#39;année 2021, est fixé à 1.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-20T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162636"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 11 février 2021 modifiant l&#39;arrêté du 23 juillet 2020 autorisant au titre de l&#39;année 2021 l&#39;ouverture d&#39;un examen professionnel d&#39;avancement au grade de technicien d&#39;art de classe supérieure du ministère de la culture</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:35+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162638</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 11 février 2021, l&#39;arrêté du 23 juillet 2020 autorisant, au titre de l&#39;année 2021, l&#39;ouverture d&#39;un examen professionnel d&#39;avancement au grade de technicien d&#39;art de classe supérieure du ministère de la culture est modifié comme suit :&lt;br/&gt;« L&#39;épreuve écrite d&#39;admission se déroulera le 24 juin 2021 en région parisienne et en outre-mer. »&lt;br/&gt;(Le reste sans changement.)&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-20T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162638"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 11 février 2021 fixant le nombre de postes offerts à l&#39;ouverture d&#39;un examen professionnel d&#39;avancement au grade de chef de travaux d&#39;art principal du ministère de la culture organisé au titre de l&#39;année 2021</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:35+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043156084</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 11 février 2021, le nombre total de postes offerts à l&#39;examen professionnel d&#39;avancement au grade de chef de travaux d&#39;art principal du ministère de la culture organisé au titre de 2021 est fixé à 3.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-19T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043156084"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 11 février 2021 fixant le nombre de postes offerts à l&#39;examen professionnel d&#39;avancement au grade de technicien d&#39;art de classe exceptionnelle du ministère de la culture organisé au titre de l&#39;année 2021</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:35+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043156086</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 11 février 2021, le nombre total de postes offerts à l&#39;examen professionnel d&#39;avancement au grade de technicien d&#39;art de classe exceptionnelle du ministère de la culture, organisé au titre de l&#39;année 2021, est fixé à 5.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-19T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043156086"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 11 février 2021 fixant le nombre de postes offerts à l&#39;examen professionnel d&#39;avancement au grade de technicien d&#39;art de classe supérieure du ministère de la culture organisé au titre de l&#39;année 2021</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:35+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043156088</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 11 février 2021, le nombre total de postes offerts à l&#39;examen professionnel d&#39;avancement au grade de technicien d&#39;art de classe supérieure du ministère de la culture organisé au titre de l&#39;année 2021, est fixé à 10.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-19T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043156088"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 11 février 2021 modifiant l&#39;arrêté du 23 juillet 2020 autorisant au titre de l&#39;année 2021 l&#39;ouverture d&#39;un examen professionnel d&#39;avancement au grade de technicien d&#39;art de classe exceptionnelle du ministère de la culture</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:35+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043156090</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 11 février 2021, les premier et deuxième alinéas de l&#39;article 7 de l&#39;arrêté du 23 juillet 2020 autorisant au titre de l&#39;année 2021 l&#39;ouverture d&#39;un examen professionnel d&#39;avancement au grade de technicien d&#39;art de classe exceptionnelle du ministère de la culture sont modifiés comme suit :&lt;br/&gt;« L&#39;épreuve écrite d&#39;admission se déroulera le 24 juin 2021 en région parisienne et en outre-mer.&lt;br/&gt;L&#39;épreuve orale d&#39;admission se déroulera à partir du 24 juin 2021 en région parisienne. Pour cette épreuve, le recours à la visioconférence pourra être envisagé. »&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-19T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043156090"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 17 février 2021 portant nomination (administration centrale)</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:35+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043156404</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du Premier ministre et de la ministre de la culture en date du 17 février 2021, Mme Isabelle NYFFENEGGER, conservatrice générale des bibliothèques, est nommée sous-directrice des affaires européennes et internationales au service des affaires juridiques et internationales du secrétariat général du ministère de la culture, pour une durée de trois ans, avec une période probatoire de six mois, à compter du 15 mars 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-19T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043156404"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 12 février 2021 portant habilitation en qualité d&#39;opérateur d&#39;archéologie préventive du service Archéologie et inventaire général de Laval</title>
    <updated>2021-02-28T21:25:23+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043190499</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture et de la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation en date du 12 février 2021, le service Archéologie et inventaire général de Laval est habilité pour la réalisation des diagnostics prescrits dans son ressort territorial, dans les conditions fixées par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074236&amp;idArticle=LEGIARTI000006845697&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du patrimoine - art. L523-4 (V)&#39;&gt;article L. 523-4 du code du patrimoine&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Le service Archéologie et inventaire général de Laval est habilité pour l&#39;exécution de fouilles d&#39;archéologie préventive pour les périodes chronologiques allant du Moyen Age à l&#39;Epoque contemporaine sur le territoire de la région Pays de la Loire, dans les conditions fixées par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074236&amp;idArticle=LEGIARTI000006845692&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du patrimoine - art. L522-8 (V)&#39;&gt;article L. 522-8 du code du patrimoine&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;En cas de changement substantiel affectant les conditions au vu desquelles l&#39;habilitation a été accordée, le titulaire en informe sans délai le ministre chargé de la culture.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-28T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 12 février 2021 portant extension de l&#39;habilitation en qualité d&#39;opérateur d&#39;archéologie préventive du service archéologique de la ville d&#39;Arras</title>
    <updated>2021-02-28T21:25:23+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043190503</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture et de la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation en date du 12 février 2021, l&#39;arrêté du 26 décembre 2017 portant habilitation en qualité d&#39;opérateur d&#39;archéologie préventive du service archéologique de la ville d&#39;Arras est ainsi complété :&lt;br/&gt;« Le service archéologique de la ville d&#39;Arras est habilité pour l&#39;exécution de fouilles d&#39;archéologie préventive portant sur les périodes allant de l&#39;Antiquité à l&#39;Epoque contemporaine sur le territoire de la région Hauts-de-France, dans les conditions fixées par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074236&amp;idArticle=LEGIARTI000006845692&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du patrimoine - art. L522-8 (V)&#39;&gt;article L. 522-8 du code du patrimoine&lt;/a&gt;. »&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-28T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 26 février 2021 refusant le certificat prévu à l&#39;article L. 111-2 du code du patrimoine</title>
    <updated>2021-02-28T21:25:23+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043190506</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 26 février 2021, est refusé le certificat d&#39;exportation demandé pour une œuvre d&#39;André BRETON, Objet à fonctionnement symbolique, assemblage d&#39;objets divers sur planche en bois, cuir, métal, bois, marbre, verre, tabac, caoutchouc, sable, 1931. Cette œuvre, dénommée à l&#39;origine « selle-sphère et feuillage » mais si emblématique que la qualification générique d&#39;objet à fonctionnement symbolique est devenue son titre, constituant un jalon essentiel dans l&#39;évolution du mouvement surréaliste et dans l&#39;histoire de l&#39;art moderne, a vocation à rejoindre dans les collections publiques françaises les deux autres objets qui les ont intégrées avec le « Mur » de l&#39;atelier d&#39;André Breton.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-28T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 23 février 2021 portant nomination du président de la commission d&#39;agrément de la garantie d&#39;Etat pour certaines expositions temporaires d&#39;œuvres d&#39;art - M. SCHWEITZER (Louis)</title>
    <updated>2021-02-28T21:25:23+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043190639</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture et du ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, en date du 23 février 2021, M. Schweitzer (Louis) est nommé président de la commission d&#39;agrément de la garantie d&#39;Etat pour certaines expositions temporaires d&#39;œuvres d&#39;art, en renouvellement de son mandat.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-28T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 24 février 2021 portant nomination de la directrice du service à compétence nationale « musée d&#39;archéologie nationale et domaine national de Saint-Germain-en-Laye »</title>
    <updated>2021-02-28T21:25:23+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043190641</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 24 février 2021, Mme Rose-Marie Mousseaux, conservatrice en chef du patrimoine, est nommée directrice du service à compétence nationale du musée d&#39;archéologie nationale et domaine de Saint-Germain-en-Laye, à compter du 1er mars 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-28T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 24 février 2021 portant nomination au conseil d&#39;administration de l&#39;Ecole nationale supérieure d&#39;art de Nancy</title>
    <updated>2021-02-28T21:25:23+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043190643</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 24 février 2021, Mme PARISI (Chiara), directrice du Centre Pompidou-Metz, est nommée membre du conseil d&#39;administration de l&#39;Ecole nationale supérieure d&#39;art de Nancy en tant que personnalité désignée en raison de ses compétences dans le domaine d&#39;activité de l&#39;établissement, en remplacement de Mme LAVIGNE (Emma), démissionnaire.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-28T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 février 2021 fixant le nombre de postes offerts à l&#39;examen professionnel d&#39;avancement au grade de secrétaire de documentation de classe exceptionnelle du ministère de la culture organisé au titre de l&#39;année 2021</title>
    <updated>2021-02-28T21:25:23+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043189615</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 18 février 2021, le nombre total de postes offerts à l&#39;examen professionnel d&#39;avancement au grade de secrétaire de documentation de classe exceptionnelle du ministère de la culture, organisé au titre de l&#39;année 2021, est fixé à 4.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-27T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 22 février 2021 fixant le nombre de postes offerts à l&#39;examen professionnel d&#39;avancement au grade d&#39;attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat du ministère de la culture organisé au titre de l&#39;année 2021</title>
    <updated>2021-02-28T21:25:23+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043189617</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 22 février 2021, le nombre total de postes offerts à l&#39;examen professionnel d&#39;avancement au grade d&#39;attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat du ministère de la culture, organisé au titre de l&#39;année 2021, est fixé à 21.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-27T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 19 février 2021 relatif à l&#39;insaisissabilité de biens culturels</title>
    <updated>2021-02-28T21:25:23+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043179011</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;Europe et des affaires étrangères et de la ministre de la culture en date du 19 février 2021, les dispositions prises par l&#39;arrêté d&#39;insaisissabilité du 20 novembre 2020 (NOR : MICC2032044A), publié au Journal officiel de la République française du 25 novembre 2020, relatives à l&#39;insaisissabilité des biens culturels suivants :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Maurice DENIS (1870-1943), Le Verger à l&#39;Ermitage, vers 1892, huile sur carton contrecollé sur bois, 57 × 47 cm, inv. : 1959Ma040,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;appartenant au Clemens Sels Museum Neuss, Neuss, Allemagne ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Camille PISSARRO (1830-1903), Jardin et poulailler chez Octave Mirbeau, Les Damps, 1892, huile toile, 73,3 × 92 cm, inv. : MB-Pis-03,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;appartenant au Museum Barberini, Potsdam, Allemagne,&lt;br/&gt;prêtés à l&#39;exposition « CÔTÉ JARDIN : DE MONET À BONNARD » organisée et présentée au musée des impressionnismes, Giverny, du 1er avril 2021 au 1er novembre 2021, sont prorogées jusqu&#39;au 31 novembre 2021, en application des &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000713238&amp;idArticle=LEGIARTI000006698549&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 94-679 du 8 août 1994 - art. 61 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article 61 de la loi n° 94-679 du 8 août 1994&lt;/a&gt; modifié portant diverses dispositions d&#39;ordre économique et financier.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-25T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 19 février 2021 relatif à l&#39;insaisissabilité de biens culturels</title>
    <updated>2021-02-28T21:25:23+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043173350</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;Europe et des affaires étrangères et de la ministre de la culture en date du 19 février 2021, les biens culturels repris dans la liste annexée au présent arrêté, appartenant aux institutions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Musée national des Beaux-Arts de la République Biélorussie (The National Art Museum of the Republic of Belarus), Minsk, Biélorussie ;&lt;br/&gt;- Galerie nationale Trétiakov (The State Tretyakov Gallery), Moscou, Russie ;&lt;br/&gt;- Musée d&#39;Etat des beaux-arts Pouchkine (The Pushkin State Museum of Fine Arts), Moscou, Russie ;&lt;br/&gt;- Fondation Culturelle Ekaterina (Ekaterina Cultural Foundation), Moscou, Russie ;&lt;br/&gt;- Musée National Russe (The Russian Museum), Saint-Pétersbourg, Russie ;&lt;br/&gt;- Musée d&#39;Etat de l&#39;Ermitage (The State Hermitage Museum), Saint-Pétersbourg, Russie ;&lt;br/&gt;- Musée des Beaux-Arts (Dnipropetrovsk Art Museum), Dnipropetrovsk, Ukraine,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;prêtés à l&#39;exposition « ICÔNES DE L&#39;ART MODERNE. LA COLLECTION MOROZOV » organisée et présentée à la Fondation Louis Vuitton, Paris, du 12 mai 2021 au 10 octobre 2021, sont insaisissables pendant la période de leur prêt à la France du 15 mars 2021 au 15 novembre 2021, en application des &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000713238&amp;idArticle=LEGIARTI000006698549&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 94-679 du 8 août 1994 - art. 61 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article 61 de la loi n° 94-679 du 8 août 1994&lt;/a&gt; portant diverses dispositions d&#39;ordre économique et financier.&lt;br/&gt;La liste non publiée des biens déclarés insaisissables par le présent arrêté est consultable auprès du service des musées de France de la direction générale des patrimoines et de l&#39;architecture du ministère de la culture, 6, rue des Pyramides, 75001 Paris.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-24T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 19 février 2021 relatif à l&#39;insaisissabilité de biens culturels</title>
    <updated>2021-02-28T21:25:23+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043173353</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;Europe et des affaires étrangères et de la ministre de la culture en date du 19 février 2021, les dispositions prises par l&#39;arrêté d&#39;insaisissabilité du 19 mai 2020 (NOR : MICC2011444A), publié au Journal officiel du 26 mai 2020, relatives à l&#39;insaisissabilité des biens culturels appartenant aux institutions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- The Metropolitan Museum of Art, New York, NY, Etats-Unis ;&lt;br/&gt;- Qatar Museums, Doha, Qatar ;&lt;br/&gt;- Musée gruérien, Bulle, Suisse,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;prêtés à l&#39;établissement public des musées d&#39;Orsay et de l&#39;Orangerie, organisateur de l&#39;exposition « GIRAULT DE PRANGEY PHOTOGRAPHE (1804-1892) » présentée au musée d&#39;Orsay, Paris, sont prorogées jusqu&#39;au 31 août 2021, en application des &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000713238&amp;idArticle=LEGIARTI000006698549&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 94-679 du 8 août 1994 - art. 61 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article 61 de la loi n° 94-679 du 8 août 1994&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-24T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 19 février 2021 relatif à l&#39;insaisissabilité de biens culturels</title>
    <updated>2021-02-28T21:25:23+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043173356</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;Europe et des affaires étrangères et de la ministre de la culture en date du 19 février 2021, les dispositions prises par l&#39;arrêté d&#39;insaisissabilité du 24 juin 2020 (NOR : MICC2013724A), publié au Journal officiel du 1er juillet 2020, relatives à l&#39;insaisissabilité des biens culturels suivants :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Alsace ? ; Déploration ; vers 1510-1520 ; bois sculpté polychrome ; H. : 90, L. : 106, P. : 31 cm ; inv. : 1024/L,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;appartenant au Museo Civico d&#39;Arte Antica, Palazzo Madama, Turin, Italie,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Savoie ; Pietà ; après 1494 ; bois sculpté polychrome ; H. : 97, L. : 59, P. : 30 cm ; inv. : BM 377,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;appartenant au Museo del Tesoro della Cattedrale, Aoste, Italie,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Savoie ; Pietà ; vers 1500-1520 ; bois sculpté polychrome ; H. : 99, L. : 80, P. : 35 cm,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;appartenant à l&#39;église paroissiale (chiesa parrocchiale di San Biagio), Doues, Italie,&lt;br/&gt;prêtés à l&#39;exposition « PIETÀ. DANS L&#39;ATELIER DES SCULPTEURS SAVOYARDS À LA FIN DU MOYEN ÂGE » organisée et présentée au Musée-Château d&#39;Annecy, sont prorogées jusqu&#39;au 14 avril 2022, en application des &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000713238&amp;idArticle=LEGIARTI000006698549&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 94-679 du 8 août 1994 - art. 61 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article 61 de la loi n° 94-679 du 8 août 1994&lt;/a&gt; portant diverses dispositions d&#39;ordre économique et financier.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-24T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 19 février 2021 relatif à l&#39;insaisissabilité de biens culturels</title>
    <updated>2021-02-28T21:25:23+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043173359</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du ministre de l&#39;Europe et des affaires étrangères et de la ministre de la culture en date du 19 février 2021, les biens culturels repris dans la liste annexée au présent arrêté, appartenant aux institutions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Kunsthistorisches Museum, Vienne, Autriche ;&lt;br/&gt;- Österreichische Galerie Belvedere, Vienne, Autriche ;&lt;br/&gt;- Gallerie degli Uffizi - Palazzo Pitti - Galleria d&#39;Arte Moderna, Florence, Italie ;&lt;br/&gt;- Galata Museo del Mare, Gênes, Italie ;&lt;br/&gt;- Archivio di Stato di Genova, Gênes, Italie ;&lt;br/&gt;- Associazione Progetto Marzotto, Milan, Italie ;&lt;br/&gt;- Accademia di Belle Arti di Brera, Milan, Italie ;&lt;br/&gt;- Patrimonio Artistico di Banco BPM, Milan, Italie ;&lt;br/&gt;- Museo di san Martino, Naples, Italie ;&lt;br/&gt;- Musei Civici di Reggio Emilia, Reggio d&#39;Émilie, Italie ;&lt;br/&gt;- Museo Nazionale del Palazzo di Venezia, Rome, Italie ;&lt;br/&gt;- Museo di Antropologia criminale « Cesare Lombroso » - Università degli Studi di Torino, Turin, Italie ;&lt;br/&gt;- The State Hermitage Museum (Musée d&#39;Etat de l&#39;Ermitage), Saint-Pétersbourg, Russie ;&lt;br/&gt;- Narodna galerija (National Gallery of Slovenia), Ljubljana, Slovénie ;&lt;br/&gt;- Musée des beaux-arts, La Chaux-de-Fonds, Suisse ;&lt;br/&gt;- Musée cantonal des Beaux-Arts, Lausanne, Suisse,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;prêtés à l&#39;exposition « BANDITI ! BRIGANDAGE ET BANDITISME, CORSE-ITALIE 1600-1940 » organisée et présentée au musée de Bastia du 25 juin 2021 au 23 décembre 2021 sont insaisissables pendant la période de leur prêt à la France du 25 mai 2021 au 23 janvier 2022, en application des &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000713238&amp;idArticle=LEGIARTI000006698549&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 94-679 du 8 août 1994 - art. 61 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article 61 de la loi n° 94-679 du 8 août 1994&lt;/a&gt; portant diverses dispositions d&#39;ordre économique et financier.&lt;br/&gt;La liste non publiée des biens déclarés insaisissables par le présent arrêté est consultable auprès du service des musées de France de la direction générale des patrimoines du ministère de la culture, 6, rue des Pyramides, 75001 Paris.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-24T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 15 février 2021 portant nomination au conseil d&#39;administration de l&#39;établissement public du Haras national du Pin</title>
    <updated>2021-02-28T21:25:23+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043173704</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 15 février 2021, Mme Boura (Frédérique), directrice régionale des affaires culturelles de Normandie, est nommée membre du conseil d&#39;administration de l&#39;établissement public du Haras national du Pin en tant que représentante de l&#39;Etat désignée par le ministre chargé de la culture, en remplacement de M. Ollivier (Jean-Paul).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-24T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 9 février 2021 portant transfert de propriété de biens des collections nationales au profit d&#39;une collectivité territoriale, en application des dispositions des articles L. 125-1 et L. 451-8 du code du patrimoine</title>
    <updated>2021-02-28T21:25:23+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043163137</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 9 février 2021, la propriété de biens des collections nationales du musée des civilisations de l&#39;Europe et de la Méditerranée (MuCEM), Marseille, dont la liste est jointe au présent arrêté, est transférée à la collectivité territoriale de Corse pour affectation aux collections publiques du musée régional d&#39;anthropologie de la Corse, Corte, selon les conditions de protection prévues aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074236&amp;idArticle=LEGIARTI000006845667&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du patrimoine - art. L451-3 (V)&#39;&gt;articles L. 451-3 à L. 451-8 du code du patrimoine&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Les biens dont la propriété est transférée sont radiés de l&#39;inventaire du musée des civilisations de l&#39;Europe et de la Méditerranée (MuCEM), Marseille, ainsi que des registres de dépôts du musée de Corte et seront inscrits sur l&#39;inventaire du musée régional d&#39;anthropologie de la Corse, Corte, à la date de publication de l&#39;arrêté.&lt;br/&gt;Le présent arrêté annule et remplace l&#39;arrêté portant transfert du 20 décembre 2018, publié au Journal officiel du 23 janvier 2019.&lt;br/&gt;La liste non publiée des biens transférés par le présent arrêté est consultable auprès du service des musées de France de la direction générale des patrimoines et de l&#39;architecture du ministère de la culture, 6, rue des Pyramides, 75001 Paris.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-21T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 11 février 2021 fixant le nombre de postes offerts à l&#39;examen professionnel d&#39;avancement au grade d&#39;adjoint technique d&#39;accueil, de surveillance et de magasinage principal de 2e classe du ministère de la culture, organisé au titre de l&#39;année 2021</title>
    <updated>2021-02-28T21:25:23+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162628</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 11 février 2021, le nombre total de postes offerts à l&#39;examen professionnel d&#39;avancement au grade d&#39;adjoint technique d&#39;accueil, de surveillance et de magasinage principal de 2e classe du ministère de la culture, organisé au titre de l&#39;année 2021, est fixé à 20.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-20T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 11 février 2021 fixant le nombre de postes offerts à l&#39;examen professionnel d&#39;avancement au grade de technicien des services culturels et des bâtiments de France de classe exceptionnelle du ministère de la culture, organisé au titre de l&#39;année 2021</title>
    <updated>2021-02-28T21:25:23+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162630</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 11 février 2021, le nombre total de postes offerts à l&#39;examen professionnel d&#39;avancement au grade de technicien des services culturels et des bâtiments de France de classe exceptionnelle du ministère de la culture, organisé au titre de l&#39;année 2021, est fixé à 10.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-20T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 11 février 2021 fixant le nombre de postes offerts à l&#39;examen professionnel d&#39;avancement au grade de technicien des services culturels et des bâtiments de France de classe supérieure du ministère de la culture, organisé au titre de l&#39;année 2021</title>
    <updated>2021-02-28T21:25:23+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162632</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 11 février 2021, le nombre total de postes offerts à l&#39;examen professionnel d&#39;avancement au grade de technicien des services culturels et des bâtiments de France de classe supérieure du ministère de la culture, organisé au titre de l&#39;année 2021, est fixé à 12.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-20T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 11 février 2021 fixant le nombre de postes offerts à l&#39;examen professionnel d&#39;avancement au grade d&#39;adjoint technique des administrations de l&#39;Etat principal de 2e classe du ministère de la culture, organisé au titre de l&#39;année 2021</title>
    <updated>2021-02-28T21:25:23+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162634</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 11 février 2021, le nombre total de postes offerts à l&#39;examen professionnel d&#39;avancement au grade d&#39;adjoint technique des administrations de l&#39;Etat principal de 2e classe du ministère de la culture, organisé au titre de l&#39;année 2021, est fixé à 3.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-20T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 11 février 2021 fixant le nombre de postes offerts à l&#39;examen professionnel d&#39;avancement au grade de technicien de recherche de classe exceptionnelle du ministère de la culture, organisé au titre de l&#39;année 2021</title>
    <updated>2021-02-28T21:25:23+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162636</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 11 février 2021, le nombre total de postes offerts à l&#39;examen professionnel d&#39;avancement au grade de technicien de recherche de classe exceptionnelle du ministère de la culture, organisé au titre de l&#39;année 2021, est fixé à 1.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-20T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 11 février 2021 modifiant l&#39;arrêté du 23 juillet 2020 autorisant au titre de l&#39;année 2021 l&#39;ouverture d&#39;un examen professionnel d&#39;avancement au grade de technicien d&#39;art de classe supérieure du ministère de la culture</title>
    <updated>2021-02-28T21:25:23+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162638</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 11 février 2021, l&#39;arrêté du 23 juillet 2020 autorisant, au titre de l&#39;année 2021, l&#39;ouverture d&#39;un examen professionnel d&#39;avancement au grade de technicien d&#39;art de classe supérieure du ministère de la culture est modifié comme suit :&lt;br/&gt;« L&#39;épreuve écrite d&#39;admission se déroulera le 24 juin 2021 en région parisienne et en outre-mer. »&lt;br/&gt;(Le reste sans changement.)&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-20T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 11 février 2021 fixant le nombre de postes offerts à l&#39;ouverture d&#39;un examen professionnel d&#39;avancement au grade de chef de travaux d&#39;art principal du ministère de la culture organisé au titre de l&#39;année 2021</title>
    <updated>2021-02-28T21:25:23+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043156084</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté de la ministre de la culture en date du 11 février 2021, le nombre total de postes offerts à l&#39;examen professionnel d&#39;avancement au grade de chef de travaux d&#39;art principal du ministère de la culture organisé au titre de 2021 est fixé à 3.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-19T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
</feed>