<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="">
  <title>Legifrance RSS - ministère-de-la-justice - arrete</title>
  <id></id>
  <updated>2020-12-16 13:25:08.234282298 +0100 CET m=+229.172647159</updated>
  <category>French Law</category>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 décembre 2020 conférant l&#39;agrément prévu par le 1° de l&#39;article 54 de la loi n° 71-1130 du 31 décembre 1971 portant réforme de certaines professions judiciaires et juridiques</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042672046</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 7 décembre 2020, l&#39;agrément prévu par le &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000508793&amp;idArticle=LEGIARTI000006903346&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 71-1130 du 31 décembre 1971 - art. 54 (V)&#39;&gt;1° de l&#39;article 54 de la loi n° 71-1130 du 31 décembre 1971&lt;/a&gt; portant réforme de certaines professions judiciaires et juridiques est conféré à la chambre de commerce et d&#39;industrie de Normandie, au bénéfice de ceux de ses membres qui possèdent, s&#39;ils ne sont pas titulaires de la licence en droit, soit un diplôme de maîtrise en droit, soit un diplôme de troisième cycle (DEA ou DESS) ou un master en droit dans les disciplines juridiques.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-16 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042672046"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 9 décembre 2020 relatif à la transformation d&#39;une société civile professionnelle en société d&#39;exercice libéral à responsabilité limitée à associé unique (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042672250</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 9 décembre 2020 :&lt;br/&gt;Mme NARBOT (Stéphanie), épouse STEFANI, est nommée notaire associée, membre de la société civile professionnelle « Cédric GRABOWSKI, notaire, associé d&#39;une société civile professionnelle titulaire d&#39;un office notarial », titulaire d&#39;un office de notaire à la résidence de Gueugnon (Saône-et-Loire).&lt;br/&gt;Le retrait de M. GRABOWSKI (Cédric, Jean, François), notaire associé, membre de la société civile professionnelle « Cédric GRABOWSKI, notaire, associé d&#39;une société civile professionnelle titulaire d&#39;un office notarial », est accepté.&lt;br/&gt;La transformation de la société civile professionnelle « Cédric GRABOWSKI, notaire, associé d&#39;une société civile professionnelle titulaire d&#39;un office notarial » en société d&#39;exercice libéral à responsabilité limitée à associé unique « STEPHANIE NARBOT - Notaire » est agréée.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-16 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042672250"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 9 décembre 2020 relatif à une société civile professionnelle (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042672252</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 9 décembre 2020 :&lt;br/&gt;Mme LORENZI (Emmanuelle, Chantal), épouse BARRALIER, est nommée notaire associée, membre de la société civile professionnelle « Thierry ANDRIER, Éric MOYNE-PICARD, Nathalie ANDRIER, Mathieu BARRALIER, Lise MOYNE-PICARD et Chloé GRARD-RUTISHAUSER, notaires associés d&#39;une société civile professionnelle titulaire d&#39;un office notarial », titulaire d&#39;un office de notaire à la résidence d&#39;Annemasse (Haute-Savoie).&lt;br/&gt;La dénomination sociale de la société civile professionnelle « Thierry ANDRIER, Éric MOYNE-PICARD, Nathalie ANDRIER, Mathieu BARRALIER, Lise MOYNE-PICARD et Chloé GRARD-RUTISHAUSER, notaires associés d&#39;une société civile professionnelle titulaire d&#39;un office notarial » est ainsi modifiée : « Thierry ANDRIER, Éric MOYNE-PICARD, Nathalie ANDRIER, Mathieu BARRALIER, Lise MOYNE-PICARD, Chloé GRARD-RUTISHAUSER et Emmanuelle BARRALIER, notaires associés d&#39;une société civile professionnelle titulaire d&#39;un office notarial ».&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-16 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042672252"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 9 décembre 2020 relatif à une société d&#39;exercice libéral à responsabilité limitée (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042672254</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 9 décembre 2020 :&lt;br/&gt;Il est mis fin aux fonctions de Mme LORENZI (Emmanuelle, Chantal), épouse BARRALIER, en qualité de notaire associée exerçant, membre de la société d&#39;exercice libéral à responsabilité limitée « LEMAN NOT », titulaire d&#39;un office de notaire à la résidence de Juvigny (Haute-Savoie).&lt;br/&gt;M. GRABOWSKI (Cédric, Jean, François) est nommé notaire associé, membre de la société d&#39;exercice libéral à responsabilité limitée « LEMAN NOT », titulaire d&#39;un office de notaire à la résidence de Juvigny (Haute-Savoie).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-16 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042672254"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 9 décembre 2020 relatif à la démission d&#39;un notaire (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042672256</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 9 décembre 2020, la démission de M. SCHMUTZ (Alain), notaire à la résidence de Sarre-Union (Bas-Rhin), est acceptée.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-16 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042672256"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 9 décembre 2020 portant nomination d&#39;une notaire salariée (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042672258</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 9 décembre 2020, Mme MULLER (Anne, Janine, Reine) est nommée en qualité de notaire salariée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire Mme SCHNEIDER (Emmanuelle, Michèle), épouse THIRIET, à la résidence de Bouzonville (Moselle).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-16 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042672258"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 11 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 2 septembre 2020 portant délégation de signature (Conseil d&#39;Etat)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665563</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 10 de l&#39;arrêté du 2 septembre 2020 susvisé est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 10. - Délégation permanente est donnée à Mme Valérie Renauld, directrice de l&#39;information et de la communication du Conseil d&#39;Etat, pour signer, au nom du vice-président du Conseil d&#39;Etat et dans la limite de ses attributions, tous actes relatifs à la gestion du budget de la direction de la communication, à l&#39;exclusion des contrats, conventions, bons de commande ou marchés et avenants d&#39;un montant supérieur ou égal à 25 000 euros hors taxes.&lt;br/&gt;« Délégation est donnée, dans les mêmes conditions, à M. Xabi Velazquez, adjoint à la directrice de l&#39;information et de la communication. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665563"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 11 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 2 septembre 2020 portant délégation de signature pour tous les actes de gestion relatifs aux déplacements (Conseil d&#39;Etat)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665570</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 15 de l&#39;arrêté du 2 septembre 2020 susvisé est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 15. - Délégation permanente est donnée à Mme Valérie Renauld, directrice de l&#39;information et de la communication du Conseil d&#39;Etat, à l&#39;effet de signer, au nom du vice-président, les ordres de mission temporaires et les états de frais établis à l&#39;occasion des déplacements nationaux et internationaux effectués par les agents de la direction de l&#39;information et de la communication.&lt;br/&gt;« Délégation est donnée, dans les mêmes conditions, à M. Xabi Velazquez, adjoint à la directrice de l&#39;information et de la communication. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665570"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 4 décembre 2020 portant nomination d&#39;une notaire salariée (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665844</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 4 décembre 2020, Mme AUGIZEAU (Anaïs, Claudie, Valérie) est nommée en qualité de notaire salariée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société par actions simplifiée « NOT&#39;ATLANTIQUE » à la résidence de La Rochelle (Charente-Maritime).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665844"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 4 décembre 2020 portant nomination d&#39;une notaire salariée (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665846</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 4 décembre 2020, Mme LEDUC (Manuela, Germaine, Suzanne) est nommée en qualité de notaire salariée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire Mme MAINGAULT (Nelly, Florence) à la résidence de Savigné-sur-Lathan (Indre-et-Loire).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665846"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 4 décembre 2020 portant nomination d&#39;un notaire salarié (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665848</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 4 décembre 2020, M. GRÉVERAND (Benjamin, Sylvain) est nommé en qualité de notaire salarié au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société d&#39;exercice libéral à responsabilité limitée « Jean-Christophe CABA et Aude MORTEVEILLE-FLEURY, notaires associés » à la résidence de Questembert (Morbihan).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665848"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 4 décembre 2020 constatant la reprise de fonctions d&#39;une notaire salariée (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665850</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 4 décembre 2020, Mme GIROUX (Anne-Sophie, Geneviève, Camille), anciennement notaire salariée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société par actions simplifiée « MOREL d&#39;ARLEUX Notaires » à la résidence de Paris, a repris ses fonctions en qualité de notaire salariée au sein de ce même office de notaire.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665850"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 4 décembre 2020 constatant la reprise de fonctions d&#39;un notaire salarié (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665852</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 4 décembre 2020, M. NAKACHE (Gregory, Arnaud), anciennement notaire salarié au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société civile professionnelle « DECORPS - SERI &amp; Associés », anciennement dénommée « Isabelle DECORPS, Laurent SERRI et Arnaud DECORPS notaires associés, société civile professionnelle titulaire d&#39;un office notarial », à la résidence de Marseille (Bouches-du-Rhône), a repris ses fonctions en qualité de notaire salarié au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société civile professionnelle « Arthur BORIES et Sarah-Fleur PASQUALE, notaires, associés d&#39;une société civile professionnelle » à la résidence de Paris.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665852"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 4 décembre 2020 relatif à une société par actions simplifiée (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665854</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 4 décembre 2020 :&lt;br/&gt;Il est mis fin aux fonctions de M. QUILTON (Godefroy, Benoit, René, Marie) et de M. QUILTON (Thibault, Benoit, Marie, Joseph), en qualité de notaires salariés au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société par actions simplifiée « BREMENS NOTAIRES », anciennement, société civile professionnelle « Laurent THIOLLIER, Yves DELECRAZ, Marc VAN GORP et Sandrine JACQUEMIN-VAN GORP, notaires associés, dite BREMENS ET ASSOCIES », à la résidence de Lyon (Rhône).&lt;br/&gt;M. QUILTON (Godefroy, Benoit, René, Marie) et M. QUILTON (Thibault, Benoit, Marie, Joseph), sont nommés notaires associés, membres de la société par actions simplifiée « BREMENS NOTAIRES ».&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665854"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 4 décembre 2020 portant nomination d&#39;une société par actions simplifiée (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665856</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 4 décembre 2020 :&lt;br/&gt;La démission de M. RACT (Alexandre, Pierre, Marie), notaire à la résidence de Paris, est acceptée.&lt;br/&gt;La société par actions simplifiée « BREMENS NOTAIRES », titulaire d&#39;un office de notaire à la résidence de Lyon (Rhône), est nommée notaire à la résidence de Paris, en remplacement de M. RACT (Alexandre, Pierre, Marie).&lt;br/&gt;M. RACT (Alexandre, Pierre, Marie) est nommé notaire associé, membre de la société par actions simplifiée « BREMENS NOTAIRES », pour exercer dans l&#39;office dont cette dernière est titulaire à la résidence de Paris.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665856"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 4 décembre 2020 portant nomination d&#39;une notaire (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665858</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 4 décembre 2020, Mme CUNIENQ (Sophie, Marie, Alix) est nommée notaire à la résidence de Salles-Curan (Aveyron), en remplacement de M. CUNIENQ (Jacques, Eugène, Emile, Fernand), démissionnaire.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665858"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 4 décembre 2020 portant nomination d&#39;une société d&#39;exercice libéral à responsabilité limitée (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665860</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 4 décembre 2020 :&lt;br/&gt;Il est mis fin aux fonctions de Mme ALBRECHT (Joanne) et de M. HAUPTMANN (Guillaume, André) en qualité de notaires salariés au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire M. WEHRLE (Laurent, Victor, André) à la résidence de Benfeld (Bas-Rhin).&lt;br/&gt;La société d&#39;exercice libéral à responsabilité limitée « Joanne ALBRECHT &amp; Guillaume HAUPTMANN, notaires associés », constituée pour l&#39;exercice de la profession de notaire, est nommée notaire à la résidence de Jebsheim (Haut-Rhin), office vacant.&lt;br/&gt;Mme ALBRECHT (Joanne) et M. HAUPTMANN (Guillaume, André) sont nommés notaires associés.&lt;br/&gt;M. MULLER (Jérôme, Hervé) est nommé en qualité de notaire salarié au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société d&#39;exercice libéral à responsabilité limitée « Joanne ALBRECHT &amp; Guillaume HAUPTMANN, notaires associés » à la résidence de Jebsheim (Haut-Rhin).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665860"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 4 décembre 2020 portant nomination d&#39;une notaire salariée (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665862</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 4 décembre 2020, Mme SOMMACAL (Candice, Barbara), épouse FABISZ, est nommée en qualité de notaire salariée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire M. GROUIX (Georges, Jean, Camille) à la résidence de Woippy (Moselle).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665862"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 4 décembre 2020 portant nomination d&#39;un notaire salarié (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665864</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 4 décembre 2020, M. SIMON (Clément, Eric, Mathieu) est nommé en qualité de notaire salarié au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société civile professionnelle « Jean-Claude REMY, Béatrice GODARD, Julien REMY et Jean-Michel SIMON, notaires associés » à la résidence de Metz (Moselle).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665864"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 4 décembre 2020 portant nomination d&#39;un notaire salarié (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665866</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 4 décembre 2020, M. DALSTEIN (Nicolas, Maurice, Emile) est nommé en qualité de notaire salarié au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société par actions simplifiée « Denis REINERT &amp; Philippe KRUMMENACKER », anciennement société civile professionnelle « Me Denis REINERT et Me Philippe KRUMMENACKER, notaires, associés d&#39;une société civile professionnelle titulaire d&#39;un office notarial », à la résidence de Metz (Moselle).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665866"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 4 décembre 2020 relatif à la suppression d&#39;un office de notaire (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665868</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 4 décembre 2020 :&lt;br/&gt;La démission de Mme RIEUX (Fanny), notaire à la résidence de Poligny (Jura), est acceptée.&lt;br/&gt;L&#39;office de notaire à la résidence de Poligny (Jura), dont était titulaire Mme RIEUX (Fanny), est supprimé.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665868"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 4 décembre 2020 portant nomination d&#39;une notaire salariée (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665870</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 4 décembre 2020, Mme RIEUX (Fanny) est nommée en qualité de notaire salariée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire Mme BOULANGER (Barbara, Josiane, Joséphine) à la résidence de La Londe-les-Maures (Var).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665870"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 4 décembre 2020 relatif à la dissolution d&#39;une société civile professionnelle et à la nomination d&#39;une société par actions simplifiée (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665872</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 4 décembre 2020 :&lt;br/&gt;Le retrait de M. PEREZ (Robert, Roger), huissier de justice associé, membre de la société civile professionnelle « Robert Perez, huissier de justice associé », titulaire d&#39;un office d&#39;huissier de justice à la résidence d&#39;Arles-sur-Tech (Pyrénées-Orientales), est accepté.&lt;br/&gt;Par suite du retrait de M. PEREZ (Robert, Roger), la société civile professionnelle « Robert Perez, huissier de justice associé » est dissoute.&lt;br/&gt;La société par actions simplifiée « SAS PEREZ LAPORTE », constituée pour l&#39;exercice de la profession d&#39;huissier de justice, est nommée huissière de justice à la résidence d&#39;Arles-sur-Tech (Pyrénées-Orientales), en remplacement de la société civile professionnelle « Robert Perez, huissier de justice associé ».&lt;br/&gt;M. PEREZ (Robert, Roger) et M. LAPORTE (Marc, Robert, Michel) sont nommés huissiers de justice associés.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665872"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 4 décembre 2020 portant nomination d&#39;une notaire salariée (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665874</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 4 décembre 2020, Mme DUBOIS (Fanny, Danièle) est nommée en qualité de notaire salariée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société civile professionnelle « FLV NOTAIRES, société civile professionnelle titulaire d&#39;Offices notariaux » à la résidence de Colomiers (Haute-Garonne).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665874"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 4 décembre 2020 relatif à la suppression d&#39;un bureau annexe (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665876</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 4 décembre 2020, le bureau annexe d&#39;Aumale (Seine-Maritime) rattaché à l&#39;office d&#39;huissier de justice à la résidence de Rouen (Seine-Maritime) que la société d&#39;exercice libéral à responsabilité limitée « « CJSeine » LES COMMISSAIRES DE JUSTICE DE LA SEINE » avait été autorisé à ouvrir par arrêté en date du 13 avril 1987, est supprimé.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665876"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 4 décembre 2020 portant nomination d&#39;un huissier de justice salarié (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665878</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 4 décembre 2020, M. PARISOT (Valentin, Matthieu, Sébastien) est nommé en qualité d&#39;huissier de justice salarié au sein de l&#39;office d&#39;huissier de justice dont est titulaire la société civile professionnelle « L.P.F. et Associés » à la résidence de Paris.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665878"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 4 décembre 2020 portant nomination d&#39;une huissière de justice salariée (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665880</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 4 décembre 2020, Mme LAOUEDJ (Farah) est nommée en qualité d&#39;huissière de justice salariée au sein de l&#39;office d&#39;huissier de justice dont est titulaire la société civile professionnelle « THOMAZON - AUDRANT - BICHE, HUISSIERS DE JUSTICE ASSOCIES » à la résidence de Paris.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665880"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 4 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 24 novembre 2020 portant nomination d&#39;une société civile professionnelle (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665882</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 4 décembre 2020, l&#39;arrêté du 24 novembre 2020 (NOR : JUSC2032480A) nommant Mme GUERINEAU (Karine, Christiane, Chantal), épouse BULTEAU, notaire associée à la résidence de Boufféré (Vendée), office créé, est modifié comme suit :&lt;br/&gt;Au lieu de : « Boufféré », lire : « Montaigu-Vendée ».&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665882"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 décembre 2020 annulant l&#39;arrêté du 20 août 2020 portant admission à la retraite (magistrature)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665884</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 7 décembre 2020, les dispositions de l&#39;arrêté du 20 août 2020 par lesquelles M. Eric CALUT, procureur de la République adjoint près le tribunal judiciaire de Rennes, est admis, sur sa demande, à faire valoir ses droits à la retraite, à compter du 1er janvier 2021, sont annulées.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665884"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 décembre 2020 constatant le transfert d&#39;un office de notaire et autorisant l&#39;ouverture d&#39;un bureau annexe (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665886</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 7 décembre 2020 :&lt;br/&gt;Le bureau annexe de Pellegrue (Gironde) rattaché à l&#39;office de notaire à la résidence de Sauveterre-de-Guyenne (Gironde) que la société civile professionnelle « Philippe LAVEIX, Jean-Yves DECHE et Sandrine ROULIERE, notaires, membres d&#39;une société civile professionnelle titulaire d&#39;un office notarial » avait été autorisée à ouvrir par arrêté du 23 novembre 1988, est supprimé.&lt;br/&gt;L&#39;office de notaire à la résidence de Sauveterre-de-Guyenne (Gironde) dont est titulaire la société civile professionnelle « Philippe LAVEIX, Jean-Yves DECHE et Sandrine ROULIERE, notaires, membres d&#39;une société civile professionnelle titulaire d&#39;un office notarial » est transféré à la résidence de Pellegrue (Gironde).&lt;br/&gt;La société civile professionnelle « Philippe LAVEIX, Jean-Yves DECHE et Sandrine ROULIERE, notaires, membres d&#39;une société civile professionnelle titulaire d&#39;un office notarial » est autorisé à ouvrir un bureau annexe à Sauveterre-de-Guyenne (Gironde) attaché à l&#39;office de notaire dont elle est titulaire à la résidence de Pellegrue (Gironde).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665886"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 décembre 2020 portant admission à la retraite (magistrature)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665888</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 7 décembre 2020, les magistrats dont les noms suivent sont admis, par limite d&#39;âge, à faire valoir leurs droits à la retraite, à compter du :&lt;br/&gt;28 janvier 2021 :&lt;br/&gt;M. Gilles BOURGEOIS, conseiller à la cour d&#39;appel d&#39;Aix-en-Provence.&lt;br/&gt;24 juillet 2021 :&lt;br/&gt;Mme Catherine-Charlotte DE ROTON-VERILHAC, juge au tribunal judiciaire de Rouen.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665888"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 décembre 2020 portant nomination d&#39;une notaire salariée (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665890</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 7 décembre 2020, Mme BLANC (Séverine, Marie) est nommée en qualité de notaire salariée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société civile professionnelle « Jean-Michel CHAMBON et François BERTRAND-MAPATAUD, Notaires Associés » à la résidence de Feytiat (Haute-Vienne).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665890"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 décembre 2020 constatant la reprise de fonctions d&#39;une notaire salariée (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665892</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 7 décembre 2020, Mme BARRÉ (Marie-Line, Florence, Christine, Noëlle), ayant pour nom d&#39;usage BARRÉ-DUHEM, anciennement notaire salariée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société civile professionnelle « SBG, notaires, associés d&#39;une Société Civile Professionnelle, titulaire d&#39;un Office Notarial » à la résidence de Saint-Lô (Manche), a repris ses fonctions en qualité de notaire salariée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société d&#39;exercice libéral à responsabilité limitée « SELARL BÉGUIN NOTAIRES » à la résidence de Montmartin-sur-Mer (Manche).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665892"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 décembre 2020 relatif à la dissolution d&#39;une société civile professionnelle et à la nomination d&#39;une société civile professionnelle (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665894</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 7 décembre 2020 :&lt;br/&gt;Il est mis fin aux fonctions de Mme MARTINS (Julia) et de Mme CHENU (Marie-Dominique, Pierre-Anne), épouse MASUREL, ayant pour nom d&#39;usage CHENU-MASUREL, en qualité de notaires salariées au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société civile professionnelle « Benoît TARDY-PLANECHAUD et Jean-Louis BURIAS, notaires associés » à la résidence de Bordeaux (Gironde).&lt;br/&gt;Les retraits de M. TARDY-PLANECHAUD (Benoît, Pierre, Jean) et de M. BURIAS (Jean-Louis, Marie), notaires associés, membres de la société civile professionnelle « Benoît TARDY-PLANECHAUD et Jean-Louis BURIAS, notaires associés », titulaire d&#39;un office de notaire à la résidence de Bordeaux (Gironde), sont acceptés.&lt;br/&gt;Par suite des retraits de M. TARDY-PLANECHAUD (Benoît, Pierre, Jean) et de M. BURIAS (Jean-Louis, Marie), la société civile professionnelle « Benoît TARDY-PLANECHAUD et Jean-Louis BURIAS, notaires associés » est dissoute.&lt;br/&gt;La société civile professionnelle « OFFICE NOTARIAL BORDEAUX SAINT-GENES », constituée pour l&#39;exercice en commun de la profession de notaire, est nommée notaire à la résidence de Bordeaux (Gironde), en remplacement de la société civile professionnelle « Benoît TARDY-PLANECHAUD et Jean-Louis BURIAS, notaires associés ».&lt;br/&gt;Mme MARTINS (Julia), Mme CHENU (Marie-Dominique, Pierre-Anne), épouse MASUREL, ayant pour nom d&#39;usage CHENU-MASUREL, et Mme CHENU (Anne, Marie-Noëlle) sont nommées notaires associées.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665894"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 décembre 2020 relatif à une société civile professionnelle (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665896</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 7 décembre 2020 :&lt;br/&gt;Le retrait de Mme CHENU (Anne, Marie-Noëlle), notaire associée, membre de la société civile professionnelle « SCP Bernard LAMAIGNÈRE, Laurent DAESCHLER, Sébastien FIEUZET, Anne CHENU, Florence FUSTER-MILLERE, Pascale ROQUES-ANDRÉ et Laurent CHOLET », titulaire d&#39;un office de notaire à la résidence de Jonzac (Charente-Maritime), est accepté.&lt;br/&gt;La dénomination sociale de la société civile professionnelle « SCP Bernard LAMAIGNÈRE, Laurent DAESCHLER, Sébastien FIEUZET, Anne CHENU, Florence FUSTER-MILLERE, Pascale ROQUES-ANDRÉ et Laurent CHOLET » est ainsi modifiée : « SCP Bernard LAMAIGNERE, Laurent DAESCHLER, Sébastien FIEUZET, Florence FUSTER-MILLERE, Pascale ROQUES-ANDRE et Laurent CHOLET ».&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665896"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 décembre 2020 relatif à une société civile professionnelle (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665898</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 7 décembre 2020, Mme DESIEUX (Jéromine, Jeanne, Bernadette) est nommée huissière de justice associée, membre de la société civile professionnelle « Fabrice GUMEZ et Xavier LOCQUENEUX, Huissiers de justice associés », titulaire d&#39;un office d&#39;huissier de justice à la résidence de Figeac (Lot).&lt;br/&gt;Le retrait de M. GUMEZ (Fabrice, Laurent), huissier de justice associé, membre de la société civile professionnelle « Fabrice GUMEZ et Xavier LOCQUENEUX, Huissiers de justice associés », est accepté.&lt;br/&gt;La dénomination sociale de la société civile professionnelle « Fabrice GUMEZ et Xavier LOCQUENEUX, Huissiers de justice associés » est ainsi modifiée : « Jéromine DESIEUX &amp; Xavier LOCQUENEUX, Huissiers de Justice associés ».&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665898"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 décembre 2020 relatif à la dissolution d&#39;une société civile professionnelle et à la nomination d&#39;une société à responsabilité limitée (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665900</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 7 décembre 2020 :&lt;br/&gt;Il est mis fin aux fonctions de Mme ROUGEREAU (Cyrielle, Sandrine, Céline), épouse LANCRENON, en qualité de notaire salariée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société civile professionnelle « Me Caroline VINCENT, notaire associé, membre d&#39;une société civile professionnelle titulaire d&#39;un Office Notarial » à la résidence de Villers-sur-Mer (Calvados).&lt;br/&gt;Le retrait de Mme VINCENT (Caroline, Hélène, Colette), notaire associée, membre de la société civile professionnelle « Me Caroline VINCENT, notaire associé, membre d&#39;une société civile professionnelle titulaire d&#39;un Office Notarial », titulaire d&#39;un office de notaire à la résidence de Villers-sur-Mer (Calvados), est accepté.&lt;br/&gt;Par suite du retrait de Mme VINCENT (Caroline, Hélène, Colette), la société civile professionnelle « Me Caroline VINCENT, notaire associé, membre d&#39;une société civile professionnelle titulaire d&#39;un Office Notarial » est dissoute.&lt;br/&gt;La société à responsabilité limitée « ME CAROLINE VINCENT ET ME CYRIELLE ROUGEREAU - NOTAIRES ASSOCIES », constituée pour l&#39;exercice de la profession de notaire, est nommée notaire à la résidence de Villers-sur-Mer (Calvados), en remplacement de la société civile professionnelle « Me Caroline VINCENT, notaire associé, membre d&#39;une société civile professionnelle titulaire d&#39;un Office Notarial ».&lt;br/&gt;Mme VINCENT (Caroline, Hélène, Colette) et Mme ROUGEREAU (Cyrielle, Sandrine, Céline), épouse LANCRENON, sont nommées notaires associées.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665900"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 décembre 2020 relatif à une société d&#39;exercice libéral à responsabilité limitée (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665902</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 7 décembre 2020, M. BERNARD (Stephan, Louis, Frédéric) est nommé huissier de justice associé, membre de la société d&#39;exercice libéral à responsabilité limitée « LEGAHUIS CONSEILS », pour exercer dans l&#39;office dont cette dernière est titulaire à la résidence de Montargis (Loiret).&lt;br/&gt;Le retrait de Mme DUFOURNAUD (Chloé, Marie), huissière de justice associée, membre de la société d&#39;exercice libéral à responsabilité limitée « LEGAHUIS CONSEILS », est accepté.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665902"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 décembre 2020 portant nomination d&#39;une notaire salariée (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665904</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 7 décembre 2020, Mme MORIN (Caroline, Marie-Catherine) est nommée en qualité de notaire salariée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société d&#39;exercice libéral à responsabilité limitée « Office notarial MORGAN DUIGOU ET DOMINIQUE CADIOU-MAHE » à la résidence de Pont-Aven (Finistère), suivant arrêté du 24 décembre 2012.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665904"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 décembre 2020 relatif à une société civile professionnelle (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665906</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 7 décembre 2020, le retrait de Mme LEGROS (Muriel, Eliane, Françoise), épouse ANTIER, notaire associée, membre de la société civile professionnelle « CONSEIL ANJOU PATRIMOINE NOTAIRE », titulaire d&#39;un office de notaire à la résidence du Val d&#39;Erdre-Auxence (Maine-et-Loire), est accepté.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665906"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 décembre 2020 portant nomination d&#39;une notaire salariée (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665908</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 7 décembre 2020, Mme HARDY (Nathalie, Sophie, Jocelyne), épouse DELCROIX, est nommée en qualité de notaire salariée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société d&#39;exercice libéral à responsabilité limitée « AZAMBRE, BOCA, BATAILLE-SAGE, Notaires associés » à la résidence de Valenciennes (Nord).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665908"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 décembre 2020 portant nomination d&#39;une notaire salariée (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665910</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 7 décembre 2020, Mme FOREST (Eglantine, Marie-Isabelle) est nommée en qualité de notaire salariée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société civile professionnelle « Laure DOUMANDJI, Guillaume FRABOULET, Stéphane BAZIN, notaires associés, société civile professionnelle titulaire d&#39;un office notarial » à la résidence de Doué-en-Anjou (Maine-et-Loire).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665910"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 décembre 2020 portant nomination d&#39;une notaire salariée (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665912</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 7 décembre 2020, Mme BEGOUIN (Christine, Solange), épouse AUROUX, est nommée en qualité de notaire salariée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société civile professionnelle « Bruno LAUDET, Philippe PACHOUD, Sébastien TENOUX, notaires, associés d&#39;une société civile professionnelle, titulaire d&#39;un office notarial » à la résidence de Chambéry (Savoie).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665912"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 décembre 2020 relatif à une société civile professionnelle (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665914</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 7 décembre 2020, Mme DURIEUX (Claire, Françoise, Luce), épouse PREZIOSI, est nommée huissière de justice associée, membre de la société civile professionnelle « Pierre BERTHOLIER, Christian JOUBERT huissiers de justice associés », titulaire d&#39;un office d&#39;huissier de justice à la résidence de Romans-sur-Isère (Drôme).&lt;br/&gt;Le retrait de M. JOUBERT (Christian, Roger, Pierre), huissier de justice associé, membre de la société civile professionnelle « Pierre BERTHOLIER, Christian JOUBERT huissiers de justice associés », est accepté.&lt;br/&gt;La dénomination sociale de la société civile professionnelle « Pierre BERTHOLIER, Christian JOUBERT huissiers de justice associés » est ainsi modifiée : « Pierre BERTHOLIER et Claire DURIEUX, Huissiers de Justice associés ».&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665914"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 décembre 2020 portant nomination d&#39;une notaire salariée (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665916</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 7 décembre 2020, Mme BOURGEOIS-ROMAIN (Sonia) est nommée en qualité de notaire salariée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société d&#39;exercice libéral à responsabilité limitée « NotAlp » à la résidence de Megève (Haute-Savoie).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665916"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 décembre 2020 constatant la reprise de fonctions d&#39;une notaire salariée (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665918</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 8 décembre 2020, Mme CAUDRON-OSTROVIDOW (Sandra, Sophie, Louise) anciennement notaire salariée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société civile professionnelle « Pierre QUESNE, Marianne SEVINDIK, Catherine LE CARBONNIER de la MORSANGLIERE et Edouard MEUNIER-GUTTIN-CLUZEL notaires associés d&#39;une Société Civile Professionnelle titulaire d&#39;offices notariaux » à la résidence de Rouen (Seine-Maritime), a repris ses fonctions en qualité de notaire salariée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société d&#39;exercice libéral par actions simplifiée « Eric HUTEREAU, Philippe CORNILLE et Barbara ROUSSIGNOL, notaires, associés d&#39;une Société d&#39;Exercice Libéral par Actions Simplifiée titulaire d&#39;offices notariaux » à la résidence de Darnétal (Seine-Maritime).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665918"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 décembre 2020 portant nomination d&#39;une huissière de justice salariée (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665920</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 8 décembre 2020, Mme PETIT (Manon, Marie, Léa) est nommée en qualité d&#39;huissière de justice salariée au sein de l&#39;office d&#39;huissier de justice dont est titulaire M. VIDAL (Wilfrid, René, Michel) à la résidence de Barcelonnette (Alpes-de-Haute-Provence).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665920"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 décembre 2020 portant nomination d&#39;une notaire salariée (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665922</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 8 décembre 2020, Mme MOUSSET (Camille) est nommée en qualité de notaire salariée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société civile professionnelle « Olivier JULIEN, Pauline CHIAPELLO et Clio PEYRONNET, notaires associés » à la résidence d&#39;Avignon (Vaucluse).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665922"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 décembre 2020 portant nomination d&#39;une notaire salariée (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665924</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 8 décembre 2020, Mme THESSEE (Sophie, Muriel, Delphine) est nommée en qualité de notaire salariée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société civile professionnelle « Olivier JULIEN, Pauline CHIAPELLO et Clio PEYRONNET, notaires associés » à la résidence d&#39;Avignon (Vaucluse).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665924"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 décembre 2020 constatant le transfert d&#39;un office de notaire (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665926</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 8 décembre 2020, l&#39;office de notaire à la résidence d&#39;Annemasse (Haute-Savoie) dont est titulaire Mme EHRENSPERGER BEDRIGNANS (Charlotte, Marie) est transféré à la résidence de Divonne-les-Bains (Ain).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665926"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 décembre 2020 portant nomination d&#39;un notaire salarié (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665928</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 8 décembre 2020, M. ATILA (Ervin) est nommé en qualité de notaire salarié au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société d&#39;exercice libéral à responsabilité limitée « FUMEX, VAILLANT, WEBER, notaires associés » à la résidence de Evian-les-Bains (Haute-Savoie).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665928"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 décembre 2020 portant nomination d&#39;une notaire salariée (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665930</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 8 décembre 2020, Mme DUCROQUET (Hélène, Edith, Bruno), épouse DARRAS, est nommée en qualité de notaire salariée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société d&#39;exercice libéral à responsabilité limitée « SELARL Patrick BAERT, Eric NONCLERCQ, Loic HOUZET, Philippe ROUACH, Wandrille WEMAËRE » à la résidence d&#39;Arras (Pas-de-Calais).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665930"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 décembre 2020 relatif à une société civile professionnelle (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665932</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 8 décembre 2020, Mme PESIN (Léa, Nadine, Michelle) est nommée huissière de justice associée, membre de la société civile professionnelle « Frédéric CAMBRON Pascal PESIN Laurent DUPONT Cécile LAGRIFOUL Julie MÉZY Marion GOMEZ Thierry HERVE Philippe BOUILLIER Huissiers de Justice Associés », pour exercer dans l&#39;office dont cette dernière est titulaire à la résidence de Bordeaux (Gironde).&lt;br/&gt;La dénomination sociale de la société civile professionnelle « Frédéric CAMBRON Pascal PESIN Laurent DUPONT Cécile LAGRIFOUL Julie MÉZY Marion GOMEZ Thierry HERVE Philippe BOUILLIER Huissiers de Justice Associés » est ainsi modifiée : « Frédéric CAMBRON Pascal PESIN Laurent DUPONT Cécile LAGRIFOUL Julie MÉZY Marion GOMEZ Thierry HERVE Philippe BOUILLIER Léa PESIN Huissiers de Justice Associés ».&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665932"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 décembre 2020 relatif à une société à responsabilité limitée à associé unique (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665934</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 8 décembre 2020, M. CAVE (Alexandre, Pierre, Jean, Honoré, Christian) est nommé notaire associé, membre de la société à responsabilité limitée à associé unique « Maître Jean-Marc NAVARRET, notaire associé d&#39;une société à responsabilité limitée, titulaire d&#39;un Office Notarial », titulaire d&#39;un office de notaire à la résidence de Laloubère (Hautes-Pyrénées).&lt;br/&gt;Le retrait de M. NAVARRET (Jean-Marc, Marie), notaire associé, membre de la société à responsabilité limitée à associé unique « Maître Jean-Marc NAVARRET, notaire associé d&#39;une société à responsabilité limitée, titulaire d&#39;un Office Notarial », est accepté.&lt;br/&gt;La dénomination sociale de la société à responsabilité limitée à associé unique « Maître Jean-Marc NAVARRET, notaire associé d&#39;une société à responsabilité limitée, titulaire d&#39;un Office Notarial » est ainsi modifiée : « CAVE Alexandre, Notaire Tarbes Sud ».&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665934"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 décembre 2020 constatant le transfert d&#39;un office de notaire (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665936</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 8 décembre 2020, l&#39;office de notaire à la résidence de Bouaye (Loire-Atlantique) dont est titulaire la société civile professionnelle « Laëtitia BERNAERT-GROHARD et Pierre POUSSIER, notaires associés » est transféré à la résidence des Moutiers-en-Retz (Loire-Atlantique).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665936"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 décembre 2020 portant nomination d&#39;un huissier de justice salarié (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665938</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 8 décembre 2020, M. BERTHELOT (Clément, Jean-Michel, Joseph), est nommé en qualité d&#39;huissier de justice salarié au sein de l&#39;office d&#39;huissier de justice dont est titulaire la société civile professionnelle « Frédéric CAMBRON Pascal PESIN Laurent DUPONT Cécile LAGRIFOUL Julie MÉZY Marion GOMEZ Thierry HERVE Philippe BOUILLIER Léa PESIN Huissiers de Justice Associés » à la résidence de Massy (Essonne).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665938"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 décembre 2020 relatif à une société d&#39;exercice libéral à responsabilité limitée (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665940</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 8 décembre 2020, il est mis fin aux fonctions de M. PERRAUT (Loïc, Yves, Bernard), en qualité de notaire associé exerçant, membre de la société d&#39;exercice libéral à responsabilité limitée « NOTAIRES DE LA VISITATION » titulaire d&#39;un office de notaire à la résidence de Rennes (Ille-et-Vilaine).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665940"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 décembre 2020 relatif à une société civile professionnelle (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665942</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 8 décembre 2020, le retrait de M. WARGNY (Hubert, Jean, Lucien), notaire associé, membre de la société civile professionnelle « WARGNY KATZ », titulaire d&#39;un office de notaire à la résidence de Paris, est accepté.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665942"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 décembre 2020 portant nomination d&#39;une notaire salariée (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665944</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 8 décembre 2020, Mme ANDRIER (Morgane, Marie, Yvonne) est nommée en qualité de notaire salariée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société civile professionnelle « Thierry ANDRIER, Éric MOYNE-PICARD, Nathalie ANDRIER, Mathieu BARRALIER, Lise MOYNE-PICARD et Chloé GRARD-RUTISHAUSER, notaires associés d&#39;une société civile professionnelle titulaire d&#39;un office notarial » à la résidence d&#39;Annemasse (Haute-Savoie).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665944"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 décembre 2020 relatif à une société civile professionnelle (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665946</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 8 décembre 2020 :&lt;br/&gt;Il est mis fin aux fonctions de Mme SCIBLO (Véronique) en qualité de notaire salariée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société civile professionnelle « Maîtres Yves RAYBAUDO Cyril COURANT Jean-Christophe LETROSNE, Notaires Associés » à la résidence d&#39;Aix-en-Provence (Bouches-du-Rhône).&lt;br/&gt;Mme SCIBLO (Véronique) est nommée notaire associée, membre de la société civile professionnelle « Maîtres Yves RAYBAUDO Cyril COURANT Jean-Christophe LETROSNE, Notaires Associés ».&lt;br/&gt;La dénomination sociale de la société civile professionnelle « Maîtres Yves RAYBAUDO Cyril COURANT Jean-Christophe LETROSNE Notaires Associés » est ainsi modifiée : « Maîtres Yves RAYBAUDO, Cyril COURANT, Jean-Christophe LETROSNE, et Véronique SCIBLO, Notaires associés d&#39;une société civile professionnelle titulaire d&#39;un office notarial ».&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665946"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 décembre 2020 relatif à l&#39;habilitation nationale d&#39;un organisme accueillant des personnes condamnées à une peine de travail d&#39;intérêt général</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042658167</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Est habilitée à mettre en œuvre des travaux d&#39;intérêt général l&#39;association suivante, exerçant ou ayant vocation à exercer son activité sur l&#39;ensemble du territoire national :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- La Fédération ASPTT dont le siège social est situé 5, rue Maurice-Grandcoing, 94200 Ivry-sur-Seine, et les associations départementales qui lui sont rattachées par adhésion.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont habilitées à mettre en œuvre des travaux d&#39;intérêt général les personnes morales de droit privé suivantes, chargées d&#39;une mission de service public, exerçant ou ayant vocation à exercer leurs activités sur l&#39;ensemble du territoire national :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- SODEXO Justice Services, dont le siège social est situé au 6, rue de la Redoute, 78280 Guyancourt ;&lt;br/&gt;- SOGERES, dont le siège social est situé au 30, cours de l&#39;Ile-Seguin, 92777 Boulogne-Billancourt ;&lt;br/&gt;- SAS Société Bretonne de Restauration et Services, dont le siège social est situé 270, rue du Vern, 29200 Brest ;&lt;br/&gt;- SAS Société Française de Restauration et Services, dont le siège social est situé au 6, rue de la Redoute, 78280 Guyancourt.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les habilitations sont accordées pour une durée de cinq ans et pour l&#39;ensemble du territoire national. Elles concernent tant l&#39;accueil de personnes majeures que de personnes mineures condamnées à une mesure de travail d&#39;intérêt général. Les personnes morales habilitées portent à la connaissance du ministère de la justice toute modification affectant l&#39;un des éléments transmis dans le cadre de leur demande d&#39;habilitation.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-12 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042658167"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 décembre 2020 autorisant au titre de l&#39;année 2021 l&#39;ouverture des concours externe et interne pour le recrutement de directeurs des services pénitentiaires</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042658174</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 8 décembre 2020, est autorisée au titre de l&#39;année 2021 l&#39;ouverture des concours externe et interne pour le recrutement de directeurs des services pénitentiaires.&lt;br/&gt;Les concours externe et interne pour le recrutement de directeurs des services pénitentiaires sont ouverts aux personnes remplissant les conditions fixées au 1° de l&#39;article 4 du décret du 15 mai 2007 portant statut particulier du corps des directeurs des services pénitentiaires.&lt;br/&gt;Le nombre total des postes offerts au titre de l&#39;année 2021 à chaque concours fera l&#39;objet d&#39;un arrêté ultérieur du garde des sceaux, ministre de la justice.&lt;br/&gt;Les registres d&#39;inscription seront ouverts du lundi 14 décembre 2020 jusqu&#39;au vendredi 29 janvier 2021, à minuit, heure de Paris. La date limite de retrait et de clôture des dossiers est fixée au vendredi 29 janvier 2021, terme de rigueur.&lt;br/&gt;Les inscriptions s&#39;effectuent par voie électronique sur le site du ministère de la justice à l&#39;adresse suivante : www.justice.gouv.fr, rubrique « métiers ».&lt;br/&gt;La date de fin de saisie des inscriptions sur le site du ministère de la justice est fixée au vendredi 29 janvier 2021, à minuit, heure de Paris, date de clôture des inscriptions.&lt;br/&gt;En cas d&#39;impossibilité de s&#39;inscrire par téléprocédure, les candidats conservent la possibilité d&#39;obtenir le dossier imprimé établi à cette fin jusqu&#39;au vendredi 29 janvier 2021, délai de rigueur, en écrivant à l&#39;adresse suivante : ministère de la justice, direction de l&#39;administration pénitentiaire, bureau du recrutement et de la formation des personnes RH1/concours de DSP, 13, place Vendôme, 75042 Paris Cedex 01.&lt;br/&gt;La date de retour des dossiers est fixée au vendredi 29 janvier 2021, à minuit, heure de Paris, date de clôture des inscriptions, le cachet de la poste faisant foi. Tout dossier papier parvenant dans une enveloppe portant un cachet de la poste postérieur au vendredi 29 janvier 2021 ou parvenant après cette date dans une enveloppe ne portant aucun cachet de la poste ou par tout autre mode d&#39;envoi non postal (courriel, télécopie) sera refusé.&lt;br/&gt;Conformément aux dispositions du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041849871&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-523 du 4 mai 2020 (V)&#39;&gt;décret n° 2020-523 du 4 mai 2020&lt;/a&gt; relatif à la portabilité des équipements contribuant à l&#39;adaptation du poste de travail et aux dérogations aux règles normales des concours, des procédures de recrutement et des examens en faveur des agents publics et des candidats en situation de handicap, les candidats en situation de handicap sollicitant un aménagement d&#39;épreuve devront transmettre au service organisateur, au plus tard le lundi 1er février 2021, par voie dématérialisée à l&#39;adresse concours.dap@justice.gouv.fr, un certificat médical établi par un médecin agréé. Le certificat médical, qui doit avoir été établi moins de six mois avant le déroulement des épreuves, précise la nature des aides humaines et techniques ainsi que des aménagements nécessaires pour permettre aux candidats, compte tenu de la nature et de la durée des épreuves, de composer dans des conditions compatibles avec leur situation.&lt;br/&gt;Les épreuves d&#39;admissibilité des concours externe et interne se dérouleront les mercredi 3, jeudi 4 et vendredi 5 mars 2021.&lt;br/&gt;Les résultats des épreuves d&#39;admissibilité de ces concours pourront être consultés sur le site internet du ministère de la justice à l&#39;adresse suivante : www.justice.gouv.fr, rubrique « métiers », à partir du vendredi 16 avril 2021.&lt;br/&gt;Aucun résultat ne sera communiqué par téléphone ou par voie électronique.&lt;br/&gt;Les candidats déclarés admissibles recevront une convocation de participation :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- aux tests psychologiques qui auront lieu le mardi 4 mai 2021 ;&lt;br/&gt;- aux épreuves d&#39;admission et à l&#39;entretien avec un psychologue qui auront lieu du lundi 31 mai au vendredi 11 juin 2021.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les résultats des épreuves d&#39;admission de ce concours pourront être consultés sur le site internet du ministère de la justice à l&#39;adresse suivante : www.justice.gouv.fr, rubrique « métiers », à partir du mercredi 16 juin 2021.&lt;br/&gt;Aucun résultat ne sera communiqué par téléphone ou par voie électronique.&lt;br/&gt;La composition du jury fera l&#39;objet d&#39;un arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-12 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042658174"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 décembre 2020 autorisant au titre de l&#39;année 2021 l&#39;ouverture des concours externe et interne pour le recrutement de directeurs pénitentiaires d&#39;insertion et de probation</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042658177</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 8 décembre 2020, est autorisée au titre de l&#39;année 2021, l&#39;ouverture des concours externe et interne pour le recrutement de directeurs pénitentiaires d&#39;insertion et de probation.&lt;br/&gt;Les concours externe et interne pour le recrutement de directeurs pénitentiaires d&#39;insertion et de probation sont ouverts aux personnes remplissant les conditions fixées au 1° de l&#39;article 5 du décret du 23 décembre 2010 portant statut particulier du corps des directeurs pénitentiaires d&#39;insertion et de probation.&lt;br/&gt;Le nombre total des postes offerts au titre de l&#39;année 2021 à chaque concours fera l&#39;objet d&#39;un arrêté ultérieur du garde des sceaux, ministre de la justice.&lt;br/&gt;Les registres d&#39;inscription seront ouverts du lundi 14 décembre 2020 jusqu&#39;au vendredi 29 janvier 2021 à minuit, heure de Paris. La date limite de retrait et de clôture des dossiers est fixée au vendredi 29 janvier 2021, terme de rigueur.&lt;br/&gt;Les inscriptions s&#39;effectuent par voie électronique sur le site du ministère de la justice à l&#39;adresse suivante : www.justice.gouv.fr rubrique « métiers ».&lt;br/&gt;La date de fin de saisie des inscriptions sur le site du ministère de la justice est fixée au vendredi 29 janvier 2021 à minuit, heure de Paris, date de clôture des inscriptions.&lt;br/&gt;En cas d&#39;impossibilité de s&#39;inscrire par télé procédure, les candidats conservent la possibilité d&#39;obtenir le dossier imprimé établi à cette fin jusqu&#39;au vendredi 29 janvier 2021, délai de rigueur, en écrivant à l&#39;adresse suivante :&lt;br/&gt;Ministère de la justice, direction de l&#39;administration pénitentiaire, bureau du recrutement et de la formation des personnes RH1/concours de DPIP, 13, place Vendôme, 75042 Paris Cedex 01.&lt;br/&gt;La date de retour des dossiers est fixée au vendredi 29 janvier 2021, à minuit, heure de Paris, date de clôture des inscriptions, le cachet de la poste faisant foi. Tout dossier papier parvenant dans une enveloppe portant un cachet de la poste postérieur au vendredi 29 janvier 2021 ou parvenant après cette date dans une enveloppe ne portant aucun cachet de la poste ou par tout autre mode d&#39;envoi non postal (courriel, télécopie) sera refusé.&lt;br/&gt;Conformément aux dispositions du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041849871&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-523 du 4 mai 2020 (V)&#39;&gt;décret n° 2020-523 du 4 mai 2020&lt;/a&gt; relatif à la portabilité des équipements contribuant à l&#39;adaptation du poste de travail et aux dérogations aux règles normales des concours, des procédures de recrutement et des examens en faveur des agents publics et des candidats en situation de handicap, les candidats en situation de handicap sollicitant un aménagement d&#39;épreuve devront transmettre au service organisateur, au plus tard le lundi 1er février 2021, par voie dématérialisée à l&#39;adresse concours.dap@justice.gouv.fr, un certificat médical établi par un médecin agréé. Le certificat médical, qui doit avoir été établi moins de six mois avant le déroulement des épreuves, précise la nature des aides humaines et techniques ainsi que des aménagements nécessaires pour permettre aux candidats, compte tenu de la nature et de la durée des épreuves, de composer dans des conditions compatibles avec leur situation.&lt;br/&gt;Les épreuves d&#39;admissibilité des concours externe et interne se dérouleront les mercredi 10, jeudi 11 et vendredi 12 mars 2021.&lt;br/&gt;Les résultats des épreuves d&#39;admissibilité de ces concours pourront être consultés sur le site internet du ministère de la jJustice à l&#39;adresse suivante : www.justice.gouv.fr rubrique « métiers » à partir du vendredi 23 avril 2021.&lt;br/&gt;Aucun résultat ne sera communiqué par téléphone ou par voie électronique.&lt;br/&gt;Les candidats déclarés admissibles recevront une convocation :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- aux tests psychologiques qui auront lieu le mardi 18 mai 2021 ;&lt;br/&gt;- aux épreuves d&#39;admission et à l&#39;entretien avec un psychologue qui auront lieu du lundi 14 juin au vendredi 2 juillet 2021.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les candidats titulaires d&#39;un doctorat devront télécharger sur le site du ministère de la justice www.justice.gouv.fr rubrique « métiers », la fiche individuelle de renseignements qui est à retourner par voie dématérialisée à l&#39;adresse concours.dap@justice.gouv.fr avant le 15 mai 2021.&lt;br/&gt;Les résultats des épreuves d&#39;admission de ces concours pourront être consultés sur le site internet du ministère de la justice à l&#39;adresse suivante : www.justice.gouv.fr rubrique « métiers », à partir du mercredi 7 juillet 2021.&lt;br/&gt;Aucun résultat ne sera communiqué par téléphone ou par voie électronique.&lt;br/&gt;La composition du jury fera l&#39;objet d&#39;un arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-12 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042658177"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 décembre 2020 autorisant au titre de l&#39;année 2021 l&#39;ouverture des concours externe sur épreuves, externe sur titres, interne et du troisième concours pour le recrutement de conseillers pénitentiaires d&#39;insertion et de probation</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042658180</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 8 décembre 2020, est autorisée au titre de l&#39;année 2021, l&#39;ouverture des concours externe sur épreuves, externe sur titres, interne et du troisième concours pour le recrutement de conseillers pénitentiaires d&#39;insertion et de probation.&lt;br/&gt;Les concours externe sur épreuves, externe sur titres, interne et le troisième concours pour le recrutement de conseillers pénitentiaires d&#39;insertion et de probation sont ouverts aux personnes remplissant les conditions fixées respectivement aux 1°, 2°, 3° et 4° de l&#39;article 6 du décret du 30 janvier 2019 portant statut particulier du corps des conseillers pénitentiaires d&#39;insertion et de probation.&lt;br/&gt;Le nombre total des postes offerts au titre de l&#39;année 2021 à chaque concours fera l&#39;objet d&#39;un arrêté ultérieur du garde des sceaux, ministre de la justice.&lt;br/&gt;Les registres d&#39;inscription seront ouverts du lundi 14 décembre 2020 jusqu&#39;au vendredi 29 janvier 2021 à minuit, heure de Paris. La date limite de retrait et de clôture des dossiers est fixée au vendredi 29 janvier 2021, terme de rigueur.&lt;br/&gt;Les inscriptions s&#39;effectuent par voie électronique sur le site du ministère de la justice à l&#39;adresse suivante : www.justice.gouv.fr rubrique « métiers ».&lt;br/&gt;La date de fin de saisie des inscriptions sur le site du ministère de la justice est fixée au vendredi 29 janvier 2021 à minuit, heure de Paris, date de clôture des inscriptions.&lt;br/&gt;En cas d&#39;impossibilité de s&#39;inscrire par télé procédure, les candidats conservent la possibilité d&#39;obtenir le dossier imprimé établi à cette fin jusqu&#39;au vendredi 29 janvier 2021, délai de rigueur, en écrivant à l&#39;adresse suivante :&lt;br/&gt;Ministère de la justice, direction de l&#39;administration pénitentiaire, bureau du recrutement et de la formation des personnes RH1/concours de CPIP, 13, place Vendôme, 75042 Paris Cedex 01.&lt;br/&gt;La date de retour des dossiers est fixée au vendredi 29 janvier 2021, à minuit, heure de Paris, date de clôture des inscriptions, le cachet de la poste faisant foi. Tout dossier papier parvenant dans une enveloppe portant un cachet de la poste postérieur au vendredi 29 janvier 2021 ou parvenant après cette date dans une enveloppe ne portant aucun cachet de la poste ou par tout autre mode d&#39;envoi non postal (courriel, télécopie) sera refusé.&lt;br/&gt;Conformément aux dispositions du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041849871&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-523 du 4 mai 2020 (V)&#39;&gt;décret n° 2020-523 du 4 mai 2020&lt;/a&gt; relatif à la portabilité des équipements contribuant à l&#39;adaptation du poste de travail et aux dérogations aux règles normales des concours, des procédures de recrutement et des examens en faveur des agents publics et des candidats en situation de handicap, les candidats en situation de handicap sollicitant un aménagement d&#39;épreuve devront transmettre au service organisateur, au plus tard le lundi 1er février 2021, par voie dématérialisée à l&#39;adresse concours.dap@justice.gouv.fr, un certificat médical établi par un médecin agréé. Le certificat médical, qui doit avoir été établi moins de six mois avant le déroulement des épreuves, précise la nature des aides humaines et techniques ainsi que des aménagements nécessaires pour permettre aux candidats, compte tenu de la nature et de la durée des épreuves, de composer dans des conditions compatibles avec leur situation.&lt;br/&gt;Les épreuves d&#39;admissibilité des concours externe sur épreuves se dérouleront les jeudi 25 et vendredi 26 février 2021. L&#39;épreuve d&#39;admissibilité du concours interne et du troisième concours se déroulera le vendredi 26 février 2021.&lt;br/&gt;Les résultats des épreuves d&#39;admissibilité de ces concours pourront être consultés sur le site internet du ministère de la justice à l&#39;adresse suivante : www.justice.gouv.fr rubrique « métiers » à partir du mercredi 14 avril 2021.&lt;br/&gt;Aucun résultat ne sera communiqué par téléphone ou par voie électronique.&lt;br/&gt;Les candidats au concours externe sur titres sélectionnés sur dossier ainsi que les candidats déclarés admissibles aux concours externe sur épreuves, interne et au troisième concours recevront une convocation aux épreuves d&#39;admission qui auront lieu du lundi 17 mai au vendredi 4 juin 2021.&lt;br/&gt;Les résultats des épreuves d&#39;admission de ces concours pourront être consultés sur le site internet du ministère de la justice à l&#39;adresse suivante : www.justice.gouv.fr rubrique « métiers », à partir du mercredi 9 juin 2021.&lt;br/&gt;Aucun résultat ne sera communiqué par téléphone ou par voie électronique.&lt;br/&gt;La composition du jury fera l&#39;objet d&#39;un arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-12 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042658180"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 décembre 2020 autorisant au titre de l&#39;année 2021 l&#39;ouverture des concours externe et interne pour le recrutement de directeurs techniques de l&#39;administration pénitentiaire</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042658183</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 8 décembre 2020, est autorisée au titre de l&#39;année 2021, l&#39;ouverture des concours externe et interne pour le recrutement de directeurs techniques de l&#39;administration pénitentiaire.&lt;br/&gt;Le concours externe est ouvert dans les spécialités liées au secteur immobilier.&lt;br/&gt;Le concours interne est ouvert dans les spécialités liées au secteur immobilier.&lt;br/&gt;Les concours externe et interne pour le recrutement de directeurs techniques de l&#39;administration pénitentiaire sont ouverts aux personnes remplissant les conditions les conditions fixées au 1° de l&#39;article 5 du décret du 2 août 1999 modifié portant statut particulier des personnels techniques de l&#39;administration pénitentiaire.&lt;br/&gt;Le nombre total des postes offerts au titre de l&#39;année 2021 à chaque concours susmentionné fera l&#39;objet d&#39;un arrêté ultérieur du garde des sceaux, ministre de la justice.&lt;br/&gt;Les registres d&#39;inscription seront ouverts du lundi 14 décembre 2020 jusqu&#39;au vendredi 29 janvier 2021 à minuit, heure de Paris. La date limite de retrait et de clôture des dossiers est fixée au vendredi 29 janvier 2021, terme de rigueur.&lt;br/&gt;Les inscriptions s&#39;effectuent par voie électronique sur le site du ministère de la justice à l&#39;adresse suivante : www.justice.gouv.fr rubrique « métiers ».&lt;br/&gt;La date de fin de saisie des inscriptions sur le site du ministère de la justice est fixée au vendredi 29 janvier 2021 à minuit, heure de Paris, date de clôture des inscriptions.&lt;br/&gt;En cas d&#39;impossibilité de s&#39;inscrire par télé procédure, les candidats conservent la possibilité d&#39;obtenir le dossier imprimé établi à cette fin jusqu&#39;au vendredi 29 janvier 2021, délai de rigueur, en écrivant à l&#39;adresse suivante : ministère de la justice, direction de l&#39;administration pénitentiaire, bureau du recrutement et de la formation des personnes RH1/concours de DT, 13, place Vendôme, 75042 Paris Cedex 01.&lt;br/&gt;La date de retour des dossiers est fixée au vendredi 29 janvier 2021, à minuit, heure de Paris, date de clôture des inscriptions, le cachet de la poste faisant foi. Tout dossier papier parvenant dans une enveloppe portant un cachet de la poste postérieur au vendredi 29 janvier 2021 ou parvenant après cette date dans une enveloppe ne portant aucun cachet de la poste ou par tout autre mode d&#39;envoi non postal (courriel, télécopie) sera refusé.&lt;br/&gt;Conformément aux dispositions du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041849871&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-523 du 4 mai 2020 (V)&#39;&gt;décret n° 2020-523 du 4 mai 2020&lt;/a&gt; relatif à la portabilité des équipements contribuant à l&#39;adaptation du poste de travail et aux dérogations aux règles normales des concours, des procédures de recrutement et des examens en faveur des agents publics et des candidats en situation de handicap, les candidats en situation de handicap sollicitant un aménagement d&#39;épreuve devront transmettre au service organisateur, au plus tard le lundi 1er février 2021, par voie dématérialisée à l&#39;adresse concours.dap@justice.gouv.fr, un certificat médical établi par un médecin agréé. Le certificat médical, qui doit avoir été établi moins de six mois avant le déroulement des épreuves, précise la nature des aides humaines et techniques ainsi que des aménagements nécessaires pour permettre aux candidats, compte tenu de la nature et de la durée des épreuves, de composer dans des conditions compatibles avec leur situation.&lt;br/&gt;Les épreuves d&#39;admissibilité des concours externe et interne se dérouleront les mardi 16 et mercredi 17 mars 2021.&lt;br/&gt;Les résultats de l&#39;épreuve d&#39;admissibilité de ce concours pourront être consultés sur le site internet du ministère de la justice à l&#39;adresse suivante : www.justice.gouv.fr rubrique « métiers » à partir du mercredi 30 mars 2021.&lt;br/&gt;Aucun résultat ne sera communiqué par téléphone ou par voie électronique.&lt;br/&gt;Les candidats déclarés admissibles recevront une convocation aux épreuves d&#39;admission qui auront lieu du lundi 17 au vendredi 21 mai 2021.&lt;br/&gt;Les candidats ayant choisi l&#39;option de reconnaissance des acquis de l&#39;expérience professionnelle devront remettre leur dossier de reconnaissance des acquis et de l&#39;expérience professionnelle avant le vendredi 16 avril 2021.&lt;br/&gt;Les résultats des épreuves d&#39;admission de ce concours pourront être consultés sur le site internet du ministère de la justice à l&#39;adresse suivante : www.justice.gouv.fr rubrique « métiers », à partir du mercredi 26 mai 2021.&lt;br/&gt;Aucun résultat ne sera communiqué par téléphone ou par voie électronique.&lt;br/&gt;La composition du jury fera l&#39;objet d&#39;un arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-12 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042658183"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 décembre 2020 autorisant au titre de l&#39;année 2021 l&#39;ouverture des concours externe et interne pour le recrutement de techniciens de l&#39;administration pénitentiaire</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042658186</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 8 décembre 2020, est autorisée au titre de l&#39;année 2021, l&#39;ouverture des concours externe et interne pour le recrutement de techniciens de l&#39;administration pénitentiaire.&lt;br/&gt;Le concours externe est ouvert dans les spécialités suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- spécialités liées aux métiers du bâtiment, du bois, des métaux et à la maintenance immobilière ;&lt;br/&gt;- spécialités liées à l&#39;informatique ;&lt;br/&gt;- spécialités liées à l&#39;hygiène, la sécurité et aux conditions de travail ;&lt;br/&gt;- spécialités liées à la gestion d&#39;une cuisine collective.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le concours interne est ouvert dans les spécialités suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- spécialités liées aux métiers du bâtiment, du bois, des métaux et à la maintenance immobilière ;&lt;br/&gt;- spécialités liées à l&#39;informatique ;&lt;br/&gt;- spécialités liées à l&#39;hygiène, la sécurité et aux conditions de travail ;&lt;br/&gt;- spécialités liées à la gestion d&#39;une cuisine collective.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les concours externe et interne pour le recrutement de techniciens de l&#39;administration pénitentiaire sont ouverts aux personnes remplissant les conditions fixées au &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000760721&amp;idArticle=LEGIARTI000006511921&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°99-669 du 2 août 1999 - art. 24 (M)&#39;&gt;1° de l&#39;article 24 du décret n° 99-669 du 2 août 1999&lt;/a&gt; modifié relatif au statut particulier des personnels techniques des services déconcentrés de l&#39;administration pénitentiaire.&lt;br/&gt;Le nombre total des postes offerts au titre de l&#39;année 2021 à chaque concours fera l&#39;objet d&#39;un arrêté ultérieur du garde des sceaux, ministre de la justice.&lt;br/&gt;Les registres d&#39;inscription seront ouverts du lundi 14 décembre 2020 jusqu&#39;au vendredi 29 janvier 2021 à minuit, heure de Paris. La date limite de retrait et de clôture des dossiers est fixée au vendredi 29 janvier 2021, terme de rigueur.&lt;br/&gt;Les inscriptions s&#39;effectuent par voie électronique sur le site du ministère de la justice à l&#39;adresse suivante : www.justice.gouv.fr rubrique « métiers ».&lt;br/&gt;La date de fin de saisie des inscriptions sur le site du ministère de la justice est fixée au vendredi 29 janvier 2021 à minuit, heure de Paris, date de clôture des inscriptions.&lt;br/&gt;En cas d&#39;impossibilité de s&#39;inscrire par télé procédure, les candidats conservent la possibilité d&#39;obtenir le dossier imprimé établi à cette fin jusqu&#39;au vendredi 29 janvier 2021, délai de rigueur, en écrivant à l&#39;adresse suivante : ministère de la justice, direction de l&#39;administration pénitentiaire, bureau du recrutement et de la formation des personnes RH1/concours de techniciens, 13, place Vendôme, 75042 Paris Cedex 01.&lt;br/&gt;La date de retour des dossiers est fixée au vendredi 29 janvier 2021, à minuit, heure de Paris, date de clôture des inscriptions, le cachet de la poste faisant foi. Tout dossier papier parvenant dans une enveloppe portant un cachet de la poste postérieur au vendredi 29 janvier 2021 ou parvenant après cette date dans une enveloppe ne portant aucun cachet de la poste ou par tout autre mode d&#39;envoi non postal (courriel, télécopie) sera refusé.&lt;br/&gt;Conformément aux dispositions du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041849871&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-523 du 4 mai 2020 (V)&#39;&gt;décret n° 2020-523 du 4 mai 2020&lt;/a&gt; relatif à la portabilité des équipements contribuant à l&#39;adaptation du poste de travail et aux dérogations aux règles normales des concours, des procédures de recrutement et des examens en faveur des agents publics et des candidats en situation de handicap, les candidats en situation de handicap sollicitant un aménagement d&#39;épreuve devront transmettre au service organisateur, au plus tard le lundi 1er février 2021, par voie dématérialisée à l&#39;adresse concours.dap@justice.gouv.fr, un certificat médical établi par un médecin agréé. Le certificat médical, qui doit avoir été établi moins de six mois avant le déroulement des épreuves, précise la nature des aides humaines et techniques ainsi que des aménagements nécessaires pour permettre aux candidats, compte tenu de la nature et de la durée des épreuves, de composer dans des conditions compatibles avec leur situation.&lt;br/&gt;L&#39;épreuve d&#39;admissibilité des concours externe et interne se déroulera le mardi 23 février 2021.&lt;br/&gt;Les résultats de l&#39;épreuve d&#39;admissibilité de ces concours pourront être consultés sur le site internet du ministère de la justice à l&#39;adresse suivante : www.justice.gouv.fr rubrique « métiers » à partir du mercredi 17 mars 2021.&lt;br/&gt;Aucun résultat ne sera communiqué par téléphone ou par voie électronique.&lt;br/&gt;Les candidats déclarés admissibles recevront une convocation à l&#39;épreuve d&#39;admission qui aura lieu du lundi 17 au vendredi 21 mai 2021.&lt;br/&gt;Les candidats du concours externe ayant choisi l&#39;option de reconnaissance des acquis de l&#39;expérience professionnelle devront remettre leur dossier de reconnaissance des acquis et de l&#39;expérience professionnelle avant le vendredi 16 avril 2021.&lt;br/&gt;Les candidats du concours interne devront remettre leur dossier de reconnaissance des acquis et de l&#39;expérience professionnelle avant le vendredi 16 avril 2021.&lt;br/&gt;Les résultats de l&#39;épreuve d&#39;admission de ces concours pourront être consultés sur le site internet du ministère de la justice à l&#39;adresse suivante : www.justice.gouv.fr rubrique « métiers », à partir du mercredi 26 mai 2021.&lt;br/&gt;Aucun résultat ne sera communiqué par téléphone ou par voie électronique.&lt;br/&gt;La composition du jury fera l&#39;objet d&#39;un arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-12 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042658186"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 8 décembre 2020 autorisant au titre de l&#39;année 2021 l&#39;ouverture d&#39;un concours pour le recrutement d&#39;adjoints techniques de l&#39;administration pénitentiaire</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042658190</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 8 décembre 2020, est autorisée au titre de l&#39;année 2021, l&#39;ouverture d&#39;un concours pour le recrutement d&#39;adjoints techniques de l&#39;administration pénitentiaire.&lt;br/&gt;Le concours est ouvert dans les spécialités suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- spécialités liées aux métiers du bâtiment, du bois, des métaux et à l&#39;entretien multitechnique ;&lt;br/&gt;- spécialités liées à la restauration collective.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le concours pour le recrutement d&#39;adjoints techniques de l&#39;administration pénitentiaire est ouvert aux personnes remplissant les conditions de l&#39;article 37 du décret du 2 août 1999 relatif au statut particulier des personnels techniques des services déconcentrés de l&#39;administration pénitentiaire.&lt;br/&gt;Le nombre total des postes offerts au titre de l&#39;année 2021 au concours fera l&#39;objet d&#39;un arrêté ultérieur du garde des sceaux, ministre de la justice.&lt;br/&gt;Les registres d&#39;inscription seront ouverts du lundi 14 décembre 2020 jusqu&#39;au vendredi 29 janvier 2021 à minuit, heure de Paris. La date limite de retrait et de clôture des dossiers est fixée au vendredi 29 janvier 2021, terme de rigueur.&lt;br/&gt;Les inscriptions s&#39;effectuent par voie électronique sur le site du ministère de la Justice à l&#39;adresse suivante : www.justice.gouv.fr rubrique « métiers ».&lt;br/&gt;La date de fin de saisie des inscriptions sur le site du ministère de la justice est fixée au vendredi 29 janvier 2021 à minuit, heure de Paris, date de clôture des inscriptions.&lt;br/&gt;En cas d&#39;impossibilité de s&#39;inscrire par télé procédure, les candidats conservent la possibilité de retirer le dossier imprimé établi à cette fin jusqu&#39;au vendredi 29 janvier 2021, délai de rigueur, en écrivant à l&#39;adresse suivante :&lt;br/&gt;Ministère de la justice, direction de l&#39;administration pénitentiaire, bureau du recrutement et de la formation des personnes RH1/Concours de AT, 13, place Vendôme, 75042 Paris Cedex 01.&lt;br/&gt;La date de retour des dossiers est fixée au vendredi 29 janvier 2021, à minuit, heure de Paris, date de clôture des inscriptions, le cachet de la poste faisant foi. Tout dossier papier parvenant dans une enveloppe portant un cachet de la poste postérieur au 29 janvier 2021 ou parvenant après cette date dans une enveloppe ne portant aucun cachet de la poste ou par tout autre mode d&#39;envoi non postal (courriel, télécopie) sera refusé.&lt;br/&gt;Conformément aux dispositions du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041849871&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-523 du 4 mai 2020 (V)&#39;&gt;décret n° 2020-523 du 4 mai 2020&lt;/a&gt; relatif à la portabilité des équipements contribuant à l&#39;adaptation du poste de travail et aux dérogations aux règles normales des concours, des procédures de recrutement et des examens en faveur des agents publics et des candidats en situation de handicap, les candidats en situation de handicap sollicitant un aménagement d&#39;épreuve devront transmettre au service organisateur, au plus tard le 1er février 2021, par voie dématérialisée à l&#39;adresse exapro.dap@justice.gouv.fr :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- un certificat médical établi par un médecin agréé. Le certificat médical, qui doit avoir été établi moins de six mois avant le déroulement des épreuves, précise la nature des aides humaines et techniques ainsi que des aménagements nécessaires pour permettre aux candidats, compte tenu de la nature et de la durée des épreuves, de composer dans des conditions compatibles avec leur situation.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les épreuves du concours se dérouleront le 24 février 2021.&lt;br/&gt;Les résultats de l&#39;épreuve d&#39;admissibilité de ce concours pourront être consultés sur le site internet du ministère de la justice à l&#39;adresse suivante : www.justice.gouv.fr rubrique : métiers à partir du mercredi 17 mars 2021.&lt;br/&gt;Aucun résultat ne sera communiqué par téléphone ou par voie électronique.&lt;br/&gt;Les candidats déclarés admissibles recevront une convocation aux épreuves d&#39;admission qui auront lieu du lundi 25 mai au vendredi 4 juin 2021.&lt;br/&gt;Les résultats des épreuves d&#39;admission de ce concours pourront être consultés sur le site internet du ministère de la justice à l&#39;adresse suivante : www.justice.gouv.fr rubrique : métiers, à partir du mercredi 9 juin 2021.&lt;br/&gt;Aucun résultat ne sera communiqué par téléphone ou par voie électronique.&lt;br/&gt;La composition du jury et la liste des candidats admis à concourir feront l&#39;objet d&#39;un arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-12 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042658190"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 3 décembre 2020 constatant la reprise de fonctions d&#39;un notaire salarié (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042658285</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 3 décembre 2020, M. ROUDIERE (Yannick, Paul, Marcel), anciennement notaire salarié au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société d&#39;exercice libéral à responsabilité limitée « SELARL DUCROS-BOURDENS, NOTAIRES » à la résidence de Carbonne (Haute-Garonne), a repris ses fonctions en qualité de notaire salarié au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire Mme DUCROS-BOURDENS (Marie-Carole), épouse POCHON, à la résidence de Tassin-la-Demi-Lune (Rhône).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-12 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042658285"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 3 décembre 2020 portant nomination d&#39;un notaire salarié (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042658287</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 3 décembre 2020, M. GOSNET (Rodrigue, Louis, Raymond) est nommé en qualité de notaire salarié au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société civile professionnelle « Maître Jean-Claude DURETZ et Maître Sylvie MAËNE-BARRÉ, notaires associés » à la résidence de Clermont (Oise).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-12 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042658287"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 3 décembre 2020 constatant la reprise de fonctions d&#39;une notaire salariée (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042658289</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 3 décembre 2020, Mme KEMPA (Audrey, Marie, Léontine, Alfréda), épouse DEGRUGILLIER, anciennement notaire salariée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société civile professionnelle « Sophie DE CIAN-LHERMIE, Caroline MASSIN, Stéphanie THÉRY-MASSIN, notaires associées d&#39;une société civile professionnelle titulaire d&#39;un office notarial » à la résidence de Denain (Nord), a repris ses fonctions en qualité de notaire salariée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire Mme QUIÉVREUX (Virginie, Renée, Raymonde), épouse NOBLET, à la résidence de Orchies (Nord).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-12 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042658289"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 3 décembre 2020 constatant la reprise de fonctions d&#39;une notaire salariée (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042658291</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 3 décembre 2020, Mme COMIN (Magalie), anciennement notaire salariée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société civile professionnelle « Maître Pierre GINOULHAC, Maître Céline MAUREL notaires associés, Société Civile Professionnelle titulaire d&#39;un office notarial » à la résidence de Rabastens (Tarn), a repris ses fonctions en qualité de notaire salariée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société d&#39;exercice libéral à responsabilité limitée « SELARL Carole GUY et André HODOS, notaires associés d&#39;une société d&#39;exercice libéral titulaire d&#39;un office notarial » à la résidence de Salvagnac (Tarn).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-12 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042658291"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 3 décembre 2020 portant nomination d&#39;une notaire salariée (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042658293</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 3 décembre 2020, Mme DUFEIL (Virginie, Paulette, Marie) est nommée en qualité de notaire salariée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société civile professionnelle « Anne LAUBE et Pierre LHOMME, notaires associés » à la résidence de Caulnes (Côtes-d&#39;Armor).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-12 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042658293"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 3 décembre 2020 portant nomination de deux notaires salariés (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042658295</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 3 décembre 2020, Mme CIERNIAK (Audrey, Julia) et M. PICHON (Laurent, René), sont nommés en qualité de notaires salariés au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société par actions simplifiée « THIBIERGE NOTAIRES » à la résidence de Paris.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-12 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042658295"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 3 décembre 2020 portant nomination d&#39;une notaire salariée (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042658297</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 3 décembre 2020, Mme MAROUZÉ (Valérie) est nommée en qualité de notaire salariée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société civile professionnelle « Alexia LAPOTRE, Jérôme BROCHAY, Guillaume DEWALD, Delphine LOISEAU-DEWALD, notaires associés d&#39;une société civile professionnelle titulaire d&#39;un office notarial » à la résidence d&#39;Orsay (Essonne).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-12 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042658297"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 3 décembre 2020 portant nomination d&#39;une notaire salariée (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042658299</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 3 décembre 2020, Mme PERRIN (Delphine, Brigitte, Marie), épouse DANIEL, est nommée en qualité de notaire salariée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société d&#39;exercice libéral à responsabilité limitée à associé unique « SELARL RENAUD BAZIN, notaire à Bannalec » à la résidence de Bannalec (Finistère).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-12 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042658299"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 3 décembre 2020 portant nomination d&#39;une notaire salariée (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042658301</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 3 décembre 2020, Mme ARTIGUE (Anne-Frédérique, Marie-Martine) est nommée en qualité de notaire salariée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société d&#39;exercice libéral à responsabilité limitée à associé unique « LA MAISON DU CONSEIL » à la résidence d&#39;Angers (Maine-et-Loire).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-12 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042658301"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 3 décembre 2020 portant nomination d&#39;une notaire salariée (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042658303</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 3 décembre 2020, Mme PETIT (Justine, Catherine, Rolande), épouse DUPONT, est nommée en qualité de notaire salariée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire Mme GANDREY (Katia), épouse ALLIBE, à la résidence de Friville-Escarbotin (Somme).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-12 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042658303"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 3 décembre 2020 constatant le transfert d&#39;un office de notaire (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042658305</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 3 décembre 2020, l&#39;office de notaire à la résidence de Dunkerque (Nord) dont est titulaire Mme LEHOUCK (Nathalie, Murielle, Chantal), épouse WESTEEL, est transféré à la résidence de Saint-Pol-sur-Mer (Nord).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-12 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042658305"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 3 décembre 2020 constatant le transfert d&#39;un office de notaire (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042658307</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 3 décembre 2020, l&#39;office de notaire à la résidence de Martignas-sur-Jalle (Gironde) dont est titulaire la société d&#39;exercice libéral à responsabilité limitée « CÉDRIC CROUVEZIER NOTAIRES ASSOCIES » est transféré à la résidence de Pessac (Gironde).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-12 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042658307"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 3 décembre 2020 portant nomination d&#39;une notaire salariée (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042658309</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 3 décembre 2020, Mme DECAUX (Magali, Valérie, Christiane) est nommée en qualité de notaire salariée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire Mme ALLIX (Hélène, Thérèse, Catherine), épouse GIRARD, à la résidence d&#39;Agon-Coutainville (Manche).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-12 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042658309"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 3 décembre 2020 portant nomination d&#39;une notaire salariée (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042658311</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 3 décembre 2020, Mme SAUX (Charline), est nommée en qualité de notaire salariée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société par actions simplifiée « CCT, NOTAIRES ASSOCIES » à la résidence de Tarbes (Hautes-Pyrénées).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-12 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042658311"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 3 décembre 2020 constatant la reprise de fonctions d&#39;une notaire salariée (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042658313</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 3 décembre 2020, Mme DUWER (Catherine, Suzanne, Julienne), épouse LEBLOND, anciennement notaire salariée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société civile professionnelle « Jean-Charles DAUDRUY, Alexandra LANTEZ et Christophe VAN OVERBEKE, Notaires associés, Société Civile Professionnelle, titulaire d&#39;Offices Notariaux à SENLIS et ORRY LA VILLE » à la résidence de Senlis (Oise), a repris ses fonctions en qualité de notaire salariée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire cette dernière à la résidence d&#39;Orry-la-Ville (Oise).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-12 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042658313"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 3 décembre 2020 portant nomination d&#39;une notaire salariée (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042658315</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 3 décembre 2020, Mme DELNONDEDIEU (Elsa, Marjorie), épouse DE PARZIA, est nommée en qualité de notaire salariée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société d&#39;exercice libéral à responsabilité limitée « GINIEYS - ABIAD » à la résidence de Sérignan (Hérault).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-12 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042658315"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 3 décembre 2020 portant nomination d&#39;une société d&#39;exercice libéral par actions simplifiée (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042658317</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 3 décembre 2020 :&lt;br/&gt;Il est mis fin aux fonctions de Mme LÉNA (Lanwenn) en qualité de notaire associée exerçant au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société d&#39;exercice libéral à responsabilité limitée « SELARL Kristell GUILLOUX - Alban VOURRON - Lanwenn LÉNA - NOTAIRES » à la résidence de Lannion (Côtes-d&#39;Armor).&lt;br/&gt;La société d&#39;exercice libéral par actions simplifiée « SELAS Lanwenn LÉNA &amp; Associés », constituée pour l&#39;exercice de la profession de notaire, est nommée notaire à la résidence de Penvénan (Côtes-d&#39;Armor), office créé.&lt;br/&gt;Mme LÉNA (Lanwenn) est nommée notaire associée.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-12 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042658317"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 3 décembre 2020 portant nomination d&#39;une notaire (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042658319</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 3 décembre 2020, Mme LE GROS (Morgane, Katell, Loïca) est nommée notaire à la résidence de Plestin-les-Grèves (Côtes-d&#39;Armor), office créé.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-12 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042658319"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 décembre 2020 portant admission à la retraite (magistrature)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042658321</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 7 décembre 2020, Mme Danielle NATTA, magistrate du premier grade, placée en position de congé longue durée, est admise par limite d&#39;âge, à faire valoir ses droits à la retraite, à compter du 18 février 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-12 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042658321"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 décembre 2020 portant admission à la retraite (magistrature)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042658323</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 7 décembre 2020, Mme Catherine PAROLA, conseillère à la cour d&#39;appel de Nîmes, placée en congé de longue maladie, est admise à faire valoir ses droits à la retraite pour invalidité, à compter du 27 juin 2020, en application des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070302&amp;idArticle=LEGIARTI000006362746&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des pensions civiles et militaires de retr... - art. L29 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 29 du code des pensions civiles et militaires de retraite&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-12 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042658323"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 décembre 2020 portant nomination d&#39;une notaire salariée (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042649164</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 2 décembre 2020, Mme GARCIA (Solange, Christiane, Nicole) est nommée en qualité de notaire salariée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société d&#39;exercice libéral à responsabilité limitée « NARBO NOTARIUS » à la résidence de Narbonne (Aude).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-11 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042649164"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 décembre 2020 constatant la reprise de fonctions d&#39;une notaire salariée (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042649166</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 2 décembre 2020, Mme CORSAN (Clémentine, Charlotte), anciennement notaire salariée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire M. CLA (Fabrice, Jean, Marcel) à la résidence de Parentis-en-Born (Landes), a repris ses fonctions en qualité de notaire salariée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société civile professionnelle « Valéry DESTRUHAUT et Stéphane REZEK » à la résidence de Mimizan (Landes).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-11 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042649166"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 décembre 2020 portant nomination d&#39;une huissière de justice salariée (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042649168</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 2 décembre 2020, Mme DELBERGUE (Marine, Aurélie, Cyrielle) est nommée en qualité d&#39;huissière de justice salariée au sein de l&#39;office d&#39;huissier de justice dont est titulaire la société civile professionnelle « Thierry ROY, Nicolas LEMOINE et Jean-Noël GALY Huissiers de Justice associés, Société Civile Professionnelle titulaire d&#39;un Office d&#39;Huissiers de Justice » à la résidence de Villeneuve-d&#39;Ascq (Nord).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-11 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042649168"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 décembre 2020 portant nomination d&#39;un huissier de justice salarié (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042649170</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 2 décembre 2020, M. POMMIER (Léo, Pierre, Antoine), est nommé en qualité d&#39;huissier de justice salarié au sein de l&#39;office d&#39;huissier de justice dont est titulaire la société civile professionnelle « Alexandre ALLENO et Gabrielle LAYEC-RABANY Huissiers de Justice Associés », anciennement dénommée « Michel CHASTANIER, Alexandre ALLENO, Gabrielle LAYEC-RABANY, huissiers de justice associés », à la résidence de Montreuil (Seine-Saint-Denis).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-11 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042649170"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 décembre 2020 relatif à la transformation d&#39;une société civile professionnelle en société d&#39;exercice libéral à responsabilité limitée à associé unique (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042649172</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 2 décembre 2020, la transformation de la société civile professionnelle « Albane COLOMBIER, notaire associée d&#39;une société civile professionnelle titulaire d&#39;un office notarial », titulaire d&#39;un office de notaire à la résidence de Gisors (Eure), en société d&#39;exercice libéral à responsabilité limitée à associé unique « Albane COLOMBIER, Notaire associé » est agréée.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-11 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042649172"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 décembre 2020 portant nomination d&#39;un notaire salarié (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042649174</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 2 décembre 2020, M. LE GOFF (Ronan, Yann, Hervé) est nommé en qualité de notaire salarié au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire Mme CHAVIGNY (Hélène, Marcelle, Frédérique) à la résidence de Bessières (Haute-Garonne).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-11 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042649174"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 décembre 2020 portant nomination d&#39;une notaire salariée (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042649176</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 2 décembre 2020, Mme FURIC (Gwénaëlle, Josiane) est nommée en qualité de notaire salariée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société civile professionnelle « Patrick O&#39;REILLY et Géraldine JUNG, notaires associés d&#39;une société civile professionnelle titulaire d&#39;un office notarial à la résidence de Melgven » à la résidence de Melgven (Finistère).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-11 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042649176"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 décembre 2020 constatant la reprise de fonctions d&#39;une notaire salariée (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042649178</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 2 décembre 2020, Mme MARQUETTE (Delphine, Paule), anciennement notaire salariée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société civile professionnelle « Jérôme VAISSADE, Olivier COUËDELO, Charlotte BLONDEAU et Charles VAISSADE, notaires » à la résidence de Fontenay-Trésigny (Seine-et-Marne), a repris ses fonctions en qualité de notaire salariée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société par actions simplifiée à associé unique « OFFICE NOTARIAL D&#39;ORMESSON » à la résidence d&#39;Ormesson-sur-Marne (Val-de-Marne).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-11 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042649178"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 décembre 2020 portant nomination d&#39;une notaire salariée (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042649180</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 2 décembre 2020, Mme LEVY (Valérie) est nommée en qualité de notaire salariée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société civile professionnelle « Michel JORDA, André DOREY, Viviane BEUZELIN et Jeanne BAVIERE-RYSSEN, Notaires associés - Société Civile Professionnelle titulaire d&#39;un office Notarial » à la résidence de Paris.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-11 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042649180"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 décembre 2020 constatant la reprise de fonctions d&#39;une notaire salariée (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042649182</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 2 décembre 2020, Mme JOUHIER (Anne-Élise, Lucienne), épouse LE DAMANY, anciennement notaire salariée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société d&#39;exercice libéral à responsabilité limitée à associée unique « GAISNE-PECHABRIER, notaire du Sud Sarthe » à la résidence de Le Lude (Sarthe), a repris ses fonctions en qualité de notaire salariée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société d&#39;exercice libéral par actions simplifiée « RESEAU NOTAIRES &amp; CONSEILS » à la résidence d&#39;Arnage (Sarthe).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-11 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042649182"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 décembre 2020 portant nomination d&#39;une notaire salariée (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042649184</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 2 décembre 2020, Mme MANGIN (Mélaine), épouse KHALDI, est nommée en qualité de notaire salariée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société par actions simplifiée « NOTACLAYE », anciennement dénommée la société civile professionnelle « Christian GODARD, Magali VIGNERON, Erwan GABILLET et Delphine BACIGALUPO, Notaires, Associés d&#39;une société civile professionnelle titulaire d&#39;un office notarial », à la résidence de Claye-Souilly (Seine-et-Marne).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-11 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042649184"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 décembre 2020 portant nomination d&#39;un notaire salarié (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042649186</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 2 décembre 2020, M. BURGER (Alexandre, Alain) est nommé en qualité de notaire salarié au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société d&#39;exercice libéral par actions simplifiée « S.E.L.A.S INVICTUS NOTAIRES PARIS » à la résidence de Paris.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-11 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042649186"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 décembre 2020 constatant le transfert d&#39;un office de notaire (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042649188</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 2 décembre 2020, l&#39;office de notaire à la résidence de Creney-près-Troyes (Aube) dont est titulaire Mme DUBERY (Julie, Ann, Happy) est transféré à la résidence de Saint-Parres-aux-Tertres (Aube).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-11 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042649188"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 décembre 2020 constatant le transfert d&#39;un office de notaire (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042649190</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 2 décembre 2020, l&#39;office de notaire à la résidence de Divatte-sur-Loire (Loire-Atlantique) dont est titulaire Mme PERRET (Aurélie, Marie, Catherine), épouse DELMAU, est transféré à la résidence de Nantes (Loire-Atlantique).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-11 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042649190"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 décembre 2020 constatant la reprise de fonctions d&#39;une notaire salariée (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042649192</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 2 décembre 2020, Mme CHÉRAIN (Marie-Aude, Elisabeth), épouse MOREL, anciennement notaire salariée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société d&#39;exercice libéral à responsabilité limitée « OFFICE NOTARIAL DE LA PORTE DE MARS » à la résidence de Reims (Marne), a repris ses fonctions en qualité de notaire salariée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société civile professionnelle « Gilles JEZIORSKI, Jean-Louis HOUDARD, Chantal BOUCHÉ, Guillaume DANTENY et Sandrine RICHARD-DUPUIS, Notaires associés » à la résidence d&#39;Épernay (Marne).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-11 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042649192"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 décembre 2020 constatant la reprise de fonctions d&#39;un notaire salarié (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042649194</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 2 décembre 2020, M. PANOUILLOT (Matthieu), anciennement notaire salarié au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société civile professionnelle « Constant JOUFFROY, Nicolas JOUFFROY, Arielle BONNOTTE, Sébastien MIGNEREY, notaires, associés d&#39;une société civile professionnelle titulaire d&#39;un office notarial » à la résidence de Dijon (Côte-d&#39;Or), a repris ses fonctions en qualité de notaire salarié au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire Mme SALMERON (Carine, Anne, Cathie), épouse VETTER, à la résidence de Saint-Jean-de-Maurienne (Savoie).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-11 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042649194"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 décembre 2020 portant nomination d&#39;une notaire salariée (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042649196</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 2 décembre 2020, Mme FOLLIOT (Camille, Géraldine, Emmanuelle) est nommée en qualité de notaire salariée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société d&#39;exercice libéral à responsabilité limitée « OFFICE NOTARIAL DE REIGNIER-ESERY » à la résidence de Reignier-Ésery (Haute-Savoie).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-11 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042649196"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 décembre 2020 relatif à la dissolution d&#39;une société d&#39;exercice libéral à responsabilité limitée à associé unique et à la nomination d&#39;une société d&#39;exercice libéral à responsabilité limitée (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042649198</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 2 décembre 2020 :&lt;br/&gt;Il est mis fin aux fonctions de M. LAIR (Nicolas, Dominique, Vincent) en qualité de notaire salarié au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société d&#39;exercice libéral à responsabilité limitée à associé unique « SELARL Marie LEGENTIL, notaire » à la résidence de Canisy (Manche).&lt;br/&gt;Le retrait de Mme VAN DER MEULEN (Marie, Anne, Claire), épouse LEGENTIL, notaire associée, membre de la société d&#39;exercice libéral à responsabilité limitée à associé unique « SELARL Marie LEGENTIL, notaire », titulaire d&#39;un office de notaire à la résidence de Canisy (Manche), est accepté.&lt;br/&gt;Par suite du retrait de Mme VAN DER MEULEN (Marie, Anne, Claire), épouse LEGENTIL, la société d&#39;exercice libéral à responsabilité limitée à associé unique « SELARL Marie LEGENTIL, notaire » est dissoute.&lt;br/&gt;La société d&#39;exercice libéral à responsabilité limitée « SELARL LAIR - LEGENTIL Notaires », constituée pour l&#39;exercice de la profession de notaire, est nommée notaire à la résidence de Canisy (Manche), en remplacement de la société d&#39;exercice libéral à responsabilité limitée à associé unique « SELARL Marie LEGENTIL, notaire ».&lt;br/&gt;Mme VAN DER MEULEN (Marie, Anne, Claire), épouse LEGENTIL, et M. LAIR (Nicolas, Dominique, Vincent) sont nommés notaires associés.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-11 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042649198"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 décembre 2020 relatif à la dissolution d&#39;une société civile professionnelle et à la nomination d&#39;une société par actions simplifiée (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042649200</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 2 décembre 2020 :&lt;br/&gt;Les retraits de M. RIO (Jean-François, Louis, Jacques), de Mme GUEVEL (Solenn) et de M. BERTHILLON (Matthieu, Jean, Jacques), huissiers de justice associés, membres de la société civile professionnelle « Jean-François RIO, Solenn GUEVEL, Matthieu BERTHILLON, Huissiers de Justice associés », titulaire d&#39;un office d&#39;huissier de justice à la résidence de Lamballe-Armor (Côtes-d&#39;Armor), sont acceptés.&lt;br/&gt;Par suite des retraits de M. RIO (Jean-François, Louis, Jacques), de Mme GUEVEL (Solenn) et de M. BERTHILLON (Matthieu, Jean, Jacques), la société civile professionnelle « Jean-François RIO, Solenn GUEVEL, Matthieu BERTHILLON, Huissiers de Justice associés » est dissoute.&lt;br/&gt;La société par actions simplifiée « ACCESS HUISSIERS », constituée pour l&#39;exercice de la profession d&#39;huissier de justice, est nommée huissière de justice à la résidence de Lamballe-Armor (Côtes-d&#39;Armor), en remplacement de la société civile professionnelle « Jean-François RIO, Solenn GUEVEL, Matthieu BERTHILLON, Huissiers de Justice associés ».&lt;br/&gt;M. RIO (Jean-François, Louis, Jacques), Mme GUEVEL (Solenn) et M. BERTHILLON (Matthieu, Jean, Jacques) sont nommés huissiers de justice associés.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-11 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042649200"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 7 décembre 2020 portant modification de l&#39;arrêté du 22 octobre 1997 portant institution de régies d&#39;avances auprès des cours d&#39;appel</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042636686</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 22 octobre 1997 portant institution de régies d&#39;avances auprès des cours d&#39;appel est modifié par les dispositions de l&#39;article 2 du présent arrêté.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La régie d&#39;avances instituée auprès du service administratif régional de la cour d&#39;appel de Metz est supprimée.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-10 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042636686"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 1er décembre 2020 relatif à une société civile professionnelle (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042637501</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 1er décembre 2020 :&lt;br/&gt;Il est mis fin aux fonctions de M. DE PARADES (Pierre) et de Mme VILLETTE (Aurélie, Anne), épouse LAPLAIGE, en qualité de notaires salariés au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société civile professionnelle « Bertrand du MESNIL du BUISSON, Anne-Marie PICARD-MARISCAL, Marie HOURMANT-BERNARD, Bertrand MOREL, Aurélie CHAPLAIN, Camille du MESNIL du BUISSON et Eric CHEVILLOTTE, ou autrement dénommés ensembles 1694/NOTAIRES » à la résidence de Versailles (Yvelines).&lt;br/&gt;M. DE PARADES (Pierre) est nommé notaire associé, membre de la société civile professionnelle « Bertrand du MESNIL du BUISSON, Anne-Marie PICARD-MARISCAL, Marie HOURMANT-BERNARD, Bertrand MOREL, Aurélie CHAPLAIN, Camille du MESNIL du BUISSON et Eric CHEVILLOTTE, ou autrement dénommés ensembles 1694/NOTAIRES », pour exercer dans l&#39;office dont cette dernière est titulaire à la résidence de Chaville (Hauts-de-Seine).&lt;br/&gt;Mme VILLETTE (Aurélie, Anne), épouse LAPLAIGE, est nommée notaire associée, membre de la société civile professionnelle « Bertrand du MESNIL du BUISSON, Anne-Marie PICARD-MARISCAL, Marie HOURMANT-BERNARD, Bertrand MOREL, Aurélie CHAPLAIN, Camille du MESNIL du BUISSON et Eric CHEVILLOTTE, ou autrement dénommés ensembles 1694/NOTAIRES », pour exercer dans l&#39;office dont cette dernière est titulaire à la résidence de Versailles (Yvelines).&lt;br/&gt;Les retraits de Mme PICARD (Anne-Marie, Lucienne, Louise), épouse MARISCAL, et de M. du MESNIL du BUISSON (Bertrand, Guy, René, Marie), notaires associés, membres de la société civile professionnelle « Bertrand du MESNIL du BUISSON, Anne-Marie PICARD-MARISCAL, Marie HOURMANT-BERNARD, Bertrand MOREL, Aurélie CHAPLAIN, Camille du MESNIL du BUISSON et Eric CHEVILLOTTE, ou autrement dénommés ensembles 1694/NOTAIRES », sont acceptés.&lt;br/&gt;La dénomination sociale de la société civile professionnelle « Bertrand du MESNIL du BUISSON, Anne-Marie PICARD-MARISCAL, Marie HOURMANT-BERNARD, Bertrand MOREL, Aurélie CHAPLAIN, Camille du MESNIL du BUISSON et Eric CHEVILLOTTE, ou autrement dénommés ensembles 1694/NOTAIRES » est ainsi modifiée : « Marie HOURMANT-BERNARD, Bertrand MOREL, Aurélie CHAPLAIN, Camille du MESNIL du BUISSON, Eric CHEVILLOTTE, Aurélie VILLETTE-LAPLAIGE et Pierre de PARADES, ou autrement dénommés ensembles 1694 / NOTAIRES ».&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-10 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042637501"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 1er décembre 2020 portant nomination d&#39;une société d&#39;exercice libéral par actions simplifiée (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042637503</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 1er décembre 2020 :&lt;br/&gt;Il est mis fin aux fonctions de M. le FOYER de COSTIL (François, Raoul, Jean, Germain, Georges) en qualité de notaire salarié au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire Mme DEPARDIEU (Isabelle, Simone, Bernadette) à la résidence de Paris.&lt;br/&gt;La démission de Mme DEPARDIEU (Isabelle, Simone, Bernadette), notaire à la résidence de Paris, est acceptée.&lt;br/&gt;La société d&#39;exercice libéral par actions simplifiée « DFC NOTAIRES », constituée pour l&#39;exercice de la profession de notaire, est nommée notaire à la résidence de Paris, en remplacement de Mme DEPARDIEU (Isabelle, Simone, Bernadette).&lt;br/&gt;Mme DEPARDIEU (Isabelle, Simone, Bernadette) et M. le FOYER de COSTIL (François, Raoul, Jean, Germain, Georges) sont nommés notaires associés.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-10 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042637503"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 1er décembre 2020 portant nomination d&#39;un notaire salarié (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042637505</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 1er décembre 2020, M. DÉMOL (Frédéric, Jean-Luc) est nommé en qualité de notaire salarié au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société civile professionnelle « JEAN-FRANCOIS BOUDET ET DOMINIQUE PERALDI, NOTAIRES ASSOCIES D&#39;UNE SCP TITULAIRE D&#39;UN OFFICE NOTARIAL » à la résidence de Courchevel (Savoie).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-10 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042637505"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 1er décembre 2020 relatif à une société civile professionnelle (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042637507</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 1er décembre 2020, le retrait de M. CHANCÉ (André, Victor, Lin, Alphonse), notaire associé, membre de la société civile professionnelle « SCP CHANCÉ-VARIN &amp; Associés, notaires », titulaire d&#39;un office de notaire à la résidence de Lisieux (Calvados), est accepté.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-10 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042637507"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 1er décembre 2020 portant nomination d&#39;une notaire salariée (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042637509</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 1er décembre 2020, Mme PLESSY (Mélissa, Pierrette, Juliette) est nommée en qualité de notaire salariée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société par actions simplifiée « KL » à la résidence de Paris.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-10 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042637509"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 1er décembre 2020 portant nomination d&#39;une notaire salariée (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042637511</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 1er décembre 2020, Mme LECERF (Sandrine, Véronique) est nommée en qualité de notaire salariée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire Mme BELLEMERE (Florence, Marie, Françoise, Virginie) à la résidence de Bretoncelles (Orne).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-10 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042637511"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 1er décembre 2020 portant nomination d&#39;un notaire salarié (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042637513</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 1er décembre 2020, M. LEVEQUE (David, Bernard, Michel) est nommé en qualité de notaire salarié au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société civile professionnelle « Max ARQUEMBOURG et Jean-Philippe ARQUEMBOURG, Notaires, Associés d&#39;une Société Civile Professionnelle titulaire d&#39;un Office Notarial » à la résidence de Samer (Pas-de-Calais).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-10 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042637513"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 1er décembre 2020 portant nomination d&#39;une notaire salariée (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042637515</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 1er décembre 2020, Mme BETREMIEUX (Dominique, Anne), épouse FRAPPART, est nommée en qualité de notaire salariée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société civile professionnelle « Hervé Chantier, notaire, associé d&#39;une société civile professionnelle titulaire d&#39;un office notarial » à la résidence d&#39;Appoigny (Yonne).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-10 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042637515"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 1er décembre 2020 constatant le transfert d&#39;un office de notaire (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042637517</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 1er décembre 2020, l&#39;office de notaire à la résidence de Toulouse (Haute-Garonne) dont est titulaire Mme BERGO (Stéphanie), épouse MICALEFF, est transféré à la résidence de Montrabé (Haute-Garonne).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-10 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042637517"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 1er décembre 2020 portant nomination d&#39;une notaire salariée (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042637519</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 1er décembre 2020, Mme ROUXEL (Nolwenn, Anne, Marie), épouse CURTO, est nommée en qualité de notaire salariée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société civile professionnelle « Isabelle DECRON-LAFAYE et Anne JONOUX, Notaires associés » à la résidence de Niort (Deux-Sèvres).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-10 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042637519"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 1er décembre 2020 portant nomination d&#39;une notaire salariée (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042637521</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 1er décembre 2020, Mme DELCROIX (Claire, Mathilde, Maïté) est nommée en qualité de notaire salariée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société civile professionnelle « Nicolas CARRÉ, Martin DESROUSSEAUX, Mélanie DUBOIS et Thibaut SERVENT » à la résidence de Lille (Nord).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-10 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042637521"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 décembre 2020 constatant la reprise de fonctions d&#39;une notaire salariée (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042637523</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 2 décembre 2020, Mme LINGUANOTTO (Caroline, Julie), anciennement notaire salariée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société civile professionnelle « Christophe WARGNY, Cyrille LELONG, Solenne de VILLARTAY, Antoine FAVERIE, Colbert MERCIER, Séverine BIENNE THORAVAL, Constance BRÉZAC, Séverine ORSINI, Sandra D&#39;ANGELO et Olivier COMBE, Notaires Associés, Société titulaire d&#39;un Office Notarial » à la résidence de Colombes (Hauts-de-Seine), a repris ses fonctions en qualité de notaire salariée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société civile professionnelle « Christophe WARGNY, Cyrille LELONG, Solenne de VILLARTAY, Antoine FAVERIE, Colbert MERCIER, Séverine BIENNE THORAVAL, Constance BRÉZAC, Séverine ORSINI, Sandra D&#39;ANGELO et Olivier COMBE, Notaires Associés, Société titulaire d&#39;un Office Notarial » à la résidence de Paris.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-10 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042637523"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 1er décembre 2020 portant admission à la retraite et maintien en activité (magistrature)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042625939</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 1er décembre 2020, M. Michel LERNOUT, premier avocat général près la cour d&#39;appel de Paris, est admis, par limite d&#39;âge, à faire valoir ses droits à la retraite, pour être maintenu en activité en surnombre, après avis du Conseil supérieur de la magistrature, en application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000339259&amp;idArticle=LEGIARTI000023035439&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n° 58-1270 du 22 décembre 1958 - art. 76-1-1 (M)&#39;&gt;article 76-1-1 de l&#39;ordonnance n° 58-1270 du 22 décembre 1958 susvisée&lt;/a&gt;, à compter du 11 février 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-09 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042625939"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 4 décembre 2020 fixant le nombre de places offertes aux concours externe et interne pour le recrutement des directeurs des services de greffe judiciaires au titre de l&#39;année 2021</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042614522</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 4 décembre 2020, le nombre total de places offertes aux concours externe et interne pour le recrutement des directeurs des services de greffe judiciaires est fixé à 118 selon la répartition suivante :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- concours externe : 71 places ;&lt;br/&gt;- concours interne : 47 places.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;14 places seront offertes aux bénéficiaires du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006074068&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des pensions militaires d&#39;invalidité et des victimes de la guerre. (M)&#39;&gt;code des pensions militaires d&#39;invalidité et des victimes de la guerre&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;A défaut de candidat qualifié inscrit sur la liste d&#39;aptitude établie par le ministre chargé de la défense en application des dispositions du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006074068&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des pensions militaires d&#39;invalidité et des victimes de la guerre. (M)&#39;&gt;code des pensions militaires d&#39;invalidité et des victimes de la guerre&lt;/a&gt; pour exercer les fonctions de directeur des services de greffe judiciaires, les emplois vacants ne pourront être pourvus qu&#39;en satisfaisant aux priorités définies à l&#39;article L. 242-7 du même code et selon la procédure définie aux articles R. 242-17 et suivants du même code.&lt;br/&gt;A défaut de candidat qualifié pour exercer les fonctions de directeur des services de greffe judiciaires ou en cas de refus du candidat, les emplois non pourvus dans les conditions définies à l&#39;article L. 242-7 s&#39;ajoutent aux emplois à pourvoir au titre du recrutement suivant dans les conditions définies à l&#39;article R. 242-21.&lt;br/&gt;8 places seront en outre offertes aux bénéficiaires de l&#39;obligation d&#39;emploi mentionnée à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000504704&amp;idArticle=LEGIARTI000038899366&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 83-634 du 13 juillet 1983 - art. 33 (V)&#39;&gt;article 33 de la loi n° 83-634 du 13 juillet 1983&lt;/a&gt; portant droits et obligations des fonctionnaires.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-06 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042614522"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 1er décembre 2020 constatant le transfert d&#39;un office de notaire (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042614628</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 1er décembre 2020, l&#39;office de notaire à la résidence de Grenoble (Isère) dont est titulaire la société civile professionnelle « Emmanuel CIAVOLELLA, Sébastien LUX, Delphine STEYER, Romain POUZOL et Adrien JOSSERAND, notaires associés - société civile professionnelle titulaire de deux offices notariaux » est transféré à la résidence de Meylan (Isère).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-06 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042614628"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 1er décembre 2020 portant nomination d&#39;un notaire salarié (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042614630</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 1er décembre 2020, M. PERREAU (Frédéric, Jean-François, Pierre) est nommé en qualité de notaire salarié au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société par actions simplifiée « DCBM NOTAIRES », anciennement société civile professionnelle « Jacky DUVAL, François CORDÉ, Axel BRIERE et Antoine MOUCHEL, notaires associés », à la résidence de Laval (Mayenne).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-06 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042614630"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 1er décembre 2020 relatif à une société civile professionnelle (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042614632</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 1er décembre 2020, Mme AUGER (Dorothée, Anne, Olivia), épouse DESHAYES, anciennement notaire salariée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société civile professionnelle « Nicolas VIELPEAU, Matthias MARGUERITTE, Jean-Charles LEFORT, Jean-Charles DESCLOS, Marie GAILLARD-CORNILLE et Benjamin ESNOL, notaires associés » à la résidence de Caen (Calvados), est nommée notaire associée, membre de la société civile professionnelle « David COLIN et Amélie LEMASLE, notaires associés », titulaire d&#39;un office de notaire à la résidence de Courseulles-sur-Mer (Calvados).&lt;br/&gt;Le retrait de Mme LEMASLE (Amélie, Marie, Laure), notaire associée, membre de la société civile professionnelle « David COLIN et Amélie LEMASLE, notaires associés », est accepté.&lt;br/&gt;La dénomination sociale de la société civile professionnelle « David COLIN et Amélie LEMASLE, notaires associés » est ainsi modifiée : « David COLIN et Dorothée AUGER-DESHAYES, notaires associés ».&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-06 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042614632"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 1er décembre 2020 portant nomination d&#39;une notaire salariée (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042614634</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 1er décembre 2020, Mme BAYETTO (Lora, Amélie) est nommée en qualité de notaire salariée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société civile professionnelle « Emmanuel CIAVOLELLA, Sébastien LUX, Delphine STEYER, Romain POUZOL et Adrien JOSSERAND, notaires associés - société civile professionnelle titulaire de deux offices notariaux » à la résidence de Cluses (Haute-Savoie).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-06 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042614634"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 1er décembre 2020 portant nomination de deux notaires salariées (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042614636</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 1er décembre 2020, Mme BOUCHERON (Alissa, Mae, Ina), épouse AUSSERAY, et Mme PERINELLI (Tiffanie, Rosalie, Jeanne) sont nommées en qualité de notaires salariées au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société civile professionnelle « Maîtres Eric PERINELLI, Christian SAINT-PAUL et Damien SAUSSINE, Notaires, membres d&#39;une société civile professionnelle, titulaire d&#39;un office notarial à Savigny-sur-Orge (Essonne) 15 bis, rue Henri Dunant » à la résidence Savigny-sur-Orge (Essonne).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-06 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042614636"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 1er décembre 2020 portant nomination d&#39;un notaire salarié (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042614638</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 1er décembre 2020, M. DESURMONT (Gauthier, Paul, John) est nommé en qualité de notaire salarié au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société d&#39;exercice libéral à responsabilité limitée « Marc DUSART, Patrice BEDIEZ, Jean-Baptiste VANCO, Jean-Luc DEHAYE, Antoine MALBEZIN et Antoine GHESTEM, notaires associés » à la résidence de Lille (Nord).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-06 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042614638"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 1er décembre 2020 constatant la reprise de fonctions d&#39;un notaire salarié (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042614640</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 1er décembre 2020, M. PINTO (Patrick), anciennement notaire salarié au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société civile professionnelle « Carole TURPIN-VUILLEMIN et Eric VUILLEMIN, notaires associés d&#39;une société civile professionnelle titulaire d&#39;un office notarial » à la résidence de Romilly-sur-Seine (Aube), a repris ses fonctions en qualité de notaire salarié au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire Mme DUPONT (Lisa) à la résidence d&#39;Orthez (Pyrénées-Atlantiques).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-06 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042614640"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 1er décembre 2020 portant nomination d&#39;un notaire salarié (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042614642</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 1er décembre 2020, M. KUBCZAK (Rémi) est nommé en qualité de notaire salarié au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire Mme GAVINI (Vannina, Renée, Hélène, Brigitte), épouse MAUUARY, à la résidence de Lesménils (Meurthe-et-Moselle).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-06 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042614642"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 1er décembre 2020 constatant la reprise de fonctions d&#39;une huissière de justice salariée (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042614644</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 1er décembre 2020, Mme FLEURY (Charlène, Pierrette, Jeanne), anciennement huissière de justice salariée au sein de l&#39;office d&#39;huissier de justice dont est titulaire la société civile professionnelle « Véronique GAULIN, Huissier de Justice associée » à la résidence de Paris, a repris ses fonctions en qualité d&#39;huissière de justice salariée au sein de l&#39;office d&#39;huissier de justice dont est titulaire Mme MARZILLI (Nelly), épouse FOURCAUT, à la résidence de Paris.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-06 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042614644"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 décembre 2020 portant désignation d&#39;assesseurs du tribunal pour enfants (2e liste TH)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042614646</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 2 décembre 2020, est désignée pour compléter la deuxième liste nominative des assesseurs du tribunal pour enfants et exercer sa fonction jusqu&#39;au 31 décembre 2023 dans la juridiction ci-dessous :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;COUR D&#39;APPEL DE PARIS&lt;br/&gt;Tribunal pour enfants de Meaux&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Assesseur suppléant : Mme Véronique COUSSIE épouse THINE.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-06 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042614646"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 décembre 2020 portant nomination d&#39;une notaire (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042614648</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 2 décembre 2020 :&lt;br/&gt;Il est mis fin aux fonctions de Mme TORREGANO (Sandrine, Julie) en qualité de notaire salariée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société civile professionnelle « Maître Catherine KOVACEVIC-INGIGLIARDI, Maître Cécilia VIVES-GAYMARD, Maître Philip BOUSSIDAN et Maître Stéphane CASANOVA, notaires, associés d&#39;une société civile professionnelle titulaire d&#39;un office notarial à la résidence de Nice 7 bis, rue Caffarelli » à la résidence de Nice (Alpes-Maritimes).&lt;br/&gt;Mme TORREGANO (Sandrine, Julie) est nommée notaire à la résidence de Nice (Alpes-Maritimes), office créé.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-06 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042614648"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 décembre 2020 portant nomination d&#39;une notaire (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042614650</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 2 décembre 2020, Mme MASSON (Caroline, Yvette, Sylviane) est nommée notaire à la résidence d&#39;Orléans (Loiret), office créé.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-06 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042614650"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 décembre 2020 portant nomination d&#39;une société d&#39;exercice libéral par actions simplifiée à associé unique (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042614652</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 2 décembre 2020 :&lt;br/&gt;Il est mis fin aux fonctions de Mme SAHUC (Céline, Arlette, Rose), épouse SAURON, en qualité de notaire salariée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société civile professionnelle « Daniel FOURNEL, Philippe FAURE, Christophe TEYSSIER, Antoine BERINCHY et Morgane PORTE, notaires associés » à la résidence de Saint-Etienne (Loire).&lt;br/&gt;La société d&#39;exercice libéral par actions simplifiée à associé unique « SELASU SAHUC », constituée pour l&#39;exercice de la profession de notaire, est nommée notaire à la résidence de Saint-Bonnet-les-Oules (Loire), office créé.&lt;br/&gt;Mme SAHUC (Céline, Arlette, Rose), épouse SAURON est nommée notaire associée.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-06 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042614652"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 décembre 2020 portant nomination d&#39;une notaire (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042614654</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 2 décembre 2020 :&lt;br/&gt;Il est mis fin aux fonctions de Mme RIOU (Marie-Caroline), en qualité de notaire salariée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société d&#39;exercice libéral à responsabilité limitée « OFFICE NOTARIAL DU SOLEIL D&#39;ORIENT » à la résidence de Port-Louis (Morbihan).&lt;br/&gt;Mme RIOU (Marie-Caroline) est nommée notaire à la résidence de Vannes (Morbihan), office créé.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-06 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042614654"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 décembre 2020 portant nomination d&#39;une société d&#39;exercice libéral à responsabilité limitée à associé unique (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042614656</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 2 décembre 2020 :&lt;br/&gt;La société d&#39;exercice libéral à responsabilité limitée à associé unique « GIGANTI Notaire » constituée pour l&#39;exercice de la profession de notaire, est nommée notaire à la résidence de Paris, office crée.&lt;br/&gt;Mme GIGANTI (Maria-Antonietta) est nommée notaire associée.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-06 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042614656"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 décembre 2020 portant nomination d&#39;un notaire (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042614658</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 2 décembre 2020, M. DOMINGO (Damien, Jérémy, Julien), anciennement notaire salarié au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société civile professionnelle « Jean-Paul BIAIS, Jean-Paul BELLOCHE et Stéphanie COSMAS, notaires associés d&#39;une société civile professionnelle titulaire d&#39;un office notarial » à la résidence de Saintes (Charente-Maritime), est nommé notaire à la résidence de Rochefort (Charente-Maritime), office crée.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-06 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042614658"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 décembre 2020 portant nomination d&#39;une société d&#39;exercice libéral à responsabilité limitée (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042614660</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 2 décembre 2020 :&lt;br/&gt;La société d&#39;exercice libéral à responsabilité limitée « ETUDE BÉLEM, Edith CARVALHO DRUAIS, Notaire », constituée pour l&#39;exercice de la profession de notaire, est nommée notaire à la résidence de Saint-Malo (Ille-et-Vilaine), office créé.&lt;br/&gt;Mme CARVALHO (Edith, Clarisse), épouse DRUAIS, est nommée notaire associée.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-06 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042614660"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 décembre 2020 portant nomination d&#39;une notaire (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042614662</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 2 décembre 2020, Mme PAUWELS (Emilie, Julie, Isabelle, Marie) est nommée notaire à la résidence de Draveil (Essonne), office crée.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-06 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042614662"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 décembre 2020 portant nomination d&#39;une notaire (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042614664</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 2 décembre 2020 :&lt;br/&gt;Mme RUCZ (Vanessa), épouse GERGAUD-SOULIER, anciennement notaire salariée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société civile professionnelle « Delphine ARNAUD, Laurence FRANCO, Florian PERNES, notaires associés d&#39;une société civile professionnelle titulaire d&#39;un office notarial » à la résidence de Nice (Alpes-Maritimes), est nommée notaire à la résidence de Nice (Alpes-Maritimes), office créé.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-06 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042614664"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 décembre 2020 portant nomination d&#39;une société par actions simplifiée à associé unique (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042614666</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 2 décembre 2020 :&lt;br/&gt;La société par actions simplifiée à associé unique « DIUS FIDUS » constituée pour l&#39;exercice de la profession de notaire, est nommée à la résidence de Nice (Alpes-Maritimes), office crée.&lt;br/&gt;M. PAOLINI (Jérôme, Thierry) est nommé notaire associé.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-06 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042614666"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 décembre 2020 portant nomination d&#39;une société par actions simplifiée (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042614668</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 2 décembre 2020 :&lt;br/&gt;Il est mis fin aux fonctions de Mme KHALIL (Cynthia, Eugénie) en qualité de notaire salariée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société par actions simplifiée « DIDIER BESSAT-CHRISTOPHE DASI-VINCENT COLONNA-PIERRE CLEMENT » à la résidence de Salon-de-Provence (Bouches-du-Rhône).&lt;br/&gt;La société par actions simplifiée « CYNTHIA KHALIL NOTAIRE », constituée pour l&#39;exercice de la profession de notaire, est nommée notaire à la résidence Montpellier (Hérault), office créé.&lt;br/&gt;Mme KHALIL (Cynthia, Eugénie) est nommée notaire associée.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-06 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042614668"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 décembre 2020 portant nomination d&#39;une notaire (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042614670</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 2 décembre 2020, Mme PARAZOLS (Hélène, Pascale) est nommée notaire à la résidence de Sauliac-sur-Célé (Lot), office créé.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-06 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042614670"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 décembre 2020 relatif à la suppression d&#39;un office de notaire (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042614672</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 2 décembre 2020 :&lt;br/&gt;Mme CERVANTES (Indiana, Ginette, Laurence), épouse SANCHIS, notaire à la résidence de Crolles (‎‎Isère‎), est déclarée démissionnaire d&#39;office.&lt;br/&gt;L&#39;office de notaire à la résidence de Crolles (‎‎Isère‎) dont était titulaire Mme CERVANTES (Indiana, Ginette, Laurence), épouse SANCHIS, est supprimé.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-06 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042614672"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 décembre 2020 retirant l&#39;arrêté du 17 août 2020 portant nomination d&#39;un notaire (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042614674</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 2 décembre 2020, l&#39;arrêté du 17 août 2020 publié au Journal officiel de la République française le 22 août 2020 (NOR : JUSC2022121A) nommant M. HUGUET (Olivier, Eugène, Yves, Marie) en qualité de notaire titulaire d&#39;un office à la résidence du Bono (Morbihan), office créé, est retiré.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-06 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042614674"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 4 décembre 2020 portant nomination du jury de l&#39;examen d&#39;accès à la formation professionnelle de commissaire de justice</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042614676</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde sceaux, ministre de la justice, en date du 4 décembre 2020, le jury de l&#39;examen d&#39;accès à la formation professionnelle de commissaire de justice prévu aux articles &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000039385010&amp;idArticle=JORFARTI000039385085&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2019-1185 du 15 novembre 2019 - art. 13 (V)&#39;&gt;13&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000039385010&amp;idArticle=JORFARTI000039385068&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2019-1185 du 15 novembre 2019 - art. 43 (V)&#39;&gt;43&lt;/a&gt; du décret n° 2019-1185 du 15 novembre 2019 relatif à la formation professionnelle des commissaires de justice et aux conditions d&#39;accès à cette profession est composé ainsi qu&#39;il suit :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Titulaires&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Président :&lt;br/&gt;Mme Sylvie MAUNAND, conseillère à la Cour de cassation.&lt;br/&gt;Membres :&lt;br/&gt;M. Georges DECOCQ, professeur des universités à l&#39;université Paris-Dauphine ;&lt;br/&gt;M. Hervé DEUFF, huissier de justice à Brest (29) ;&lt;br/&gt;Mme Anne LEBORGNE, professeur des universités à l&#39;université Aix-Marseille Université ;&lt;br/&gt;M. Ludovic MORAND, commissaire-priseur judiciaire à Paris (75).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;II. - Suppléants&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Président :&lt;br/&gt;M. Claude CRETON, président de chambre à la cour d&#39;appel de Paris.&lt;br/&gt;Membres :&lt;br/&gt;Me Aurélie KLEIN, huissier de justice à Le Pont-de-Claix (38) ;&lt;br/&gt;M. Gabriele MECARELLI, maître de conférences à l&#39;université Paris-Saclay ;&lt;br/&gt;Me François PERON, commissaire-priseur judiciaire à Lyon (69) ;&lt;br/&gt;M. Olivier SALATI, maître de conférences à l&#39;université Aix-Marseille Université.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;III. - Examinateurs spécialisés&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Me Xavier BARIANI, huissier de justice à Versailles (78) ;&lt;br/&gt;Me Alexandre BEDON, huissier de justice à Les Ponts-de-Cé (49) ;&lt;br/&gt;Me Jérémie BENICHOU, huissier de justice à Neuilly-sur-Seine (92) ;&lt;br/&gt;Me Stéphanie BONNAMY-VIZZOSO, huissier de justice à Bordeaux (33) ;&lt;br/&gt;Me Jimmy BOURGEOIS, huissier de justice à Pointe-à-Pitre (97) ;&lt;br/&gt;Me Pierre BRACONNIER, huissier de justice à Issoire (63) ;&lt;br/&gt;Me Lionel CADIERE, huissier de justice à Les Ponts-de-Cé (49) ;&lt;br/&gt;Me Agnès CARLIER, commissaire-priseur judiciaire à Saint-Etienne (42) ;&lt;br/&gt;Me Jacques CASTELAIN, huissier de justice honoraire ;&lt;br/&gt;Me Elodie CHUFFART, huissier de justice à Grenoble (38) ;&lt;br/&gt;Me Amandine DE FOURNOUX, huissier de justice à Dijon (21) ;&lt;br/&gt;Me Jean-Pascal DOMMERC, huissier de justice à Agen (47) ;&lt;br/&gt;Me Laurent DUBOIS, huissier de justice à Villepinte (93) ;&lt;br/&gt;Me Myrtille DUMONTHEIL, commissaire-priseur judiciaire à Paris (75) ;&lt;br/&gt;Me Jean Christophe DUPUY, huissier de justice à Angoulême (16) ;&lt;br/&gt;Me Géraldine DURAND, huissier de justice à Le Puy-en-Velay (43) ;&lt;br/&gt;Me Benoit JODEL huissier de justice à Pont-à-Mousson (54) ;&lt;br/&gt;Me Anne KERISIT, huissier de justice à Quimper (29) ;&lt;br/&gt;Me Thibault LAMBOURG, huissier de justice à Billom (63) ;&lt;br/&gt;Me Arnaud LEON, huissier de justice à Bordeaux (33) ;&lt;br/&gt;Me Joël MAZURE, huissier de justice à Paris (75) ;&lt;br/&gt;Me Jordan MICHELET, huissier de justice à Belfort (90) ;&lt;br/&gt;Me Olivier MONS, huissier de justice à Arcachon (33) ;&lt;br/&gt;Me Nicolas MORETTON, commissaire-priseur judiciaire à Nanterre (92) ;&lt;br/&gt;Me Hervé PIERSON, huissier de justice à Metz (54) ;&lt;br/&gt;Me Vincent PIGNOT, huissier de justice à Argenteuil (95) ;&lt;br/&gt;Me Richard PINCEMIN, huissier de justice à Paris (75) ;&lt;br/&gt;Me Bernard RAY, huissier de justice à Dompierre-sur-Besbre (02) ;&lt;br/&gt;Me Julien REPUSSARD, huissier de justice à Sarlat-La-Canéda (24) ;&lt;br/&gt;Me Stéphanie ROBILLARD, huissier de justice à Rosny-sous-Bois (93) ;&lt;br/&gt;Me Rémi SIMHON, huissier de justice à Rambouillet (78) ;&lt;br/&gt;Me Gérard SUISSA, huissier de justice à Rosny-sous-Bois (93) ;&lt;br/&gt;Me Thibaud TAUPIN, huissier de justice à Paris (75) ;&lt;br/&gt;Me Frédéric TONUS, huissier de justice à Montpellier (34) ;&lt;br/&gt;Me Christine VALES, huissier de justice à Toulouse (30) ;&lt;br/&gt;Me Sophie VERSCHELDE, huissier de justice à Chaumont (52) ;&lt;br/&gt;Me Henri VEYRAC, commissaire-priseur judiciaire à Nantes (44) ;&lt;br/&gt;Me Guillaume WLOSTOWICER, huissier de justice à Saint-Macaire (33).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-06 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042614676"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 4 décembre 2020 portant placement dans la position de disponibilité (Conseil d&#39;Etat)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042614680</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du Premier ministre en date du 4 décembre 2020, Mme Liza BELLULO, maître des requêtes, est placée dans la position de disponibilité pour convenances personnelles en application des &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000502401&amp;idArticle=LEGIARTI000006485861&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°85-986 du 16 septembre 1985 - art. 44 (V)&#39;&gt;dispositions du b de l&#39;article 44 du décret n° 85-986 du 16 septembre 1985&lt;/a&gt; modifié relatif au régime particulier de certaines positions des fonctionnaires de l&#39;Etat, à la mise à disposition, à l&#39;intégration et à la cessation définitive de fonctions, pour une durée de trois ans, à compter du 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-06 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042614680"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 décembre 2020 fixant les modalités et le programme de l&#39;examen de contrôle des connaissances mentionné aux articles L. 811-5 et L. 812-3 du code de commerce pour l&#39;accès aux professions d&#39;administrateur judiciaire et de mandataire judiciaire</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042613033</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de commerce (V)&#39;&gt;code de commerce&lt;/a&gt; (troisième partie : arrêtés) est modifié conformément aux dispositions des articles 2 et 3.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La sous-section 2 de la section 1re du chapitre Ier du titre Ier du livre VIII est complétée par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Paragraphe 4 &lt;br/&gt;« De l&#39;examen de contrôle des connaissances mentionné à l&#39;article L. 811-5 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. A. 811-31.-I.-Les demandes des personnes mentionnées à l&#39;article R. 811-27 sont adressées au secrétariat de la Commission nationale d&#39;inscription et de discipline des administrateurs judiciaires et des mandataires judiciaires, par lettre recommandée, avec demande d&#39;avis de réception ou tout autre moyen permettant d&#39;en assurer la réception ou d&#39;en déterminer la date au plus tard trois mois avant la date de la première épreuve de la session. &lt;br/&gt;« II.-Le dossier comprend : &lt;br/&gt;« 1° Une requête de l&#39;intéressé ; &lt;br/&gt;« 2° La copie des documents officiels justifiant de l&#39;identité et de la nationalité du requérant ; &lt;br/&gt;« 3° Un justificatif du domicile du demandeur ; &lt;br/&gt;« 4° La copie des diplômes, certificats, titres, attestations visés à l&#39;article R. 811-27 ; &lt;br/&gt;« 5° Tous documents permettant d&#39;apprécier si le demandeur remplit les conditions prévues par les articles L. 811-5 et R. 811-27 ainsi que le contenu détaillé de la formation ou cycle d&#39;études suivi et de la formation professionnelle initiale et continue reçue ; &lt;br/&gt;« 6° Un document de l&#39;autorité compétente de son Etat d&#39;origine attestant qu&#39;il n&#39;a pas fait l&#39;objet des condamnations ou sanctions mentionnées aux 2° à 4° de l&#39;article L. 811-5 dans la profession qu&#39;il exerçait antérieurement, ou une attestation datant de moins de trois mois délivrée par l&#39;autorité judiciaire ou administrative compétente et, le cas échéant, par un notaire ou un organisme professionnel, établissant que l&#39;intéressé a déclaré sous serment ou solennellement, si un tel serment n&#39;existe pas dans cet Etat, qu&#39;il n&#39;a pas fait l&#39;objet de telles condamnations ou sanctions. &lt;br/&gt;« Le cas échéant, les pièces justificatives, sauf celles relatives à l&#39;identité et à la nationalité du demandeur, doivent être accompagnées de leur traduction en langue française. A l&#39;exception des documents mentionnés au 2° et au 5°, cette traduction est effectuée par un traducteur inscrit sur la liste nationale des experts judiciaires ou sur l&#39;une des listes d&#39;experts judiciaires dressées par les cours d&#39;appel ou par un traducteur habilité à intervenir auprès des autorités judiciaires ou administratives d&#39;un autre Etat membre de l&#39;Union européenne ou d&#39;un Etat partie à l&#39;accord sur l&#39;Espace économique européen. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. A. 811-32.-L&#39;examen de contrôle des connaissances est organisé au moins une fois par an. &lt;br/&gt;« Les dates et lieux des épreuves sont fixés par le garde des sceaux, ministre de la justice, et publiés, quatre mois avant la date de la première épreuve, au Journal officiel de la République française. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. A. 811-33.-La Commission arrête, deux mois avant la date de la première épreuve de la session, la liste des candidats admis à subir les épreuves de l&#39;examen de contrôle des connaissances. &lt;br/&gt;« Des convocations individuelles mentionnant le jour, l&#39;heure et le lieu de l&#39;épreuve sont adressées à chaque candidat, quinze jours au moins à l&#39;avance par lettre recommandée avec demande d&#39;avis de réception ou par tout autre moyen permettant d&#39;en assurer la réception ou d&#39;en déterminer la date. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. A. 811-34.-L&#39;examen de contrôle des connaissances se compose des épreuves suivantes : &lt;br/&gt;« 1° Une épreuve écrite, d&#39;une durée de cinq heures, ayant pour objet le traitement d&#39;un dossier portant sur une ou plusieurs des missions susceptibles d&#39;être confiées à un administrateur judiciaire. &lt;br/&gt;« La note est affectée d&#39;un coefficient 2. &lt;br/&gt;« 2° Un oral consistant en une interrogation d&#39;une durée de trente minutes portant sur la déontologie, la réglementation de la profession et la gestion d&#39;une étude. &lt;br/&gt;« La note est affectée d&#39;un coefficient 1. &lt;br/&gt;« 3° Un oral consistant en une interrogation d&#39;une durée de trente minutes portant sur une ou plusieurs des matières suivantes, dont la ou les matières de cette même liste visées par la décision de la Commission, le cas échéant, en application de l&#39;article R. 811-29 : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;«-Droit national des entreprises en difficulté ; &lt;br/&gt;«-Droit européen et international des entreprises en difficulté ; &lt;br/&gt;«-Droit social lié aux procédures collectives ; &lt;br/&gt;«-Droit fiscal lié aux procédures collectives ; &lt;br/&gt;«-Comptabilité correspondant au programme de l&#39;épreuve du DSCG ; &lt;br/&gt;«-Gestion financière et contrôle de gestion correspondant au programme de l&#39;épreuve du DSCG ; &lt;br/&gt;«-Droit des contrats ; &lt;br/&gt;«-Droit des sûretés ; &lt;br/&gt;«-Droit des sociétés et des groupements ; &lt;br/&gt;«-Droit pénal des affaires ; &lt;br/&gt;«-Procédure civile ; &lt;br/&gt;«-Droit des procédures civiles d&#39;exécution. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« La note est affectée d&#39;un coefficient 1. &lt;br/&gt;« Les sujets des épreuves sont arrêtés et composés par le jury. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. A. 811-35.-Pour l&#39;épreuve écrite, les candidats peuvent utiliser les codes et recueils de lois et décrets comportant des références d&#39;articles de doctrine et de jurisprudence, à l&#39;exclusion toutefois des codes annotés et commentés, article par article, par des professionnels du droit. &lt;br/&gt;« Ils peuvent également se servir de codes ou recueils de lois et décrets ne contenant aucune indication de doctrine ou de jurisprudence sans autre note que des références à des textes législatifs ou réglementaires. &lt;br/&gt;« La correction de l&#39;épreuve écrite est organisée de manière à préserver l&#39;anonymat de chaque candidat. Chaque composition est examinée par deux correcteurs. &lt;br/&gt;« Les épreuves orales se déroulent en séance publique. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. A. 811-36.-Chacune des épreuves est notée de 0 à 20. Chaque note est affectée du coefficient prévu pour l&#39;épreuve correspondante. &lt;br/&gt;« L&#39;admission est prononcée par le jury au vu de la moyenne des notes obtenues par le candidat à l&#39;ensemble des épreuves, si celle-ci est égale ou supérieure à 10 sur 20. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. A. 811-37.-Le jury arrête la liste des candidats déclarés admis. Cette liste est publiée au Journal officiel de la République française. Les résultats sont notifiés individuellement à chaque candidat. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. A. 811-38.-La demande d&#39;inscription sur la liste des personnes mentionnées à l&#39;article R. 811-27 est examinée selon les modalités prévues aux articles R. 811-29 et R. 811-31 à R. 811-35. »&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La sous-section 2 de la section 1re du chapitre II du titre Ier du livre VIII est complétée par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Paragraphe 3 &lt;br/&gt;« De l&#39;examen de contrôle des connaissances mentionné à l&#39;article L. 812-3 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. A. 812-25.-I.-Les demandes des personnes mentionnées à l&#39;article R. 812-15 sont adressées au secrétariat de la Commission nationale d&#39;inscription et de discipline des administrateurs judiciaires et des mandataires judiciaires, par lettre recommandée, avec demande d&#39;avis de réception ou tout autre moyen permettant d&#39;en assurer la réception ou d&#39;en déterminer la date, au plus tard trois mois avant la date de la première épreuve de la session. &lt;br/&gt;« II.-Le dossier comprend : &lt;br/&gt;« 1° Une requête de l&#39;intéressé ; &lt;br/&gt;« 2° La copie des documents officiels justifiant de l&#39;identité et de la nationalité du requérant ; &lt;br/&gt;« 3° Un justificatif du domicile du demandeur ; &lt;br/&gt;« 4° La copie des diplômes, certificats, titres, attestations visés à l&#39;article R. 812-25 ; &lt;br/&gt;« 5° Tous documents permettant d&#39;apprécier si le demandeur remplit les conditions prévues par les articles L. 812-3 et R. 812-25 ainsi que le contenu détaillé de la formation ou cycle d&#39;études suivi et de la formation professionnelle initiale et continue reçue ; &lt;br/&gt;« 6° Un document de l&#39;autorité compétente de son Etat d&#39;origine attestant qu&#39;il n&#39;a pas fait l&#39;objet des condamnations ou sanctions mentionnées aux 2° à 4° de l&#39;article L. 812-3 dans la profession qu&#39;il exerçait antérieurement, ou une attestation datant de moins de trois mois délivrée par l&#39;autorité judiciaire ou administrative compétente et, le cas échéant, par un notaire ou un organisme professionnel, établissant que l&#39;intéressé a déclaré sous serment ou solennellement, si un tel serment n&#39;existe pas dans cet Etat, qu&#39;il n&#39;a pas fait l&#39;objet de telles condamnations ou sanctions. &lt;br/&gt;« Le cas échéant, les pièces justificatives, sauf celles relatives à l&#39;identité et à la nationalité du demandeur, doivent être accompagnées de leur traduction en langue française. A l&#39;exception des documents mentionnés au 2° et au 5°, cette traduction est effectuée par un traducteur inscrit sur la liste nationale des experts judiciaires ou sur l&#39;une des listes d&#39;experts judiciaires dressées par les cours d&#39;appel ou par un traducteur habilité à intervenir auprès des autorités judiciaires ou administratives d&#39;un autre Etat membre de l&#39;Union européenne ou d&#39;un Etat partie à l&#39;accord sur l&#39;Espace économique européen. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. A. 812-26.-Les dispositions des articles A. 811-32 à A. 811-33 sont applicables. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. A. 812-27.-L&#39;examen de contrôle des connaissances se compose des épreuves suivantes : &lt;br/&gt;« 1° Une épreuve écrite, d&#39;une durée de cinq heures, ayant pour objet le traitement d&#39;un dossier portant sur une ou plusieurs des missions susceptibles d&#39;être confiées à un mandataire judiciaire. &lt;br/&gt;« La note est affectée d&#39;un coefficient 2. &lt;br/&gt;« 2° Un oral consistant en une interrogation d&#39;une durée de trente minutes par le jury portant sur la déontologie, la réglementation de la profession et la gestion d&#39;une étude. &lt;br/&gt;« La note est affectée d&#39;un coefficient 1. &lt;br/&gt;« 3° Un oral consistant en une interrogation d&#39;une durée de trente minutes par le jury portant sur une ou plusieurs des matières suivantes, dont la ou les matières de cette même liste visées par la décision de la Commission, le cas échéant, en application de l&#39;article R. 812-17 : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;«-Droit national des entreprises en difficulté ; &lt;br/&gt;«-Droit européen et international des entreprises en difficulté ; &lt;br/&gt;«-Droit social lié aux procédures collectives ; &lt;br/&gt;«-Droit fiscal lié aux procédures collectives ; &lt;br/&gt;«-Comptabilité correspondant au programme de l&#39;épreuve du DSCG ; &lt;br/&gt;«-Gestion financière et contrôle de gestion correspondant au programme de l&#39;épreuve du DSCG ; &lt;br/&gt;«-Droit des contrats ; &lt;br/&gt;«-Droit des sûretés ; &lt;br/&gt;«-Droit des sociétés et des groupements ; &lt;br/&gt;«-Droit pénal des affaires ; &lt;br/&gt;«-Procédure civile ; &lt;br/&gt;«-Droit des procédures civiles d&#39;exécution. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« La note est affectée d&#39;un coefficient 1. &lt;br/&gt;« Les sujets des épreuves sont arrêtés et composés par le jury. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. A. 812-28.-Les dispositions des articles A. 811-35 à A. 811-37 sont applicables. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. A. 812-29.-La demande d&#39;inscription sur la liste des personnes mentionnées à l&#39;article R. 812-15 est examinée selon les modalités prévues par les articles R. 812-17 et R. 812-19. »&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-05 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042613033"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 décembre 2020 portant ouverture d&#39;une session de l&#39;examen d&#39;accès au stage professionnel d&#39;administrateur judiciaire</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042613040</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 2 décembre 2020, la session de l&#39;examen d&#39;accès au stage professionnel d&#39;administrateur judiciaire pour l&#39;année 2021 est ouverte aux dates ci-après :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- les épreuves écrites d&#39;admissibilité auront lieu du 7 au 9 avril 2021 ;&lt;br/&gt;- l&#39;épreuve orale d&#39;admission aura lieu du 26 au 28 mai 2021.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le lieu des épreuves est fixé à Paris ou dans l&#39;un des départements limitrophes.&lt;br/&gt;Les demandes d&#39;inscription à l&#39;examen d&#39;accès au stage professionnel d&#39;administrateur judiciaire devront être adressées par les candidats, dans les conditions prévues par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&amp;idArticle=LEGIARTI000020162867&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de commerce - art. A811-4 (V)&#39;&gt;article A. 811-4 du code de commerce&lt;/a&gt;, à la Commission nationale d&#39;inscription et de discipline des administrateurs judiciaires et des mandataires judiciaires, 13, place Vendôme, 75042 Paris Cedex 01, au plus tard le 7 janvier 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-05 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042613040"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 décembre 2020 portant ouverture d&#39;une session de l&#39;examen d&#39;accès au stage professionnel de mandataire judiciaire</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042613043</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 2 décembre 2020, la session de l&#39;examen d&#39;accès au stage professionnel de mandataire judiciaire pour l&#39;année 2021 est ouverte aux dates ci-après :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- les épreuves écrites d&#39;admissibilité auront lieu du 13 au 15 avril 2021 ;&lt;br/&gt;- l&#39;épreuve orale d&#39;admission aura lieu du 1er au 3 juin 2021.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le lieu des épreuves est fixé à Paris ou dans l&#39;un des départements limitrophes.&lt;br/&gt;Les demandes d&#39;inscription à l&#39;examen d&#39;accès au stage professionnel de mandataire judiciaire devront être adressées par les candidats dans les conditions prévues par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&amp;idArticle=LEGIARTI000020162931&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de commerce - art. A812-4 (V)&#39;&gt;article A. 812-4 du code du commerce&lt;/a&gt;, à la Commission nationale d&#39;inscription et de discipline des administrateurs judiciaires et des mandataires judiciaires, 13, place Vendôme, 75042 Paris Cedex 01, au plus tard le 13 janvier 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-05 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042613043"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 décembre 2020 portant ouverture d&#39;une session de l&#39;examen d&#39;aptitude à la profession d&#39;administrateur judiciaire</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042613046</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 2 décembre 2020, la session de l&#39;examen d&#39;aptitude à la profession d&#39;administrateur judiciaire pour l&#39;année 2021 est ouverte aux dates ci-après :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;option commerciale de l&#39;épreuve écrite aura lieu le 17 mai 2021 ;&lt;br/&gt;- l&#39;option civile de l&#39;épreuve écrite aura lieu le 18 mai 2021 ;&lt;br/&gt;- les épreuves orales d&#39;admission auront lieu du 1er juillet au 12 juillet 2021.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le lieu des épreuves est fixé à Paris ou dans l&#39;un des départements limitrophes.&lt;br/&gt;Les demandes d&#39;inscription à l&#39;examen d&#39;aptitude à la profession d&#39;administrateur judiciaire devront être adressées par les candidats, dans les conditions prévues par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&amp;idArticle=LEGIARTI000020162887&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de commerce - art. A811-14 (M)&#39;&gt;article A. 811-14 du code de commerce&lt;/a&gt;, à la Commission nationale d&#39;inscription et de discipline des administrateurs judiciaires et des mandataires judiciaires, 13, place Vendôme, 75042 Paris Cedex 01, au plus tard le 17 février 2021.&lt;br/&gt;Les candidats devront déposer leur mémoire de rapport de stage au Conseil national des administrateurs judiciaires et des mandataires judiciaires, 6, boulevard des Capucines, 75009 Paris, au plus tard le 1er juin 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-05 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042613046"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 décembre 2020 portant ouverture d&#39;une session de l&#39;examen d&#39;aptitude à la profession de mandataire judiciaire</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042613049</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 2 décembre 2020, la session de l&#39;examen d&#39;aptitude à la profession de mandataire judiciaire pour l&#39;année 2021 est ouverte aux dates ci-après :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;épreuve écrite aura lieu le 22 avril 2021 ;&lt;br/&gt;- les épreuves orales auront lieu du 16 au 18 juin 2021.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le lieu des épreuves est fixé à Paris ou dans l&#39;un des départements limitrophes.&lt;br/&gt;Les demandes d&#39;inscription à l&#39;examen d&#39;aptitude à la profession de mandataire judiciaire devront être adressées par les candidats, dans les conditions prévues par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&amp;idArticle=LEGIARTI000020162954&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de commerce - art. A812-14 (V)&#39;&gt;article A. 812-14 du code de commerce&lt;/a&gt;, à la Commission nationale d&#39;inscription et de discipline des administrateurs judiciaires et des mandataires judiciaires, 13, place Vendôme, 75042 Paris Cedex 01, au plus tard le 22 janvier 2021.&lt;br/&gt;Les candidats devront déposer leur mémoire de rapport de stage au Conseil national des administrateurs judiciaires et des mandataires judiciaires, 6, boulevard des Capucines, 75009 Paris, au plus tard le 16 mai 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-05 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042613049"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 décembre 2020 portant ouverture d&#39;une session de l&#39;examen de contrôle des connaissances mentionné à l&#39;article L. 811-5 du code de commerce pour l&#39;accès à la profession d&#39;administrateur judiciaire</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042613052</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 2 décembre 2020, la session de l&#39;examen de contrôle des connaissances mentionné à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&amp;idArticle=LEGIARTI000006241748&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de commerce - art. L811-5 (M)&#39;&gt;article L. 811-5 du code de commerce&lt;/a&gt; pour l&#39;accès à la profession d&#39;administrateur judiciaire pour l&#39;année 2021 est ouverte aux dates ci-après :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;épreuve écrite aura lieu du 7 au 9 avril 2021 ;&lt;br/&gt;- les épreuves orales auront lieu du 26 au 28 mai 2021.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le lieu des épreuves est fixé à Paris ou dans l&#39;un des départements limitrophes.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-05 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042613052"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 décembre 2020 portant ouverture d&#39;une session de l&#39;examen de contrôle des connaissances mentionné à l&#39;article L. 812-3 du code de commerce pour l&#39;accès à la profession de mandataire judiciaire</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042613055</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 2 décembre 2020, la session de l&#39;examen de contrôle des connaissances mentionné à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&amp;idArticle=LEGIARTI000006242089&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de commerce - art. L812-3 (M)&#39;&gt;article L. 812-3 du code de commerce&lt;/a&gt; pour l&#39;accès à la profession de mandataire judiciaire pour l&#39;année 2021 est ouverte aux dates ci-après :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;épreuve écrite aura lieu du 13 au 15 avril 2021 ;&lt;br/&gt;- les épreuves orales auront lieu du 1er au 3 juin 2021.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le lieu des épreuves est fixé à Paris ou dans l&#39;un des départements limitrophes.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-05 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042613055"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 décembre 2020 fixant la date de l&#39;élection complémentaire des chefs de juridiction, titulaire et suppléant, siégeant au Conseil supérieur des tribunaux administratifs et cours administratives d&#39;appel</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042613058</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du vice-président du Conseil d&#39;Etat en date du 2 décembre 2020 :&lt;br/&gt;La date de clôture du scrutin relatif à l&#39;élection complémentaire des chefs de juridiction, titulaire et suppléant, siégeant au Conseil supérieur des tribunaux administratifs et cours administratives d&#39;appel est fixée au mardi 19 janvier 2021 à midi.&lt;br/&gt;Les déclarations de candidatures, établies conformément aux dispositions des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070933&amp;idArticle=LEGIARTI000034333422&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de justice administrative - art. R232-1-1 (V)&#39;&gt;R. 232-1-1&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070933&amp;idArticle=LEGIARTI000034333424&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de justice administrative - art. R232-1-2 (V)&#39;&gt;R. 232-1-2&lt;/a&gt; du code de justice administrative, devront être déposées au Conseil d&#39;Etat, secrétariat général, direction des ressources humaines, département des magistrats, le jeudi 17 décembre 2020 au plus tard.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-05 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042613058"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 30 novembre 2020 portant nomination d&#39;un notaire (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042613331</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 30 novembre 2020, M. BATTE (David, Michel, Gilles) est nommé notaire à la résidence de Salouël (Somme), office créé.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-05 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042613331"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 30 novembre 2020 portant nomination d&#39;une notaire (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042613333</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 30 novembre 2020 :&lt;br/&gt;Il est mis fin aux fonctions de Mme RAMBUR (Alexandra, Caroline) en qualité de notaire salariée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société civile professionnelle « Clément FONTEYNE, Grégoire BOSQUILLON de JENLIS, François BOUDRY et Philippe LESSELIN, notaires associés » à la résidence de Lille (Nord).&lt;br/&gt;Mme RAMBUR (Alexandra, Caroline) est nommée notaire à la résidence de Marcq-en-Barœul (Nord), office créé.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-05 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042613333"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 30 novembre 2020 portant nomination d&#39;une société d&#39;exercice libéral à responsabilité limitée (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042613335</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 30 novembre 2020 :&lt;br/&gt;Il est mis fin aux fonctions de Mme MAES (Lucie, Marie-Rose, Elisabeth), en qualité de notaire salariée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société d&#39;exercice libéral à responsabilité limitée « Gildas MOCAER » à la résidence de Plouzané (Finistère).&lt;br/&gt;La société d&#39;exercice libéral à responsabilité limitée « Gildas MOCAER », titulaire d&#39;un office de notaire à la résidence de Plouzané (Finistère), est nommée notaire à la résidence de Plouzané (Finistère), office créé.&lt;br/&gt;Mme MAES (Lucie, Marie-Rose, Elisabeth) est nommée notaire associée, membre de la société d&#39;exercice libéral à responsabilité limitée « Gildas MOCAER », pour exercer dans l&#39;office dont cette dernière est devenue titulaire à la résidence de Plouzané (Finistère), en vertu du présent arrêté.&lt;br/&gt;La dénomination sociale de la société d&#39;exercice libéral à responsabilité limitée « Gildas MOCAER » est ainsi modifiée : « Gildas MOCAER - Lucie MAES ».&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-05 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042613335"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 30 novembre 2020 portant nomination d&#39;une notaire (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042613337</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 30 novembre 2020, Mme JACOB (Cécile, Claire, Marie, Noëlle), épouse LARHER, est nommée notaire à la résidence de Brest (Finistère), office créé.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-05 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042613337"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 30 novembre 2020 portant nomination d&#39;une notaire (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042613339</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 30 novembre 2020, Mme GUILLOT (Marine, Marie-Dominique) est nommée notaire à la résidence de Lanester (Morbihan), office créé.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-05 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042613339"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 30 novembre 2020 portant nomination d&#39;un notaire (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042613341</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 30 novembre 2020 :&lt;br/&gt;Il est mis fin aux fonctions de M. LE HÉNAFF (Julien, François, Marie) en qualité de notaire salarié au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société civile professionnelle « Arnaud de Reneville et Laurent Guillou, notaires, associés d&#39;une société civile professionnelle titulaire d&#39;un office notarial » à la résidence de Pontivy (Morbihan).&lt;br/&gt;M. LE HÉNAFF (Julien, François, Marie) est nommé notaire à la résidence de Vannes (Morbihan), office créé.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-05 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042613341"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 30 novembre 2020 portant nomination d&#39;un notaire (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042613343</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 30 novembre 2020 :&lt;br/&gt;Il est mis aux fonctions de M. CHAUCHAT-ROZIER (Guillaume, Jean, Marie), en qualité de notaire associé exerçant au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société à responsabilité limitée « SARL NOTAIRES DU NUMERO 1 », à la résidence de Vannes (Morbihan).&lt;br/&gt;M. CHAUCHAT-ROZIER (Guillaume, Jean, Marie) est nommé notaire à la résidence de Vannes (Morbihan), office créé.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-05 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042613343"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 30 novembre 2020 portant nomination d&#39;une notaire (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042613345</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 30 novembre 2020, Mme MATHIEU (Solange, Hélène), épouse RABAIN-RAVIER, ayant pour nom d&#39;usage MATHIEU-BONNET, anciennement notaire salariée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société civile professionnelle « Olivier GENEST et Laurent JURION, notaires associés d&#39;une société civile professionnelle titulaire d&#39;un office notarial » à la résidence de Sainte-Maxime (Var), est nommée notaire à la résidence de Montélimar (Drôme), office crée.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-05 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042613345"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 30 novembre 2020 portant nomination d&#39;une société civile professionnelle (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042613347</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 30 novembre 2020 :&lt;br/&gt;Il est mis fin aux fonctions de Mme AYZAC (Candice-Xavière, Alexandra), épouse DELOYE, en qualité de notaire associée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société civile professionnelle « Henri DENARIE et Candice AYZAC-DELOYE, notaires associés d&#39;une société civile professionnelle titulaire d&#39;un office notarial », à la résidence de Montélimar (Drôme).&lt;br/&gt;La société civile professionnelle « Henri DENARIE et Candice AYZAC-DELOYE, notaires associés d&#39;une société civile professionnelle titulaire d&#39;un office notarial », titulaire d&#39;un office de notaire à la résidence de Montélimar (Drôme), est nommée notaire à la résidence de Montélimar (Drôme), office créé.&lt;br/&gt;Mme AYZAC (Candice-Xavière, Alexandra), épouse DELOYE, notaire associée, membre de la société civile professionnelle « Henri DENARIE et Candice AYZAC-DELOYE, notaires associés d&#39;une société civile professionnelle titulaire d&#39;un office notarial », est nommée pour exercer dans l&#39;office dont cette dernière est devenue titulaire à la résidence de Montélimar (Drôme), en vertu du présent arrêté.&lt;br/&gt;La dénomination sociale de la société civile professionnelle « Henri DENARIE et Candice AYZAC-DELOYE, notaires associés d&#39;une société civile professionnelle titulaire d&#39;un office notarial » est ainsi modifié « Henri DENARIE et Candice AYZAC-DELOYE, notaires associés d&#39;une société civile professionnelle titulaire de plusieurs offices notariaux ».&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-05 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042613347"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 30 novembre 2020 portant nomination d&#39;une notaire (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042613349</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 30 novembre 2020, Mme CHAUVIN (Stéphanie, Virginie), épouse HOUNSOUGAN, anciennement notaire salariée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société civile professionnelle « Hervé CROZAT et Mélanie GOGNIAT, notaires associés » à la résidence de Saint-Donat-sur-l&#39;Herbasse (Drôme), est nommée notaire à la résidence de La Roche-de-Glun (Drôme), office créé.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-05 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042613349"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 30 novembre 2020 portant nomination d&#39;une société d&#39;exercice libéral à responsabilité limitée (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042613351</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 30 novembre 2020 :&lt;br/&gt;La société d&#39;exercice libéral à responsabilité limitée « Nolwenn HENAFF-TATIBOUËT, notaire », titulaire d&#39;un office de notaire à la résidence de Quéven (Morbihan), est nommée notaire à la résidence de Quéven (Morbihan), office créé.&lt;br/&gt;Mme HUARD (Morgane, Sylvaine, Emilie) est nommée notaire associée, membre de la société d&#39;exercice libéral à responsabilité limitée « Nolwenn HENAFF-TATIBOUËT, notaire », pour exercer dans l&#39;office dont cette dernière est devenue titulaire à la résidence de Quéven (Morbihan), en vertu du présent arrêté.&lt;br/&gt;La dénomination sociale de la société d&#39;exercice libéral à responsabilité limitée « Nolwenn HENAFF-TATIBOUËT, notaire » est ainsi modifiée : « Bretagne Notaires HENAFF-TATIBOUET et HUARD ».&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-05 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042613351"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 30 novembre 2020 portant nomination d&#39;un notaire (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042613353</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 30 novembre 2020, M. BOUTENNOUNE (Swany) est nommé notaire à la résidence de Bourgoin-Jallieu (Isère), office créé.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-05 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042613353"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 30 novembre 2020 portant nomination d&#39;un notaire (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042613355</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 30 novembre 2020, M. GUILLON (Fabien, Christian) est nommé notaire à la résidence de Saint-Genis-Pouilly (Ain), office créé.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-05 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042613355"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 30 novembre 2020 portant nomination d&#39;une notaire (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042613357</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 30 novembre 2020, Mme CONRIE (Sandrine, Danièle, Colette), épouse OLIVE, est nommée notaire à la résidence d&#39;Aurillac (Cantal), office créé.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-05 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042613357"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 30 novembre 2020 portant nomination d&#39;une notaire (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042613359</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 30 novembre 2020, Mme DUCHAMP (Isabelle, Marie, Cécile) est nommée notaire à la résidence de Chamalières (Puy-de-Dôme), office créé.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-05 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042613359"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 30 novembre 2020 portant nomination d&#39;une société civile professionnelle (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042613361</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 30 novembre 2020 :&lt;br/&gt;La société civile professionnelle « Bertrand-Robert BEIGNER - Thibaut CANET et Nébill DIFALLAH, notaires associés », titulaire d&#39;un office de notaire à la résidence de Saint-Cyprien (Pyrénées-Orientales), est nommée notaire à la résidence de Saint-Cyprien (Pyrénées-Orientales), office créé.&lt;br/&gt;Il est mis fin aux fonctions de M. BEIGNER (Bertrand-Robert) en qualité de notaire associé au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société civile professionnelle « Bertrand-Robert BEIGNER - Thibaut CANET et Nébill DIFALLAH, notaires associés », à la résidence de Saint-Cyprien (Pyrénées-Orientales).&lt;br/&gt;M. BEIGNER (Bertrand-Robert), notaire associé, membre de la société civile professionnelle « Bertrand-Robert BEIGNER - Thibaut CANET et Nébill DIFALLAH, notaires associés », est nommé pour exercer dans l&#39;office dont cette dernière est devenue titulaire à la résidence de Saint-Cyprien (Pyrénées-Orientales) en vertu du présent arrêté.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-05 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042613361"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 30 novembre 2020 portant nomination d&#39;une notaire (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042613363</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 30 novembre 2020 :&lt;br/&gt;Il est mis fin aux fonctions de Mme ROLLIN (Isabelle, Anne, Françoise), épouse ANGLADE, en qualité de notaire salariée au sein de l&#39;office de notaire dont est titulaire la société civile professionnelle « Patrick BURGARD, Nathalie BURGARD LE BOULC&#39;H et Vanessa NAVARRO PRIMAULT, notaires associés et par abréviation BLP » à la résidence de Villemur-sur-Tarn (Haute-Garonne).&lt;br/&gt;Mme ROLLIN (Isabelle, Anne, Françoise), épouse ANGLADE, est nommée notaire à la résidence de Canet-en-Roussillon (Pyrénées-Orientales), office crée.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-05 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042613363"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 30 novembre 2020 portant nomination d&#39;une notaire (officiers publics ou ministériels)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042613365</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du garde des sceaux, ministre de la justice, en date du 30 novembre 2020, Mme VERGARA (Vanessa, Sylvie), épouse BATLLE, est nommée notaire à la résidence de Villeneuve-de-la-Raho (Pyrénées-Orientales), office crée.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-05 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042613365"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 2 décembre 2020 portant désignation et cessation de fonctions de rapporteur public (tribunaux administratifs et cours administratives d&#39;appel)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042613367</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du vice-président du Conseil d&#39;Etat en date du 2 décembre 2020 :&lt;br/&gt;M. Lombart (Laurent), conseiller du corps des magistrats des tribunaux administratifs et cours administratives d&#39;appel est désigné pour exercer les fonctions de rapporteur public au tribunal administratif de Toulon.&lt;br/&gt;A compter du 2 décembre 2020, Mme Dupuy (Marie-Pierre), première conseillère du corps des magistrats des tribunaux administratifs et cours administratives d&#39;appel est désignée pour exercer les fonctions de rapporteur public à la cour administrative d&#39;appel de Bordeaux.&lt;br/&gt;A la même date, il est mis fin aux fonctions de rapporteur public exercées par Mme Ladoire (Sabrina) à la cour administrative d&#39;appel de Bordeaux.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-05 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042613367"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
</feed>