<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="">
  <title>Legifrance RSS - Ministère-de-la-cohésion-des-territoires-et-des-relations-avec-les-collectivités-territoriales - ARRETE</title>
  <id></id>
  <updated>2020-12-22 10:09:08.943711961 +0100 CET m=+229.923436362</updated>
  <category>French Law</category>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Arrêté du 14 décembre 2020 portant ouverture des concours externe et interne sur épreuves d&#39;ingénieur territorial organisés par le centre de gestion de la fonction publique territoriale du Nord et pour les centres de gestion des Hauts-de-France (Aisne, Oise, Pas-de-Calais et Somme) (session 2021)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042709152</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du président du centre de gestion de la fonction publique territoriale du Nord en date du 14 décembre 2020, les concours externe et interne sur épreuves d&#39;ingénieur territorial sont organisés au titre de l&#39;année 2021 par le centre de gestion de la fonction publique territoriale du Nord et pour les centres de gestion des Hauts-de-France.&lt;br/&gt;I. - Les concours d&#39;accès au cadre d&#39;emplois des ingénieurs territoriaux comprennent un concours externe et un concours interne. Chacun des concours comprend une ou plusieurs des spécialités suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- ingénierie, gestion technique et architecture ;&lt;br/&gt;- infrastructures et réseaux ;&lt;br/&gt;- prévention et gestion des risques ;&lt;br/&gt;- urbanisme, aménagement et paysages ;&lt;br/&gt;- informatique et systèmes d&#39;information.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Lorsqu&#39;un concours est ouvert dans plus d&#39;une spécialité, le candidat choisit, au moment de son inscription, la spécialité dans laquelle il souhaite concourir.&lt;br/&gt;Chaque spécialité comprend plusieurs options.&lt;br/&gt;II. - Le nombre de postes à pourvoir aux concours est réparti comme suit :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Spécialités&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Nombre de postes &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    en externe&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Nombre de postes&#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;     en interne&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Nombre total de postes&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ingénierie, gestion technique et architecture&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;30&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;10&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;40&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Infrastructures et réseaux&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;23&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;30&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prévention et gestion des risques&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;19&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;6&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;25&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Urbanisme, aménagement et paysages&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;23&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;30&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Informatique et systèmes d&#39;information&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;38&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;12&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;TOTAL&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;133&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;42&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;175&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;III. - Le concours externe sur titres avec épreuves est ouvert, pour 75 % au moins des postes à pourvoir, aux candidats titulaires d&#39;un diplôme d&#39;ingénieur délivré dans les conditions prévues par les &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&amp;idArticle=LEGIARTI000006525277&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;éducation - art. L642-1 (V)&#39;&gt;articles L. 642-1 et suivants du code de l&#39;éducation&lt;/a&gt;, ou d&#39;un diplôme d&#39;architecte, ou d&#39;un autre diplôme scientifique ou technique sanctionnant une formation d&#39;une durée au moins égale à cinq années d&#39;études supérieures après le baccalauréat, correspondant à l&#39;une des spécialités mentionnées à l&#39;article 9 et reconnu comme équivalent dans les conditions fixées par le décret du 13 février 2007 relatif aux équivalences de diplômes requises pour se présenter aux concours d&#39;accès aux corps et cadres d&#39;emplois de la fonction publique.&lt;br/&gt;Les candidats doivent fournir lors de leur inscription au concours une attestation d&#39;obtention du diplôme ou, à défaut, une attestation justifiant qu&#39;ils accomplissent la dernière année du cycle d&#39;études conduisant au diplôme considéré. La condition de diplôme doit être justifiée à une date fixée, par l&#39;arrêté du président du centre de gestion fixant la date des épreuves, au plus tard à la veille de l&#39;établissement par le jury de la liste des admissibles.&lt;br/&gt;Les candidats titulaires d&#39;un doctorat peuvent, conformément à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071190&amp;idArticle=LEGIARTI000006524308&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la recherche - art. L412-1 (M)&#39;&gt;article L. 412-1 du code de la recherche&lt;/a&gt;, présenter leur parcours en vue de la reconnaissance des acquis de l&#39;expérience professionnelle résultant de la formation à la recherche et par la recherche qui a conduit à la délivrance du doctorat. Une fiche individuelle de renseignement mentionnée est prévue à cet effet. Pour présenter cette épreuve adaptée, ils transmettent une copie de ce diplôme au service organisateur du concours au plus tard le jeudi 25 février 2021 à 16 h 30.&lt;br/&gt;Le concours interne est ouvert aux candidats pour 25 % au plus des postes à pourvoir, est ouvert aux fonctionnaires et agents publics, aux militaires, ainsi qu&#39;aux agents en fonction dans une organisation internationale intergouvernementale justifiant, au 1er janvier de l&#39;année du concours, de quatre ans au moins de services publics effectifs.&lt;br/&gt;Ce concours est également ouvert aux candidats justifiant de quatre ans de services auprès d&#39;une administration, un organisme ou un établissement mentionnés au deuxième alinéa du 2° de l&#39;article 36 de la loi du 26 janvier 1984 portant dispositions statutaires relatives à la fonction publique territoriale, dans les conditions fixées par cet alinéa.&lt;br/&gt;IV. - Les épreuves de ces concours se dérouleront aux dates suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Les épreuves d&#39;admissibilité se dérouleront les 16 et 17 juin 2021 au centre de concours et d&#39;examens du Cdg59, situé à la zone industrielle du Hellu, 1, rue Paul-Langevin, 59260 Lezennes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les candidats pourront être répartis sur différents sites, selon les voies et spécialités.&lt;br/&gt;Le centre de gestion de la fonction publique territoriale du Nord se réserve la possibilité, au regard des éventuelles contraintes matérielles ou sanitaires d&#39;organisation, de prévoir d&#39;autres centres d&#39;examen pour accueillir les candidats et veiller au bon déroulement des épreuves.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Les épreuves d&#39;admission se dérouleront à compter du mois d&#39;octobre 2021, au centre de concours et d&#39;examens du Cdg59, situé à la zone industrielle du Hellu, 1, rue Paul-Langevin, 59260 Lezennes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans le contexte spécifique de crise sanitaire et compte tenu des directives gouvernementales ayant classé la France en stade 3 (pandémie), le centre de gestion de la fonction publique territoriale du Nord se réserve la possibilité de recourir à la visioconférence et aux moyens de communication électronique pour l&#39;organisation des épreuves écrites d&#39;admissibilité, orales d&#39;admission, des concours (externe et interne) d&#39;ingénieur territorial et des délibérations de jury.&lt;br/&gt;Dans cette hypothèse, l&#39;ensemble des garanties réglementaires nécessaires à la mise en œuvre de la visioconférence seront respectées afin d&#39;assurer une égalité de traitement des candidats et d&#39;éviter toute fraude.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Les épreuves orales pourraient se dérouler au sein de locaux administratifs ou mis à disposition par l&#39;administration, dont pourraient éventuellement dépendre géographiquement les candidats. La surveillance de ces épreuves pourrait être assurée par un agent désigné par l&#39;autorité organisatrice.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les éventuels candidats concernés par ce dispositif seraient informés individuellement du recours à la visioconférence et des garanties offertes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Les épreuves du concours externe comprennent :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Une épreuve écrite d&#39;admissibilité qui a pour objet de vérifier l&#39;aptitude du candidat à exercer ses fonctions au sein d&#39;une collectivité territoriale.&lt;br/&gt;Cette épreuve consiste, à partir de l&#39;analyse d&#39;un dossier remis au candidat, en la rédaction d&#39;une note tenant compte du contexte technique, économique ou juridique lié à ce dossier. Celui-ci porte sur l&#39;une des spécialités prévues à l&#39;article 2, choisie par le candidat au moment de son inscription (durée : cinq heures ; coefficient 5).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Epreuves d&#39;admission :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1° Un entretien permettant d&#39;apprécier les connaissances et les aptitudes du candidat. Cet entretien consiste, dans un premier temps, en des questions portant sur l&#39;une des options, choisie par le candidat lors de son inscription, au sein de la spécialité dans laquelle il concourt. L&#39;entretien vise ensuite à apprécier l&#39;aptitude du candidat à s&#39;intégrer dans l&#39;environnement professionnel territorial au sein duquel il est appelé à exercer ainsi que sa capacité à résoudre les problèmes techniques ou d&#39;encadrement les plus fréquemment rencontrés par un ingénieur (durée totale de l&#39;entretien : quarante minutes, réparties en quinze à vingt minutes pour chacune des deux parties de celui-ci ; coefficient 5).&lt;br/&gt;En vue de l&#39;épreuve d&#39;entretien, le candidat constitue et transmet, lors de son inscription, une fiche individuelle de renseignement au service gestionnaire du concours à une date fixée par celui-ci. Le modèle de cette fiche est disponible sur le site du centre de gestion organisant le concours. La fiche n&#39;est pas notée. Seul l&#39;entretien avec le jury donne lieu à notation.&lt;br/&gt;Conformément aux dispositions à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000036763055&amp;idArticle=JORFARTI000036763093&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2018-238 du 3 avril 2018 - art. 8&#39;&gt;article 8 du décret n° 2018-238 du 3 avril 2018&lt;/a&gt; relatif aux modalités d&#39;organisation des concours externes de certains cadres d&#39;emplois de catégorie A de la fonction publique territoriale pour les titulaires d&#39;un doctorat, une fiche individuelle sera disponible sur le site internet du centre de gestion de la fonction publique territoriale du Nord pendant la période d&#39;inscription audit concours. Cette fiche devra être retournée, dûment complétée, auprès du service concours au centre de concours et d&#39;examens du Cdg59, situé à la zone industrielle du Hellu, 1, rue Paul-Langevin, 59260 Lezennes, au plus tard le jeudi 25 février 2021 à 16 h 30.&lt;br/&gt;2° Une épreuve orale facultative de langue vivante étrangère consistant en la traduction, sans dictionnaire, suivie d&#39;une conversation, d&#39;un texte rédigé dans l&#39;une des langues suivantes, choisie par le candidat au moment de son inscription : allemand, anglais, arabe moderne, espagnol, grec moderne, italien, néerlandais, portugais et russe (préparation : trente minutes ; durée : quinze minutes ; coefficient 1). Pour cette épreuve, seuls sont pris en compte les points au-dessus de la moyenne.&lt;br/&gt;Les épreuves du concours interne comprennent :&lt;br/&gt;1° Une épreuve écrite de mathématiques appliquées et de physique appliquée (durée : quatre heures ; coefficient 3) ;&lt;br/&gt;2° La rédaction d&#39;une note à partir d&#39;un dossier portant sur la spécialité choisie par le candidat, au moment de son inscription, parmi l&#39;une de celles figurant à l&#39;article 2 (durée : quatre heures ; coefficient 3) ;&lt;br/&gt;3° L&#39;établissement d&#39;un projet ou étude portant sur l&#39;une des options, choisie par le candidat lors de son inscription, au sein de la spécialité dans laquelle il concourt (durée : huit heures ; coefficient 7).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Epreuves d&#39;admission :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1° Un entretien portant sur l&#39;expérience professionnelle, les connaissances et les aptitudes du candidat. Cet entretien consiste, dans un premier temps, en des questions portant sur l&#39;une des options, choisie par le candidat, lors de son inscription, au sein de la spécialité dans laquelle il concourt. L&#39;entretien vise ensuite à apprécier sa capacité à analyser son environnement professionnel ainsi que son aptitude à résoudre les problèmes techniques ou d&#39;encadrement les plus fréquemment rencontrés par un ingénieur territorial (durée totale de l&#39;entretien : quarante minutes, réparties en quinze à vingt minutes pour chacune des deux parties de celui-ci ; coefficient 5) ;&lt;br/&gt;2° Une épreuve écrite facultative de langue vivante étrangère consistant en la traduction, sans dictionnaire, d&#39;un texte rédigé dans l&#39;une des langues suivantes, choisie par le candidat au moment de son inscription : allemand, anglais, arabe moderne, espagnol, grec moderne, italien, néerlandais, portugais et russe (durée : deux heures ; coefficient 1). Pour cette épreuve, seuls sont pris en compte les points au-dessus de la moyenne.&lt;br/&gt;V. - Les périodes d&#39;inscription à ces concours se feront du 12 janvier au 17 février 2021 inclus, avec une date limite de dépôt fixée au 25 février 2021.&lt;br/&gt;Les demandes de dossiers d&#39;inscription sont à adresser au plus tard le 17 février 2021 à la direction des concours du centre de gestion de la fonction publique territoriale, situé au centre de concours et d&#39;examens du centre de gestion 59, 1, rue Paul-Langevin, 59260 Hellemmes, dans les délais impartis.&lt;br/&gt;Pendant la période de retrait des dossiers, 12 janvier au 17 février 2021, les candidats peuvent également se préinscrire en ligne sur le site internet : www.cdg59.fr. Les préinscriptions seront également possibles à l&#39;accueil du centre de gestion 59, 14, rue Jeanne-Maillotte CS 71222 59013 Lille Cedex, dans les délais impartis et aux horaires suivants : de 9 heures à 16 h 30 du lundi au vendredi.&lt;br/&gt;Les candidats devront imprimer leur dossier de préinscription rempli, signé, complété des pièces justificatives demandées et l&#39;envoyer ou le déposer au centre de gestion 59, au plus tard à la date limite de dépôt des dossiers, soit le jour de la clôture des inscriptions pour être considéré comme une inscription.&lt;br/&gt;Les candidats disposent de la possibilité pendant la période d&#39;inscription de déposer leur dossier d&#39;inscription ainsi que les pièces justificatives dans leur espace sécurisé du logiciel de gestion des inscriptions au concours.&lt;br/&gt;La clôture des inscriptions est fixée au 25 février 2021, le retour des dossiers est impératif pour cette date.&lt;br/&gt;Si le dossier n&#39;est pas envoyé dans ces délais, la préinscription sera alors annulée. Les captures d&#39;écran ou leurs impressions ne seront pas acceptées.&lt;br/&gt;Les dossiers d&#39;inscription devront être postés au plus tard à cette date, le cachet de la poste ou d&#39;un autre prestataire sur l&#39;enveloppe parvenue au centre de gestion 59 faisant foi (courrier simple), à l&#39;adresse suivante : Cdg59 14, rue Jeanne-Maillotte, CS 71222, 59013 Lille Cedex, ou au centre de concours et d&#39;examens du CDG 59, 1, rue Paul-Langevin, 59260 Hellemmes, ou encore déposés aux accueils jusqu&#39;à 16 h 30, dernier délai.&lt;br/&gt;Pour les envois en courrier recommandé, fait foi : la date de dépôt auprès des services de la poste ou d&#39;un autre prestataire (courrier recommandé, lettre suivie) sur l&#39;enveloppe parvenue au Cdg59, mentionnée sur l&#39;imprimé recommandé et/ou sur le listing informatique produit par la poste.&lt;br/&gt;Pour les courriers simples, le cachet de la poste figurant sur l&#39;enveloppe fait foi.&lt;br/&gt;Si les pièces obligatoires (diplôme, copie intégrale du livret de famille, décision de la commission d&#39;équivalence de diplôme ou de reconnaissance de l&#39;expérience professionnelle pour le concours externe, l&#39;état des services pour le concours interne) ne sont pas retournées avec le dossier, une seule réclamation sera faite avant l&#39;annulation du dossier.&lt;br/&gt;Conformément aux &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041804536&amp;idArticle=JORFARTI000041804585&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-437 du 16 avril 2020 - art. 19 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article 19 du décret n° 2020-437 du 16 avril 2020&lt;/a&gt; modifié pris pour l&#39;application des articles &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041762732&amp;idArticle=JORFARTI000041762740&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-351 du 27 mars 2020 - art. 5 (V)&#39;&gt;5&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041762732&amp;idArticle=JORFARTI000041762741&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-351 du 27 mars 2020 - art. 6 (M)&#39;&gt;6&lt;/a&gt; de l&#39;ordonnance n° 2020-351 du 27 mars 2020 modifiée relative à l&#39;organisation des examens et concours pendant la crise sanitaire née de l&#39;épidémie de covid-19, les candidats au concours externe fournissent au plus tard à la date d&#39;établissement de la liste classant par ordre alphabétique des candidats déclarés admis par le jury d&#39;admission, soit la copie du titre ou du diplôme requis, soit la copie du titre ou diplôme obtenu dans leur Etat d&#39;origine et reconnu comme équivalent aux diplômes français requis.&lt;br/&gt;En conséquence, le jury d&#39;admission de ce concours d&#39;ingénieur territorial est fixé au 4 novembre 2021. Le centre de gestion de la fonction publique territoriale du Nord se réserve la possibilité, au regard des mesures prises par le Gouvernement concernant le retour à la vie normale et des conditions d&#39;organisation des épreuves qui seront imposées par la réglementation, de modifier les dates des épreuves et du jury d&#39;admission.&lt;br/&gt;Aucun dossier transmis par télécopie ou courrier électronique ne sera pris en compte. Les dossiers par retour de courrier non suffisamment affranchis, ou/et envoyés à une adresse mal libellée ou déposés ou postés hors délai seront systématiquement refusés.&lt;br/&gt;Tout incident dans la transmission du dossier, quelle qu&#39;en soit la cause, expose la responsabilité de l&#39;émetteur et entraîne un refus systématique d&#39;admission à concourir.&lt;br/&gt;Les demandes de modification de type de concours ou de choix de domaines ne sont possibles que jusqu&#39;à la date limite de demande d&#39;inscription en réalisant une nouvelle demande de préinscription par internet.&lt;br/&gt;Tous renseignements complémentaires, notamment sur les conditions d&#39;accès à ce concours, seront consultables sur le site internet du centre de gestion de la fonction publique territoriale du Nord. Cependant, il est recommandé au candidat de vérifier qu&#39;il remplit toutes les conditions d&#39;inscription au concours.&lt;br/&gt;VI. - Toute personne en situation de handicap, souhaitant bénéficier des aménagements prévus par la réglementation doit en faire la demande et doit produire un certificat médical délivré par un médecin agréé, qui ne doit pas être le médecin traitant (&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000884830&amp;idArticle=LEGIARTI000006459727&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°86-442 du 14 mars 1986 - art. 4 (V)&#39;&gt;article 4 du décret n° 86-442 du 14 mars 1986&lt;/a&gt; relatif à la désignation des médecins agréés, à l&#39;organisation des comités médicaux et des commissions de réforme, aux conditions d&#39;aptitude physique pour l&#39;admission aux emplois publics et au régime de congés de maladie des fonctionnaires).&lt;br/&gt;Ce certificat médical, qui doit avoir été établi moins de six mois et avant le déroulement des épreuves, établit la compatibilité du handicap avec le ou les emplois auxquels le concours ou l&#39;examen donne accès, compte tenu des possibilités de compensation du handicap et précise la nature des aides humaines et techniques ainsi que les aménagements nécessaires pour permettre aux candidats, compte tenu de la nature et de la durée des épreuves, de composer dans des conditions compatibles avec leur situation.&lt;br/&gt;La date limite d&#39;envoi du certificat médical établi par le médecin agréé est fixée au 5 mai 2021 pour le concours d&#39;ingénieur territorial, session 2021.&lt;br/&gt;Tout renseignement complémentaire pourra être communiqué sur simple demande adressée au président du centre de gestion de la fonction publique territoriale du Nord.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-22 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042709152"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 18 novembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 24 janvier 2020 portant ouverture de concours pour le recrutement d&#39;attachés territoriaux (session 2020) pour les collectivités territoriales de l&#39;interrégion Est, organisé par le centre de gestion de Meurthe-et-Moselle</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042694966</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du président du centre de gestion de la fonction publique territoriale de Meurthe-et-Moselle en date du 18 novembre 2020, modifiant l&#39;arrêté du 24 janvier 2020 portant ouverture de concours pour le recrutement d&#39;attachés territoriaux (session 2020) pour les collectivités territoriales de l&#39;interrégion Est, organisé par le centre de gestion de Meurthe-et-Moselle.&lt;br/&gt;Les épreuves des concours externe, interne et troisième concours organisées pour le recrutement des attachés territoriaux (session 2020) sont reportées.&lt;br/&gt;Un nouvel arrêté fixera ultérieurement la date des épreuves écrites d&#39;admissibilité, après concertation des centres de gestion organisateurs, ainsi que celle des épreuves orales d&#39;admission, également reportées par voie de conséquence.&lt;br/&gt;Tout renseignement complémentaire pourra être communiqué sur simple demande adressée au président du centre de gestion de Meurthe-et-Moselle.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-18 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042694966"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 23 novembre 2020 portant ouverture d&#39;un examen professionnel donnant accès au grade d&#39;assistant territorial socio-éducatif de classe exceptionnelle (session 2021)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677380</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du président du centre de gestion de la fonction publique territoriale de la Marne en date du 23 novembre 2020 :&lt;br/&gt;I. - Le centre de gestion de la fonction publique territoriale de la Marne ouvre au titre de l&#39;année 2021 un examen professionnel d&#39;accès au grade d&#39;assistant territorial socio-éducatif de classe exceptionnelle pour l&#39;année 2021.&lt;br/&gt;II. - Les inscriptions à cet examen professionnel d&#39;assistant socio-éducatif de classe exceptionnelle se feront exclusivement par préinscription sur le site internet du centre de gestion de Marne (www.51.cdgplus.fr) ; toute inscription ne sera effective qu&#39;à réception par le centre de gestion de Marne du dossier papier résultant de la préinscription pendant la période d&#39;inscription (le cachet de la poste ou du prestataire faisant foi ou preuve de dépôt).&lt;br/&gt;Les candidats pourront se préinscrire sur le site internet du centre de gestion de la Marne : www.51.cdgplus.fr du 5 janvier 2021 au 3 février 2021 inclus.&lt;br/&gt;Les dossiers devront être adressés au centre de gestion de la Marne, service concours, 11, rue Carnot, CS 10105, 51007 Chalons-en-Champagne Cedex.&lt;br/&gt;Date limite de dépôt des dossiers de candidature le 11 février 2021 inclus (le cachet de la poste ou du prestataire faisant foi ou preuve de dépôt)&lt;br/&gt;Tout dossier incomplet à la date ultime de dépôt des dossiers de candidature ne permettra au candidat que d&#39;être admis à concourir sous réserve d&#39;avoir fourni les pièces manquantes au plus tard, le jour de la première épreuve de l&#39;examen professionnel.&lt;br/&gt;En cas d&#39;erreur de saisie après validation de la préinscription et avant l&#39;envoi du dossier imprimé au centre de gestion de la Marne, les candidats pourront :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- soit se préinscrire à nouveau et transmettre le nouveau dossier imprimé au centre de gestion de la Marne avant la clôture des inscriptions ;&lt;br/&gt;- soit corriger le dossier au stylo rouge exclusivement.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En cas de contradiction entre les données saisies en ligne et les données rectifiées sur le dossier papier, les services du centre de gestion de la Marne donneront foi aux corrections manuscrites.&lt;br/&gt;Tout dossier d&#39;inscription qui ne serait que la photocopie d&#39;un autre dossier d&#39;inscription ou d&#39;un dossier d&#39;inscription recopié, ou une copie d&#39;écran se verra rejeté.&lt;br/&gt;Le dépôt des dossiers ne sera possible qu&#39;auprès du centre de gestion de la Marne.&lt;br/&gt;Tout pli insuffisamment affranchi sera refusé par le centre de gestion de la Marne.&lt;br/&gt;Tout dossier déposé ou posté hors délai (le cachet de la poste ou du prestataire faisant foi ou preuve de dépôt) sera rejeté.&lt;br/&gt;III. - Sont admis à se présenter à l&#39;examen professionnel :&lt;br/&gt;Les fonctionnaires justifiant, au plus tard le 31 décembre de l&#39;année au titre de laquelle le tableau d&#39;avancement est établi, avoir accompli au moins trois ans de services effectifs dans un corps, cadre d&#39;emplois ou emploi de catégorie A ou de même niveau et compter au moins un an d&#39;ancienneté dans le 3e échelon du grade d&#39;assistant socio-éducatif.&lt;br/&gt;IV. - L&#39;admission à concourir du candidat repose :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- sur l&#39;exactitude des renseignements demandés au dossier et qu&#39;il a fournis ;&lt;br/&gt;- sur l&#39;ensemble des pièces demandées au dossier et qu&#39;il a jointes ;&lt;br/&gt;- sur le respect des conditions à remplir pour se présenter à l&#39;examen professionnel d&#39;assistant socio-éducatif de classe exceptionnelle.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Toutefois, toute pièce manquante au dossier d&#39;inscription devra être fournie au plus tard le jour de la première épreuve de l&#39;examen professionnel. Par la suite, tout dossier demeuré incomplet ne permettra pas au candidat de concourir valablement et de se prévaloir de ses résultats aux épreuves.&lt;br/&gt;A la vérification des dossiers d&#39;inscription après les épreuves, en cas de non-conformité du dossier d&#39;inscription, sa candidature sera rejetée, faisant perdre le cas échéant au candidat, le bénéfice d&#39;une éventuelle réussite aux épreuves.&lt;br/&gt;V. - L&#39;épreuve écrite d&#39;admission se déroulera à compter du 1er juin 2021 au centre de gestion de la Marne, 11, rue Carnot, 51000 Chalons-en-Champagne&lt;br/&gt;Le centre de gestion de la Marne se réserve la possibilité, au regard des éventuelles contraintes matérielles d&#39;organisation et des inscriptions effectives de prévoir d&#39;autres centres d&#39;examens.&lt;br/&gt;L&#39;épreuve orale d&#39;admission se déroulera à partir de fin juin 2021.&lt;br/&gt;VI. - Les dossiers d&#39;inscription comprendront :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- le formulaire d&#39;inscription dûment complété et signé ;&lt;br/&gt;- l&#39;état détaillé des services publics dûment complété et signé par l&#39;employeur et par le candidat ;&lt;br/&gt;- la liste des pièces à fournir dûment complétée et signée ;&lt;br/&gt;- la déclaration sur l&#39;honneur dûment complétée et signée ;&lt;br/&gt;- le dossier constitué par le candidat, relatif à son épreuve écrite d&#39;admission, dument complété et signé.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Si le candidat est en situation de handicap, il devra fournir, pour pouvoir bénéficier des aménagements d&#39;épreuves prévus par la réglementation, au plus tard six semaines avant la première épreuve de l&#39;examen professionnel :&lt;br/&gt;Le certificat médical dûment complété et signé par un médecin agréé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- établi moins de six mois avant le déroulement des épreuves (à la date de la première épreuve) ;&lt;br/&gt;- constatant que l&#39;intéressé n&#39;est atteint d&#39;aucune maladie ou infirmité, ou que les maladies ou infirmités constatées et indiquées au dossier médical de l&#39;intéressé ne sont pas incompatibles avec l&#39;exercice des fonctions d&#39;assistant socio-éducatif de classe exceptionnelle ;&lt;br/&gt;- précisant les aménagements nécessaires (majoration de temps, matériel, assistance…).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;VII. - Les épreuves de l&#39;examen professionnel sont les suivantes :&lt;br/&gt;Epreuve écrite d&#39;admissibilité :&lt;br/&gt;Un examen du dossier de chaque candidat. Cet examen doit permettre d&#39;apprécier le parcours professionnel du candidat et son aptitude à accéder au grade d&#39;assistant socio-éducatif de classe exceptionnelle (coefficient 1).&lt;br/&gt;Avant le délai de clôture des inscriptions, le candidat transmet ce dossier au centre de gestion de la Marne.&lt;br/&gt;Epreuve orale d&#39;admission :&lt;br/&gt;Un entretien avec le jury destiné à apprécier les motivations du candidat, son expérience professionnelle ainsi que son aptitude à exercer les missions et les responsabilités dévolues aux assistants socio-éducatifs de classe exceptionnelle.&lt;br/&gt;Cet entretien commence par un exposé du candidat de dix minutes au plus qui doit permettre au jury d&#39;apprécier les acquis de l&#39;expérience professionnelle du candidat. Il se poursuit par un échange avec le jury de vingt-cinq minutes au moins qui doit permettre à ce dernier d&#39;apprécier :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- son expertise technique dans sa spécialité ;&lt;br/&gt;- sa motivation et ses aptitudes pour la conception et la mise en œuvre de politiques sociales, de dispositifs d&#39;accueil, d&#39;intervention et d&#39;actions de partenariat ou, le cas échéant, la direction d&#39;établissements d&#39;accueil et d&#39;hébergement de personnes âgées, d&#39;un service ou la coordination d&#39;équipes ;&lt;br/&gt;- sa connaissance des collectivités territoriales, de leurs établissements et de leur action en matière sociale, médico-sociale et socio-éducative.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Durée de l&#39;entretien : trente-cinq minutes, dont dix minutes au plus d&#39;exposé et vingt cinq minutes au moins d&#39;échange (coefficient 2).&lt;br/&gt;VIII. - Il est attribué à chaque épreuve une note de 0 à 20. Chaque note est multipliée par le coefficient correspondant.&lt;br/&gt;Toute note inférieure à 5 sur 20 à l&#39;une des épreuves entraîne l&#39;élimination du candidat.&lt;br/&gt;Le jury détermine le nombre total de points nécessaires pour être admissible et arrête la liste des candidats admis à se présenter à l&#39;épreuve orale d&#39;admission.&lt;br/&gt;Un candidat ne peut être déclaré admis si la moyenne des notes obtenues est inférieure à 10 sur 20.&lt;br/&gt;Le jury, à l&#39;issue des épreuves, arrête une liste d&#39;admission.&lt;br/&gt;La liste d&#39;admission est établie par ordre alphabétique.&lt;br/&gt;Tout candidat qui ne participe pas à l&#39;une des épreuves obligatoires est éliminé.&lt;br/&gt;IX. - Le président du centre de gestion certifie le caractère exécutoire de cet acte et informe que celui-ci peut faire l&#39;objet d&#39;un recours pour excès de pouvoir auprès du tribunal administratif de la Marne dans un délai de deux mois à compter de sa publication.&lt;br/&gt;X. - Tous renseignements complémentaires et en particulier les conditions de candidature pourront être communiqués sur simple demande adressée au président du centre de gestion de la fonction publique territoriale de la Marne.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677380"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 29 octobre 2020 portant ouverture par le centre de gestion des Hautes-Alpes d&#39;un examen professionnel d&#39;accès au grade d&#39;éducateur de jeunes enfants de classe exceptionnelle au titre de l&#39;avancement de grade</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042659994</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du président du centre de gestion de la fonction publique territoriale des Hautes-Alpes en date du 29 octobre 2020 :&lt;br/&gt;I. - Le centre de gestion de la fonction publique territoriale des Hautes-Alpes ouvre, au titre de l&#39;année 2021, pour son compte et pour le compte des centres de gestion de la région Provence-Alpes-Côte d&#39;Azur et Corse, un examen professionnel pour le recrutement au grade d&#39;éducateur de jeunes enfants de classe exceptionnelle par la voie de l&#39;avancement de grade.&lt;br/&gt;II. - L&#39;épreuve écrite se déroulera à Gap ou, le cas échéant, dans un autre lieu du département des Hautes-Alpes, le 1er juin 2021 (date nationale).&lt;br/&gt;III. - Les inscriptions à l&#39;examen professionnel d&#39;accès au grade d&#39;éducateur territorial de jeunes enfants de classe exceptionnelle seront réalisées impérativement sur les formulaires du centre de gestion de la fonction publique territoriale des Hautes-Alpes. Pendant la période d&#39;inscription, fixée du mardi 5 janvier 2021 au mercredi 3 février 2021, le retrait des dossiers de candidatures pourra s&#39;effectuer :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- soit par internet à l&#39;adresse www.cdg05.fr, rubrique concours examens/me préinscrire ;&lt;br/&gt;- soit sur place, au service concours, 2e étage du centre de gestion des Hautes-Alpes, 1, rue des Marronniers, Les Fauvettes II, 05000 Gap, dans les horaires d&#39;ouverture (du lundi au vendredi de 8 h 30 à 12 h 30 et de 13 h 30 à 16 h 30) ;&lt;br/&gt;- soit par courrier sur demande écrite accompagnée d&#39;une enveloppe, format 22,5 cm × 32,5 cm, timbrée au tarif en vigueur (poids entre 50 et 100 g) et libellée aux nom, prénom et adresse complète du candidat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les demandes de dossiers adressées au centre de gestion après la période de retrait des dossiers ne seront pas prises en compte. Toute demande de dossier réceptionné par le centre de gestion dans des délais n&#39;autorisant pas matériellement l&#39;acheminement du dossier en vue d&#39;un retour par le candidat avant la date de clôture des inscriptions relève exclusivement de la responsabilité du demandeur. Aucune dérogation ne pourra être accordée. Seuls seront acceptés :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- les demandes écrites de retraits de dossiers d&#39;inscription adressées par voie postale dans les délais ;&lt;br/&gt;- les retraits de dossiers effectués directement auprès du centre de gestion dans les délais ;&lt;br/&gt;- les préinscriptions effectuées sur le site internet www.cdg05.fr.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;IV. - La date limite de dépôt des dossiers (signés et accompagnés des pièces justificatives demandées) est fixée au jeudi 11 février 2021, avant 16 h 30 en cas de dépôt au centre de gestion ou avant minuit (cachet de la poste ou preuve de dépôt auprès du prestataire faisant foi). Tout dossier d&#39;inscription adressé au centre de gestion de la fonction publique territoriale des Hautes-Alpes qui ne serait que la photocopie d&#39;un autre dossier d&#39;inscription original ou téléchargé ou d&#39;un dossier d&#39;inscription recopié sera considéré comme non conforme et rejeté. De même, les captures d&#39;écrans ne seront pas acceptées. Aucune modification d&#39;inscription portant sur le choix d&#39;option ou de spécialité ne pourra être prise en compte après la date limite de dépôt des dossiers.&lt;br/&gt;V. - La liste des membres du jury, correcteurs et examinateurs sera fixée ultérieurement par arrêté du président du centre de gestion.&lt;br/&gt;Le présent arrêté sera affiché dans les locaux du centre de gestion des Hautes-Alpes, transmis à la délégation régionale et à l&#39;antenne départementale du Centre national de la fonction publique territoriale et à Pôle emploi.&lt;br/&gt;Le présent arrêté est susceptible de faire l&#39;objet d&#39;un recours devant le tribunal administratif de Marseille dans un délai de 2 mois à compter de la présente publication.&lt;br/&gt;Tous renseignements complémentaires et en particulier les conditions de candidature pourront être communiqués sur simple demande adressée au président du centre de gestion des Hautes-Alpes.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-13 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042659994"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arrêté du 30 novembre 2020 portant ouverture des concours externe et interne d&#39;ingénieur territorial, spécialité « prévention et gestion des risques », organisés par le centre de gestion de la fonction publique territoriale de la Gironde (session 2021)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042658142</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par arrêté du président du centre de gestion de la fonction publique territoriale de la Gironde en date du 30 novembre 2020 :&lt;br/&gt;I. - Le centre de gestion de la fonction publique territoriale de la Gironde, ouvre au titre de l&#39;année 2021, en accord avec les centres de gestion des régions Nouvelle-Aquitaine et Occitanie, des concours externe et interne d&#39;ingénieur pour la spécialité « prévention et gestion des risques » pour 48 postes répartis ainsi qu&#39;il suit :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- 36 postes à titre externe ;&lt;br/&gt;- 12 postes à titre interne.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;II. - Les épreuves de ces concours se dérouleront à Bordeaux ou, le cas échéant, dans sa proche banlieue aux dates suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- épreuves d&#39;admissibilité : 16 et 17 juin 2021 ;&lt;br/&gt;- épreuves facultatives : à partir du mois d&#39;octobre 2021 ;&lt;br/&gt;- épreuves d&#39;admission : à partir du mois d&#39;octobre 2021.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;III. - Les dossiers d&#39;inscription pourront être retirés au siège du centre de gestion de la fonction publique territoriale de la Gironde ou téléchargés depuis le site internet www.cdg33.fr à partir du 12 janvier 2021 et jusqu&#39;au 17 février 2021 (le cachet de la poste faisant foi pour les demandes effectuées par voie postale).&lt;br/&gt;IV. - La date limite de dépôt des dossiers d&#39;inscription est fixée au 25 février 2021 à minuit. Les dossiers devront être :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- soit déposés dans l&#39;espace sécurisé du logiciel de gestion des inscriptions au concours, en s&#39;assurant de clôturer l&#39;inscription ;&lt;br/&gt;- soit déposés ou postés à l&#39;adresse du centre de gestion de la fonction publique territoriale de la Gironde, immeuble HORIOPOLIS, 25, rue du Cardinal-Richaud, CS 10019, 33049 Bordeaux Cedex, au plus tard à cette date (le cachet de la poste faisant foi pour les envois par voie postale).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Aucun dossier d&#39;inscription ne pourra plus être modifié au-delà de cette date. Tout dossier incomplet pourra entraîner le refus d&#39;admission à concourir du candidat.&lt;br/&gt;Le candidat devra avoir produit les pièces obligatoires qui lui auront éventuellement été réclamées au plus tard le 16 juin 2021.&lt;br/&gt;V. - En vue de l&#39;épreuve d&#39;entretien, le candidat du concours externe constitue et transmet, lors de son inscription, une fiche individuelle de renseignements au service gestionnaire du concours au plus tard le 16 juin 2021. Le modèle de cette fiche est disponible sur le site du centre de gestion organisant le concours pendant la période d&#39;inscription. La fiche n&#39;est pas notée. Seul l&#39;entretien avec le jury donne lieu à notation.&lt;br/&gt;Les candidats titulaires d&#39;un doctorat peuvent, conformément à l&#39;article L. 4121 du code de la recherche, présenter leur parcours en vue de la reconnaissance des acquis de l&#39;expérience professionnelle résultant de la formation à la recherche et par la recherche qui a conduit à la délivrance du doctorat. La fiche individuelle de renseignements mentionnée à l&#39;alinéa précédent comprend une rubrique prévue à cet effet. Pour présenter cette épreuve adaptée, ils transmettent une copie de ce diplôme au service organisateur du concours au plus tard avant le début de la première épreuve d&#39;admission.&lt;br/&gt;VI. - Conformément aux &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041804536&amp;idArticle=JORFARTI000041804585&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-437 du 16 avril 2020 - art. 19 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article 19 du décret n° 2020-437 du 16 avril 2020&lt;/a&gt; modifié pris pour l&#39;application des articles &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041762732&amp;idArticle=JORFARTI000041762740&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-351 du 27 mars 2020 - art. 5 (V)&#39;&gt;5&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041762732&amp;idArticle=JORFARTI000041762741&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-351 du 27 mars 2020 - art. 6 (M)&#39;&gt;6&lt;/a&gt; de l&#39;ordonnance n° 2020-351 du 27 mars 2020 relative à l&#39;organisation des examens et concours pendant la crise sanitaire née de l&#39;épidémie de covid-19, les candidats aux concours externes fournissent à l&#39;autorité organisatrice, au plus tard le 18 novembre 2021, date d&#39;établissement de la liste classant par ordre alphabétique les candidats déclarés admis par le jury, soit la copie du titre ou du diplôme requis, soit la copie du titre ou diplôme obtenu dans leur Etat d&#39;origine et reconnu comme équivalent aux diplômes français requis, soit la décision rendue par l&#39;une des commissions instituées par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000272471&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret  n° 2007-196 du 13 février 2007 (V)&#39;&gt;décret n° 2007-196 du 13 février 2007&lt;/a&gt; modifié relatif aux équivalences de diplômes requises pour se présenter aux concours d&#39;accès aux corps et cadres d&#39;emplois de la fonction publique.&lt;br/&gt;VII. - Les candidats en situation de handicap nécessitant un aménagement d&#39;épreuve devront fournir au plus tard le 5 mai 2021, un certificat médical établi moins de 6 mois avant le déroulement des épreuves par un médecin agréé, précisant la nature des aides humaines et techniques ainsi que des aménagements nécessaires pour permettre aux candidats, compte tenu de la nature et de la durée des épreuves, de composer dans des conditions compatibles avec leur situation.&lt;br/&gt;Tous renseignements complémentaires et en particulier les conditions de candidature pourront être communiqués sur simple demande adressée à : M. le président du centre de la gestion de la fonction publique territoriale de la Gironde, immeuble HORIOPOLIS, 25, rue du Cardinal-Richaud, CS 10019, 33049 Bordeaux Cedex.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-12 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042658142"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales</name>
    </author>
  </entry>
</feed>