<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="">
  <title>Legifrance RSS - Premier-ministre - AVENANT</title>
  <id></id>
  <updated>2020-12-27 20:46:43.831209483 +0100 CET m=+257.473557553</updated>
  <category>French Law</category>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Avenant n° 1 du 22 décembre 2020 relatif à la convention du 29 décembre 2017 entre l&#39;Etat et la Caisse des dépôts et consignations relative au programme d&#39;investissements d&#39;avenir (action « Adaptation et qualification de la main-d&#39;œuvre » - volet « Ingénierie de formations professionnelles d&#39;offres d&#39;accompagnement innovantes [IFPAI] »)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042741829</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Premier ministre</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Entre :&lt;br/&gt;L&#39;Etat, représenté par le Premier ministre, le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion, le ministre de l&#39;éducation nationale, de la jeunesse et des sports et la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation, ci-après dénommé l&#39;« Etat »,&lt;br/&gt;Et :&lt;br/&gt;La Caisse des dépôts et consignations, établissement public spécial créé par la loi du 28 avril 1816 et régi par les &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072026&amp;idArticle=LEGIARTI000006656647&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code monétaire et financier - art. L518-2 (M)&#39;&gt;articles L. 518-2 à L. 518-24 du code monétaire et financier&lt;/a&gt;, représentée par son directeur général, M. Eric LOMBARD, ci-après dénommé l&#39;« Opérateur » ou « Caisse des dépôts »,&lt;br/&gt;Il a été préalablement exposé ce qui suit :&lt;br/&gt;Le présent avenant a pour objet de modifier les dispositions de l&#39;article 1.1.1.2 de la convention du 29 décembre 2017 entre l&#39;Etat et la Caisse des dépôts et consignations relative au programme d&#39;investissements d&#39;avenir (action « Adaptation et qualification de la main- d&#39;œuvre » - volet « Ingénierie de formations professionnelles d&#39;offres d&#39;accompagnement innovantes [IFPAI] »).&lt;br/&gt;Cet article, qui constitue la déclinaison régionale du dispositif « Ingénierie de formations professionnelles d&#39;offres d&#39;accompagnement innovantes », ne permet pas dans sa rédaction actuelle de répondre aux enjeux auxquels sont confrontés les acteurs et secteurs économiques dans les territoires en raison d&#39;une assiette de dépense trop élevée.&lt;br/&gt;Il est proposé d&#39;abaisser ce seuil à 500 000 € (un million d&#39;euros jusqu&#39;ici) afin de faciliter la mise en œuvre de ce volet régionalisé du Programme d&#39;investissements d&#39;avenir (PIA3) au sein des territoires.&lt;br/&gt;Ceci étant exposé, il a été convenu ce qui suit :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Article 1er&lt;br/&gt;Modification de l&#39;article 1.1.1.2 « Déclinaison régionale »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A la deuxième phrase du deuxième alinéa de l&#39;article 1.1.1.2, le montant : « 1 M€ » est remplacé par le montant : « 500 000 € ».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Article 2&lt;br/&gt;Dispositions finales&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent Avenant entre en vigueur le lendemain de sa publication au Journal officiel de la République française et demeure en vigueur jusqu&#39;au terme de la Convention.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042741829"></link>
    <author>
      <name>Premier ministre</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avenant n° 1 du 24 décembre 2020 relatif à la convention du 20 décembre 2016 portant avenant n° 2 à la convention du 10 décembre 2014 entre l&#39;Etat et l&#39;Agence nationale pour la rénovation urbaine (ANRU) relative au programme d&#39;investissements d&#39;avenir action : « Projets innovants en faveur de la jeunesse »</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042741833</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Premier ministre</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Entre :&lt;br/&gt;L&#39;Etat, représenté par le Premier ministre, le ministre de l&#39;éducation nationale, de la jeunesse et des sports, la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et la ministre auprès de la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales, chargé de la ville, ci-après dénommé « l&#39;Etat »,&lt;br/&gt;Et :&lt;br/&gt;L&#39;Agence nationale pour la rénovation urbaine (ANRU), établissement public créé par la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000428979&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 2003-710 du 1 août 2003 (V)&#39;&gt;loi n° 2003-710 du 1er août 2003&lt;/a&gt;, représenté par son directeur général, ci-après dénommé « l&#39;Opérateur »,&lt;br/&gt;Il a été préalablement exposé ce qui suit :&lt;br/&gt;Le présent avenant (ci-après dénommé « l&#39;avenant ») a pour objet de modifier le texte de la convention du 20 décembre 2016 portant avenant n° 2 à la convention du 10 décembre 2014 entre l&#39;Etat et l&#39;ANRU relative au programme d&#39;investissements d&#39;avenir « Projets innovants en faveur de la jeunesse » publiée au Journal officiel du 24 décembre 2016 (ci-après dénommée « la convention »).&lt;br/&gt;L&#39;avenant a pour objet de prendre en compte la soumission de l&#39;Agence nationale pour la rénovation urbaine aux règles applicables aux entreprises industrielles et commerciales en matière de gestion financière et comptable, ainsi que prévu par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000428979&amp;idArticle=LEGIARTI000037644931&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 2003-710 du 1 août 2003 - art. 15-1 (VT)&#39;&gt;article 15-1 de la loi n° 2003-710 du 1er août 2003&lt;/a&gt;, créé par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000037639478&amp;idArticle=JORFARTI000037639593&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2018-1021 du 23 novembre 2018 - art. 90&#39;&gt;article 90 de la loi n° 2018-1021 du 23 novembre 2018&lt;/a&gt; portant évolution du logement, de l&#39;aménagement et du numérique.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Article 1er&lt;br/&gt;Modification de l&#39;article 3.3.1 de la convention&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le second alinéa de l&#39;article 3.3.1 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« L&#39;exécution du paiement des dépenses et du recouvrement des recettes est effectuée par la direction en charge des finances de l&#39;ANRU sur délégation du directeur général de cet établissement public. »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Article 2&lt;br/&gt;Modification du tableau 6.2 de la convention intitulé Schéma de répartition des rôles dans le suivi des « Projets innovants en faveur de la jeunesse »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le tableau 6.2 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) La cinquième colonne, intitulée PREFECTURES de région, est supprimée :&lt;br/&gt;b) La septième ligne, intitulée Ordonnancement des demandes de paiement, est remplacée par la ligne suivante :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Traitement des demandes de paiement&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;En charge du contrôle réglementaire et de l&#39;éligibilité de la dépense, de la validation de l&#39;exécution des prestations, du montant et de l&#39;exécution des paiements.&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Article 3&lt;br/&gt;Modification de l&#39;article 7.1 de la convention&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au quatrième alinéa de l&#39;article 7.1, les mots : « l&#39;ordonnateur délégué » sont supprimés.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Article 4&lt;br/&gt;Ajout d&#39;un article 8.3 bis&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après l&#39;article 8.3, il est inséré un article 8.3 bis ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« Art. 8.3 bis. - Délégations de signature aux agents de l&#39;établissement.&lt;br/&gt;Le directeur général de l&#39;ANRU peut déléguer sa signature aux agents de l&#39;établissement en vue de la conclusion des conventions et des actes d&#39;exécution pris en application de la présente convention, y compris pour l&#39;exécution du paiement des dépenses et le recouvrement des recettes. »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Article 5&lt;br/&gt;Entrée en vigueur de l&#39;avenant&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent avenant entre en vigueur le 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042741833"></link>
    <author>
      <name>Premier ministre</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avenant n° 1 du 24 décembre 2020 relatif à la convention du 13 février 2017 portant avenant n° 4 à la convention du 20 octobre 2010 entre l&#39;Etat et l&#39;Agence nationale pour la rénovation urbaine (ANRU) relative au programme d&#39;investissements d&#39;avenir (Actions « Internats d&#39;excellence et égalité des chances » et « Internats de la réussite »)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042741841</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Premier ministre</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Entre :&lt;br/&gt;L&#39;Etat, représenté par le Premier ministre, le ministre de l&#39;éducation nationale, de la jeunesse et des sports, la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation, la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et la ministre auprès de la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales, chargée de la ville, ci-après dénommé « l&#39;Etat »,&lt;br/&gt;Et :&lt;br/&gt;L&#39;Agence nationale pour la rénovation urbaine (ANRU), établissement public créé par la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000428979&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 2003-710 du 1 août 2003 (V)&#39;&gt;loi n° 2003-710 du 1er août 2003&lt;/a&gt;, représenté par son directeur général, ci-après dénommé « l&#39;Opérateur »,&lt;br/&gt;Il a été préalablement exposé ce qui suit :&lt;br/&gt;Le présent avenant (ci-après dénommé « l&#39;avenant ») a pour objet de modifier le texte de la convention du 13 février 2017 portant avenant n° 4 à la convention du 20 octobre 2010 entre l&#39;Etat et l&#39;ANRU relative au programme d&#39;investissements d&#39;avenir (actions : « Internats d&#39;excellence et égalité des chances » et « Internats de la réussite ») publiée au Journal officiel du 23 février 2017 (ci-après dénommée « la convention »).&lt;br/&gt;L&#39;avenant a pour objet de prendre en compte la soumission de l&#39;Agence nationale pour la rénovation urbaine aux règles applicables aux entreprises industrielles et commerciales en matière de gestion financière et comptable, ainsi que prévu par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000428979&amp;idArticle=LEGIARTI000037644931&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 2003-710 du 1 août 2003 - art. 15-1 (VT)&#39;&gt;article 15-1 de la loi n° 2003-710 du 1er août 2003&lt;/a&gt;, créé par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000037639478&amp;idArticle=JORFARTI000037639593&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2018-1021 du 23 novembre 2018 - art. 90&#39;&gt;article 90 de la loi n° 2018-1021 du 23 novembre 2018&lt;/a&gt; portant évolution du logement, de l&#39;aménagement et du numérique.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Article 1er&lt;br/&gt;Modification de l&#39;article 2.1 de la convention&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le neuvième alinéa de l&#39;article 2.1 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Dans le cadre de la mise en œuvre de l&#39;action 1 du programme 324 et du programme 408, les préfets de région et les recteurs d&#39;académie représentent localement l&#39;ANRU et mènent, en son nom et pour son compte, les discussions avec les acteurs locaux ».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Article 2&lt;br/&gt;Modification de l&#39;article 3.3 de la convention&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les troisième et quatrième alinéas de l&#39;article 3.3 sont remplacés par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Pour les opérations concernant des lycées et collèges d&#39;Etat et sous réserve de modalités autres en ce qui concerne la maîtrise d&#39;ouvrage, le recteur d&#39;académie (ou le préfet du Département de Mayotte ou le Haut-Commissaire de la République pour la Polynésie ou le Préfet de Saint-Pierre et Miquelon) peut recevoir délégation de la part du directeur général de l&#39;ANRU en vue d&#39;effectuer le contrôle et la validation des engagements financiers, de la réalisation des prestations, du montant des dépenses et des recettes à hauteur des justificatifs produits et liés à l&#39;exécution de chaque convention. La décision du paiement des dépenses et du recouvrement des recettes ne peut être prise que par la direction en charge des finances de l&#39;ANRU. Par ailleurs, les dépenses afférentes aux marchés publics sont assignées au directeur général de l&#39;ANRU.&lt;br/&gt;« Pour les opérations concernant les autres établissements d&#39;enseignement à maîtrise d&#39;ouvrage relevant de collectivités territoriales, le préfet de région peut recevoir délégation de la part du directeur général de l&#39;ANRU en vue d&#39;effectuer le contrôle et la validation des engagements financiers la réalisation des prestations, du montant des dépenses et des recettes à hauteur des justificatifs produits et liés à l&#39;exécution de chaque convention. La décision du paiement des dépenses et du recouvrement des recettes ne peut être prise que par la direction en charge des finances de l&#39;ANRU. »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Article 3&lt;br/&gt;Ajout d&#39;un article 8.3 bis et d&#39;un article 8.3 ter&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après l&#39;article 8.3, sont insérés les articles 8.3 bis et 8.3 ter ainsi rédigés :&lt;br/&gt;« 8.3 bis Nature des délégations aux représentants locaux&lt;br/&gt;« Les préfets et pour les opérations concernant des lycées et collèges d&#39;Etat, et sous réserve de modalités autres en ce qui concerne la maîtrise d&#39;ouvrage, le recteur d&#39;académie (ou le préfet du Département de Mayotte, le Haut-Commissaire de la République pour la Polynésie, le Préfet de Saint-Pierre et Miquelon) :&lt;br/&gt;« a) peuvent recevoir délégation de pouvoir pour conclure les conventions et prendre les engagements financiers en application de la présente convention ;&lt;br/&gt;« b) se voient confier pour le compte de l&#39;ANRU le contrôle et le constat de la réalisation des prestations, du montant des dépenses et des recettes liés à l&#39;exécution de chaque convention pluriannuelle mentionnée à l&#39;article 7.1, étant précisé que les décisions de paiement des dépenses et de recouvrement des recettes ne peut être prise que par la direction en charge des finances de l&#39;ANRU sur délégation du directeur général de cet établissement public. »&lt;br/&gt;« 8.3. ter Délégations de signature aux agents de l&#39;établissement&lt;br/&gt;« Le directeur général de l&#39;ANRU peut également déléguer sa signature aux agents de l&#39;établissement en vue de la conclusion des conventions et des actes d&#39;exécution pris en application de la présente convention, y compris pour l&#39;exécution du paiement des dépenses et le recouvrement des recettes. »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Article 4&lt;br/&gt;Entrée en vigueur de l&#39;avenant&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent avenant entre en vigueur le 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042741841"></link>
    <author>
      <name>Premier ministre</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avenant n° 2 du 24 décembre 2020 relatif à la convention du 12 décembre 2014 entre l&#39;Etat et l&#39;Agence nationale pour la rénovation urbaine (ANRU) relative au programme d&#39;investissements d&#39;avenir (action « Ville durable et solidaire, excellence environnementale du renouvellement urbain »)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042741850</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Premier ministre</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Entre :&lt;br/&gt;L&#39;Etat, représenté par le Premier ministre, la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et la ministre auprès de la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales, chargé de la ville, ci-après dénommé « l&#39;Etat »,&lt;br/&gt;Et :&lt;br/&gt;L&#39;Agence nationale pour la rénovation urbaine (ANRU), établissement public créé par la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000428979&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 2003-710 du 1 août 2003 (V)&#39;&gt;loi n° 2003-710 du 1er août 2003&lt;/a&gt;, représenté par son directeur général, ci-après dénommé « l&#39;Opérateur »,&lt;br/&gt;Il a été préalablement exposé ce qui suit :&lt;br/&gt;Le présent avenant (ci-après dénommé « l&#39;avenant ») a pour objet de modifier le texte de la convention du 12 décembre 2014 entre l&#39;Etat et l&#39;ANRU relative au programme d&#39;investissements d&#39;avenir « Ville durable et solidaire, excellence environnementale du renouvellement urbain » publiée au Journal officiel du 14 décembre 2014, telle que modifiée par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000035595435&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Avenant n°1 du 15 septembre 2017, v. init.&#39;&gt;avenant n° 1 du 15 septembre 2017&lt;/a&gt; (ci-après dénommée « la convention »).&lt;br/&gt;L&#39;avenant a pour objet de prendre en compte la soumission de l&#39;Agence nationale pour la rénovation urbaine aux règles applicables aux entreprises industrielles et commerciales en matière de gestion financière et comptable, ainsi que prévu par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000428979&amp;idArticle=LEGIARTI000037644931&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 2003-710 du 1 août 2003 - art. 15-1 (VT)&#39;&gt;article 15-1 de la loi n° 2003-710 du 1er août 2003&lt;/a&gt;, créé par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000037639478&amp;idArticle=JORFARTI000037639593&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2018-1021 du 23 novembre 2018 - art. 90&#39;&gt;article 90 de la loi n° 2018-1021 du 23 novembre 2018&lt;/a&gt; portant évolution du logement, de l&#39;aménagement et du numérique.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Article 1er&lt;br/&gt;Modification du sommaire de la convention&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le point 7 du sommaire est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« 7. Suivi de la mise en œuvre des projets avec les bénéficiaires finaux&lt;br/&gt;« 7.1. Conventions passées, dans le cadre de l&#39;axe 1, entre l&#39;Opérateur et le bénéficiaire final&lt;br/&gt;« 7.2. Suivi de l&#39;exécution de la convention&lt;br/&gt;« 7.3. Déclenchement des tranches successives&lt;br/&gt;« 7.4. Conditions de modification de la convention »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Article 2&lt;br/&gt;Modification de l&#39;article 2.4 de la convention&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;article 2.4, la cinquième colonne du tableau 4 intitulé « Schéma de répartition des rôles dans la sélection des projets » est ainsi modifiée :&lt;br/&gt;a) A la première ligne, les mots : « , ordonnateur délégué de l&#39;ANRU » sont supprimés ;&lt;br/&gt;b) A la huitième ligne, après les mots : « En charge » sont insérés les mots : « sur délégation (le cas échéant) ».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Article 3&lt;br/&gt;Modification des articles 5.1 et 5.3 de la convention&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au dernier alinéa de l&#39;article 5.1 et au douzième alinéa de l&#39;article 5.3, les mots : « le contrat » sont remplacés par les mots : « la convention ».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Article 4&lt;br/&gt;Modification de l&#39;article 7.1 de la convention&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 7.1 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Dans l&#39;intitulé, les mots : « Contrats passés » sont remplacés par les mots : « Conventions passées » ;&lt;br/&gt;b) Au troisième alinéa, les mots : « , en sa qualité d&#39;ordonnateur principal » sont supprimés ;&lt;br/&gt;c) Le quatrième alinéa est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; « - la phase de mise en œuvre du projet qui donne lieu à des conventions attributives de subvention conclues entre le bénéficiaire de la subvention et le directeur général de l&#39;ANRU ou le préfet du département sur délégation du directeur général de l&#39;ANRU, en vue d&#39;effectuer le contrôle et la validation des engagements financiers. Le préfet exerce la mission de contrôle et de constat de la réalisation des prestations, du montant des dépenses et des recettes liés à l&#39;exécution de chaque convention. La décision de paiement des dépenses et de recouvrement des recettes est prise par le directeur général de l&#39;ANRU » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;d) Le cinquième alinéa est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« L&#39;exécution du paiement des dépenses et du recouvrement des recettes est effectuée par la direction en charge des finances de l&#39;ANRU sur délégation du directeur général de cet établissement public. ».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Article 5&lt;br/&gt;Modification des articles 7.2 et 7.4 de la convention&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les articles 7.2 et 7.4 sont ainsi modifiés :&lt;br/&gt;a) Dans l&#39;intitulé de l&#39;article 7.2, ainsi que dans l&#39;intitulé et au premier alinéa de l&#39;article 7.4, les mots : « du contrat » sont remplacés par les mots : « de la convention » ;&lt;br/&gt;b) Au deuxième alinéa de l&#39;article 7.4, les mots : « au contrat » sont remplacés par les mots : « à la convention ».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Article 6&lt;br/&gt;Ajout d&#39;un article 8.3 bis et d&#39;un article 8.3 ter&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après l&#39;article 8.3, sont insérés les articles 8.3 bis et 8.3 ter ainsi rédigés :&lt;br/&gt;« 8.3 bis. Natures des délégations aux représentants locaux&lt;br/&gt;« Conformément à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000244572&amp;idArticle=LEGIARTI000006823250&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2004-123 du 9 février 2004 - art. 12 (VT)&#39;&gt;article 12 du décret n° 2004-123 du 9 février 2004&lt;/a&gt; modifié relatif à l&#39;Agence nationale pour la rénovation urbaine, les préfets de département sont les représentants locaux de l&#39;ANRU. A ce titre, les préfets de département :&lt;br/&gt;« a) Peuvent recevoir délégation de pouvoir du directeur général de l&#39;ANRU pour conclure les conventions et des actes devant être pris en application de la présente convention ;&lt;br/&gt;« b) Se voient confier pour le compte de l&#39;ANRU le contrôle et la validation des engagements financiers, de la réalisation des prestations, du montant des dépenses et des recettes liés à l&#39;exécution de chaque convention mentionnée à l&#39;article 7.1, étant précisé que la décision du paiement des dépenses et du recouvrement des recettes est prise exclusivement par la direction en charge des finances de l&#39;ANRU sur délégation du directeur général de cet établissement public. »&lt;br/&gt;« 8.3 ter. Délégation de signature aux agents de l&#39;établissement&lt;br/&gt;« Le directeur général de l&#39;ANRU peut également déléguer sa signature aux agents de l&#39;établissement en vue de la conclusion des conventions et des actes d&#39;exécution pris en application de la présente convention, y compris pour l&#39;exécution du paiement des dépenses et le recouvrement des recettes. »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Article 7&lt;br/&gt;Entrée en vigueur de l&#39;avenant&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent avenant entre en vigueur au 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042741850"></link>
    <author>
      <name>Premier ministre</name>
    </author>
  </entry>
</feed>