<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Legifrance RSS - ministere-de-la-justice - avis</title>
  <id>https://raw.githubusercontent.com/ldicarlo/legifrance-rss/master/feed/avis_ministere-de-la-justice.xml</id>
  <updated>2021-03-02T08:17:36+01:00</updated>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss </subtitle>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Avis de recrutement de 5 travailleurs en situation de handicap par la voie contractuelle dans le corps des surveillants de l&#39;administration pénitentiaire ouvert au titre de l&#39;année 2021</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:36+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043174280</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000501099&amp;idArticle=LEGIARTI000006450559&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 84-16 du 11 janvier 1984 - art. 27 (V)&#39;&gt;article 27 de la loi n° 84-16 du 11 janvier 1984&lt;/a&gt; modifiée portant dispositions statutaires relatives à la fonction publique de l&#39;Etat, la direction de l&#39;administration pénitentiaire recrute, au titre de l&#39;année 2021, 5 surveillants par la voie contractuelle en Nouvelle-Calédonie dans le cadre de concours à affectation locale en Nouvelle-Calédonie.&lt;br/&gt;Les candidats doivent satisfaire aux conditions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- être de nationalité française,&lt;br/&gt;- jouir de leurs droits civiques,&lt;br/&gt;- se trouver en position régulière au regard du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006071335&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du service national (V)&#39;&gt;code du service national&lt;/a&gt;,&lt;br/&gt;- remplir les conditions d&#39;aptitude physique exigées pour l&#39;exercice de la fonction conformément à l&#39;arrêté du 2 août 2010 relatif aux conditions d&#39;aptitudes physiques particulières pour l&#39;accès aux emplois de certains corps de fonctionnaires,&lt;br/&gt;- ne pas avoir de mentions au bulletin n° 2 du casier judiciaire incompatibles avec l&#39;exercice des fonctions,&lt;br/&gt;- être bénéficiaires de l&#39;obligation d&#39;emploi (&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006903694&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L5212-13 (V)&#39;&gt;article L. 5212-13 du code du travail&lt;/a&gt;),&lt;br/&gt;- être titulaires d&#39;un brevet des collèges ou d&#39;un diplôme ou titre enregistré et classé au moins au niveau V dans le répertoire national des certifications professionnelles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les candidats doivent établir un dossier de candidature comportant :&lt;br/&gt;1) un curriculum vitae précisant l&#39;état civil, le parcours d&#39;étude et le parcours professionnel détaillé du candidat (avec l&#39;indication des employeurs, des fonctions assurées et dates d&#39;exercice),&lt;br/&gt;2) une lettre de motivation précisant le lieu d&#39;affectation recherché,&lt;br/&gt;3) un certificat établi par un médecin agréé, seul habilité à établir l&#39;attestation de la compatibilité du handicap avec le poste envisagé. Pour ce faire, le candidat est invité à contacter la direction interrégionale des services pénitentiaires dont il dépend géographiquement (voir la liste des directions interrégionales en annexe) afin d&#39;obtenir la liste de ces praticiens,&lt;br/&gt;4) une photocopie d&#39;une pièce d&#39;identité en cours de validité,&lt;br/&gt;5) une photocopie de l&#39;attestation de la carte vitale,&lt;br/&gt;6) un état signalétique des services militaires ou une pièce constatant la situation au regard du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006071335&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du service national (V)&#39;&gt;code du service national&lt;/a&gt;,&lt;br/&gt;7) la photocopie du (des) diplôme(s) ou de toute pièce attestant du niveau d&#39;études requis,&lt;br/&gt;8) la photocopie des attestations de travail, le cas échéant,&lt;br/&gt;9) une attestation sur l&#39;honneur certifiant que le candidat n&#39;appartient pas à un corps ou un cadre d&#39;emploi de l&#39;une des trois fonctions publiques,&lt;br/&gt;10) la notification délivrée par la Commission des droits et de l&#39;autonomie des personnes handicapées (CDAPH) reconnaissant la qualité de travailleur handicapé ou tout autre document administratif justifiant d&#39;un handicap prévu à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006903694&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L5212-13 (V)&#39;&gt;article L. 5212-13 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;La date limite de dépôt des candidatures est fixée au vendredi 12 mars 2021, délai de rigueur (le cachet de la poste faisant foi).&lt;br/&gt;le dossier doit être adressé à la mission des services pénitentiaires de l&#39;outre-mer (MOM), à l&#39;adresse suivante :&lt;br/&gt;Mission des services pénitentiaires de l&#39;outre-mer, 48, rue Denis-Papin, 94200 IVRY-SUR-SEINE. &lt;br/&gt;Tél. : 01-87-36-47-84 ou 01-87-36-48-03.&lt;br/&gt;Liste des postes offerts :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;DI&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Etablissements&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Nb de postes&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;2&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;MOM&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CP NOUMEA&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CD KONE&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan=&#39;2&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;TOTAL&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Des informations complémentaires peuvent être obtenues auprès :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- du ministère de la justice, direction de l&#39;administration pénitentiaire, bureau du recrutement et de la formation des personnels, section du recrutement, adresse postale : 13 place Vendôme, 75042 Paris Cedex 01, téléphones : 01-70-22-20-69/01-70-22-83-74, www.justice.gouv.fr ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- des directions interrégionales des services pénitentiaires.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour obtenir la liste des médecins agréés, vous pouvez contacter :&lt;br/&gt;Mission des services pénitentiaires de l&#39;outre-mer, 48, rue Denis-Papin, 94200 IVRY-SUR-SEINE.&lt;br/&gt;Tél. : 01-87-36-47-84 ou 01-87-36-48-03.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-24T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043174280"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis de vacance d&#39;un emploi de directeur fonctionnel des services pénitentiaires (direction de l&#39;administration pénitentiaire)</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:36+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043174287</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;emploi de directeur interrégional des services pénitentiaires de Paris est déclaré vacant.&lt;br/&gt;L&#39;administration pénitentiaire, sous l&#39;autorité du garde des sceaux, ministre de la justice, et avec le concours des autres services de l&#39;Etat, des collectivités territoriales, des associations et d&#39;autres personnes publiques ou privées, assure le service public pénitentiaire ; à ce titre, elle participe à l&#39;exécution des décisions pénales, elle contribue à l&#39;insertion ou à la réinsertion des personnes qui lui sont confiées par l&#39;autorité judiciaire, à la prévention de la récidive et à la sécurité publique, dans le respect des intérêts de la société, des droits des victimes et des droits des personnes détenues.&lt;br/&gt;Elle est l&#39;une des cinq directions du ministère de la justice. Son budget annuel s&#39;élève à 3,96 milliards d&#39;euros, dont plus de 1,3 milliards hors titre 2. Elle emploie près de 41 000 agents. Outre l&#39;administration centrale, 187 établissements pénitentiaires et 103 services pénitentiaires d&#39;insertion et de probation constituent ses services déconcentrés, répartis en dix directions interrégionales ; elle compte en outre deux services à compétence nationale, l&#39;Agence du travail d&#39;intérêt général et de l&#39;insertion professionnelle et le Service national du renseignement pénitentiaire, ainsi qu&#39;une école de formation (ENAP). Elle prend en charge en moyenne 235 000 personnes, dont environ 170 000 en milieu ouvert et près de 65 000 écrouées hébergées.&lt;br/&gt;L&#39;emploi de directeur fonctionnel des services pénitentiaires est régi par les dispositions du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000033936543&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2017-99 du 27 janvier 2017 (V)&#39;&gt;décret n° 2017-99 du 27 janvier 2017&lt;/a&gt; modifié relatif au statut d&#39;emploi de directeur fonctionnel des services pénitentiaires, ainsi que par les titres Ier et III du décret n° 2019-1594 du 31 décembre 2019 relatif aux emplois de direction de l&#39;Etat.&lt;br/&gt;Les directeurs fonctionnels des services pénitentiaires exercent des fonctions d&#39;encadrement supérieures, d&#39;un niveau particulièrement élevé de responsabilité et d&#39;expertise ; ils sont chargés de la mise en œuvre et de l&#39;animation de la politique pénitentiaire dans les fonctions qui leur sont confiées, et contribuent à la mise en œuvre des politiques publiques de prise en charge et de prévention de la récidive des personnes placées sous-main de justice.&lt;br/&gt;Les candidats à cet emploi de haut niveau doivent démontrer des compétences et une expérience certaine en matière de management, de gestion de crise et de pilotage administratif : ils doivent pouvoir faire valoir un intérêt et une expérience particulièrement riches pour les missions pénitentiaires de surveillance et de réinsertion, de solides références en matière de gestion immobilière, budgétaire et de ressources humaines, les qualités nécessaires à la gestion opérationnelle et de crise, et une aptitude reconnue au commandement.&lt;br/&gt;Les candidats doivent également être familiers des politiques partenariales et des relations avec les services déconcentrés de l&#39;Etat.&lt;br/&gt;Cet emploi exige une grande disponibilité pour assurer la continuité du service public pénitentiaire.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Présentation de la structure&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La direction interrégionale de Paris couvre la région administrative d&#39;Ile-de-France, ainsi que les ressorts juridictionnels de 2 cours d&#39;appel (Paris et Versailles). Elle anime, contrôle et coordonne l&#39;activité de 17 établissements pénitentiaires et 8 services pénitentiaires d&#39;insertion et de probation (SPIP).&lt;br/&gt;Au mois de septembre 2020, 6 796 personnels composaient les effectifs de la direction interrégionale des services pénitentiaires, dont 5 521 personnels du corps d&#39;encadrement et d&#39;application, 513 personnels administratifs, 539 personnels pénitentiaires d&#39;insertion et de probation (hors directeurs pénitentiaires d&#39;insertion et de probation), 47 personnels techniques, 218 officiers et 155 personnels de direction (71 directeurs des services pénitentiaires et 84 directeurs pénitentiaires d&#39;insertion et de probation).&lt;br/&gt;La population pénale de la direction interrégionale des services pénitentiaires de Paris était composée de 13 492 personnes écrouées au 1er janvier 2021. La direction suit également 2 079 personnes écrouées non hébergées ainsi que 1 899 placements sous surveillance électronique ou libération sous contrainte.&lt;br/&gt;Au 1er janvier 2021, la direction interrégionale des services pénitentiaires de Paris prenait en charge 4 129 personnes prévenues, 551 personnes condamnées-prévenues et 6 733 personnes condamnées soit une population pénale détenue de 11 413 personnes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Candidature&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Peuvent faire acte de candidature :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- les fonctionnaires appartenant à un corps ou à un cadre d&#39;emplois relevant de la catégorie A et dont l&#39;indice terminal brut est au moins égal à la hors-échelle B ou ayant occupé durant au moins trois ans en position de détachement un ou plusieurs emplois culminant au moins à la hors-échelle B, les officiers supérieurs détenant au moins le grade de lieutenant-colonel ou ayant occupé un emploi conduisant à nomination dans la classe fonctionnelle du grade de commandant, les membres du corps du contrôle général des armées, les magistrats de l&#39;ordre judiciaire ainsi que les administrateurs des services de l&#39;Assemblée nationale et du Sénat ;&lt;br/&gt;- les personnes qui, n&#39;ayant pas la qualité de fonctionnaire, remplissent les conditions générales d&#39;accès à la fonction publique prévues aux articles &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000504704&amp;idArticle=LEGIARTI000006366464&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 83-634 du 13 juillet 1983 - art. 5 (V)&#39;&gt;5&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000504704&amp;idArticle=LEGIARTI000006366467&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 83-634 du 13 juillet 1983 - art. 5 bis (V)&#39;&gt;5 bis&lt;/a&gt; de la loi n° 83-634 du 13 juillet 1983 modifiée portant droits et obligations des fonctionnaires, et ont exercé des responsabilités d&#39;un niveau comparable à celles dévolues aux fonctionnaires des corps et cadres d&#39;emplois mentionnés à l&#39;alinéa précédent.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour être nommées, les personnes mentionnées aux deux alinéas précédents doivent justifier d&#39;au moins six années d&#39;activités professionnelles diversifiées les qualifiant particulièrement pour l&#39;exercice de fonctions supérieures de direction, d&#39;encadrement ou d&#39;expertise.&lt;br/&gt;La procédure de recrutement se déroule selon les modalités fixées par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000039727701&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2019-1594 du 31 décembre 2019 (V)&#39;&gt;décret n° 2019-1594 du 31 décembre 2019&lt;/a&gt; susmentionné et par l&#39;arrêté du 15 janvier 2020 fixant les modalités de recrutement des emplois de direction au ministère de la justice.&lt;br/&gt;Le directeur de l&#39;administration pénitentiaire est l&#39;autorité de recrutement ainsi que l&#39;autorité dont relève cet emploi.&lt;br/&gt;L&#39;autorité de recrutement procède à l&#39;examen des candidatures.&lt;br/&gt;L&#39;audition des candidats présélectionnés est confiée à l&#39;instance collégiale prévue à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000039727701&amp;idArticle=JORFARTI000039727796&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2019-1594 du 31 décembre 2019 - art. 6 (V)&#39;&gt;article 6 du décret n° 2019-1594 du 31 décembre 2019&lt;/a&gt; susmentionné et dont la composition est la suivante :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- le directeur de l&#39;administration pénitentiaire ou son représentant ;&lt;br/&gt;- une personne qui n&#39;est pas soumise à l&#39;autorité hiérarchique de l&#39;autorité dont relève l&#39;emploi à pourvoir, choisie en raison de ses compétences dans le domaine des ressources humaines ;&lt;br/&gt;- une personne occupant ou ayant occupé des fonctions d&#39;un niveau de responsabilités équivalent à l&#39;emploi à pourvoir.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour tout renseignement sur cet emploi, il conviendra de s&#39;adresser à :&lt;br/&gt;M. Pierre AZZOPARDI, chef du service de l&#39;administration à la direction de l&#39;administration pénitentiaire (tél : 01-70-22-83-34/courriel : pierre.azzopardi@justice.gouv.fr).&lt;br/&gt;Les candidatures seront adressées, par la voie hiérarchique, au directeur de l&#39;administration pénitentiaire, sur la boîte structurelle suivante : directeur.dap-cabinet@justice.gouv.fr dans un délai de trente jours à compter de la date de publication du présent avis au Journal officiel.&lt;br/&gt;Les postulants présenteront une lettre de motivation, un curriculum vitae détaillé et les appréciations portées sur leur manière de servir au cours des cinq dernières années.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-24T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043174287"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis de recrutement au tour extérieur de premiers conseillers et de conseillers de tribunal administratif et de cour administrative d&#39;appel</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:36+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043168723</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070933&amp;idArticle=LEGIARTI000006449275&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de justice administrative - art. L233-3 (M)&#39;&gt;dispositions des articles L. 233-3 à L. 233-4-1 du code de justice administrative&lt;/a&gt;, un recrutement au tour extérieur est organisé au titre de l&#39;année 2022 à raison de quatre postes de conseiller et de six postes de premier conseiller.&lt;br/&gt;Les conseillers et les premiers conseillers exercent, au sein des tribunaux administratifs et des cours administratives d&#39;appel, des fonctions juridictionnelles de rapporteur ou de rapporteur public. Ils peuvent également exercer des fonctions administratives dans les conditions définies notamment par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070933&amp;idArticle=LEGIARTI000006449849&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de justice administrative - art. R237-1 (V)&#39;&gt;article R. 237-1 du code de justice administrative&lt;/a&gt;. Leurs tâches requièrent une formation juridique et une expérience professionnelle confirmée, ainsi qu&#39;une grande disponibilité.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Conditions requises des candidats&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Peuvent être candidats :&lt;br/&gt;Au grade de conseiller :&lt;br/&gt;1° Les fonctionnaires civils ou militaires de l&#39;Etat, les fonctionnaires de la fonction publique territoriale ou de la fonction publique hospitalière, justifiant, au 31 décembre 2021, d&#39;au moins 10 ans de services publics effectifs dans un corps ou cadre d&#39;emploi de catégorie A ou sur un emploi de catégorie A ou assimilé ;&lt;br/&gt;2° Les magistrats de l&#39;ordre judiciaire.&lt;br/&gt;Au grade de premier conseiller, les fonctionnaires civils ou militaires de l&#39;Etat, les fonctionnaires de la fonction publique territoriale ou hospitalière, sous réserve :&lt;br/&gt;1° De justifier au 31 décembre 2021 de huit ans de services effectifs. Il est précisé que ces huit années sont décomptées à dater de la nomination en catégorie A. A cet égard, les services rendus en qualité de stagiaire en scolarité dans une école administrative, contractuel, auxiliaire ainsi qu&#39;au titre du service national ne sont pas pris en considération ;&lt;br/&gt;2° D&#39;avoir effectué ces huit années de services publics effectifs dans un ou plusieurs corps désignés ci-après :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- de fonctionnaires de l&#39;un des corps recrutés par la voie de l&#39;Ecole nationale d&#39;administration ;&lt;br/&gt;- de fonctionnaires d&#39;un autre corps de catégorie A ou cadre d&#39;emplois de même niveau, titulaires de l&#39;un des diplômes exigés pour se présenter au concours externe d&#39;entrée à l&#39;Ecole nationale d&#39;administration, ainsi que d&#39;un grade terminant au moins à l&#39;indice brut 821 et classés à un échelon doté d&#39;un indice brut au moins égal à celui du premier échelon du grade de premier conseiller (soit 762) ;&lt;br/&gt;- de magistrats de l&#39;ordre judiciaire ;&lt;br/&gt;- de professeurs et maîtres de conférences titulaires des universités ;&lt;br/&gt;- d&#39;administrateurs territoriaux ;&lt;br/&gt;- de personnels de direction des établissements de santé et autres établissements mentionnés aux &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000512459&amp;idArticle=LEGIARTI000006695785&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 86-33 du 9 janvier 1986 - art. 2 (M)&#39;&gt;1°, 2° et 3° de l&#39;article 2 de la loi n° 86-33 du 9 janvier 1986&lt;/a&gt; portant dispositions statutaires relatives à la fonction publique hospitalière.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;3° D&#39;avoir satisfait à l&#39;obligation statutaire de mobilité pour les membres des corps qui y sont soumis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dossier de candidature&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le dossier de candidature est téléchargeable sur le site internet du Conseil d&#39;Etat : https://www.conseil-etat.fr/recrutement-et-carrieres/dans-les-tribunaux-administratifs-et-cours-administratives-d-appel/recrutement-des-magistrats/nomination-au-tour-exterieur.&lt;br/&gt;Le dossier de candidature doit être dûment complété et doit impérativement être accompagné de l&#39;ensemble des pièces mentionnées en première page du dossier.&lt;br/&gt;Les candidats non retenus au titre des années antérieures, qui souhaitent présenter une nouvelle demande au titre de cette année, devront remettre un dossier complet dans les conditions exposées dans le présent avis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Transmission du dossier de candidature et date de clôture des inscriptions&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Transmis uniquement par voie électronique et au plus tard le mardi 30 mars 2021 à l&#39;adresse suivante : recrutements-magistrats@conseil-etat.fr.&lt;br/&gt;Il ne sera pas tenu compte des dossiers incomplets ou présentés hors délais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Procédure de sélection et nomination&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La procédure de sélection, détaillée dans le dossier de candidature, aura lieu entre avril et juin 2021. Conformément aux dispositions des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070933&amp;idArticle=LEGIARTI000006449265&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de justice administrative - art. L232-1 (V)&#39;&gt;L. 232-1&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070933&amp;idArticle=LEGIARTI000006449797&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de justice administrative - art. R232-22 (V)&#39;&gt;R. 232-22&lt;/a&gt; du code de justice administrative, la sélection relève de la compétence du Conseil supérieur des tribunaux administratifs et des cours administratives d&#39;appel, présidé par le vice-président du Conseil d&#39;Etat.&lt;br/&gt;Les résultats de la sélection seront publiés sur le site internet du Conseil d&#39;Etat : https://www.conseil-etat.fr/recrutement-et-carrieres/dans-les-tribunaux-administratifs-et-cours-administratives-d-appel/recrutement-des-magistrats/nomination-au-tour-exterieur.&lt;br/&gt;Sur proposition du Conseil supérieur des tribunaux administratifs et des cours administratives d&#39;appel, les lauréats seront nommés à compter du 1er janvier 2022, par décret publié au Journal officiel. Ils suivront alors pendant six mois un stage de formation à Montreuil (Seine-Saint-Denis) au cours duquel ils seront appelés à choisir leur affectation, au vu de leur rang de classement, sur une liste de postes à pourvoir au sein des tribunaux administratifs de métropole et d&#39;outre-mer, déterminée en fonction des besoins du service. En outre, il est rappelé qu&#39;ils devront fixer leur résidence dans le ressort de la juridiction où ils seront affectés, conformément aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070933&amp;idArticle=LEGIARTI000006449263&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de justice administrative - art. L231-9 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 231-9 du code de justice administrative&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;L&#39;ensemble des informations relatives au présent tour extérieur est disponible sur le site internet du Conseil d&#39;Etat : https://www.conseil-etat.fr/recrutement-et-carrieres/dans-les-tribunaux-administratifs-et-cours-administratives-d-appel/recrutement-des-magistrats/nomination-au-tour-exterieur. Pour tout renseignement : recrutements-magistrats@conseil-etat.fr.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-23T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043168723"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis de vacance d&#39;un emploi de sous-directeur (administration centrale)</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:36+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043156696</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;emploi de sous-directeur sera vacant à l&#39;administration centrale du ministère de la justice le 1er mars prochain. Le titulaire de l&#39;emploi exercera les fonctions de sous-directeur de la performance financière au sein du service des finances et des achats du secrétariat général du ministère.&lt;br/&gt;Localisation géographique : 35, rue de la Gare, 75019 Paris.&lt;br/&gt;Contexte institutionnel :&lt;br/&gt;Le secrétariat général du ministère de la justice assure une mission générale de coordination et de soutien des services du ministère.&lt;br/&gt;Le service des finances et des achats (SFA) est chargé, pour le compte du responsable de la fonction financière ministérielle, de piloter la politique budgétaire et comptable du ministère de la justice ainsi que d&#39;établir et de mettre en œuvre la politique d&#39;achats du ministère.&lt;br/&gt;Il comprend deux sous-directions : la sous-direction de la performance financière et la sous-direction du budget et des achats qui, notamment, coordonne la préparation et la programmation du budget de la justice, la tutelle financière sur les opérateurs relevant du ministère et anime et met en œuvre la politique d&#39;achat du ministère&lt;br/&gt;Au sein du SFA, la sous-direction de la performance financière anime la fonction financière du ministère. Interlocuteur de la direction générale des finances publiques et correspondant de l&#39;agence pour l&#39;informatique financière de l&#39;Etat, elle veille au bon fonctionnement de la chaîne d&#39;exécution financière ministérielle et des systèmes d&#39;information financière. Elle définit et assure le pilotage de la stratégie ministérielle de contrôle interne financier et pilote les projets de transformation financière.&lt;br/&gt;La sous-direction comprend 3 bureaux et une équipe projet, comprenant environ 35 personnes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- le bureau de la réglementation et l&#39;exécution financières ;&lt;br/&gt;- le bureau des prestations financières de l&#39;administration centrale ;&lt;br/&gt;- le bureau des systèmes d&#39;information financière ;&lt;br/&gt;- l&#39;équipe projet « Chorus DT - transformations financières ».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ou la titulaire du poste aura la charge :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- de définir et de piloter la stratégie ministérielle de contrôle interne financier, en lien avec la sous-direction du budget et des achats et l&#39;ensemble des réseaux financiers du ministère ;&lt;br/&gt;- de poursuivre le déploiement de l&#39;outil interne de gestion des risques AGIR-MinJU et de son administration ;&lt;br/&gt;- de piloter et d&#39;animer le réseau des acteurs de la chaîne d&#39;exécution financière, notamment dans le cadre de l&#39;exercice de l&#39;autorité fonctionnelle vis-à-vis des centres de services partagés financiers des délégations interrégionales du secrétariat général, et d&#39;assurer la responsabilité du centre de services partagés financier d&#39;administration centrale ;&lt;br/&gt;- de contribuer à l&#39;harmonisation et à la mise en œuvre des processus d&#39;exécution financière et d&#39;apporter son appui méthodologique aux services qui en ont la charge ;&lt;br/&gt;- de contribuer au déploiement des systèmes d&#39;information financière et à leurs évolutions et d&#39;assurer l&#39;assistance ministérielle aux utilisateurs du système d&#39;information Chorus ;&lt;br/&gt;- de piloter les projets de transformation financière, notamment l&#39;extension de de l&#39;application Chorus Déplacements Temporaires dans les juridictions et services déconcentrés, en lien avec les directions et services concernés et les instances interministérielles compétentes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Profil recherché :&lt;br/&gt;Le titulaire de l&#39;emploi devra maîtriser les savoirs et techniques en matière de gestion budgétaire et comptable publique et de système d&#39;information financière de l&#39;Etat ainsi que les principes et les modalités des processus de maîtrise des risques financiers.&lt;br/&gt;Il fera valoir :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- une forte compétence en matière d&#39;animation de réseau ;&lt;br/&gt;- une expérience significative en matière de management et d&#39;accompagnement des équipes ;&lt;br/&gt;- une forte capacité au pilotage de projets opérationnels, notamment en matière de systèmes d&#39;information ;&lt;br/&gt;- un sens de la pédagogie et de l&#39;appui méthodologique ;&lt;br/&gt;- de très bonnes qualités relationnelles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La connaissance préalable du ministère peut constituer un atout.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Conditions d&#39;emploi&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La durée d&#39;occupation est de trois ans, renouvelable une fois. La période probatoire est fixée à 6 mois.&lt;br/&gt;La rémunération est composée de deux parts fixes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;une qui tient compte de l&#39;expérience du titulaire de l&#39;emploi est comprise entre 39 643 € et 65 960€ ;&lt;br/&gt;- l&#39;autre dépendante des fonctions, des sujétions et de l&#39;expertise de l&#39;emploi est comprise entre 35 000 € et 51 760 €.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;intérieur de cette fourchette, si le titulaire de l&#39;emploi est un fonctionnaire, sa rémunération est établie au regard de son classement dans la grille indiciaire.&lt;br/&gt;Pour les personnes n&#39;ayant pas la qualité de fonctionnaire, le classement est fait au regard de la durée et du niveau des expériences professionnelles antérieures en rapport avec l&#39;emploi à pourvoir. A cette rémunération fixe pourra être ajouté un complément indemnitaire annuel dont le montant dépend de la manière de servir. Celui-ci est d&#39;un montant d&#39;environ 6 500 € bruts.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;II. - Procédure de recrutement&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le secrétaire général du ministère de la justice est à la fois autorité dont dépend l&#39;emploi et autorité de recrutement.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;III. - Envoi des candidatures&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les candidatures, accompagnées d&#39;un curriculum vitae, doivent être transmises dans un délai de trente jours à compter de la date de publication du présent avis au Journal officiel, uniquement par courriel aux adresses suivantes :&lt;br/&gt;esd.srhsg-sg@justice.gouv.fr ;&lt;br/&gt;jean-yves.hermoso@justice.gouv.fr.&lt;br/&gt;Pour les agents publics non rattachés pour leur gestion au ministère de la justice : les candidatures sont accompagnées d&#39;un état des services. Pour les agents relevant du secteur privé, les candidatures sont accompagnées de documents attestant de l&#39;occupation effective des emplois mentionnés dans le curriculum vitae.&lt;br/&gt;Recevabilité et examen des candidatures :&lt;br/&gt;La secrétaire générale du ministère de la justice étudie la recevabilité des candidatures et les examine. Elle établit une liste des candidats présélectionnés pour l&#39;audition et informe ceux non retenus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;IV. - Audition des candidats&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;audition des candidats présélectionnés est confiée à une instance collégiale dont la composition est la suivante :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;autorité dont relève l&#39;emploi, ou son représentant ;&lt;br/&gt;- la cheffe du service des ressources humaines ou son représentant ;&lt;br/&gt;- un chef de service ou sous-directeur relevant d&#39;un autre service que celui auquel l&#39;emploi est rattaché.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;V. - Information des candidats non retenus&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans les deux semaines suivant les auditions, les candidats auditionnés non retenus pour occuper l&#39;emploi à pourvoir sont informés par la secrétaire générale du ministère de la justice.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;VI. - Formation&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les personnes nommées pour la première fois dans un emploi de sous-directeur suivront, dans les six mois à compter de leur prise de fonction, le séminaire des nouveaux sous-directeurs. Ce séminaire interministériel de management combine notamment des apports théoriques, des témoignages de cadres dirigeants et des travaux de groupes.&lt;br/&gt;Les personnes n&#39;ayant pas la qualité de fonctionnaire suivront un module relatif aux obligations des agents en matière de déontologie, à l&#39;organisation et au fonctionnement des services publics ainsi qu&#39;à la gestion des ressources humaines dans la fonction publique.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;VII. - Déontologie&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour les personnes ayant exercé une activité dans le secteur privé au cours des trois dernières années qui précédent, un contrôle de la compatibilité de cette activité avec les fonctions exercées sera effectué préalablement à la nomination par l&#39;autorité hiérarchique, en application de l&#39;article 25 octies de la loi du 13 juillet 1983.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;VIII. - Références&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000504704&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 83-634 du 13 juillet 1983 (V)&#39;&gt;Loi n° 83-634 du 13 juillet 1983&lt;/a&gt; portant droits et obligations des fonctionnaires.&lt;br/&gt;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000039727701&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2019-1594 du 31 décembre 2019 (V)&#39;&gt;Décret n° 2019-1594 du 31 décembre 2019&lt;/a&gt; relatif aux emplois de directions de l&#39;Etat.&lt;br/&gt;Article 12 du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000019355395&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2008-836  du 22 août 2008 (V)&#39;&gt;décret n° 2008-836 du 22 août 2008&lt;/a&gt; fixant l&#39;échelonnement indiciaire des corps et des emplois communs aux administrations de l&#39;Etat et de ses établissements publics ou afférent à plusieurs corps de fonctionnaires de l&#39;Etat et de ses établissements publics.&lt;br/&gt;Arrêté du 29 juin 2016 pris pour l&#39;application à certains emplois de responsabilités supérieures des dispositions du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000028965911&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2014-513  du 20 mai 2014 (V)&#39;&gt;décret n° 2014-513 du 20 mai 2014&lt;/a&gt; portant création d&#39;un régime indemnitaire tenant compte des fonctions, des sujétions, de l&#39;expertise et de l&#39;engagement professionnel dans la fonction publique de l&#39;Etat.&lt;br/&gt;Arrêté du 26 mars 2020 fixant les modalités de recrutement des emplois de direction au ministère de la justice.&lt;br/&gt;Tous renseignements sur ce poste peuvent être obtenus auprès de M. Jean-Yves HERMOSO, chef de service des finances et des achats (téléphone : 01-70-22-75-74) ou auprès de Mme Magali AUFAN, déléguée à l&#39;encadrement supérieur (téléphone : 01-70-22-78-74).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-19T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043156696"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis de recrutement de 5 travailleurs en situation de handicap par la voie contractuelle dans le corps des surveillants de l&#39;administration pénitentiaire ouvert au titre de l&#39;année 2021</title>
    <updated>2021-02-28T21:25:23+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043174280</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000501099&amp;idArticle=LEGIARTI000006450559&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 84-16 du 11 janvier 1984 - art. 27 (V)&#39;&gt;article 27 de la loi n° 84-16 du 11 janvier 1984&lt;/a&gt; modifiée portant dispositions statutaires relatives à la fonction publique de l&#39;Etat, la direction de l&#39;administration pénitentiaire recrute, au titre de l&#39;année 2021, 5 surveillants par la voie contractuelle en Nouvelle-Calédonie dans le cadre de concours à affectation locale en Nouvelle-Calédonie.&lt;br/&gt;Les candidats doivent satisfaire aux conditions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- être de nationalité française,&lt;br/&gt;- jouir de leurs droits civiques,&lt;br/&gt;- se trouver en position régulière au regard du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006071335&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du service national (V)&#39;&gt;code du service national&lt;/a&gt;,&lt;br/&gt;- remplir les conditions d&#39;aptitude physique exigées pour l&#39;exercice de la fonction conformément à l&#39;arrêté du 2 août 2010 relatif aux conditions d&#39;aptitudes physiques particulières pour l&#39;accès aux emplois de certains corps de fonctionnaires,&lt;br/&gt;- ne pas avoir de mentions au bulletin n° 2 du casier judiciaire incompatibles avec l&#39;exercice des fonctions,&lt;br/&gt;- être bénéficiaires de l&#39;obligation d&#39;emploi (&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006903694&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L5212-13 (V)&#39;&gt;article L. 5212-13 du code du travail&lt;/a&gt;),&lt;br/&gt;- être titulaires d&#39;un brevet des collèges ou d&#39;un diplôme ou titre enregistré et classé au moins au niveau V dans le répertoire national des certifications professionnelles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les candidats doivent établir un dossier de candidature comportant :&lt;br/&gt;1) un curriculum vitae précisant l&#39;état civil, le parcours d&#39;étude et le parcours professionnel détaillé du candidat (avec l&#39;indication des employeurs, des fonctions assurées et dates d&#39;exercice),&lt;br/&gt;2) une lettre de motivation précisant le lieu d&#39;affectation recherché,&lt;br/&gt;3) un certificat établi par un médecin agréé, seul habilité à établir l&#39;attestation de la compatibilité du handicap avec le poste envisagé. Pour ce faire, le candidat est invité à contacter la direction interrégionale des services pénitentiaires dont il dépend géographiquement (voir la liste des directions interrégionales en annexe) afin d&#39;obtenir la liste de ces praticiens,&lt;br/&gt;4) une photocopie d&#39;une pièce d&#39;identité en cours de validité,&lt;br/&gt;5) une photocopie de l&#39;attestation de la carte vitale,&lt;br/&gt;6) un état signalétique des services militaires ou une pièce constatant la situation au regard du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006071335&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du service national (V)&#39;&gt;code du service national&lt;/a&gt;,&lt;br/&gt;7) la photocopie du (des) diplôme(s) ou de toute pièce attestant du niveau d&#39;études requis,&lt;br/&gt;8) la photocopie des attestations de travail, le cas échéant,&lt;br/&gt;9) une attestation sur l&#39;honneur certifiant que le candidat n&#39;appartient pas à un corps ou un cadre d&#39;emploi de l&#39;une des trois fonctions publiques,&lt;br/&gt;10) la notification délivrée par la Commission des droits et de l&#39;autonomie des personnes handicapées (CDAPH) reconnaissant la qualité de travailleur handicapé ou tout autre document administratif justifiant d&#39;un handicap prévu à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006903694&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L5212-13 (V)&#39;&gt;article L. 5212-13 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;La date limite de dépôt des candidatures est fixée au vendredi 12 mars 2021, délai de rigueur (le cachet de la poste faisant foi).&lt;br/&gt;le dossier doit être adressé à la mission des services pénitentiaires de l&#39;outre-mer (MOM), à l&#39;adresse suivante :&lt;br/&gt;Mission des services pénitentiaires de l&#39;outre-mer, 48, rue Denis-Papin, 94200 IVRY-SUR-SEINE. &lt;br/&gt;Tél. : 01-87-36-47-84 ou 01-87-36-48-03.&lt;br/&gt;Liste des postes offerts :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;DI&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Etablissements&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Nb de postes&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;2&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;MOM&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CP NOUMEA&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CD KONE&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan=&#39;2&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;TOTAL&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Des informations complémentaires peuvent être obtenues auprès :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- du ministère de la justice, direction de l&#39;administration pénitentiaire, bureau du recrutement et de la formation des personnels, section du recrutement, adresse postale : 13 place Vendôme, 75042 Paris Cedex 01, téléphones : 01-70-22-20-69/01-70-22-83-74, www.justice.gouv.fr ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- des directions interrégionales des services pénitentiaires.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour obtenir la liste des médecins agréés, vous pouvez contacter :&lt;br/&gt;Mission des services pénitentiaires de l&#39;outre-mer, 48, rue Denis-Papin, 94200 IVRY-SUR-SEINE.&lt;br/&gt;Tél. : 01-87-36-47-84 ou 01-87-36-48-03.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-24T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis de vacance d&#39;un emploi de directeur fonctionnel des services pénitentiaires (direction de l&#39;administration pénitentiaire)</title>
    <updated>2021-02-28T21:25:23+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043174287</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;emploi de directeur interrégional des services pénitentiaires de Paris est déclaré vacant.&lt;br/&gt;L&#39;administration pénitentiaire, sous l&#39;autorité du garde des sceaux, ministre de la justice, et avec le concours des autres services de l&#39;Etat, des collectivités territoriales, des associations et d&#39;autres personnes publiques ou privées, assure le service public pénitentiaire ; à ce titre, elle participe à l&#39;exécution des décisions pénales, elle contribue à l&#39;insertion ou à la réinsertion des personnes qui lui sont confiées par l&#39;autorité judiciaire, à la prévention de la récidive et à la sécurité publique, dans le respect des intérêts de la société, des droits des victimes et des droits des personnes détenues.&lt;br/&gt;Elle est l&#39;une des cinq directions du ministère de la justice. Son budget annuel s&#39;élève à 3,96 milliards d&#39;euros, dont plus de 1,3 milliards hors titre 2. Elle emploie près de 41 000 agents. Outre l&#39;administration centrale, 187 établissements pénitentiaires et 103 services pénitentiaires d&#39;insertion et de probation constituent ses services déconcentrés, répartis en dix directions interrégionales ; elle compte en outre deux services à compétence nationale, l&#39;Agence du travail d&#39;intérêt général et de l&#39;insertion professionnelle et le Service national du renseignement pénitentiaire, ainsi qu&#39;une école de formation (ENAP). Elle prend en charge en moyenne 235 000 personnes, dont environ 170 000 en milieu ouvert et près de 65 000 écrouées hébergées.&lt;br/&gt;L&#39;emploi de directeur fonctionnel des services pénitentiaires est régi par les dispositions du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000033936543&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2017-99 du 27 janvier 2017 (V)&#39;&gt;décret n° 2017-99 du 27 janvier 2017&lt;/a&gt; modifié relatif au statut d&#39;emploi de directeur fonctionnel des services pénitentiaires, ainsi que par les titres Ier et III du décret n° 2019-1594 du 31 décembre 2019 relatif aux emplois de direction de l&#39;Etat.&lt;br/&gt;Les directeurs fonctionnels des services pénitentiaires exercent des fonctions d&#39;encadrement supérieures, d&#39;un niveau particulièrement élevé de responsabilité et d&#39;expertise ; ils sont chargés de la mise en œuvre et de l&#39;animation de la politique pénitentiaire dans les fonctions qui leur sont confiées, et contribuent à la mise en œuvre des politiques publiques de prise en charge et de prévention de la récidive des personnes placées sous-main de justice.&lt;br/&gt;Les candidats à cet emploi de haut niveau doivent démontrer des compétences et une expérience certaine en matière de management, de gestion de crise et de pilotage administratif : ils doivent pouvoir faire valoir un intérêt et une expérience particulièrement riches pour les missions pénitentiaires de surveillance et de réinsertion, de solides références en matière de gestion immobilière, budgétaire et de ressources humaines, les qualités nécessaires à la gestion opérationnelle et de crise, et une aptitude reconnue au commandement.&lt;br/&gt;Les candidats doivent également être familiers des politiques partenariales et des relations avec les services déconcentrés de l&#39;Etat.&lt;br/&gt;Cet emploi exige une grande disponibilité pour assurer la continuité du service public pénitentiaire.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Présentation de la structure&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La direction interrégionale de Paris couvre la région administrative d&#39;Ile-de-France, ainsi que les ressorts juridictionnels de 2 cours d&#39;appel (Paris et Versailles). Elle anime, contrôle et coordonne l&#39;activité de 17 établissements pénitentiaires et 8 services pénitentiaires d&#39;insertion et de probation (SPIP).&lt;br/&gt;Au mois de septembre 2020, 6 796 personnels composaient les effectifs de la direction interrégionale des services pénitentiaires, dont 5 521 personnels du corps d&#39;encadrement et d&#39;application, 513 personnels administratifs, 539 personnels pénitentiaires d&#39;insertion et de probation (hors directeurs pénitentiaires d&#39;insertion et de probation), 47 personnels techniques, 218 officiers et 155 personnels de direction (71 directeurs des services pénitentiaires et 84 directeurs pénitentiaires d&#39;insertion et de probation).&lt;br/&gt;La population pénale de la direction interrégionale des services pénitentiaires de Paris était composée de 13 492 personnes écrouées au 1er janvier 2021. La direction suit également 2 079 personnes écrouées non hébergées ainsi que 1 899 placements sous surveillance électronique ou libération sous contrainte.&lt;br/&gt;Au 1er janvier 2021, la direction interrégionale des services pénitentiaires de Paris prenait en charge 4 129 personnes prévenues, 551 personnes condamnées-prévenues et 6 733 personnes condamnées soit une population pénale détenue de 11 413 personnes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Candidature&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Peuvent faire acte de candidature :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- les fonctionnaires appartenant à un corps ou à un cadre d&#39;emplois relevant de la catégorie A et dont l&#39;indice terminal brut est au moins égal à la hors-échelle B ou ayant occupé durant au moins trois ans en position de détachement un ou plusieurs emplois culminant au moins à la hors-échelle B, les officiers supérieurs détenant au moins le grade de lieutenant-colonel ou ayant occupé un emploi conduisant à nomination dans la classe fonctionnelle du grade de commandant, les membres du corps du contrôle général des armées, les magistrats de l&#39;ordre judiciaire ainsi que les administrateurs des services de l&#39;Assemblée nationale et du Sénat ;&lt;br/&gt;- les personnes qui, n&#39;ayant pas la qualité de fonctionnaire, remplissent les conditions générales d&#39;accès à la fonction publique prévues aux articles &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000504704&amp;idArticle=LEGIARTI000006366464&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 83-634 du 13 juillet 1983 - art. 5 (V)&#39;&gt;5&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000504704&amp;idArticle=LEGIARTI000006366467&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 83-634 du 13 juillet 1983 - art. 5 bis (V)&#39;&gt;5 bis&lt;/a&gt; de la loi n° 83-634 du 13 juillet 1983 modifiée portant droits et obligations des fonctionnaires, et ont exercé des responsabilités d&#39;un niveau comparable à celles dévolues aux fonctionnaires des corps et cadres d&#39;emplois mentionnés à l&#39;alinéa précédent.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour être nommées, les personnes mentionnées aux deux alinéas précédents doivent justifier d&#39;au moins six années d&#39;activités professionnelles diversifiées les qualifiant particulièrement pour l&#39;exercice de fonctions supérieures de direction, d&#39;encadrement ou d&#39;expertise.&lt;br/&gt;La procédure de recrutement se déroule selon les modalités fixées par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000039727701&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2019-1594 du 31 décembre 2019 (V)&#39;&gt;décret n° 2019-1594 du 31 décembre 2019&lt;/a&gt; susmentionné et par l&#39;arrêté du 15 janvier 2020 fixant les modalités de recrutement des emplois de direction au ministère de la justice.&lt;br/&gt;Le directeur de l&#39;administration pénitentiaire est l&#39;autorité de recrutement ainsi que l&#39;autorité dont relève cet emploi.&lt;br/&gt;L&#39;autorité de recrutement procède à l&#39;examen des candidatures.&lt;br/&gt;L&#39;audition des candidats présélectionnés est confiée à l&#39;instance collégiale prévue à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000039727701&amp;idArticle=JORFARTI000039727796&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2019-1594 du 31 décembre 2019 - art. 6 (V)&#39;&gt;article 6 du décret n° 2019-1594 du 31 décembre 2019&lt;/a&gt; susmentionné et dont la composition est la suivante :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- le directeur de l&#39;administration pénitentiaire ou son représentant ;&lt;br/&gt;- une personne qui n&#39;est pas soumise à l&#39;autorité hiérarchique de l&#39;autorité dont relève l&#39;emploi à pourvoir, choisie en raison de ses compétences dans le domaine des ressources humaines ;&lt;br/&gt;- une personne occupant ou ayant occupé des fonctions d&#39;un niveau de responsabilités équivalent à l&#39;emploi à pourvoir.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour tout renseignement sur cet emploi, il conviendra de s&#39;adresser à :&lt;br/&gt;M. Pierre AZZOPARDI, chef du service de l&#39;administration à la direction de l&#39;administration pénitentiaire (tél : 01-70-22-83-34/courriel : pierre.azzopardi@justice.gouv.fr).&lt;br/&gt;Les candidatures seront adressées, par la voie hiérarchique, au directeur de l&#39;administration pénitentiaire, sur la boîte structurelle suivante : directeur.dap-cabinet@justice.gouv.fr dans un délai de trente jours à compter de la date de publication du présent avis au Journal officiel.&lt;br/&gt;Les postulants présenteront une lettre de motivation, un curriculum vitae détaillé et les appréciations portées sur leur manière de servir au cours des cinq dernières années.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-24T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis de recrutement au tour extérieur de premiers conseillers et de conseillers de tribunal administratif et de cour administrative d&#39;appel</title>
    <updated>2021-02-28T21:25:23+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043168723</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070933&amp;idArticle=LEGIARTI000006449275&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de justice administrative - art. L233-3 (M)&#39;&gt;dispositions des articles L. 233-3 à L. 233-4-1 du code de justice administrative&lt;/a&gt;, un recrutement au tour extérieur est organisé au titre de l&#39;année 2022 à raison de quatre postes de conseiller et de six postes de premier conseiller.&lt;br/&gt;Les conseillers et les premiers conseillers exercent, au sein des tribunaux administratifs et des cours administratives d&#39;appel, des fonctions juridictionnelles de rapporteur ou de rapporteur public. Ils peuvent également exercer des fonctions administratives dans les conditions définies notamment par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070933&amp;idArticle=LEGIARTI000006449849&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de justice administrative - art. R237-1 (V)&#39;&gt;article R. 237-1 du code de justice administrative&lt;/a&gt;. Leurs tâches requièrent une formation juridique et une expérience professionnelle confirmée, ainsi qu&#39;une grande disponibilité.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Conditions requises des candidats&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Peuvent être candidats :&lt;br/&gt;Au grade de conseiller :&lt;br/&gt;1° Les fonctionnaires civils ou militaires de l&#39;Etat, les fonctionnaires de la fonction publique territoriale ou de la fonction publique hospitalière, justifiant, au 31 décembre 2021, d&#39;au moins 10 ans de services publics effectifs dans un corps ou cadre d&#39;emploi de catégorie A ou sur un emploi de catégorie A ou assimilé ;&lt;br/&gt;2° Les magistrats de l&#39;ordre judiciaire.&lt;br/&gt;Au grade de premier conseiller, les fonctionnaires civils ou militaires de l&#39;Etat, les fonctionnaires de la fonction publique territoriale ou hospitalière, sous réserve :&lt;br/&gt;1° De justifier au 31 décembre 2021 de huit ans de services effectifs. Il est précisé que ces huit années sont décomptées à dater de la nomination en catégorie A. A cet égard, les services rendus en qualité de stagiaire en scolarité dans une école administrative, contractuel, auxiliaire ainsi qu&#39;au titre du service national ne sont pas pris en considération ;&lt;br/&gt;2° D&#39;avoir effectué ces huit années de services publics effectifs dans un ou plusieurs corps désignés ci-après :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- de fonctionnaires de l&#39;un des corps recrutés par la voie de l&#39;Ecole nationale d&#39;administration ;&lt;br/&gt;- de fonctionnaires d&#39;un autre corps de catégorie A ou cadre d&#39;emplois de même niveau, titulaires de l&#39;un des diplômes exigés pour se présenter au concours externe d&#39;entrée à l&#39;Ecole nationale d&#39;administration, ainsi que d&#39;un grade terminant au moins à l&#39;indice brut 821 et classés à un échelon doté d&#39;un indice brut au moins égal à celui du premier échelon du grade de premier conseiller (soit 762) ;&lt;br/&gt;- de magistrats de l&#39;ordre judiciaire ;&lt;br/&gt;- de professeurs et maîtres de conférences titulaires des universités ;&lt;br/&gt;- d&#39;administrateurs territoriaux ;&lt;br/&gt;- de personnels de direction des établissements de santé et autres établissements mentionnés aux &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000512459&amp;idArticle=LEGIARTI000006695785&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 86-33 du 9 janvier 1986 - art. 2 (M)&#39;&gt;1°, 2° et 3° de l&#39;article 2 de la loi n° 86-33 du 9 janvier 1986&lt;/a&gt; portant dispositions statutaires relatives à la fonction publique hospitalière.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;3° D&#39;avoir satisfait à l&#39;obligation statutaire de mobilité pour les membres des corps qui y sont soumis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dossier de candidature&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le dossier de candidature est téléchargeable sur le site internet du Conseil d&#39;Etat : https://www.conseil-etat.fr/recrutement-et-carrieres/dans-les-tribunaux-administratifs-et-cours-administratives-d-appel/recrutement-des-magistrats/nomination-au-tour-exterieur.&lt;br/&gt;Le dossier de candidature doit être dûment complété et doit impérativement être accompagné de l&#39;ensemble des pièces mentionnées en première page du dossier.&lt;br/&gt;Les candidats non retenus au titre des années antérieures, qui souhaitent présenter une nouvelle demande au titre de cette année, devront remettre un dossier complet dans les conditions exposées dans le présent avis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Transmission du dossier de candidature et date de clôture des inscriptions&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Transmis uniquement par voie électronique et au plus tard le mardi 30 mars 2021 à l&#39;adresse suivante : recrutements-magistrats@conseil-etat.fr.&lt;br/&gt;Il ne sera pas tenu compte des dossiers incomplets ou présentés hors délais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Procédure de sélection et nomination&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La procédure de sélection, détaillée dans le dossier de candidature, aura lieu entre avril et juin 2021. Conformément aux dispositions des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070933&amp;idArticle=LEGIARTI000006449265&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de justice administrative - art. L232-1 (V)&#39;&gt;L. 232-1&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070933&amp;idArticle=LEGIARTI000006449797&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de justice administrative - art. R232-22 (V)&#39;&gt;R. 232-22&lt;/a&gt; du code de justice administrative, la sélection relève de la compétence du Conseil supérieur des tribunaux administratifs et des cours administratives d&#39;appel, présidé par le vice-président du Conseil d&#39;Etat.&lt;br/&gt;Les résultats de la sélection seront publiés sur le site internet du Conseil d&#39;Etat : https://www.conseil-etat.fr/recrutement-et-carrieres/dans-les-tribunaux-administratifs-et-cours-administratives-d-appel/recrutement-des-magistrats/nomination-au-tour-exterieur.&lt;br/&gt;Sur proposition du Conseil supérieur des tribunaux administratifs et des cours administratives d&#39;appel, les lauréats seront nommés à compter du 1er janvier 2022, par décret publié au Journal officiel. Ils suivront alors pendant six mois un stage de formation à Montreuil (Seine-Saint-Denis) au cours duquel ils seront appelés à choisir leur affectation, au vu de leur rang de classement, sur une liste de postes à pourvoir au sein des tribunaux administratifs de métropole et d&#39;outre-mer, déterminée en fonction des besoins du service. En outre, il est rappelé qu&#39;ils devront fixer leur résidence dans le ressort de la juridiction où ils seront affectés, conformément aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070933&amp;idArticle=LEGIARTI000006449263&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de justice administrative - art. L231-9 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 231-9 du code de justice administrative&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;L&#39;ensemble des informations relatives au présent tour extérieur est disponible sur le site internet du Conseil d&#39;Etat : https://www.conseil-etat.fr/recrutement-et-carrieres/dans-les-tribunaux-administratifs-et-cours-administratives-d-appel/recrutement-des-magistrats/nomination-au-tour-exterieur. Pour tout renseignement : recrutements-magistrats@conseil-etat.fr.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-23T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis de vacance d&#39;un emploi de sous-directeur (administration centrale)</title>
    <updated>2021-02-28T21:25:23+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043156696</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;emploi de sous-directeur sera vacant à l&#39;administration centrale du ministère de la justice le 1er mars prochain. Le titulaire de l&#39;emploi exercera les fonctions de sous-directeur de la performance financière au sein du service des finances et des achats du secrétariat général du ministère.&lt;br/&gt;Localisation géographique : 35, rue de la Gare, 75019 Paris.&lt;br/&gt;Contexte institutionnel :&lt;br/&gt;Le secrétariat général du ministère de la justice assure une mission générale de coordination et de soutien des services du ministère.&lt;br/&gt;Le service des finances et des achats (SFA) est chargé, pour le compte du responsable de la fonction financière ministérielle, de piloter la politique budgétaire et comptable du ministère de la justice ainsi que d&#39;établir et de mettre en œuvre la politique d&#39;achats du ministère.&lt;br/&gt;Il comprend deux sous-directions : la sous-direction de la performance financière et la sous-direction du budget et des achats qui, notamment, coordonne la préparation et la programmation du budget de la justice, la tutelle financière sur les opérateurs relevant du ministère et anime et met en œuvre la politique d&#39;achat du ministère&lt;br/&gt;Au sein du SFA, la sous-direction de la performance financière anime la fonction financière du ministère. Interlocuteur de la direction générale des finances publiques et correspondant de l&#39;agence pour l&#39;informatique financière de l&#39;Etat, elle veille au bon fonctionnement de la chaîne d&#39;exécution financière ministérielle et des systèmes d&#39;information financière. Elle définit et assure le pilotage de la stratégie ministérielle de contrôle interne financier et pilote les projets de transformation financière.&lt;br/&gt;La sous-direction comprend 3 bureaux et une équipe projet, comprenant environ 35 personnes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- le bureau de la réglementation et l&#39;exécution financières ;&lt;br/&gt;- le bureau des prestations financières de l&#39;administration centrale ;&lt;br/&gt;- le bureau des systèmes d&#39;information financière ;&lt;br/&gt;- l&#39;équipe projet « Chorus DT - transformations financières ».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ou la titulaire du poste aura la charge :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- de définir et de piloter la stratégie ministérielle de contrôle interne financier, en lien avec la sous-direction du budget et des achats et l&#39;ensemble des réseaux financiers du ministère ;&lt;br/&gt;- de poursuivre le déploiement de l&#39;outil interne de gestion des risques AGIR-MinJU et de son administration ;&lt;br/&gt;- de piloter et d&#39;animer le réseau des acteurs de la chaîne d&#39;exécution financière, notamment dans le cadre de l&#39;exercice de l&#39;autorité fonctionnelle vis-à-vis des centres de services partagés financiers des délégations interrégionales du secrétariat général, et d&#39;assurer la responsabilité du centre de services partagés financier d&#39;administration centrale ;&lt;br/&gt;- de contribuer à l&#39;harmonisation et à la mise en œuvre des processus d&#39;exécution financière et d&#39;apporter son appui méthodologique aux services qui en ont la charge ;&lt;br/&gt;- de contribuer au déploiement des systèmes d&#39;information financière et à leurs évolutions et d&#39;assurer l&#39;assistance ministérielle aux utilisateurs du système d&#39;information Chorus ;&lt;br/&gt;- de piloter les projets de transformation financière, notamment l&#39;extension de de l&#39;application Chorus Déplacements Temporaires dans les juridictions et services déconcentrés, en lien avec les directions et services concernés et les instances interministérielles compétentes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Profil recherché :&lt;br/&gt;Le titulaire de l&#39;emploi devra maîtriser les savoirs et techniques en matière de gestion budgétaire et comptable publique et de système d&#39;information financière de l&#39;Etat ainsi que les principes et les modalités des processus de maîtrise des risques financiers.&lt;br/&gt;Il fera valoir :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- une forte compétence en matière d&#39;animation de réseau ;&lt;br/&gt;- une expérience significative en matière de management et d&#39;accompagnement des équipes ;&lt;br/&gt;- une forte capacité au pilotage de projets opérationnels, notamment en matière de systèmes d&#39;information ;&lt;br/&gt;- un sens de la pédagogie et de l&#39;appui méthodologique ;&lt;br/&gt;- de très bonnes qualités relationnelles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La connaissance préalable du ministère peut constituer un atout.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Conditions d&#39;emploi&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La durée d&#39;occupation est de trois ans, renouvelable une fois. La période probatoire est fixée à 6 mois.&lt;br/&gt;La rémunération est composée de deux parts fixes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;une qui tient compte de l&#39;expérience du titulaire de l&#39;emploi est comprise entre 39 643 € et 65 960€ ;&lt;br/&gt;- l&#39;autre dépendante des fonctions, des sujétions et de l&#39;expertise de l&#39;emploi est comprise entre 35 000 € et 51 760 €.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;intérieur de cette fourchette, si le titulaire de l&#39;emploi est un fonctionnaire, sa rémunération est établie au regard de son classement dans la grille indiciaire.&lt;br/&gt;Pour les personnes n&#39;ayant pas la qualité de fonctionnaire, le classement est fait au regard de la durée et du niveau des expériences professionnelles antérieures en rapport avec l&#39;emploi à pourvoir. A cette rémunération fixe pourra être ajouté un complément indemnitaire annuel dont le montant dépend de la manière de servir. Celui-ci est d&#39;un montant d&#39;environ 6 500 € bruts.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;II. - Procédure de recrutement&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le secrétaire général du ministère de la justice est à la fois autorité dont dépend l&#39;emploi et autorité de recrutement.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;III. - Envoi des candidatures&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les candidatures, accompagnées d&#39;un curriculum vitae, doivent être transmises dans un délai de trente jours à compter de la date de publication du présent avis au Journal officiel, uniquement par courriel aux adresses suivantes :&lt;br/&gt;esd.srhsg-sg@justice.gouv.fr ;&lt;br/&gt;jean-yves.hermoso@justice.gouv.fr.&lt;br/&gt;Pour les agents publics non rattachés pour leur gestion au ministère de la justice : les candidatures sont accompagnées d&#39;un état des services. Pour les agents relevant du secteur privé, les candidatures sont accompagnées de documents attestant de l&#39;occupation effective des emplois mentionnés dans le curriculum vitae.&lt;br/&gt;Recevabilité et examen des candidatures :&lt;br/&gt;La secrétaire générale du ministère de la justice étudie la recevabilité des candidatures et les examine. Elle établit une liste des candidats présélectionnés pour l&#39;audition et informe ceux non retenus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;IV. - Audition des candidats&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;audition des candidats présélectionnés est confiée à une instance collégiale dont la composition est la suivante :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;autorité dont relève l&#39;emploi, ou son représentant ;&lt;br/&gt;- la cheffe du service des ressources humaines ou son représentant ;&lt;br/&gt;- un chef de service ou sous-directeur relevant d&#39;un autre service que celui auquel l&#39;emploi est rattaché.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;V. - Information des candidats non retenus&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans les deux semaines suivant les auditions, les candidats auditionnés non retenus pour occuper l&#39;emploi à pourvoir sont informés par la secrétaire générale du ministère de la justice.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;VI. - Formation&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les personnes nommées pour la première fois dans un emploi de sous-directeur suivront, dans les six mois à compter de leur prise de fonction, le séminaire des nouveaux sous-directeurs. Ce séminaire interministériel de management combine notamment des apports théoriques, des témoignages de cadres dirigeants et des travaux de groupes.&lt;br/&gt;Les personnes n&#39;ayant pas la qualité de fonctionnaire suivront un module relatif aux obligations des agents en matière de déontologie, à l&#39;organisation et au fonctionnement des services publics ainsi qu&#39;à la gestion des ressources humaines dans la fonction publique.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;VII. - Déontologie&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour les personnes ayant exercé une activité dans le secteur privé au cours des trois dernières années qui précédent, un contrôle de la compatibilité de cette activité avec les fonctions exercées sera effectué préalablement à la nomination par l&#39;autorité hiérarchique, en application de l&#39;article 25 octies de la loi du 13 juillet 1983.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;VIII. - Références&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000504704&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 83-634 du 13 juillet 1983 (V)&#39;&gt;Loi n° 83-634 du 13 juillet 1983&lt;/a&gt; portant droits et obligations des fonctionnaires.&lt;br/&gt;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000039727701&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2019-1594 du 31 décembre 2019 (V)&#39;&gt;Décret n° 2019-1594 du 31 décembre 2019&lt;/a&gt; relatif aux emplois de directions de l&#39;Etat.&lt;br/&gt;Article 12 du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000019355395&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2008-836  du 22 août 2008 (V)&#39;&gt;décret n° 2008-836 du 22 août 2008&lt;/a&gt; fixant l&#39;échelonnement indiciaire des corps et des emplois communs aux administrations de l&#39;Etat et de ses établissements publics ou afférent à plusieurs corps de fonctionnaires de l&#39;Etat et de ses établissements publics.&lt;br/&gt;Arrêté du 29 juin 2016 pris pour l&#39;application à certains emplois de responsabilités supérieures des dispositions du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000028965911&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2014-513  du 20 mai 2014 (V)&#39;&gt;décret n° 2014-513 du 20 mai 2014&lt;/a&gt; portant création d&#39;un régime indemnitaire tenant compte des fonctions, des sujétions, de l&#39;expertise et de l&#39;engagement professionnel dans la fonction publique de l&#39;Etat.&lt;br/&gt;Arrêté du 26 mars 2020 fixant les modalités de recrutement des emplois de direction au ministère de la justice.&lt;br/&gt;Tous renseignements sur ce poste peuvent être obtenus auprès de M. Jean-Yves HERMOSO, chef de service des finances et des achats (téléphone : 01-70-22-75-74) ou auprès de Mme Magali AUFAN, déléguée à l&#39;encadrement supérieur (téléphone : 01-70-22-78-74).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-19T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis de recrutement de 5 travailleurs en situation de handicap par la voie contractuelle dans le corps des surveillants de l&#39;administration pénitentiaire ouvert au titre de l&#39;année 2021</title>
    <updated>2021-02-26T10:08:44+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043174280</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000501099&amp;idArticle=LEGIARTI000006450559&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 84-16 du 11 janvier 1984 - art. 27 (V)&#39;&gt;article 27 de la loi n° 84-16 du 11 janvier 1984&lt;/a&gt; modifiée portant dispositions statutaires relatives à la fonction publique de l&#39;Etat, la direction de l&#39;administration pénitentiaire recrute, au titre de l&#39;année 2021, 5 surveillants par la voie contractuelle en Nouvelle-Calédonie dans le cadre de concours à affectation locale en Nouvelle-Calédonie.&lt;br/&gt;Les candidats doivent satisfaire aux conditions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- être de nationalité française,&lt;br/&gt;- jouir de leurs droits civiques,&lt;br/&gt;- se trouver en position régulière au regard du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006071335&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du service national (V)&#39;&gt;code du service national&lt;/a&gt;,&lt;br/&gt;- remplir les conditions d&#39;aptitude physique exigées pour l&#39;exercice de la fonction conformément à l&#39;arrêté du 2 août 2010 relatif aux conditions d&#39;aptitudes physiques particulières pour l&#39;accès aux emplois de certains corps de fonctionnaires,&lt;br/&gt;- ne pas avoir de mentions au bulletin n° 2 du casier judiciaire incompatibles avec l&#39;exercice des fonctions,&lt;br/&gt;- être bénéficiaires de l&#39;obligation d&#39;emploi (&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006903694&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L5212-13 (V)&#39;&gt;article L. 5212-13 du code du travail&lt;/a&gt;),&lt;br/&gt;- être titulaires d&#39;un brevet des collèges ou d&#39;un diplôme ou titre enregistré et classé au moins au niveau V dans le répertoire national des certifications professionnelles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les candidats doivent établir un dossier de candidature comportant :&lt;br/&gt;1) un curriculum vitae précisant l&#39;état civil, le parcours d&#39;étude et le parcours professionnel détaillé du candidat (avec l&#39;indication des employeurs, des fonctions assurées et dates d&#39;exercice),&lt;br/&gt;2) une lettre de motivation précisant le lieu d&#39;affectation recherché,&lt;br/&gt;3) un certificat établi par un médecin agréé, seul habilité à établir l&#39;attestation de la compatibilité du handicap avec le poste envisagé. Pour ce faire, le candidat est invité à contacter la direction interrégionale des services pénitentiaires dont il dépend géographiquement (voir la liste des directions interrégionales en annexe) afin d&#39;obtenir la liste de ces praticiens,&lt;br/&gt;4) une photocopie d&#39;une pièce d&#39;identité en cours de validité,&lt;br/&gt;5) une photocopie de l&#39;attestation de la carte vitale,&lt;br/&gt;6) un état signalétique des services militaires ou une pièce constatant la situation au regard du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006071335&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du service national (V)&#39;&gt;code du service national&lt;/a&gt;,&lt;br/&gt;7) la photocopie du (des) diplôme(s) ou de toute pièce attestant du niveau d&#39;études requis,&lt;br/&gt;8) la photocopie des attestations de travail, le cas échéant,&lt;br/&gt;9) une attestation sur l&#39;honneur certifiant que le candidat n&#39;appartient pas à un corps ou un cadre d&#39;emploi de l&#39;une des trois fonctions publiques,&lt;br/&gt;10) la notification délivrée par la Commission des droits et de l&#39;autonomie des personnes handicapées (CDAPH) reconnaissant la qualité de travailleur handicapé ou tout autre document administratif justifiant d&#39;un handicap prévu à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006903694&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L5212-13 (V)&#39;&gt;article L. 5212-13 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;La date limite de dépôt des candidatures est fixée au vendredi 12 mars 2021, délai de rigueur (le cachet de la poste faisant foi).&lt;br/&gt;le dossier doit être adressé à la mission des services pénitentiaires de l&#39;outre-mer (MOM), à l&#39;adresse suivante :&lt;br/&gt;Mission des services pénitentiaires de l&#39;outre-mer, 48, rue Denis-Papin, 94200 IVRY-SUR-SEINE. &lt;br/&gt;Tél. : 01-87-36-47-84 ou 01-87-36-48-03.&lt;br/&gt;Liste des postes offerts :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;DI&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Etablissements&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Nb de postes&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;2&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;MOM&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CP NOUMEA&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CD KONE&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan=&#39;2&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;TOTAL&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Des informations complémentaires peuvent être obtenues auprès :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- du ministère de la justice, direction de l&#39;administration pénitentiaire, bureau du recrutement et de la formation des personnels, section du recrutement, adresse postale : 13 place Vendôme, 75042 Paris Cedex 01, téléphones : 01-70-22-20-69/01-70-22-83-74, www.justice.gouv.fr ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- des directions interrégionales des services pénitentiaires.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour obtenir la liste des médecins agréés, vous pouvez contacter :&lt;br/&gt;Mission des services pénitentiaires de l&#39;outre-mer, 48, rue Denis-Papin, 94200 IVRY-SUR-SEINE.&lt;br/&gt;Tél. : 01-87-36-47-84 ou 01-87-36-48-03.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-24T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis de vacance d&#39;un emploi de directeur fonctionnel des services pénitentiaires (direction de l&#39;administration pénitentiaire)</title>
    <updated>2021-02-26T10:08:44+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043174287</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;emploi de directeur interrégional des services pénitentiaires de Paris est déclaré vacant.&lt;br/&gt;L&#39;administration pénitentiaire, sous l&#39;autorité du garde des sceaux, ministre de la justice, et avec le concours des autres services de l&#39;Etat, des collectivités territoriales, des associations et d&#39;autres personnes publiques ou privées, assure le service public pénitentiaire ; à ce titre, elle participe à l&#39;exécution des décisions pénales, elle contribue à l&#39;insertion ou à la réinsertion des personnes qui lui sont confiées par l&#39;autorité judiciaire, à la prévention de la récidive et à la sécurité publique, dans le respect des intérêts de la société, des droits des victimes et des droits des personnes détenues.&lt;br/&gt;Elle est l&#39;une des cinq directions du ministère de la justice. Son budget annuel s&#39;élève à 3,96 milliards d&#39;euros, dont plus de 1,3 milliards hors titre 2. Elle emploie près de 41 000 agents. Outre l&#39;administration centrale, 187 établissements pénitentiaires et 103 services pénitentiaires d&#39;insertion et de probation constituent ses services déconcentrés, répartis en dix directions interrégionales ; elle compte en outre deux services à compétence nationale, l&#39;Agence du travail d&#39;intérêt général et de l&#39;insertion professionnelle et le Service national du renseignement pénitentiaire, ainsi qu&#39;une école de formation (ENAP). Elle prend en charge en moyenne 235 000 personnes, dont environ 170 000 en milieu ouvert et près de 65 000 écrouées hébergées.&lt;br/&gt;L&#39;emploi de directeur fonctionnel des services pénitentiaires est régi par les dispositions du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000033936543&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2017-99 du 27 janvier 2017 (V)&#39;&gt;décret n° 2017-99 du 27 janvier 2017&lt;/a&gt; modifié relatif au statut d&#39;emploi de directeur fonctionnel des services pénitentiaires, ainsi que par les titres Ier et III du décret n° 2019-1594 du 31 décembre 2019 relatif aux emplois de direction de l&#39;Etat.&lt;br/&gt;Les directeurs fonctionnels des services pénitentiaires exercent des fonctions d&#39;encadrement supérieures, d&#39;un niveau particulièrement élevé de responsabilité et d&#39;expertise ; ils sont chargés de la mise en œuvre et de l&#39;animation de la politique pénitentiaire dans les fonctions qui leur sont confiées, et contribuent à la mise en œuvre des politiques publiques de prise en charge et de prévention de la récidive des personnes placées sous-main de justice.&lt;br/&gt;Les candidats à cet emploi de haut niveau doivent démontrer des compétences et une expérience certaine en matière de management, de gestion de crise et de pilotage administratif : ils doivent pouvoir faire valoir un intérêt et une expérience particulièrement riches pour les missions pénitentiaires de surveillance et de réinsertion, de solides références en matière de gestion immobilière, budgétaire et de ressources humaines, les qualités nécessaires à la gestion opérationnelle et de crise, et une aptitude reconnue au commandement.&lt;br/&gt;Les candidats doivent également être familiers des politiques partenariales et des relations avec les services déconcentrés de l&#39;Etat.&lt;br/&gt;Cet emploi exige une grande disponibilité pour assurer la continuité du service public pénitentiaire.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Présentation de la structure&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La direction interrégionale de Paris couvre la région administrative d&#39;Ile-de-France, ainsi que les ressorts juridictionnels de 2 cours d&#39;appel (Paris et Versailles). Elle anime, contrôle et coordonne l&#39;activité de 17 établissements pénitentiaires et 8 services pénitentiaires d&#39;insertion et de probation (SPIP).&lt;br/&gt;Au mois de septembre 2020, 6 796 personnels composaient les effectifs de la direction interrégionale des services pénitentiaires, dont 5 521 personnels du corps d&#39;encadrement et d&#39;application, 513 personnels administratifs, 539 personnels pénitentiaires d&#39;insertion et de probation (hors directeurs pénitentiaires d&#39;insertion et de probation), 47 personnels techniques, 218 officiers et 155 personnels de direction (71 directeurs des services pénitentiaires et 84 directeurs pénitentiaires d&#39;insertion et de probation).&lt;br/&gt;La population pénale de la direction interrégionale des services pénitentiaires de Paris était composée de 13 492 personnes écrouées au 1er janvier 2021. La direction suit également 2 079 personnes écrouées non hébergées ainsi que 1 899 placements sous surveillance électronique ou libération sous contrainte.&lt;br/&gt;Au 1er janvier 2021, la direction interrégionale des services pénitentiaires de Paris prenait en charge 4 129 personnes prévenues, 551 personnes condamnées-prévenues et 6 733 personnes condamnées soit une population pénale détenue de 11 413 personnes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Candidature&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Peuvent faire acte de candidature :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- les fonctionnaires appartenant à un corps ou à un cadre d&#39;emplois relevant de la catégorie A et dont l&#39;indice terminal brut est au moins égal à la hors-échelle B ou ayant occupé durant au moins trois ans en position de détachement un ou plusieurs emplois culminant au moins à la hors-échelle B, les officiers supérieurs détenant au moins le grade de lieutenant-colonel ou ayant occupé un emploi conduisant à nomination dans la classe fonctionnelle du grade de commandant, les membres du corps du contrôle général des armées, les magistrats de l&#39;ordre judiciaire ainsi que les administrateurs des services de l&#39;Assemblée nationale et du Sénat ;&lt;br/&gt;- les personnes qui, n&#39;ayant pas la qualité de fonctionnaire, remplissent les conditions générales d&#39;accès à la fonction publique prévues aux articles &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000504704&amp;idArticle=LEGIARTI000006366464&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 83-634 du 13 juillet 1983 - art. 5 (V)&#39;&gt;5&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000504704&amp;idArticle=LEGIARTI000006366467&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 83-634 du 13 juillet 1983 - art. 5 bis (V)&#39;&gt;5 bis&lt;/a&gt; de la loi n° 83-634 du 13 juillet 1983 modifiée portant droits et obligations des fonctionnaires, et ont exercé des responsabilités d&#39;un niveau comparable à celles dévolues aux fonctionnaires des corps et cadres d&#39;emplois mentionnés à l&#39;alinéa précédent.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour être nommées, les personnes mentionnées aux deux alinéas précédents doivent justifier d&#39;au moins six années d&#39;activités professionnelles diversifiées les qualifiant particulièrement pour l&#39;exercice de fonctions supérieures de direction, d&#39;encadrement ou d&#39;expertise.&lt;br/&gt;La procédure de recrutement se déroule selon les modalités fixées par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000039727701&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2019-1594 du 31 décembre 2019 (V)&#39;&gt;décret n° 2019-1594 du 31 décembre 2019&lt;/a&gt; susmentionné et par l&#39;arrêté du 15 janvier 2020 fixant les modalités de recrutement des emplois de direction au ministère de la justice.&lt;br/&gt;Le directeur de l&#39;administration pénitentiaire est l&#39;autorité de recrutement ainsi que l&#39;autorité dont relève cet emploi.&lt;br/&gt;L&#39;autorité de recrutement procède à l&#39;examen des candidatures.&lt;br/&gt;L&#39;audition des candidats présélectionnés est confiée à l&#39;instance collégiale prévue à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000039727701&amp;idArticle=JORFARTI000039727796&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2019-1594 du 31 décembre 2019 - art. 6 (V)&#39;&gt;article 6 du décret n° 2019-1594 du 31 décembre 2019&lt;/a&gt; susmentionné et dont la composition est la suivante :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- le directeur de l&#39;administration pénitentiaire ou son représentant ;&lt;br/&gt;- une personne qui n&#39;est pas soumise à l&#39;autorité hiérarchique de l&#39;autorité dont relève l&#39;emploi à pourvoir, choisie en raison de ses compétences dans le domaine des ressources humaines ;&lt;br/&gt;- une personne occupant ou ayant occupé des fonctions d&#39;un niveau de responsabilités équivalent à l&#39;emploi à pourvoir.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour tout renseignement sur cet emploi, il conviendra de s&#39;adresser à :&lt;br/&gt;M. Pierre AZZOPARDI, chef du service de l&#39;administration à la direction de l&#39;administration pénitentiaire (tél : 01-70-22-83-34/courriel : pierre.azzopardi@justice.gouv.fr).&lt;br/&gt;Les candidatures seront adressées, par la voie hiérarchique, au directeur de l&#39;administration pénitentiaire, sur la boîte structurelle suivante : directeur.dap-cabinet@justice.gouv.fr dans un délai de trente jours à compter de la date de publication du présent avis au Journal officiel.&lt;br/&gt;Les postulants présenteront une lettre de motivation, un curriculum vitae détaillé et les appréciations portées sur leur manière de servir au cours des cinq dernières années.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-24T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis de recrutement au tour extérieur de premiers conseillers et de conseillers de tribunal administratif et de cour administrative d&#39;appel</title>
    <updated>2021-02-26T10:08:44+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043168723</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070933&amp;idArticle=LEGIARTI000006449275&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de justice administrative - art. L233-3 (M)&#39;&gt;dispositions des articles L. 233-3 à L. 233-4-1 du code de justice administrative&lt;/a&gt;, un recrutement au tour extérieur est organisé au titre de l&#39;année 2022 à raison de quatre postes de conseiller et de six postes de premier conseiller.&lt;br/&gt;Les conseillers et les premiers conseillers exercent, au sein des tribunaux administratifs et des cours administratives d&#39;appel, des fonctions juridictionnelles de rapporteur ou de rapporteur public. Ils peuvent également exercer des fonctions administratives dans les conditions définies notamment par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070933&amp;idArticle=LEGIARTI000006449849&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de justice administrative - art. R237-1 (V)&#39;&gt;article R. 237-1 du code de justice administrative&lt;/a&gt;. Leurs tâches requièrent une formation juridique et une expérience professionnelle confirmée, ainsi qu&#39;une grande disponibilité.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Conditions requises des candidats&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Peuvent être candidats :&lt;br/&gt;Au grade de conseiller :&lt;br/&gt;1° Les fonctionnaires civils ou militaires de l&#39;Etat, les fonctionnaires de la fonction publique territoriale ou de la fonction publique hospitalière, justifiant, au 31 décembre 2021, d&#39;au moins 10 ans de services publics effectifs dans un corps ou cadre d&#39;emploi de catégorie A ou sur un emploi de catégorie A ou assimilé ;&lt;br/&gt;2° Les magistrats de l&#39;ordre judiciaire.&lt;br/&gt;Au grade de premier conseiller, les fonctionnaires civils ou militaires de l&#39;Etat, les fonctionnaires de la fonction publique territoriale ou hospitalière, sous réserve :&lt;br/&gt;1° De justifier au 31 décembre 2021 de huit ans de services effectifs. Il est précisé que ces huit années sont décomptées à dater de la nomination en catégorie A. A cet égard, les services rendus en qualité de stagiaire en scolarité dans une école administrative, contractuel, auxiliaire ainsi qu&#39;au titre du service national ne sont pas pris en considération ;&lt;br/&gt;2° D&#39;avoir effectué ces huit années de services publics effectifs dans un ou plusieurs corps désignés ci-après :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- de fonctionnaires de l&#39;un des corps recrutés par la voie de l&#39;Ecole nationale d&#39;administration ;&lt;br/&gt;- de fonctionnaires d&#39;un autre corps de catégorie A ou cadre d&#39;emplois de même niveau, titulaires de l&#39;un des diplômes exigés pour se présenter au concours externe d&#39;entrée à l&#39;Ecole nationale d&#39;administration, ainsi que d&#39;un grade terminant au moins à l&#39;indice brut 821 et classés à un échelon doté d&#39;un indice brut au moins égal à celui du premier échelon du grade de premier conseiller (soit 762) ;&lt;br/&gt;- de magistrats de l&#39;ordre judiciaire ;&lt;br/&gt;- de professeurs et maîtres de conférences titulaires des universités ;&lt;br/&gt;- d&#39;administrateurs territoriaux ;&lt;br/&gt;- de personnels de direction des établissements de santé et autres établissements mentionnés aux &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000512459&amp;idArticle=LEGIARTI000006695785&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 86-33 du 9 janvier 1986 - art. 2 (M)&#39;&gt;1°, 2° et 3° de l&#39;article 2 de la loi n° 86-33 du 9 janvier 1986&lt;/a&gt; portant dispositions statutaires relatives à la fonction publique hospitalière.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;3° D&#39;avoir satisfait à l&#39;obligation statutaire de mobilité pour les membres des corps qui y sont soumis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dossier de candidature&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le dossier de candidature est téléchargeable sur le site internet du Conseil d&#39;Etat : https://www.conseil-etat.fr/recrutement-et-carrieres/dans-les-tribunaux-administratifs-et-cours-administratives-d-appel/recrutement-des-magistrats/nomination-au-tour-exterieur.&lt;br/&gt;Le dossier de candidature doit être dûment complété et doit impérativement être accompagné de l&#39;ensemble des pièces mentionnées en première page du dossier.&lt;br/&gt;Les candidats non retenus au titre des années antérieures, qui souhaitent présenter une nouvelle demande au titre de cette année, devront remettre un dossier complet dans les conditions exposées dans le présent avis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Transmission du dossier de candidature et date de clôture des inscriptions&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Transmis uniquement par voie électronique et au plus tard le mardi 30 mars 2021 à l&#39;adresse suivante : recrutements-magistrats@conseil-etat.fr.&lt;br/&gt;Il ne sera pas tenu compte des dossiers incomplets ou présentés hors délais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Procédure de sélection et nomination&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La procédure de sélection, détaillée dans le dossier de candidature, aura lieu entre avril et juin 2021. Conformément aux dispositions des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070933&amp;idArticle=LEGIARTI000006449265&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de justice administrative - art. L232-1 (V)&#39;&gt;L. 232-1&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070933&amp;idArticle=LEGIARTI000006449797&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de justice administrative - art. R232-22 (V)&#39;&gt;R. 232-22&lt;/a&gt; du code de justice administrative, la sélection relève de la compétence du Conseil supérieur des tribunaux administratifs et des cours administratives d&#39;appel, présidé par le vice-président du Conseil d&#39;Etat.&lt;br/&gt;Les résultats de la sélection seront publiés sur le site internet du Conseil d&#39;Etat : https://www.conseil-etat.fr/recrutement-et-carrieres/dans-les-tribunaux-administratifs-et-cours-administratives-d-appel/recrutement-des-magistrats/nomination-au-tour-exterieur.&lt;br/&gt;Sur proposition du Conseil supérieur des tribunaux administratifs et des cours administratives d&#39;appel, les lauréats seront nommés à compter du 1er janvier 2022, par décret publié au Journal officiel. Ils suivront alors pendant six mois un stage de formation à Montreuil (Seine-Saint-Denis) au cours duquel ils seront appelés à choisir leur affectation, au vu de leur rang de classement, sur une liste de postes à pourvoir au sein des tribunaux administratifs de métropole et d&#39;outre-mer, déterminée en fonction des besoins du service. En outre, il est rappelé qu&#39;ils devront fixer leur résidence dans le ressort de la juridiction où ils seront affectés, conformément aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070933&amp;idArticle=LEGIARTI000006449263&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de justice administrative - art. L231-9 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 231-9 du code de justice administrative&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;L&#39;ensemble des informations relatives au présent tour extérieur est disponible sur le site internet du Conseil d&#39;Etat : https://www.conseil-etat.fr/recrutement-et-carrieres/dans-les-tribunaux-administratifs-et-cours-administratives-d-appel/recrutement-des-magistrats/nomination-au-tour-exterieur. Pour tout renseignement : recrutements-magistrats@conseil-etat.fr.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-23T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis de vacance d&#39;un emploi de sous-directeur (administration centrale)</title>
    <updated>2021-02-26T10:08:44+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043156696</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;emploi de sous-directeur sera vacant à l&#39;administration centrale du ministère de la justice le 1er mars prochain. Le titulaire de l&#39;emploi exercera les fonctions de sous-directeur de la performance financière au sein du service des finances et des achats du secrétariat général du ministère.&lt;br/&gt;Localisation géographique : 35, rue de la Gare, 75019 Paris.&lt;br/&gt;Contexte institutionnel :&lt;br/&gt;Le secrétariat général du ministère de la justice assure une mission générale de coordination et de soutien des services du ministère.&lt;br/&gt;Le service des finances et des achats (SFA) est chargé, pour le compte du responsable de la fonction financière ministérielle, de piloter la politique budgétaire et comptable du ministère de la justice ainsi que d&#39;établir et de mettre en œuvre la politique d&#39;achats du ministère.&lt;br/&gt;Il comprend deux sous-directions : la sous-direction de la performance financière et la sous-direction du budget et des achats qui, notamment, coordonne la préparation et la programmation du budget de la justice, la tutelle financière sur les opérateurs relevant du ministère et anime et met en œuvre la politique d&#39;achat du ministère&lt;br/&gt;Au sein du SFA, la sous-direction de la performance financière anime la fonction financière du ministère. Interlocuteur de la direction générale des finances publiques et correspondant de l&#39;agence pour l&#39;informatique financière de l&#39;Etat, elle veille au bon fonctionnement de la chaîne d&#39;exécution financière ministérielle et des systèmes d&#39;information financière. Elle définit et assure le pilotage de la stratégie ministérielle de contrôle interne financier et pilote les projets de transformation financière.&lt;br/&gt;La sous-direction comprend 3 bureaux et une équipe projet, comprenant environ 35 personnes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- le bureau de la réglementation et l&#39;exécution financières ;&lt;br/&gt;- le bureau des prestations financières de l&#39;administration centrale ;&lt;br/&gt;- le bureau des systèmes d&#39;information financière ;&lt;br/&gt;- l&#39;équipe projet « Chorus DT - transformations financières ».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ou la titulaire du poste aura la charge :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- de définir et de piloter la stratégie ministérielle de contrôle interne financier, en lien avec la sous-direction du budget et des achats et l&#39;ensemble des réseaux financiers du ministère ;&lt;br/&gt;- de poursuivre le déploiement de l&#39;outil interne de gestion des risques AGIR-MinJU et de son administration ;&lt;br/&gt;- de piloter et d&#39;animer le réseau des acteurs de la chaîne d&#39;exécution financière, notamment dans le cadre de l&#39;exercice de l&#39;autorité fonctionnelle vis-à-vis des centres de services partagés financiers des délégations interrégionales du secrétariat général, et d&#39;assurer la responsabilité du centre de services partagés financier d&#39;administration centrale ;&lt;br/&gt;- de contribuer à l&#39;harmonisation et à la mise en œuvre des processus d&#39;exécution financière et d&#39;apporter son appui méthodologique aux services qui en ont la charge ;&lt;br/&gt;- de contribuer au déploiement des systèmes d&#39;information financière et à leurs évolutions et d&#39;assurer l&#39;assistance ministérielle aux utilisateurs du système d&#39;information Chorus ;&lt;br/&gt;- de piloter les projets de transformation financière, notamment l&#39;extension de de l&#39;application Chorus Déplacements Temporaires dans les juridictions et services déconcentrés, en lien avec les directions et services concernés et les instances interministérielles compétentes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Profil recherché :&lt;br/&gt;Le titulaire de l&#39;emploi devra maîtriser les savoirs et techniques en matière de gestion budgétaire et comptable publique et de système d&#39;information financière de l&#39;Etat ainsi que les principes et les modalités des processus de maîtrise des risques financiers.&lt;br/&gt;Il fera valoir :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- une forte compétence en matière d&#39;animation de réseau ;&lt;br/&gt;- une expérience significative en matière de management et d&#39;accompagnement des équipes ;&lt;br/&gt;- une forte capacité au pilotage de projets opérationnels, notamment en matière de systèmes d&#39;information ;&lt;br/&gt;- un sens de la pédagogie et de l&#39;appui méthodologique ;&lt;br/&gt;- de très bonnes qualités relationnelles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La connaissance préalable du ministère peut constituer un atout.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Conditions d&#39;emploi&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La durée d&#39;occupation est de trois ans, renouvelable une fois. La période probatoire est fixée à 6 mois.&lt;br/&gt;La rémunération est composée de deux parts fixes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;une qui tient compte de l&#39;expérience du titulaire de l&#39;emploi est comprise entre 39 643 € et 65 960€ ;&lt;br/&gt;- l&#39;autre dépendante des fonctions, des sujétions et de l&#39;expertise de l&#39;emploi est comprise entre 35 000 € et 51 760 €.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;intérieur de cette fourchette, si le titulaire de l&#39;emploi est un fonctionnaire, sa rémunération est établie au regard de son classement dans la grille indiciaire.&lt;br/&gt;Pour les personnes n&#39;ayant pas la qualité de fonctionnaire, le classement est fait au regard de la durée et du niveau des expériences professionnelles antérieures en rapport avec l&#39;emploi à pourvoir. A cette rémunération fixe pourra être ajouté un complément indemnitaire annuel dont le montant dépend de la manière de servir. Celui-ci est d&#39;un montant d&#39;environ 6 500 € bruts.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;II. - Procédure de recrutement&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le secrétaire général du ministère de la justice est à la fois autorité dont dépend l&#39;emploi et autorité de recrutement.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;III. - Envoi des candidatures&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les candidatures, accompagnées d&#39;un curriculum vitae, doivent être transmises dans un délai de trente jours à compter de la date de publication du présent avis au Journal officiel, uniquement par courriel aux adresses suivantes :&lt;br/&gt;esd.srhsg-sg@justice.gouv.fr ;&lt;br/&gt;jean-yves.hermoso@justice.gouv.fr.&lt;br/&gt;Pour les agents publics non rattachés pour leur gestion au ministère de la justice : les candidatures sont accompagnées d&#39;un état des services. Pour les agents relevant du secteur privé, les candidatures sont accompagnées de documents attestant de l&#39;occupation effective des emplois mentionnés dans le curriculum vitae.&lt;br/&gt;Recevabilité et examen des candidatures :&lt;br/&gt;La secrétaire générale du ministère de la justice étudie la recevabilité des candidatures et les examine. Elle établit une liste des candidats présélectionnés pour l&#39;audition et informe ceux non retenus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;IV. - Audition des candidats&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;audition des candidats présélectionnés est confiée à une instance collégiale dont la composition est la suivante :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;autorité dont relève l&#39;emploi, ou son représentant ;&lt;br/&gt;- la cheffe du service des ressources humaines ou son représentant ;&lt;br/&gt;- un chef de service ou sous-directeur relevant d&#39;un autre service que celui auquel l&#39;emploi est rattaché.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;V. - Information des candidats non retenus&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans les deux semaines suivant les auditions, les candidats auditionnés non retenus pour occuper l&#39;emploi à pourvoir sont informés par la secrétaire générale du ministère de la justice.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;VI. - Formation&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les personnes nommées pour la première fois dans un emploi de sous-directeur suivront, dans les six mois à compter de leur prise de fonction, le séminaire des nouveaux sous-directeurs. Ce séminaire interministériel de management combine notamment des apports théoriques, des témoignages de cadres dirigeants et des travaux de groupes.&lt;br/&gt;Les personnes n&#39;ayant pas la qualité de fonctionnaire suivront un module relatif aux obligations des agents en matière de déontologie, à l&#39;organisation et au fonctionnement des services publics ainsi qu&#39;à la gestion des ressources humaines dans la fonction publique.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;VII. - Déontologie&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour les personnes ayant exercé une activité dans le secteur privé au cours des trois dernières années qui précédent, un contrôle de la compatibilité de cette activité avec les fonctions exercées sera effectué préalablement à la nomination par l&#39;autorité hiérarchique, en application de l&#39;article 25 octies de la loi du 13 juillet 1983.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;VIII. - Références&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000504704&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 83-634 du 13 juillet 1983 (V)&#39;&gt;Loi n° 83-634 du 13 juillet 1983&lt;/a&gt; portant droits et obligations des fonctionnaires.&lt;br/&gt;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000039727701&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2019-1594 du 31 décembre 2019 (V)&#39;&gt;Décret n° 2019-1594 du 31 décembre 2019&lt;/a&gt; relatif aux emplois de directions de l&#39;Etat.&lt;br/&gt;Article 12 du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000019355395&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2008-836  du 22 août 2008 (V)&#39;&gt;décret n° 2008-836 du 22 août 2008&lt;/a&gt; fixant l&#39;échelonnement indiciaire des corps et des emplois communs aux administrations de l&#39;Etat et de ses établissements publics ou afférent à plusieurs corps de fonctionnaires de l&#39;Etat et de ses établissements publics.&lt;br/&gt;Arrêté du 29 juin 2016 pris pour l&#39;application à certains emplois de responsabilités supérieures des dispositions du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000028965911&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2014-513  du 20 mai 2014 (V)&#39;&gt;décret n° 2014-513 du 20 mai 2014&lt;/a&gt; portant création d&#39;un régime indemnitaire tenant compte des fonctions, des sujétions, de l&#39;expertise et de l&#39;engagement professionnel dans la fonction publique de l&#39;Etat.&lt;br/&gt;Arrêté du 26 mars 2020 fixant les modalités de recrutement des emplois de direction au ministère de la justice.&lt;br/&gt;Tous renseignements sur ce poste peuvent être obtenus auprès de M. Jean-Yves HERMOSO, chef de service des finances et des achats (téléphone : 01-70-22-75-74) ou auprès de Mme Magali AUFAN, déléguée à l&#39;encadrement supérieur (téléphone : 01-70-22-78-74).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-19T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis de recrutement de 5 travailleurs en situation de handicap par la voie contractuelle dans le corps des surveillants de l&#39;administration pénitentiaire ouvert au titre de l&#39;année 2021</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:51+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043174280</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000501099&amp;idArticle=LEGIARTI000006450559&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 84-16 du 11 janvier 1984 - art. 27 (V)&#39;&gt;article 27 de la loi n° 84-16 du 11 janvier 1984&lt;/a&gt; modifiée portant dispositions statutaires relatives à la fonction publique de l&#39;Etat, la direction de l&#39;administration pénitentiaire recrute, au titre de l&#39;année 2021, 5 surveillants par la voie contractuelle en Nouvelle-Calédonie dans le cadre de concours à affectation locale en Nouvelle-Calédonie.&lt;br/&gt;Les candidats doivent satisfaire aux conditions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- être de nationalité française,&lt;br/&gt;- jouir de leurs droits civiques,&lt;br/&gt;- se trouver en position régulière au regard du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006071335&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du service national (V)&#39;&gt;code du service national&lt;/a&gt;,&lt;br/&gt;- remplir les conditions d&#39;aptitude physique exigées pour l&#39;exercice de la fonction conformément à l&#39;arrêté du 2 août 2010 relatif aux conditions d&#39;aptitudes physiques particulières pour l&#39;accès aux emplois de certains corps de fonctionnaires,&lt;br/&gt;- ne pas avoir de mentions au bulletin n° 2 du casier judiciaire incompatibles avec l&#39;exercice des fonctions,&lt;br/&gt;- être bénéficiaires de l&#39;obligation d&#39;emploi (&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006903694&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L5212-13 (V)&#39;&gt;article L. 5212-13 du code du travail&lt;/a&gt;),&lt;br/&gt;- être titulaires d&#39;un brevet des collèges ou d&#39;un diplôme ou titre enregistré et classé au moins au niveau V dans le répertoire national des certifications professionnelles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les candidats doivent établir un dossier de candidature comportant :&lt;br/&gt;1) un curriculum vitae précisant l&#39;état civil, le parcours d&#39;étude et le parcours professionnel détaillé du candidat (avec l&#39;indication des employeurs, des fonctions assurées et dates d&#39;exercice),&lt;br/&gt;2) une lettre de motivation précisant le lieu d&#39;affectation recherché,&lt;br/&gt;3) un certificat établi par un médecin agréé, seul habilité à établir l&#39;attestation de la compatibilité du handicap avec le poste envisagé. Pour ce faire, le candidat est invité à contacter la direction interrégionale des services pénitentiaires dont il dépend géographiquement (voir la liste des directions interrégionales en annexe) afin d&#39;obtenir la liste de ces praticiens,&lt;br/&gt;4) une photocopie d&#39;une pièce d&#39;identité en cours de validité,&lt;br/&gt;5) une photocopie de l&#39;attestation de la carte vitale,&lt;br/&gt;6) un état signalétique des services militaires ou une pièce constatant la situation au regard du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006071335&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du service national (V)&#39;&gt;code du service national&lt;/a&gt;,&lt;br/&gt;7) la photocopie du (des) diplôme(s) ou de toute pièce attestant du niveau d&#39;études requis,&lt;br/&gt;8) la photocopie des attestations de travail, le cas échéant,&lt;br/&gt;9) une attestation sur l&#39;honneur certifiant que le candidat n&#39;appartient pas à un corps ou un cadre d&#39;emploi de l&#39;une des trois fonctions publiques,&lt;br/&gt;10) la notification délivrée par la Commission des droits et de l&#39;autonomie des personnes handicapées (CDAPH) reconnaissant la qualité de travailleur handicapé ou tout autre document administratif justifiant d&#39;un handicap prévu à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006903694&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L5212-13 (V)&#39;&gt;article L. 5212-13 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;La date limite de dépôt des candidatures est fixée au vendredi 12 mars 2021, délai de rigueur (le cachet de la poste faisant foi).&lt;br/&gt;le dossier doit être adressé à la mission des services pénitentiaires de l&#39;outre-mer (MOM), à l&#39;adresse suivante :&lt;br/&gt;Mission des services pénitentiaires de l&#39;outre-mer, 48, rue Denis-Papin, 94200 IVRY-SUR-SEINE. &lt;br/&gt;Tél. : 01-87-36-47-84 ou 01-87-36-48-03.&lt;br/&gt;Liste des postes offerts :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;DI&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Etablissements&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Nb de postes&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;2&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;MOM&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CP NOUMEA&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CD KONE&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan=&#39;2&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;TOTAL&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Des informations complémentaires peuvent être obtenues auprès :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- du ministère de la justice, direction de l&#39;administration pénitentiaire, bureau du recrutement et de la formation des personnels, section du recrutement, adresse postale : 13 place Vendôme, 75042 Paris Cedex 01, téléphones : 01-70-22-20-69/01-70-22-83-74, www.justice.gouv.fr ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- des directions interrégionales des services pénitentiaires.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour obtenir la liste des médecins agréés, vous pouvez contacter :&lt;br/&gt;Mission des services pénitentiaires de l&#39;outre-mer, 48, rue Denis-Papin, 94200 IVRY-SUR-SEINE.&lt;br/&gt;Tél. : 01-87-36-47-84 ou 01-87-36-48-03.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-24T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis de vacance d&#39;un emploi de directeur fonctionnel des services pénitentiaires (direction de l&#39;administration pénitentiaire)</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:51+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043174287</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;emploi de directeur interrégional des services pénitentiaires de Paris est déclaré vacant.&lt;br/&gt;L&#39;administration pénitentiaire, sous l&#39;autorité du garde des sceaux, ministre de la justice, et avec le concours des autres services de l&#39;Etat, des collectivités territoriales, des associations et d&#39;autres personnes publiques ou privées, assure le service public pénitentiaire ; à ce titre, elle participe à l&#39;exécution des décisions pénales, elle contribue à l&#39;insertion ou à la réinsertion des personnes qui lui sont confiées par l&#39;autorité judiciaire, à la prévention de la récidive et à la sécurité publique, dans le respect des intérêts de la société, des droits des victimes et des droits des personnes détenues.&lt;br/&gt;Elle est l&#39;une des cinq directions du ministère de la justice. Son budget annuel s&#39;élève à 3,96 milliards d&#39;euros, dont plus de 1,3 milliards hors titre 2. Elle emploie près de 41 000 agents. Outre l&#39;administration centrale, 187 établissements pénitentiaires et 103 services pénitentiaires d&#39;insertion et de probation constituent ses services déconcentrés, répartis en dix directions interrégionales ; elle compte en outre deux services à compétence nationale, l&#39;Agence du travail d&#39;intérêt général et de l&#39;insertion professionnelle et le Service national du renseignement pénitentiaire, ainsi qu&#39;une école de formation (ENAP). Elle prend en charge en moyenne 235 000 personnes, dont environ 170 000 en milieu ouvert et près de 65 000 écrouées hébergées.&lt;br/&gt;L&#39;emploi de directeur fonctionnel des services pénitentiaires est régi par les dispositions du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000033936543&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2017-99 du 27 janvier 2017 (V)&#39;&gt;décret n° 2017-99 du 27 janvier 2017&lt;/a&gt; modifié relatif au statut d&#39;emploi de directeur fonctionnel des services pénitentiaires, ainsi que par les titres Ier et III du décret n° 2019-1594 du 31 décembre 2019 relatif aux emplois de direction de l&#39;Etat.&lt;br/&gt;Les directeurs fonctionnels des services pénitentiaires exercent des fonctions d&#39;encadrement supérieures, d&#39;un niveau particulièrement élevé de responsabilité et d&#39;expertise ; ils sont chargés de la mise en œuvre et de l&#39;animation de la politique pénitentiaire dans les fonctions qui leur sont confiées, et contribuent à la mise en œuvre des politiques publiques de prise en charge et de prévention de la récidive des personnes placées sous-main de justice.&lt;br/&gt;Les candidats à cet emploi de haut niveau doivent démontrer des compétences et une expérience certaine en matière de management, de gestion de crise et de pilotage administratif : ils doivent pouvoir faire valoir un intérêt et une expérience particulièrement riches pour les missions pénitentiaires de surveillance et de réinsertion, de solides références en matière de gestion immobilière, budgétaire et de ressources humaines, les qualités nécessaires à la gestion opérationnelle et de crise, et une aptitude reconnue au commandement.&lt;br/&gt;Les candidats doivent également être familiers des politiques partenariales et des relations avec les services déconcentrés de l&#39;Etat.&lt;br/&gt;Cet emploi exige une grande disponibilité pour assurer la continuité du service public pénitentiaire.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Présentation de la structure&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La direction interrégionale de Paris couvre la région administrative d&#39;Ile-de-France, ainsi que les ressorts juridictionnels de 2 cours d&#39;appel (Paris et Versailles). Elle anime, contrôle et coordonne l&#39;activité de 17 établissements pénitentiaires et 8 services pénitentiaires d&#39;insertion et de probation (SPIP).&lt;br/&gt;Au mois de septembre 2020, 6 796 personnels composaient les effectifs de la direction interrégionale des services pénitentiaires, dont 5 521 personnels du corps d&#39;encadrement et d&#39;application, 513 personnels administratifs, 539 personnels pénitentiaires d&#39;insertion et de probation (hors directeurs pénitentiaires d&#39;insertion et de probation), 47 personnels techniques, 218 officiers et 155 personnels de direction (71 directeurs des services pénitentiaires et 84 directeurs pénitentiaires d&#39;insertion et de probation).&lt;br/&gt;La population pénale de la direction interrégionale des services pénitentiaires de Paris était composée de 13 492 personnes écrouées au 1er janvier 2021. La direction suit également 2 079 personnes écrouées non hébergées ainsi que 1 899 placements sous surveillance électronique ou libération sous contrainte.&lt;br/&gt;Au 1er janvier 2021, la direction interrégionale des services pénitentiaires de Paris prenait en charge 4 129 personnes prévenues, 551 personnes condamnées-prévenues et 6 733 personnes condamnées soit une population pénale détenue de 11 413 personnes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Candidature&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Peuvent faire acte de candidature :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- les fonctionnaires appartenant à un corps ou à un cadre d&#39;emplois relevant de la catégorie A et dont l&#39;indice terminal brut est au moins égal à la hors-échelle B ou ayant occupé durant au moins trois ans en position de détachement un ou plusieurs emplois culminant au moins à la hors-échelle B, les officiers supérieurs détenant au moins le grade de lieutenant-colonel ou ayant occupé un emploi conduisant à nomination dans la classe fonctionnelle du grade de commandant, les membres du corps du contrôle général des armées, les magistrats de l&#39;ordre judiciaire ainsi que les administrateurs des services de l&#39;Assemblée nationale et du Sénat ;&lt;br/&gt;- les personnes qui, n&#39;ayant pas la qualité de fonctionnaire, remplissent les conditions générales d&#39;accès à la fonction publique prévues aux articles &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000504704&amp;idArticle=LEGIARTI000006366464&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 83-634 du 13 juillet 1983 - art. 5 (V)&#39;&gt;5&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000504704&amp;idArticle=LEGIARTI000006366467&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 83-634 du 13 juillet 1983 - art. 5 bis (V)&#39;&gt;5 bis&lt;/a&gt; de la loi n° 83-634 du 13 juillet 1983 modifiée portant droits et obligations des fonctionnaires, et ont exercé des responsabilités d&#39;un niveau comparable à celles dévolues aux fonctionnaires des corps et cadres d&#39;emplois mentionnés à l&#39;alinéa précédent.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour être nommées, les personnes mentionnées aux deux alinéas précédents doivent justifier d&#39;au moins six années d&#39;activités professionnelles diversifiées les qualifiant particulièrement pour l&#39;exercice de fonctions supérieures de direction, d&#39;encadrement ou d&#39;expertise.&lt;br/&gt;La procédure de recrutement se déroule selon les modalités fixées par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000039727701&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2019-1594 du 31 décembre 2019 (V)&#39;&gt;décret n° 2019-1594 du 31 décembre 2019&lt;/a&gt; susmentionné et par l&#39;arrêté du 15 janvier 2020 fixant les modalités de recrutement des emplois de direction au ministère de la justice.&lt;br/&gt;Le directeur de l&#39;administration pénitentiaire est l&#39;autorité de recrutement ainsi que l&#39;autorité dont relève cet emploi.&lt;br/&gt;L&#39;autorité de recrutement procède à l&#39;examen des candidatures.&lt;br/&gt;L&#39;audition des candidats présélectionnés est confiée à l&#39;instance collégiale prévue à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000039727701&amp;idArticle=JORFARTI000039727796&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2019-1594 du 31 décembre 2019 - art. 6 (V)&#39;&gt;article 6 du décret n° 2019-1594 du 31 décembre 2019&lt;/a&gt; susmentionné et dont la composition est la suivante :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- le directeur de l&#39;administration pénitentiaire ou son représentant ;&lt;br/&gt;- une personne qui n&#39;est pas soumise à l&#39;autorité hiérarchique de l&#39;autorité dont relève l&#39;emploi à pourvoir, choisie en raison de ses compétences dans le domaine des ressources humaines ;&lt;br/&gt;- une personne occupant ou ayant occupé des fonctions d&#39;un niveau de responsabilités équivalent à l&#39;emploi à pourvoir.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour tout renseignement sur cet emploi, il conviendra de s&#39;adresser à :&lt;br/&gt;M. Pierre AZZOPARDI, chef du service de l&#39;administration à la direction de l&#39;administration pénitentiaire (tél : 01-70-22-83-34/courriel : pierre.azzopardi@justice.gouv.fr).&lt;br/&gt;Les candidatures seront adressées, par la voie hiérarchique, au directeur de l&#39;administration pénitentiaire, sur la boîte structurelle suivante : directeur.dap-cabinet@justice.gouv.fr dans un délai de trente jours à compter de la date de publication du présent avis au Journal officiel.&lt;br/&gt;Les postulants présenteront une lettre de motivation, un curriculum vitae détaillé et les appréciations portées sur leur manière de servir au cours des cinq dernières années.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-24T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis de recrutement au tour extérieur de premiers conseillers et de conseillers de tribunal administratif et de cour administrative d&#39;appel</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:51+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043168723</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070933&amp;idArticle=LEGIARTI000006449275&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de justice administrative - art. L233-3 (M)&#39;&gt;dispositions des articles L. 233-3 à L. 233-4-1 du code de justice administrative&lt;/a&gt;, un recrutement au tour extérieur est organisé au titre de l&#39;année 2022 à raison de quatre postes de conseiller et de six postes de premier conseiller.&lt;br/&gt;Les conseillers et les premiers conseillers exercent, au sein des tribunaux administratifs et des cours administratives d&#39;appel, des fonctions juridictionnelles de rapporteur ou de rapporteur public. Ils peuvent également exercer des fonctions administratives dans les conditions définies notamment par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070933&amp;idArticle=LEGIARTI000006449849&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de justice administrative - art. R237-1 (V)&#39;&gt;article R. 237-1 du code de justice administrative&lt;/a&gt;. Leurs tâches requièrent une formation juridique et une expérience professionnelle confirmée, ainsi qu&#39;une grande disponibilité.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Conditions requises des candidats&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Peuvent être candidats :&lt;br/&gt;Au grade de conseiller :&lt;br/&gt;1° Les fonctionnaires civils ou militaires de l&#39;Etat, les fonctionnaires de la fonction publique territoriale ou de la fonction publique hospitalière, justifiant, au 31 décembre 2021, d&#39;au moins 10 ans de services publics effectifs dans un corps ou cadre d&#39;emploi de catégorie A ou sur un emploi de catégorie A ou assimilé ;&lt;br/&gt;2° Les magistrats de l&#39;ordre judiciaire.&lt;br/&gt;Au grade de premier conseiller, les fonctionnaires civils ou militaires de l&#39;Etat, les fonctionnaires de la fonction publique territoriale ou hospitalière, sous réserve :&lt;br/&gt;1° De justifier au 31 décembre 2021 de huit ans de services effectifs. Il est précisé que ces huit années sont décomptées à dater de la nomination en catégorie A. A cet égard, les services rendus en qualité de stagiaire en scolarité dans une école administrative, contractuel, auxiliaire ainsi qu&#39;au titre du service national ne sont pas pris en considération ;&lt;br/&gt;2° D&#39;avoir effectué ces huit années de services publics effectifs dans un ou plusieurs corps désignés ci-après :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- de fonctionnaires de l&#39;un des corps recrutés par la voie de l&#39;Ecole nationale d&#39;administration ;&lt;br/&gt;- de fonctionnaires d&#39;un autre corps de catégorie A ou cadre d&#39;emplois de même niveau, titulaires de l&#39;un des diplômes exigés pour se présenter au concours externe d&#39;entrée à l&#39;Ecole nationale d&#39;administration, ainsi que d&#39;un grade terminant au moins à l&#39;indice brut 821 et classés à un échelon doté d&#39;un indice brut au moins égal à celui du premier échelon du grade de premier conseiller (soit 762) ;&lt;br/&gt;- de magistrats de l&#39;ordre judiciaire ;&lt;br/&gt;- de professeurs et maîtres de conférences titulaires des universités ;&lt;br/&gt;- d&#39;administrateurs territoriaux ;&lt;br/&gt;- de personnels de direction des établissements de santé et autres établissements mentionnés aux &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000512459&amp;idArticle=LEGIARTI000006695785&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 86-33 du 9 janvier 1986 - art. 2 (M)&#39;&gt;1°, 2° et 3° de l&#39;article 2 de la loi n° 86-33 du 9 janvier 1986&lt;/a&gt; portant dispositions statutaires relatives à la fonction publique hospitalière.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;3° D&#39;avoir satisfait à l&#39;obligation statutaire de mobilité pour les membres des corps qui y sont soumis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dossier de candidature&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le dossier de candidature est téléchargeable sur le site internet du Conseil d&#39;Etat : https://www.conseil-etat.fr/recrutement-et-carrieres/dans-les-tribunaux-administratifs-et-cours-administratives-d-appel/recrutement-des-magistrats/nomination-au-tour-exterieur.&lt;br/&gt;Le dossier de candidature doit être dûment complété et doit impérativement être accompagné de l&#39;ensemble des pièces mentionnées en première page du dossier.&lt;br/&gt;Les candidats non retenus au titre des années antérieures, qui souhaitent présenter une nouvelle demande au titre de cette année, devront remettre un dossier complet dans les conditions exposées dans le présent avis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Transmission du dossier de candidature et date de clôture des inscriptions&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Transmis uniquement par voie électronique et au plus tard le mardi 30 mars 2021 à l&#39;adresse suivante : recrutements-magistrats@conseil-etat.fr.&lt;br/&gt;Il ne sera pas tenu compte des dossiers incomplets ou présentés hors délais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Procédure de sélection et nomination&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La procédure de sélection, détaillée dans le dossier de candidature, aura lieu entre avril et juin 2021. Conformément aux dispositions des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070933&amp;idArticle=LEGIARTI000006449265&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de justice administrative - art. L232-1 (V)&#39;&gt;L. 232-1&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070933&amp;idArticle=LEGIARTI000006449797&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de justice administrative - art. R232-22 (V)&#39;&gt;R. 232-22&lt;/a&gt; du code de justice administrative, la sélection relève de la compétence du Conseil supérieur des tribunaux administratifs et des cours administratives d&#39;appel, présidé par le vice-président du Conseil d&#39;Etat.&lt;br/&gt;Les résultats de la sélection seront publiés sur le site internet du Conseil d&#39;Etat : https://www.conseil-etat.fr/recrutement-et-carrieres/dans-les-tribunaux-administratifs-et-cours-administratives-d-appel/recrutement-des-magistrats/nomination-au-tour-exterieur.&lt;br/&gt;Sur proposition du Conseil supérieur des tribunaux administratifs et des cours administratives d&#39;appel, les lauréats seront nommés à compter du 1er janvier 2022, par décret publié au Journal officiel. Ils suivront alors pendant six mois un stage de formation à Montreuil (Seine-Saint-Denis) au cours duquel ils seront appelés à choisir leur affectation, au vu de leur rang de classement, sur une liste de postes à pourvoir au sein des tribunaux administratifs de métropole et d&#39;outre-mer, déterminée en fonction des besoins du service. En outre, il est rappelé qu&#39;ils devront fixer leur résidence dans le ressort de la juridiction où ils seront affectés, conformément aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070933&amp;idArticle=LEGIARTI000006449263&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de justice administrative - art. L231-9 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 231-9 du code de justice administrative&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;L&#39;ensemble des informations relatives au présent tour extérieur est disponible sur le site internet du Conseil d&#39;Etat : https://www.conseil-etat.fr/recrutement-et-carrieres/dans-les-tribunaux-administratifs-et-cours-administratives-d-appel/recrutement-des-magistrats/nomination-au-tour-exterieur. Pour tout renseignement : recrutements-magistrats@conseil-etat.fr.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-23T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis de vacance d&#39;un emploi de sous-directeur (administration centrale)</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:51+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043156696</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;emploi de sous-directeur sera vacant à l&#39;administration centrale du ministère de la justice le 1er mars prochain. Le titulaire de l&#39;emploi exercera les fonctions de sous-directeur de la performance financière au sein du service des finances et des achats du secrétariat général du ministère.&lt;br/&gt;Localisation géographique : 35, rue de la Gare, 75019 Paris.&lt;br/&gt;Contexte institutionnel :&lt;br/&gt;Le secrétariat général du ministère de la justice assure une mission générale de coordination et de soutien des services du ministère.&lt;br/&gt;Le service des finances et des achats (SFA) est chargé, pour le compte du responsable de la fonction financière ministérielle, de piloter la politique budgétaire et comptable du ministère de la justice ainsi que d&#39;établir et de mettre en œuvre la politique d&#39;achats du ministère.&lt;br/&gt;Il comprend deux sous-directions : la sous-direction de la performance financière et la sous-direction du budget et des achats qui, notamment, coordonne la préparation et la programmation du budget de la justice, la tutelle financière sur les opérateurs relevant du ministère et anime et met en œuvre la politique d&#39;achat du ministère&lt;br/&gt;Au sein du SFA, la sous-direction de la performance financière anime la fonction financière du ministère. Interlocuteur de la direction générale des finances publiques et correspondant de l&#39;agence pour l&#39;informatique financière de l&#39;Etat, elle veille au bon fonctionnement de la chaîne d&#39;exécution financière ministérielle et des systèmes d&#39;information financière. Elle définit et assure le pilotage de la stratégie ministérielle de contrôle interne financier et pilote les projets de transformation financière.&lt;br/&gt;La sous-direction comprend 3 bureaux et une équipe projet, comprenant environ 35 personnes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- le bureau de la réglementation et l&#39;exécution financières ;&lt;br/&gt;- le bureau des prestations financières de l&#39;administration centrale ;&lt;br/&gt;- le bureau des systèmes d&#39;information financière ;&lt;br/&gt;- l&#39;équipe projet « Chorus DT - transformations financières ».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ou la titulaire du poste aura la charge :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- de définir et de piloter la stratégie ministérielle de contrôle interne financier, en lien avec la sous-direction du budget et des achats et l&#39;ensemble des réseaux financiers du ministère ;&lt;br/&gt;- de poursuivre le déploiement de l&#39;outil interne de gestion des risques AGIR-MinJU et de son administration ;&lt;br/&gt;- de piloter et d&#39;animer le réseau des acteurs de la chaîne d&#39;exécution financière, notamment dans le cadre de l&#39;exercice de l&#39;autorité fonctionnelle vis-à-vis des centres de services partagés financiers des délégations interrégionales du secrétariat général, et d&#39;assurer la responsabilité du centre de services partagés financier d&#39;administration centrale ;&lt;br/&gt;- de contribuer à l&#39;harmonisation et à la mise en œuvre des processus d&#39;exécution financière et d&#39;apporter son appui méthodologique aux services qui en ont la charge ;&lt;br/&gt;- de contribuer au déploiement des systèmes d&#39;information financière et à leurs évolutions et d&#39;assurer l&#39;assistance ministérielle aux utilisateurs du système d&#39;information Chorus ;&lt;br/&gt;- de piloter les projets de transformation financière, notamment l&#39;extension de de l&#39;application Chorus Déplacements Temporaires dans les juridictions et services déconcentrés, en lien avec les directions et services concernés et les instances interministérielles compétentes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Profil recherché :&lt;br/&gt;Le titulaire de l&#39;emploi devra maîtriser les savoirs et techniques en matière de gestion budgétaire et comptable publique et de système d&#39;information financière de l&#39;Etat ainsi que les principes et les modalités des processus de maîtrise des risques financiers.&lt;br/&gt;Il fera valoir :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- une forte compétence en matière d&#39;animation de réseau ;&lt;br/&gt;- une expérience significative en matière de management et d&#39;accompagnement des équipes ;&lt;br/&gt;- une forte capacité au pilotage de projets opérationnels, notamment en matière de systèmes d&#39;information ;&lt;br/&gt;- un sens de la pédagogie et de l&#39;appui méthodologique ;&lt;br/&gt;- de très bonnes qualités relationnelles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La connaissance préalable du ministère peut constituer un atout.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Conditions d&#39;emploi&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La durée d&#39;occupation est de trois ans, renouvelable une fois. La période probatoire est fixée à 6 mois.&lt;br/&gt;La rémunération est composée de deux parts fixes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;une qui tient compte de l&#39;expérience du titulaire de l&#39;emploi est comprise entre 39 643 € et 65 960€ ;&lt;br/&gt;- l&#39;autre dépendante des fonctions, des sujétions et de l&#39;expertise de l&#39;emploi est comprise entre 35 000 € et 51 760 €.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;intérieur de cette fourchette, si le titulaire de l&#39;emploi est un fonctionnaire, sa rémunération est établie au regard de son classement dans la grille indiciaire.&lt;br/&gt;Pour les personnes n&#39;ayant pas la qualité de fonctionnaire, le classement est fait au regard de la durée et du niveau des expériences professionnelles antérieures en rapport avec l&#39;emploi à pourvoir. A cette rémunération fixe pourra être ajouté un complément indemnitaire annuel dont le montant dépend de la manière de servir. Celui-ci est d&#39;un montant d&#39;environ 6 500 € bruts.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;II. - Procédure de recrutement&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le secrétaire général du ministère de la justice est à la fois autorité dont dépend l&#39;emploi et autorité de recrutement.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;III. - Envoi des candidatures&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les candidatures, accompagnées d&#39;un curriculum vitae, doivent être transmises dans un délai de trente jours à compter de la date de publication du présent avis au Journal officiel, uniquement par courriel aux adresses suivantes :&lt;br/&gt;esd.srhsg-sg@justice.gouv.fr ;&lt;br/&gt;jean-yves.hermoso@justice.gouv.fr.&lt;br/&gt;Pour les agents publics non rattachés pour leur gestion au ministère de la justice : les candidatures sont accompagnées d&#39;un état des services. Pour les agents relevant du secteur privé, les candidatures sont accompagnées de documents attestant de l&#39;occupation effective des emplois mentionnés dans le curriculum vitae.&lt;br/&gt;Recevabilité et examen des candidatures :&lt;br/&gt;La secrétaire générale du ministère de la justice étudie la recevabilité des candidatures et les examine. Elle établit une liste des candidats présélectionnés pour l&#39;audition et informe ceux non retenus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;IV. - Audition des candidats&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;audition des candidats présélectionnés est confiée à une instance collégiale dont la composition est la suivante :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;autorité dont relève l&#39;emploi, ou son représentant ;&lt;br/&gt;- la cheffe du service des ressources humaines ou son représentant ;&lt;br/&gt;- un chef de service ou sous-directeur relevant d&#39;un autre service que celui auquel l&#39;emploi est rattaché.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;V. - Information des candidats non retenus&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans les deux semaines suivant les auditions, les candidats auditionnés non retenus pour occuper l&#39;emploi à pourvoir sont informés par la secrétaire générale du ministère de la justice.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;VI. - Formation&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les personnes nommées pour la première fois dans un emploi de sous-directeur suivront, dans les six mois à compter de leur prise de fonction, le séminaire des nouveaux sous-directeurs. Ce séminaire interministériel de management combine notamment des apports théoriques, des témoignages de cadres dirigeants et des travaux de groupes.&lt;br/&gt;Les personnes n&#39;ayant pas la qualité de fonctionnaire suivront un module relatif aux obligations des agents en matière de déontologie, à l&#39;organisation et au fonctionnement des services publics ainsi qu&#39;à la gestion des ressources humaines dans la fonction publique.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;VII. - Déontologie&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour les personnes ayant exercé une activité dans le secteur privé au cours des trois dernières années qui précédent, un contrôle de la compatibilité de cette activité avec les fonctions exercées sera effectué préalablement à la nomination par l&#39;autorité hiérarchique, en application de l&#39;article 25 octies de la loi du 13 juillet 1983.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;VIII. - Références&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000504704&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 83-634 du 13 juillet 1983 (V)&#39;&gt;Loi n° 83-634 du 13 juillet 1983&lt;/a&gt; portant droits et obligations des fonctionnaires.&lt;br/&gt;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000039727701&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2019-1594 du 31 décembre 2019 (V)&#39;&gt;Décret n° 2019-1594 du 31 décembre 2019&lt;/a&gt; relatif aux emplois de directions de l&#39;Etat.&lt;br/&gt;Article 12 du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000019355395&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2008-836  du 22 août 2008 (V)&#39;&gt;décret n° 2008-836 du 22 août 2008&lt;/a&gt; fixant l&#39;échelonnement indiciaire des corps et des emplois communs aux administrations de l&#39;Etat et de ses établissements publics ou afférent à plusieurs corps de fonctionnaires de l&#39;Etat et de ses établissements publics.&lt;br/&gt;Arrêté du 29 juin 2016 pris pour l&#39;application à certains emplois de responsabilités supérieures des dispositions du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000028965911&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2014-513  du 20 mai 2014 (V)&#39;&gt;décret n° 2014-513 du 20 mai 2014&lt;/a&gt; portant création d&#39;un régime indemnitaire tenant compte des fonctions, des sujétions, de l&#39;expertise et de l&#39;engagement professionnel dans la fonction publique de l&#39;Etat.&lt;br/&gt;Arrêté du 26 mars 2020 fixant les modalités de recrutement des emplois de direction au ministère de la justice.&lt;br/&gt;Tous renseignements sur ce poste peuvent être obtenus auprès de M. Jean-Yves HERMOSO, chef de service des finances et des achats (téléphone : 01-70-22-75-74) ou auprès de Mme Magali AUFAN, déléguée à l&#39;encadrement supérieur (téléphone : 01-70-22-78-74).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-19T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis de recrutement au tour extérieur de premiers conseillers et de conseillers de tribunal administratif et de cour administrative d&#39;appel</title>
    <updated>2021-02-23T08:10:23+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043168723</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070933&amp;idArticle=LEGIARTI000006449275&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de justice administrative - art. L233-3 (M)&#39;&gt;dispositions des articles L. 233-3 à L. 233-4-1 du code de justice administrative&lt;/a&gt;, un recrutement au tour extérieur est organisé au titre de l&#39;année 2022 à raison de quatre postes de conseiller et de six postes de premier conseiller.&lt;br/&gt;Les conseillers et les premiers conseillers exercent, au sein des tribunaux administratifs et des cours administratives d&#39;appel, des fonctions juridictionnelles de rapporteur ou de rapporteur public. Ils peuvent également exercer des fonctions administratives dans les conditions définies notamment par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070933&amp;idArticle=LEGIARTI000006449849&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de justice administrative - art. R237-1 (V)&#39;&gt;article R. 237-1 du code de justice administrative&lt;/a&gt;. Leurs tâches requièrent une formation juridique et une expérience professionnelle confirmée, ainsi qu&#39;une grande disponibilité.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Conditions requises des candidats&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Peuvent être candidats :&lt;br/&gt;Au grade de conseiller :&lt;br/&gt;1° Les fonctionnaires civils ou militaires de l&#39;Etat, les fonctionnaires de la fonction publique territoriale ou de la fonction publique hospitalière, justifiant, au 31 décembre 2021, d&#39;au moins 10 ans de services publics effectifs dans un corps ou cadre d&#39;emploi de catégorie A ou sur un emploi de catégorie A ou assimilé ;&lt;br/&gt;2° Les magistrats de l&#39;ordre judiciaire.&lt;br/&gt;Au grade de premier conseiller, les fonctionnaires civils ou militaires de l&#39;Etat, les fonctionnaires de la fonction publique territoriale ou hospitalière, sous réserve :&lt;br/&gt;1° De justifier au 31 décembre 2021 de huit ans de services effectifs. Il est précisé que ces huit années sont décomptées à dater de la nomination en catégorie A. A cet égard, les services rendus en qualité de stagiaire en scolarité dans une école administrative, contractuel, auxiliaire ainsi qu&#39;au titre du service national ne sont pas pris en considération ;&lt;br/&gt;2° D&#39;avoir effectué ces huit années de services publics effectifs dans un ou plusieurs corps désignés ci-après :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- de fonctionnaires de l&#39;un des corps recrutés par la voie de l&#39;Ecole nationale d&#39;administration ;&lt;br/&gt;- de fonctionnaires d&#39;un autre corps de catégorie A ou cadre d&#39;emplois de même niveau, titulaires de l&#39;un des diplômes exigés pour se présenter au concours externe d&#39;entrée à l&#39;Ecole nationale d&#39;administration, ainsi que d&#39;un grade terminant au moins à l&#39;indice brut 821 et classés à un échelon doté d&#39;un indice brut au moins égal à celui du premier échelon du grade de premier conseiller (soit 762) ;&lt;br/&gt;- de magistrats de l&#39;ordre judiciaire ;&lt;br/&gt;- de professeurs et maîtres de conférences titulaires des universités ;&lt;br/&gt;- d&#39;administrateurs territoriaux ;&lt;br/&gt;- de personnels de direction des établissements de santé et autres établissements mentionnés aux &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000512459&amp;idArticle=LEGIARTI000006695785&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 86-33 du 9 janvier 1986 - art. 2 (M)&#39;&gt;1°, 2° et 3° de l&#39;article 2 de la loi n° 86-33 du 9 janvier 1986&lt;/a&gt; portant dispositions statutaires relatives à la fonction publique hospitalière.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;3° D&#39;avoir satisfait à l&#39;obligation statutaire de mobilité pour les membres des corps qui y sont soumis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dossier de candidature&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le dossier de candidature est téléchargeable sur le site internet du Conseil d&#39;Etat : https://www.conseil-etat.fr/recrutement-et-carrieres/dans-les-tribunaux-administratifs-et-cours-administratives-d-appel/recrutement-des-magistrats/nomination-au-tour-exterieur.&lt;br/&gt;Le dossier de candidature doit être dûment complété et doit impérativement être accompagné de l&#39;ensemble des pièces mentionnées en première page du dossier.&lt;br/&gt;Les candidats non retenus au titre des années antérieures, qui souhaitent présenter une nouvelle demande au titre de cette année, devront remettre un dossier complet dans les conditions exposées dans le présent avis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Transmission du dossier de candidature et date de clôture des inscriptions&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Transmis uniquement par voie électronique et au plus tard le mardi 30 mars 2021 à l&#39;adresse suivante : recrutements-magistrats@conseil-etat.fr.&lt;br/&gt;Il ne sera pas tenu compte des dossiers incomplets ou présentés hors délais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Procédure de sélection et nomination&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La procédure de sélection, détaillée dans le dossier de candidature, aura lieu entre avril et juin 2021. Conformément aux dispositions des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070933&amp;idArticle=LEGIARTI000006449265&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de justice administrative - art. L232-1 (V)&#39;&gt;L. 232-1&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070933&amp;idArticle=LEGIARTI000006449797&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de justice administrative - art. R232-22 (V)&#39;&gt;R. 232-22&lt;/a&gt; du code de justice administrative, la sélection relève de la compétence du Conseil supérieur des tribunaux administratifs et des cours administratives d&#39;appel, présidé par le vice-président du Conseil d&#39;Etat.&lt;br/&gt;Les résultats de la sélection seront publiés sur le site internet du Conseil d&#39;Etat : https://www.conseil-etat.fr/recrutement-et-carrieres/dans-les-tribunaux-administratifs-et-cours-administratives-d-appel/recrutement-des-magistrats/nomination-au-tour-exterieur.&lt;br/&gt;Sur proposition du Conseil supérieur des tribunaux administratifs et des cours administratives d&#39;appel, les lauréats seront nommés à compter du 1er janvier 2022, par décret publié au Journal officiel. Ils suivront alors pendant six mois un stage de formation à Montreuil (Seine-Saint-Denis) au cours duquel ils seront appelés à choisir leur affectation, au vu de leur rang de classement, sur une liste de postes à pourvoir au sein des tribunaux administratifs de métropole et d&#39;outre-mer, déterminée en fonction des besoins du service. En outre, il est rappelé qu&#39;ils devront fixer leur résidence dans le ressort de la juridiction où ils seront affectés, conformément aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070933&amp;idArticle=LEGIARTI000006449263&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de justice administrative - art. L231-9 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 231-9 du code de justice administrative&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;L&#39;ensemble des informations relatives au présent tour extérieur est disponible sur le site internet du Conseil d&#39;Etat : https://www.conseil-etat.fr/recrutement-et-carrieres/dans-les-tribunaux-administratifs-et-cours-administratives-d-appel/recrutement-des-magistrats/nomination-au-tour-exterieur. Pour tout renseignement : recrutements-magistrats@conseil-etat.fr.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-23T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis de vacance d&#39;un emploi de sous-directeur (administration centrale)</title>
    <updated>2021-02-23T08:10:23+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043156696</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;emploi de sous-directeur sera vacant à l&#39;administration centrale du ministère de la justice le 1er mars prochain. Le titulaire de l&#39;emploi exercera les fonctions de sous-directeur de la performance financière au sein du service des finances et des achats du secrétariat général du ministère.&lt;br/&gt;Localisation géographique : 35, rue de la Gare, 75019 Paris.&lt;br/&gt;Contexte institutionnel :&lt;br/&gt;Le secrétariat général du ministère de la justice assure une mission générale de coordination et de soutien des services du ministère.&lt;br/&gt;Le service des finances et des achats (SFA) est chargé, pour le compte du responsable de la fonction financière ministérielle, de piloter la politique budgétaire et comptable du ministère de la justice ainsi que d&#39;établir et de mettre en œuvre la politique d&#39;achats du ministère.&lt;br/&gt;Il comprend deux sous-directions : la sous-direction de la performance financière et la sous-direction du budget et des achats qui, notamment, coordonne la préparation et la programmation du budget de la justice, la tutelle financière sur les opérateurs relevant du ministère et anime et met en œuvre la politique d&#39;achat du ministère&lt;br/&gt;Au sein du SFA, la sous-direction de la performance financière anime la fonction financière du ministère. Interlocuteur de la direction générale des finances publiques et correspondant de l&#39;agence pour l&#39;informatique financière de l&#39;Etat, elle veille au bon fonctionnement de la chaîne d&#39;exécution financière ministérielle et des systèmes d&#39;information financière. Elle définit et assure le pilotage de la stratégie ministérielle de contrôle interne financier et pilote les projets de transformation financière.&lt;br/&gt;La sous-direction comprend 3 bureaux et une équipe projet, comprenant environ 35 personnes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- le bureau de la réglementation et l&#39;exécution financières ;&lt;br/&gt;- le bureau des prestations financières de l&#39;administration centrale ;&lt;br/&gt;- le bureau des systèmes d&#39;information financière ;&lt;br/&gt;- l&#39;équipe projet « Chorus DT - transformations financières ».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ou la titulaire du poste aura la charge :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- de définir et de piloter la stratégie ministérielle de contrôle interne financier, en lien avec la sous-direction du budget et des achats et l&#39;ensemble des réseaux financiers du ministère ;&lt;br/&gt;- de poursuivre le déploiement de l&#39;outil interne de gestion des risques AGIR-MinJU et de son administration ;&lt;br/&gt;- de piloter et d&#39;animer le réseau des acteurs de la chaîne d&#39;exécution financière, notamment dans le cadre de l&#39;exercice de l&#39;autorité fonctionnelle vis-à-vis des centres de services partagés financiers des délégations interrégionales du secrétariat général, et d&#39;assurer la responsabilité du centre de services partagés financier d&#39;administration centrale ;&lt;br/&gt;- de contribuer à l&#39;harmonisation et à la mise en œuvre des processus d&#39;exécution financière et d&#39;apporter son appui méthodologique aux services qui en ont la charge ;&lt;br/&gt;- de contribuer au déploiement des systèmes d&#39;information financière et à leurs évolutions et d&#39;assurer l&#39;assistance ministérielle aux utilisateurs du système d&#39;information Chorus ;&lt;br/&gt;- de piloter les projets de transformation financière, notamment l&#39;extension de de l&#39;application Chorus Déplacements Temporaires dans les juridictions et services déconcentrés, en lien avec les directions et services concernés et les instances interministérielles compétentes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Profil recherché :&lt;br/&gt;Le titulaire de l&#39;emploi devra maîtriser les savoirs et techniques en matière de gestion budgétaire et comptable publique et de système d&#39;information financière de l&#39;Etat ainsi que les principes et les modalités des processus de maîtrise des risques financiers.&lt;br/&gt;Il fera valoir :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- une forte compétence en matière d&#39;animation de réseau ;&lt;br/&gt;- une expérience significative en matière de management et d&#39;accompagnement des équipes ;&lt;br/&gt;- une forte capacité au pilotage de projets opérationnels, notamment en matière de systèmes d&#39;information ;&lt;br/&gt;- un sens de la pédagogie et de l&#39;appui méthodologique ;&lt;br/&gt;- de très bonnes qualités relationnelles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La connaissance préalable du ministère peut constituer un atout.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Conditions d&#39;emploi&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La durée d&#39;occupation est de trois ans, renouvelable une fois. La période probatoire est fixée à 6 mois.&lt;br/&gt;La rémunération est composée de deux parts fixes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;une qui tient compte de l&#39;expérience du titulaire de l&#39;emploi est comprise entre 39 643 € et 65 960€ ;&lt;br/&gt;- l&#39;autre dépendante des fonctions, des sujétions et de l&#39;expertise de l&#39;emploi est comprise entre 35 000 € et 51 760 €.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;intérieur de cette fourchette, si le titulaire de l&#39;emploi est un fonctionnaire, sa rémunération est établie au regard de son classement dans la grille indiciaire.&lt;br/&gt;Pour les personnes n&#39;ayant pas la qualité de fonctionnaire, le classement est fait au regard de la durée et du niveau des expériences professionnelles antérieures en rapport avec l&#39;emploi à pourvoir. A cette rémunération fixe pourra être ajouté un complément indemnitaire annuel dont le montant dépend de la manière de servir. Celui-ci est d&#39;un montant d&#39;environ 6 500 € bruts.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;II. - Procédure de recrutement&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le secrétaire général du ministère de la justice est à la fois autorité dont dépend l&#39;emploi et autorité de recrutement.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;III. - Envoi des candidatures&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les candidatures, accompagnées d&#39;un curriculum vitae, doivent être transmises dans un délai de trente jours à compter de la date de publication du présent avis au Journal officiel, uniquement par courriel aux adresses suivantes :&lt;br/&gt;esd.srhsg-sg@justice.gouv.fr ;&lt;br/&gt;jean-yves.hermoso@justice.gouv.fr.&lt;br/&gt;Pour les agents publics non rattachés pour leur gestion au ministère de la justice : les candidatures sont accompagnées d&#39;un état des services. Pour les agents relevant du secteur privé, les candidatures sont accompagnées de documents attestant de l&#39;occupation effective des emplois mentionnés dans le curriculum vitae.&lt;br/&gt;Recevabilité et examen des candidatures :&lt;br/&gt;La secrétaire générale du ministère de la justice étudie la recevabilité des candidatures et les examine. Elle établit une liste des candidats présélectionnés pour l&#39;audition et informe ceux non retenus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;IV. - Audition des candidats&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;audition des candidats présélectionnés est confiée à une instance collégiale dont la composition est la suivante :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;autorité dont relève l&#39;emploi, ou son représentant ;&lt;br/&gt;- la cheffe du service des ressources humaines ou son représentant ;&lt;br/&gt;- un chef de service ou sous-directeur relevant d&#39;un autre service que celui auquel l&#39;emploi est rattaché.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;V. - Information des candidats non retenus&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans les deux semaines suivant les auditions, les candidats auditionnés non retenus pour occuper l&#39;emploi à pourvoir sont informés par la secrétaire générale du ministère de la justice.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;VI. - Formation&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les personnes nommées pour la première fois dans un emploi de sous-directeur suivront, dans les six mois à compter de leur prise de fonction, le séminaire des nouveaux sous-directeurs. Ce séminaire interministériel de management combine notamment des apports théoriques, des témoignages de cadres dirigeants et des travaux de groupes.&lt;br/&gt;Les personnes n&#39;ayant pas la qualité de fonctionnaire suivront un module relatif aux obligations des agents en matière de déontologie, à l&#39;organisation et au fonctionnement des services publics ainsi qu&#39;à la gestion des ressources humaines dans la fonction publique.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;VII. - Déontologie&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour les personnes ayant exercé une activité dans le secteur privé au cours des trois dernières années qui précédent, un contrôle de la compatibilité de cette activité avec les fonctions exercées sera effectué préalablement à la nomination par l&#39;autorité hiérarchique, en application de l&#39;article 25 octies de la loi du 13 juillet 1983.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;VIII. - Références&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000504704&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 83-634 du 13 juillet 1983 (V)&#39;&gt;Loi n° 83-634 du 13 juillet 1983&lt;/a&gt; portant droits et obligations des fonctionnaires.&lt;br/&gt;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000039727701&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2019-1594 du 31 décembre 2019 (V)&#39;&gt;Décret n° 2019-1594 du 31 décembre 2019&lt;/a&gt; relatif aux emplois de directions de l&#39;Etat.&lt;br/&gt;Article 12 du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000019355395&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2008-836  du 22 août 2008 (V)&#39;&gt;décret n° 2008-836 du 22 août 2008&lt;/a&gt; fixant l&#39;échelonnement indiciaire des corps et des emplois communs aux administrations de l&#39;Etat et de ses établissements publics ou afférent à plusieurs corps de fonctionnaires de l&#39;Etat et de ses établissements publics.&lt;br/&gt;Arrêté du 29 juin 2016 pris pour l&#39;application à certains emplois de responsabilités supérieures des dispositions du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000028965911&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2014-513  du 20 mai 2014 (V)&#39;&gt;décret n° 2014-513 du 20 mai 2014&lt;/a&gt; portant création d&#39;un régime indemnitaire tenant compte des fonctions, des sujétions, de l&#39;expertise et de l&#39;engagement professionnel dans la fonction publique de l&#39;Etat.&lt;br/&gt;Arrêté du 26 mars 2020 fixant les modalités de recrutement des emplois de direction au ministère de la justice.&lt;br/&gt;Tous renseignements sur ce poste peuvent être obtenus auprès de M. Jean-Yves HERMOSO, chef de service des finances et des achats (téléphone : 01-70-22-75-74) ou auprès de Mme Magali AUFAN, déléguée à l&#39;encadrement supérieur (téléphone : 01-70-22-78-74).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-19T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis d&#39;un recrutement de 57 travailleurs en situation de handicap par la voie contractuelle dans le corps des surveillants de l&#39;administration pénitentiaire ouvert au titre de la session de l&#39;année 2021</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:05+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043110562</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000501099&amp;idArticle=LEGIARTI000006450559&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 84-16 du 11 janvier 1984 - art. 27 (V)&#39;&gt;article 27 de la loi n° 84-16 du 11 janvier 1984&lt;/a&gt; modifiée portant dispositions statutaires relatives à la fonction publique de l&#39;Etat, la direction de l&#39;administration pénitentiaire recrute, au titre de la 1re session de l&#39;année 2021, 57 surveillants par la voie contractuelle dans plusieurs régions dans le cadre de concours à affectation nationale et à affectation locale en région Ile-de-France.&lt;br/&gt;Dans les établissements et les services de l&#39;administration pénitentiaire, les surveillants maintiennent l&#39;ordre et la discipline, assurent la garde et la surveillance de la population pénale et sont associés aux modalités d&#39;exécution de la peine et aux actions préparant la réinsertion des personnes placées sous main de justice.&lt;br/&gt;Le candidat doit satisfaire aux conditions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- être de nationalité française ;&lt;br/&gt;- jouir de ses droits civiques ;&lt;br/&gt;- se trouver en position régulière au regard du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006071335&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du service national (V)&#39;&gt;code du service national&lt;/a&gt; ;&lt;br/&gt;- remplir les conditions d&#39;aptitude physique exigées pour l&#39;exercice de la fonction (arrêté du 2 août 2010 relatif aux conditions d&#39;aptitudes physiques particulières pour l&#39;accès aux emplois de certains corps de fonctionnaires ;&lt;br/&gt;- ne pas avoir de mentions au bulletin n° 2 du casier judiciaire incompatibles avec l&#39;exercice des fonctions ;&lt;br/&gt;- être bénéficiaire de l&#39;obligation d&#39;emploi (&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006903694&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L5212-13 (V)&#39;&gt;article L. 5212-13 du code du travail&lt;/a&gt;) ;&lt;br/&gt;- être titulaire d&#39;un brevet des collèges ou d&#39;un diplôme ou titre enregistré et classé au moins au niveau V dans le répertoire national des certifications professionnelles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Comment faire acte de candidature ?&lt;br/&gt;Les personnes handicapées doivent établir un dossier de candidature comportant :&lt;br/&gt;1. Un curriculum vitae précisant l&#39;état civil, le parcours d&#39;étude et le parcours professionnel détaillé du candidat (avec l&#39;indication des employeurs, des fonctions assurées et dates d&#39;exercice) ;&lt;br/&gt;2. Une lettre de motivation précisant le lieu d&#39;affectation recherché ;&lt;br/&gt;3. Un certificat établi par un médecin agréé, seul habilité à établir l&#39;attestation de la compatibilité du handicap avec le poste envisagé. Pour ce faire, le candidat est invité à contacter la direction interrégionale des services pénitentiaires dont il dépend géographiquement (voir la liste des directions interrégionales en annexe) afin d&#39;obtenir la liste de ces praticiens ;&lt;br/&gt;4. Une photocopie d&#39;une pièce d&#39;identité en cours de validité ;&lt;br/&gt;5. Une photocopie de l&#39;attestation de la carte vitale ;&lt;br/&gt;6. Un état signalétique des services militaires ou une pièce constatant la situation au regard du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006071335&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du service national (V)&#39;&gt;code du service national&lt;/a&gt; ;&lt;br/&gt;7. La photocopie du (des) diplôme(s) ou de toute pièce attestant du niveau d&#39;études requis ;&lt;br/&gt;8. La photocopie des attestations de travail, le cas échéant ;&lt;br/&gt;9. Une attestation sur l&#39;honneur certifiant que le candidat n&#39;appartient pas à un corps ou un cadre d&#39;emploi de l&#39;une des trois fonctions publiques ;&lt;br/&gt;10. La notification délivrée par la Commission des droits et de l&#39;autonomie des personnes handicapées (CDAPH) reconnaissant la qualité de travailleur handicapé.&lt;br/&gt;Où déposer la demande de candidature ?&lt;br/&gt;Le dossier doit être déposé auprès du service chargé du recrutement dans les services de la direction interrégionale des services pénitentiaires où la personne souhaite postuler.&lt;br/&gt;Un candidat peut déposer plusieurs candidatures, auprès de plusieurs directions interrégionales des services pénitentiaires.&lt;br/&gt;Quand déposer le dossier ?&lt;br/&gt;Les demandes peuvent être déposées jusqu&#39;au vendredi 5 mars 2021 délai de rigueur (le cachet de la poste faisant foi).&lt;br/&gt;Que devient la candidature ?&lt;br/&gt;Il sera procédé à une présélection parmi les candidatures déposées. Les candidats présélectionnés seront invités à un entretien de recrutement destiné à vérifier leur aptitude à occuper l&#39;emploi sollicité.&lt;br/&gt;Quel type de recrutement ?&lt;br/&gt;L&#39;agent est recruté en qualité d&#39;agent contractuel de droit public et doit effectuer une formation obligatoire de 18 mois à l&#39;Ecole nationale d&#39;administration pénitentiaire et en établissement pénitentiaire. A l&#39;issue de la formation, l&#39;agent a vocation à être titularisé dans le corps des surveillants de l&#39;administration pénitentiaire.&lt;br/&gt;Comment sont repartis les postes ?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Concours&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Postes&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Concours national à affectation nationale&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;36&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Concours national à affectation locale dans le ressort territorial n° 1 « Ile-de-France »&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;21&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Liste des postes offerts :&lt;br/&gt;Liste des postes à affectation nationale&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;DI&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Etablissements&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Nb de postes&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;6&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;DIJON&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CD CHATEAUDUN&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CD JOUX-LA-VILLE&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CP CHATEAUROUX&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CP ORLEANS-SARAN&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CP VARENNES LE GRAND&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;MC SAINT MAUR&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;TOTAL&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;9&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;2&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LILLE&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CP BEAUVAIS&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CP LIANCOURT&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;TOTAL&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;3&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LYON&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CP BOURG-EN-BRESSE&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;MA SAINT-ETIENNE&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;MA LYON-CORBAS&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;TOTAL&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;6&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;2&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;MARSEILLE&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CP AIX LUYNES&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;MA GRASSE&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;TOTAL&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;8&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;3&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;RENNES&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CD VAL DE REUIL&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CP ALENCON CONDE SUR SARTHE&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CP NANTES&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;TOTAL&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;3&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;STRASBOURG&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CD SAINT-MIHIEL&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CP NANCY&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;MA MULHOUSE&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;TOTAL&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan=&#39;2&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;TOTAL GÉNÉRAL&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;36&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Liste des postes à affectation locale région Ile de France&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;DI&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Etablissements&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Nb de postes&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;7&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;PARIS&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CP BOIS D ARCY&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CP FRESNES&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;6&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CP MEAUX CHAUCONIN NEUFMONTIERS&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CP PARIS LA SANTE&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CP SUD FRANCILIEN&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;MA FLEURY MEROGIS&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;MA OSNY&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan=&#39;2&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;TOTAL&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;21&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Des informations complémentaires peuvent être obtenues auprès :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- du ministère de la justice - direction de l&#39;administration pénitentiaire - bureau du recrutement et de la formation des personnels - section du recrutement,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Adresse postale : 13, place Vendôme, 75042 Paris Cedex 01.&lt;br/&gt;Téléphones : 01-70-22-20-69/01-70-22-83-74.&lt;br/&gt;www.justice.gouv.fr.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- des directions interrégionales des services pénitentiaires.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour obtenir la liste des médecins agréés, vous pouvez contacter :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;N° Du Département Ou Vous Êtes Domicilié(E)&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;COORDONNÉES&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;16 - 17 - 19 - 23 - 24 - 33 - 40 - 47 - 64 - 79 - 86 - 87&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Direction interrégionale des services pénitentiaires de BORDEAUX&lt;br/&gt;188, rue de Pessac - CS 21509&lt;br/&gt;33062 BORDEAUX Cedex&lt;br/&gt;Tél. : 05.57.81.45.33 ou 34&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;18 - 21 - 28 -25 - 36 - 37 - 39 - 41 - 45 - 58 - 70 - 71 - 89 - 90&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Direction interrégionale des services pénitentiaires de DIJON&lt;br/&gt;72A, rue d&#39;Auxonne - B.P. 13331&lt;br/&gt;21033 DIJON Cedex&lt;br/&gt;Tél. : 03.80.72.50.59, 03.80.72.50.85, 03.80.72.51.12&lt;br/&gt;Email : recrutement.disp-dijon@justice.fr&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;02 - 59 - 60 - 62 - 80&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Direction interrégionale des services pénitentiaires de LILLE&lt;br/&gt;123, rue nationale - B.P.765&lt;br/&gt;59034 LILLE Cedex&lt;br/&gt;Tél. : 03.20.63.66.67 ou 68&lt;br/&gt;Email : disp.lille-recrutement@justice.fr&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;01 - 03 - 07 - 15 - 26 - 38 - 42 - 43 - 63 - 69 - 73 - 74&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Direction interrégionale des services pénitentiaires de LYON&lt;br/&gt;19 Rue Crepet CS70607&lt;br/&gt;69366 LYON CEDEX 07&lt;br/&gt;Tél. : 04.87.24.97.11 ou 18&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;04 - 05 - 06 - 13 - 20 - 83 - 84&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Direction interrégionale des services pénitentiaires de MARSEILLE&lt;br/&gt;4, Traverse de Rabat - B.P.121&lt;br/&gt;13277 MARSEILLE Cedex 09&lt;br/&gt;Tél. : 04.91.40.84.79 et 04.91.40.86.56&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;75 - 77 - 78 - 91 - 92 - 93 - 94 - 95&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Direction interrégionale des services pénitentiaires de PARIS&lt;br/&gt;3, avenue de la Division Leclerc - B.P. 103&lt;br/&gt;94267 FRESNES Cedex&lt;br/&gt;Tél. : 01.46.15.91.15 ou 01.46.15.91.78&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;14 - 22 - 27- 29 - 35 - 44 - 49 - 50 - 53 - 56 - 61 - 72 -76- 85&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Direction interrégionale des services pénitentiaires de RENNES&lt;br/&gt;18 bis rue de Châtillon - CS 23131&lt;br/&gt;35031 RENNES Cedex&lt;br/&gt;02.56.01.67.78 / 02.56.01.67.79 / 02.56.01.67.80 recrut.disp-rennes@justice.fr&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;08 - 10 - 51 - 52- 54 - 55 - 57 - 67 - 68 - 88&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Direction interrégionale des services pénitentiaires de STRASBOURG&lt;br/&gt;19, rue Eugène Delacroix - B.P. 16&lt;br/&gt;67035 STRASBOURG Cedex 2&lt;br/&gt;Tél. : 03.88.56.81.04 ou 83&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;09 - 11 - 12 - 30 - 31 - 32 - 34 - 46 - 48 - 65 - 66 - 81 - 82&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Direction interrégionale des services pénitentiaires de TOULOUSE&lt;br/&gt;Cité administrative, Bât. G - C.S. 81501&lt;br/&gt;2 Boulevard Armand Duportal&lt;br/&gt;31015 TOULOUSE Cedex 6&lt;br/&gt;Tél. : 05.62.30.58.63 ou 05.62.30.58.45&lt;br/&gt;Email : liste.disp-toulouse-recrutement@justice.fr&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;971 - 972 - 973 - 974 - 976 - 987 - 988&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mission des services pénitentiaire de l&#39;Outre-Mer&lt;br/&gt;48, rue Denis Papin&lt;br/&gt;94200 IVRY-SUR-SEINE&lt;br/&gt;Tél : 01.87.36.47.84 ou 01.87.36.48.03&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-10T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis d&#39;un recrutement de 57 travailleurs en situation de handicap par la voie contractuelle dans le corps des surveillants de l&#39;administration pénitentiaire ouvert au titre de la session de l&#39;année 2021</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:43+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043110562</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000501099&amp;idArticle=LEGIARTI000006450559&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 84-16 du 11 janvier 1984 - art. 27 (V)&#39;&gt;article 27 de la loi n° 84-16 du 11 janvier 1984&lt;/a&gt; modifiée portant dispositions statutaires relatives à la fonction publique de l&#39;Etat, la direction de l&#39;administration pénitentiaire recrute, au titre de la 1re session de l&#39;année 2021, 57 surveillants par la voie contractuelle dans plusieurs régions dans le cadre de concours à affectation nationale et à affectation locale en région Ile-de-France.&lt;br/&gt;Dans les établissements et les services de l&#39;administration pénitentiaire, les surveillants maintiennent l&#39;ordre et la discipline, assurent la garde et la surveillance de la population pénale et sont associés aux modalités d&#39;exécution de la peine et aux actions préparant la réinsertion des personnes placées sous main de justice.&lt;br/&gt;Le candidat doit satisfaire aux conditions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- être de nationalité française ;&lt;br/&gt;- jouir de ses droits civiques ;&lt;br/&gt;- se trouver en position régulière au regard du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006071335&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du service national (V)&#39;&gt;code du service national&lt;/a&gt; ;&lt;br/&gt;- remplir les conditions d&#39;aptitude physique exigées pour l&#39;exercice de la fonction (arrêté du 2 août 2010 relatif aux conditions d&#39;aptitudes physiques particulières pour l&#39;accès aux emplois de certains corps de fonctionnaires ;&lt;br/&gt;- ne pas avoir de mentions au bulletin n° 2 du casier judiciaire incompatibles avec l&#39;exercice des fonctions ;&lt;br/&gt;- être bénéficiaire de l&#39;obligation d&#39;emploi (&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006903694&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L5212-13 (V)&#39;&gt;article L. 5212-13 du code du travail&lt;/a&gt;) ;&lt;br/&gt;- être titulaire d&#39;un brevet des collèges ou d&#39;un diplôme ou titre enregistré et classé au moins au niveau V dans le répertoire national des certifications professionnelles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Comment faire acte de candidature ?&lt;br/&gt;Les personnes handicapées doivent établir un dossier de candidature comportant :&lt;br/&gt;1. Un curriculum vitae précisant l&#39;état civil, le parcours d&#39;étude et le parcours professionnel détaillé du candidat (avec l&#39;indication des employeurs, des fonctions assurées et dates d&#39;exercice) ;&lt;br/&gt;2. Une lettre de motivation précisant le lieu d&#39;affectation recherché ;&lt;br/&gt;3. Un certificat établi par un médecin agréé, seul habilité à établir l&#39;attestation de la compatibilité du handicap avec le poste envisagé. Pour ce faire, le candidat est invité à contacter la direction interrégionale des services pénitentiaires dont il dépend géographiquement (voir la liste des directions interrégionales en annexe) afin d&#39;obtenir la liste de ces praticiens ;&lt;br/&gt;4. Une photocopie d&#39;une pièce d&#39;identité en cours de validité ;&lt;br/&gt;5. Une photocopie de l&#39;attestation de la carte vitale ;&lt;br/&gt;6. Un état signalétique des services militaires ou une pièce constatant la situation au regard du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006071335&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du service national (V)&#39;&gt;code du service national&lt;/a&gt; ;&lt;br/&gt;7. La photocopie du (des) diplôme(s) ou de toute pièce attestant du niveau d&#39;études requis ;&lt;br/&gt;8. La photocopie des attestations de travail, le cas échéant ;&lt;br/&gt;9. Une attestation sur l&#39;honneur certifiant que le candidat n&#39;appartient pas à un corps ou un cadre d&#39;emploi de l&#39;une des trois fonctions publiques ;&lt;br/&gt;10. La notification délivrée par la Commission des droits et de l&#39;autonomie des personnes handicapées (CDAPH) reconnaissant la qualité de travailleur handicapé.&lt;br/&gt;Où déposer la demande de candidature ?&lt;br/&gt;Le dossier doit être déposé auprès du service chargé du recrutement dans les services de la direction interrégionale des services pénitentiaires où la personne souhaite postuler.&lt;br/&gt;Un candidat peut déposer plusieurs candidatures, auprès de plusieurs directions interrégionales des services pénitentiaires.&lt;br/&gt;Quand déposer le dossier ?&lt;br/&gt;Les demandes peuvent être déposées jusqu&#39;au vendredi 5 mars 2021 délai de rigueur (le cachet de la poste faisant foi).&lt;br/&gt;Que devient la candidature ?&lt;br/&gt;Il sera procédé à une présélection parmi les candidatures déposées. Les candidats présélectionnés seront invités à un entretien de recrutement destiné à vérifier leur aptitude à occuper l&#39;emploi sollicité.&lt;br/&gt;Quel type de recrutement ?&lt;br/&gt;L&#39;agent est recruté en qualité d&#39;agent contractuel de droit public et doit effectuer une formation obligatoire de 18 mois à l&#39;Ecole nationale d&#39;administration pénitentiaire et en établissement pénitentiaire. A l&#39;issue de la formation, l&#39;agent a vocation à être titularisé dans le corps des surveillants de l&#39;administration pénitentiaire.&lt;br/&gt;Comment sont repartis les postes ?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Concours&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Postes&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Concours national à affectation nationale&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;36&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Concours national à affectation locale dans le ressort territorial n° 1 « Ile-de-France »&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;21&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Liste des postes offerts :&lt;br/&gt;Liste des postes à affectation nationale&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;DI&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Etablissements&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Nb de postes&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;6&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;DIJON&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CD CHATEAUDUN&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CD JOUX-LA-VILLE&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CP CHATEAUROUX&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CP ORLEANS-SARAN&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CP VARENNES LE GRAND&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;MC SAINT MAUR&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;TOTAL&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;9&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;2&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LILLE&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CP BEAUVAIS&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CP LIANCOURT&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;TOTAL&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;3&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LYON&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CP BOURG-EN-BRESSE&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;MA SAINT-ETIENNE&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;MA LYON-CORBAS&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;TOTAL&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;6&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;2&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;MARSEILLE&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CP AIX LUYNES&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;MA GRASSE&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;TOTAL&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;8&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;3&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;RENNES&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CD VAL DE REUIL&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CP ALENCON CONDE SUR SARTHE&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CP NANTES&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;TOTAL&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;3&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;STRASBOURG&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CD SAINT-MIHIEL&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CP NANCY&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;MA MULHOUSE&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;TOTAL&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan=&#39;2&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;TOTAL GÉNÉRAL&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;36&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Liste des postes à affectation locale région Ile de France&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;DI&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Etablissements&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Nb de postes&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;7&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;PARIS&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CP BOIS D ARCY&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CP FRESNES&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;6&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CP MEAUX CHAUCONIN NEUFMONTIERS&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CP PARIS LA SANTE&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CP SUD FRANCILIEN&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;MA FLEURY MEROGIS&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;MA OSNY&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan=&#39;2&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;TOTAL&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;21&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Des informations complémentaires peuvent être obtenues auprès :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- du ministère de la justice - direction de l&#39;administration pénitentiaire - bureau du recrutement et de la formation des personnels - section du recrutement,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Adresse postale : 13, place Vendôme, 75042 Paris Cedex 01.&lt;br/&gt;Téléphones : 01-70-22-20-69/01-70-22-83-74.&lt;br/&gt;www.justice.gouv.fr.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- des directions interrégionales des services pénitentiaires.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour obtenir la liste des médecins agréés, vous pouvez contacter :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;N° Du Département Ou Vous Êtes Domicilié(E)&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;COORDONNÉES&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;16 - 17 - 19 - 23 - 24 - 33 - 40 - 47 - 64 - 79 - 86 - 87&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Direction interrégionale des services pénitentiaires de BORDEAUX&lt;br/&gt;188, rue de Pessac - CS 21509&lt;br/&gt;33062 BORDEAUX Cedex&lt;br/&gt;Tél. : 05.57.81.45.33 ou 34&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;18 - 21 - 28 -25 - 36 - 37 - 39 - 41 - 45 - 58 - 70 - 71 - 89 - 90&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Direction interrégionale des services pénitentiaires de DIJON&lt;br/&gt;72A, rue d&#39;Auxonne - B.P. 13331&lt;br/&gt;21033 DIJON Cedex&lt;br/&gt;Tél. : 03.80.72.50.59, 03.80.72.50.85, 03.80.72.51.12&lt;br/&gt;Email : recrutement.disp-dijon@justice.fr&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;02 - 59 - 60 - 62 - 80&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Direction interrégionale des services pénitentiaires de LILLE&lt;br/&gt;123, rue nationale - B.P.765&lt;br/&gt;59034 LILLE Cedex&lt;br/&gt;Tél. : 03.20.63.66.67 ou 68&lt;br/&gt;Email : disp.lille-recrutement@justice.fr&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;01 - 03 - 07 - 15 - 26 - 38 - 42 - 43 - 63 - 69 - 73 - 74&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Direction interrégionale des services pénitentiaires de LYON&lt;br/&gt;19 Rue Crepet CS70607&lt;br/&gt;69366 LYON CEDEX 07&lt;br/&gt;Tél. : 04.87.24.97.11 ou 18&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;04 - 05 - 06 - 13 - 20 - 83 - 84&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Direction interrégionale des services pénitentiaires de MARSEILLE&lt;br/&gt;4, Traverse de Rabat - B.P.121&lt;br/&gt;13277 MARSEILLE Cedex 09&lt;br/&gt;Tél. : 04.91.40.84.79 et 04.91.40.86.56&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;75 - 77 - 78 - 91 - 92 - 93 - 94 - 95&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Direction interrégionale des services pénitentiaires de PARIS&lt;br/&gt;3, avenue de la Division Leclerc - B.P. 103&lt;br/&gt;94267 FRESNES Cedex&lt;br/&gt;Tél. : 01.46.15.91.15 ou 01.46.15.91.78&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;14 - 22 - 27- 29 - 35 - 44 - 49 - 50 - 53 - 56 - 61 - 72 -76- 85&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Direction interrégionale des services pénitentiaires de RENNES&lt;br/&gt;18 bis rue de Châtillon - CS 23131&lt;br/&gt;35031 RENNES Cedex&lt;br/&gt;02.56.01.67.78 / 02.56.01.67.79 / 02.56.01.67.80 recrut.disp-rennes@justice.fr&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;08 - 10 - 51 - 52- 54 - 55 - 57 - 67 - 68 - 88&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Direction interrégionale des services pénitentiaires de STRASBOURG&lt;br/&gt;19, rue Eugène Delacroix - B.P. 16&lt;br/&gt;67035 STRASBOURG Cedex 2&lt;br/&gt;Tél. : 03.88.56.81.04 ou 83&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;09 - 11 - 12 - 30 - 31 - 32 - 34 - 46 - 48 - 65 - 66 - 81 - 82&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Direction interrégionale des services pénitentiaires de TOULOUSE&lt;br/&gt;Cité administrative, Bât. G - C.S. 81501&lt;br/&gt;2 Boulevard Armand Duportal&lt;br/&gt;31015 TOULOUSE Cedex 6&lt;br/&gt;Tél. : 05.62.30.58.63 ou 05.62.30.58.45&lt;br/&gt;Email : liste.disp-toulouse-recrutement@justice.fr&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;971 - 972 - 973 - 974 - 976 - 987 - 988&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mission des services pénitentiaire de l&#39;Outre-Mer&lt;br/&gt;48, rue Denis Papin&lt;br/&gt;94200 IVRY-SUR-SEINE&lt;br/&gt;Tél : 01.87.36.47.84 ou 01.87.36.48.03&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-10T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis d&#39;un recrutement de 57 travailleurs en situation de handicap par la voie contractuelle dans le corps des surveillants de l&#39;administration pénitentiaire ouvert au titre de la session de l&#39;année 2021</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043110562</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000501099&amp;idArticle=LEGIARTI000006450559&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 84-16 du 11 janvier 1984 - art. 27 (V)&#39;&gt;article 27 de la loi n° 84-16 du 11 janvier 1984&lt;/a&gt; modifiée portant dispositions statutaires relatives à la fonction publique de l&#39;Etat, la direction de l&#39;administration pénitentiaire recrute, au titre de la 1re session de l&#39;année 2021, 57 surveillants par la voie contractuelle dans plusieurs régions dans le cadre de concours à affectation nationale et à affectation locale en région Ile-de-France.&lt;br/&gt;Dans les établissements et les services de l&#39;administration pénitentiaire, les surveillants maintiennent l&#39;ordre et la discipline, assurent la garde et la surveillance de la population pénale et sont associés aux modalités d&#39;exécution de la peine et aux actions préparant la réinsertion des personnes placées sous main de justice.&lt;br/&gt;Le candidat doit satisfaire aux conditions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- être de nationalité française ;&lt;br/&gt;- jouir de ses droits civiques ;&lt;br/&gt;- se trouver en position régulière au regard du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006071335&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du service national (V)&#39;&gt;code du service national&lt;/a&gt; ;&lt;br/&gt;- remplir les conditions d&#39;aptitude physique exigées pour l&#39;exercice de la fonction (arrêté du 2 août 2010 relatif aux conditions d&#39;aptitudes physiques particulières pour l&#39;accès aux emplois de certains corps de fonctionnaires ;&lt;br/&gt;- ne pas avoir de mentions au bulletin n° 2 du casier judiciaire incompatibles avec l&#39;exercice des fonctions ;&lt;br/&gt;- être bénéficiaire de l&#39;obligation d&#39;emploi (&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006903694&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L5212-13 (V)&#39;&gt;article L. 5212-13 du code du travail&lt;/a&gt;) ;&lt;br/&gt;- être titulaire d&#39;un brevet des collèges ou d&#39;un diplôme ou titre enregistré et classé au moins au niveau V dans le répertoire national des certifications professionnelles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Comment faire acte de candidature ?&lt;br/&gt;Les personnes handicapées doivent établir un dossier de candidature comportant :&lt;br/&gt;1. Un curriculum vitae précisant l&#39;état civil, le parcours d&#39;étude et le parcours professionnel détaillé du candidat (avec l&#39;indication des employeurs, des fonctions assurées et dates d&#39;exercice) ;&lt;br/&gt;2. Une lettre de motivation précisant le lieu d&#39;affectation recherché ;&lt;br/&gt;3. Un certificat établi par un médecin agréé, seul habilité à établir l&#39;attestation de la compatibilité du handicap avec le poste envisagé. Pour ce faire, le candidat est invité à contacter la direction interrégionale des services pénitentiaires dont il dépend géographiquement (voir la liste des directions interrégionales en annexe) afin d&#39;obtenir la liste de ces praticiens ;&lt;br/&gt;4. Une photocopie d&#39;une pièce d&#39;identité en cours de validité ;&lt;br/&gt;5. Une photocopie de l&#39;attestation de la carte vitale ;&lt;br/&gt;6. Un état signalétique des services militaires ou une pièce constatant la situation au regard du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006071335&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du service national (V)&#39;&gt;code du service national&lt;/a&gt; ;&lt;br/&gt;7. La photocopie du (des) diplôme(s) ou de toute pièce attestant du niveau d&#39;études requis ;&lt;br/&gt;8. La photocopie des attestations de travail, le cas échéant ;&lt;br/&gt;9. Une attestation sur l&#39;honneur certifiant que le candidat n&#39;appartient pas à un corps ou un cadre d&#39;emploi de l&#39;une des trois fonctions publiques ;&lt;br/&gt;10. La notification délivrée par la Commission des droits et de l&#39;autonomie des personnes handicapées (CDAPH) reconnaissant la qualité de travailleur handicapé.&lt;br/&gt;Où déposer la demande de candidature ?&lt;br/&gt;Le dossier doit être déposé auprès du service chargé du recrutement dans les services de la direction interrégionale des services pénitentiaires où la personne souhaite postuler.&lt;br/&gt;Un candidat peut déposer plusieurs candidatures, auprès de plusieurs directions interrégionales des services pénitentiaires.&lt;br/&gt;Quand déposer le dossier ?&lt;br/&gt;Les demandes peuvent être déposées jusqu&#39;au vendredi 5 mars 2021 délai de rigueur (le cachet de la poste faisant foi).&lt;br/&gt;Que devient la candidature ?&lt;br/&gt;Il sera procédé à une présélection parmi les candidatures déposées. Les candidats présélectionnés seront invités à un entretien de recrutement destiné à vérifier leur aptitude à occuper l&#39;emploi sollicité.&lt;br/&gt;Quel type de recrutement ?&lt;br/&gt;L&#39;agent est recruté en qualité d&#39;agent contractuel de droit public et doit effectuer une formation obligatoire de 18 mois à l&#39;Ecole nationale d&#39;administration pénitentiaire et en établissement pénitentiaire. A l&#39;issue de la formation, l&#39;agent a vocation à être titularisé dans le corps des surveillants de l&#39;administration pénitentiaire.&lt;br/&gt;Comment sont repartis les postes ?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Concours&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Postes&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Concours national à affectation nationale&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;36&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Concours national à affectation locale dans le ressort territorial n° 1 « Ile-de-France »&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;21&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Liste des postes offerts :&lt;br/&gt;Liste des postes à affectation nationale&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;DI&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Etablissements&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Nb de postes&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;6&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;DIJON&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CD CHATEAUDUN&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CD JOUX-LA-VILLE&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CP CHATEAUROUX&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CP ORLEANS-SARAN&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CP VARENNES LE GRAND&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;MC SAINT MAUR&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;TOTAL&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;9&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;2&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LILLE&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CP BEAUVAIS&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CP LIANCOURT&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;TOTAL&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;3&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LYON&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CP BOURG-EN-BRESSE&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;MA SAINT-ETIENNE&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;MA LYON-CORBAS&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;TOTAL&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;6&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;2&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;MARSEILLE&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CP AIX LUYNES&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;MA GRASSE&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;TOTAL&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;8&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;3&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;RENNES&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CD VAL DE REUIL&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CP ALENCON CONDE SUR SARTHE&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CP NANTES&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;TOTAL&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;3&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;STRASBOURG&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CD SAINT-MIHIEL&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CP NANCY&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;MA MULHOUSE&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;TOTAL&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan=&#39;2&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;TOTAL GÉNÉRAL&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;36&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Liste des postes à affectation locale région Ile de France&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;DI&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Etablissements&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Nb de postes&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;7&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;PARIS&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CP BOIS D ARCY&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CP FRESNES&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;6&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CP MEAUX CHAUCONIN NEUFMONTIERS&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CP PARIS LA SANTE&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CP SUD FRANCILIEN&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;MA FLEURY MEROGIS&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;MA OSNY&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan=&#39;2&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;TOTAL&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;21&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Des informations complémentaires peuvent être obtenues auprès :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- du ministère de la justice - direction de l&#39;administration pénitentiaire - bureau du recrutement et de la formation des personnels - section du recrutement,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Adresse postale : 13, place Vendôme, 75042 Paris Cedex 01.&lt;br/&gt;Téléphones : 01-70-22-20-69/01-70-22-83-74.&lt;br/&gt;www.justice.gouv.fr.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- des directions interrégionales des services pénitentiaires.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour obtenir la liste des médecins agréés, vous pouvez contacter :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;N° Du Département Ou Vous Êtes Domicilié(E)&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;COORDONNÉES&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;16 - 17 - 19 - 23 - 24 - 33 - 40 - 47 - 64 - 79 - 86 - 87&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Direction interrégionale des services pénitentiaires de BORDEAUX&lt;br/&gt;188, rue de Pessac - CS 21509&lt;br/&gt;33062 BORDEAUX Cedex&lt;br/&gt;Tél. : 05.57.81.45.33 ou 34&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;18 - 21 - 28 -25 - 36 - 37 - 39 - 41 - 45 - 58 - 70 - 71 - 89 - 90&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Direction interrégionale des services pénitentiaires de DIJON&lt;br/&gt;72A, rue d&#39;Auxonne - B.P. 13331&lt;br/&gt;21033 DIJON Cedex&lt;br/&gt;Tél. : 03.80.72.50.59, 03.80.72.50.85, 03.80.72.51.12&lt;br/&gt;Email : recrutement.disp-dijon@justice.fr&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;02 - 59 - 60 - 62 - 80&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Direction interrégionale des services pénitentiaires de LILLE&lt;br/&gt;123, rue nationale - B.P.765&lt;br/&gt;59034 LILLE Cedex&lt;br/&gt;Tél. : 03.20.63.66.67 ou 68&lt;br/&gt;Email : disp.lille-recrutement@justice.fr&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;01 - 03 - 07 - 15 - 26 - 38 - 42 - 43 - 63 - 69 - 73 - 74&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Direction interrégionale des services pénitentiaires de LYON&lt;br/&gt;19 Rue Crepet CS70607&lt;br/&gt;69366 LYON CEDEX 07&lt;br/&gt;Tél. : 04.87.24.97.11 ou 18&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;04 - 05 - 06 - 13 - 20 - 83 - 84&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Direction interrégionale des services pénitentiaires de MARSEILLE&lt;br/&gt;4, Traverse de Rabat - B.P.121&lt;br/&gt;13277 MARSEILLE Cedex 09&lt;br/&gt;Tél. : 04.91.40.84.79 et 04.91.40.86.56&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;75 - 77 - 78 - 91 - 92 - 93 - 94 - 95&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Direction interrégionale des services pénitentiaires de PARIS&lt;br/&gt;3, avenue de la Division Leclerc - B.P. 103&lt;br/&gt;94267 FRESNES Cedex&lt;br/&gt;Tél. : 01.46.15.91.15 ou 01.46.15.91.78&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;14 - 22 - 27- 29 - 35 - 44 - 49 - 50 - 53 - 56 - 61 - 72 -76- 85&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Direction interrégionale des services pénitentiaires de RENNES&lt;br/&gt;18 bis rue de Châtillon - CS 23131&lt;br/&gt;35031 RENNES Cedex&lt;br/&gt;02.56.01.67.78 / 02.56.01.67.79 / 02.56.01.67.80 recrut.disp-rennes@justice.fr&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;08 - 10 - 51 - 52- 54 - 55 - 57 - 67 - 68 - 88&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Direction interrégionale des services pénitentiaires de STRASBOURG&lt;br/&gt;19, rue Eugène Delacroix - B.P. 16&lt;br/&gt;67035 STRASBOURG Cedex 2&lt;br/&gt;Tél. : 03.88.56.81.04 ou 83&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;09 - 11 - 12 - 30 - 31 - 32 - 34 - 46 - 48 - 65 - 66 - 81 - 82&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Direction interrégionale des services pénitentiaires de TOULOUSE&lt;br/&gt;Cité administrative, Bât. G - C.S. 81501&lt;br/&gt;2 Boulevard Armand Duportal&lt;br/&gt;31015 TOULOUSE Cedex 6&lt;br/&gt;Tél. : 05.62.30.58.63 ou 05.62.30.58.45&lt;br/&gt;Email : liste.disp-toulouse-recrutement@justice.fr&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;971 - 972 - 973 - 974 - 976 - 987 - 988&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mission des services pénitentiaire de l&#39;Outre-Mer&lt;br/&gt;48, rue Denis Papin&lt;br/&gt;94200 IVRY-SUR-SEINE&lt;br/&gt;Tél : 01.87.36.47.84 ou 01.87.36.48.03&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-10T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis d&#39;un recrutement de 57 travailleurs en situation de handicap par la voie contractuelle dans le corps des surveillants de l&#39;administration pénitentiaire ouvert au titre de la session de l&#39;année 2021</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:43+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043110562</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000501099&amp;idArticle=LEGIARTI000006450559&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 84-16 du 11 janvier 1984 - art. 27 (V)&#39;&gt;article 27 de la loi n° 84-16 du 11 janvier 1984&lt;/a&gt; modifiée portant dispositions statutaires relatives à la fonction publique de l&#39;Etat, la direction de l&#39;administration pénitentiaire recrute, au titre de la 1re session de l&#39;année 2021, 57 surveillants par la voie contractuelle dans plusieurs régions dans le cadre de concours à affectation nationale et à affectation locale en région Ile-de-France.&lt;br/&gt;Dans les établissements et les services de l&#39;administration pénitentiaire, les surveillants maintiennent l&#39;ordre et la discipline, assurent la garde et la surveillance de la population pénale et sont associés aux modalités d&#39;exécution de la peine et aux actions préparant la réinsertion des personnes placées sous main de justice.&lt;br/&gt;Le candidat doit satisfaire aux conditions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- être de nationalité française ;&lt;br/&gt;- jouir de ses droits civiques ;&lt;br/&gt;- se trouver en position régulière au regard du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006071335&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du service national (V)&#39;&gt;code du service national&lt;/a&gt; ;&lt;br/&gt;- remplir les conditions d&#39;aptitude physique exigées pour l&#39;exercice de la fonction (arrêté du 2 août 2010 relatif aux conditions d&#39;aptitudes physiques particulières pour l&#39;accès aux emplois de certains corps de fonctionnaires ;&lt;br/&gt;- ne pas avoir de mentions au bulletin n° 2 du casier judiciaire incompatibles avec l&#39;exercice des fonctions ;&lt;br/&gt;- être bénéficiaire de l&#39;obligation d&#39;emploi (&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006903694&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L5212-13 (V)&#39;&gt;article L. 5212-13 du code du travail&lt;/a&gt;) ;&lt;br/&gt;- être titulaire d&#39;un brevet des collèges ou d&#39;un diplôme ou titre enregistré et classé au moins au niveau V dans le répertoire national des certifications professionnelles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Comment faire acte de candidature ?&lt;br/&gt;Les personnes handicapées doivent établir un dossier de candidature comportant :&lt;br/&gt;1. Un curriculum vitae précisant l&#39;état civil, le parcours d&#39;étude et le parcours professionnel détaillé du candidat (avec l&#39;indication des employeurs, des fonctions assurées et dates d&#39;exercice) ;&lt;br/&gt;2. Une lettre de motivation précisant le lieu d&#39;affectation recherché ;&lt;br/&gt;3. Un certificat établi par un médecin agréé, seul habilité à établir l&#39;attestation de la compatibilité du handicap avec le poste envisagé. Pour ce faire, le candidat est invité à contacter la direction interrégionale des services pénitentiaires dont il dépend géographiquement (voir la liste des directions interrégionales en annexe) afin d&#39;obtenir la liste de ces praticiens ;&lt;br/&gt;4. Une photocopie d&#39;une pièce d&#39;identité en cours de validité ;&lt;br/&gt;5. Une photocopie de l&#39;attestation de la carte vitale ;&lt;br/&gt;6. Un état signalétique des services militaires ou une pièce constatant la situation au regard du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006071335&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du service national (V)&#39;&gt;code du service national&lt;/a&gt; ;&lt;br/&gt;7. La photocopie du (des) diplôme(s) ou de toute pièce attestant du niveau d&#39;études requis ;&lt;br/&gt;8. La photocopie des attestations de travail, le cas échéant ;&lt;br/&gt;9. Une attestation sur l&#39;honneur certifiant que le candidat n&#39;appartient pas à un corps ou un cadre d&#39;emploi de l&#39;une des trois fonctions publiques ;&lt;br/&gt;10. La notification délivrée par la Commission des droits et de l&#39;autonomie des personnes handicapées (CDAPH) reconnaissant la qualité de travailleur handicapé.&lt;br/&gt;Où déposer la demande de candidature ?&lt;br/&gt;Le dossier doit être déposé auprès du service chargé du recrutement dans les services de la direction interrégionale des services pénitentiaires où la personne souhaite postuler.&lt;br/&gt;Un candidat peut déposer plusieurs candidatures, auprès de plusieurs directions interrégionales des services pénitentiaires.&lt;br/&gt;Quand déposer le dossier ?&lt;br/&gt;Les demandes peuvent être déposées jusqu&#39;au vendredi 5 mars 2021 délai de rigueur (le cachet de la poste faisant foi).&lt;br/&gt;Que devient la candidature ?&lt;br/&gt;Il sera procédé à une présélection parmi les candidatures déposées. Les candidats présélectionnés seront invités à un entretien de recrutement destiné à vérifier leur aptitude à occuper l&#39;emploi sollicité.&lt;br/&gt;Quel type de recrutement ?&lt;br/&gt;L&#39;agent est recruté en qualité d&#39;agent contractuel de droit public et doit effectuer une formation obligatoire de 18 mois à l&#39;Ecole nationale d&#39;administration pénitentiaire et en établissement pénitentiaire. A l&#39;issue de la formation, l&#39;agent a vocation à être titularisé dans le corps des surveillants de l&#39;administration pénitentiaire.&lt;br/&gt;Comment sont repartis les postes ?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Concours&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Postes&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Concours national à affectation nationale&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;36&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Concours national à affectation locale dans le ressort territorial n° 1 « Ile-de-France »&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;21&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Liste des postes offerts :&lt;br/&gt;Liste des postes à affectation nationale&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;DI&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Etablissements&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Nb de postes&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;6&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;DIJON&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CD CHATEAUDUN&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CD JOUX-LA-VILLE&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CP CHATEAUROUX&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CP ORLEANS-SARAN&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CP VARENNES LE GRAND&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;MC SAINT MAUR&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;TOTAL&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;9&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;2&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LILLE&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CP BEAUVAIS&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CP LIANCOURT&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;TOTAL&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;3&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;LYON&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CP BOURG-EN-BRESSE&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;MA SAINT-ETIENNE&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;MA LYON-CORBAS&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;TOTAL&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;6&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;2&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;MARSEILLE&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CP AIX LUYNES&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;MA GRASSE&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;TOTAL&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;8&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;3&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;RENNES&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CD VAL DE REUIL&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CP ALENCON CONDE SUR SARTHE&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CP NANTES&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;TOTAL&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;3&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;STRASBOURG&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CD SAINT-MIHIEL&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CP NANCY&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;MA MULHOUSE&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;TOTAL&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan=&#39;2&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;TOTAL GÉNÉRAL&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;36&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Liste des postes à affectation locale région Ile de France&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;DI&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Etablissements&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Nb de postes&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;7&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;PARIS&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CP BOIS D ARCY&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CP FRESNES&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;6&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CP MEAUX CHAUCONIN NEUFMONTIERS&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CP PARIS LA SANTE&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;CP SUD FRANCILIEN&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;MA FLEURY MEROGIS&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;MA OSNY&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan=&#39;2&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;TOTAL&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;21&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Des informations complémentaires peuvent être obtenues auprès :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- du ministère de la justice - direction de l&#39;administration pénitentiaire - bureau du recrutement et de la formation des personnels - section du recrutement,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Adresse postale : 13, place Vendôme, 75042 Paris Cedex 01.&lt;br/&gt;Téléphones : 01-70-22-20-69/01-70-22-83-74.&lt;br/&gt;www.justice.gouv.fr.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- des directions interrégionales des services pénitentiaires.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour obtenir la liste des médecins agréés, vous pouvez contacter :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;N° Du Département Ou Vous Êtes Domicilié(E)&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;COORDONNÉES&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;16 - 17 - 19 - 23 - 24 - 33 - 40 - 47 - 64 - 79 - 86 - 87&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Direction interrégionale des services pénitentiaires de BORDEAUX&lt;br/&gt;188, rue de Pessac - CS 21509&lt;br/&gt;33062 BORDEAUX Cedex&lt;br/&gt;Tél. : 05.57.81.45.33 ou 34&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;18 - 21 - 28 -25 - 36 - 37 - 39 - 41 - 45 - 58 - 70 - 71 - 89 - 90&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Direction interrégionale des services pénitentiaires de DIJON&lt;br/&gt;72A, rue d&#39;Auxonne - B.P. 13331&lt;br/&gt;21033 DIJON Cedex&lt;br/&gt;Tél. : 03.80.72.50.59, 03.80.72.50.85, 03.80.72.51.12&lt;br/&gt;Email : recrutement.disp-dijon@justice.fr&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;02 - 59 - 60 - 62 - 80&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Direction interrégionale des services pénitentiaires de LILLE&lt;br/&gt;123, rue nationale - B.P.765&lt;br/&gt;59034 LILLE Cedex&lt;br/&gt;Tél. : 03.20.63.66.67 ou 68&lt;br/&gt;Email : disp.lille-recrutement@justice.fr&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;01 - 03 - 07 - 15 - 26 - 38 - 42 - 43 - 63 - 69 - 73 - 74&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Direction interrégionale des services pénitentiaires de LYON&lt;br/&gt;19 Rue Crepet CS70607&lt;br/&gt;69366 LYON CEDEX 07&lt;br/&gt;Tél. : 04.87.24.97.11 ou 18&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;04 - 05 - 06 - 13 - 20 - 83 - 84&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Direction interrégionale des services pénitentiaires de MARSEILLE&lt;br/&gt;4, Traverse de Rabat - B.P.121&lt;br/&gt;13277 MARSEILLE Cedex 09&lt;br/&gt;Tél. : 04.91.40.84.79 et 04.91.40.86.56&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;75 - 77 - 78 - 91 - 92 - 93 - 94 - 95&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Direction interrégionale des services pénitentiaires de PARIS&lt;br/&gt;3, avenue de la Division Leclerc - B.P. 103&lt;br/&gt;94267 FRESNES Cedex&lt;br/&gt;Tél. : 01.46.15.91.15 ou 01.46.15.91.78&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;14 - 22 - 27- 29 - 35 - 44 - 49 - 50 - 53 - 56 - 61 - 72 -76- 85&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Direction interrégionale des services pénitentiaires de RENNES&lt;br/&gt;18 bis rue de Châtillon - CS 23131&lt;br/&gt;35031 RENNES Cedex&lt;br/&gt;02.56.01.67.78 / 02.56.01.67.79 / 02.56.01.67.80 recrut.disp-rennes@justice.fr&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;08 - 10 - 51 - 52- 54 - 55 - 57 - 67 - 68 - 88&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Direction interrégionale des services pénitentiaires de STRASBOURG&lt;br/&gt;19, rue Eugène Delacroix - B.P. 16&lt;br/&gt;67035 STRASBOURG Cedex 2&lt;br/&gt;Tél. : 03.88.56.81.04 ou 83&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;09 - 11 - 12 - 30 - 31 - 32 - 34 - 46 - 48 - 65 - 66 - 81 - 82&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Direction interrégionale des services pénitentiaires de TOULOUSE&lt;br/&gt;Cité administrative, Bât. G - C.S. 81501&lt;br/&gt;2 Boulevard Armand Duportal&lt;br/&gt;31015 TOULOUSE Cedex 6&lt;br/&gt;Tél. : 05.62.30.58.63 ou 05.62.30.58.45&lt;br/&gt;Email : liste.disp-toulouse-recrutement@justice.fr&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;971 - 972 - 973 - 974 - 976 - 987 - 988&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Mission des services pénitentiaire de l&#39;Outre-Mer&lt;br/&gt;48, rue Denis Papin&lt;br/&gt;94200 IVRY-SUR-SEINE&lt;br/&gt;Tél : 01.87.36.47.84 ou 01.87.36.48.03&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-10T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis relatif à la composition du Tribunal des conflits</title>
    <updated>2020-12-31T11:54:49+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042741233</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. Philippe MOLLARD, conseiller à la Cour de cassation, a été élu, en application de l&#39;article 2 de la loi du 24 mai 1872, par l&#39;assemblée générale de la Cour de cassation le 18 décembre 2020 afin de remplacer Mme Domitille DUVAL-ARNOULD comme membre du Tribunal des conflits.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-26T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis relatif à la composition du Tribunal des conflits</title>
    <updated>2020-12-31T11:54:49+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042741233</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. Philippe MOLLARD, conseiller à la Cour de cassation, a été élu, en application de l&#39;article 2 de la loi du 24 mai 1872, par l&#39;assemblée générale de la Cour de cassation le 18 décembre 2020 afin de remplacer Mme Domitille DUVAL-ARNOULD comme membre du Tribunal des conflits.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-26T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
</feed>