<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="">
  <title>Legifrance RSS - Ministère-de-l&#39;économie-des-finances-et-de-la-relance - AVIS</title>
  <id></id>
  <updated>2020-12-15 13:12:31.829666149 +0100 CET m=+331.920098325</updated>
  <category>French Law</category>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Avis relatif à l&#39;application du décret n° 96-333 du 10 avril 1996 modifié relatif à la sécurité des consommateurs en ce qui concerne les échelles portables, escabeaux et marchepieds</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042666209</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Avis et communications/Avis divers/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000560473&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°96-333 du 10 avril 1996 (V)&#39;&gt;décret n° 96-333 du 10 avril 1996&lt;/a&gt; modifié encadre l&#39;importation, la détention en vue de la vente ou de la distribution à titre gratuit, la mise en vente, la vente, la mise en location ou la distribution à titre gratuit des échelles portables, escabeaux et marchepieds.&lt;br/&gt;Son article 2 précise que les échelles portables, escabeaux et marchepieds doivent satisfaire aux exigences de sécurité définies à l&#39;annexe I du décret, qui identifient les dangers que ces produits sont susceptibles de présenter. Son article 3 dispose que « sont présumés conformes aux exigences de sécurité définies à l&#39;article 2 les échelles portables, escabeaux et marchepieds satisfaisant à l&#39;une des deux conditions suivantes : 1° Etre conforme aux normes dont les références sont publiées au Journal officiel de la République française […] ». L&#39;annexe I du présent avis liste les normes mentionnées dans cet article.&lt;br/&gt;Le &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000560473&amp;idArticle=LEGIARTI000006591025&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°96-333 du 10 avril 1996 - art. 4 (V)&#39;&gt;3 de l&#39;article 4 du décret n° 96-333&lt;/a&gt; modifié prévoit que doivent figurer de manière visible, lisible et indélébile sur les échelles, escabeaux et marchepieds, les informations nécessaires à une utilisation conforme à leur destination des produits prévues à l&#39;annexe II, et correspondant au type de produit concerné. L&#39;annexe II du présent avis liste les normes permettant d&#39;y satisfaire.&lt;br/&gt;Sont reconnues équivalentes les normes adoptées par les instituts nationaux de normalisation des Etats membres du Comité Européen de Normalisation, transposant les normes européennes correspondantes.&lt;br/&gt;Cet avis actualise, annule et remplace l&#39;avis ayant le même objet, publié au Journal officiel de la République française du 10 novembre 2019.&lt;br/&gt;Il fera l&#39;objet d&#39;une actualisation en cas de modification du contenu de son annexe.&lt;br/&gt;Les produits conformes aux normes dont les références ont été publiées au Journal officiel de la République française par l&#39;avis du 10 novembre 2019, peuvent être mis sur le marché pendant une durée de six mois à compter de la publication du présent avis. Par ailleurs, ces mêmes produits pourront être commercialisés jusqu&#39;à épuisement des stocks.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE II&lt;br/&gt;(NORMES PERMETTANT DE SATISFAIRE AU 3 DE L&#39;ARTICLE 4 DU &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000560473&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°96-333 du 10 avril 1996 (V)&#39;&gt;DÉCRET NO 96-333)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;INDICE DE LA NORME&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;TITRE DE LA NORME&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;NF EN 131-3 (janvier 2018)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Echelles - Partie 3 : Marquage et instructions destinées à l&#39;utilisateur&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;NF EN 131-4 (mars 2020)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Echelles - Partie 4 : Echelles articulées à articulation simple ou multiple&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;NF EN 131-6 (février 2019)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Echelles - Partie 6 : Echelles télescopiques&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;NF EN 14183 (juin 2004)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Escabeaux&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE I&lt;br/&gt;(NORMES MENTIONNÉES AU 1O DE L&#39;ARTICLE 3 DU &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000560473&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°96-333 du 10 avril 1996 (V)&#39;&gt;DÉCRET NO 96-333)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;INDICE DE LA NORME&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;TITRE DE LA NORME&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;NF EN 131-1+A1 (septembre 2019)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Echelles - Partie 1 : Terminologie, types, dimensions fonctionnelles&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;NF EN 131-2+A2 (mars 2017)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Echelles - Partie 2 : Exigences, essais, marquage&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;NF EN 131-4 (mars 2020)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Echelles - Partie 4 : Echelles articulées à articulation simple ou multiple&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;NF EN 131-6 (février 2019)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Echelles - Partie 6 : Echelles télescopiques&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;NF EN 14183 (juin 2004)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Escabeaux&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042666209"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis de vacance d&#39;emploi de directeur régional adjoint des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi de Normandie, chargé des fonctions de responsable du pôle « entreprises, emploi, économie »</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042649295</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Avis et communications/Avis de concours et de vacance d&#39;emplois/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;emploi fonctionnel de responsable du pôle « entreprises, emploi, économie » à la direction régionale des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi de Normandie sera prochainement vacant.&lt;br/&gt;Il s&#39;agit d&#39;un emploi de direction de l&#39;administration territoriale de l&#39;Etat, relevant des dispositions du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000039727701&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2019-1594 du 31 décembre 2019 (V)&#39;&gt;décret n° 2019-1594 du 31 décembre 2019&lt;/a&gt; relatif aux emplois de direction de l&#39;Etat. Il est classé en groupe III.&lt;br/&gt;La résidence administrative de l&#39;emploi est située à Rouen (76).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Missions principales, enjeux et responsabilités&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Aux &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000021259245&amp;idArticle=JORFARTI000021259271&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2009-1377  du 10 novembre 2009 - art. 1 (V)&#39;&gt;termes de l&#39;article 1er du décret n° 2009-1377&lt;/a&gt; modifié du 10 novembre 2009, qui les crée, les DIRECCTE constituent des services déconcentrés communs au ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance et au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion. Elles sont chargées :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- des actions d&#39;inspection de la législation du travail ;&lt;br/&gt;- des actions de mise en œuvre de la politique économique et sociale ainsi que de la défense de l&#39;emploi, du développement des entreprises et de l&#39;emploi, notamment dans les domaines de l&#39;innovation et de la compétitivité des entreprises, du marché du travail, de la formation professionnelle continue, de l&#39;industrie, ainsi que celles conduites dans les domaines de l&#39;intelligence économique et de la sécurité économique ;&lt;br/&gt;- des actions de contrôle du bon fonctionnement des marchés et des relations commerciales entre entreprises, de protection économique des consommateurs et de sécurité des consommateurs ainsi que des actions de contrôle dans le domaine de la métrologie légale.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Ces missions sont réparties entre trois pôles :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- pôle « politique du travail » ;&lt;br/&gt;- pôle « entreprises, emploi, économie » ;&lt;br/&gt;- pôle « concurrence, consommation, répression des fraudes et métrologie ».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Placés sous l&#39;autorité du directeur régional des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi, les directeurs régionaux adjoints conduisent, chacun dans leur domaine respectif, les missions qui leur sont confiées en vertu des dispositions du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000021259245&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2009-1377  du 10 novembre 2009 (V)&#39;&gt;décret n° 2009-1377 du 10 novembre 2009&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Environnement professionnel&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le pôle « entreprises, emploi, économie » est chargé du développement économique en faveur des entreprises, de la mise en œuvre de la politique de l&#39;emploi et de la formation professionnelle, à travers la régulation du marché du travail et de ses opérateurs et le développement des compétences des salariés et des demandeurs d&#39;emploi à l&#39;échelle régionale.&lt;br/&gt;Les missions du pôle se déclinent autours de plusieurs axes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- renforcer, notamment à travers la diffusion de l&#39;innovation, la compétitivité des entreprises, quelle que soit leur taille en vue de développer l&#39;activité et l&#39;emploi (actions en faveur des territoires, des branches professionnelles, des entreprises, des actifs) ;&lt;br/&gt;- élaborer une stratégie régionale coordonnée en matière d&#39;emploi, d&#39;orientation et de formation professionnelle en cohérence avec le schéma régional de développement économique, d&#39;innovation et d&#39;internationalisation de la région ;&lt;br/&gt;- coordonner les acteurs du service public de l&#39;emploi et en améliorer l&#39;efficacité, en appui au préfet de région, notamment par le suivi des résultats des opérateurs de placement et les interventions au profit des publics les plus en difficulté sur le marché du travail ;&lt;br/&gt;- anticiper et accompagner les mutations économiques qui affectent les entreprises, afin de consolider l&#39;économie régionale et de maintenir les salariés en emploi, en adaptant leurs qualifications ;&lt;br/&gt;- assurer le contrôle administratif et financier de la formation professionnelle ;&lt;br/&gt;- favoriser l&#39;intelligence économique au service du développement et de la compétitivité du tissu productif régional.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Ces missions et l&#39;organisation de la direction régionale ont vocation à évoluer au courant du premier semestre 2021 dans le cadre de la nouvelle organisation territoriale de l&#39;Etat et de la fusion des unités régionales des DIRECCTE et des services de cohésion sociale des DRJSCS.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Compétences recherchées, nature et niveau d&#39;expériences professionnelles attendues&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le candidat ou la candidate devra disposer d&#39;une expérience professionnelle solide et diversifiée intégrant en particulier :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- une expérience avérée en matière de pilotage stratégique et de management de services, notamment de management du changement, d&#39;animation d&#39;équipes pluridisciplinaires et interministérielles et de coordination de l&#39;activité de services aux compétences diverses ;&lt;br/&gt;- une capacité, aux côtés du directeur régional, à créer et à faire vivre des partenariats, à impulser et à animer la concertation avec les divers interlocuteurs qui concourent localement à la mise en œuvre des politiques publiques.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par ailleurs les compétences suivantes sont attendues :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- une capacité à donner du sens à l&#39;action et à créer un état d&#39;esprit collectif, à responsabiliser et valoriser les agents ;&lt;br/&gt;- des qualités relationnelles, de communication, un sens du dialogue et de la négociation et une ouverture d&#39;esprit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Ce poste requiert une réelle disponibilité. En outre, une bonne connaissance des politiques publiques du développement économique et de l&#39;emploi serait appréciée.&lt;br/&gt;Enfin, le candidat ou la candidate doit remplir les conditions statutaires posées par les articles 4 et 47 du décret susmentionné du 31 décembre 2019 relatif aux emplois de direction de l&#39;Etat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Conditions d&#39;accès à l&#39;emploi&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les conditions d&#39;emploi sont fixées aux articles 11 à 16 du décret susmentionné du 31 décembre 2019.&lt;br/&gt;La durée d&#39;occupation de cet emploi est de quatre ans, renouvelable une fois dans la limite de six ans. En application de l&#39;article 13 du décret du 31 décembre 2019 susmentionné, la période probatoire est fixée à deux mois.&lt;br/&gt;La rémunération brute annuelle dépend de l&#39;expérience du titulaire de l&#39;emploi. Elle comprend une part fixe comprise entre 70 000 € et 100 000 € brut par an. Un complément indemnitaire annuel sera également versé sous réserve de la manière de servir au cours de l&#39;année N-1 et des résultats de l&#39;exercice ministériel d&#39;harmonisation.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Procédure de recrutement&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La procédure de recrutement se déroule selon les modalités fixées par les articles 3 à 10 du décret du 31 décembre 2019 susmentionné et par l&#39;arrêté du 16 mars 2020 fixant les modalités de recrutement pour les emplois de direction des services déconcentrés régionaux de la jeunesse, des sports et de la cohésion sociale et des directions régionales des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi.&lt;br/&gt;Envoi des candidatures :&lt;br/&gt;Les candidatures, accompagnées d&#39;un curriculum vitae, d&#39;une lettre de motivation comportant les éléments permettant d&#39;apprécier la bonne adéquation entre le parcours professionnel, les compétences et le niveau d&#39;expérience du candidat, doivent être adressées, par voie hiérarchique au ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion uniquement et impérativement, par voie électronique à l&#39;adresse suivante : sgmcas-pole-ts-rh@sg.social.gouv.fr.&lt;br/&gt;Compte tenu de la nécessité à pouvoir rapidement le poste, le délai de candidature est de 15 jours à compter de la date de publication du présent avis au Journal officiel.&lt;br/&gt;En outre, pour les fonctionnaires, les candidatures sont accompagnées d&#39;un état des services et du dernier arrêté de situation administrative dans le corps d&#39;origine ; pour les agents n&#39;ayant pas la qualité de fonctionnaire, les candidatures sont accompagnées de documents attestant de l&#39;occupation effective des emplois mentionnés dans le curriculum vitae et permettant d&#39;apprécier le niveau de responsabilité des emplois précédemment occupés. Ils doivent être en capacité de justifier d&#39;au moins six années d&#39;activités professionnelles diversifiées les qualifiant particulièrement pour l&#39;exercice de fonctions supérieures de direction, d&#39;encadrement ou d&#39;expertise.&lt;br/&gt;Recevabilité des candidatures :&lt;br/&gt;Le pôle « travail et solidarités » du secrétariat général des ministères chargés des affaires sociales procède à l&#39;examen de la recevabilité des candidatures, en accuse réception et informe les candidats non éligibles.&lt;br/&gt;Examen des candidatures :&lt;br/&gt;Conformément aux dispositions de l&#39;arrêté du 16 mars 2020 précité, l&#39;examen préalable et la présélection des candidatures sont confiés à l&#39;instance collégiale prévue à l&#39;article 6 du décret du 31 décembre 2019 susmentionné. L&#39;avis du préfet de région est recueilli avant à toute nomination.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Formation&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les personnes n&#39;ayant pas la qualité de fonctionnaire suivront un module spécifique relatif aux obligations des agents en matière de déontologie, à l&#39;organisation et au fonctionnement des services publics ainsi qu&#39;à la gestion des ressources humaines dans la fonction publique.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Personne à contacter&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tous renseignements complémentaires peuvent être obtenus auprès de Mme Corinne CREVOT chargée de mission « RH » au pôle travail et solidarités du secrétariat général des ministères chargés des affaires sociales (corinne.crevot@sg.social.gouv.fr ; 01-44-38-37-23).&lt;br/&gt;La DIRECCTE regroupant des services déconcentrés communs à plusieurs ministères, cet avis de vacance est également publié dans le présent Journal officiel sous le timbre du ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-11 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042649295"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis de vacance d&#39;emploi de directeur régional adjoint des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi d&#39;Auvergne-Rhône-Alpes, chargé des fonctions de responsable de l&#39;unité départementale de l&#39;Isère</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042649300</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Avis et communications/Avis de concours et de vacance d&#39;emplois/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;emploi fonctionnel de responsable de l&#39;unité départementale de l&#39;Isère à la direction régionale d&#39;Auvergne-Rhône-Alpes est susceptible d&#39;être prochainement vacant.&lt;br/&gt;Il s&#39;agit d&#39;un emploi de direction de l&#39;administration territoriale de l&#39;Etat, relevant des dispositions du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000039727701&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2019-1594 du 31 décembre 2019 (V)&#39;&gt;décret n° 2019-1594 du 31 décembre 2019&lt;/a&gt; relatif aux emplois de direction de l&#39;Etat. Il est classé en groupe III.&lt;br/&gt;La résidence administrative de l&#39;emploi est située à Grenoble (38).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Missions principales, enjeux et responsabilités&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Aux &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000021259245&amp;idArticle=JORFARTI000021259271&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2009-1377  du 10 novembre 2009 - art. 1 (V)&#39;&gt;termes de l&#39;article 1er du décret n° 2009-1377&lt;/a&gt; modifié du 10 novembre 2009, qui les crée, les DIRECCTE constituent des services déconcentrés communs au ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance et au ministère du travail de l&#39;emploi et de l&#39;insertion. Elles sont chargées :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- des actions d&#39;inspection de la législation du travail ;&lt;br/&gt;- des actions de mise en œuvre de la politique économique et sociale ainsi que de la défense de l&#39;emploi, du développement des entreprises et de l&#39;emploi, notamment dans les domaines de l&#39;innovation et de la compétitivité des entreprises, du marché du travail, de la formation professionnelle continue, de l&#39;industrie, ainsi que celles conduites dans les domaines de l&#39;intelligence économique et de la sécurité économique ;&lt;br/&gt;- des actions de contrôle du bon fonctionnement des marchés et des relations commerciales entre entreprises, de protection économique des consommateurs et de sécurité des consommateurs ainsi que des actions de contrôle dans le domaine de la métrologie légale.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Chaque direction régionale comprend des unités départementales qui comportent des unités de contrôle regroupant des sections d&#39;inspection du travail. La direction régionale d&#39;Auvergne-Rhône-Alpes comporte trente-et-une unités de contrôle de l&#39;inspection du travail, dont une unité régionale dédiée à la lutte contre le travail illégal et une unité de contrôle interdépartementale rattachée à l&#39;unité départementale de l&#39;Isère.&lt;br/&gt;Les unités départementales sont chargées, aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000018500542&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. R8122-2 (V)&#39;&gt;termes de l&#39;article R. 8122-2 du code du travail&lt;/a&gt;, des politiques du travail, de l&#39;emploi, de la formation professionnelle et de développement des entreprises. Elles sont également le niveau de mise en œuvre des actions d&#39;inspection de la législation du travail.&lt;br/&gt;Les responsables d&#39;unité départementale exercent, au nom du directeur régional, le pouvoir hiérarchique sur les agents chargés des actions d&#39;inspection de la législation du travail.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Environnement professionnel&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;unité départementale de l&#39;Isère comporte trois unités de contrôle de l&#39;inspection du travail.&lt;br/&gt;L&#39;organisation et le fonctionnement de l&#39;unité départementale de l&#39;Isère sont appelés à évoluer au courant du premier semestre 2021 dans le cadre de la nouvelle organisation territoriale de l&#39;Etat et du regroupement de l&#39;unité départementale avec le service chargé de la cohésion sociale de la direction départementale de la cohésion sociale.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Compétences recherchées, nature et niveau d&#39;expériences professionnelles attendues&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le candidat ou la candidate devra disposer d&#39;une expérience professionnelle solide et diversifiée intégrant en particulier :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- une expérience avérée en matière de pilotage stratégique et de management de services, notamment de management du changement, d&#39;animation d&#39;équipes pluridisciplinaires et interministérielles et de coordination de l&#39;activité de services aux compétences diverses ;&lt;br/&gt;- de réelles compétences en termes de conduite du changement, de travail en mode projet ; une capacité d&#39;anticipation ;&lt;br/&gt;- une capacité, aux côtés du préfet de département et du directeur régional, à impulser et à animer la concertation avec les divers partenaires qui concourent localement à la mise en œuvre des politiques publiques ;&lt;br/&gt;- une habitude de conduite du dialogue social interne.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par ailleurs les compétences suivantes sont attendues :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- une capacité à donner du sens à l&#39;action et à créer un état d&#39;esprit collectif, à responsabiliser et valoriser les agents ;&lt;br/&gt;- des qualités relationnelles, de communication, un sens du dialogue et de la négociation et une ouverture d&#39;esprit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Ce poste requiert une réelle disponibilité. En outre, une bonne connaissance des politiques publiques du travail et de l&#39;emploi serait appréciée.&lt;br/&gt;Enfin, le candidat ou la candidate doit remplir les conditions statutaires posées par l&#39;article 48 du décret susmentionné du 31 décembre 2019 relatif aux emplois de direction de l&#39;Etat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Conditions d&#39;accès à l&#39;emploi&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les conditions d&#39;emploi sont fixées aux articles 11 à 16 du décret susmentionné du 31 décembre 2019.&lt;br/&gt;La durée d&#39;occupation de cet emploi est de quatre ans, renouvelable une fois dans la limite de six ans. En application de l&#39;article 13 du décret du 31 décembre 2019 susmentionné, la période probatoire est fixée à deux mois.&lt;br/&gt;La rémunération brute annuelle dépend de l&#39;expérience du titulaire de l&#39;emploi. Elle comprend une part fixe comprise entre 70 000 € à 100 000 € brut par an. Un complément indemnitaire annuel sera également versé sous réserve de la manière de servir au cours de l&#39;année N-1 et des résultats de l&#39;exercice ministériel d&#39;harmonisation.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Procédure de recrutement&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La procédure de recrutement se déroule selon les modalités fixées par les articles 3 à 10 du décret du 31 décembre 2019 susmentionné et par l&#39;arrêté du 16 mars 2020 fixant les modalités de recrutement pour les emplois de direction des services déconcentrés régionaux de la jeunesse, des sports et de la cohésion sociale et des directions régionales des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l&#39;emploi.&lt;br/&gt;Envoi des candidatures :&lt;br/&gt;Les candidatures, accompagnées d&#39;un curriculum vitae, d&#39;une lettre de motivation comportant les éléments permettant d&#39;apprécier la bonne adéquation entre le parcours professionnel, les compétences et le niveau d&#39;expérience du candidat, doivent être adressées, par voie hiérarchique, au ministère du travail, uniquement et impérativement, par voie électronique à l&#39;adresse suivante : sgmcas-pole-ts-rh@sg.social.gouv.fr.&lt;br/&gt;Compte tenu de la nécessité à pourvoir rapidement le poste, le délai de candidature est de 15 jours à compter de la date de publication du présent avis au Journal officiel.&lt;br/&gt;En outre, pour les fonctionnaires, les candidatures sont accompagnées d&#39;un état des services et du dernier arrêté de situation administrative dans le corps d&#39;origine ; pour les agents n&#39;ayant pas la qualité de fonctionnaire, les candidatures sont accompagnées de documents attestant de l&#39;occupation effective des emplois mentionnés dans le curriculum vitae et permettant d&#39;apprécier le niveau de responsabilité des emplois précédemment occupés.&lt;br/&gt;Recevabilité des candidatures :&lt;br/&gt;Le pôle « travail et solidarités » du secrétariat général des ministères chargés des affaires sociales procède à l&#39;examen de la recevabilité des candidatures, en accuse réception et informe les candidats non éligibles.&lt;br/&gt;Examen des candidatures :&lt;br/&gt;Conformément à l&#39;arrêté du 16 mars 2020 précité, l&#39;examen préalable et la présélection des candidatures sont confiés à l&#39;instance collégiale prévue à l&#39;article 6 du décret du 31 décembre 2019 susmentionné. L&#39;avis du préfet de région est recueilli préalablement à toute nomination.&lt;br/&gt;A l&#39;issue du choix effectué par l&#39;autorité de nomination, les candidats auditionnés non retenus pour occuper l&#39;emploi à pourvoir en sont informés.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Formation&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les personnes n&#39;ayant pas la qualité de fonctionnaire suivront un module spécifique relatif aux obligations des agents en matière de déontologie, à l&#39;organisation et au fonctionnement des services publics ainsi qu&#39;à la gestion des ressources humaines dans la fonction publique.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Personne à contacter&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tous renseignements complémentaires peuvent être obtenus auprès de Mme Corinne CREVOT chargée de mission « RH » au pôle travail et solidarités du secrétariat général des ministères chargés des affaires sociales (corinne.crevot@sg.social.gouv.fr : 01-44-38-37-23).&lt;br/&gt;La DIRECCTE regroupant des services déconcentrés communs à plusieurs ministères, cet avis de vacance est également publié dans le présent Journal officiel sous le timbre du ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-11 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042649300"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis aux exportateurs et aux importateurs de précurseurs de drogues</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042637722</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Avis et communications/Avis aux importateurs et aux exportateurs/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;Conformément aux dispositions du règlement (CE) n° 111/2005 du Conseil du 22 décembre 2004 modifié, sont subordonnées à la présentation d&#39;une autorisation dans les conditions décrites ci-après :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- l&#39;importation des substances de catégorie 1 et l&#39;exportation à destination de pays tiers de l&#39;Union européenne de substances de catégorie 1, 2 (à l&#39;exception du phosphore rouge), 3 et 4 à compter du 13 décembre 2020 ;&lt;br/&gt;&#xA;- l&#39;exportation de phosphore rouge à destination de pays tiers de l&#39;Union européenne à compter du 13 janvier 2021.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. Dispositions préliminaires&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Le présent avis annule et remplace l&#39;avis aux importateurs et aux exportateurs de précurseurs de drogues paru au Journal officiel de la République française du 18 juillet 2018.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. Demande d&#39;autorisation d&#39;exportation établie en ligne&lt;br/&gt;&#xA;Dispositions relatives à l&#39;exportation des précurseurs de drogue de catégorie 1, 2, 3 et 4&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La demande d&#39;autorisation d&#39;exportation est remplie en ligne en accédant au site sécurisé internet Telescope (TELEprocédure de Surveillance du Commerce et des Opérations sur les Précurseurs pour les Entreprises) :&lt;br/&gt;&lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;https://telescope.finances.gouv.fr/Telescope&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; https://telescope.finances.gouv.fr/Telescope&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;&#xA;Elle est accompagnée des éléments suivants :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- autorisation d&#39;importation s&#39;il y a lieu (voir détails ci-après) ;&lt;br/&gt;&#xA;- facture pro forma, rédigée ou traduite en français ;&lt;br/&gt;&#xA;- et tout autre document utile à l&#39;instruction de la demande.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La demande établie fait l&#39;objet d&#39;un numéro d&#39;enregistrement attribué par la MNCPC, qui est également porté sur la notification destinée à l&#39;exportateur. A compter de la date de recevabilité de la demande, la MNCPC dispose d&#39;un délai de quinze jours ouvrables pour statuer sur la demande. Ce délai peut être prorogé dans les conditions définies à l&#39;article 13, alinéa 2, du règlement (CE) n° 111/2005 du Conseil du 22 décembre 2004. Cette prorogation est signifiée à l&#39;exportateur.&lt;br/&gt;&#xA;L&#39;autorisation d&#39;exportation reprise sous le n° CERFA 12716*02 est établie en quatre exemplaires, numérotés de 1 à 4.&lt;br/&gt;&#xA;L&#39;exemplaire n° 1 est conservé par la MNCPC.&lt;br/&gt;&#xA;Les exemplaires n° 2 et n° 3 sont présentés au bureau de douane où la déclaration d&#39;exportation en douane est déposée et le cas échéant au bureau de sortie du territoire douanier de l&#39;Union européenne. Les autorités compétentes au point de sortie renvoient l&#39;exemplaire n° 2 à la MNCPC.&lt;br/&gt;&#xA;L&#39;exemplaire n° 3 accompagne les substances classifiées et est remis à l&#39;autorité compétente du pays importateur.&lt;br/&gt;&#xA;L&#39;exemplaire n° 4 est conservé par l&#39;exportateur.&lt;br/&gt;&#xA;La durée de validité de l&#39;autorisation d&#39;exportation est de six mois à compter de la date de délivrance. Cette période peut être exceptionnellement prorogée sur demande.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dispositions particulières pour la catégorie 3&lt;/p&gt;&lt;p&gt;L&#39;autorisation d&#39;exportation s&#39;applique aux exportations de substances de la troisième catégorie citées en annexe I du présent avis lorsqu&#39;elles sont destinées aux pays visés à l&#39;article 10 du Règlement délégué (UE) n° 2015/1011 de la Commission européenne modifié. L&#39;exportation de substances de la troisième catégorie figurant à destination d&#39;autres pays tiers que ceux visés à l&#39;article 10 est libre de formalité.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Autorisations simplifiées&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les exportations de précurseurs appartenant à la catégorie 3 ou 4 peuvent faire l&#39;objet d&#39;une autorisation par la procédure simplifiée prévue par l&#39;article 19 du règlement (CE) n° 111/2005 du 22 décembre 2004.&lt;br/&gt;&#xA;Cette autorisation est délivrée par la MNCPC selon les modalités fixées par l&#39;article 12 du règlement délégué (UE) n° 2015/1011 de la Commission du 24 avril 2015.&lt;br/&gt;&#xA;La durée de validité de cette autorisation pour la procédure simplifiée est de six ou douze mois à compter de sa date de délivrance.&lt;br/&gt;&#xA;Les conditions d&#39;éligibilité fixées par l&#39;article 12 du règlement délégué (UE) n° 2015/1011 du 24 avril 2015 sont les suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- absence d&#39;infraction grave ou répétée ;&lt;br/&gt;&#xA;- capacité de satisfaire à toutes les obligations en rapport avec ces exportations.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il convient dans ces conditions de joindre à la demande :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- un courrier d&#39;accompagnement ;&lt;br/&gt;&#xA;- l&#39;autorisation d&#39;importation (le cas échéant) couvrant l&#39;ensemble de la quantité demandée ;&lt;br/&gt;&#xA;- à compter de 5 exportations, un calendrier prévisionnel des exportations avec les dates et les quantités prévues ;&lt;br/&gt;&#xA;- une facture pro forma couvrant la quantité globale, rédigée ou traduite en français ;&lt;br/&gt;&#xA;- tout autre document utile à l&#39;instruction de la demande.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La demande d&#39;autorisation par la procédure simplifiée est établie en ligne sur le formulaire d&#39;autorisation d&#39;exportation sous le n° CERFA 12716*02.&lt;br/&gt;&#xA;Elle est remplie selon les modalités déterminées par les règlements de l&#39;Union européenne susmentionnés.&lt;br/&gt;&#xA;L&#39;autorisation d&#39;exportation par la procédure simplifiée est rédigée au moyen des exemplaires n° 1, n° 2 et n° 4 du formulaire. L&#39;exemplaire n° 1 est conservé par la MNCPC.&lt;br/&gt;&#xA;Les exemplaires n° 2 et n° 4 sont conservés par l&#39;exportateur.&lt;br/&gt;&#xA;Les détails de chaque exportation doivent être indiqués par l&#39;exportateur au verso de l&#39;exemplaire n° 2. Cet exemplaire est présenté au bureau de douane où la déclaration en douane est déposée. Le bureau de douane vérifie les quantités disponibles, impute la quantité demandée et remet l&#39;exemplaire numéro 2 à l&#39;exportateur.&lt;br/&gt;&#xA;L&#39;opérateur indique le numéro d&#39;autorisation et mentionne procédure simplifiée d&#39;autorisation d&#39;exportation sur la déclaration en douane pour chaque opération d&#39;exportation.&lt;br/&gt;&#xA;Ces informations doivent également figurer sur les documents accompagnant l&#39;envoi à l&#39;exportation.&lt;br/&gt;&#xA;L&#39;exemplaire n° 2 est ensuite renvoyé par l&#39;exportateur à la MNCPC dans les dix jours ouvrables suivant l&#39;échéance de la validité de l&#39;autorisation d&#39;exportation accordée par la procédure simplifiée ou lors de l&#39;épuisement des quantités couvertes par l&#39;autorisation.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. Autorisations d&#39;importation&lt;/p&gt;&lt;p&gt;L&#39;autorisation d&#39;importation s&#39;applique aux importations de substances de catégorie 1 citées en annexe I du présent avis.&lt;br/&gt;&#xA;La demande d&#39;autorisation d&#39;importation est établie sur le formulaire d&#39;autorisation d&#39;importation enregistré sous le n° CERFA 12715*02 : Union européenne - Marchandises soumises au contrôle à l&#39;importation, qui peut être obtenu sur le site Service-public.fr :&lt;br/&gt;&lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;https://www.service-public.fr/professionnels-entreprises/vosdroits/R54185&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; https://www.service-public.fr/professionnels-entreprises/vosdroits/R54185&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;&#xA;La demande d&#39;autorisation d&#39;importation est remplie selon les modalités déterminées par les règlements de l&#39;Union européenne susmentionnés, notamment les informations prévues par l&#39;article 21 du règlement (CE) n° 111/2005 du 22 décembre 2004.&lt;br/&gt;&#xA;Elle est accompagnée :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- d&#39;une facture pro forma, rédigée ou traduite en français ;&lt;br/&gt;&#xA;- de tout au document utile, le cas échéant, pour l&#39;instruction de la demande.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Elle doit parvenir au plus tard à la MNCPC quinze jours ouvrables avant la date prévue pour l&#39;importation.&lt;br/&gt;&#xA;La demande régulièrement établie est revêtue par la MNCPC d&#39;un numéro d&#39;enregistrement, qui est également destinée à l&#39;importateur. A compter de la date de recevabilité de la demande, la MNCPC dispose d&#39;un délai de quinze jours ouvrables pour statuer sur la demande.&lt;br/&gt;&#xA;L&#39;autorisation d&#39;importation est établie en quatre exemplaires, numérotés de 1 à 4.&lt;br/&gt;&#xA;L&#39;exemplaire n° 1 est conservé par la MNCPC.&lt;br/&gt;&#xA;L&#39;exemplaire n° 2 est envoyé par la MNCPC à l&#39;autorité compétente du pays exportateur. L&#39;exemplaire n° 3 accompagne les substances classifiées du point d&#39;entrée dans le territoire douanier de l&#39;Union européenne jusque dans les locaux commerciaux de l&#39;importateur, qui renvoie cet exemplaire à la MNCPC. L&#39;exemplaire n° 4 est conservé par l&#39;importateur.&lt;br/&gt;&#xA;La durée de validité de l&#39;autorisation d&#39;importation est de six mois à compter de la date de délivrance. Cette période peut être exceptionnellement prorogée sur demande.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE I&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1re catégorie&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;SUBSTANCE&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;DENOMINATION NC &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    (lorsqu&#39;elle est différente)&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;CODE NC&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;NUMERO CAS&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;UNITE &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    A &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    REPORTER*&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Méthyl 3-(1,3-benzodioxol-5-yl)-2-méthyloxirane-2-carboxylate&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Méthylglycidate de PMK&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2932 99 00&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;13605-48-6&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;KG&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Acide 3-(1,3-benzodioxol-5-yl)-2-méthyloxirane-2-carboxylique&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Acide glycidique de PMK&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2932 99 00&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2167189-50-4&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;KG&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Alpha-phénylacétoacétamide&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;APAA&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2924 29 70&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;4433-77-6&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;KG&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Méthyl 2-méthyl-3-phényloxirane-2-carboxylate&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Glycidate de méthyle-BMC&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2918 99 90&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;80532-66-7&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;KG&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Acide 2-méthyl-3-phényloxirane-2-carboxylique&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Acide glycidique-BMC&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2918 99 90&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;25547-51-7&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;KG&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Méthyl alpha-phénylacétoacétate&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;MAPA&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2918 30 00&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;16648-44-5&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;KG&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Acide lysergique&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2939 63 00&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;82-58-6&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Gramme&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Acide N-acétylanthranilique&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Acide 2-acétamidobenzoïque&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2924 23 00&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;89-52-1&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;KG&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Alpha-phénylacétoacétronitrile (APAAN)&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2926 40 00&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;4468-48-8&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;KG&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;(1R,2S)-(-)-chloroéphédrine&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2939 79 90&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;110925-64-9&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;KG&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;(1S,2R)-(+)-chloroéphédrine&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2939 79 90&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1384199-95-4&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;KG&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;(1S,2R)-(+)-chloropseudoéphédrine&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2939 79 90&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;73393-61-0&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;KG&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;(1R,2R)-(-)-chloropseudoéphédrine&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2939 79 90&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;771434-80-1&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;KG&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ephédrine&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2939 41 00&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;299-42-3&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;KG&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ergométrine&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2939 61 00&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;60-79-7&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Gramme&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ergotamine&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2939 62 00&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;113-15-5&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Gramme&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Huile de Sassafras&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3301 29 41/ 3301 29 91&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;8006-80-2&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Litre&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Isosafrole (cis+trans)&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2932 91 00&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;120-58-1&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Litre&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,4-Méthylènedioxy-phénylpropane-2-one (PMK ; 3,4-MDP2P)&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1-(1,3-Benzodioxole-5-yl) propanone-2-one&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2932 92 00&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;4676-39-5&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Litre&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Noréphédrine&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2939 44 00&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;14838-15-4&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;KG&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Phényl-1 propanone-2 (BMK ; P2P)&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Phénylacétone&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2914 31 00&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;103-79-7&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Litre&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pipéronal&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2932 93 00&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;120-57-0&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;KG&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pseudo-éphédrine&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2939 42 00&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;90-82-4&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;KG&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Safrole&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2932 94 00&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;94-59-7&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Litre&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;4-anilino-N-phénéthylpipéridine (ANPP) Despropionyl fentanyl&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;N-phényl-1-(2-phényléthyl)pipéridin-4-amine&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2933 39 99&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;21409-26-7&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;KG&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;N-Phénéthyl-4-pipéridone (NPP)&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1-(2-phenylethyl)piperidin-4-one&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2933 39 99&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;39742-60-4&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;KG&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan=&#39;5&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Y compris les formes stéréoisomères des substances énumérées dans cette catégorie, à l&#39;exception de la cathine (également appelée (+)-norpseudoéphédrine,&lt;br/&gt;NC 2939 43 00, numéro CAS 492-39-7) lorsque l&#39;existence de telles formes est possible.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan=&#39;5&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Y compris les sels obtenus à partir des substances énumérées dans cette catégorie, lorsque l&#39;existence de tels sels est possible.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2e catégorie A&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;SUBSTANCE&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;CODE NC&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;NUMERO CAS&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;UNITE A REPORTER*&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Phosphore rouge&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2804 70 00&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7723-14-0&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;KG&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Anhydride acétique&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2915 24 00&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;108-24-7&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Litre&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan=&#39;4&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Y compris les sels obtenus à partir des substances énumérées dans cette catégorie, lorsque l&#39;existence de tels sels est possible.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2e catégorie B&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;SUBSTANCE&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;CODE NC&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;NUMERO CAS&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;UNITE A REPORTER*&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Acide anthranilique&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2922 43 00&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;118-92-3&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;KG&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Acide phénylacétique&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2916 34 00&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;103-82-2&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;KG&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Permanganate de potassium&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2841 61 00&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7722-64-7&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;KG&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Pipéridine&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2933 32 00&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;110-89-4&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Litre&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan=&#39;4&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Y compris les sels obtenus à partir des substances énumérées dans cette catégorie, lorsque l&#39;existence de tels sels est possible.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;3e catégorie&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;SUBSTANCE&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;DENOMINATION NC&lt;br/&gt;(lorsqu&#39;elle est différente)&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;CODE NC&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;NUMERO CAS&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;UNITE A REPORTER*&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Acétone&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2914 11 00&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;67-64-1&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Litre&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Acide chlorhydrique&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Chlorure d&#39;hydrogène&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2806 10 00&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7647-01-0&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Litre&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Acide sulfurique&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2807 00 00&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7664-93-9&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Litre&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ether éthylique&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ether diéthylique (oxyde de diéthyle)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2909 11 00&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;60-29-7&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Litre&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Méthyléthylcétone - MEK -&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Butanone&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2914 12 00&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;78-93-3&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Litre&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Toluène&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2902 30 00&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;108-88-3&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Litre&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan=&#39;5&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Y compris les sels obtenus à partir des substances énumérées dans cette catégorie, lorsque l&#39;existence de tels sels est possible et qu&#39;il ne s&#39;agit pas des sels de l&#39;acide chlorhydrique et de l&#39;acide sulfurique.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;4e catégorie&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;SUBSTANCE&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;DENOMINATION NC (lorsqu&#39;elle est différente)&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;CODE NC&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;UNITE &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    A REPORTER*&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;2&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Médicaments et médicaments vétérinaires contenant de l&#39;éphédrine&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Contenant de l&#39;éphédrine ou ses sels (ni présentés sous forme de dose, ni conditionnés pour la vente en détail)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3003 41 00&lt;/td&gt;&lt;td rowspan=&#39;4&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Grammes&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Contenant de l&#39;éphédrine ou ses sels (présentés sous forme de doses -y compris ceux destinés à être administrés par voie percutanée ou conditionnés pour la vente au détail)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3004 41 00&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;2&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Médicaments et médicaments vétérinaires contenant de la pseudo-éphédrine (DCI) ou ses sels&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Contenant de la pseudo-éphédrine (DCI) ou ses sels (ni présentés sous forme de dose, ni conditionnés pour la vente en détail)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3003 42 00&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Contenant de la pseudo-éphédrine (DCI) ou ses sels (présentés sous forme de doses -y compris eux destinés à être administrés par voie percutanée ou conditionnés pour la vente au détail)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3004 42 00&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;note&#39;&gt;&lt;br/&gt;(*) Unité à reporter dans les demandes d&#39;autorisation d&#39;importation et d&#39;exportation, ainsi que pour les déclarations annuelles&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-10 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042637722"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis de concours externe pour le recrutement au titre de l&#39;année 2021 d&#39;attachés statisticiens stagiaires de l&#39;Institut national de la statistique et des études économiques</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042626164</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Avis et communications/Avis de concours et de vacance d&#39;emplois/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Un concours externe est organisé au titre de l&#39;année 2021 pour le recrutement d&#39;attachés statisticiens stagiaires de l&#39;Institut national de la statistique et des études économiques.&lt;br/&gt;Le concours comprend trois spécialités : spécialité mathématiques, spécialité économie et sciences sociales et spécialité économie et gestion.&lt;br/&gt;La spécialité mathématiques de ce concours fait partie intégrante des concours communs polytechniques en matière de règlement des épreuves.&lt;br/&gt;La spécialité économie et sciences sociales de ce concours fait partie intégrante des concours d&#39;entrée aux Ecoles normales supérieures en sciences sociales en matière de règlement des épreuves.&lt;br/&gt;La spécialité économie et gestion de ce concours fait partie intégrante du concours d&#39;entrée à l&#39;Ecole normale supérieure de Paris-Saclay (concours économie et gestion, option économique et de gestion) en matière de règlement des épreuves.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1. Conditions d&#39;admission à concourir&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Outre les conditions générales requises pour l&#39;accès aux emplois publics de l&#39;Etat, à savoir :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- posséder la nationalité française ou être ressortissant de l&#39;un des Etats membres de l&#39;Union européenne autres que la France ou d&#39;un Etat partie à l&#39;accord sur l&#39;Espace économique européen ou de l&#39;Andorre, la Suisse ou Monaco (*) ;&lt;br/&gt;- jouir de ses droits civiques ;&lt;br/&gt;- justifier d&#39;un bulletin n° 2 du casier judiciaire compatible avec l&#39;exercice de ses fonctions ;&lt;br/&gt;- être reconnu physiquement apte à l&#39;emploi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les candidats doivent être titulaires, au 1er septembre de l&#39;année au titre de laquelle est organisé le concours, d&#39;un certificat de scolarité complète dans les classes de seconde année de préparation aux concours d&#39;admission aux grandes écoles, ou d&#39;un titre ou diplôme classé au moins au niveau III, ou d&#39;une qualification reconnue comme équivalente à l&#39;un de ces titres ou diplômes dans les conditions fixées par arrêté du ministre de l&#39;économie et des finances et du ministre de la fonction publique.&lt;br/&gt;La condition de diplôme n&#39;est pas exigée aux pères et mères d&#39;au moins trois enfants qu&#39;ils élèvent ou ont effectivement élevés.&lt;br/&gt;Nul ne peut se présenter plus de trois fois à l&#39;ensemble des concours d&#39;attaché statisticien interne ou externe, toutes spécialités confondues. Les inscriptions antérieures à 2017 ne sont pas prises en compte pour calculer cette limite.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2. Nature et programme des épreuves&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La nature et le programme des épreuves du concours sont fixés par l&#39;arrêté du 2 décembre 2010 modifié.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;3. Dates des épreuves&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les épreuves écrites d&#39;admissibilité du concours externe spécialité mathématiques auront lieu du 3 mai au 6 mai 2021.&lt;br/&gt;Les épreuves écrites d&#39;admissibilité du concours externe spécialité économie et sciences sociales auront lieu du 19 au 27 avril 2021.&lt;br/&gt;Les épreuves écrites d&#39;admissibilité du concours externe spécialité économie et gestion auront lieu du 19 au 22 avril 2021.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;4. Dépôt des candidatures&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les inscriptions au concours externe pour les trois spécialités se feront uniquement par internet du 10 décembre 2020 (9 heures) au 12 janvier 2021 (17 heures), terme de rigueur aux adresses suivantes : www.scei-concours.fr (spécialité mathématiques) et www.concours-bce.com spécialité économie et gestion et spécialité économie et sciences sociales).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;5. Service auquel doivent s&#39;adresser les candidats&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour tous renseignements complémentaires les candidats peuvent s&#39;adresser à : Institut national de la statistique et des études économiquessection concours et examens, Timbre C93088, avenue Verdier, CS 70058, 92541 Montrouge Cedex courriel : concours@insee.fr&lt;br/&gt;Les candidats peuvent se renseigner sur les sites internet www.ensai.com et www.insee.fr.&lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;note&#39;&gt;&lt;br/&gt;(*) Certains postes offerts en début ou en cours de carrière ne sont pas accessibles aux ressortissants de ces Etats.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-09 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042626164"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis de concours pour le recrutement au titre de l&#39;année 2021 de contrôleurs des finances publiques affectés au traitement de l&#39;information en qualité de programmeur</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042626166</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Avis et communications/Avis de concours et de vacance d&#39;emplois/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;La direction générale des finances publiques organise, au titre de l&#39;année 2021, deux concours pour le recrutement de contrôleurs des finances publiques affectés au traitement de l&#39;information en qualité de programmeur.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I. - Conditions d&#39;admission à concourir&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Outre les conditions générales requises pour l&#39;accès aux emplois publics de l&#39;Etat (les concours sont ouverts aux titulaires de la nationalité française, et aux ressortissants des Etats membres de l&#39;Union européenne ou d&#39;un autre Etat partie à l&#39;accord sur l&#39;Espace économique européen, toutefois l&#39;accès à certains emplois est réservé aux seuls titulaires de la nationalité française, ces emplois étant liés à l&#39;exercice de prérogatives de puissance publique ou inséparables de l&#39;exercice de la souveraineté nationale, moralité, aptitude physique) les candidates et candidats doivent remplir les conditions particulières ci-après énoncées :&lt;br/&gt;&#xA;a) Concours externe :&lt;br/&gt;&#xA;En application du &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000022747189&amp;idArticle=JORFARTI000022747226&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2010-982  du 26 août 2010 - art. 6 (V)&#39;&gt;1° de l&#39;article 6 du décret n° 2010-982 du 26 août 2010&lt;/a&gt; modifié portant statut particulier du corps des contrôleurs des finances publiques, les candidates et candidats doivent être titulaires :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- soit d&#39;un baccalauréat ou d&#39;un autre titre ou diplôme classé au moins au niveau 4 (anciennement niveau IV),&lt;br/&gt;&#xA;- soit d&#39;une qualification reconnue comme équivalente à l&#39;un de ces titres ou diplômes, dans les conditions fixées par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000272471&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret  n° 2007-196 du 13 février 2007 (V)&#39;&gt;décret n° 2007-196 du 13 février 2007&lt;/a&gt; modifié relatif aux équivalences de diplômes requises pour se présenter aux concours d&#39;accès aux corps et cadres d&#39;emplois de la fonction publique.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La condition de diplôme n&#39;est pas opposable aux mères et pères élevant ou ayant élevé effectivement trois enfants et plus, ainsi qu&#39;aux sportifs de haut niveau.&lt;br/&gt;&#xA;b) Concours interne :&lt;br/&gt;&#xA;En application du a du 2° de l&#39;article 6 du décret du 26 août 2010 précité, le concours interne est ouvert aux fonctionnaires et agents de l&#39;Etat, des collectivités territoriales et des établissements publics qui en dépendent, y compris ceux mentionnés à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000512459&amp;idArticle=LEGIARTI000006695785&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 86-33 du 9 janvier 1986 - art. 2 (M)&#39;&gt;article 2 de la loi n° 86-33 du 9 janvier 1986&lt;/a&gt; modifiée portant dispositions statutaires relatives à la fonction publique hospitalière, aux militaires ainsi qu&#39;aux agents en fonction dans une organisation internationale intergouvernementale à la date de clôture des inscriptions, comptant au moins quatre ans de services publics à la date d&#39;établissement de la liste des candidats admis au présent concours, soit le 25 juin 2021 (date prévisionnelle), à titre exceptionnel en application du &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041762732&amp;idArticle=JORFARTI000041762741&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-351 du 27 mars 2020 - art. 6 (M)&#39;&gt;troisième alinéa du I de l&#39;article 6 de l&#39;ordonnance n° 2020-351 du 27 mars 2020&lt;/a&gt; relative à l&#39;organisation des examens et concours pendant la crise sanitaire née de l&#39;épidémie de covid-19.&lt;br/&gt;&#xA;Le concours est également ouvert aux candidates et candidats justifiant de quatre ans de services auprès d&#39;une administration, un organisme ou un établissement mentionnés au &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000501099&amp;idArticle=LEGIARTI000006450532&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 84-16 du 11 janvier 1984 - art. 19 (M)&#39;&gt;troisième alinéa&lt;/a&gt; du &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000501099&amp;idArticle=LEGIARTI000006450532&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 84-16 du 11 janvier 1984 - art. 19 (M)&#39;&gt;2°&lt;/a&gt; de l&#39;article 19 de la loi n° 84-16 du 11 janvier 1984 modifiée portant dispositions statutaires relatives à la fonction publique de l&#39;Etat, dans les conditions fixées par cet alinéa.&lt;br/&gt;&#xA;c) Dispositions communes aux concours externe et interne :&lt;br/&gt;&#xA;Le statut particulier des contrôleurs des finances publiques prévoit un cycle de formation obligatoire d&#39;un an préalable à la titularisation, et une obligation de servir l&#39;Etat pendant une période minimale de cinq ans. En cas de manquement à cette obligation plus de trois mois après la prise de fonctions en qualité de stagiaire, l&#39;agent doit verser à la direction générale des finances publiques une somme fixée par arrêté du ministre chargé du budget.&lt;br/&gt;&#xA;Les fonctionnaires admis à la retraite avant que cet engagement soit honoré, sont également astreints à l&#39;obligation de remboursement des sommes fixées par la réglementation applicable, selon des modalités déterminées par décret en Conseil d&#39;Etat. Cette obligation n&#39;est, dans ce cas toutefois, opposable ni aux fonctionnaires reconnus travailleurs handicapés par la Commission des droits et de l&#39;autonomie des personnes handicapées (CDAPH) et déclarés aptes aux fonctions postulées, ni aux fonctionnaires radiés des cadres par anticipation pour invalidité.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;II. - Nombre de places offertes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Le nombre total de places offertes à ces concours est fixé à 60. Ces places sont réparties de la manière suivante :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- concours externe (prévu au 1° de l&#39;article 6 du décret du 26 août 2010 précité) : 36 places ;&lt;br/&gt;&#xA;- concours interne (prévu au a) du 2° de l&#39;article du même décret) : 24 places.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En outre, 7 places seront offertes aux bénéficiaires du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006074068&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des pensions militaires d&#39;invalidité et des victimes de la guerre. (M)&#39;&gt;code des pensions militaires d&#39;invalidité et des victimes de guerre&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;&#xA;A défaut de candidate ou de candidat qualifié inscrit sur la liste d&#39;aptitude établie par le ministre chargé de la défense, en application des dispositions du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006074068&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des pensions militaires d&#39;invalidité et des victimes de la guerre. (M)&#39;&gt;code des pensions militaires d&#39;invalidité et des victimes de guerre&lt;/a&gt;, pour exercer les fonctions de contrôleur des finances publiques affecté au traitement de l&#39;information en qualité de programmeur, les emplois vacants ne peuvent être pourvus qu&#39;en satisfaisant aux priorités définies à l&#39;article L. 242-7 du code précité, et selon la procédure définie aux articles R. 242-17 et suivants du même code.&lt;br/&gt;&#xA;A défaut de candidate ou de candidat qualifié pour exercer les fonctions de contrôleur des finances publiques affecté au traitement de l&#39;information en qualité de programmeur, ou en cas de refus de la candidate ou du candidat, les emplois non pourvus dans les conditions définies à l&#39;article L. 242-7 du code précité s&#39;ajoutent aux emplois à pourvoir au titre du recrutement suivant, dans les conditions définies à l&#39;article R. 242-21 du même code.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;III. - Recours à des sujets distincts selon les zones géographiques&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il est recouru à des sujets distincts par zone géographique pour l&#39;organisation des épreuves écrites d&#39;admissibilité des concours externe et interne.&lt;br/&gt;&#xA;Les zones géographiques définies à l&#39;article 6 bis de l&#39;arrêté du 22 février 2011 modifié fixant les conditions d&#39;organisation et la composition du jury des concours et examens professionnels de la direction générale des finances publiques sont les suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- 1re zone géographique : Martinique, Guadeloupe, Guyane et Saint-Pierre-et-Miquelon ;&lt;br/&gt;&#xA;- 2e zone géographique : France métropolitaine, La Réunion et Mayotte ;&lt;br/&gt;&#xA;- 3e zone géographique : Polynésie française, Nouvelle-Calédonie et Wallis-et-Futuna.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pour chaque épreuve écrite d&#39;admissibilité, les sujets seront communs pour les 1re et 2e zones géographiques et distincts pour la 3e zone géographique.&lt;br/&gt;&#xA;Pour chaque épreuve écrite d&#39;admissibilité, la répartition des sujets entre les 1re et 2e zones géographiques et la 3e zone géographique sera effectuée par voie de tirage au sort par le président du jury.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IV. - Dates des épreuves&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les épreuves écrites d&#39;admissibilité se dérouleront, pour les concours externe et interne :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- pour les candidates et candidats des 1re et 2e zones géographiques : les 8 et 9 mars 2021 (date locale) ;&lt;br/&gt;&#xA;- pour les candidates et candidats de la 3e zone géographique : les 8 et 9 mars 2021 en Polynésie Française (date locale) et les 9 et 10 mars 2021 en Nouvelle-Calédo8nie et à Wallis-et-Futuna (date locale).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;L&#39;épreuve écrite d&#39;admissibilité n° 3 des concours externe et interne est facultative. Les candidates et candidats expriment, dès leur inscription, leur choix de participer à cette épreuve. Ce choix ne peut plus être modifié après la date de clôture des inscriptions.&lt;br/&gt;&#xA;Les épreuves orales d&#39;admission des concours externe et interne auront lieu du 7 au 11 juin 2021.&lt;br/&gt;&#xA;Pour passer les épreuves orales d&#39;admission, les candidates et candidats résidant dans l&#39;une des collectivités mentionnées à l&#39;article 72-3 de la Constitution (Guadeloupe, Guyane, Martinique, La Réunion, Mayotte, Saint-Barthélemy, Saint-Martin, Saint-Pierre-et-Miquelon, îles Wallis et Futuna, Polynésie française, Nouvelle-Calédonie) ou à l&#39;étranger, en situation de handicap, en état de grossesse ou dont l&#39;état de santé le nécessite peuvent bénéficier, à leur demande, de la visioconférence, dans les conditions prévues par l&#39;arrêté du 22 décembre 2017 fixant les conditions de recours à la visioconférence pour l&#39;organisation des voies d&#39;accès à la fonction publique de l&#39;Etat.&lt;br/&gt;&#xA;Leur demande devra être adressée au plus tard le 7 mai 2021 à l&#39;ENFiP - Division des concours, par courriel à l&#39;adresse suivante : &lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;mailto:enfip.concours@dgfip.finances.gouv.fr&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; enfip.concours@dgfip.finances.gouv.fr&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;&#xA;Les candidates et candidats en situation de handicap, les femmes en état de grossesse et les personnes dont l&#39;état de santé rend nécessaire le recours à la visioconférence devront produire à la même adresse, dans les meilleurs délais et au plus tard quinze jours avant le début des épreuves orales d&#39;admission, un certificat médical délivré par un médecin agréé par l&#39;administration et comportant la mention de l&#39;aménagement relatif à la visioconférence. L&#39;absence de transmission du certificat médical rend la demande irrecevable.&lt;br/&gt;&#xA;Conformément au &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041849871&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-523 du 4 mai 2020 (V)&#39;&gt;décret n° 2020-523 du 4 mai 2020&lt;/a&gt; relatif à la portabilité des équipements contribuant à l&#39;adaptation du poste de travail et aux dérogations aux règles normales des concours, des procédures de recrutement et des examens en faveur des agents publics et des candidats en situation de handicap, les candidats en situation de handicap demandant un aménagement d&#39;épreuves doivent transmettre un certificat médical, établi par un médecin agréé.&lt;br/&gt;&#xA;Le certificat médical, qui doit avoir été établi moins de six mois avant le déroulement des épreuves, précise la nature des aides humaines et techniques ainsi que des aménagements nécessaires pour permettre aux candidats, compte tenu de la nature et de la durée des épreuves, de composer dans des conditions compatibles avec leur situation.&lt;br/&gt;&#xA;Le certificat médical doit être transmis par le candidat au plus tard le 25 janvier 2021 à l&#39;ENFiP - Division des concours, par courriel à l&#39;adresse suivante : &lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;mailto:enfip.concours@dgfip.finances.gouv.fr&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; enfip.concours@dgfip.finances.gouv.fr&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;V. - Dépot des candidatures&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Une procédure d&#39;inscription par internet est mise à la disposition des candidates et candidats à l&#39;adresse suivante : &#34; &lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;http://www.economie.gouv.fr/recrutement&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; http://www.economie.gouv.fr/recrutement&lt;/a&gt; &#34; - &#34; Toutes les ouvertures de concours et examens professionnels &#34; - &#34; DGFiP - Concours externe de contrôleur des finances publiques programmeur - année 2021 &#34; ou &#34; DGFiP - Concours interne de contrôleur des finances publiques programmeur - année 2021 &#34; - &#34; Accéder à la téléprocédure d&#39;inscription &#34;.&lt;br/&gt;&#xA;La procédure se déroule en une phase unique d&#39;inscription et de validation. Après avoir créé son compte, ou s&#39;être connecté(e) à son compte existant, la candidate ou le candidat saisit les données nécessaires à son inscription au concours. Elle ou il peut alors opter pour la non-diffusion de son identité lors de la publication sur internet des résultats. Dans ce cas, postérieurement à cette publication, la candidate ou le candidat aura connaissance de ses résultats exclusivement à réception du courrier papier. Aucune demande de levée d&#39;anonymat ne sera acceptée après la publication des résultats d&#39;admissibilité ou d&#39;admission.&lt;br/&gt;&#xA;Avant de procéder à la validation de son inscription, un récapitulatif des données du dossier qu&#39;elle ou il a saisies lui est présenté à l&#39;écran, pour vérification attentive, notamment de ses nom et prénom, de sa date de naissance, ainsi que du centre d&#39;examen choisi pour composer. Après validation, la candidate ou le candidat reçoit un courrier électronique lui confirmant que son inscription a été réceptionnée.&lt;br/&gt;&#xA;Les candidates et candidats peuvent accéder à la téléprocédure pour consulter ou modifier les données de leur dossier jusqu&#39;à la date de clôture des inscriptions au concours. Elles ou ils peuvent, le cas échéant, supprimer leur inscription jusqu&#39;à cette date. Toute modification de données contenues dans le dossier doit faire l&#39;objet d&#39;une nouvelle validation. La dernière manifestation de volonté de la candidate ou du candidat est considérée comme seule valable.&lt;br/&gt;&#xA;Les candidates et candidats ont accès à leur compte utilisateur de façon permanente, pour modification de leur adresse en cas de changement de domicile.&lt;br/&gt;&#xA;Les candidates et candidats dans l&#39;impossibilité de s&#39;inscrire par internet, complètent un dossier papier. Dans ce cas, le dossier d&#39;inscription et sa notice doivent être demandés par la candidate ou le candidat à l&#39;ENFiP - Centre des concours de Lille par courriel à l&#39;adresse suivante : &lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;mailto:enfip.ccl@dgfip.finances.gouv.fr&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; enfip.ccl@dgfip.finances.gouv.fr&lt;/a&gt; ou par téléphone au numéro suivant : 08-10-87-37-67.&lt;br/&gt;&#xA;Complété et signé, le dossier papier doit être adressé par voie postale à l&#39;ENFiP - Centre des concours de Lille dont l&#39;adresse sera communiquée lors de la transmission du dossier à la candidate ou au candidat, ou peut être scanné puis envoyé à l&#39;adresse suivante : &lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;mailto:enfip.ccl@dgfip.finances.gouv.fr&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; enfip.ccl@dgfip.finances.gouv.fr&lt;/a&gt;, au plus tard à la date de clôture des inscriptions.&lt;br/&gt;&#xA;Les convocations aux épreuves sont adressées aux candidates et candidats, le cas échéant, par courriel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;VI. - Dates d&#39;ouverture et de clôture des inscriptions&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La date d&#39;ouverture des inscriptions pour les concours externe et interne est fixée au 11 décembre 2020.&lt;br/&gt;&#xA;La date limite d&#39;envoi des dossiers d&#39;inscription par la voie postale (le cachet de la poste faisant foi) pour les concours externe et interne est fixée au 11 janvier 2021.&lt;br/&gt;&#xA;La date limite de téléinscription ou d&#39;envoi du dossier d&#39;inscription par courriel est fixée à la même date à minuit, heure de métropole.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;VII. - Organisation et programme des épreuves&lt;/p&gt;&lt;p&gt;L&#39;arrêté du 22 février 2011 modifié (NOR : BCRE1030486A) fixe les conditions d&#39;organisation et la composition du jury des concours et examens professionnels de la direction générale des finances publiques.&lt;br/&gt;&#xA;L&#39;arrêté du 19 mai 2011 modifié (NOR : BCRE1106037A) fixe les règles d&#39;organisation générale, la nature et le programme des épreuves des concours spéciaux pour le recrutement de contrôleurs des finances publiques de 2e classe affectés au traitement de l&#39;information en qualité de programmeur.&lt;br/&gt;&#xA;L&#39;arrêté du 19 décembre 2017 (NOR : ECOP1733074A), pris en application des articles 7, 8 et 9 de l&#39;arrêté du 10 janvier 1982 modifié relatif aux programmes des épreuves des concours et examens portant sur le traitement de l&#39;information, fixe la liste des systèmes d&#39;exploitation et celle des langages de programmation proposés aux candidates et candidats.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;VIII. - Service auquel doivent s&#39;adresser les candidats&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pour tout renseignement, les candidates et candidats doivent s&#39;adresser à l&#39;ENFiP - Centre des concours de Lille.&lt;br/&gt;&#xA;Courriel : &lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;mailto:enfip.ccl@dgfip.finances.gouv.fr&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; enfip.ccl@dgfip.finances.gouv.fr&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;&#xA;Téléphone : 08-10-87-37-67.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-09 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042626166"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis de concours pour le recrutement de contrôleurs des douanes et droits indirects dans la spécialité « traitement automatisé de l&#39;information - programmeur » au titre de l&#39;année 2021</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042614741</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Avis et communications/Avis de concours et de vacance d&#39;emplois/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;Des concours (externe et interne) sont organisés par la direction générale des douanes et droits indirects pour le recrutement de contrôleurs des douanes et droits indirects de la branche &#34; contrôle des opérations commerciales et administration générale &#34; dans la spécialité &#34; traitement automatisé de l&#39;information - programmeur &#34;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I. - Conditions d&#39;admission à concourir&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tout candidat souhaitant s&#39;inscrire au concours doit remplir les conditions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- posséder la nationalité française ou être ressortissant d&#39;un des Etats membres de l&#39;Union européenne ou d&#39;un des Etats parties à l&#39;accord sur l&#39;espace économique européen, d&#39;Andorre, de Monaco ou de la Suisse. Toutefois, l&#39;accès à certains emplois est réservé aux seuls titulaires de la nationalité française, ces emplois étant liés à l&#39;exercice de prérogatives de puissance publique ou inséparables de l&#39;exercice de la souveraineté nationale ;&lt;br/&gt;&#xA;- jouir de l&#39;intégralité de ses droits civiques (les mentions éventuellement portées au bulletin n° 2 du casier judiciaire doivent, en outre, être compatibles avec l&#39;exercice des fonctions) ;&lt;br/&gt;&#xA;- être en position régulière au regard du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006071335&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du service national (V)&#39;&gt;code du service national&lt;/a&gt; ;&lt;br/&gt;&#xA;- remplir les conditions d&#39;aptitude physique exigées pour l&#39;exercice de la fonction compte tenu des possibilités de compensation du handicap.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les candidats font l&#39;objet d&#39;une enquête administrative préalable à leur recrutement.&lt;br/&gt;&#xA;Les conditions d&#39;admission à concourir sont appréciées, sauf disposition contraire, à la date d&#39;établissement de la liste des candidats déclarés admis, soit le 3 juin 2021 (date prévisionnelle).&lt;br/&gt;&#xA;Outre les conditions générales requises ci-dessus, les candidats doivent remplir les conditions particulières ci-après :&lt;br/&gt;&#xA;a) Concours externe (ouvert aux candidats justifiant de certains titres ou diplômes ou d&#39;une certaine expérience professionnelle) :&lt;br/&gt;&#xA;Les candidats au concours externe pour le recrutement de contrôleurs des douanes et droits indirects dans la spécialité &#34; traitement automatisé de l&#39;information - programmeur &#34; prévu à l&#39;article &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000552829&amp;idArticle=LEGIARTI000006478281&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°95-380 du 10 avril 1995 - art. 7 (V)&#39;&gt;7&lt;/a&gt; (II) du décret n° 95-380 du 10 avril 1995 susvisé doivent justifier :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- d&#39;un baccalauréat ou d&#39;un diplôme ou titre homologué au moins au niveau 4 du cadre européen des certifications, inscrit et recensé au répertoire national des certifications professionnelles ;&lt;br/&gt;&#xA;- ou d&#39;une qualification reconnue équivalente à l&#39;un de ces diplômes ou titres dans les conditions fixées par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000272471&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret  n° 2007-196 du 13 février 2007 (V)&#39;&gt;décret n° 2007-196 du 13 février 2007&lt;/a&gt; relatif aux équivalences de diplômes requises pour se présenter aux concours d&#39;accès aux corps et cadres d&#39;emplois de la fonction publique.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cette condition s&#39;apprécie à la date d&#39;établissement de la liste des candidats admis au concours, soit le 3 juin 2021 (date prévisionnelle), à titre exceptionnel en application du &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041762732&amp;idArticle=JORFARTI000041762741&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-351 du 27 mars 2020 - art. 6 (M)&#39;&gt;troisième alinéa du I de l&#39;article 6 de l&#39;ordonnance n° 2020-351 du 27 mars 2020&lt;/a&gt; relative à l&#39;organisation des examens et concours pendant la crise sanitaire née de l&#39;épidémie de covid-19.&lt;br/&gt;&#xA;En revanche, cette condition de diplôme ou d&#39;expérience professionnelle n&#39;est pas opposable aux :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- mères et pères de famille qui élèvent ou ont élevé, de façon effective, au moins trois enfants ;&lt;br/&gt;&#xA;- sportifs de haut niveau figurant sur la liste des sportifs de haut niveau établie par le ministère chargé des sports.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;b) Concours interne (ouvert aux agents de l&#39;administration ayant accompli une certaine durée de services) :&lt;br/&gt;&#xA;Le concours interne est ouvert aux fonctionnaires et agents de l&#39;Etat, des collectivités territoriales et des établissements publics qui en dépendent, y compris ceux mentionnés à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000512459&amp;idArticle=LEGIARTI000006695785&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 86-33 du 9 janvier 1986 - art. 2 (M)&#39;&gt;article 2 de la loi n° 86-33 du 9 janvier 1986&lt;/a&gt; portant dispositions statutaires relatives à la fonction publique hospitalière, aux militaires ainsi qu&#39;aux agents en fonction dans une organisation internationale intergouvernementale, comptant au moins quatre ans de services publics à la date d&#39;établissement de la liste des candidats admis au présent concours, soit le 3 juin 2021 (date prévisionnelle), à titre exceptionnel en application du &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041762732&amp;idArticle=JORFARTI000041762741&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-351 du 27 mars 2020 - art. 6 (M)&#39;&gt;troisième du I de l&#39;article 6 de l&#39;ordonnance n° 2020-351 du 27 mars 2020&lt;/a&gt; relative à l&#39;organisation des examens et concours pendant la crise sanitaire née de l&#39;épidémie de covid-19.&lt;br/&gt;&#xA;Ce concours est également ouvert aux candidats justifiant de quatre ans de services auprès d&#39;une administration, un organisme ou un établissement mentionnés au &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000501099&amp;idArticle=LEGIARTI000006450532&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 84-16 du 11 janvier 1984 - art. 19 (M)&#39;&gt;troisième alinéa&lt;/a&gt; du &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000501099&amp;idArticle=LEGIARTI000006450532&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 84-16 du 11 janvier 1984 - art. 19 (M)&#39;&gt;2°&lt;/a&gt; de l&#39;article 19 de la loi n° 84-16 du 11 janvier 1984, dans les conditions fixées par cet alinéa.&lt;br/&gt;&#xA;Les fonctionnaires, les agents contractuels et les militaires doivent être en activité, en détachement ou en congé parental, à la date de clôture des inscriptions (soit le 15 janvier 2021) ou à la date d&#39;établissement de la liste des candidats admis au concours (soit le 3 juin 2021, date prévisionnelle).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;II. - Nombre de places offertes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Le nombre de places offertes est fixé à 16. Ces places sont réparties de la manière suivante :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- concours externe : 8 places ;&lt;br/&gt;&#xA;- concours interne : 8 places.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;III. - Dates et modalités d&#39;organisation des épreuves écrites des concours (externe et interne)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les épreuves écrites sont fixées aux :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- 23 et 24 février 2021 en France métropolitaine, Guadeloupe, Guyane, Martinique, Polynésie française, à Mayotte, La Réunion et Saint-Pierre-et-Miquelon ;&lt;br/&gt;&#xA;- 24 et 25 février 2021 en Nouvelle-Calédonie et à Wallis-et-Futuna.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IV. - Procédure d&#39;inscription&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Une téléprocédure d&#39;inscription par le biais d&#39;internet est mise à disposition des candidats qui le souhaitent à l&#39;adresse : &lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;https://concours.douane.finances.gouv.fr/icweb/index.jsp&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; https://concours.douane.finances.gouv.fr/icweb/index.jsp&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;&#xA;La procédure se déroule en une phase unique d&#39;inscription et de validation. Après avoir créé leur compte, ou s&#39;être connecté à leur compte existant, les candidats saisissent les données nécessaires à leur inscription au concours. Avant de procéder à la validation de leur inscription, un récapitulatif des données saisies leur est présenté à l&#39;écran, pour vérification. Après validation, les candidats reçoivent un courrier électronique confirmant que leur inscription a été réceptionnée.&lt;br/&gt;&#xA;Les candidats peuvent accéder à la téléprocédure pour consulter ou modifier les données de leur dossier jusqu&#39;à la date de clôture des inscriptions au concours. Toute modification de données contenues dans le dossier doit faire l&#39;objet d&#39;une nouvelle validation. La dernière manifestation de volonté des candidats est considérée comme seule valable.&lt;br/&gt;&#xA;Les candidats qui sont dans l&#39;impossibilité de s&#39;inscrire par internet s&#39;inscrivent par le biais d&#39;un dossier papier.&lt;br/&gt;&#xA;Les candidats souhaitant retirer et déposer un dossier papier doivent s&#39;adresser :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- en région Ile-de-France : à la direction interrégionale des douanes et droits indirects d&#39;Ile-de-France, service des examens et concours : 3, rue de l&#39;Eglise, 94477 Boissy-Saint-Leger Cedex ;&lt;br/&gt;&#xA;- en métropole hors Ile-de-France : à la direction interrégionale des douanes et droits indirects de leur résidence ;&lt;br/&gt;&#xA;- dans les départements et collectivité d&#39;outre-mer : à la direction régionale des douanes et droits indirects ou au siège du service des douanes et droits indirects.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les candidats souhaitant s&#39;inscrire à titre interne et qui ne relèvent pas de la direction générale des douanes et droits indirects doivent obligatoirement retirer un dossier papier, l&#39;inscription par voie de téléprocédure n&#39;étant pas disponible pour ces candidats.&lt;br/&gt;&#xA;Les dates d&#39;inscription aux concours externe et interne sont les suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;ETAPE&lt;/th&gt;&lt;th&gt;DATE&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;Date d&#39;ouverture des inscriptions par internet et date de début de retrait ou de demande des dossiers d&#39;inscription&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;7 décembre 2020&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;Date limite d&#39;envoi (le cachet de la poste faisant foi) ou de dépôt des dossiers d&#39;inscription et date de clôture des inscriptions par internet&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;15 janvier 2021&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les candidats souhaitant s&#39;inscrire par voie de téléprocédure peuvent le faire, pour chaque jour indiqué dans le tableau ci-dessus, jusqu&#39;à minuit, heure de métropole.&lt;br/&gt;&#xA;Toute modification du dossier par voie de téléprocédure doit faire l&#39;objet d&#39;une nouvelle validation jusqu&#39;à la date de clôture des inscriptions par internet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;V. - Aménagement d&#39;épreuves et recours à la visioconférence&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Conformément au &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041849871&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-523 du 4 mai 2020 (V)&#39;&gt;décret n° 2020-523 du 4 mai 2020&lt;/a&gt;, les candidats demandant un aménagement d&#39;épreuves doivent transmettre un certificat médical, établi par un médecin agréé, au plus tard 3 semaines avant le déroulement des épreuves soit le 2 février 2021.&lt;br/&gt;&#xA;Pour passer les épreuves orales d&#39;admission, les candidats et candidates résidant dans l&#39;une des collectivités mentionnées à l&#39;article 72-3 de la Constitution (Guadeloupe, Guyane, Martinique, La Réunion, Mayotte, Saint-Barthélemy, Saint-Martin, Saint-Pierre-et-Miquelon, îles Wallis et Futuna, Polynésie française, Nouvelle-Calédonie) ou à l&#39;étranger, en situation de handicap, en état de grossesse ou dont l&#39;état de santé le nécessite peuvent bénéficier, à leur demande, de la visioconférence, dans les conditions prévues par l&#39;arrêté du 22 décembre 2017 fixant les conditions de recours à la visioconférence pour l&#39;organisation des voies d&#39;accès à la fonction publique de l&#39;Etat.&lt;br/&gt;&#xA;Leur demande, accompagnée des justificatifs, devra être adressée au plus tard le 26 avril 2021 à la Direction nationale du recrutement et de la formation professionnelle, Service du recrutement, 11, avenue Jean-Millet, BP 10450, 59203 Tourcoing Cedex.&lt;br/&gt;&#xA;Les candidats et candidates en situation de handicap, les femmes en état de grossesse et les personnes dont l&#39;état de santé rend nécessaire le recours à la visioconférence devront produire à la même adresse, dans les meilleurs délais et au plus tard dix jours avant le début des épreuves orales d&#39;admission, un certificat médical délivré par un médecin agréé par l&#39;administration et comportant la mention de l&#39;aménagement relatif à la visioconférence. L&#39;absence de transmission du certificat médical rend la demande irrecevable.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;VI. - Date de remise des dossiers de reconnaissance des acquis de l&#39;expérience professionnelle par les candidats internes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La date de remise par les candidats internes déclarés admissibles de leur dossier de reconnaissance des acquis de l&#39;expérience professionnelle, et par les candidats externes, du curriculum vitae est fixée au 10 mai 2021.&lt;br/&gt;&#xA;Les dossiers de RAEP et les curriculum vitae doivent être adressés :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- soit par messagerie à l&#39;adresse : &lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;mailto:secretariat-concours-dnrfp@douane.finances.gouv.fr&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; secretariat-concours-dnrfp@douane.finances.gouv.fr&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&#xA;- soit par courrier à : Ecole nationale des douanes, service du recrutement, 11, avenue Jean-Millet, BP 10450, 59203 Tourcoing Cedex.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;VII. - Organisation des concours et programme des épreuves&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un arrêté du 3 mars 1997 modifié fixe les conditions générales d&#39;organisation des concours et examens professionnels au sein de la DGDDI.&lt;br/&gt;&#xA;La nature et le programme des épreuves des concours de contrôleur des douanes et droits indirects dans la spécialité &#34; traitement automatisé de l&#39;information - programmeur &#34; sont fixés par l&#39;arrêté du 25 novembre 2020 fixant la nature et le programme des épreuves des concours ouverts par spécialité pour le recrutement de contrôleurs des douanes et droits indirects.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;VIII. - Consignes de sécurité pour l&#39;accès aux centres de concours&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Afin de faciliter l&#39;accueil des candidats, il leur est conseillé de ne pas se présenter au centre de concours porteurs d&#39;un bagage (valise, sac à dos volumineux, etc).&lt;br/&gt;&#xA;Les candidats devront en outre appliquer les consignes sanitaires de lutte contre l&#39;épidémie de covid-19 qui seront portées à leur connaissance par voie de convocation et d&#39;affichage dans leur centre de concours.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IX. - Services auxquels doivent s&#39;adresser les candidats&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pour tout renseignement, les candidats doivent s&#39;adresser :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- en région Ile-de-France : à la direction interrégionale des douanes et droits indirects d&#39;Ile-de-France, service des examens et concours : 3, rue de l&#39;Eglise, 94477 Boissy-Saint-Leger Cedex ;&lt;br/&gt;&#xA;- en métropole hors Ile-de-France : à la direction interrégionale des douanes et droits indirects de leur résidence ;&lt;br/&gt;&#xA;- dans les départements et collectivités d&#39;outre-mer : à la direction régionale des douanes et droits indirects ou au siège du service des douanes et droits indirects ;&lt;br/&gt;&#xA;- ou se connecter au site internet de la direction générale des douanes et droits indirects : &lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;http://www.douane.gouv.fr/&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; http://www.douane.gouv.fr/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-06 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042614741"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis relatif à l&#39;organisation au titre de l&#39;année 2021 d&#39;un concours professionnel pour l&#39;accès au grade de contrôleur des finances publiques de 1re classe</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042614753</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Avis et communications/Avis de concours et de vacance d&#39;emplois/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;La direction générale des finances publiques organise, au titre de l&#39;année 2021, un concours professionnel pour l&#39;accès au grade de contrôleur des finances publiques de 1re classe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I. - Conditions d&#39;admission à concourir&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ce concours professionnel est ouvert aux contrôleurs des finances publiques de 2e classe, qui devront, au 31 décembre 2021 :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- avoir au moins atteint le 4e échelon de ce grade ;&lt;br/&gt;&#xA;- justifier d&#39;au moins trois années de services effectifs dans un corps, cadre d&#39;emplois ou emploi de catégorie B ou de même niveau.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pour la détermination des services effectifs mentionnés ci-dessus, il est tenu compte, pour la période de formation initiale des contrôleurs des finances publiques de 2e classe stagiaires, de la seule durée du stage d&#39;application dans les services déconcentrés de la direction générale des finances publiques.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;II. - Nombre de places offertes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Le nombre total de places offertes à ce concours professionnel fera l&#39;objet d&#39;un arrêté ultérieur, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;III. - Recours à des sujets distincts selon les zones géographiques&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il est recouru à des sujets distincts par zone géographique pour l&#39;organisation de l&#39;épreuve écrite de ce concours professionnel.&lt;br/&gt;&#xA;Les zones géographiques, définies à l&#39;article 6 bis de l&#39;arrêté du 22 février 2011 modifié fixant les conditions d&#39;organisation et la composition du jury des concours et examens professionnels de la direction générale des finances publiques, sont les suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- 1re zone géographique : Martinique, Guadeloupe, Guyane et Saint-Pierre-et-Miquelon ;&lt;br/&gt;&#xA;- 2e zone géographique : France métropolitaine, La Réunion et Mayotte ;&lt;br/&gt;&#xA;- 3e zone géographique : Polynésie française, Nouvelle-Calédonie et Wallis-et-Futuna.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pour cette épreuve, les sujets seront communs pour les 1re et 2e zones géographiques et distincts pour la 3e zone géographique.&lt;br/&gt;&#xA;Pour cette épreuve, la répartition des sujets entre les 1re et 2e zones géographiques et la 3e zone géographique sera effectuée par voie de tirage au sort par le président du jury.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IV. - Dates des épreuves&lt;/p&gt;&lt;p&gt;L&#39;épreuve écrite d&#39;admission se déroulera :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- pour les candidates et candidats des 1re et 2e zones géographiques : le 15 mars 2021 (date locale) ;&lt;br/&gt;&#xA;- pour les candidates et candidats de la 3e zone géographique : le 15 mars 2021 en Polynésie française (date locale) et le 16 mars 2021 en Nouvelle-Calédonie et à Wallis-et-Futuna (date locale).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Conformément au &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041849871&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-523 du 4 mai 2020 (V)&#39;&gt;décret n° 2020-523 du 4 mai 2020&lt;/a&gt; relatif à la portabilité des équipements contribuant à l&#39;adaptation du poste de travail et aux dérogations aux règles normales des concours, des procédures de recrutement et des examens en faveur des agents publics et des candidats en situation de handicap, les candidats en situation de handicap demandant un aménagement d&#39;épreuves doivent transmettre un certificat médical, établi par un médecin agréé.&lt;br/&gt;&#xA;Le certificat médical, qui doit avoir été établi moins de six mois avant le déroulement de cette épreuve, précise la nature des aides humaines et techniques ainsi que des aménagements nécessaires pour permettre aux candidats, compte tenu de la nature et de la durée des épreuves, de composer dans des conditions compatibles avec leur situation.&lt;br/&gt;&#xA;Le certificat médical doit être transmis par le candidat au plus tard le 28 janvier 2021 à l&#39;ENFiP - Division des concours, par courriel à l&#39;adresse suivante : &lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;mailto:enfip.concours@dgfip.finances.gouv.fr&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; enfip.concours@dgfip.finances.gouv.fr&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;V. - Modalités d&#39;inscription&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Une procédure d&#39;inscription par internet est mise à la disposition des candidates et candidats à l&#39;adresse suivante : &#34; &lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;https://concours.dgfip.finances.gouv.fr&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; https://concours.dgfip.finances.gouv.fr&lt;/a&gt; &#34;.&lt;br/&gt;&#xA;La procédure se déroule en une phase unique d&#39;inscription et de validation. Après avoir créé son compte, ou s&#39;être connecté à son compte existant, la candidate ou le candidat saisit les données nécessaires à son inscription à ce concours professionnel.&lt;br/&gt;&#xA;Avant de procéder à la validation de son inscription, un récapitulatif des données du dossier qu&#39;elle ou il a saisies lui est présenté à l&#39;écran, pour vérification attentive, notamment de ses nom et prénom, de sa date de naissance, ainsi que du centre d&#39;examen choisi pour composer. Après validation, la candidate ou le candidat reçoit un courrier électronique lui confirmant que son inscription a été réceptionnée.&lt;br/&gt;&#xA;Les candidates et candidats peuvent accéder à la téléprocédure pour consulter ou modifier les données de leur dossier jusqu&#39;à la date de clôture des inscriptions à ce concours. Elles ou ils peuvent, le cas échéant, supprimer leur inscription jusqu&#39;à cette date. Toute modification de données contenues dans le dossier doit faire l&#39;objet d&#39;une nouvelle validation. La dernière manifestation de volonté de la candidate ou du candidat est considérée comme seule valable.&lt;br/&gt;&#xA;Les candidates et candidats ont accès à leur compte utilisateur de façon permanente, pour modification de leur adresse en cas de changement de domicile.&lt;br/&gt;&#xA;Les candidates et candidats dans l&#39;impossibilité de s&#39;inscrire par internet complètent un dossier papier. Dans ce cas, le dossier d&#39;inscription et sa notice doivent être demandés par la candidate ou le candidat à l&#39;Ecole nationale des finances publiques (ENFiP) - Centre des concours de Lille par courriel à l&#39;adresse suivante : &lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;mailto:enfip.ccl@dgfip.finances.gouv.fr&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; enfip.ccl@dgfip.finances.gouv.fr&lt;/a&gt; ou par téléphone au numéro suivant : 0810-873-767.&lt;br/&gt;&#xA;Complété et signé, le dossier papier doit être adressé par voie postale à l&#39;ENFiP - Centre des concours de Lille dont l&#39;adresse sera communiquée lors de la transmission du dossier à la candidate ou au candidat, ou peut être scanné puis envoyé à l&#39;adresse suivante : &lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;mailto:enfip.ccl@dgfip.finances.gouv.fr&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; enfip.ccl@dgfip.finances.gouv.fr&lt;/a&gt;, au plus tard à la date de clôture des inscriptions.&lt;br/&gt;&#xA;Les convocations à l&#39;épreuve écrite sont adressées aux candidates et candidats, le cas échéant, par courriel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;VI. - Dates d&#39;ouverture et de clôture des inscriptions&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La date d&#39;ouverture des inscriptions à ce concours professionnel est fixée au 14 décembre 2020.&lt;br/&gt;&#xA;La date limite d&#39;envoi des dossiers d&#39;inscription par la voie postale (le cachet de la poste faisant foi) est fixée au 14 janvier 2021. La date limite de téléinscription ou d&#39;envoi du dossier d&#39;inscription par courriel est fixée à la même date à minuit, heure de métropole.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;VII. - Organisation et programme des épreuves&lt;/p&gt;&lt;p&gt;L&#39;arrêté du 22 février 2011 modifié (NOR : BCRE1030486A) fixe les conditions d&#39;organisation et la composition du jury des concours et examens professionnels de la direction générale des finances publiques.&lt;br/&gt;&#xA;L&#39;arrêté du 2 mars 2011 (NOR : BCRE1030463A) fixe les règles d&#39;organisation générale, la nature et le programme des épreuves du concours professionnel pour l&#39;accès au grade de contrôleur des finances publiques de 1re classe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;VIII. - Service auquel doivent s&#39;adresser les candidats&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pour tout renseignement, les candidates et candidats doivent s&#39;adresser à l&#39;ENFiP - centre des concours de Lille.&lt;br/&gt;&#xA;Courriel : &lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;mailto:enfip.ccl@dgfip.finances.gouv.fr&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; enfip.ccl@dgfip.finances.gouv.fr&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;&#xA;Téléphone : 0810-873-767.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-06 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042614753"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis de concours pour le recrutement de contrôleurs des douanes et droits indirects de la branche de la surveillance dans la spécialité « maintenance navale » au titre de l&#39;année 2021</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042614756</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Avis et communications/Avis de concours et de vacance d&#39;emplois/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;Des concours (externe et interne) sont organisés au titre de l&#39;année 2021 par la direction générale des douanes et droits indirects pour le recrutement de contrôleurs des douanes et droits indirects de la branche de la surveillance dans la spécialité &#34; maintenance navale &#34;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I. - Conditions d&#39;admission à concourir&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tout candidat souhaitant s&#39;inscrire au concours doit remplir les conditions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- posséder la nationalité française ou être ressortissant d&#39;un des États membres de l&#39;Union européenne ou d&#39;un des États parties à l&#39;accord sur l&#39;espace économique européen, d&#39;Andorre, de Monaco ou de la Suisse. Toutefois, l&#39;accès à certains emplois est réservé aux seuls titulaires de la nationalité française, ces emplois étant liés à l&#39;exercice de prérogatives de puissance publique ou inséparables de l&#39;exercice de la souveraineté nationale ;&lt;br/&gt;&#xA;- jouir de l&#39;intégralité de ses droits civiques (les mentions éventuellement portées au bulletin n° 2 du casier judiciaire doivent, en outre, être compatibles avec l&#39;exercice des fonctions) ;&lt;br/&gt;&#xA;- être en position régulière au regard du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006071335&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du service national (V)&#39;&gt;code du service national&lt;/a&gt; ;&lt;br/&gt;&#xA;- remplir les conditions d&#39;aptitude physique exigées pour l&#39;exercice des fonctions. Les candidats aux concours de la branche de la surveillance dans la spécialité &#34; maintenance navale &#34; doivent justifier des conditions fixées à l&#39;arrêté du 2 mars 2016 relatif à l&#39;aptitude médicale à la navigation et à l&#39;arrêté du 2 août 2010 relatif aux conditions d&#39;aptitude physique particulières pour l&#39;accès aux emplois de certains corps de fonctionnaires.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les candidats font l&#39;objet d&#39;une enquête administrative préalable à leur recrutement.&lt;br/&gt;&#xA;Les conditions d&#39;admission à concourir sont appréciées, sauf disposition contraire, à la date d&#39;établissement de la liste des candidats déclarés admis, soit le 19 juillet 2021 (date prévisionnelle)&lt;br/&gt;&#xA;Outre les conditions générales requises ci-dessus, les candidats doivent remplir les conditions particulières ci-après :&lt;br/&gt;&#xA;a) Concours externe (ouvert aux candidats justifiant de certains titres ou diplômes ou d&#39;une certaine expérience professionnelle) :&lt;br/&gt;&#xA;Les candidats au concours externe doivent justifier de l&#39;un des diplômes ou titres suivants :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- baccalauréat professionnel maintenance nautique ;&lt;br/&gt;&#xA;- baccalauréat professionnel électromécanicien de marine ;&lt;br/&gt;&#xA;- tout baccalauréat professionnel comportant une spécialisation &#34; motoriste &#34; ;&lt;br/&gt;&#xA;- brevet de mécanicien 750 kW &#34; marine marchande &#34; ;&lt;br/&gt;&#xA;- tout brevet de mécanicien, supérieur à 750 kW, &#34; marine marchande &#34; ;&lt;br/&gt;&#xA;- ou d&#39;une qualification reconnue équivalente à l&#39;un de ces diplômes ou titres dans les conditions fixées par le décret du 13 février 2007 susvisé relatif aux équivalences de diplômes requises pour se présenter aux concours d&#39;accès aux corps et cadres d&#39;emplois de la fonction publique.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cette condition s&#39;apprécie à la date d&#39;établissement de la liste des candidats admis au concours, soit le 19 juillet 2021 (date prévisionnelle), à titre exceptionnel en application du &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041762732&amp;idArticle=JORFARTI000041762741&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-351 du 27 mars 2020 - art. 6 (M)&#39;&gt;troisième alinéa du I de l&#39;article 6 de l&#39;ordonnance n° 2020-351 du 27 mars 2020&lt;/a&gt; relative à l&#39;organisation des examens et concours pendant la crise sanitaire née de l&#39;épidémie de covid-19.&lt;br/&gt;&#xA;En revanche, cette condition de diplôme ou d&#39;expérience professionnelle n&#39;est pas opposable aux :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- mères et pères de famille qui élèvent ou ont élevé, de façon effective, au moins trois enfants ;&lt;br/&gt;&#xA;- sportifs de haut niveau figurant sur la liste des sportifs de haut niveau établie par le ministère chargé des sports.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En cas d&#39;admission, les candidats doivent en outre produire une attestation de réussite à un test de natation de 50 mètres en nage libre, départ plongé ou libre, ou à tout test de niveau supérieur délivré par toute autorité publique habilitée à assurer une formation dans le domaine de la natation.&lt;br/&gt;&#xA;b) Concours interne (ouvert aux agents de l&#39;administration ayant accompli une certaine durée de services) :&lt;br/&gt;&#xA;Le concours interne est ouvert aux fonctionnaires et agents de l&#39;État, des collectivités territoriales et des établissements publics qui en dépendent, y compris ceux mentionnés à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000512459&amp;idArticle=LEGIARTI000006695785&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 86-33 du 9 janvier 1986 - art. 2 (M)&#39;&gt;article 2 de la loi n° 86-33 du 9 janvier 1986&lt;/a&gt; portant dispositions statutaires relatives à la fonction publique hospitalière, aux militaires ainsi qu&#39;aux agents en fonction dans une organisation internationale intergouvernementale, comptant au moins quatre ans de services publics à la date d&#39;établissement de la liste des candidats admis au présent concours, soit le 19 juillet 2021 (date prévisionnelle), à titre exceptionnel en application du &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041762732&amp;idArticle=JORFARTI000041762741&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-351 du 27 mars 2020 - art. 6 (M)&#39;&gt;troisième alinéa du I de l&#39;article 6 de l&#39;ordonnance n° 2020-351 du 27 mars 2020&lt;/a&gt; relative à l&#39;organisation des examens et concours pendant la crise sanitaire née de l&#39;épidémie de covid-19.&lt;br/&gt;&#xA;Ce concours est également ouvert aux candidats justifiant de quatre ans de services auprès d&#39;une administration, un organisme ou un établissement mentionnés au &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000501099&amp;idArticle=LEGIARTI000006450532&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 84-16 du 11 janvier 1984 - art. 19 (M)&#39;&gt;troisième alinéa&lt;/a&gt; du &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000501099&amp;idArticle=LEGIARTI000006450532&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 84-16 du 11 janvier 1984 - art. 19 (M)&#39;&gt;2°&lt;/a&gt; de l&#39;article 19 de la loi n° 84-16 du 11 janvier 1984, dans les conditions fixées par cet alinéa.&lt;br/&gt;&#xA;Les fonctionnaires, les agents contractuels et les militaires doivent être en activité, en détachement ou en congé parental, à la date de clôture des inscriptions ou à la date d&#39;établissement de la liste des candidats admis au concours.&lt;br/&gt;&#xA;En cas d&#39;admission, les candidats doivent en outre produire une attestation de réussite à un test de natation de 50 mètres en nage libre, départ plongé ou libre, ou à tout test de niveau supérieur délivré par toute autorité publique habilitée à assurer une formation dans le domaine de la natation.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;II. - Nombre de places offertes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Le nombre de places offertes est fixé à 20. Ces places sont réparties de la manière suivante :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- concours externe : 10 places ;&lt;br/&gt;&#xA;- concours interne : 10 places.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;III. - Dates et modalités d&#39;organisation des épreuves des concours (externe et interne)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les épreuves écrites d&#39;admissibilité sont fixées aux :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- 2 et 3 mars 2021 en France métropolitaine (directions interrégionales de Bretagne-Pays de la Loire, Ile-de-France, Normandie, Nouvelle Aquitaine et Méditerranée), Guadeloupe, Guyane, Martinique, Polynésie française, à Mayotte, La Réunion et Saint-Pierre-et-Miquelon ;&lt;br/&gt;&#xA;- 3 et 4 mars 2021 en Nouvelle-Calédonie et à Wallis-et-Futuna.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les épreuves d&#39;admission sont programmées :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- du 31 mai au 10 juin 2021 s&#39;agissant de l&#39;évaluation psychologique ;&lt;br/&gt;&#xA;- du 21 juin au 25 juin 2021 s&#39;agissant de l&#39;entretien avec le jury ;&lt;br/&gt;&#xA;- entre le 28 juin et le 13 juillet 2021 s&#39;agissant de l&#39;épreuve d&#39;exercices physiques.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IV. - Procédure d&#39;inscription&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Une téléprocédure d&#39;inscription par le biais d&#39;Internet est mise à disposition des candidats qui le souhaitent à l&#39;adresse : &lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;https://concours.douane.finances.gouv.fr/icweb/index.jsp&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; https://concours.douane.finances.gouv.fr/icweb/index.jsp&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;&#xA;La procédure se déroule en une phase unique d&#39;inscription et de validation. Après avoir créé leur compte, ou s&#39;être connecté à leur compte existant, les candidats saisissent les données nécessaires à leur inscription au concours. Avant de procéder à la validation de leur inscription, un récapitulatif des données saisies leur est présenté à l&#39;écran, pour vérification. Après validation, les candidats reçoivent un courrier électronique confirmant que leur inscription a été réceptionnée.&lt;br/&gt;&#xA;Les candidats peuvent accéder à la téléprocédure pour consulter ou modifier les données de leur dossier jusqu&#39;à la date de clôture des inscriptions au concours. Toute modification de données contenues dans le dossier doit faire l&#39;objet d&#39;une nouvelle validation. La dernière manifestation de volonté des candidats est considérée comme seule valable.&lt;br/&gt;&#xA;Les candidats qui sont dans l&#39;impossibilité de s&#39;inscrire par Internet s&#39;inscrivent par le biais d&#39;un dossier papier.&lt;br/&gt;&#xA;Les candidats souhaitant retirer et déposer un dossier papier doivent s&#39;adresser :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- en région Ile-de-France : à la direction interrégionale des douanes et droits indirects d&#39;Ile-de-France, service des examens et concours : 3, rue de l&#39;Eglise, 4477 Boissy-Saint-Léger Cedex ;&lt;br/&gt;&#xA;- en métropole hors Ile-de-France : à la direction interrégionale des douanes et droits indirects de leur résidence ;&lt;br/&gt;&#xA;- dans les départements et collectivité d&#39;outre-mer : à la direction régionale des douanes et droits indirects ou au siège du service des douanes et droits indirects.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les candidats souhaitant s&#39;inscrire à titre interne et qui ne relèvent pas de la direction générale des douanes et droits indirects doivent obligatoirement retirer un dossier papier, l&#39;inscription par voie de téléprocédure n&#39;étant pas disponible pour ces candidats.&lt;br/&gt;&#xA;Les dates d&#39;inscription aux concours externe et interne sont les suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;ETAPE&lt;/th&gt;&lt;th&gt;DATE&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;Date d&#39;ouverture des inscriptions par Internet et date de début de retrait ou de demande des dossiers d&#39;inscription&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;7 décembre 2020&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;Date limite d&#39;envoi (le cachet de la poste faisant foi) ou de dépôt des dossiers d&#39;inscription&lt;br/&gt;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;et date de clôture des inscriptions par Internet&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;15 janvier 2021&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les candidats souhaitant s&#39;inscrire par voie de téléprocédure peuvent le faire, pour chaque jour indiqué dans le tableau ci-dessus, jusqu&#39;à minuit, heure de métropole.&lt;br/&gt;&#xA;Toute modification du dossier par voie de téléprocédure doit faire l&#39;objet d&#39;une nouvelle validation jusqu&#39;à la date de clôture des inscriptions par Internet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;V. - Aménagement d&#39;épreuves&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Conformément au &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041849871&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-523 du 4 mai 2020 (V)&#39;&gt;décret n° 2020-523 du 4 mai 2020&lt;/a&gt;, les candidats demandant un aménagement d&#39;épreuves doivent transmettre un certificat médical, daté de moins de six mois avant le déroulement des épreuves et établi par un médecin agréé, établi par un médecin agréé, au plus tard 3 semaines avant le déroulement des épreuves soit le 9 février 2021.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;VI. - Date de remise des fiches individuelles de renseignement et des dossiers de reconnaissance des acquis de l&#39;expérience professionnelle par les candidats admissibles&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La date de remise par les candidats internes déclarés admissibles de leur dossier de reconnaissance des acquis de l&#39;expérience professionnelle, et par les candidats externes, de leur fiche individuelle de renseignement est fixée au 4 juin 2021.&lt;br/&gt;&#xA;Les documents complétés doivent être adressés :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- soit par messagerie à l&#39;adresse : &lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;mailto:secretariat-concours-dnrfp@douane.finances.gouv.fr&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; secretariat-concours-dnrfp@douane.finances.gouv.fr&lt;/a&gt; ;&lt;br/&gt;&#xA;- soit par courrier à : Ecole nationale des douanes, service du recrutement,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11, avenue Jean-Millet, BP 10450, 59203 Tourcoing Cedex.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;VII. - Organisation des concours et programme des épreuves&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un arrêté du 3 mars 1997 modifié fixe les conditions générales d&#39;organisation des concours et examens professionnels au sein de la DGDDI.&lt;br/&gt;&#xA;La nature et le programme des épreuves des concours de contrôleur des douanes et droits indirects dans la spécialité &#34; maintenance navale &#34; sont fixés par l&#39;arrêté du 25 novembre 2020 fixant la nature et le programme des épreuves des concours ouverts par spécialité pour le recrutement de contrôleurs des douanes et droits indirects.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;VIII. - Consignes de sécurité pour l&#39;accès aux centres de concours&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Afin de faciliter l&#39;accueil des candidats, il leur est conseillé de ne pas se présenter au centre de concours porteurs d&#39;un bagage (valise, sac à dos volumineux, etc.).&lt;br/&gt;&#xA;Les candidats devront en outre appliquer les consignes sanitaires de lutte contre l&#39;épidémie de covid-19 qui seront portées à leur connaissance par voie de convocation et d&#39;affichage dans leur centre de concours.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IX. - Services auxquels doivent s&#39;adresser les candidats&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pour tout renseignement, les candidats doivent s&#39;adresser :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- en région Ile-de-France : à la direction interrégionale des douanes et droits indirects d&#39;Ile-de-France, service des examens et concours : 3, rue de l&#39;Eglise, 94477 Boissy-Saint-Léger Cedex ;&lt;br/&gt;&#xA;- en métropole hors Ile-de-France : à la direction interrégionale des douanes et droits indirects de leur résidence ;&lt;br/&gt;&#xA;- dans les départements et collectivités d&#39;outre-mer : à la direction régionale des douanes et droits indirects ou au siège du service des douanes et droits indirects ;&lt;br/&gt;&#xA;- ou se connecter au site Internet de la direction générale des douanes et droits indirects : &lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;https://www.douane.gouv.fr/&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; https://www.douane.gouv.fr/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-06 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042614756"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis de concours pour le recrutement de contrôleurs des douanes et droits indirects de la branche de la surveillance dans la spécialité « aéronautique : pilote d&#39;avion » au titre de l&#39;année 2021</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042614765</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Avis et communications/Avis de concours et de vacance d&#39;emplois/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;Des concours (externe et interne) sont organisés au titre de l&#39;année 2021 par la direction générale des douanes et droits indirects pour le recrutement de contrôleurs des douanes et droits indirects de la branche de la branche de la surveillance dans la spécialité &#34; aéronautique : pilote d&#39;avion &#34;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I. - Conditions d&#39;admission àconcourir&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tout candidat souhaitant s&#39;inscrire au concours doit remplir les conditions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- posséder la nationalité française ou être ressortissant d&#39;un des Etats membres de l&#39;Union européenne ou d&#39;un des Etats parties à l&#39;accord sur l&#39;espace économique européen, d&#39;Andorre, de Monaco ou de la Suisse. Toutefois, l&#39;accès à certains emplois est réservé aux seuls titulaires de la nationalité française, ces emplois étant liés à l&#39;exercice de prérogatives de puissance publique ou inséparables de l&#39;exercice de la souveraineté nationale ;&lt;br/&gt;&#xA;- jouir de l&#39;intégralité de ses droits civiques (les mentions éventuellement portées au bulletin n° 2 du casier judiciaire doivent, en outre, être compatibles avec l&#39;exercice des fonctions) ;&lt;br/&gt;&#xA;- être en position régulière au regard du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006071335&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du service national (V)&#39;&gt;code du service national&lt;/a&gt; ;&lt;br/&gt;&#xA;- satisfaire aux conditions d&#39;aptitude physique prévues par l&#39;arrêté du 2 août 2010 modifié relatif aux conditions d&#39;aptitude physique particulières pour l&#39;accès aux emplois de certains corps de fonctionnaires.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les candidats font l&#39;objet d&#39;une enquête administrative préalable à leur recrutement.&lt;br/&gt;&#xA;Les conditions d&#39;admission à concourir sont appréciées, sauf disposition contraire, à la date d&#39;établissement de la liste des candidats déclarés admis, soit le 19 juillet 2021 (date prévisionnelle)&lt;br/&gt;&#xA;Outre les conditions générales requises ci-dessus, les candidats doivent remplir les conditions particulières ci-après :&lt;br/&gt;&#xA;a) Concours externe (ouvert aux candidats justifiant de certains titres ou diplômes ou d&#39;une certaine expérience professionnelle) :&lt;br/&gt;&#xA;Les candidats au concours externe doivent justifier cumulativement des trois conditions suivantes :&lt;br/&gt;&#xA;1. Etre titulaire de l&#39;une au moins des licences suivantes, en cours de validité :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- licence civile de pilote professionnel d&#39;avion avec ATPL (Airline transport pilot licence) complet (théorie et pratique) ;&lt;br/&gt;&#xA;- licence civile de pilote professionnel d&#39;avion avec CPL/IR (commercial pilot licence with intrument rating) complet ME (multi-engine) et MCC (multi crew coordination) complétée soit d&#39;un ATPL théorique soit d&#39;une qualification HPA (high performance aircraft) soit de l&#39;attestation de validation du cours théorique additionnel HPA ;&lt;br/&gt;&#xA;- autres licences équivalentes homologuées par la direction générale de l&#39;aviation civile et délivrées en France, dans un autre Etat membre de l&#39;Union européenne, dans la Confédération suisse ou dans un autre Etat partie à l&#39;accord sur l&#39;Espace économique européen ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. Justifier d&#39;au moins 1 000 heures de vol (les heures effectuées sur simulateur ne sont pas prises en compte) ;&lt;br/&gt;&#xA;3. Produire un certificat médical de classe 1, valide, sans restriction bipilote, pour participer à l&#39;épreuve d&#39;admission n° 2.&lt;br/&gt;&#xA;Les candidats au concours externe doivent remplir les conditions n° 1 et 3 pour participer à l&#39;épreuve d&#39;admission n° 2.&lt;br/&gt;&#xA;La condition n° 2 s&#39;apprécie à la date d&#39;établissement de la liste des candidats admis au concours, soit le 19 juillet 2021 (date prévisionnelle), à titre exceptionnel en application du &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041762732&amp;idArticle=JORFARTI000041762741&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-351 du 27 mars 2020 - art. 6 (M)&#39;&gt;troisième alinéa du I de l&#39;article 6 de l&#39;ordonnance n° 2020-351 du 27 mars 2020&lt;/a&gt; relative à l&#39;organisation des examens et concours pendant la crise sanitaire née de l&#39;épidémie de covid-19.&lt;br/&gt;&#xA;En cas d&#39;admission, ils doivent en outre produire une attestation de réussite à un test de natation de 50 mètres en nage libre, départ plongé ou libre, ou à tout test de niveau supérieur délivré par toute autorité publique habilitée à assurer une formation dans le domaine de la natation.&lt;br/&gt;&#xA;b) Concours interne (ouvert aux agents de l&#39;administration ayant accompli une certaine durée de services) :&lt;br/&gt;&#xA;Le concours interne est ouvert aux fonctionnaires et agents de l&#39;Etat, des collectivités territoriales et des établissements publics qui en dépendent, y compris ceux mentionnés à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000512459&amp;idArticle=LEGIARTI000006695785&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 86-33 du 9 janvier 1986 - art. 2 (M)&#39;&gt;article 2 de la loi n° 86-33 du 9 janvier 1986&lt;/a&gt; portant dispositions statutaires relatives à la fonction publique hospitalière, aux militaires ainsi qu&#39;aux agents en fonction dans une organisation internationale intergouvernementale, comptant au moins quatre ans de services publics à la date d&#39;établissement de la liste des candidats admis au présent concours, soit le 19 juillet 2021 (date prévisionnelle), à titre exceptionnel en application du &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041762732&amp;idArticle=JORFARTI000041762741&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-351 du 27 mars 2020 - art. 6 (M)&#39;&gt;troisième alinéa du I de l&#39;article 6 de l&#39;ordonnance n° 2020-351 du 27 mars 2020&lt;/a&gt; relative à l&#39;organisation des examens et concours pendant la crise sanitaire née de l&#39;épidémie de covid-19.&lt;br/&gt;&#xA;Ce concours est également ouvert aux candidats justifiant de quatre ans de services auprès d&#39;une administration, un organisme ou un établissement mentionnés au &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000501099&amp;idArticle=LEGIARTI000006450532&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 84-16 du 11 janvier 1984 - art. 19 (M)&#39;&gt;troisième alinéa&lt;/a&gt; du &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000501099&amp;idArticle=LEGIARTI000006450532&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 84-16 du 11 janvier 1984 - art. 19 (M)&#39;&gt;2°&lt;/a&gt; de l&#39;article 19 de la loi n° 84-16 du 11 janvier 1984, dans les conditions fixées par cet alinéa.&lt;br/&gt;&#xA;En outre, les candidats au concours interne doivent justifier cumulativement des trois conditions suivantes :&lt;br/&gt;&#xA;1. Etre titulaire de l&#39;une au moins des licences suivantes, en cours de validité :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- licence civile de pilote professionnel d&#39;avion avec ATPL (Airline transport pilot licence) complet (théorie et pratique) ;&lt;br/&gt;&#xA;- licence civile de pilote professionnel d&#39;avion avec CPL/IR (commercial pilot licence with intrument rating) complet ME (multi-engine) et MCC (multi crew coordination) complétée soit d&#39;un ATPL théorique soit d&#39;une qualification HPA (high performance aircraft) soit de l&#39;attestation de validation du cours théorique additionnel HPA ;&lt;br/&gt;&#xA;- autres licences équivalentes homologuées par la direction générale de l&#39;aviation civile et délivrées en France, dans un autre Etat membre de l&#39;Union européenne, dans la Confédération suisse ou dans un autre Etat partie à l&#39;accord sur l&#39;Espace économique européen ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. Justifier d&#39;au moins 1000 heures de vol (les heures effectuées sur simulateur ne sont pas prises en compte) ;&lt;br/&gt;&#xA;3. Produire un certificat médical de classe 1, valide, sans restriction bipilote, pour participer à l&#39;épreuve d&#39;admission n° 2.&lt;br/&gt;&#xA;Les candidats au concours interne doivent remplir les conditions n° 1 et 3 pour participer à l&#39;épreuve d&#39;admission n° 2.&lt;br/&gt;&#xA;La condition n° 2 s&#39;apprécie à la date d&#39;établissement de la liste des candidats admis au concours, soit le 19 juillet 2021 (date prévisionnelle), à titre exceptionnel en application du &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041762732&amp;idArticle=JORFARTI000041762741&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-351 du 27 mars 2020 - art. 6 (M)&#39;&gt;troisième alinéa du I de l&#39;article 6 de l&#39;ordonnance n° 2020-351 du 27 mars 2020&lt;/a&gt; relative à l&#39;organisation des examens et concours pendant la crise sanitaire née de l&#39;épidémie de covid-19.&lt;br/&gt;&#xA;En cas d&#39;admission, ils doivent en outre produire une attestation de réussite à un test de natation de 50 mètres en nage libre, départ plongé ou libre, ou à tout test de niveau supérieur délivré par toute autorité publique habilitée à assurer une formation dans le domaine de la natation.&lt;br/&gt;&#xA;Les fonctionnaires, les agents contractuels et les militaires doivent être en activité, en détachement ou en congé parental, à la date de clôture des inscriptions ou à la date d&#39;établissement de la liste des candidats admis au concours.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;II. - Nombre de places offertes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Le nombre de places offertes est fixé à 10. Ces places sont réparties de la manière suivante :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- concours externe : 5 places ;&lt;br/&gt;&#xA;- concours interne : 5 places.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;III. - Dates et modalités d&#39;organisation des épreuves des concours (externe et interne)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les épreuves écrites d&#39;admissibilité sont fixées aux :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- 2 et 3 mars 2021 en France métropolitaine, Guadeloupe, Guyane, Martinique, Polynésie française, à Mayotte, La Réunion et Saint-Pierre-et-Miquelon ;&lt;br/&gt;&#xA;- 3 et 4 mars 2021 en Nouvelle-Calédonie et à Wallis-et-Futuna.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les épreuves d&#39;admission sont programmées :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- du 10 mai au 21 mai 2021 s&#39;agissant de l&#39;évaluation psychologique ;&lt;br/&gt;&#xA;- du 31 mai au 4 juin 2021 s&#39;agissant de l&#39;entretien avec le jury ;&lt;br/&gt;&#xA;- entre le 28 juin et le 13 juillet 2021 s&#39;agissant de l&#39;épreuve d&#39;exercices physiques.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IV. - Procédure d&#39;inscription&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Une téléprocédure d&#39;inscription par le biais d&#39;internet est mise à disposition des candidats qui le souhaitent à l&#39;adresse : &lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;https://concours.douane.finances.gouv.fr/icweb/index.jsp&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; https://concours.douane.finances.gouv.fr/icweb/index.jsp&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&#xA;La procédure se déroule en une phase unique d&#39;inscription et de validation. Après avoir créé leur compte, ou s&#39;être connecté à leur compte existant, les candidats saisissent les données nécessaires à leur inscription au concours. Avant de procéder à la validation de leur inscription, un récapitulatif des données saisies leur est présenté à l&#39;écran, pour vérification. Après validation, les candidats reçoivent un courrier électronique confirmant que leur inscription a été réceptionnée.&lt;br/&gt;&#xA;Les candidats peuvent accéder à la téléprocédure pour consulter ou modifier les données de leur dossier jusqu&#39;à la date de clôture des inscriptions au concours. Toute modification de données contenues dans le dossier doit faire l&#39;objet d&#39;une nouvelle validation. La dernière manifestation de volonté des candidats est considérée comme seule valable.&lt;br/&gt;&#xA;Les candidats qui sont dans l&#39;impossibilité de s&#39;inscrire par internet s&#39;inscrivent par le biais d&#39;un dossier papier.&lt;br/&gt;&#xA;Les candidats souhaitant retirer et déposer un dossier papier doivent s&#39;adresser :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- en région Ile-de-France : à la direction interrégionale des douanes et droits indirects d&#39;Ile-de-France, service des examens et concours : 3, rue de l&#39;Eglise, 94477 Boissy-Saint-Léger Cedex ;&lt;br/&gt;&#xA;- en métropole hors Ile-de-France : à la direction interrégionale des douanes et droits indirects de leur résidence ;&lt;br/&gt;&#xA;- dans les départements et collectivité d&#39;outre-mer : à la direction régionale des douanes et droits indirects ou au siège du service des douanes et droits indirects.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les candidats souhaitant s&#39;inscrire à titre interne et qui ne relèvent pas de la direction générale des douanes et droits indirects doivent obligatoirement retirer un dossier papier, l&#39;inscription par voie de téléprocédure n&#39;étant pas disponible pour ces candidats.&lt;br/&gt;&#xA;Les dates d&#39;inscription aux concours externe et interne sont les suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;ETAPE&lt;/th&gt;&lt;th&gt;DATE&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;Date d&#39;ouverture des inscriptions par internet et date de début de retrait ou de demande des dossiers d&#39;inscription&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;7 décembre 2020&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;Date limite d&#39;envoi (le cachet de la poste faisant foi) ou de dépôt des dossiers d&#39;inscription&lt;br/&gt;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;et date de clôture des inscriptions par internet&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;15 janvier 2021&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les candidats souhaitant s&#39;inscrire par voie de téléprocédure peuvent le faire, pour chaque jour indiqué dans le tableau ci-dessus, jusqu&#39;à minuit, heure de métropole.&lt;br/&gt;&#xA;Toute modification du dossier par voie de téléprocédure doit faire l&#39;objet d&#39;une nouvelle validation jusqu&#39;à la date de clôture des inscriptions par internet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;V. - Aménagement d&#39;épreuves&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Conformément au &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041849871&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-523 du 4 mai 2020 (V)&#39;&gt;décret n° 2020-523 du 4 mai 2020&lt;/a&gt;, les candidats demandant un aménagement d&#39;épreuves doivent transmettre un certificat médical, daté de moins de six mois avant le déroulement des épreuves et établi par un médecin agréé, au plus tard 3 semaines avant le déroulement des épreuves soit le 9 février 2021.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;VI. - Date de remise des fiches individuelles de renseignement et des dossiers de reconnaissance des acquis de l&#39;expérience professionnelle par les candidats admissibles&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La date de remise par les candidats internes déclarés admissibles de leur dossier de reconnaissance des acquis de l&#39;expérience professionnelle, et par les candidats externes, de leur fiche individuelle de renseignement est fixée au 14 mai 2021.&lt;br/&gt;&#xA;Les documents complétés doivent être adressés :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- soit par messagerie à l&#39;adresse : &lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;mailto:secretariat-concours-dnrfp@douane.finances.gouv.fr&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; secretariat-concours-dnrfp@douane.finances.gouv.fr&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&#xA;- soit par courrier à : Ecole nationale des douanes, service du recrutement, 11, avenue Jean-Millet, BP 10450, 59203 Tourcoing Cedex.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;VII. - Organisation des concours et programme des épreuves&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un arrêté du 3 mars 1997 modifié fixe les conditions générales d&#39;organisation des concours et examens professionnels au sein de la DGDDI.&lt;br/&gt;&#xA;La nature et le programme des épreuves des concours de contrôleur des douanes et droits indirects dans la spécialité &#34; aéronautique : pilote d&#39;avion &#34; sont fixés par l&#39;arrêté du 25 novembre 2020 fixant la nature et le programme des épreuves des concours ouverts par spécialité pour le recrutement de contrôleurs des douanes et droits indirects.&lt;br/&gt;&#xA;En outre, la nature, les modalités et le barème de l&#39;épreuve d&#39;exercices physiques commune aux concours externes et internes ouverts pour le recrutement des personnels de la direction générale des douanes et droits indirects sont déterminés par un arrêté du 7 septembre 2015.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;VIII. - Consignes de sécurité pour l&#39;accès aux centres de concours&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Afin de faciliter l&#39;accueil des candidats, il leur est conseillé de ne pas se présenter au centre de concours porteurs d&#39;un bagage (valise, sac à dos volumineux, etc.).&lt;br/&gt;&#xA;Les candidats devront en outre appliquer les consignes sanitaires de lutte contre l&#39;épidémie de covid-19 qui seront portées à leur connaissance par voie de convocation et d&#39;affichage dans leur centre de concours.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IX. - Services auxquels doivent s&#39;adresser les candidats&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pour tout renseignement, les candidats doivent s&#39;adresser :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- en région Ile-de-France : à la direction interrégionale des douanes et droits indirects d&#39;Ile-de-France, service des examens et concours : 3, rue de l&#39;Eglise, 94477 Boissy-Saint-Léger Cedex ;&lt;br/&gt;&#xA;- en métropole hors Ile-de-France : à la direction interrégionale des douanes et droits indirects de leur résidence ;&lt;br/&gt;&#xA;- dans les départements et collectivités d&#39;outre-mer : à la direction régionale des douanes et droits indirects ou au siège du service des douanes et droits indirects ;&lt;br/&gt;&#xA;- ou se connecter au site internet de la direction générale des douanes et droits indirects : &lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;https://www.douane.gouv.fr/&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; https://www.douane.gouv.fr/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-06 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042614765"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis de concours pour le recrutement de contrôleurs des douanes et droits indirects de la branche de la surveillance dans la spécialité « aéronautique : pilote d&#39;hélicoptère » au titre de l&#39;année 2021</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042614775</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Avis et communications/Avis de concours et de vacance d&#39;emplois/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;Des concours (externe et interne) sont organisés au titre de l&#39;année 2021 par la direction générale des douanes et droits indirects pour le recrutement de contrôleurs des douanes et droits indirects de la branche de la branche de la surveillance dans la spécialité &#34; aéronautique : pilote d&#39;hélicoptère &#34;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I. - Conditions d&#39;admission à concourir&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tout candidat souhaitant s&#39;inscrire au concours doit remplir les conditions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- posséder la nationalité française ou être ressortissant d&#39;un des Etats membres de l&#39;Union européenne ou d&#39;un des Etats parties à l&#39;accord sur l&#39;Espace économique européen, d&#39;Andorre, de Monaco ou de la Suisse. Toutefois, l&#39;accès à certains emplois est réservé aux seuls titulaires de la nationalité française, ces emplois étant liés à l&#39;exercice de prérogatives de puissance publique ou inséparables de l&#39;exercice de la souveraineté nationale ;&lt;br/&gt;&#xA;- jouir de l&#39;intégralité de ses droits civiques (les mentions éventuellement portées au bulletin n° 2 du casier judiciaire doivent, en outre, être compatibles avec l&#39;exercice des fonctions) ;&lt;br/&gt;&#xA;- être en position régulière au regard du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006071335&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du service national (V)&#39;&gt;code du service national&lt;/a&gt; ;&lt;br/&gt;&#xA;- satisfaire aux conditions d&#39;aptitude physique prévues par l&#39;arrêté du 2 août 2010 modifié relatif aux conditions d&#39;aptitude physique particulières pour l&#39;accès aux emplois de certains corps de fonctionnaires.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les candidats font l&#39;objet d&#39;une enquête administrative préalable à leur recrutement.&lt;br/&gt;&#xA;Les conditions d&#39;admission à concourir sont appréciées, sauf disposition contraire, à la date d&#39;établissement de la liste des candidats déclarés admis, soit le 19 juillet 2021 (date prévisionnelle).&lt;br/&gt;&#xA;Outre les conditions générales requises ci-dessus, les candidats doivent remplir les conditions particulières ci-après :&lt;br/&gt;&#xA;a) Concours externe (ouvert aux candidats justifiant de certains titres ou diplômes ou d&#39;une certaine expérience professionnelle) :&lt;br/&gt;&#xA;Les candidats au concours externe doivent justifier cumulativement des trois conditions suivantes :&lt;br/&gt;&#xA;1. Etre titulaire de l&#39;une au moins des licences suivantes, en cours de validité :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- licence civile de pilote professionnel d&#39;hélicoptère avec CPL/IR (commercial pilot licence with intrument rating) complet ME (multi-engine) ;&lt;br/&gt;&#xA;- autres licences équivalentes homologuées par la direction générale de l&#39;aviation civile et délivrées en France, dans un autre Etat membre de l&#39;Union européenne, dans la Confédération suisse ou dans un autre Etat partie à l&#39;accord sur l&#39;Espace économique européen ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. Justifier d&#39;au moins 1 000 heures de vol (les heures effectuées sur simulateur ne sont pas prises en compte) ;&lt;br/&gt;&#xA;3. Produire un certificat médical de classe 1, valide, sans restriction bipilote, pour participer à l&#39;épreuve d&#39;admission n° 2.&lt;br/&gt;&#xA;Les candidats au concours externe doivent remplir les conditions nos 1 et 3 pour participer à l&#39;épreuve d&#39;admission n° 2.&lt;br/&gt;&#xA;La condition n° 2 s&#39;apprécie à la date d&#39;établissement de la liste des candidats admis au concours, soit le 19 juillet 2021 (date prévisionnelle), à titre exceptionnel en application du &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041762732&amp;idArticle=JORFARTI000041762741&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-351 du 27 mars 2020 - art. 6 (M)&#39;&gt;troisième alinéa du I de l&#39;article 6 de l&#39;ordonnance n° 2020-351 du 27 mars 2020&lt;/a&gt; relative à l&#39;organisation des examens et concours pendant la crise sanitaire née de l&#39;épidémie de covid-19.&lt;br/&gt;&#xA;En cas d&#39;admission, ils doivent en outre produire une attestation de réussite à un test de natation de 50 mètres en nage libre, départ plongé ou libre, ou à tout test de niveau supérieur délivré par toute autorité publique habilitée à assurer une formation dans le domaine de la natation.&lt;br/&gt;&#xA;b) Concours interne (ouvert aux agents de l&#39;administration ayant accompli une certaine durée de services) :&lt;br/&gt;&#xA;Le concours interne est ouvert aux fonctionnaires et agents de l&#39;Etat, des collectivités territoriales et des établissements publics qui en dépendent, y compris ceux mentionnés à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000512459&amp;idArticle=LEGIARTI000006695785&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 86-33 du 9 janvier 1986 - art. 2 (M)&#39;&gt;article 2 de la loi n° 86-33 du 9 janvier 1986&lt;/a&gt; portant dispositions statutaires relatives à la fonction publique hospitalière, aux militaires ainsi qu&#39;aux agents en fonction dans une organisation internationale intergouvernementale, comptant au moins quatre ans de services publics à la date d&#39;établissement de la liste des candidats admis au présent concours, soit le 19 juillet 2021 (date prévisionnelle), à titre exceptionnel en application du &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041762732&amp;idArticle=JORFARTI000041762741&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-351 du 27 mars 2020 - art. 6 (M)&#39;&gt;troisième alinéa du I de l&#39;article 6 de l&#39;ordonnance n° 2020-351 du 27 mars 2020&lt;/a&gt; relative à l&#39;organisation des examens et concours pendant la crise sanitaire née de l&#39;épidémie de covid-19.&lt;br/&gt;&#xA;Ce concours est également ouvert aux candidats justifiant de quatre ans de services auprès d&#39;une administration, un organisme ou un établissement mentionnés au &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000501099&amp;idArticle=LEGIARTI000006450532&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 84-16 du 11 janvier 1984 - art. 19 (M)&#39;&gt;troisième alinéa&lt;/a&gt; du &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000501099&amp;idArticle=LEGIARTI000006450532&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 84-16 du 11 janvier 1984 - art. 19 (M)&#39;&gt;2°&lt;/a&gt; de l&#39;article 19 de la loi n° 84-16 du 11 janvier 1984, dans les conditions fixées par cet alinéa.&lt;br/&gt;&#xA;Les fonctionnaires, les agents contractuels et les militaires doivent être en activité, en détachement ou en congé parental, à la date de clôture des inscriptions ou à la date d&#39;établissement de la liste des candidats admis au concours.&lt;br/&gt;&#xA;En outre, les candidats au concours interne doivent justifier cumulativement des trois conditions suivantes :&lt;br/&gt;&#xA;1. Etre titulaire de l&#39;une au moins des licences suivantes, en cours de validité :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- licence civile de pilote professionnel d&#39;hélicoptère avec CPL/IR (commercial pilot licence with intrument rating) complet ME (multi-engine) ;&lt;br/&gt;&#xA;- autres licences équivalentes homologuées par la direction générale de l&#39;aviation civile et délivrées en France, dans un autre Etat membre de l&#39;Union européenne, dans la Confédération suisse ou dans un autre Etat partie à l&#39;accord sur l&#39;Espace économique européen ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. Justifier d&#39;au moins 1 000 heures de vol (les heures effectuées sur simulateur ne sont pas prises en compte) ;&lt;br/&gt;&#xA;3. Produire un certificat médical de classe 1, valide, sans restriction bipilote, pour participer à l&#39;épreuve d&#39;admission n° 2.&lt;br/&gt;&#xA;Les candidats au concours interne doivent remplir les conditions nos 1 et 3 pour participer à l&#39;épreuve d&#39;admission n° 2.&lt;br/&gt;&#xA;La condition n° 2 s&#39;apprécie à la date d&#39;établissement de la liste des candidats admis au concours, soit le 19 juillet 2021 (date prévisionnelle), à titre exceptionnel en application du &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041762732&amp;idArticle=JORFARTI000041762741&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-351 du 27 mars 2020 - art. 6 (M)&#39;&gt;troisième alinéa du I de l&#39;article 6 de l&#39;ordonnance n° 2020-351 du 27 mars 2020&lt;/a&gt; relative à l&#39;organisation des examens et concours pendant la crise sanitaire née de l&#39;épidémie de covid-19.&lt;br/&gt;&#xA;En cas d&#39;admission, ils doivent en outre produire une attestation de réussite à un test de natation de 50 mètres en nage libre, départ plongé ou libre, ou à tout test de niveau supérieur délivré par toute autorité publique habilitée à assurer une formation dans le domaine de la natation.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;II. - Nombre de places offertes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Le nombre de places offertes est fixé à 8. Ces places sont réparties de la manière suivante :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- concours externe : 4 places ;&lt;br/&gt;&#xA;- concours interne : 4 places.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;III. - Dates et modalités d&#39;organisation des épreuves des concours (externe et interne)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les épreuves écrites d&#39;admissibilité sont fixées aux :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- 2 et 3 mars 2021 en France métropolitaine, Guadeloupe, Guyane, Martinique, Polynésie française, à Mayotte, La Réunion et Saint-Pierre-et-Miquelon ;&lt;br/&gt;&#xA;- 3 et 4 mars 2021 en Nouvelle-Calédonie et à Wallis-et-Futuna.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les épreuves d&#39;admission sont programmées :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- du 10 mai au 21 mai 2021 s&#39;agissant de l&#39;évaluation psychologique ;&lt;br/&gt;&#xA;- du 31 mai au 4 juin 2021 s&#39;agissant de l&#39;entretien avec le jury ;&lt;br/&gt;&#xA;- entre le 28 juin et le 13 juillet 2021 s&#39;agissant de l&#39;épreuve d&#39;exercices physiques.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IV. - Procédure d&#39;inscription&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Une téléprocédure d&#39;inscription par le biais d&#39;internet est mise à disposition des candidats qui le souhaitent à l&#39;adresse : &lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;https://concours.douane.finances.gouv.fr/icweb/index.jsp&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; https://concours.douane.finances.gouv.fr/icweb/index.jsp&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;&#xA;La procédure se déroule en une phase unique d&#39;inscription et de validation. Après avoir créé leur compte, ou s&#39;être connecté à leur compte existant, les candidats saisissent les données nécessaires à leur inscription au concours. Avant de procéder à la validation de leur inscription, un récapitulatif des données saisies leur est présenté à l&#39;écran, pour vérification. Après validation, les candidats reçoivent un courrier électronique confirmant que leur inscription a été réceptionnée.&lt;br/&gt;&#xA;Les candidats peuvent accéder à la téléprocédure pour consulter ou modifier les données de leur dossier jusqu&#39;à la date de clôture des inscriptions au concours. Toute modification de données contenues dans le dossier doit faire l&#39;objet d&#39;une nouvelle validation. La dernière manifestation de volonté des candidats est considérée comme seule valable.&lt;br/&gt;&#xA;Les candidats qui sont dans l&#39;impossibilité de s&#39;inscrire par internet s&#39;inscrivent par le biais d&#39;un dossier papier.&lt;br/&gt;&#xA;Les candidats souhaitant retirer et déposer un dossier papier doivent s&#39;adresser :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- en région Ile-de-France : à la direction interrégionale des douanes et droits indirects d&#39;Ile-de-France, service des examens et concours : 3, rue de l&#39;Eglise, 94477 Boissy-Saint-Léger Cedex ;&lt;br/&gt;&#xA;- en métropole hors Ile-de-France : à la direction interrégionale des douanes et droits indirects de leur résidence ;&lt;br/&gt;&#xA;- dans les départements et collectivité d&#39;outre-mer : à la direction régionale des douanes et droits indirects ou au siège du service des douanes et droits indirects.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les candidats souhaitant s&#39;inscrire à titre interne et qui ne relèvent pas de la direction générale des douanes et droits indirects doivent obligatoirement retirer un dossier papier, l&#39;inscription par voie de téléprocédure n&#39;étant pas disponible pour ces candidats.&lt;br/&gt;&#xA;Les dates d&#39;inscription aux concours externe et interne sont les suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;ÉTAPE&lt;/th&gt;&lt;th&gt;DATE&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;Date d&#39;ouverture des inscriptions par Internet et date de début de retrait&lt;br/&gt;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;ou de demande des dossiers d&#39;inscription&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;7 décembre 2020&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;Date limite d&#39;envoi (le cachet de la poste faisant foi) ou de dépôt&lt;br/&gt;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;des dossiers d&#39;inscription et date de clôture des inscriptions par Internet&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;15 janvier 2021&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les candidats souhaitant s&#39;inscrire par voie de téléprocédure peuvent le faire, pour chaque jour indiqué dans le tableau ci-dessus, jusqu&#39;à minuit, heure de métropole.&lt;br/&gt;&#xA;Toute modification du dossier par voie de téléprocédure doit faire l&#39;objet d&#39;une nouvelle validation jusqu&#39;à la date de clôture des inscriptions par internet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;V. - Aménagement d&#39;épreuves&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Conformément au &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041849871&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-523 du 4 mai 2020 (V)&#39;&gt;décret n° 2020-523 du 4 mai 2020&lt;/a&gt;, les candidats demandant un aménagement d&#39;épreuves doivent transmettre un certificat médical, daté de moins de six mois avant le déroulement des épreuves et établi par un médecin agréé, au plus tard 3 semaines avant le déroulement des épreuves, soit le 9 février 2021.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;VI. - Date de remise des fiches individuelles de renseignement et des dossiers de reconnaissance des acquis de l&#39;experience professionnelle par les candidats admissibles&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La date de remise, par les candidats internes déclarés admissibles, de leur dossier de reconnaissance des acquis de l&#39;expérience professionnelle et, par les candidats externes, de leur fiche individuelle de renseignement est fixée au 14 mai 2021.&lt;br/&gt;&#xA;Les documents complétés doivent être adressés :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- soit par messagerie à l&#39;adresse : &lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;mailto:secretariat-concours-dnrfp@douane.finances.gouv.fr&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; secretariat-concours-dnrfp@douane.finances.gouv.fr&lt;/a&gt; ;&lt;br/&gt;&#xA;- soit par courrier à : Ecole nationale des douanes, service du recrutement, 11, avenue Jean-Millet, BP 10450, 59203 Tourcoing Cedex.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;VII. - Organisation des concours et programme des epreuves&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un arrêté du 3 mars 1997 modifié fixe les conditions générales d&#39;organisation des concours et examens professionnels au sein de la DGDDI.&lt;br/&gt;&#xA;La nature et le programme des épreuves des concours de contrôleur des douanes et droits indirects dans la spécialité &#34; aéronautique : pilote d&#39;hélicoptère &#34; sont fixés par l&#39;arrêté du 25 novembre 2020 fixant la nature et le programme des épreuves des concours ouverts par spécialité pour le recrutement de contrôleurs des douanes et droits indirects.&lt;br/&gt;&#xA;En outre, la nature et le programme de l&#39;épreuve d&#39;exercices physiques commune aux concours externes et internes ouverts pour le recrutement des personnels de la direction générale des douanes et droits indirects sont déterminés par un arrêté du 7 septembre 2015.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;VIII. - Consignes de sécurité pour l&#39;accès aux centres de concours&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Afin de faciliter l&#39;accueil des candidats, il leur est conseillé de ne pas se présenter au centre de concours porteurs d&#39;un bagage (valise, sac à dos volumineux, etc.).&lt;br/&gt;&#xA;Les candidats devront en outre appliquer les consignes sanitaires de lutte contre l&#39;épidémie de covid-19 qui seront portées à leur connaissance par voie de convocation et d&#39;affichage dans leur centre de concours.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IX. - Services auxquels doivent s&#39;adresser les candidats&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pour tout renseignement, les candidats doivent s&#39;adresser :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- en région Ile-de-France : à la direction interrégionale des douanes et droits indirects d&#39;Ile-de-France, service des examens et concours : 3, rue de l&#39;Eglise, 94477 Boissy-Saint-Léger Cedex ;&lt;br/&gt;&#xA;- en métropole hors Ile-de-France : à la direction interrégionale des douanes et droits indirects de leur résidence ;&lt;br/&gt;&#xA;- dans les départements et collectivités d&#39;outre-mer : à la direction régionale des douanes et droits indirects ou au siège du service des douanes et droits indirects ;&lt;br/&gt;&#xA;- ou se connecter au site internet de la direction générale des douanes et droits indirects : &lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;https://www.douane.gouv.fr/&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; https://www.douane.gouv.fr/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-06 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042614775"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis portant modification des dates de l&#39;épreuve orale unique d&#39;admission du concours professionnel ouvert au titre de l&#39;année 2020 pour le recrutement de techniciens de laboratoire de classe supérieure relevant des ministres chargés de l&#39;économie et des finances</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042613529</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Avis et communications/Avis de concours et de vacance d&#39;emplois/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;épreuve orale unique d&#39;admission du concours professionnel ouvert au titre de l&#39;année 2020 pour le recrutement de techniciens de laboratoire de classe supérieure relevant des ministres chargés de l&#39;économie et des finances aura lieu entre le 7 décembre 2020 et le 11 décembre 2020 inclus, à partir de l&#39;examen d&#39;un dossier de reconnaissance des acquis de l&#39;expérience professionnelle, par visioconférence.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-05 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042613529"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis portant modification des dates de l&#39;épreuve orale unique d&#39;admission du concours professionnel ouvert au titre de l&#39;année 2020 pour le recrutement de techniciens de laboratoire de classe exceptionnelle relevant des ministres chargés de l&#39;économie et des finances</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042613531</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Avis et communications/Avis de concours et de vacance d&#39;emplois/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;avis de concours professionnel pour l&#39;accès au grade de technicien de laboratoire de classe exceptionnelle relevant des ministres chargés de l&#39;économie et des finances (NOR : ECOD2017652V) paru au Journal officiel de la République française du 23 juillet 2020 est modifié comme indiqué ci-après :&lt;br/&gt;Le point « III. - Date et lieu de l&#39;épreuve orale unique du concours professionnel » est désormais rédigé ainsi : « L&#39;épreuve orale unique d&#39;admission aura lieu entre le 7 décembre 2020 et le 11 décembre 2020 inclus, à partir de l&#39;examen d&#39;un dossier de reconnaissance des acquis de l&#39;expérience professionnelle, par visioconférence. »&lt;br/&gt;(Le reste de l&#39;avis est inchangé.)&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-05 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042613531"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis d&#39;examen professionnel organisé au titre de l&#39;année 2021 pour l&#39;accès au corps d&#39;attaché statisticien de l&#39;Institut national de la statistique et des études économiques</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042608296</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Avis et communications/Avis de concours et de vacance d&#39;emplois/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Un examen professionnel est organisé pour l&#39;accès au corps d&#39;attaché statisticien de l&#39;Institut national de la statistique et des études économiques en 2021.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1. Conditions d&#39;inscription&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;examen professionnel pour l&#39;accès au corps d&#39;attaché statisticien de l&#39;Institut national de la statistique et des études économiques est ouvert aux fonctionnaires de catégorie B justifiant, au 1er janvier 2021, d&#39;au moins huit années de services publics dont cinq ans dans le corps des contrôleurs de l&#39;Institut national de la statistique et des études économiques (&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000033087130&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2016-1195 du 2 septembre 2016 (V)&#39;&gt;décret n° 2016-1195 du 2 septembre 2016&lt;/a&gt; modifié).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2. Nature de l&#39;examen professionnel&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;examen professionnel est composé d&#39;une épreuve écrite de présélection et d&#39;une épreuve orale d&#39;admission.&lt;br/&gt;L&#39;épreuve écrite de préselection d&#39;une durée de trois heures consiste en l&#39;étude d&#39;un dossier contenant principalement des publications grand public du service statistique public dans le domaine démographique et social ou dans le domaine économique. Le candidat choisira un sujet sur les deux proposés puis répondra à des questions posées sur chacun des sujets (questions de cadrage statistique, de compréhension et de connaissance du sujet, de connaissance de la statistique publique).&lt;br/&gt;L&#39;épreuve orale d&#39;admission consiste en un entretien avec le jury d&#39;une durée de cinquante minutes à partir d&#39;un dossier de reconnaissance des acquis de l&#39;expérience professionnelle préalablement constitué par le candidat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;3. Nombre d&#39;emplois offerts&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le nombre total de postes offerts sera fixé ultérieurement par arrêté du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;4. Date et lieu des épreuves&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;épreuve écrite se déroulera le 18 mars 2021 dans les centres d&#39;examen suivants : Ajaccio, Amiens, Baie-Mahault, Besançon, Bordeaux, Caen, Cayenne, Clermont-Ferrand, Dijon, Fort-de-France, Lille, Limoges, Lyon, Mamoudzou, Marseille, Metz, Montpellier, Nancy, Nantes, Orléans, Paris, Poitiers, Reims, Rennes, Rouen, Saint-Denis (La Réunion), Saint-Quentin-en-Yvelines, Strasbourg, Toulouse.&lt;br/&gt;L&#39;épreuve orale aura lieu à partir du 21 septembre 2021, exclusivement à Paris.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;5. Dépôt des candidatures&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les demandes d&#39;inscriptions se feront par téléprocédure sur le site insee.fr, rubrique « Travailler à l&#39;Insee - Concours et offres d&#39;emploi » du 8 décembre 2020 à 9 heures au 8 janvier 2021 à minuit.&lt;br/&gt;L&#39;inscription définitive sera validée par l&#39;envoi du dossier d&#39;inscription à la section Concours et examens de la direction générale de l&#39;Insee au plus tard le 8 janvier 2021, date de clôture des inscriptions, le cachet de la poste faisant foi. Les dossiers peuvent également être déposés à la section Concours et examens jusqu&#39;à 17 heures ce même jour.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;6. Service auquel doivent s&#39;adresser les candidats&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour tout renseignement complémentaire, les candidats peuvent s&#39;adresser à : Institut national de la statistique et des études économiques, section concours et examens, timbre C930, bureau 1-D-602, 88, avenue Verdier, CS 7005, 92541 Montrouge Cedex, courriel : concours@insee.fr.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-04 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042608296"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
</feed>