<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="">
  <title>Legifrance RSS - Ministère-de-l&#39;économie-des-finances-et-de-la-relance-Comptes-publics - AVIS</title>
  <id></id>
  <updated>2020-12-30 08:40:58.00159394 +0100 CET m=+273.592583727</updated>
  <category>French Law</category>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Avis de vacance de l&#39;emploi de directeur ou de directrice de la direction des services informatiques Grand Est</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042761203</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Avis et communications/Avis de concours et de vacance d&#39;emplois/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance/Comptes publics</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;emploi de directeur ou directrice de la direction des services informatiques Grand Est est susceptible d&#39;être vacant.&lt;br/&gt;Il est situé 23, rue Joseph-Guerber, à Strasbourg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Environnement&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Créée par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000018565358&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2008-310 du 3 avril 2008 (V)&#39;&gt;décret n° 2008-310 du 3 avril 2008&lt;/a&gt;, la direction générale des finances publiques (DGFIP) est chargée de nombreuses missions dont elle assure la conception et la mise en œuvre. Elle dispose à cette fin de services centraux et d&#39;un important réseau déconcentré, présent sur l&#39;ensemble du territoire national, en métropole, dans les outre-mer et à l&#39;étranger. Son action la conduit également à participer à des négociations et des coopérations internationales.&lt;br/&gt;La DGFiP est une administration d&#39;autorité au cœur du fonctionnement de l&#39;Etat et des finances publiques, interlocuteur privilégié des entreprises et des collectivités locales. Chacun de ses agents incarne cette image du service public d&#39;Etat, avec ses valeurs d&#39;intégrité, de neutralité et de secret professionnel.&lt;br/&gt;Pour tenir compte de la spécificité de l&#39;organisation de l&#39;informatique et consolider le pilotage des structures, ont été créées, le 1er septembre 2011, des directions des services informatiques (DiSI).&lt;br/&gt;Ces directions assurent le pilotage de l&#39;activité et la gestion des fonctions support des structures situées dans leur ressort géographique, lesquelles assurent la plénitude de leurs fonctions opérationnelles.&lt;br/&gt;Leur mise en place permet notamment :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- d&#39;améliorer le pilotage et la gestion des ressources humaines et du dialogue social de la sphère informatique en s&#39;appuyant sur des directions locales présentant une taille critique ;&lt;br/&gt;- de développer des synergies au sein du réseau et garantir un meilleur partage des bonnes pratiques et savoir-faire ;&lt;br/&gt;- d&#39;offrir un réseau unique et homogène pour les utilisateurs et pour les services, en particulier l&#39;assistance.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Chacune des DiSI regroupe :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- un siège où sont exercées les fonctions support (ressources humaines, budgétaires, pilotage) ;&lt;br/&gt;- plusieurs établissements de services informatiques (ESI), situés dans une même zone géographique, et qui assurent les missions informatiques opérationnelles (exploitation, intégration, développement, assistance, éditique, acquisition des données). Les responsables des ESI participent aux orientations de la DiSI dans le cadre du comité de direction.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le service des systèmes informatiques (SSI) assure l&#39;animation des DiSI au niveau stratégique, dans le cadre de comités de pilotage du réseau informatique.&lt;br/&gt;La direction des services informatiques Grand Est regroupe les ESI de Besançon, Châlons en Champagne, Metz, Reims et Strasbourg, elle en assure le pilotage de leurs missions et leur alloue les ressources nécessaires. Son périmètre géographique d&#39;intervention couvre les départements de la région Grand Est ainsi que ceux du Doubs, du Jura, de la Haute Saône et le territoire de Belfort. À ces 14 départements métropolitains s&#39;ajoutent les collectivités d&#39;outre-mer de Nouvelle-Calédonie, Wallis et Futuna, Saint Pierre et Miquelon et la Polynésie française.&lt;br/&gt;Au-delà des missions communes à l&#39;ensemble des DiSI, la DiSI Grand Est assure des missions nationales en tant que DiSI référente de l&#39;assistance technique aux usagers professionnels à la fois internes et externes. Elle est également le pilote national de l&#39;acquisition de données de la DGFiP exercée par les trois ESI chargés de cette mission (Clermont-Ferrand, Orléans et Reims).&lt;br/&gt;Pour assurer ses missions, la DiSI Grand Est dispose de 427 emplois dont 24 cadres supérieurs (5 AFIPA, 4 IP, 24 IDIV). Le siège, qui compte 16 agents, est composé de deux pôles (pilotage, ressources humaines et budgétaires).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Descriptif de l&#39;emploi proposé&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur ou la directrice de la DiSI Grand Est incarne une dimension essentielle spécifique de l&#39;encadrement dirigeant de la DGFiP.&lt;br/&gt;A la tête de sa direction, il ou elle joue un rôle essentiel, en lien avec l&#39;administration centrale, dans la mise en œuvre des réformes et l&#39;accompagnement des évolutions que connaît la DGFiP dans ses outils, méthodes, métiers et structures pour assurer toujours plus efficacement ses missions.&lt;br/&gt;Il ou elle exerce son autorité hiérarchique sur les personnels du siège et de l&#39;ensemble des établissements de services informatiques répartis sur son périmètre territorial.&lt;br/&gt;Il ou elle gère les nombreuses relations tant avec les interlocuteurs au sein du SSI qu&#39;avec les directions de son périmètre et travaille en étroite collaboration avec les délégations Est et Centre Est. Ainsi, la DiSI Grand Est accompagne et conseille techniquement les directions de son périmètre à la fois au jour le jour dans sa mission d&#39;assistance informatique mais également dans la mise en œuvre des dossiers à forts enjeux comme la réorganisation du réseau.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Profil et compétences recherchés&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les candidats ou les candidates doivent disposer :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- d&#39;au moins six années d&#39;expérience dans l&#39;encadrement direct d&#39;un service important composé d&#39;équipes pluridisciplinaires et d&#39;une bonne connaissance des politiques publiques économiques et budgétaires ;&lt;br/&gt;- de compétences managériales avérées, de capacités de décision et d&#39;une aptitude à maîtriser les savoirs techniques exercés dans le service ;&lt;br/&gt;- d&#39;un excellent sens des relations humaines au regard de la multiplicité des interlocuteurs ;&lt;br/&gt;- du sens de l&#39;anticipation, de réactivité, d&#39;esprit d&#39;écoute et de dialogue ainsi que d&#39;une capacité forte d&#39;animation et de coordination d&#39;équipes de travail, notamment en matière d&#39;accompagnement du changement ;&lt;br/&gt;- de la faculté à veiller au respect du principe d&#39;égalité, à favoriser la mixité et la diversité au sein des services, à lutter contre toute forme de discrimination et à la qualité des conditions de travail de tous les collaborateurs de la DGFIP ;&lt;br/&gt;- d&#39;un fort potentiel à conduire les changements ainsi qu&#39;à porter au plus haut niveau les ambitions et les valeurs de la DGFiP ;&lt;br/&gt;- idéalement d&#39;une expérience en matière de construction ou d&#39;exploitation des systèmes d&#39;information, et à défaut, d&#39;une appétence forte pour la matière.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Déontologie&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur ou la directrice des services informatiques est soumis à des obligations déontologiques renforcées.&lt;br/&gt;Il ou elle participe à la diffusion de la culture déontologique au sein de sa direction et s&#39;assure du respect de leurs obligations en la matière par l&#39;ensemble des cadres et agents placés sous son autorité.&lt;br/&gt;Le directeur ou la directrice des services informatiques est soumis à une déclaration d&#39;intérêts préalablement à sa nomination.&lt;br/&gt;Il ou elle doit également déposer une déclaration de situation patrimoniale auprès de la Haute Autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP) dans les deux mois suivant l&#39;installation dans ses fonctions, ainsi qu&#39;une déclaration de fin de fonctions dans les deux mois suivant son départ.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Conditions d&#39;emploi&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Cet emploi est à pourvoir dans les conditions prévues par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000039727701&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2019-1594 du 31 décembre 2019 (V)&#39;&gt;décret n° 2019-1594 du 31 décembre 2019&lt;/a&gt; relatif aux emplois de direction de l&#39;Etat et l&#39;arrêté du 3 juin 2020 fixant les modalités de recrutement de ces emplois de direction relevant de la DGFiP, à savoir :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- pour les fonctionnaires : appartenance à un corps ou un cadre d&#39;emploi relevant de la catégorie A dont l&#39;indice terminal est au moins égal à la hors échelle B (ex : corps des administrateurs civils, des administrateurs des finances publiques…) ou détachement pendant au moins trois ans dans un emploi culminant à la HEB. Sont également recevables les officiers supérieurs détenant au moins le grade de lieutenant-colonel ou ayant occupé un emploi conduisant à nomination dans la classe fonctionnelle du grade de commandant, les membres du corps du contrôle général des armées, les magistrats de l&#39;ordre judiciaire ainsi que les administrateurs des services de l&#39;Assemblée nationale et du Sénat ;&lt;br/&gt;- pour les non fonctionnaires : avoir exercé des responsabilités d&#39;un niveau comparable à celles dévolues aux fonctionnaires mentionnés ci-dessus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ou la titulaire de cet emploi sera nommé pour une durée de trois ans, renouvelable dans la limite d&#39;une durée totale d&#39;occupation de six ans, avec une période probatoire de six mois.&lt;br/&gt;La rémunération brute globale annuelle est comprise entre 134 192 € et 158 107 €.&lt;br/&gt;A l&#39;intérieur de cette fourchette, la rémunération pour les fonctionnaires est établie au regard de leur classement dans la grille indiciaire.&lt;br/&gt;Pour les non-fonctionnaires, le classement est fait au regard de la durée et du niveau des expériences professionnelles antérieures en rapport avec l&#39;emploi à pourvoir.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Procédure de recrutement&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La procédure de recrutement se déroule selon les modalités fixées par les &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000039727701&amp;idArticle=JORFARTI000039727790&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2019-1594 du 31 décembre 2019 - art. 3 (V)&#39;&gt;articles 3 à 9 du décret n° 2019-1594 du 31 décembre 2019&lt;/a&gt; relatif aux emplois de direction de l&#39;Etat et par les articles 2 à 8 de l&#39;arrêté du 3 juin 2020 fixant les modalités de recrutement des emplois de direction de l&#39;Etat relevant de la DGFIP.&lt;br/&gt;Concernant cet emploi, l&#39;autorité de recrutement et l&#39;autorité dont relève l&#39;emploi est le directeur général des finances publiques.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dossier de candidature&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le dossier de candidature doit être transmis dans un délai de 30 jours à compter de la date de publication du présent avis au Journal officiel de la République française au bureau RH-1B de la DGFIP, à l&#39;adresse suivante : recrutements-emplois-direction@dgfip.finances.gouv.fr.&lt;br/&gt;Le dossier de candidature doit impérativement comprendre :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- une lettre de motivation ;&lt;br/&gt;- un curriculum vitae détaillé.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour les agents publics n&#39;appartenant pas à la DGFiP, les candidatures doivent être accompagnées :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- d&#39;un état de services établi par le service RH du corps d&#39;origine ;&lt;br/&gt;- du dernier arrêté de situation administrative dans le corps d&#39;origine et dans l&#39;emploi occupé ;&lt;br/&gt;- de la grille indiciaire de leur corps d&#39;origine.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour les candidats ou les candidates originaires du secteur privé, les candidatures seront accompagnées du dernier contrat de travail.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Formation et accompagnement managérial&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les cadres supérieurs nommés pour la première fois dans un emploi de directeur ou de directrice des services informatiques de la DGFiP bénéficieront de dispositifs d&#39;accompagnement qui sont notamment les suivants :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- un dispositif de marrainage ou parrainage ;&lt;br/&gt;- la participation à un séminaire managérial.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Personnes à contacter&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. Denis WATRE, directeur des services informatiques Grand Est : denis.watre@dgfip.finances.gouv.fr.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-30 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042761203"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis aux opérateurs concernant les contrôles à l&#39;importation de la qualité sanitaire et/ou biologique des denrées alimentaires d&#39;origine non animale, de la conformité aux normes de commercialisation de fruits et légumes et de la conformité de matériaux au contact des denrées alimentaires / Ouverture par la direction générale des douanes et droits indirects (DGDDI) d&#39;un point de contrôle frontalier (PCF) à Calais à compter du 1er janvier 2021 et extension du PCF de Dunkerque Port à la zone Ferry</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042741237</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Avis et communications/Avis divers/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance/Comptes publics</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;Cet avis concerne les contrôles à l&#39;importation des :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- denrées alimentaires d&#39;origine non animale soumises à contrôles renforcés ou mesures d&#39;urgence prévus par le règlement (UE) n° 2019/1793, ainsi qu&#39;aux mesures d&#39;urgences prévues par le règlement (UE) 2016/6 modifié, le règlement (UE) n° 2020/1158 et la décision d&#39;exécution n° 2011/884/UE ;&lt;br/&gt;&#xA;- matériaux au contact des denrées alimentaires soumis à contrôle en application du règlement (UE) n° 284/2011 ;&lt;br/&gt;&#xA;- denrées alimentaires et des produits agricoles bruts d&#39;origine non animale issus de l&#39;agriculture biologique soumis à contrôle en application du règlement (CE) n° 1235/2008 ;&lt;br/&gt;&#xA;- fruits et légumes soumis à contrôle des normes de commercialisation en application du règlement (CE) n° 1308/2013.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Le Royaume-Uni sortant de l&#39;Union européenne le 1er janvier 2021, les opérateurs sont informés de la création d&#39;un PCF à Calais à compter de cette date. Ce PCF, géré par les services de la direction régionale des douanes de Dunkerque, sera compétent pour la réalisation des contrôles énumérés ci-dessus susceptibles de concerner des marchandises importées du Royaume-Uni via Calais Tunnel ou Calais Port Ferry.&lt;br/&gt;&#xA;Les coordonnées du PCF de Calais sont les suivantes : bureau de douane de Calais Ville, 70, rue Mollien, 62100 Calais, adresse électronique fonctionnelle du PCF de Calais : &lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;mailto:pcf-calais@douane.finances.gouv.fr&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; pcf-calais@douane.finances.gouv.fr&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;&#xA;Le schéma d&#39;organisation des contrôles assuré par ce PCF douanier sera le suivant :&lt;br/&gt;&#xA;1. S&#39;agissant des denrées alimentaires d&#39;origine non animale et des matériaux au contact des denrées alimentaires soumis à contrôles sanitaires :&lt;br/&gt;&#xA;Pour les marchandises soumises à contrôle de la sécurité sanitaire (contrôles renforcés ou mesures d&#39;urgence) importées à Calais, il est précisé qu&#39;au 1er janvier 2021, le règlement (UE) n° 2019/1793 ne comportera pas de couple produit/Royaume-Uni. Par conséquent, au titre de ce règlement, seules les marchandises soumises à contrôles renforcés ou mesures d&#39;urgence au regard de leur pays d&#39;origine, qui transiteraient par le Royaume-Uni, devraient faire l&#39;objet d&#39;un contrôle sanitaire à l&#39;arrivée dans l&#39;UE (telles que, par exemple, les graines de sésame originaires d&#39;Inde pour un risque de contamination à l&#39;oxyde d&#39;éthylène). En revanche, à compter du 1er janvier 2021, le règlement (UE) n° 2020/1158 (Tchernobyl) soumet à mesure d&#39;urgence les champignons autres que de cultures et les baies sauvages originaires du Royaume-Uni.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- l&#39;opérateur devra choisir Calais comme PCF en cases I.4 et I.5 du document sanitaire commun d&#39;entrée (DSCE-D, CHED-D en anglais) initié dans TRACES NT ;&lt;br/&gt;&#xA;- un courriel de notification, comportant en objet &#34; Contrôle Import Royaume-Uni &#34; et le numéro de DSCE-D initié dans TRACES NT, devra être envoyé en parallèle au PCF de Calais. Cette notification devra mentionner la date, l&#39;heure et le lieu exact d&#39;arrivée prévue des lots (ou des envois), et être réalisée dans un délai permettant que le traitement de la demande ne retarde pas le passage frontière (24 à 48 heures avant l&#39;arrivée des marchandises sur le territoire français) ;&lt;br/&gt;&#xA;- en principe, les documents commerciaux et de transport d&#39;accompagnement du DSCE-D (facture, liste de colisage, documents de transport), ainsi que les documents délivrés par les pays tiers dans le cadre des mesures d&#39;urgence, sont à télécharger dans TRACES NT. A défaut, ils seront également joints au courriel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Concernant l&#39;aspect dédouanement, pour une déclaration en douane anticipée standard (Delta-G), l&#39;opérateur indique le code document C678 et la référence du document sanitaire dans le système britannique. En cas de transit (déclaration de transit ou transit commun dans Delta-T), l&#39;opérateur indique le code document 852 et la référence du document sanitaire. En cas de contrôle documentaire satisfaisant et d&#39;absence de contrôle d&#39;identité et physique, le DSCE-D pourra être délivré avant la traversée, la déclaration en douane anticipée validée pendant la traversée et la marchandise libérée (BAE) avant le débarquement. Ces actions permettront d&#39;assurer un aiguillage en file verte par le SI Brexit.&lt;br/&gt;&#xA;Pour les contrôles des matériaux au contact des denrées alimentaires, l&#39;opérateur complétera le modèle de déclaration figurant en annexe du règlement (UE) n° 284/2011, à l&#39;exclusion des deux derniers pavés réservés à l&#39;autorité (PCF de Calais) ;&lt;br/&gt;&#xA;2. S&#39;agissant des marchandises d&#39;origine non animale issues de l&#39;agriculture biologique :&lt;br/&gt;&#xA;La certification biologique du Royaume-Uni n&#39;est pas encore reconnue par l&#39;Union européenne. Lorsque cette certification sera reconnue, les produits biologiques importés via Calais pourront prétendre à la délivrance d&#39;un certificat d&#39;inspection (COI).&lt;br/&gt;&#xA;L&#39;opérateur devra choisir Calais comme PCF en case 9 du COI initié dans TRACES NT pour une mise en libre pratique en frontière.&lt;br/&gt;&#xA;Un courriel de notification, comportant en objet &#34; Contrôle Import Royaume-Uni &#34; et le numéro de DSCE-D initié dans TRACES NT, devra être envoyé en parallèle au PCF de Calais.&lt;br/&gt;&#xA;Cette notification devra mentionner la date, l&#39;heure et le lieu exact d&#39;arrivée prévue des lots (ou des envois), et être réalisée dans un délai permettant que le traitement de la demande ne retarde pas le passage frontière (24 à 48 heures avant l&#39;arrivée des marchandises sur le territoire français).&lt;br/&gt;&#xA;En principe, les documents commerciaux et de transport d&#39;accompagnement du COI sont téléchargés dans TRACES NT. A défaut, ils seront également joints au courriel.&lt;br/&gt;&#xA;Pour la délivrance du COI, la preuve de la signature de celui-ci par l&#39;organisme certificateur est nécessaire. Ceci se matérialise par l&#39;impression couleur du COI initié dans TRACES NT comportant la signature manuscrite de l&#39;organisme certificateur, sa numérisation couleur puis, au choix, son téléchargement dans TRACES NT ou son envoi en pièce jointe du courriel adressé au PCF.&lt;br/&gt;&#xA;Une copie scannée couleur du COI imprimé depuis TRACES NT et portant la signature manuscrite et le tampon de l&#39;organisme certificateur du pays exportateur est attachée en pièce jointe du courriel ou bien téléchargée dans TRACES NT.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- en cas de dédouanement en point frontière (bureaux de douane de Calais-Port-Tunnel), l&#39;opérateur indique le code C644 correspondant au COI et la référence du document. Une orientation en file verte est assurée par le SI Brexit si le COI a pu être délivré (à l&#39;issue d&#39;un contrôle documentaire conforme et en l&#39;absence de contrôle d&#39;identité et physique) avant la traversée. La déclaration en douane anticipée pourra être validée pendant la traversée, et la marchandise libérée (BAE) avant le débarquement. En cas de transit, le contrôle BIO sera réalisé au moment du dédouanement ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. S&#39;agissant des contrôles des 11 catégories de fruits et légumes soumis à normes de commercialisation :&lt;br/&gt;&#xA;La procédure de notification dans TELEFEL décrite sur le site internet de la DGCCRF (&lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;https://www.economie.gouv.fr/dgccrf/telefel-teleprocedure&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; https://www.economie.gouv.fr/dgccrf/telefel-teleprocedure&lt;/a&gt;) reste inchangée.&lt;br/&gt;&#xA;Le PCF de Calais délivre, pour les marchandises conformes, les bulletins d&#39;admission ou certificats de conformité (en cas de contrôle physique) dans TELEFEL. Les contrôles physiques éventuels de produits entreposés sur le site du PCF de Calais sont réalisés par des agents du bureau de douane principal de Calais.&lt;br/&gt;&#xA;Par exception, lorsque la notification est faite par courriel, ce courriel est adressé au PCF de Calais lorsque la présentation et la mise en libre pratique des marchandises sont effectuées au bureau de douane de Calais-Port-Tunnel. Le PCF de Calais délivre, pour les marchandises conformes, les bulletins d&#39;admission ou certificats de conformité (en cas de contrôle physique) au format papier.&lt;br/&gt;&#xA;La notification doit être réalisée dans un délai permettant que le traitement de la demande ne retarde pas le passage frontière (24 à 48 heures avant l&#39;arrivée des marchandises sur le territoire français).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- en cas de dédouanement en point frontière (bureaux de douane de Calais-Port-Tunnel), l&#39;opérateur indique le code 2026 (document papier) ou 2092 (document dématérialisé délivré dans TELEFEL) ainsi que la référence du bulletin d&#39;admission si le document a été délivré, en l&#39;absence de contrôle physique. Une orientation en file verte est assurée par le SI Brexit si le bulletin d&#39;admission a été délivré avant la traversée, la déclaration en douane anticipée validée pendant la traversée et la marchandise libérée (BAE) avant le débarquement. En cas de transit, le contrôle des normes de commercialisation sera réalisé au moment du dédouanement.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les opérateurs sont également informés que le PCF douanier de Dunkerque Port (avis aux importateurs du 20 décembre 2019, NOR : CPAD1936915V) est étendu à la zone Ferry à compter du 1er janvier 2021 pour le contrôle des marchandises soumises aux contrôles énumérés ci-dessus importées du Royaume-Uni. Le schéma d&#39;organisation des contrôles est identique à celui décrit ci-dessus pour le PCF de Calais.&lt;br/&gt;&#xA;L&#39;adresse électronique fonctionnelle du PCF de Dunkerque est la suivante : &lt;a shape=&#39;rect&#39; href=&#39;mailto:pcf-dunkerque@douane.finances.gouv.fr&#39; target=&#39;_blank&#39;&gt; pcf-dunkerque@douane.finances.gouv.fr&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-26 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042741237"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis de vacance de l&#39;emploi de directeur ou de directrice de la direction des services informatiques Nord</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042723481</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Avis et communications/Avis de concours et de vacance d&#39;emplois/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance/Comptes publics</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;emploi de directeur ou directrice de la direction des services informatiques Nord est susceptible d&#39;être vacant.&lt;br/&gt;Le siège de la direction est situé 83, rue Meurein, à Lille.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Environnement&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Créée par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000018565358&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2008-310 du 3 avril 2008 (V)&#39;&gt;décret n° 2008-310 du 3 avril 2008&lt;/a&gt;, la direction générale des finances publiques (DGFIP) est chargée de nombreuses missions dont elle assure la conception et la mise en œuvre. Elle dispose à cette fin de services centraux et d&#39;un important réseau déconcentré, présent sur l&#39;ensemble du territoire national, en métropole, dans les outre-mer et à l&#39;étranger. Son action la conduit également à participer à des négociations et des coopérations internationales.&lt;br/&gt;La DGFiP est une administration d&#39;autorité au cœur du fonctionnement de l&#39;Etat et des finances publiques, interlocuteur privilégié des entreprises et des collectivités locales. Chacun de ses agents incarne cette image du service public d&#39;Etat, avec ses valeurs d&#39;intégrité, de neutralité et de secret professionnel.&lt;br/&gt;Pour tenir compte de la spécificité de l&#39;organisation de l&#39;informatique et consolider le pilotage des structures, ont été créées, le 1er septembre 2011, des directions des services informatiques (DiSI).&lt;br/&gt;Ces directions assurent le pilotage de l&#39;activité et la gestion des fonctions support des structures situées dans leur ressort géographique, lesquelles assurent la plénitude de leurs fonctions opérationnelles.&lt;br/&gt;Leur mise en place permet notamment :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- d&#39;améliorer le pilotage et la gestion des ressources humaines et du dialogue social de la sphère informatique en s&#39;appuyant sur des directions locales présentant une taille critique ;&lt;br/&gt;- de développer des synergies au sein du réseau et garantir un meilleur partage des bonnes pratiques et savoir-faire ;&lt;br/&gt;- d&#39;offrir un réseau unique et homogène pour les utilisateurs et pour les services, en particulier l&#39;assistance.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Chacune des DiSI regroupe :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- un siège où sont exercées les fonctions support (ressources humaines, budgétaires, pilotage) ;&lt;br/&gt;- plusieurs établissements de services informatiques (ESI), situés dans une même zone géographique, et qui assurent les missions informatiques opérationnelles (exploitation, intégration, développement, assistance, éditique, acquisition des données). Les responsables des ESI participent aux orientations de la DiSI dans le cadre du comité de direction.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le service des systèmes informatiques (SSI) assure l&#39;animation des DiSI au niveau stratégique, dans le cadre de comités de pilotage du réseau informatique.&lt;br/&gt;La direction des services informatiques Nord a un périmètre d&#39;intervention couvrant les directions territoriales des régions Hauts-de-France et Normandie ainsi que la DIRCOFI Nord. Elle comprend les établissements d&#39;Amiens, Caen, Lille et Rouen.&lt;br/&gt;Elle assure des missions nationales en tant que DiSI référente de l&#39;assistance technique du domaine des particuliers et pilote de l&#39;équipe système IBM Z mutualisée.&lt;br/&gt;La DiSI compte 412 agents, dont 5 AFIPA, 4 IP et 14 IDIV.&lt;br/&gt;Le siège (23 agents) est composé de deux pôles :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- le pôle ressources (ressources humaines et budgétaires, immobilier et sécurité) ;&lt;br/&gt;- le pôle pilotage (missions nationales, dialogue de performance, communication, maîtrise des risques et conditions de vie au travail).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Descriptif de l&#39;emploi proposé&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur ou la directrice de la DiSI Nord incarne une dimension essentielle spécifique de l&#39;encadrement dirigeant de la DGFiP.&lt;br/&gt;A la tête de sa direction, il ou elle joue un rôle essentiel, en lien avec l&#39;administration centrale, dans la mise en œuvre des réformes et l&#39;accompagnement des évolutions que connaît la DGFiP dans ses outils, méthodes, métiers et structures pour assurer toujours plus efficacement ses missions.&lt;br/&gt;Il ou elle exerce son autorité hiérarchique sur les personnels du siège et de l&#39;ensemble des établissements de services informatiques répartis sur son périmètre territorial.&lt;br/&gt;Il ou elle gère les nombreuses relations tant avec les interlocuteurs au sein du SSI qu&#39;avec les directions de son périmètre et travaille en étroite collaboration avec la délégation Nord.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Profil et compétences recherchés&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les candidats ou les candidates doivent disposer :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- d&#39;au moins six années d&#39;expérience dans l&#39;encadrement direct d&#39;un service important composé d&#39;équipes pluridisciplinaires et d&#39;une bonne connaissance des politiques publiques économiques et budgétaires ;&lt;br/&gt;- de compétences managériales avérées, de capacités de décision et d&#39;une aptitude à maîtriser les savoirs techniques exercés dans le service ;&lt;br/&gt;- d&#39;un excellent sens des relations humaines au regard de la multiplicité des interlocuteurs ;&lt;br/&gt;- du sens de l&#39;anticipation, de réactivité, d&#39;esprit d&#39;écoute et de dialogue ainsi que d&#39;une capacité forte d&#39;animation et de coordination d&#39;équipes de travail, notamment en matière d&#39;accompagnement du changement ;&lt;br/&gt;- de la faculté à veiller au respect du principe d&#39;égalité, à favoriser la mixité et la diversité au sein des services, à lutter contre toute forme de discrimination et à la qualité des conditions de travail de tous les collaborateurs de la DGFIP ;&lt;br/&gt;- d&#39;un fort potentiel à conduire les changements ainsi qu&#39;à porter au plus haut niveau les ambitions et les valeurs de la DGFiP ;&lt;br/&gt;- idéalement d&#39;une expérience en matière de construction ou d&#39;exploitation des systèmes d&#39;information, et à défaut, d&#39;une appétence forte pour la matière.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Déontologie&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur ou la directrice des services informatiques est soumis à des obligations déontologiques renforcées.&lt;br/&gt;Il ou elle participe à la diffusion de la culture déontologique au sein de sa direction et s&#39;assure du respect de leurs obligations en la matière par l&#39;ensemble des cadres et agents placés sous son autorité.&lt;br/&gt;Le directeur ou la directrice des services informatiques est soumis à une déclaration d&#39;intérêts préalablement à sa nomination.&lt;br/&gt;Il ou elle doit également déposer une déclaration de situation patrimoniale auprès de la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP) dans les deux mois suivant l&#39;installation dans ses fonctions, ainsi qu&#39;une déclaration de fin de fonctions dans les deux mois suivant son départ.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Conditions d&#39;emploi&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Cet emploi est à pourvoir dans les conditions prévues par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000039727701&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2019-1594 du 31 décembre 2019 (V)&#39;&gt;décret n° 2019-1594 du 31 décembre 2019&lt;/a&gt; relatif aux emplois de direction de l&#39;Etat et l&#39;arrêté du 3 juin 2020 fixant les modalités de recrutement de ces emplois de direction relevant de la DGFiP, à savoir :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- pour les fonctionnaires : appartenance à un corps ou un cadre d&#39;emploi relevant de la catégorie A dont l&#39;indice terminal est au moins égal à la hors échelle B (ex : corps des administrateurs civils, des administrateurs des finances publiques…) ou détachement pendant au moins trois ans dans un emploi culminant à la HEB. Sont également recevables les officiers supérieurs détenant au moins le grade de lieutenant-colonel ou ayant occupé un emploi conduisant à nomination dans la classe fonctionnelle du grade de commandant, les membres du corps du contrôle général des armées, les magistrats de l&#39;ordre judiciaire ainsi que les administrateurs des services de l&#39;Assemblée nationale et du Sénat ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- pour les non-fonctionnaires : avoir exercé des responsabilités d&#39;un niveau comparable à celles dévolues aux fonctionnaires mentionnés ci-dessus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ou la titulaire de cet emploi sera nommé pour une durée de trois ans, renouvelable dans la limite d&#39;une durée totale d&#39;occupation de six ans, avec une période probatoire de six mois.&lt;br/&gt;La rémunération brute globale annuelle est comprise entre 134 192 € et 158 107 €.&lt;br/&gt;A l&#39;intérieur de cette fourchette, la rémunération pour les fonctionnaires est établie au regard de leur classement dans la grille indiciaire.&lt;br/&gt;Pour les non-fonctionnaires, le classement est fait au regard de la durée et du niveau des expériences professionnelles antérieures en rapport avec l&#39;emploi à pourvoir.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Procédure de recrutement&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La procédure de recrutement se déroule selon les modalités fixées par les &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000039727701&amp;idArticle=JORFARTI000039727790&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2019-1594 du 31 décembre 2019 - art. 3 (V)&#39;&gt;articles 3 à 9 du décret n° 2019-1594 du 31 décembre 2019&lt;/a&gt; relatif aux emplois de direction de l&#39;Etat et par les articles 2 à 8 de l&#39;arrêté du 3 juin 2020 fixant les modalités de recrutement des emplois de direction de l&#39;Etat relevant de la DGFIP.&lt;br/&gt;Concernant cet emploi, l&#39;autorité de recrutement et l&#39;autorité dont relève l&#39;emploi est le Directeur général des finances publiques.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dossier de candidature&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le dossier de candidature doit être transmis dans un délai de 30 jours à compter de la date de publication du présent avis au Journal officiel de la République française au bureau RH-1B de la DGFIP, à l&#39;adresse suivante : recrutements-emplois-direction@dgfip.finances.gouv.fr.&lt;br/&gt;Le dossier de candidature doit impérativement comprendre :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- une lettre de motivation ;&lt;br/&gt;- un curriculum vitae détaillé.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour les agents publics n&#39;appartenant pas à la DGFiP, les candidatures doivent être accompagnées :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- d&#39;un état de services établi par le service RH du corps d&#39;origine ;&lt;br/&gt;- du dernier arrêté de situation administrative dans le corps d&#39;origine et dans l&#39;emploi occupé ;&lt;br/&gt;- de la grille indiciaire de leur corps d&#39;origine.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour les candidats ou les candidates originaires du secteur privé, les candidatures seront accompagnées du dernier contrat de travail.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Formation et accompagnement managérial&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les cadres supérieurs nommés pour la première fois dans un emploi de directeur ou de directrice des services informatiques de la DGFiP bénéficieront de dispositifs d&#39;accompagnement qui sont notamment les suivants :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- un dispositif de marrainage ou parrainage ;&lt;br/&gt;- la participation à un séminaire managérial.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Personnes à contacter :&lt;br/&gt;M. Jean-Louis BONNEFOI, actuel directeur des services informatiques Nord :&lt;br/&gt;jean-louis.bonnefoi@dgfip.finances.gouv.fr.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-23 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042723481"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Avis de vacance d&#39;un emploi de directeur départemental ou de directrice départementale des finances publiques de la Loire</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042701245</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Avis et communications/Avis de concours et de vacance d&#39;emplois/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance/Comptes publics</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;emploi de directeur départemental ou de directrice départementale des finances publiques de la Loire sera prochainement vacant.&lt;br/&gt;Il est situé 11, rue Mi-Carême, à Saint-Étienne.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Environnement&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Créée par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000018565358&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2008-310 du 3 avril 2008 (V)&#39;&gt;décret n° 2008-310 du 3 avril 2008&lt;/a&gt; modifié relatif à la direction générale des finances publiques, la direction générale des finances publiques (DGFIP) est chargée de nombreuses missions dont elle assure la conception et la mise en œuvre. Elle dispose à cette fin de services centraux et d&#39;un important réseau déconcentré, présent sur l&#39;ensemble du territoire national, en métropole, dans les outre-mer et à l&#39;étranger. Son action la conduit également à participer à des négociations et des coopérations internationales.&lt;br/&gt;La DGFiP est une administration d&#39;autorité au cœur du fonctionnement de l&#39;Etat et des finances publiques, interlocuteur privilégié des entreprises et des collectivités locales. Chacun de ses agents incarne cette image du service public d&#39;Etat, avec ses valeurs d&#39;intégrité, de neutralité et de secret professionnel.&lt;br/&gt;Les directions territoriales des finances publiques sont principalement chargées des missions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- missions fiscales : assiette, contrôle et recouvrement des impôts, cotisations et taxes de toute nature, tenue du cadastre et de la publicité foncière ;&lt;br/&gt;- missions de gestion publique : contrôle et paiement des dépenses publiques, production des comptes de l&#39;Etat, gestion financière et comptable des collectivités locales et de leurs établissements, vérification de l&#39;utilisation des fonds publics, opérations de trésorerie de l&#39;Etat, gestion des dépôts de fonds et activité de préposé de la Caisse des dépôts et consignations, gestion domaniale, action économique et financière.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Descriptif de l&#39;emploi proposé&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur départemental ou la directrice départementale des finances publiques (DDFIP) incarne une dimension essentielle de l&#39;encadrement dirigeant de la DGFiP.&lt;br/&gt;Le directeur ou la directrice a la qualité de comptable public principal. Dès lors, dans les conditions fixées par la réglementation en vigueur, il ou elle engage sa responsabilité personnelle et pécuniaire dans la continuité des gestions antérieures.&lt;br/&gt;Représentant la DGFIP et ses missions sur le territoire, il ou elle joue un rôle essentiel auprès des responsables administratifs et politiques locaux dans la mise en oeuvre des réformes et la concertation associée.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Profil et compétences recherchés&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les candidats ou les candidates doivent disposer :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- d&#39;au moins six années d&#39;expérience dans l&#39;encadrement direct d&#39;un service important composé d&#39;équipes pluridisciplinaires et d&#39;une bonne connaissance des politiques publiques économiques et budgétaires ;&lt;br/&gt;- de compétences managériales avérées, de capacités de décision, et d&#39;une aptitude à maîtriser les savoirs techniques exercés dans le service ;&lt;br/&gt;- d&#39;un excellent sens des relations humaines au regard de la multiplicité des interlocuteurs : préfet, dirigeants administratifs, élus nationaux et locaux, autres représentants institutionnels et médias ;&lt;br/&gt;- du sens de l&#39;anticipation, d&#39;une réactivité, d&#39;un esprit d&#39;écoute et de dialogue ainsi que d&#39;une capacité forte d&#39;animation et de coordination d&#39;équipes de travail, notamment en matière d&#39;accompagnement du changement ;&lt;br/&gt;- de la faculté de veiller au respect du principe d&#39;égalité, de favoriser la mixité et la diversité au sein des services, de lutter contre toute forme de discrimination et de la qualité des conditions de travail de tous les collaborateurs de la DGFIP ;&lt;br/&gt;- d&#39;un fort potentiel à conduire les changements ainsi qu&#39;à porter au plus haut niveau les ambitions et les valeurs de la DGFiP ;&lt;br/&gt;- de la capacité à savoir évoluer dans un environnement dématérialisé.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Déontologie&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le directeur départemental ou la directrice départementale des finances publiques est soumis à des obligations déontologiques renforcées.&lt;br/&gt;En tant que plus haute autorité hiérarchique de la DGFiP dans le département, il ou elle participe à la diffusion de la culture déontologique au sein de sa direction et s&#39;assure du respect de leurs obligations en la matière par l&#39;ensemble des cadres et agents placés sous son autorité.&lt;br/&gt;Le directeur départemental ou la directrice départementale des finances publiques est soumis à une déclaration d&#39;intérêts préalablement à sa nomination.&lt;br/&gt;Il ou elle doit également déposer une déclaration de situation patrimoniale auprès de la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP) dans les deux mois suivant l&#39;installation dans ses fonctions, ainsi qu&#39;une déclaration de fin de fonctions dans les deux mois suivant son départ.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Conditions d&#39;emploi&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Cet emploi est à pourvoir dans les conditions prévues par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000039727701&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2019-1594 du 31 décembre 2019 (V)&#39;&gt;décret n° 2019-1594 du 31 décembre 2019&lt;/a&gt; relatif aux emplois de direction de l&#39;Etat et l&#39;arrêté du 3 juin 2020 fixant les modalités de recrutement de ces emplois de direction relevant de la DGFiP, à savoir :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- pour les fonctionnaires : appartenance à un corps ou un cadre d&#39;emploi relevant de la catégorie A dont l&#39;indice terminal est au moins égal à la hors échelle B (ex. : corps des administrateurs civils, des administrateurs des finances publiques…) ou détachement pendant au moins 3 ans dans un emploi culminant à la HEB. Sont également recevables les officiers supérieurs détenant au moins le grade de lieutenant-colonel ou ayant occupé un emploi conduisant à nomination dans la classe fonctionnelle du grade de commandant, les membres du corps du contrôle général des armées, les magistrats de l&#39;ordre judiciaire ainsi que les administrateurs des services de l&#39;Assemblée nationale et du Sénat.&lt;br/&gt;- pour les non-fonctionnaires : avoir exercé des responsabilités d&#39;un niveau comparable à celles dévolues aux fonctionnaires mentionnés ci-dessus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ou la titulaire de cet emploi sera nommé pour une durée de trois ans, renouvelable dans la limite d&#39;une durée totale d&#39;occupation de six ans, avec une période probatoire de six mois.&lt;br/&gt;La rémunération brute globale annuelle est comprise entre 143 490 € et 194 586 €.&lt;br/&gt;A l&#39;intérieur de cette fourchette, la rémunération pour les fonctionnaires est établie au regard de leur classement dans la grille indiciaire.&lt;br/&gt;Pour les non-fonctionnaires, le classement est fait au regard de la durée et du niveau des expériences professionnelles antérieures en rapport avec l&#39;emploi à pourvoir.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Procédure de recrutement&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La procédure de recrutement se déroule selon les modalités fixées par les &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000039727701&amp;idArticle=JORFARTI000039727790&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2019-1594 du 31 décembre 2019 - art. 3 (V)&#39;&gt;articles 3 à 9 du décret n° 2019-1594 du 31 décembre 2019&lt;/a&gt; relatif aux emplois de direction de l&#39;Etat et par les articles 2 à 8 de l&#39;arrêté du 3 juin 2020 fixant les modalités de recrutement des emplois de direction de l&#39;Etat relevant de la DGFIP.&lt;br/&gt;Concernant cet emploi, l&#39;autorité de recrutement et l&#39;autorité dont relève l&#39;emploi est le directeur général des finances publiques.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dossier de candidature&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le dossier de candidature doit être transmis dans un délai de 30 jours à compter de la date de publication du présent avis au Journal officiel de la République française au bureau RH-1B de la DGFIP, à l&#39;adresse suivante : recrutements-emplois-direction@dgfip.finances.gouv.fr.&lt;br/&gt;Le dossier de candidature doit impérativement comprendre :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- une lettre de motivation ;&lt;br/&gt;- un curriculum vitae détaillé.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour les agents publics n&#39;appartenant pas à la DGFiP, les candidatures doivent être accompagnées :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- d&#39;un état de services établi par le service RH du corps d&#39;origine ;&lt;br/&gt;- du dernier arrêté de situation administrative dans le corps d&#39;origine et dans l&#39;emploi occupé ;&lt;br/&gt;- de la grille indiciaire de leur corps d&#39;origine.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour les candidats ou les candidates originaires du secteur privé, les candidatures seront accompagnées du dernier contrat de travail.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Formation et accompagnement managérial&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les cadres supérieurs nommés pour la première fois dans un emploi de directeur ou de directrice des services déconcentrés de la DGFiP bénéficieront de dispositifs d&#39;accompagnement qui sont notamment les suivants :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- la mise à disposition du guide d&#39;accueil du directeur qui a pour objectif de faciliter, par des conseils très concrets, la prise de poste ;&lt;br/&gt;- un dispositif de marrainage ou parrainage ;&lt;br/&gt;- la participation à un séminaire managérial.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Personne à contacter&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. Joaquin CESTER, actuel directeur départemental des finances publiques de la Loire : joaquin.cester@dgfip.finances.gouv.fr.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042701245"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
</feed>