<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Legifrance RSS - ministere-de-la-transition-ecologique - decision</title>
  <id>https://raw.githubusercontent.com/ldicarlo/legifrance-rss/master/feed/decision_ministere-de-la-transition-ecologique.xml</id>
  <updated>2021-03-02T08:17:36+01:00</updated>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss </subtitle>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Décision du 22 février 2021 modifiant la décision du 1er octobre 2020 portant délégation de signature (direction générale de l&#39;énergie et du climat)</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:36+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043189407</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La décision du 1er octobre 2020 susvisée est modifiée conformément aux dispositions de l&#39;article 2 à 3.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;article 4, alinéa 6, de la décision du 1er octobre 2020 susvisée, les mots : « Mme Anne-Catherine Despins-Armellini, ingénieure divisionnaire des travaux publics de l&#39;Etat, chef de la mission du financement de l&#39;électrification rurale (MFER) » sont remplacés par les mots : « M. Bruno Eysseric, ingénieur de l&#39;agriculture et de l&#39;environnement hors classe (IAE-HC), chef de la mission du financement de l&#39;électrification rurale (MFER) ».&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Il est inséré, après le dernier alinéa de l&#39;article 10 de la décision du 1er octobre 2020 susvisée, l&#39;alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« Dans la limite des attributions du service à compétence nationale dénommé centre national des réceptions des véhicules, délégation est donnée à M. Franck Eveno, ingénieur divisionnaire de l&#39;industrie et des mines, chef d&#39;unité, à l&#39;effet de signer au nom du ministre chargé des transports les actes relevant de la surveillance des homologations des véhicules. »&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043189407"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision du 23 février 2021 portant délégation de signature (direction générale de la prévention des risques)</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:36+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043183672</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Patrick Soulé, ingénieur général de classe normale des ponts, des eaux et des forêts, adjoint au directeur général de la prévention des risques, à l&#39;effet de signer, au nom des ministres chargés de l&#39;environnement, des mines, des transports et de la santé, tous actes, arrêtés, décisions, marchés, transactions, conventions et avenants, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions de la direction générale de la prévention des risques.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Philippe Merle, ingénieur général des mines, chargé du service des risques technologiques, à l&#39;effet de signer, au nom des ministres chargés de l&#39;environnement, des mines, des transports et de la santé, tous actes, arrêtés, décisions, marchés, transactions, conventions et avenants, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions du service des risques technologiques ainsi que dans la limite des seuils fixés pour le visa de l&#39;engagement des dépenses par le contrôleur budgétaire et comptable ministériel par l&#39;arrêté du 20 décembre 2013 susvisé.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Laure Tourjansky, ingénieure générale de classe normale des ponts, des eaux et des forêts, cheffe du service des risques naturels et hydrauliques, à M. Philippe Bodenez, ingénieur général des mines, chargé du service des risques sanitaires liés à l&#39;environnement, des déchets et des pollutions diffuses, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de l&#39;environnement, tous actes, arrêtés, décisions, marchés, transactions, conventions et avenants, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions de chaque service ainsi que dans la limite des seuils fixés pour le visa de l&#39;engagement des dépenses par le contrôleur budgétaire et comptable ministériel par l&#39;arrêté du 20 décembre 2013 susvisé.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donné à M. Christophe Josseron, administrateur civil hors classe, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de l&#39;environnement, tous actes, arrêtés, décisions, marchés, transactions, conventions et avenants dans la limite des seuils fixés pour le visa de l&#39;engagement des dépenses par le contrôleur budgétaire et comptable ministériel par l&#39;arrêté du 20 décembre 2013 susvisé, à l&#39;exclusion des décrets pour les affaires générales et les systèmes d&#39;information, ainsi que toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement de la dépense et tous ordres de recettes.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Laurence Pujo, ingénieure générale de classe normale des ponts, des eaux et des forêts, directeur du service central d&#39;hydrométéorologie et d&#39;appui à la prévision des inondations, et à M. Joël Hoffman, ingénieur général de classe normale, des ponts, des eaux et des forêts, directeur-adjoint du service central d&#39;hydrométéorologie et d&#39;appui à la prévision des inondations, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de l&#39;environnement, tous actes, arrêtés, décisions, marchés, transactions, conventions et avenants, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions du service central d&#39;hydrométéorologie et d&#39;appui à la prévision des inondations ainsi que dans la limite des seuils fixés pour le visa de l&#39;engagement des dépenses par le contrôleur budgétaire et comptable ministériel par l&#39;arrêté du 20 décembre 2013 susvisé.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Delphine Ruel, ingénieure en chef des mines, adjointe au chef du service des risques technologiques et sous-directrice des risques accidentels, et à M. Jean-Luc Perrin, ingénieur en chef des ponts, des eaux et des forêts, chargé de la sous-direction des risques chroniques et du pilotage, à l&#39;effet de signer, au nom des ministres chargés de l&#39;environnement, des mines, des transports et de la santé, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des actes relatifs à la passation, la conclusion ou la modification d&#39;un marché public, dans la limite des attributions du service des risques technologiques.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Karine Boquet, inspectrice en chef de la santé publique vétérinaire, adjointe au chef du service des risques sanitaires liés à l&#39;environnement, des déchets et des pollutions diffuses et sous-directrice santé-environnement, produits chimiques, agriculture, et à M. Vincent Coissard, ingénieur en chef des ponts, des eaux et des forêts, chargé des fonctions de sous-directeur déchets et économie circulaire, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de l&#39;environnement, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des actes relatifs à la passation, la conclusion ou la modification d&#39;un marché public, dans la limite des attributions du service des risques sanitaires liés à l&#39;environnement, des déchets et des pollutions diffuses.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Katy Narcy, ingénieure en chef des ponts, des eaux et des forêts, adjointe à la chef du service des risques naturels et hydrauliques, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de l&#39;environnement, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des actes relatifs à la passation, la conclusion ou la modification d&#39;un marché public, dans la limite des attributions du service des risques naturels et hydrauliques.&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Benoît Bettinelli, ingénieur général des mines, chef de la mission de la sûreté nucléaire et de la radioprotection, à l&#39;effet de signer, au nom des ministres chargés de l&#39;environnement et de la santé, tous actes et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, arrêtés et des actes relatifs à la passation, la conclusion ou la modification d&#39;un marché public, dans la limite des attributions de la mission de la sûreté nucléaire et de la radioprotection.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Jean-Luc Oury, ingénieur hors classe de l&#39;industrie et des mines, chef du pôle national des transferts transfrontaliers de déchets, et à son adjointe, Mme Christine Vignon, ingénieure du génie sanitaire, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de l&#39;environnement, tous actes et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, arrêtés et des actes relatifs à la passation, la conclusion ou la modification d&#39;un marché public, dans la limite des attributions du pôle national des transferts transfrontaliers de déchets.&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Emmanuelle Mauchrétien, attachée d&#39;administration de l&#39;Etat, chef de pôle, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de l&#39;environnement, tous actes, arrêtés, décisions et commandes d&#39;achat d&#39;un montant inférieur ou égal à 5 000 € HT par opérateur économique, ainsi que toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement de la dépense et tous ordres de recettes, à l&#39;exclusion des décrets et des actes relatifs à la passation, la conclusion ou la modification d&#39;un marché public, dans la limite des attributions du service central d&#39;hydrométéorologie et d&#39;appui à la prévision des inondations.&lt;/p&gt;Article 12&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Lionel Berthet, ingénieur en chef des ponts, des eaux et des forêts, sous-directeur de la connaissance des aléas et de la prévention, et à son adjoint, M. Gilles Rat, ingénieur général de classe normale, des ponts, des eaux et des forêts, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de l&#39;environnement et de l&#39;énergie, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des actes relatifs à la passation, la conclusion ou la modification d&#39;un marché public, dans la limite des attributions de la sous-direction de la connaissance des aléas et de la prévention.&lt;/p&gt;Article 13&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Xavier Caron, ingénieur divisionnaire de l&#39;agriculture et de l&#39;environnement, et à son adjoint, M. Thomas Carlioz, ingénieur des ponts, des eaux et des forêts, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de l&#39;environnement, tous actes et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, des arrêtés et des actes relatifs à la passation, la conclusion ou la modification d&#39;un marché public, dans la limite des attributions du pôle national de sécurité des ouvrages hydrauliques.&lt;/p&gt;Article 14&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Nicolas Monié, chef de mission de l&#39;agriculture et de l&#39;environnement, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de l&#39;environnement, tous actes et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, arrêtés et des actes relatifs à la passation, la conclusion ou la modification d&#39;un marché public, pour les affaires relatives à l&#39;appui aux politiques de prévention des risques naturels.&lt;/p&gt;Article 15&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Corinne Griseau, attachée hors classe d&#39;administration de l&#39;Etat, et à M. Jérôme Moreau, secrétaire d&#39;administration et de contrôle du développement durable de classe exceptionnelle, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de l&#39;environnement, toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement de la dépense et tous ordres de recettes, à l&#39;exclusion des décrets, arrêtés, décisions et des actes relatifs à la passation, la conclusion ou la modification d&#39;un marché public.&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Sylvia Celcal, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de l&#39;environnement, tous actes et décisions relatifs à la logistique, à l&#39;exclusion des décrets, des arrêtés et des actes relatifs à la passation, la conclusion ou la modification d&#39;un marché public, dans la limite des attributions des affaires relatives aux ressources humaines et logistiques et des affaires relatives à la gestion de proximité des agents affectés à la direction générale de la prévention des risques.&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Hervé Delmer, secrétaire d&#39;administration et de contrôle du développement durable de classe supérieure, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de l&#39;environnement, toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement de la dépense et tous ordres de recettes, à l&#39;exclusion des décrets, arrêtés, décisions et des actes relatifs à la passation, la conclusion ou la modification d&#39;un marché public.&lt;/p&gt;Article 16&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La décision du 7 juillet 2020 portant délégation de signature (direction générale de la prévention des risques) est abrogée.&lt;/p&gt;Article 17&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-26T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043183672"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision du 19 février 2021 portant délégation de signature (secrétariat général - direction de la communication)</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:36+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043163060</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Jean-Marc NEUVILLE, agent contractuel, directeur adjoint de la communication, à l&#39;effet de signer, au nom des ministres de la transition écologique, de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales, de la mer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions de cette direction.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Ophélie TIRARD, agente contractuelle, directrice adjointe de la communication, à l&#39;effet de signer, au nom des ministres de la transition écologique, de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales, de la mer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions de cette direction.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Rodolphe VINCENT, agent contractuel, chef du département expertises « contenus et influence », à l&#39;effet de signer, au nom des ministres de la transition écologique, de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales, de la mer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions de ce département.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Françoise ABEILHOU, agente contractuelle, cheffe du département d&#39;appui stratégique, à l&#39;effet de signer, au nom des ministres de la transition, de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales, de la mer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions de ce département.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Catherine OUTREBON, attachée d&#39;administration de l&#39;Etat, cheffe de la mission affaires générales, à l&#39;effet de signer, dans la limite des attributions de la direction, toutes commandes publiques, contrats et conventions d&#39;un montant inférieur à 30 000 euros HT.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La décision du 12 mars 2019 portant délégation de signature est abrogée à la date d&#39;entrée en vigueur de la présente décision.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-21T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043163060"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision du 10 février 2021 portant délégation de signature (direction des infrastructures de transport)</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:36+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043155870</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la direction des infrastructures de transport, délégation est donnée à M. Jean-Renaud Gely, ingénieur général des ponts, des eaux et des forêts, adjoint à la directrice des infrastructures de transport et chef du service de gestion du réseau routier national, à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la sous-direction de la gestion et du contrôle du réseau autoroutier concédé, délégation est donnée à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, à :&lt;br/&gt;M. Abdelrahime Bendaira, administrateur civil hors classe, et M. Jean Schwander, ingénieur en chef des travaux publics de l&#39;Etat, adjoints au sous-directeur, dans la limite des attributions qui leur sont confiées ;&lt;br/&gt;Mme Pauline Campergue, ingénieure en chef des ponts, des eaux et des forêts, cheffe de bureau et M. Christophe Mascitti, ingénieur divisionnaire des travaux publics de l&#39;Etat, son adjoint, pour les affaires relatives aux contrats relatifs au réseau autoroutier concédé ;&lt;br/&gt;M. Pascal Magnière, ingénieur des travaux publics de l&#39;Etat hors classe, chef de bureau, pour les affaires relatives aux usagers du réseau autoroutier concédé et à l&#39;exploitation de celui-ci ;&lt;br/&gt;M. Denis Magnard, ingénieur des ponts, des eaux et des forêts, chef de bureau et M. Adrien Houel, ingénieur divisionnaire des travaux publics de l&#39;Etat, son adjoint, pour les affaires relatives à la construction et au patrimoine relatifs au réseau autoroutier concédé.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la sous-direction de l&#39;aménagement du réseau routier national, délégation est donnée à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, à :&lt;br/&gt;M. Didier Bouny, ingénieur en chef des ponts, des eaux et des forêts, adjoint au sous-directeur, dans la limite des attributions qui lui sont confiées ;&lt;br/&gt;M. Pierre Boquel, ingénieur des mines, chef de bureau et Mme Hélène Le Maitre, ingénieure des travaux publics de l&#39;Etat, son adjointe, pour les affaires relatives à l&#39;animation et au pilotage des projets (zone Nord) relatifs au réseau routier national ;&lt;br/&gt;M. Jean-Baptiste Lienhart, ingénieur des ponts, des eaux et des forêts, chef de bureau et M. Vivien Chbicheb, ingénieur des ponts, des eaux et des forêts, son adjoint, pour les affaires relatives à l&#39;animation et au pilotage des projets (zone Sud) relatifs au réseau routier national ;&lt;br/&gt;M. Olivier Guichou, ingénieur divisionnaire des travaux publics de l&#39;Etat, chef de bureau, pour les affaires relatives à la programmation et au financement relatifs au réseau routier national ;&lt;br/&gt;M. Alexandre Kavaj, attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat, chef de bureau et M. Eric Gardais, ingénieur divisionnaire de l&#39;agriculture et de l&#39;environnement, son adjoint, pour les affaires relatives à la politique de l&#39;environnement relative au réseau routier national.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la sous-direction de la gestion du réseau routier non concédé et du trafic, délégation est donnée à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, à :&lt;br/&gt;M. Stanislas du Pont de Romémont, ingénieur en chef des travaux publics de l&#39;Etat, et Mme Christel Fiorina, administratrice civile, adjoints au sous-directeur, dans la limite des attributions qui lui sont confiées ;&lt;br/&gt;Mme Hélène Klich, ingénieure en chef des travaux publics de l&#39;Etat, cheffe de bureau et M. Khaled Guelatti, ingénieur divisionnaire des travaux publics de l&#39;Etat, son adjoint, pour les affaires relatives au patrimoine routier national non concédé ;&lt;br/&gt;M. Nicolas Sproni, ingénieur divisionnaire des travaux publics de l&#39;Etat, chef de bureau, Mme Delphine Chabalier, ingénieure divisionnaire des travaux publics de l&#39;Etat et Mme Marie-Christine Esposito, ingénieure divisionnaire des travaux publics de l&#39;Etat, ses adjointes, pour les affaires relatives à l&#39;exploitation routière et à la sécurité ;&lt;br/&gt;M. Dominique Lerouvillois, ingénieur divisionnaire des travaux publics de l&#39;Etat, chef de bureau et M. Lory Waks, ingénieur des travaux publics de l&#39;Etat, son adjoint, pour les affaires relatives à l&#39;information routière et aux systèmes d&#39;information.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la sous-direction du développement et de la gestion des réseaux ferroviaires et des voies navigables, délégation est donnée à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, à :&lt;br/&gt;Mme Muriel Saccoccio, ingénieure en chef des ponts, des eaux et des forêts, adjointe au sous-directeur, dans la limite des attributions qui lui sont confiées ;&lt;br/&gt;M. Damien Teichner, ingénieur des ponts, des eaux et des forêts, chef de bureau et M. Jean-François Ossola, attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat, son adjoint, pour les affaires relatives à la planification et des grandes opérations ferroviaires (zone 1) ;&lt;br/&gt;M. Rémy Mensire, ingénieur des ponts, des eaux et des forêts, chef de bureau, et M. Sylvain Glantenay, ingénieur divisionnaire des travaux publics de l&#39;Etat, son adjoint, pour les affaires relatives aux opérations contractualisées et aux grandes opérations ferroviaires (zone 2) ;&lt;br/&gt;M. Joseph Lunet de la Malène, ingénieur en chef des ponts, des eaux et des forêts, chef de bureau et M. Bertrand Bory, ingénieur divisionnaire des travaux publics de l&#39;Etat, son adjoint, pour les affaires relatives au développement et à la gestion du réseau ferré national ;&lt;br/&gt;M. Thomas Doublic, administrateur civil, chef de bureau, et Mme Noémie Lafosse, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, son adjointe, pour les affaires relatives au développement et à la gestion des voies navigables.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, à :&lt;br/&gt;M. Fabien Balderelli, ingénieur en chef des ponts, des eaux et des forêts, chef du département par intérim, pour les affaires relatives aux projets de type partenariat public-privé, en termes d&#39;études sur les procédures, d&#39;études en matière de financement et de tarification, de conduite de processus d&#39;attribution de nouveaux contrats et de contrôle de l&#39;exécution de ceux-ci ;&lt;br/&gt;Mme Delphine Marekovic, conseillère d&#39;administration de l&#39;écologie, du développement et de l&#39;aménagement durables, cheffe de bureau, pour les affaires relatives aux procédures et contrats de type partenariat public-privé ;&lt;br/&gt;M. Jean Ricard, ingénieur en chef des mines, chef de bureau, pour les affaires économiques et financières, relatives aux projets de type partenariat public-privé.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Eric Ollinger, ingénieur en chef des ponts, des eaux et des forêts, chef de la mission d&#39;appui du réseau routier national, et, en cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement, à M. Martin de Wissocq, ingénieur général des ponts, des eaux et des forêts et Mme Sophie Dupas, ingénieure des travaux publics de l&#39;Etat hors classe, à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, pour les affaires relatives aux actions de cohérence d&#39;ensemble du réseau routier, à l&#39;élaboration de la politique technique routière, aux évolutions de la règlementation sur les équipements de la route, à la politique de qualité, aux politiques d&#39;aménagement, d&#39;entretien et d&#39;exploitation du réseau routier national, à la coordination des services territoriaux sur ces sujets, aux audits de sécurité.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Joël Hamann, ingénieur des ponts, des eaux et des forêts, chef de mission et M. Guy Poirier, ingénieur des travaux publics de l&#39;Etat hors classe, son adjoint, à l&#39;effet de signer au nom de la ministre de la transition écologique, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, pour les sujets relatifs à la coordination des affaires européennes et internationales de la direction des infrastructures de transport, à la coopération technique avec les administrations routières étrangères et à l&#39;animation des coopérations régionales dans les Alpes et les Pyrénées.&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La décision du 1er novembre 2020 portant délégation de signature (direction des infrastructures de transport) est abrogée à la date d&#39;entrée en vigueur de la présente décision.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-19T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043155870"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision du 17 février 2021 portant délégation de signature (direction des affaires financières)</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:36+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043155883</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Lionel BICHOT, ingénieur général des ponts, des eaux et des forêts, conseiller du directeur des affaires financières, à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, de la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et de la ministre de la mer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions de cette direction.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la sous-direction du budget et de la fiscalité, délégation est donnée à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, de la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et de la ministre de la mer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et de tous les actes relatifs à la passation, la conclusion ou la modification d&#39;un marché public, à :&lt;br/&gt;1° M. Rémi AZAÏS, administrateur civil hors classe, adjoint au sous-directeur du budget et de la fiscalité ;&lt;br/&gt;2° M. Stéphane PRUNIER, attaché d&#39;administration hors classe de l&#39;Etat, chef du bureau de la synthèse budgétaire, à Mme Dounia BASSOUDI et M. Sébastien PIQUOT, attachés principaux d&#39;administration de l&#39;Etat, ses adjoints, pour les affaires relatives au budget et au suivi de l&#39;exécution budgétaire ;&lt;br/&gt;3° Mme Célia MASSOT, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, chef du bureau des financements, de la fiscalité et des opérateurs, et à Mme Christine DUPEYRAT et Mme Peggy DUBOUCHER, inspectrices divisionnaires des finances publiques, ses adjointes, pour les affaires relatives aux financements transverses, à la fiscalité et aux opérateurs ;&lt;br/&gt;4° M. Romain BRIFFOTEAU, attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat, chef du bureau du budget soutien, et à M. Pascal COPIN et Mme Carole VIARD, attachés d&#39;administration de l&#39;Etat, ses adjoints, pour les actes liés au pilotage et à l&#39;exécution des crédits hors titre 2 du programme 217.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la sous-direction des comptabilités et de l&#39;ingénierie financière, délégation est donnée à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, de la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et de la ministre de la mer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et de tous les actes relatifs à la passation, la conclusion ou la modification d&#39;un marché public, à :&lt;br/&gt;1° M. Djamel DJEBBARI, administrateur civil, adjoint au sous-directeur des comptabilités et de l&#39;ingénierie financière ;&lt;br/&gt;2° a) Mme Anne-Marie Barré, attachée d&#39;administration hors classe de l&#39;Etat, chef du bureau de la réglementation financière et de la comptabilité, pour les affaires relatives à la réglementation et l&#39;ingénierie financières, à l&#39;évolution et l&#39;organisation de la chaîne financière, à la désignation des ordonnateurs secondaires et des régisseurs, à la certification des comptes de l&#39;Etat et à la gestion et à la validation des actes liés aux déplacements professionnels dans l&#39;outil de gestion de ces derniers ;&lt;br/&gt;b) Mme Delphine FRANÇOIS, agente contractuelle, adjointe au chef du bureau de la réglementation financière et de la comptabilité, pour les affaires relatives à la réglementation et l&#39;ingénierie financières, à l&#39;évolution et l&#39;organisation de la chaîne financière, à la désignation des ordonnateurs secondaires et des régisseurs, à la certification des comptes de l&#39;Etat, pour la gestion comptable des immobilisations dans Chorus, et pour la gestion et la validation des actes liés aux déplacements professionnels dans l&#39;outil de gestion de ces derniers ;&lt;br/&gt;c) Mme Laura NEGRE, attachée d&#39;administration de l&#39;Etat, et Mme Valérie LACOR, adjointe administrative principale de première classe, pour la gestion et la validation des actes liés aux déplacements professionnels dans l&#39;outil de gestion de ces derniers ;&lt;br/&gt;3° Pour les affaires relevant des fonctions d&#39;ordonnateur principal délégué :&lt;br/&gt;a) M. Eric KOLB, conseiller d&#39;administration de l&#39;écologie, de l&#39;aménagement et du développement durables, chef du bureau de l&#39;exécution financière, sans limite de montant ;&lt;br/&gt;b) M. Sébastien DAUSSE-MARTY, attaché d&#39;administration de l&#39;Etat, chef du pôle support, et Mme Cécile VINCENT, attachée d&#39;administration de l&#39;Etat, chef du pôle technique, sans limite de montant ;&lt;br/&gt;c) Mme Nathalie KOSMALA, M. Pascal MONCHATRE et M. Tea-Ying TEA, secrétaires d&#39;administration et de contrôle du développement durable de classe exceptionnelle, Mme Doriane GUYOT et M. Seghir RAOUI, secrétaires d&#39;administration et de contrôle du développement durable de classe supérieure, et Mme Danielle VORBURGER, secrétaire d&#39;administration et de contrôle du développement durable de classe normale, pour signer toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement des dépenses d&#39;un montant inférieur à un million d&#39;euros ;&lt;br/&gt;d) M. Jean-Paul DALLEAU, secrétaire d&#39;administration et de contrôle du développement durable de classe normale, jusqu&#39;à un million d&#39;euros, M. Abdou MOHAMED, adjoint administratif principal de première classe, et Mme Marie-Noël LECOLAS, adjointe administrative principale de deuxième classe, jusqu&#39;à cinquante mille euros, pour signer toutes les pièces justificatives concernant les remboursements de frais de mission et les frais de changement de résidence et tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement des dépenses liées à l&#39;exécution de l&#39;accord-cadre interministériel relatif aux prestations de voyage ;&lt;br/&gt;e) M. Boubakar KAMARA, secrétaire d&#39;administration et de contrôle du développement durable de classe exceptionnelle, Mme Marie-Antoinise BANBUCK, secrétaire d&#39;administration et de contrôle du développement durable de classe supérieure, et Mme Muriel RAT, adjointe administrative principale de deuxième classe, pour signer toutes les pièces justificatives relatives aux recettes et opérations de régularisation inférieures à cent millions d&#39;euros ;&lt;br/&gt;4° M. Fabien COLIN, attaché d&#39;administration de l&#39;Etat, adjoint au chef de bureau de l&#39;exécution financière, M. Yann GRAIGNIC, M. Eric HALFON, Mme Elise KOYAMBA DALLY et Mme Catherine SAUMADE, secrétaires d&#39;administration et de contrôle du développement durable de classe normale, M. Franck DONATIEN, Mme Henriette DOUROUGIE, Mme Louisa IFREK, M. Manuel LE BRAZIDEC, Mme Chantal LECLERC, M. Lucien MORTIER, Mme Marie-Monique OTTO et Mme Sandrine SAVOYE, adjoints administratifs principaux de première classe, et Mme Djahida MEZARI et Mme Sousan YOUSEFPOUR NAGHANI, adjoints administratifs principaux de deuxième classe, pour la certification du service fait dans Chorus, dans la limite de leurs attributions ;&lt;br/&gt;5° Mme Clémence AGUIAR, adjointe administrative principale de première classe, pour la gestion comptable des fiches immobilisations dans Chorus et pour la certification du service fait dans Chorus, dans la limite de ses attributions.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la direction des affaires financières, délégation est donnée à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, de la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et de la ministre de la mer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, à M. Jérôme LOUAGE, ingénieur en chef des travaux publics de l&#39;Etat, chef du bureau des systèmes d&#39;information financière et de l&#39;analyse des coûts, pour les affaires relatives à la conception, au déploiement et à l&#39;évolution des systèmes d&#39;information financière, ainsi qu&#39;à la mise en œuvre d&#39;une comptabilité analytique.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la direction des affaires financières pour ce qui concerne l&#39;animation et la coordination des travaux nécessaires à l&#39;adaptation des services des ministères et de leurs organismes au respect de la conformité financière ministérielle ainsi qu&#39;aux politiques de maîtrise et de surveillance des risques financiers ministériels, la conduite du contrôle interne financier dans l&#39;ensemble des services du ministère, la coordination de l&#39;offre de formation en matière financière, la sensibilisation à la conformité financière et la gestion de l&#39;information financière produite par la direction des affaires financières ainsi que la fonction de correspondant ministériel de la Cour des comptes, délégation est donnée à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, de la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et de la ministre de la mer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et de tous actes relatifs à la passation, la conclusion ou la modification d&#39;un marché public à M. Cyril ALQUIER, attaché d&#39;administration hors classe de l&#39;Etat, chef du département de la politique de la conformité financière, à Mme Isabelle GROSSET, attachée d&#39;administration hors classe de l&#39;Etat, chef du département de la politique de la conformité financière adjointe, à M. Pierre-Hugues RICO LE DIAGON, attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat, son adjoint, pour les affaires relatives à la conformité financière, et à M. Francis WAERNIERS, attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat, son adjoint pour les affaires relatives au contrôle interne ministériel.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la sous-direction de l&#39;environnement de travail, délégation est donnée à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, de la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et de la ministre de la mer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, à :&lt;br/&gt;1° a) Mme Cécile PETIT LE BRUN, ingénieure en chef des travaux publics de l&#39;Etat, adjointe au sous-directeur de l&#39;environnement de travail, à l&#39;exclusion de tous les actes d&#39;approvisionnement entraînant des dépenses d&#39;un montant supérieur à 250 000 € HT ;&lt;br/&gt;b) M. Guillaume PASSARD, attaché d&#39;administration hors classe de l&#39;Etat, responsable qualité, chargé de mission auprès du sous-directeur de l&#39;environnement de travail, à l&#39;exclusion de tous les actes d&#39;approvisionnement entraînant des dépenses d&#39;un montant supérieur à 100 000 € HT ;&lt;br/&gt;2° A l&#39;exclusion de tous les actes relatifs à la passation, la conclusion et la modification d&#39;un marché public et de tous actes entraînant des dépenses d&#39;un montant supérieur à 25 000 € HT :&lt;br/&gt;a) Mme Josette BOUCHER-HIVERNAT, attachée d&#39;administration hors classe de l&#39;Etat, chef du bureau de l&#39;accueil et du cadre de vie, et à Mme Brigitte MERCIER, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, son adjointe, pour la mise en œuvre des prestations d&#39;utilité collective relatives à l&#39;accueil et au cadre de vie nécessaires aux services de l&#39;administration centrale et des cabinets ministériels ;&lt;br/&gt;b) M. Hugues NINO, attaché d&#39;administration hors classe de l&#39;Etat, chef du bureau des systèmes d&#39;impression et des moyens de transport, et à Mme Isabelle COUTROT, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, son adjointe, pour la mise en œuvre des prestations logistiques liées aux systèmes d&#39;impression et aux moyens de transport nécessaires aux services de l&#39;administration centrale et des cabinets ministériels ;&lt;br/&gt;c) M. Eric LANDUREAU, ingénieur en chef des travaux publics de l&#39;Etat, chef du bureau de la gestion technique du patrimoine immobilier, et à M. Jérôme CAILLEAUX, ingénieur divisionnaire des travaux publics de l&#39;Etat, son adjoint, pour la gestion technique du patrimoine immobilier de l&#39;administration centrale et des hôtels ministériels et la maîtrise d&#39;ouvrage des travaux d&#39;aménagement de ces immeubles ;&lt;br/&gt;d) M. Pierre BONNEMAYRE, ingénieur en chef des travaux publics de l&#39;Etat, chef du département du soutien des sites ministres, et à M. Thierry BERTHIER, ingénieur divisionnaire des travaux publics de l&#39;Etat, son adjoint, pour les affaires courantes relatives au soutien des sites ministres ;&lt;br/&gt;3° M. Gérard FROC, ingénieur en chef des travaux publics de l&#39;Etat, chef du bureau de la programmation et du pilotage des moyens de fonctionnement, et à Mme Arlette NICOLAS, secrétaire d&#39;administration et de contrôle du développement durable de classe exceptionnelle, son adjointe, pour le contrôle de gestion, la programmation et le pilotage budgétaires des moyens de fonctionnement, la validation dans l&#39;application Chorus Formulaires de la constatation/certification des services faits relatifs aux achats effectués par les bureaux de la sous-direction de l&#39;environnement de travail, et, dans le cadre des fonctions d&#39;ordonnateur principal délégué, pour signer toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement des dépenses relevant de la sous-direction de l&#39;environnement de travail.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la sous-direction des achats durables, délégation est donnée à l&#39;effet de signer au nom de la ministre de la transition écologique, de la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et de la ministre de la mer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et de tous les actes relatifs à la passation, la conclusion ou la modification d&#39;un marché public, à :&lt;br/&gt;1° Mme Sabrina PUENTE, inspectrice principale des finances publiques, adjointe au sous-directeur des achats durables ;&lt;br/&gt;2° M. Jean-Baptiste TROCMÉ, attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat, chef du bureau de l&#39;administration exemplaire, et à Mme Linda ALIANE, ingénieure des travaux publics de l&#39;Etat, son adjointe, pour les affaires relatives à la mise en œuvre de la stratégie ministérielle de développement durable dans le champ des activités support ;&lt;br/&gt;3° M. David CHERY, attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat, chef du bureau des politiques et performance achat, et à Mme Marie CASTILLO, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, son adjointe, pour les affaires relatives à la politique ministérielle d&#39;achats durables ;&lt;br/&gt;4° M. Jean-Michel LAMY, attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat, chef du bureau des procédures de la commande publique, et à Mme Nathalie LAMI, attachée d&#39;administration de l&#39;Etat, son adjointe, pour les affaires relatives aux marchés ministériels et interministériels.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la direction des affaires financières pour ce qui concerne la mise en œuvre de la politique documentaire ministérielle, la maîtrise d&#39;ouvrage du système d&#39;information documentaire, la professionnalisation des personnels documentaires, et la politique d&#39;achat documentaire, délégation est donnée à Mme Cécile LANDRU, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, chef de la mission de la politique documentaire, à l&#39;effet de signer au nom de la ministre de la transition écologique, de la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et de la ministre de la mer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et de tous les actes relatifs à la passation, la conclusion ou la modification d&#39;un marché public.&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la direction des affaires financières pour ce qui concerne les archives et la gestion de l&#39;information électronique, délégation est donnée à Mme Camille TATGER, conservatrice du patrimoine, chef de la mission des archives et de la gestion de l&#39;information électronique, à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, de la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et de la ministre de la mer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et de tous les actes relatifs à la passation, la conclusion ou la modification d&#39;un marché public.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La décision du 23 octobre 2020 portant délégation de signature (direction des affaires financières) est abrogée.&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-19T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043155883"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision du 22 février 2021 modifiant la décision du 1er octobre 2020 portant délégation de signature (direction générale de l&#39;énergie et du climat)</title>
    <updated>2021-02-28T21:25:22+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043189407</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La décision du 1er octobre 2020 susvisée est modifiée conformément aux dispositions de l&#39;article 2 à 3.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;article 4, alinéa 6, de la décision du 1er octobre 2020 susvisée, les mots : « Mme Anne-Catherine Despins-Armellini, ingénieure divisionnaire des travaux publics de l&#39;Etat, chef de la mission du financement de l&#39;électrification rurale (MFER) » sont remplacés par les mots : « M. Bruno Eysseric, ingénieur de l&#39;agriculture et de l&#39;environnement hors classe (IAE-HC), chef de la mission du financement de l&#39;électrification rurale (MFER) ».&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Il est inséré, après le dernier alinéa de l&#39;article 10 de la décision du 1er octobre 2020 susvisée, l&#39;alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« Dans la limite des attributions du service à compétence nationale dénommé centre national des réceptions des véhicules, délégation est donnée à M. Franck Eveno, ingénieur divisionnaire de l&#39;industrie et des mines, chef d&#39;unité, à l&#39;effet de signer au nom du ministre chargé des transports les actes relevant de la surveillance des homologations des véhicules. »&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-27T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision du 23 février 2021 portant délégation de signature (direction générale de la prévention des risques)</title>
    <updated>2021-02-28T21:25:22+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043183672</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Patrick Soulé, ingénieur général de classe normale des ponts, des eaux et des forêts, adjoint au directeur général de la prévention des risques, à l&#39;effet de signer, au nom des ministres chargés de l&#39;environnement, des mines, des transports et de la santé, tous actes, arrêtés, décisions, marchés, transactions, conventions et avenants, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions de la direction générale de la prévention des risques.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Philippe Merle, ingénieur général des mines, chargé du service des risques technologiques, à l&#39;effet de signer, au nom des ministres chargés de l&#39;environnement, des mines, des transports et de la santé, tous actes, arrêtés, décisions, marchés, transactions, conventions et avenants, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions du service des risques technologiques ainsi que dans la limite des seuils fixés pour le visa de l&#39;engagement des dépenses par le contrôleur budgétaire et comptable ministériel par l&#39;arrêté du 20 décembre 2013 susvisé.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Laure Tourjansky, ingénieure générale de classe normale des ponts, des eaux et des forêts, cheffe du service des risques naturels et hydrauliques, à M. Philippe Bodenez, ingénieur général des mines, chargé du service des risques sanitaires liés à l&#39;environnement, des déchets et des pollutions diffuses, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de l&#39;environnement, tous actes, arrêtés, décisions, marchés, transactions, conventions et avenants, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions de chaque service ainsi que dans la limite des seuils fixés pour le visa de l&#39;engagement des dépenses par le contrôleur budgétaire et comptable ministériel par l&#39;arrêté du 20 décembre 2013 susvisé.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donné à M. Christophe Josseron, administrateur civil hors classe, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de l&#39;environnement, tous actes, arrêtés, décisions, marchés, transactions, conventions et avenants dans la limite des seuils fixés pour le visa de l&#39;engagement des dépenses par le contrôleur budgétaire et comptable ministériel par l&#39;arrêté du 20 décembre 2013 susvisé, à l&#39;exclusion des décrets pour les affaires générales et les systèmes d&#39;information, ainsi que toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement de la dépense et tous ordres de recettes.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Laurence Pujo, ingénieure générale de classe normale des ponts, des eaux et des forêts, directeur du service central d&#39;hydrométéorologie et d&#39;appui à la prévision des inondations, et à M. Joël Hoffman, ingénieur général de classe normale, des ponts, des eaux et des forêts, directeur-adjoint du service central d&#39;hydrométéorologie et d&#39;appui à la prévision des inondations, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de l&#39;environnement, tous actes, arrêtés, décisions, marchés, transactions, conventions et avenants, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions du service central d&#39;hydrométéorologie et d&#39;appui à la prévision des inondations ainsi que dans la limite des seuils fixés pour le visa de l&#39;engagement des dépenses par le contrôleur budgétaire et comptable ministériel par l&#39;arrêté du 20 décembre 2013 susvisé.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Delphine Ruel, ingénieure en chef des mines, adjointe au chef du service des risques technologiques et sous-directrice des risques accidentels, et à M. Jean-Luc Perrin, ingénieur en chef des ponts, des eaux et des forêts, chargé de la sous-direction des risques chroniques et du pilotage, à l&#39;effet de signer, au nom des ministres chargés de l&#39;environnement, des mines, des transports et de la santé, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des actes relatifs à la passation, la conclusion ou la modification d&#39;un marché public, dans la limite des attributions du service des risques technologiques.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Karine Boquet, inspectrice en chef de la santé publique vétérinaire, adjointe au chef du service des risques sanitaires liés à l&#39;environnement, des déchets et des pollutions diffuses et sous-directrice santé-environnement, produits chimiques, agriculture, et à M. Vincent Coissard, ingénieur en chef des ponts, des eaux et des forêts, chargé des fonctions de sous-directeur déchets et économie circulaire, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de l&#39;environnement, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des actes relatifs à la passation, la conclusion ou la modification d&#39;un marché public, dans la limite des attributions du service des risques sanitaires liés à l&#39;environnement, des déchets et des pollutions diffuses.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Katy Narcy, ingénieure en chef des ponts, des eaux et des forêts, adjointe à la chef du service des risques naturels et hydrauliques, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de l&#39;environnement, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des actes relatifs à la passation, la conclusion ou la modification d&#39;un marché public, dans la limite des attributions du service des risques naturels et hydrauliques.&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Benoît Bettinelli, ingénieur général des mines, chef de la mission de la sûreté nucléaire et de la radioprotection, à l&#39;effet de signer, au nom des ministres chargés de l&#39;environnement et de la santé, tous actes et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, arrêtés et des actes relatifs à la passation, la conclusion ou la modification d&#39;un marché public, dans la limite des attributions de la mission de la sûreté nucléaire et de la radioprotection.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Jean-Luc Oury, ingénieur hors classe de l&#39;industrie et des mines, chef du pôle national des transferts transfrontaliers de déchets, et à son adjointe, Mme Christine Vignon, ingénieure du génie sanitaire, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de l&#39;environnement, tous actes et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, arrêtés et des actes relatifs à la passation, la conclusion ou la modification d&#39;un marché public, dans la limite des attributions du pôle national des transferts transfrontaliers de déchets.&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Emmanuelle Mauchrétien, attachée d&#39;administration de l&#39;Etat, chef de pôle, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de l&#39;environnement, tous actes, arrêtés, décisions et commandes d&#39;achat d&#39;un montant inférieur ou égal à 5 000 € HT par opérateur économique, ainsi que toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement de la dépense et tous ordres de recettes, à l&#39;exclusion des décrets et des actes relatifs à la passation, la conclusion ou la modification d&#39;un marché public, dans la limite des attributions du service central d&#39;hydrométéorologie et d&#39;appui à la prévision des inondations.&lt;/p&gt;Article 12&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Lionel Berthet, ingénieur en chef des ponts, des eaux et des forêts, sous-directeur de la connaissance des aléas et de la prévention, et à son adjoint, M. Gilles Rat, ingénieur général de classe normale, des ponts, des eaux et des forêts, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de l&#39;environnement et de l&#39;énergie, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des actes relatifs à la passation, la conclusion ou la modification d&#39;un marché public, dans la limite des attributions de la sous-direction de la connaissance des aléas et de la prévention.&lt;/p&gt;Article 13&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Xavier Caron, ingénieur divisionnaire de l&#39;agriculture et de l&#39;environnement, et à son adjoint, M. Thomas Carlioz, ingénieur des ponts, des eaux et des forêts, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de l&#39;environnement, tous actes et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, des arrêtés et des actes relatifs à la passation, la conclusion ou la modification d&#39;un marché public, dans la limite des attributions du pôle national de sécurité des ouvrages hydrauliques.&lt;/p&gt;Article 14&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Nicolas Monié, chef de mission de l&#39;agriculture et de l&#39;environnement, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de l&#39;environnement, tous actes et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, arrêtés et des actes relatifs à la passation, la conclusion ou la modification d&#39;un marché public, pour les affaires relatives à l&#39;appui aux politiques de prévention des risques naturels.&lt;/p&gt;Article 15&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Corinne Griseau, attachée hors classe d&#39;administration de l&#39;Etat, et à M. Jérôme Moreau, secrétaire d&#39;administration et de contrôle du développement durable de classe exceptionnelle, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de l&#39;environnement, toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement de la dépense et tous ordres de recettes, à l&#39;exclusion des décrets, arrêtés, décisions et des actes relatifs à la passation, la conclusion ou la modification d&#39;un marché public.&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Sylvia Celcal, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de l&#39;environnement, tous actes et décisions relatifs à la logistique, à l&#39;exclusion des décrets, des arrêtés et des actes relatifs à la passation, la conclusion ou la modification d&#39;un marché public, dans la limite des attributions des affaires relatives aux ressources humaines et logistiques et des affaires relatives à la gestion de proximité des agents affectés à la direction générale de la prévention des risques.&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Hervé Delmer, secrétaire d&#39;administration et de contrôle du développement durable de classe supérieure, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de l&#39;environnement, toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement de la dépense et tous ordres de recettes, à l&#39;exclusion des décrets, arrêtés, décisions et des actes relatifs à la passation, la conclusion ou la modification d&#39;un marché public.&lt;/p&gt;Article 16&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La décision du 7 juillet 2020 portant délégation de signature (direction générale de la prévention des risques) est abrogée.&lt;/p&gt;Article 17&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-26T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision du 19 février 2021 portant délégation de signature (secrétariat général - direction de la communication)</title>
    <updated>2021-02-28T21:25:22+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043163060</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Jean-Marc NEUVILLE, agent contractuel, directeur adjoint de la communication, à l&#39;effet de signer, au nom des ministres de la transition écologique, de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales, de la mer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions de cette direction.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Ophélie TIRARD, agente contractuelle, directrice adjointe de la communication, à l&#39;effet de signer, au nom des ministres de la transition écologique, de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales, de la mer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions de cette direction.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Rodolphe VINCENT, agent contractuel, chef du département expertises « contenus et influence », à l&#39;effet de signer, au nom des ministres de la transition écologique, de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales, de la mer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions de ce département.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Françoise ABEILHOU, agente contractuelle, cheffe du département d&#39;appui stratégique, à l&#39;effet de signer, au nom des ministres de la transition, de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales, de la mer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions de ce département.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Catherine OUTREBON, attachée d&#39;administration de l&#39;Etat, cheffe de la mission affaires générales, à l&#39;effet de signer, dans la limite des attributions de la direction, toutes commandes publiques, contrats et conventions d&#39;un montant inférieur à 30 000 euros HT.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La décision du 12 mars 2019 portant délégation de signature est abrogée à la date d&#39;entrée en vigueur de la présente décision.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-21T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision du 10 février 2021 portant délégation de signature (direction des infrastructures de transport)</title>
    <updated>2021-02-28T21:25:22+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043155870</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la direction des infrastructures de transport, délégation est donnée à M. Jean-Renaud Gely, ingénieur général des ponts, des eaux et des forêts, adjoint à la directrice des infrastructures de transport et chef du service de gestion du réseau routier national, à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la sous-direction de la gestion et du contrôle du réseau autoroutier concédé, délégation est donnée à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, à :&lt;br/&gt;M. Abdelrahime Bendaira, administrateur civil hors classe, et M. Jean Schwander, ingénieur en chef des travaux publics de l&#39;Etat, adjoints au sous-directeur, dans la limite des attributions qui leur sont confiées ;&lt;br/&gt;Mme Pauline Campergue, ingénieure en chef des ponts, des eaux et des forêts, cheffe de bureau et M. Christophe Mascitti, ingénieur divisionnaire des travaux publics de l&#39;Etat, son adjoint, pour les affaires relatives aux contrats relatifs au réseau autoroutier concédé ;&lt;br/&gt;M. Pascal Magnière, ingénieur des travaux publics de l&#39;Etat hors classe, chef de bureau, pour les affaires relatives aux usagers du réseau autoroutier concédé et à l&#39;exploitation de celui-ci ;&lt;br/&gt;M. Denis Magnard, ingénieur des ponts, des eaux et des forêts, chef de bureau et M. Adrien Houel, ingénieur divisionnaire des travaux publics de l&#39;Etat, son adjoint, pour les affaires relatives à la construction et au patrimoine relatifs au réseau autoroutier concédé.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la sous-direction de l&#39;aménagement du réseau routier national, délégation est donnée à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, à :&lt;br/&gt;M. Didier Bouny, ingénieur en chef des ponts, des eaux et des forêts, adjoint au sous-directeur, dans la limite des attributions qui lui sont confiées ;&lt;br/&gt;M. Pierre Boquel, ingénieur des mines, chef de bureau et Mme Hélène Le Maitre, ingénieure des travaux publics de l&#39;Etat, son adjointe, pour les affaires relatives à l&#39;animation et au pilotage des projets (zone Nord) relatifs au réseau routier national ;&lt;br/&gt;M. Jean-Baptiste Lienhart, ingénieur des ponts, des eaux et des forêts, chef de bureau et M. Vivien Chbicheb, ingénieur des ponts, des eaux et des forêts, son adjoint, pour les affaires relatives à l&#39;animation et au pilotage des projets (zone Sud) relatifs au réseau routier national ;&lt;br/&gt;M. Olivier Guichou, ingénieur divisionnaire des travaux publics de l&#39;Etat, chef de bureau, pour les affaires relatives à la programmation et au financement relatifs au réseau routier national ;&lt;br/&gt;M. Alexandre Kavaj, attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat, chef de bureau et M. Eric Gardais, ingénieur divisionnaire de l&#39;agriculture et de l&#39;environnement, son adjoint, pour les affaires relatives à la politique de l&#39;environnement relative au réseau routier national.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la sous-direction de la gestion du réseau routier non concédé et du trafic, délégation est donnée à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, à :&lt;br/&gt;M. Stanislas du Pont de Romémont, ingénieur en chef des travaux publics de l&#39;Etat, et Mme Christel Fiorina, administratrice civile, adjoints au sous-directeur, dans la limite des attributions qui lui sont confiées ;&lt;br/&gt;Mme Hélène Klich, ingénieure en chef des travaux publics de l&#39;Etat, cheffe de bureau et M. Khaled Guelatti, ingénieur divisionnaire des travaux publics de l&#39;Etat, son adjoint, pour les affaires relatives au patrimoine routier national non concédé ;&lt;br/&gt;M. Nicolas Sproni, ingénieur divisionnaire des travaux publics de l&#39;Etat, chef de bureau, Mme Delphine Chabalier, ingénieure divisionnaire des travaux publics de l&#39;Etat et Mme Marie-Christine Esposito, ingénieure divisionnaire des travaux publics de l&#39;Etat, ses adjointes, pour les affaires relatives à l&#39;exploitation routière et à la sécurité ;&lt;br/&gt;M. Dominique Lerouvillois, ingénieur divisionnaire des travaux publics de l&#39;Etat, chef de bureau et M. Lory Waks, ingénieur des travaux publics de l&#39;Etat, son adjoint, pour les affaires relatives à l&#39;information routière et aux systèmes d&#39;information.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la sous-direction du développement et de la gestion des réseaux ferroviaires et des voies navigables, délégation est donnée à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, à :&lt;br/&gt;Mme Muriel Saccoccio, ingénieure en chef des ponts, des eaux et des forêts, adjointe au sous-directeur, dans la limite des attributions qui lui sont confiées ;&lt;br/&gt;M. Damien Teichner, ingénieur des ponts, des eaux et des forêts, chef de bureau et M. Jean-François Ossola, attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat, son adjoint, pour les affaires relatives à la planification et des grandes opérations ferroviaires (zone 1) ;&lt;br/&gt;M. Rémy Mensire, ingénieur des ponts, des eaux et des forêts, chef de bureau, et M. Sylvain Glantenay, ingénieur divisionnaire des travaux publics de l&#39;Etat, son adjoint, pour les affaires relatives aux opérations contractualisées et aux grandes opérations ferroviaires (zone 2) ;&lt;br/&gt;M. Joseph Lunet de la Malène, ingénieur en chef des ponts, des eaux et des forêts, chef de bureau et M. Bertrand Bory, ingénieur divisionnaire des travaux publics de l&#39;Etat, son adjoint, pour les affaires relatives au développement et à la gestion du réseau ferré national ;&lt;br/&gt;M. Thomas Doublic, administrateur civil, chef de bureau, et Mme Noémie Lafosse, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, son adjointe, pour les affaires relatives au développement et à la gestion des voies navigables.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, à :&lt;br/&gt;M. Fabien Balderelli, ingénieur en chef des ponts, des eaux et des forêts, chef du département par intérim, pour les affaires relatives aux projets de type partenariat public-privé, en termes d&#39;études sur les procédures, d&#39;études en matière de financement et de tarification, de conduite de processus d&#39;attribution de nouveaux contrats et de contrôle de l&#39;exécution de ceux-ci ;&lt;br/&gt;Mme Delphine Marekovic, conseillère d&#39;administration de l&#39;écologie, du développement et de l&#39;aménagement durables, cheffe de bureau, pour les affaires relatives aux procédures et contrats de type partenariat public-privé ;&lt;br/&gt;M. Jean Ricard, ingénieur en chef des mines, chef de bureau, pour les affaires économiques et financières, relatives aux projets de type partenariat public-privé.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Eric Ollinger, ingénieur en chef des ponts, des eaux et des forêts, chef de la mission d&#39;appui du réseau routier national, et, en cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement, à M. Martin de Wissocq, ingénieur général des ponts, des eaux et des forêts et Mme Sophie Dupas, ingénieure des travaux publics de l&#39;Etat hors classe, à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, pour les affaires relatives aux actions de cohérence d&#39;ensemble du réseau routier, à l&#39;élaboration de la politique technique routière, aux évolutions de la règlementation sur les équipements de la route, à la politique de qualité, aux politiques d&#39;aménagement, d&#39;entretien et d&#39;exploitation du réseau routier national, à la coordination des services territoriaux sur ces sujets, aux audits de sécurité.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Joël Hamann, ingénieur des ponts, des eaux et des forêts, chef de mission et M. Guy Poirier, ingénieur des travaux publics de l&#39;Etat hors classe, son adjoint, à l&#39;effet de signer au nom de la ministre de la transition écologique, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, pour les sujets relatifs à la coordination des affaires européennes et internationales de la direction des infrastructures de transport, à la coopération technique avec les administrations routières étrangères et à l&#39;animation des coopérations régionales dans les Alpes et les Pyrénées.&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La décision du 1er novembre 2020 portant délégation de signature (direction des infrastructures de transport) est abrogée à la date d&#39;entrée en vigueur de la présente décision.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-19T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision du 17 février 2021 portant délégation de signature (direction des affaires financières)</title>
    <updated>2021-02-28T21:25:22+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043155883</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Lionel BICHOT, ingénieur général des ponts, des eaux et des forêts, conseiller du directeur des affaires financières, à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, de la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et de la ministre de la mer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions de cette direction.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la sous-direction du budget et de la fiscalité, délégation est donnée à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, de la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et de la ministre de la mer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et de tous les actes relatifs à la passation, la conclusion ou la modification d&#39;un marché public, à :&lt;br/&gt;1° M. Rémi AZAÏS, administrateur civil hors classe, adjoint au sous-directeur du budget et de la fiscalité ;&lt;br/&gt;2° M. Stéphane PRUNIER, attaché d&#39;administration hors classe de l&#39;Etat, chef du bureau de la synthèse budgétaire, à Mme Dounia BASSOUDI et M. Sébastien PIQUOT, attachés principaux d&#39;administration de l&#39;Etat, ses adjoints, pour les affaires relatives au budget et au suivi de l&#39;exécution budgétaire ;&lt;br/&gt;3° Mme Célia MASSOT, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, chef du bureau des financements, de la fiscalité et des opérateurs, et à Mme Christine DUPEYRAT et Mme Peggy DUBOUCHER, inspectrices divisionnaires des finances publiques, ses adjointes, pour les affaires relatives aux financements transverses, à la fiscalité et aux opérateurs ;&lt;br/&gt;4° M. Romain BRIFFOTEAU, attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat, chef du bureau du budget soutien, et à M. Pascal COPIN et Mme Carole VIARD, attachés d&#39;administration de l&#39;Etat, ses adjoints, pour les actes liés au pilotage et à l&#39;exécution des crédits hors titre 2 du programme 217.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la sous-direction des comptabilités et de l&#39;ingénierie financière, délégation est donnée à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, de la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et de la ministre de la mer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et de tous les actes relatifs à la passation, la conclusion ou la modification d&#39;un marché public, à :&lt;br/&gt;1° M. Djamel DJEBBARI, administrateur civil, adjoint au sous-directeur des comptabilités et de l&#39;ingénierie financière ;&lt;br/&gt;2° a) Mme Anne-Marie Barré, attachée d&#39;administration hors classe de l&#39;Etat, chef du bureau de la réglementation financière et de la comptabilité, pour les affaires relatives à la réglementation et l&#39;ingénierie financières, à l&#39;évolution et l&#39;organisation de la chaîne financière, à la désignation des ordonnateurs secondaires et des régisseurs, à la certification des comptes de l&#39;Etat et à la gestion et à la validation des actes liés aux déplacements professionnels dans l&#39;outil de gestion de ces derniers ;&lt;br/&gt;b) Mme Delphine FRANÇOIS, agente contractuelle, adjointe au chef du bureau de la réglementation financière et de la comptabilité, pour les affaires relatives à la réglementation et l&#39;ingénierie financières, à l&#39;évolution et l&#39;organisation de la chaîne financière, à la désignation des ordonnateurs secondaires et des régisseurs, à la certification des comptes de l&#39;Etat, pour la gestion comptable des immobilisations dans Chorus, et pour la gestion et la validation des actes liés aux déplacements professionnels dans l&#39;outil de gestion de ces derniers ;&lt;br/&gt;c) Mme Laura NEGRE, attachée d&#39;administration de l&#39;Etat, et Mme Valérie LACOR, adjointe administrative principale de première classe, pour la gestion et la validation des actes liés aux déplacements professionnels dans l&#39;outil de gestion de ces derniers ;&lt;br/&gt;3° Pour les affaires relevant des fonctions d&#39;ordonnateur principal délégué :&lt;br/&gt;a) M. Eric KOLB, conseiller d&#39;administration de l&#39;écologie, de l&#39;aménagement et du développement durables, chef du bureau de l&#39;exécution financière, sans limite de montant ;&lt;br/&gt;b) M. Sébastien DAUSSE-MARTY, attaché d&#39;administration de l&#39;Etat, chef du pôle support, et Mme Cécile VINCENT, attachée d&#39;administration de l&#39;Etat, chef du pôle technique, sans limite de montant ;&lt;br/&gt;c) Mme Nathalie KOSMALA, M. Pascal MONCHATRE et M. Tea-Ying TEA, secrétaires d&#39;administration et de contrôle du développement durable de classe exceptionnelle, Mme Doriane GUYOT et M. Seghir RAOUI, secrétaires d&#39;administration et de contrôle du développement durable de classe supérieure, et Mme Danielle VORBURGER, secrétaire d&#39;administration et de contrôle du développement durable de classe normale, pour signer toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement des dépenses d&#39;un montant inférieur à un million d&#39;euros ;&lt;br/&gt;d) M. Jean-Paul DALLEAU, secrétaire d&#39;administration et de contrôle du développement durable de classe normale, jusqu&#39;à un million d&#39;euros, M. Abdou MOHAMED, adjoint administratif principal de première classe, et Mme Marie-Noël LECOLAS, adjointe administrative principale de deuxième classe, jusqu&#39;à cinquante mille euros, pour signer toutes les pièces justificatives concernant les remboursements de frais de mission et les frais de changement de résidence et tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement des dépenses liées à l&#39;exécution de l&#39;accord-cadre interministériel relatif aux prestations de voyage ;&lt;br/&gt;e) M. Boubakar KAMARA, secrétaire d&#39;administration et de contrôle du développement durable de classe exceptionnelle, Mme Marie-Antoinise BANBUCK, secrétaire d&#39;administration et de contrôle du développement durable de classe supérieure, et Mme Muriel RAT, adjointe administrative principale de deuxième classe, pour signer toutes les pièces justificatives relatives aux recettes et opérations de régularisation inférieures à cent millions d&#39;euros ;&lt;br/&gt;4° M. Fabien COLIN, attaché d&#39;administration de l&#39;Etat, adjoint au chef de bureau de l&#39;exécution financière, M. Yann GRAIGNIC, M. Eric HALFON, Mme Elise KOYAMBA DALLY et Mme Catherine SAUMADE, secrétaires d&#39;administration et de contrôle du développement durable de classe normale, M. Franck DONATIEN, Mme Henriette DOUROUGIE, Mme Louisa IFREK, M. Manuel LE BRAZIDEC, Mme Chantal LECLERC, M. Lucien MORTIER, Mme Marie-Monique OTTO et Mme Sandrine SAVOYE, adjoints administratifs principaux de première classe, et Mme Djahida MEZARI et Mme Sousan YOUSEFPOUR NAGHANI, adjoints administratifs principaux de deuxième classe, pour la certification du service fait dans Chorus, dans la limite de leurs attributions ;&lt;br/&gt;5° Mme Clémence AGUIAR, adjointe administrative principale de première classe, pour la gestion comptable des fiches immobilisations dans Chorus et pour la certification du service fait dans Chorus, dans la limite de ses attributions.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la direction des affaires financières, délégation est donnée à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, de la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et de la ministre de la mer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, à M. Jérôme LOUAGE, ingénieur en chef des travaux publics de l&#39;Etat, chef du bureau des systèmes d&#39;information financière et de l&#39;analyse des coûts, pour les affaires relatives à la conception, au déploiement et à l&#39;évolution des systèmes d&#39;information financière, ainsi qu&#39;à la mise en œuvre d&#39;une comptabilité analytique.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la direction des affaires financières pour ce qui concerne l&#39;animation et la coordination des travaux nécessaires à l&#39;adaptation des services des ministères et de leurs organismes au respect de la conformité financière ministérielle ainsi qu&#39;aux politiques de maîtrise et de surveillance des risques financiers ministériels, la conduite du contrôle interne financier dans l&#39;ensemble des services du ministère, la coordination de l&#39;offre de formation en matière financière, la sensibilisation à la conformité financière et la gestion de l&#39;information financière produite par la direction des affaires financières ainsi que la fonction de correspondant ministériel de la Cour des comptes, délégation est donnée à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, de la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et de la ministre de la mer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et de tous actes relatifs à la passation, la conclusion ou la modification d&#39;un marché public à M. Cyril ALQUIER, attaché d&#39;administration hors classe de l&#39;Etat, chef du département de la politique de la conformité financière, à Mme Isabelle GROSSET, attachée d&#39;administration hors classe de l&#39;Etat, chef du département de la politique de la conformité financière adjointe, à M. Pierre-Hugues RICO LE DIAGON, attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat, son adjoint, pour les affaires relatives à la conformité financière, et à M. Francis WAERNIERS, attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat, son adjoint pour les affaires relatives au contrôle interne ministériel.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la sous-direction de l&#39;environnement de travail, délégation est donnée à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, de la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et de la ministre de la mer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, à :&lt;br/&gt;1° a) Mme Cécile PETIT LE BRUN, ingénieure en chef des travaux publics de l&#39;Etat, adjointe au sous-directeur de l&#39;environnement de travail, à l&#39;exclusion de tous les actes d&#39;approvisionnement entraînant des dépenses d&#39;un montant supérieur à 250 000 € HT ;&lt;br/&gt;b) M. Guillaume PASSARD, attaché d&#39;administration hors classe de l&#39;Etat, responsable qualité, chargé de mission auprès du sous-directeur de l&#39;environnement de travail, à l&#39;exclusion de tous les actes d&#39;approvisionnement entraînant des dépenses d&#39;un montant supérieur à 100 000 € HT ;&lt;br/&gt;2° A l&#39;exclusion de tous les actes relatifs à la passation, la conclusion et la modification d&#39;un marché public et de tous actes entraînant des dépenses d&#39;un montant supérieur à 25 000 € HT :&lt;br/&gt;a) Mme Josette BOUCHER-HIVERNAT, attachée d&#39;administration hors classe de l&#39;Etat, chef du bureau de l&#39;accueil et du cadre de vie, et à Mme Brigitte MERCIER, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, son adjointe, pour la mise en œuvre des prestations d&#39;utilité collective relatives à l&#39;accueil et au cadre de vie nécessaires aux services de l&#39;administration centrale et des cabinets ministériels ;&lt;br/&gt;b) M. Hugues NINO, attaché d&#39;administration hors classe de l&#39;Etat, chef du bureau des systèmes d&#39;impression et des moyens de transport, et à Mme Isabelle COUTROT, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, son adjointe, pour la mise en œuvre des prestations logistiques liées aux systèmes d&#39;impression et aux moyens de transport nécessaires aux services de l&#39;administration centrale et des cabinets ministériels ;&lt;br/&gt;c) M. Eric LANDUREAU, ingénieur en chef des travaux publics de l&#39;Etat, chef du bureau de la gestion technique du patrimoine immobilier, et à M. Jérôme CAILLEAUX, ingénieur divisionnaire des travaux publics de l&#39;Etat, son adjoint, pour la gestion technique du patrimoine immobilier de l&#39;administration centrale et des hôtels ministériels et la maîtrise d&#39;ouvrage des travaux d&#39;aménagement de ces immeubles ;&lt;br/&gt;d) M. Pierre BONNEMAYRE, ingénieur en chef des travaux publics de l&#39;Etat, chef du département du soutien des sites ministres, et à M. Thierry BERTHIER, ingénieur divisionnaire des travaux publics de l&#39;Etat, son adjoint, pour les affaires courantes relatives au soutien des sites ministres ;&lt;br/&gt;3° M. Gérard FROC, ingénieur en chef des travaux publics de l&#39;Etat, chef du bureau de la programmation et du pilotage des moyens de fonctionnement, et à Mme Arlette NICOLAS, secrétaire d&#39;administration et de contrôle du développement durable de classe exceptionnelle, son adjointe, pour le contrôle de gestion, la programmation et le pilotage budgétaires des moyens de fonctionnement, la validation dans l&#39;application Chorus Formulaires de la constatation/certification des services faits relatifs aux achats effectués par les bureaux de la sous-direction de l&#39;environnement de travail, et, dans le cadre des fonctions d&#39;ordonnateur principal délégué, pour signer toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement des dépenses relevant de la sous-direction de l&#39;environnement de travail.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la sous-direction des achats durables, délégation est donnée à l&#39;effet de signer au nom de la ministre de la transition écologique, de la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et de la ministre de la mer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et de tous les actes relatifs à la passation, la conclusion ou la modification d&#39;un marché public, à :&lt;br/&gt;1° Mme Sabrina PUENTE, inspectrice principale des finances publiques, adjointe au sous-directeur des achats durables ;&lt;br/&gt;2° M. Jean-Baptiste TROCMÉ, attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat, chef du bureau de l&#39;administration exemplaire, et à Mme Linda ALIANE, ingénieure des travaux publics de l&#39;Etat, son adjointe, pour les affaires relatives à la mise en œuvre de la stratégie ministérielle de développement durable dans le champ des activités support ;&lt;br/&gt;3° M. David CHERY, attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat, chef du bureau des politiques et performance achat, et à Mme Marie CASTILLO, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, son adjointe, pour les affaires relatives à la politique ministérielle d&#39;achats durables ;&lt;br/&gt;4° M. Jean-Michel LAMY, attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat, chef du bureau des procédures de la commande publique, et à Mme Nathalie LAMI, attachée d&#39;administration de l&#39;Etat, son adjointe, pour les affaires relatives aux marchés ministériels et interministériels.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la direction des affaires financières pour ce qui concerne la mise en œuvre de la politique documentaire ministérielle, la maîtrise d&#39;ouvrage du système d&#39;information documentaire, la professionnalisation des personnels documentaires, et la politique d&#39;achat documentaire, délégation est donnée à Mme Cécile LANDRU, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, chef de la mission de la politique documentaire, à l&#39;effet de signer au nom de la ministre de la transition écologique, de la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et de la ministre de la mer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et de tous les actes relatifs à la passation, la conclusion ou la modification d&#39;un marché public.&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la direction des affaires financières pour ce qui concerne les archives et la gestion de l&#39;information électronique, délégation est donnée à Mme Camille TATGER, conservatrice du patrimoine, chef de la mission des archives et de la gestion de l&#39;information électronique, à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, de la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et de la ministre de la mer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et de tous les actes relatifs à la passation, la conclusion ou la modification d&#39;un marché public.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La décision du 23 octobre 2020 portant délégation de signature (direction des affaires financières) est abrogée.&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-19T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision du 23 février 2021 portant délégation de signature (direction générale de la prévention des risques)</title>
    <updated>2021-02-26T10:08:47+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043183672</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Patrick Soulé, ingénieur général de classe normale des ponts, des eaux et des forêts, adjoint au directeur général de la prévention des risques, à l&#39;effet de signer, au nom des ministres chargés de l&#39;environnement, des mines, des transports et de la santé, tous actes, arrêtés, décisions, marchés, transactions, conventions et avenants, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions de la direction générale de la prévention des risques.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Philippe Merle, ingénieur général des mines, chargé du service des risques technologiques, à l&#39;effet de signer, au nom des ministres chargés de l&#39;environnement, des mines, des transports et de la santé, tous actes, arrêtés, décisions, marchés, transactions, conventions et avenants, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions du service des risques technologiques ainsi que dans la limite des seuils fixés pour le visa de l&#39;engagement des dépenses par le contrôleur budgétaire et comptable ministériel par l&#39;arrêté du 20 décembre 2013 susvisé.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Laure Tourjansky, ingénieure générale de classe normale des ponts, des eaux et des forêts, cheffe du service des risques naturels et hydrauliques, à M. Philippe Bodenez, ingénieur général des mines, chargé du service des risques sanitaires liés à l&#39;environnement, des déchets et des pollutions diffuses, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de l&#39;environnement, tous actes, arrêtés, décisions, marchés, transactions, conventions et avenants, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions de chaque service ainsi que dans la limite des seuils fixés pour le visa de l&#39;engagement des dépenses par le contrôleur budgétaire et comptable ministériel par l&#39;arrêté du 20 décembre 2013 susvisé.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donné à M. Christophe Josseron, administrateur civil hors classe, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de l&#39;environnement, tous actes, arrêtés, décisions, marchés, transactions, conventions et avenants dans la limite des seuils fixés pour le visa de l&#39;engagement des dépenses par le contrôleur budgétaire et comptable ministériel par l&#39;arrêté du 20 décembre 2013 susvisé, à l&#39;exclusion des décrets pour les affaires générales et les systèmes d&#39;information, ainsi que toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement de la dépense et tous ordres de recettes.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Laurence Pujo, ingénieure générale de classe normale des ponts, des eaux et des forêts, directeur du service central d&#39;hydrométéorologie et d&#39;appui à la prévision des inondations, et à M. Joël Hoffman, ingénieur général de classe normale, des ponts, des eaux et des forêts, directeur-adjoint du service central d&#39;hydrométéorologie et d&#39;appui à la prévision des inondations, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de l&#39;environnement, tous actes, arrêtés, décisions, marchés, transactions, conventions et avenants, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions du service central d&#39;hydrométéorologie et d&#39;appui à la prévision des inondations ainsi que dans la limite des seuils fixés pour le visa de l&#39;engagement des dépenses par le contrôleur budgétaire et comptable ministériel par l&#39;arrêté du 20 décembre 2013 susvisé.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Delphine Ruel, ingénieure en chef des mines, adjointe au chef du service des risques technologiques et sous-directrice des risques accidentels, et à M. Jean-Luc Perrin, ingénieur en chef des ponts, des eaux et des forêts, chargé de la sous-direction des risques chroniques et du pilotage, à l&#39;effet de signer, au nom des ministres chargés de l&#39;environnement, des mines, des transports et de la santé, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des actes relatifs à la passation, la conclusion ou la modification d&#39;un marché public, dans la limite des attributions du service des risques technologiques.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Karine Boquet, inspectrice en chef de la santé publique vétérinaire, adjointe au chef du service des risques sanitaires liés à l&#39;environnement, des déchets et des pollutions diffuses et sous-directrice santé-environnement, produits chimiques, agriculture, et à M. Vincent Coissard, ingénieur en chef des ponts, des eaux et des forêts, chargé des fonctions de sous-directeur déchets et économie circulaire, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de l&#39;environnement, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des actes relatifs à la passation, la conclusion ou la modification d&#39;un marché public, dans la limite des attributions du service des risques sanitaires liés à l&#39;environnement, des déchets et des pollutions diffuses.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Katy Narcy, ingénieure en chef des ponts, des eaux et des forêts, adjointe à la chef du service des risques naturels et hydrauliques, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de l&#39;environnement, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des actes relatifs à la passation, la conclusion ou la modification d&#39;un marché public, dans la limite des attributions du service des risques naturels et hydrauliques.&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Benoît Bettinelli, ingénieur général des mines, chef de la mission de la sûreté nucléaire et de la radioprotection, à l&#39;effet de signer, au nom des ministres chargés de l&#39;environnement et de la santé, tous actes et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, arrêtés et des actes relatifs à la passation, la conclusion ou la modification d&#39;un marché public, dans la limite des attributions de la mission de la sûreté nucléaire et de la radioprotection.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Jean-Luc Oury, ingénieur hors classe de l&#39;industrie et des mines, chef du pôle national des transferts transfrontaliers de déchets, et à son adjointe, Mme Christine Vignon, ingénieure du génie sanitaire, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de l&#39;environnement, tous actes et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, arrêtés et des actes relatifs à la passation, la conclusion ou la modification d&#39;un marché public, dans la limite des attributions du pôle national des transferts transfrontaliers de déchets.&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Emmanuelle Mauchrétien, attachée d&#39;administration de l&#39;Etat, chef de pôle, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de l&#39;environnement, tous actes, arrêtés, décisions et commandes d&#39;achat d&#39;un montant inférieur ou égal à 5 000 € HT par opérateur économique, ainsi que toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement de la dépense et tous ordres de recettes, à l&#39;exclusion des décrets et des actes relatifs à la passation, la conclusion ou la modification d&#39;un marché public, dans la limite des attributions du service central d&#39;hydrométéorologie et d&#39;appui à la prévision des inondations.&lt;/p&gt;Article 12&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Lionel Berthet, ingénieur en chef des ponts, des eaux et des forêts, sous-directeur de la connaissance des aléas et de la prévention, et à son adjoint, M. Gilles Rat, ingénieur général de classe normale, des ponts, des eaux et des forêts, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de l&#39;environnement et de l&#39;énergie, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des actes relatifs à la passation, la conclusion ou la modification d&#39;un marché public, dans la limite des attributions de la sous-direction de la connaissance des aléas et de la prévention.&lt;/p&gt;Article 13&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Xavier Caron, ingénieur divisionnaire de l&#39;agriculture et de l&#39;environnement, et à son adjoint, M. Thomas Carlioz, ingénieur des ponts, des eaux et des forêts, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de l&#39;environnement, tous actes et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, des arrêtés et des actes relatifs à la passation, la conclusion ou la modification d&#39;un marché public, dans la limite des attributions du pôle national de sécurité des ouvrages hydrauliques.&lt;/p&gt;Article 14&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Nicolas Monié, chef de mission de l&#39;agriculture et de l&#39;environnement, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de l&#39;environnement, tous actes et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, arrêtés et des actes relatifs à la passation, la conclusion ou la modification d&#39;un marché public, pour les affaires relatives à l&#39;appui aux politiques de prévention des risques naturels.&lt;/p&gt;Article 15&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Corinne Griseau, attachée hors classe d&#39;administration de l&#39;Etat, et à M. Jérôme Moreau, secrétaire d&#39;administration et de contrôle du développement durable de classe exceptionnelle, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de l&#39;environnement, toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement de la dépense et tous ordres de recettes, à l&#39;exclusion des décrets, arrêtés, décisions et des actes relatifs à la passation, la conclusion ou la modification d&#39;un marché public.&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Sylvia Celcal, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de l&#39;environnement, tous actes et décisions relatifs à la logistique, à l&#39;exclusion des décrets, des arrêtés et des actes relatifs à la passation, la conclusion ou la modification d&#39;un marché public, dans la limite des attributions des affaires relatives aux ressources humaines et logistiques et des affaires relatives à la gestion de proximité des agents affectés à la direction générale de la prévention des risques.&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Hervé Delmer, secrétaire d&#39;administration et de contrôle du développement durable de classe supérieure, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de l&#39;environnement, toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement de la dépense et tous ordres de recettes, à l&#39;exclusion des décrets, arrêtés, décisions et des actes relatifs à la passation, la conclusion ou la modification d&#39;un marché public.&lt;/p&gt;Article 16&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La décision du 7 juillet 2020 portant délégation de signature (direction générale de la prévention des risques) est abrogée.&lt;/p&gt;Article 17&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-26T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision du 19 février 2021 portant délégation de signature (secrétariat général - direction de la communication)</title>
    <updated>2021-02-26T10:08:47+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043163060</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Jean-Marc NEUVILLE, agent contractuel, directeur adjoint de la communication, à l&#39;effet de signer, au nom des ministres de la transition écologique, de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales, de la mer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions de cette direction.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Ophélie TIRARD, agente contractuelle, directrice adjointe de la communication, à l&#39;effet de signer, au nom des ministres de la transition écologique, de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales, de la mer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions de cette direction.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Rodolphe VINCENT, agent contractuel, chef du département expertises « contenus et influence », à l&#39;effet de signer, au nom des ministres de la transition écologique, de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales, de la mer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions de ce département.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Françoise ABEILHOU, agente contractuelle, cheffe du département d&#39;appui stratégique, à l&#39;effet de signer, au nom des ministres de la transition, de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales, de la mer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions de ce département.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Catherine OUTREBON, attachée d&#39;administration de l&#39;Etat, cheffe de la mission affaires générales, à l&#39;effet de signer, dans la limite des attributions de la direction, toutes commandes publiques, contrats et conventions d&#39;un montant inférieur à 30 000 euros HT.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La décision du 12 mars 2019 portant délégation de signature est abrogée à la date d&#39;entrée en vigueur de la présente décision.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-21T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision du 10 février 2021 portant délégation de signature (direction des infrastructures de transport)</title>
    <updated>2021-02-26T10:08:47+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043155870</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la direction des infrastructures de transport, délégation est donnée à M. Jean-Renaud Gely, ingénieur général des ponts, des eaux et des forêts, adjoint à la directrice des infrastructures de transport et chef du service de gestion du réseau routier national, à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la sous-direction de la gestion et du contrôle du réseau autoroutier concédé, délégation est donnée à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, à :&lt;br/&gt;M. Abdelrahime Bendaira, administrateur civil hors classe, et M. Jean Schwander, ingénieur en chef des travaux publics de l&#39;Etat, adjoints au sous-directeur, dans la limite des attributions qui leur sont confiées ;&lt;br/&gt;Mme Pauline Campergue, ingénieure en chef des ponts, des eaux et des forêts, cheffe de bureau et M. Christophe Mascitti, ingénieur divisionnaire des travaux publics de l&#39;Etat, son adjoint, pour les affaires relatives aux contrats relatifs au réseau autoroutier concédé ;&lt;br/&gt;M. Pascal Magnière, ingénieur des travaux publics de l&#39;Etat hors classe, chef de bureau, pour les affaires relatives aux usagers du réseau autoroutier concédé et à l&#39;exploitation de celui-ci ;&lt;br/&gt;M. Denis Magnard, ingénieur des ponts, des eaux et des forêts, chef de bureau et M. Adrien Houel, ingénieur divisionnaire des travaux publics de l&#39;Etat, son adjoint, pour les affaires relatives à la construction et au patrimoine relatifs au réseau autoroutier concédé.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la sous-direction de l&#39;aménagement du réseau routier national, délégation est donnée à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, à :&lt;br/&gt;M. Didier Bouny, ingénieur en chef des ponts, des eaux et des forêts, adjoint au sous-directeur, dans la limite des attributions qui lui sont confiées ;&lt;br/&gt;M. Pierre Boquel, ingénieur des mines, chef de bureau et Mme Hélène Le Maitre, ingénieure des travaux publics de l&#39;Etat, son adjointe, pour les affaires relatives à l&#39;animation et au pilotage des projets (zone Nord) relatifs au réseau routier national ;&lt;br/&gt;M. Jean-Baptiste Lienhart, ingénieur des ponts, des eaux et des forêts, chef de bureau et M. Vivien Chbicheb, ingénieur des ponts, des eaux et des forêts, son adjoint, pour les affaires relatives à l&#39;animation et au pilotage des projets (zone Sud) relatifs au réseau routier national ;&lt;br/&gt;M. Olivier Guichou, ingénieur divisionnaire des travaux publics de l&#39;Etat, chef de bureau, pour les affaires relatives à la programmation et au financement relatifs au réseau routier national ;&lt;br/&gt;M. Alexandre Kavaj, attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat, chef de bureau et M. Eric Gardais, ingénieur divisionnaire de l&#39;agriculture et de l&#39;environnement, son adjoint, pour les affaires relatives à la politique de l&#39;environnement relative au réseau routier national.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la sous-direction de la gestion du réseau routier non concédé et du trafic, délégation est donnée à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, à :&lt;br/&gt;M. Stanislas du Pont de Romémont, ingénieur en chef des travaux publics de l&#39;Etat, et Mme Christel Fiorina, administratrice civile, adjoints au sous-directeur, dans la limite des attributions qui lui sont confiées ;&lt;br/&gt;Mme Hélène Klich, ingénieure en chef des travaux publics de l&#39;Etat, cheffe de bureau et M. Khaled Guelatti, ingénieur divisionnaire des travaux publics de l&#39;Etat, son adjoint, pour les affaires relatives au patrimoine routier national non concédé ;&lt;br/&gt;M. Nicolas Sproni, ingénieur divisionnaire des travaux publics de l&#39;Etat, chef de bureau, Mme Delphine Chabalier, ingénieure divisionnaire des travaux publics de l&#39;Etat et Mme Marie-Christine Esposito, ingénieure divisionnaire des travaux publics de l&#39;Etat, ses adjointes, pour les affaires relatives à l&#39;exploitation routière et à la sécurité ;&lt;br/&gt;M. Dominique Lerouvillois, ingénieur divisionnaire des travaux publics de l&#39;Etat, chef de bureau et M. Lory Waks, ingénieur des travaux publics de l&#39;Etat, son adjoint, pour les affaires relatives à l&#39;information routière et aux systèmes d&#39;information.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la sous-direction du développement et de la gestion des réseaux ferroviaires et des voies navigables, délégation est donnée à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, à :&lt;br/&gt;Mme Muriel Saccoccio, ingénieure en chef des ponts, des eaux et des forêts, adjointe au sous-directeur, dans la limite des attributions qui lui sont confiées ;&lt;br/&gt;M. Damien Teichner, ingénieur des ponts, des eaux et des forêts, chef de bureau et M. Jean-François Ossola, attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat, son adjoint, pour les affaires relatives à la planification et des grandes opérations ferroviaires (zone 1) ;&lt;br/&gt;M. Rémy Mensire, ingénieur des ponts, des eaux et des forêts, chef de bureau, et M. Sylvain Glantenay, ingénieur divisionnaire des travaux publics de l&#39;Etat, son adjoint, pour les affaires relatives aux opérations contractualisées et aux grandes opérations ferroviaires (zone 2) ;&lt;br/&gt;M. Joseph Lunet de la Malène, ingénieur en chef des ponts, des eaux et des forêts, chef de bureau et M. Bertrand Bory, ingénieur divisionnaire des travaux publics de l&#39;Etat, son adjoint, pour les affaires relatives au développement et à la gestion du réseau ferré national ;&lt;br/&gt;M. Thomas Doublic, administrateur civil, chef de bureau, et Mme Noémie Lafosse, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, son adjointe, pour les affaires relatives au développement et à la gestion des voies navigables.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, à :&lt;br/&gt;M. Fabien Balderelli, ingénieur en chef des ponts, des eaux et des forêts, chef du département par intérim, pour les affaires relatives aux projets de type partenariat public-privé, en termes d&#39;études sur les procédures, d&#39;études en matière de financement et de tarification, de conduite de processus d&#39;attribution de nouveaux contrats et de contrôle de l&#39;exécution de ceux-ci ;&lt;br/&gt;Mme Delphine Marekovic, conseillère d&#39;administration de l&#39;écologie, du développement et de l&#39;aménagement durables, cheffe de bureau, pour les affaires relatives aux procédures et contrats de type partenariat public-privé ;&lt;br/&gt;M. Jean Ricard, ingénieur en chef des mines, chef de bureau, pour les affaires économiques et financières, relatives aux projets de type partenariat public-privé.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Eric Ollinger, ingénieur en chef des ponts, des eaux et des forêts, chef de la mission d&#39;appui du réseau routier national, et, en cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement, à M. Martin de Wissocq, ingénieur général des ponts, des eaux et des forêts et Mme Sophie Dupas, ingénieure des travaux publics de l&#39;Etat hors classe, à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, pour les affaires relatives aux actions de cohérence d&#39;ensemble du réseau routier, à l&#39;élaboration de la politique technique routière, aux évolutions de la règlementation sur les équipements de la route, à la politique de qualité, aux politiques d&#39;aménagement, d&#39;entretien et d&#39;exploitation du réseau routier national, à la coordination des services territoriaux sur ces sujets, aux audits de sécurité.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Joël Hamann, ingénieur des ponts, des eaux et des forêts, chef de mission et M. Guy Poirier, ingénieur des travaux publics de l&#39;Etat hors classe, son adjoint, à l&#39;effet de signer au nom de la ministre de la transition écologique, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, pour les sujets relatifs à la coordination des affaires européennes et internationales de la direction des infrastructures de transport, à la coopération technique avec les administrations routières étrangères et à l&#39;animation des coopérations régionales dans les Alpes et les Pyrénées.&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La décision du 1er novembre 2020 portant délégation de signature (direction des infrastructures de transport) est abrogée à la date d&#39;entrée en vigueur de la présente décision.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-19T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision du 17 février 2021 portant délégation de signature (direction des affaires financières)</title>
    <updated>2021-02-26T10:08:47+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043155883</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Lionel BICHOT, ingénieur général des ponts, des eaux et des forêts, conseiller du directeur des affaires financières, à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, de la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et de la ministre de la mer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions de cette direction.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la sous-direction du budget et de la fiscalité, délégation est donnée à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, de la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et de la ministre de la mer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et de tous les actes relatifs à la passation, la conclusion ou la modification d&#39;un marché public, à :&lt;br/&gt;1° M. Rémi AZAÏS, administrateur civil hors classe, adjoint au sous-directeur du budget et de la fiscalité ;&lt;br/&gt;2° M. Stéphane PRUNIER, attaché d&#39;administration hors classe de l&#39;Etat, chef du bureau de la synthèse budgétaire, à Mme Dounia BASSOUDI et M. Sébastien PIQUOT, attachés principaux d&#39;administration de l&#39;Etat, ses adjoints, pour les affaires relatives au budget et au suivi de l&#39;exécution budgétaire ;&lt;br/&gt;3° Mme Célia MASSOT, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, chef du bureau des financements, de la fiscalité et des opérateurs, et à Mme Christine DUPEYRAT et Mme Peggy DUBOUCHER, inspectrices divisionnaires des finances publiques, ses adjointes, pour les affaires relatives aux financements transverses, à la fiscalité et aux opérateurs ;&lt;br/&gt;4° M. Romain BRIFFOTEAU, attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat, chef du bureau du budget soutien, et à M. Pascal COPIN et Mme Carole VIARD, attachés d&#39;administration de l&#39;Etat, ses adjoints, pour les actes liés au pilotage et à l&#39;exécution des crédits hors titre 2 du programme 217.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la sous-direction des comptabilités et de l&#39;ingénierie financière, délégation est donnée à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, de la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et de la ministre de la mer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et de tous les actes relatifs à la passation, la conclusion ou la modification d&#39;un marché public, à :&lt;br/&gt;1° M. Djamel DJEBBARI, administrateur civil, adjoint au sous-directeur des comptabilités et de l&#39;ingénierie financière ;&lt;br/&gt;2° a) Mme Anne-Marie Barré, attachée d&#39;administration hors classe de l&#39;Etat, chef du bureau de la réglementation financière et de la comptabilité, pour les affaires relatives à la réglementation et l&#39;ingénierie financières, à l&#39;évolution et l&#39;organisation de la chaîne financière, à la désignation des ordonnateurs secondaires et des régisseurs, à la certification des comptes de l&#39;Etat et à la gestion et à la validation des actes liés aux déplacements professionnels dans l&#39;outil de gestion de ces derniers ;&lt;br/&gt;b) Mme Delphine FRANÇOIS, agente contractuelle, adjointe au chef du bureau de la réglementation financière et de la comptabilité, pour les affaires relatives à la réglementation et l&#39;ingénierie financières, à l&#39;évolution et l&#39;organisation de la chaîne financière, à la désignation des ordonnateurs secondaires et des régisseurs, à la certification des comptes de l&#39;Etat, pour la gestion comptable des immobilisations dans Chorus, et pour la gestion et la validation des actes liés aux déplacements professionnels dans l&#39;outil de gestion de ces derniers ;&lt;br/&gt;c) Mme Laura NEGRE, attachée d&#39;administration de l&#39;Etat, et Mme Valérie LACOR, adjointe administrative principale de première classe, pour la gestion et la validation des actes liés aux déplacements professionnels dans l&#39;outil de gestion de ces derniers ;&lt;br/&gt;3° Pour les affaires relevant des fonctions d&#39;ordonnateur principal délégué :&lt;br/&gt;a) M. Eric KOLB, conseiller d&#39;administration de l&#39;écologie, de l&#39;aménagement et du développement durables, chef du bureau de l&#39;exécution financière, sans limite de montant ;&lt;br/&gt;b) M. Sébastien DAUSSE-MARTY, attaché d&#39;administration de l&#39;Etat, chef du pôle support, et Mme Cécile VINCENT, attachée d&#39;administration de l&#39;Etat, chef du pôle technique, sans limite de montant ;&lt;br/&gt;c) Mme Nathalie KOSMALA, M. Pascal MONCHATRE et M. Tea-Ying TEA, secrétaires d&#39;administration et de contrôle du développement durable de classe exceptionnelle, Mme Doriane GUYOT et M. Seghir RAOUI, secrétaires d&#39;administration et de contrôle du développement durable de classe supérieure, et Mme Danielle VORBURGER, secrétaire d&#39;administration et de contrôle du développement durable de classe normale, pour signer toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement des dépenses d&#39;un montant inférieur à un million d&#39;euros ;&lt;br/&gt;d) M. Jean-Paul DALLEAU, secrétaire d&#39;administration et de contrôle du développement durable de classe normale, jusqu&#39;à un million d&#39;euros, M. Abdou MOHAMED, adjoint administratif principal de première classe, et Mme Marie-Noël LECOLAS, adjointe administrative principale de deuxième classe, jusqu&#39;à cinquante mille euros, pour signer toutes les pièces justificatives concernant les remboursements de frais de mission et les frais de changement de résidence et tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement des dépenses liées à l&#39;exécution de l&#39;accord-cadre interministériel relatif aux prestations de voyage ;&lt;br/&gt;e) M. Boubakar KAMARA, secrétaire d&#39;administration et de contrôle du développement durable de classe exceptionnelle, Mme Marie-Antoinise BANBUCK, secrétaire d&#39;administration et de contrôle du développement durable de classe supérieure, et Mme Muriel RAT, adjointe administrative principale de deuxième classe, pour signer toutes les pièces justificatives relatives aux recettes et opérations de régularisation inférieures à cent millions d&#39;euros ;&lt;br/&gt;4° M. Fabien COLIN, attaché d&#39;administration de l&#39;Etat, adjoint au chef de bureau de l&#39;exécution financière, M. Yann GRAIGNIC, M. Eric HALFON, Mme Elise KOYAMBA DALLY et Mme Catherine SAUMADE, secrétaires d&#39;administration et de contrôle du développement durable de classe normale, M. Franck DONATIEN, Mme Henriette DOUROUGIE, Mme Louisa IFREK, M. Manuel LE BRAZIDEC, Mme Chantal LECLERC, M. Lucien MORTIER, Mme Marie-Monique OTTO et Mme Sandrine SAVOYE, adjoints administratifs principaux de première classe, et Mme Djahida MEZARI et Mme Sousan YOUSEFPOUR NAGHANI, adjoints administratifs principaux de deuxième classe, pour la certification du service fait dans Chorus, dans la limite de leurs attributions ;&lt;br/&gt;5° Mme Clémence AGUIAR, adjointe administrative principale de première classe, pour la gestion comptable des fiches immobilisations dans Chorus et pour la certification du service fait dans Chorus, dans la limite de ses attributions.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la direction des affaires financières, délégation est donnée à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, de la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et de la ministre de la mer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, à M. Jérôme LOUAGE, ingénieur en chef des travaux publics de l&#39;Etat, chef du bureau des systèmes d&#39;information financière et de l&#39;analyse des coûts, pour les affaires relatives à la conception, au déploiement et à l&#39;évolution des systèmes d&#39;information financière, ainsi qu&#39;à la mise en œuvre d&#39;une comptabilité analytique.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la direction des affaires financières pour ce qui concerne l&#39;animation et la coordination des travaux nécessaires à l&#39;adaptation des services des ministères et de leurs organismes au respect de la conformité financière ministérielle ainsi qu&#39;aux politiques de maîtrise et de surveillance des risques financiers ministériels, la conduite du contrôle interne financier dans l&#39;ensemble des services du ministère, la coordination de l&#39;offre de formation en matière financière, la sensibilisation à la conformité financière et la gestion de l&#39;information financière produite par la direction des affaires financières ainsi que la fonction de correspondant ministériel de la Cour des comptes, délégation est donnée à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, de la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et de la ministre de la mer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et de tous actes relatifs à la passation, la conclusion ou la modification d&#39;un marché public à M. Cyril ALQUIER, attaché d&#39;administration hors classe de l&#39;Etat, chef du département de la politique de la conformité financière, à Mme Isabelle GROSSET, attachée d&#39;administration hors classe de l&#39;Etat, chef du département de la politique de la conformité financière adjointe, à M. Pierre-Hugues RICO LE DIAGON, attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat, son adjoint, pour les affaires relatives à la conformité financière, et à M. Francis WAERNIERS, attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat, son adjoint pour les affaires relatives au contrôle interne ministériel.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la sous-direction de l&#39;environnement de travail, délégation est donnée à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, de la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et de la ministre de la mer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, à :&lt;br/&gt;1° a) Mme Cécile PETIT LE BRUN, ingénieure en chef des travaux publics de l&#39;Etat, adjointe au sous-directeur de l&#39;environnement de travail, à l&#39;exclusion de tous les actes d&#39;approvisionnement entraînant des dépenses d&#39;un montant supérieur à 250 000 € HT ;&lt;br/&gt;b) M. Guillaume PASSARD, attaché d&#39;administration hors classe de l&#39;Etat, responsable qualité, chargé de mission auprès du sous-directeur de l&#39;environnement de travail, à l&#39;exclusion de tous les actes d&#39;approvisionnement entraînant des dépenses d&#39;un montant supérieur à 100 000 € HT ;&lt;br/&gt;2° A l&#39;exclusion de tous les actes relatifs à la passation, la conclusion et la modification d&#39;un marché public et de tous actes entraînant des dépenses d&#39;un montant supérieur à 25 000 € HT :&lt;br/&gt;a) Mme Josette BOUCHER-HIVERNAT, attachée d&#39;administration hors classe de l&#39;Etat, chef du bureau de l&#39;accueil et du cadre de vie, et à Mme Brigitte MERCIER, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, son adjointe, pour la mise en œuvre des prestations d&#39;utilité collective relatives à l&#39;accueil et au cadre de vie nécessaires aux services de l&#39;administration centrale et des cabinets ministériels ;&lt;br/&gt;b) M. Hugues NINO, attaché d&#39;administration hors classe de l&#39;Etat, chef du bureau des systèmes d&#39;impression et des moyens de transport, et à Mme Isabelle COUTROT, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, son adjointe, pour la mise en œuvre des prestations logistiques liées aux systèmes d&#39;impression et aux moyens de transport nécessaires aux services de l&#39;administration centrale et des cabinets ministériels ;&lt;br/&gt;c) M. Eric LANDUREAU, ingénieur en chef des travaux publics de l&#39;Etat, chef du bureau de la gestion technique du patrimoine immobilier, et à M. Jérôme CAILLEAUX, ingénieur divisionnaire des travaux publics de l&#39;Etat, son adjoint, pour la gestion technique du patrimoine immobilier de l&#39;administration centrale et des hôtels ministériels et la maîtrise d&#39;ouvrage des travaux d&#39;aménagement de ces immeubles ;&lt;br/&gt;d) M. Pierre BONNEMAYRE, ingénieur en chef des travaux publics de l&#39;Etat, chef du département du soutien des sites ministres, et à M. Thierry BERTHIER, ingénieur divisionnaire des travaux publics de l&#39;Etat, son adjoint, pour les affaires courantes relatives au soutien des sites ministres ;&lt;br/&gt;3° M. Gérard FROC, ingénieur en chef des travaux publics de l&#39;Etat, chef du bureau de la programmation et du pilotage des moyens de fonctionnement, et à Mme Arlette NICOLAS, secrétaire d&#39;administration et de contrôle du développement durable de classe exceptionnelle, son adjointe, pour le contrôle de gestion, la programmation et le pilotage budgétaires des moyens de fonctionnement, la validation dans l&#39;application Chorus Formulaires de la constatation/certification des services faits relatifs aux achats effectués par les bureaux de la sous-direction de l&#39;environnement de travail, et, dans le cadre des fonctions d&#39;ordonnateur principal délégué, pour signer toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement des dépenses relevant de la sous-direction de l&#39;environnement de travail.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la sous-direction des achats durables, délégation est donnée à l&#39;effet de signer au nom de la ministre de la transition écologique, de la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et de la ministre de la mer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et de tous les actes relatifs à la passation, la conclusion ou la modification d&#39;un marché public, à :&lt;br/&gt;1° Mme Sabrina PUENTE, inspectrice principale des finances publiques, adjointe au sous-directeur des achats durables ;&lt;br/&gt;2° M. Jean-Baptiste TROCMÉ, attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat, chef du bureau de l&#39;administration exemplaire, et à Mme Linda ALIANE, ingénieure des travaux publics de l&#39;Etat, son adjointe, pour les affaires relatives à la mise en œuvre de la stratégie ministérielle de développement durable dans le champ des activités support ;&lt;br/&gt;3° M. David CHERY, attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat, chef du bureau des politiques et performance achat, et à Mme Marie CASTILLO, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, son adjointe, pour les affaires relatives à la politique ministérielle d&#39;achats durables ;&lt;br/&gt;4° M. Jean-Michel LAMY, attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat, chef du bureau des procédures de la commande publique, et à Mme Nathalie LAMI, attachée d&#39;administration de l&#39;Etat, son adjointe, pour les affaires relatives aux marchés ministériels et interministériels.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la direction des affaires financières pour ce qui concerne la mise en œuvre de la politique documentaire ministérielle, la maîtrise d&#39;ouvrage du système d&#39;information documentaire, la professionnalisation des personnels documentaires, et la politique d&#39;achat documentaire, délégation est donnée à Mme Cécile LANDRU, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, chef de la mission de la politique documentaire, à l&#39;effet de signer au nom de la ministre de la transition écologique, de la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et de la ministre de la mer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et de tous les actes relatifs à la passation, la conclusion ou la modification d&#39;un marché public.&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la direction des affaires financières pour ce qui concerne les archives et la gestion de l&#39;information électronique, délégation est donnée à Mme Camille TATGER, conservatrice du patrimoine, chef de la mission des archives et de la gestion de l&#39;information électronique, à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, de la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et de la ministre de la mer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et de tous les actes relatifs à la passation, la conclusion ou la modification d&#39;un marché public.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La décision du 23 octobre 2020 portant délégation de signature (direction des affaires financières) est abrogée.&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-19T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision du 19 février 2021 portant délégation de signature (secrétariat général - direction de la communication)</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043163060</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Jean-Marc NEUVILLE, agent contractuel, directeur adjoint de la communication, à l&#39;effet de signer, au nom des ministres de la transition écologique, de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales, de la mer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions de cette direction.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Ophélie TIRARD, agente contractuelle, directrice adjointe de la communication, à l&#39;effet de signer, au nom des ministres de la transition écologique, de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales, de la mer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions de cette direction.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Rodolphe VINCENT, agent contractuel, chef du département expertises « contenus et influence », à l&#39;effet de signer, au nom des ministres de la transition écologique, de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales, de la mer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions de ce département.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Françoise ABEILHOU, agente contractuelle, cheffe du département d&#39;appui stratégique, à l&#39;effet de signer, au nom des ministres de la transition, de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales, de la mer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions de ce département.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Catherine OUTREBON, attachée d&#39;administration de l&#39;Etat, cheffe de la mission affaires générales, à l&#39;effet de signer, dans la limite des attributions de la direction, toutes commandes publiques, contrats et conventions d&#39;un montant inférieur à 30 000 euros HT.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La décision du 12 mars 2019 portant délégation de signature est abrogée à la date d&#39;entrée en vigueur de la présente décision.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-21T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision du 10 février 2021 portant délégation de signature (direction des infrastructures de transport)</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043155870</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la direction des infrastructures de transport, délégation est donnée à M. Jean-Renaud Gely, ingénieur général des ponts, des eaux et des forêts, adjoint à la directrice des infrastructures de transport et chef du service de gestion du réseau routier national, à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la sous-direction de la gestion et du contrôle du réseau autoroutier concédé, délégation est donnée à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, à :&lt;br/&gt;M. Abdelrahime Bendaira, administrateur civil hors classe, et M. Jean Schwander, ingénieur en chef des travaux publics de l&#39;Etat, adjoints au sous-directeur, dans la limite des attributions qui leur sont confiées ;&lt;br/&gt;Mme Pauline Campergue, ingénieure en chef des ponts, des eaux et des forêts, cheffe de bureau et M. Christophe Mascitti, ingénieur divisionnaire des travaux publics de l&#39;Etat, son adjoint, pour les affaires relatives aux contrats relatifs au réseau autoroutier concédé ;&lt;br/&gt;M. Pascal Magnière, ingénieur des travaux publics de l&#39;Etat hors classe, chef de bureau, pour les affaires relatives aux usagers du réseau autoroutier concédé et à l&#39;exploitation de celui-ci ;&lt;br/&gt;M. Denis Magnard, ingénieur des ponts, des eaux et des forêts, chef de bureau et M. Adrien Houel, ingénieur divisionnaire des travaux publics de l&#39;Etat, son adjoint, pour les affaires relatives à la construction et au patrimoine relatifs au réseau autoroutier concédé.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la sous-direction de l&#39;aménagement du réseau routier national, délégation est donnée à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, à :&lt;br/&gt;M. Didier Bouny, ingénieur en chef des ponts, des eaux et des forêts, adjoint au sous-directeur, dans la limite des attributions qui lui sont confiées ;&lt;br/&gt;M. Pierre Boquel, ingénieur des mines, chef de bureau et Mme Hélène Le Maitre, ingénieure des travaux publics de l&#39;Etat, son adjointe, pour les affaires relatives à l&#39;animation et au pilotage des projets (zone Nord) relatifs au réseau routier national ;&lt;br/&gt;M. Jean-Baptiste Lienhart, ingénieur des ponts, des eaux et des forêts, chef de bureau et M. Vivien Chbicheb, ingénieur des ponts, des eaux et des forêts, son adjoint, pour les affaires relatives à l&#39;animation et au pilotage des projets (zone Sud) relatifs au réseau routier national ;&lt;br/&gt;M. Olivier Guichou, ingénieur divisionnaire des travaux publics de l&#39;Etat, chef de bureau, pour les affaires relatives à la programmation et au financement relatifs au réseau routier national ;&lt;br/&gt;M. Alexandre Kavaj, attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat, chef de bureau et M. Eric Gardais, ingénieur divisionnaire de l&#39;agriculture et de l&#39;environnement, son adjoint, pour les affaires relatives à la politique de l&#39;environnement relative au réseau routier national.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la sous-direction de la gestion du réseau routier non concédé et du trafic, délégation est donnée à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, à :&lt;br/&gt;M. Stanislas du Pont de Romémont, ingénieur en chef des travaux publics de l&#39;Etat, et Mme Christel Fiorina, administratrice civile, adjoints au sous-directeur, dans la limite des attributions qui lui sont confiées ;&lt;br/&gt;Mme Hélène Klich, ingénieure en chef des travaux publics de l&#39;Etat, cheffe de bureau et M. Khaled Guelatti, ingénieur divisionnaire des travaux publics de l&#39;Etat, son adjoint, pour les affaires relatives au patrimoine routier national non concédé ;&lt;br/&gt;M. Nicolas Sproni, ingénieur divisionnaire des travaux publics de l&#39;Etat, chef de bureau, Mme Delphine Chabalier, ingénieure divisionnaire des travaux publics de l&#39;Etat et Mme Marie-Christine Esposito, ingénieure divisionnaire des travaux publics de l&#39;Etat, ses adjointes, pour les affaires relatives à l&#39;exploitation routière et à la sécurité ;&lt;br/&gt;M. Dominique Lerouvillois, ingénieur divisionnaire des travaux publics de l&#39;Etat, chef de bureau et M. Lory Waks, ingénieur des travaux publics de l&#39;Etat, son adjoint, pour les affaires relatives à l&#39;information routière et aux systèmes d&#39;information.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la sous-direction du développement et de la gestion des réseaux ferroviaires et des voies navigables, délégation est donnée à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, à :&lt;br/&gt;Mme Muriel Saccoccio, ingénieure en chef des ponts, des eaux et des forêts, adjointe au sous-directeur, dans la limite des attributions qui lui sont confiées ;&lt;br/&gt;M. Damien Teichner, ingénieur des ponts, des eaux et des forêts, chef de bureau et M. Jean-François Ossola, attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat, son adjoint, pour les affaires relatives à la planification et des grandes opérations ferroviaires (zone 1) ;&lt;br/&gt;M. Rémy Mensire, ingénieur des ponts, des eaux et des forêts, chef de bureau, et M. Sylvain Glantenay, ingénieur divisionnaire des travaux publics de l&#39;Etat, son adjoint, pour les affaires relatives aux opérations contractualisées et aux grandes opérations ferroviaires (zone 2) ;&lt;br/&gt;M. Joseph Lunet de la Malène, ingénieur en chef des ponts, des eaux et des forêts, chef de bureau et M. Bertrand Bory, ingénieur divisionnaire des travaux publics de l&#39;Etat, son adjoint, pour les affaires relatives au développement et à la gestion du réseau ferré national ;&lt;br/&gt;M. Thomas Doublic, administrateur civil, chef de bureau, et Mme Noémie Lafosse, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, son adjointe, pour les affaires relatives au développement et à la gestion des voies navigables.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, à :&lt;br/&gt;M. Fabien Balderelli, ingénieur en chef des ponts, des eaux et des forêts, chef du département par intérim, pour les affaires relatives aux projets de type partenariat public-privé, en termes d&#39;études sur les procédures, d&#39;études en matière de financement et de tarification, de conduite de processus d&#39;attribution de nouveaux contrats et de contrôle de l&#39;exécution de ceux-ci ;&lt;br/&gt;Mme Delphine Marekovic, conseillère d&#39;administration de l&#39;écologie, du développement et de l&#39;aménagement durables, cheffe de bureau, pour les affaires relatives aux procédures et contrats de type partenariat public-privé ;&lt;br/&gt;M. Jean Ricard, ingénieur en chef des mines, chef de bureau, pour les affaires économiques et financières, relatives aux projets de type partenariat public-privé.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Eric Ollinger, ingénieur en chef des ponts, des eaux et des forêts, chef de la mission d&#39;appui du réseau routier national, et, en cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement, à M. Martin de Wissocq, ingénieur général des ponts, des eaux et des forêts et Mme Sophie Dupas, ingénieure des travaux publics de l&#39;Etat hors classe, à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, pour les affaires relatives aux actions de cohérence d&#39;ensemble du réseau routier, à l&#39;élaboration de la politique technique routière, aux évolutions de la règlementation sur les équipements de la route, à la politique de qualité, aux politiques d&#39;aménagement, d&#39;entretien et d&#39;exploitation du réseau routier national, à la coordination des services territoriaux sur ces sujets, aux audits de sécurité.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Joël Hamann, ingénieur des ponts, des eaux et des forêts, chef de mission et M. Guy Poirier, ingénieur des travaux publics de l&#39;Etat hors classe, son adjoint, à l&#39;effet de signer au nom de la ministre de la transition écologique, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, pour les sujets relatifs à la coordination des affaires européennes et internationales de la direction des infrastructures de transport, à la coopération technique avec les administrations routières étrangères et à l&#39;animation des coopérations régionales dans les Alpes et les Pyrénées.&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La décision du 1er novembre 2020 portant délégation de signature (direction des infrastructures de transport) est abrogée à la date d&#39;entrée en vigueur de la présente décision.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-19T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision du 17 février 2021 portant délégation de signature (direction des affaires financières)</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:50+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043155883</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Lionel BICHOT, ingénieur général des ponts, des eaux et des forêts, conseiller du directeur des affaires financières, à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, de la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et de la ministre de la mer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions de cette direction.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la sous-direction du budget et de la fiscalité, délégation est donnée à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, de la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et de la ministre de la mer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et de tous les actes relatifs à la passation, la conclusion ou la modification d&#39;un marché public, à :&lt;br/&gt;1° M. Rémi AZAÏS, administrateur civil hors classe, adjoint au sous-directeur du budget et de la fiscalité ;&lt;br/&gt;2° M. Stéphane PRUNIER, attaché d&#39;administration hors classe de l&#39;Etat, chef du bureau de la synthèse budgétaire, à Mme Dounia BASSOUDI et M. Sébastien PIQUOT, attachés principaux d&#39;administration de l&#39;Etat, ses adjoints, pour les affaires relatives au budget et au suivi de l&#39;exécution budgétaire ;&lt;br/&gt;3° Mme Célia MASSOT, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, chef du bureau des financements, de la fiscalité et des opérateurs, et à Mme Christine DUPEYRAT et Mme Peggy DUBOUCHER, inspectrices divisionnaires des finances publiques, ses adjointes, pour les affaires relatives aux financements transverses, à la fiscalité et aux opérateurs ;&lt;br/&gt;4° M. Romain BRIFFOTEAU, attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat, chef du bureau du budget soutien, et à M. Pascal COPIN et Mme Carole VIARD, attachés d&#39;administration de l&#39;Etat, ses adjoints, pour les actes liés au pilotage et à l&#39;exécution des crédits hors titre 2 du programme 217.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la sous-direction des comptabilités et de l&#39;ingénierie financière, délégation est donnée à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, de la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et de la ministre de la mer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et de tous les actes relatifs à la passation, la conclusion ou la modification d&#39;un marché public, à :&lt;br/&gt;1° M. Djamel DJEBBARI, administrateur civil, adjoint au sous-directeur des comptabilités et de l&#39;ingénierie financière ;&lt;br/&gt;2° a) Mme Anne-Marie Barré, attachée d&#39;administration hors classe de l&#39;Etat, chef du bureau de la réglementation financière et de la comptabilité, pour les affaires relatives à la réglementation et l&#39;ingénierie financières, à l&#39;évolution et l&#39;organisation de la chaîne financière, à la désignation des ordonnateurs secondaires et des régisseurs, à la certification des comptes de l&#39;Etat et à la gestion et à la validation des actes liés aux déplacements professionnels dans l&#39;outil de gestion de ces derniers ;&lt;br/&gt;b) Mme Delphine FRANÇOIS, agente contractuelle, adjointe au chef du bureau de la réglementation financière et de la comptabilité, pour les affaires relatives à la réglementation et l&#39;ingénierie financières, à l&#39;évolution et l&#39;organisation de la chaîne financière, à la désignation des ordonnateurs secondaires et des régisseurs, à la certification des comptes de l&#39;Etat, pour la gestion comptable des immobilisations dans Chorus, et pour la gestion et la validation des actes liés aux déplacements professionnels dans l&#39;outil de gestion de ces derniers ;&lt;br/&gt;c) Mme Laura NEGRE, attachée d&#39;administration de l&#39;Etat, et Mme Valérie LACOR, adjointe administrative principale de première classe, pour la gestion et la validation des actes liés aux déplacements professionnels dans l&#39;outil de gestion de ces derniers ;&lt;br/&gt;3° Pour les affaires relevant des fonctions d&#39;ordonnateur principal délégué :&lt;br/&gt;a) M. Eric KOLB, conseiller d&#39;administration de l&#39;écologie, de l&#39;aménagement et du développement durables, chef du bureau de l&#39;exécution financière, sans limite de montant ;&lt;br/&gt;b) M. Sébastien DAUSSE-MARTY, attaché d&#39;administration de l&#39;Etat, chef du pôle support, et Mme Cécile VINCENT, attachée d&#39;administration de l&#39;Etat, chef du pôle technique, sans limite de montant ;&lt;br/&gt;c) Mme Nathalie KOSMALA, M. Pascal MONCHATRE et M. Tea-Ying TEA, secrétaires d&#39;administration et de contrôle du développement durable de classe exceptionnelle, Mme Doriane GUYOT et M. Seghir RAOUI, secrétaires d&#39;administration et de contrôle du développement durable de classe supérieure, et Mme Danielle VORBURGER, secrétaire d&#39;administration et de contrôle du développement durable de classe normale, pour signer toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement des dépenses d&#39;un montant inférieur à un million d&#39;euros ;&lt;br/&gt;d) M. Jean-Paul DALLEAU, secrétaire d&#39;administration et de contrôle du développement durable de classe normale, jusqu&#39;à un million d&#39;euros, M. Abdou MOHAMED, adjoint administratif principal de première classe, et Mme Marie-Noël LECOLAS, adjointe administrative principale de deuxième classe, jusqu&#39;à cinquante mille euros, pour signer toutes les pièces justificatives concernant les remboursements de frais de mission et les frais de changement de résidence et tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement des dépenses liées à l&#39;exécution de l&#39;accord-cadre interministériel relatif aux prestations de voyage ;&lt;br/&gt;e) M. Boubakar KAMARA, secrétaire d&#39;administration et de contrôle du développement durable de classe exceptionnelle, Mme Marie-Antoinise BANBUCK, secrétaire d&#39;administration et de contrôle du développement durable de classe supérieure, et Mme Muriel RAT, adjointe administrative principale de deuxième classe, pour signer toutes les pièces justificatives relatives aux recettes et opérations de régularisation inférieures à cent millions d&#39;euros ;&lt;br/&gt;4° M. Fabien COLIN, attaché d&#39;administration de l&#39;Etat, adjoint au chef de bureau de l&#39;exécution financière, M. Yann GRAIGNIC, M. Eric HALFON, Mme Elise KOYAMBA DALLY et Mme Catherine SAUMADE, secrétaires d&#39;administration et de contrôle du développement durable de classe normale, M. Franck DONATIEN, Mme Henriette DOUROUGIE, Mme Louisa IFREK, M. Manuel LE BRAZIDEC, Mme Chantal LECLERC, M. Lucien MORTIER, Mme Marie-Monique OTTO et Mme Sandrine SAVOYE, adjoints administratifs principaux de première classe, et Mme Djahida MEZARI et Mme Sousan YOUSEFPOUR NAGHANI, adjoints administratifs principaux de deuxième classe, pour la certification du service fait dans Chorus, dans la limite de leurs attributions ;&lt;br/&gt;5° Mme Clémence AGUIAR, adjointe administrative principale de première classe, pour la gestion comptable des fiches immobilisations dans Chorus et pour la certification du service fait dans Chorus, dans la limite de ses attributions.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la direction des affaires financières, délégation est donnée à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, de la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et de la ministre de la mer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, à M. Jérôme LOUAGE, ingénieur en chef des travaux publics de l&#39;Etat, chef du bureau des systèmes d&#39;information financière et de l&#39;analyse des coûts, pour les affaires relatives à la conception, au déploiement et à l&#39;évolution des systèmes d&#39;information financière, ainsi qu&#39;à la mise en œuvre d&#39;une comptabilité analytique.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la direction des affaires financières pour ce qui concerne l&#39;animation et la coordination des travaux nécessaires à l&#39;adaptation des services des ministères et de leurs organismes au respect de la conformité financière ministérielle ainsi qu&#39;aux politiques de maîtrise et de surveillance des risques financiers ministériels, la conduite du contrôle interne financier dans l&#39;ensemble des services du ministère, la coordination de l&#39;offre de formation en matière financière, la sensibilisation à la conformité financière et la gestion de l&#39;information financière produite par la direction des affaires financières ainsi que la fonction de correspondant ministériel de la Cour des comptes, délégation est donnée à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, de la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et de la ministre de la mer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et de tous actes relatifs à la passation, la conclusion ou la modification d&#39;un marché public à M. Cyril ALQUIER, attaché d&#39;administration hors classe de l&#39;Etat, chef du département de la politique de la conformité financière, à Mme Isabelle GROSSET, attachée d&#39;administration hors classe de l&#39;Etat, chef du département de la politique de la conformité financière adjointe, à M. Pierre-Hugues RICO LE DIAGON, attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat, son adjoint, pour les affaires relatives à la conformité financière, et à M. Francis WAERNIERS, attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat, son adjoint pour les affaires relatives au contrôle interne ministériel.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la sous-direction de l&#39;environnement de travail, délégation est donnée à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, de la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et de la ministre de la mer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, à :&lt;br/&gt;1° a) Mme Cécile PETIT LE BRUN, ingénieure en chef des travaux publics de l&#39;Etat, adjointe au sous-directeur de l&#39;environnement de travail, à l&#39;exclusion de tous les actes d&#39;approvisionnement entraînant des dépenses d&#39;un montant supérieur à 250 000 € HT ;&lt;br/&gt;b) M. Guillaume PASSARD, attaché d&#39;administration hors classe de l&#39;Etat, responsable qualité, chargé de mission auprès du sous-directeur de l&#39;environnement de travail, à l&#39;exclusion de tous les actes d&#39;approvisionnement entraînant des dépenses d&#39;un montant supérieur à 100 000 € HT ;&lt;br/&gt;2° A l&#39;exclusion de tous les actes relatifs à la passation, la conclusion et la modification d&#39;un marché public et de tous actes entraînant des dépenses d&#39;un montant supérieur à 25 000 € HT :&lt;br/&gt;a) Mme Josette BOUCHER-HIVERNAT, attachée d&#39;administration hors classe de l&#39;Etat, chef du bureau de l&#39;accueil et du cadre de vie, et à Mme Brigitte MERCIER, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, son adjointe, pour la mise en œuvre des prestations d&#39;utilité collective relatives à l&#39;accueil et au cadre de vie nécessaires aux services de l&#39;administration centrale et des cabinets ministériels ;&lt;br/&gt;b) M. Hugues NINO, attaché d&#39;administration hors classe de l&#39;Etat, chef du bureau des systèmes d&#39;impression et des moyens de transport, et à Mme Isabelle COUTROT, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, son adjointe, pour la mise en œuvre des prestations logistiques liées aux systèmes d&#39;impression et aux moyens de transport nécessaires aux services de l&#39;administration centrale et des cabinets ministériels ;&lt;br/&gt;c) M. Eric LANDUREAU, ingénieur en chef des travaux publics de l&#39;Etat, chef du bureau de la gestion technique du patrimoine immobilier, et à M. Jérôme CAILLEAUX, ingénieur divisionnaire des travaux publics de l&#39;Etat, son adjoint, pour la gestion technique du patrimoine immobilier de l&#39;administration centrale et des hôtels ministériels et la maîtrise d&#39;ouvrage des travaux d&#39;aménagement de ces immeubles ;&lt;br/&gt;d) M. Pierre BONNEMAYRE, ingénieur en chef des travaux publics de l&#39;Etat, chef du département du soutien des sites ministres, et à M. Thierry BERTHIER, ingénieur divisionnaire des travaux publics de l&#39;Etat, son adjoint, pour les affaires courantes relatives au soutien des sites ministres ;&lt;br/&gt;3° M. Gérard FROC, ingénieur en chef des travaux publics de l&#39;Etat, chef du bureau de la programmation et du pilotage des moyens de fonctionnement, et à Mme Arlette NICOLAS, secrétaire d&#39;administration et de contrôle du développement durable de classe exceptionnelle, son adjointe, pour le contrôle de gestion, la programmation et le pilotage budgétaires des moyens de fonctionnement, la validation dans l&#39;application Chorus Formulaires de la constatation/certification des services faits relatifs aux achats effectués par les bureaux de la sous-direction de l&#39;environnement de travail, et, dans le cadre des fonctions d&#39;ordonnateur principal délégué, pour signer toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement des dépenses relevant de la sous-direction de l&#39;environnement de travail.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la sous-direction des achats durables, délégation est donnée à l&#39;effet de signer au nom de la ministre de la transition écologique, de la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et de la ministre de la mer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et de tous les actes relatifs à la passation, la conclusion ou la modification d&#39;un marché public, à :&lt;br/&gt;1° Mme Sabrina PUENTE, inspectrice principale des finances publiques, adjointe au sous-directeur des achats durables ;&lt;br/&gt;2° M. Jean-Baptiste TROCMÉ, attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat, chef du bureau de l&#39;administration exemplaire, et à Mme Linda ALIANE, ingénieure des travaux publics de l&#39;Etat, son adjointe, pour les affaires relatives à la mise en œuvre de la stratégie ministérielle de développement durable dans le champ des activités support ;&lt;br/&gt;3° M. David CHERY, attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat, chef du bureau des politiques et performance achat, et à Mme Marie CASTILLO, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, son adjointe, pour les affaires relatives à la politique ministérielle d&#39;achats durables ;&lt;br/&gt;4° M. Jean-Michel LAMY, attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat, chef du bureau des procédures de la commande publique, et à Mme Nathalie LAMI, attachée d&#39;administration de l&#39;Etat, son adjointe, pour les affaires relatives aux marchés ministériels et interministériels.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la direction des affaires financières pour ce qui concerne la mise en œuvre de la politique documentaire ministérielle, la maîtrise d&#39;ouvrage du système d&#39;information documentaire, la professionnalisation des personnels documentaires, et la politique d&#39;achat documentaire, délégation est donnée à Mme Cécile LANDRU, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, chef de la mission de la politique documentaire, à l&#39;effet de signer au nom de la ministre de la transition écologique, de la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et de la ministre de la mer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et de tous les actes relatifs à la passation, la conclusion ou la modification d&#39;un marché public.&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la direction des affaires financières pour ce qui concerne les archives et la gestion de l&#39;information électronique, délégation est donnée à Mme Camille TATGER, conservatrice du patrimoine, chef de la mission des archives et de la gestion de l&#39;information électronique, à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, de la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et de la ministre de la mer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et de tous les actes relatifs à la passation, la conclusion ou la modification d&#39;un marché public.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La décision du 23 octobre 2020 portant délégation de signature (direction des affaires financières) est abrogée.&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-19T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision du 19 février 2021 portant délégation de signature (secrétariat général - direction de la communication)</title>
    <updated>2021-02-23T08:10:23+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043163060</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Jean-Marc NEUVILLE, agent contractuel, directeur adjoint de la communication, à l&#39;effet de signer, au nom des ministres de la transition écologique, de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales, de la mer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions de cette direction.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Ophélie TIRARD, agente contractuelle, directrice adjointe de la communication, à l&#39;effet de signer, au nom des ministres de la transition écologique, de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales, de la mer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions de cette direction.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Rodolphe VINCENT, agent contractuel, chef du département expertises « contenus et influence », à l&#39;effet de signer, au nom des ministres de la transition écologique, de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales, de la mer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions de ce département.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Françoise ABEILHOU, agente contractuelle, cheffe du département d&#39;appui stratégique, à l&#39;effet de signer, au nom des ministres de la transition, de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales, de la mer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions de ce département.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Catherine OUTREBON, attachée d&#39;administration de l&#39;Etat, cheffe de la mission affaires générales, à l&#39;effet de signer, dans la limite des attributions de la direction, toutes commandes publiques, contrats et conventions d&#39;un montant inférieur à 30 000 euros HT.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La décision du 12 mars 2019 portant délégation de signature est abrogée à la date d&#39;entrée en vigueur de la présente décision.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-21T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision du 10 février 2021 portant délégation de signature (direction des infrastructures de transport)</title>
    <updated>2021-02-23T08:10:23+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043155870</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la direction des infrastructures de transport, délégation est donnée à M. Jean-Renaud Gely, ingénieur général des ponts, des eaux et des forêts, adjoint à la directrice des infrastructures de transport et chef du service de gestion du réseau routier national, à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la sous-direction de la gestion et du contrôle du réseau autoroutier concédé, délégation est donnée à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, à :&lt;br/&gt;M. Abdelrahime Bendaira, administrateur civil hors classe, et M. Jean Schwander, ingénieur en chef des travaux publics de l&#39;Etat, adjoints au sous-directeur, dans la limite des attributions qui leur sont confiées ;&lt;br/&gt;Mme Pauline Campergue, ingénieure en chef des ponts, des eaux et des forêts, cheffe de bureau et M. Christophe Mascitti, ingénieur divisionnaire des travaux publics de l&#39;Etat, son adjoint, pour les affaires relatives aux contrats relatifs au réseau autoroutier concédé ;&lt;br/&gt;M. Pascal Magnière, ingénieur des travaux publics de l&#39;Etat hors classe, chef de bureau, pour les affaires relatives aux usagers du réseau autoroutier concédé et à l&#39;exploitation de celui-ci ;&lt;br/&gt;M. Denis Magnard, ingénieur des ponts, des eaux et des forêts, chef de bureau et M. Adrien Houel, ingénieur divisionnaire des travaux publics de l&#39;Etat, son adjoint, pour les affaires relatives à la construction et au patrimoine relatifs au réseau autoroutier concédé.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la sous-direction de l&#39;aménagement du réseau routier national, délégation est donnée à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, à :&lt;br/&gt;M. Didier Bouny, ingénieur en chef des ponts, des eaux et des forêts, adjoint au sous-directeur, dans la limite des attributions qui lui sont confiées ;&lt;br/&gt;M. Pierre Boquel, ingénieur des mines, chef de bureau et Mme Hélène Le Maitre, ingénieure des travaux publics de l&#39;Etat, son adjointe, pour les affaires relatives à l&#39;animation et au pilotage des projets (zone Nord) relatifs au réseau routier national ;&lt;br/&gt;M. Jean-Baptiste Lienhart, ingénieur des ponts, des eaux et des forêts, chef de bureau et M. Vivien Chbicheb, ingénieur des ponts, des eaux et des forêts, son adjoint, pour les affaires relatives à l&#39;animation et au pilotage des projets (zone Sud) relatifs au réseau routier national ;&lt;br/&gt;M. Olivier Guichou, ingénieur divisionnaire des travaux publics de l&#39;Etat, chef de bureau, pour les affaires relatives à la programmation et au financement relatifs au réseau routier national ;&lt;br/&gt;M. Alexandre Kavaj, attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat, chef de bureau et M. Eric Gardais, ingénieur divisionnaire de l&#39;agriculture et de l&#39;environnement, son adjoint, pour les affaires relatives à la politique de l&#39;environnement relative au réseau routier national.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la sous-direction de la gestion du réseau routier non concédé et du trafic, délégation est donnée à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, à :&lt;br/&gt;M. Stanislas du Pont de Romémont, ingénieur en chef des travaux publics de l&#39;Etat, et Mme Christel Fiorina, administratrice civile, adjoints au sous-directeur, dans la limite des attributions qui lui sont confiées ;&lt;br/&gt;Mme Hélène Klich, ingénieure en chef des travaux publics de l&#39;Etat, cheffe de bureau et M. Khaled Guelatti, ingénieur divisionnaire des travaux publics de l&#39;Etat, son adjoint, pour les affaires relatives au patrimoine routier national non concédé ;&lt;br/&gt;M. Nicolas Sproni, ingénieur divisionnaire des travaux publics de l&#39;Etat, chef de bureau, Mme Delphine Chabalier, ingénieure divisionnaire des travaux publics de l&#39;Etat et Mme Marie-Christine Esposito, ingénieure divisionnaire des travaux publics de l&#39;Etat, ses adjointes, pour les affaires relatives à l&#39;exploitation routière et à la sécurité ;&lt;br/&gt;M. Dominique Lerouvillois, ingénieur divisionnaire des travaux publics de l&#39;Etat, chef de bureau et M. Lory Waks, ingénieur des travaux publics de l&#39;Etat, son adjoint, pour les affaires relatives à l&#39;information routière et aux systèmes d&#39;information.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la sous-direction du développement et de la gestion des réseaux ferroviaires et des voies navigables, délégation est donnée à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, à :&lt;br/&gt;Mme Muriel Saccoccio, ingénieure en chef des ponts, des eaux et des forêts, adjointe au sous-directeur, dans la limite des attributions qui lui sont confiées ;&lt;br/&gt;M. Damien Teichner, ingénieur des ponts, des eaux et des forêts, chef de bureau et M. Jean-François Ossola, attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat, son adjoint, pour les affaires relatives à la planification et des grandes opérations ferroviaires (zone 1) ;&lt;br/&gt;M. Rémy Mensire, ingénieur des ponts, des eaux et des forêts, chef de bureau, et M. Sylvain Glantenay, ingénieur divisionnaire des travaux publics de l&#39;Etat, son adjoint, pour les affaires relatives aux opérations contractualisées et aux grandes opérations ferroviaires (zone 2) ;&lt;br/&gt;M. Joseph Lunet de la Malène, ingénieur en chef des ponts, des eaux et des forêts, chef de bureau et M. Bertrand Bory, ingénieur divisionnaire des travaux publics de l&#39;Etat, son adjoint, pour les affaires relatives au développement et à la gestion du réseau ferré national ;&lt;br/&gt;M. Thomas Doublic, administrateur civil, chef de bureau, et Mme Noémie Lafosse, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, son adjointe, pour les affaires relatives au développement et à la gestion des voies navigables.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, à :&lt;br/&gt;M. Fabien Balderelli, ingénieur en chef des ponts, des eaux et des forêts, chef du département par intérim, pour les affaires relatives aux projets de type partenariat public-privé, en termes d&#39;études sur les procédures, d&#39;études en matière de financement et de tarification, de conduite de processus d&#39;attribution de nouveaux contrats et de contrôle de l&#39;exécution de ceux-ci ;&lt;br/&gt;Mme Delphine Marekovic, conseillère d&#39;administration de l&#39;écologie, du développement et de l&#39;aménagement durables, cheffe de bureau, pour les affaires relatives aux procédures et contrats de type partenariat public-privé ;&lt;br/&gt;M. Jean Ricard, ingénieur en chef des mines, chef de bureau, pour les affaires économiques et financières, relatives aux projets de type partenariat public-privé.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Eric Ollinger, ingénieur en chef des ponts, des eaux et des forêts, chef de la mission d&#39;appui du réseau routier national, et, en cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement, à M. Martin de Wissocq, ingénieur général des ponts, des eaux et des forêts et Mme Sophie Dupas, ingénieure des travaux publics de l&#39;Etat hors classe, à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, pour les affaires relatives aux actions de cohérence d&#39;ensemble du réseau routier, à l&#39;élaboration de la politique technique routière, aux évolutions de la règlementation sur les équipements de la route, à la politique de qualité, aux politiques d&#39;aménagement, d&#39;entretien et d&#39;exploitation du réseau routier national, à la coordination des services territoriaux sur ces sujets, aux audits de sécurité.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Joël Hamann, ingénieur des ponts, des eaux et des forêts, chef de mission et M. Guy Poirier, ingénieur des travaux publics de l&#39;Etat hors classe, son adjoint, à l&#39;effet de signer au nom de la ministre de la transition écologique, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, pour les sujets relatifs à la coordination des affaires européennes et internationales de la direction des infrastructures de transport, à la coopération technique avec les administrations routières étrangères et à l&#39;animation des coopérations régionales dans les Alpes et les Pyrénées.&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La décision du 1er novembre 2020 portant délégation de signature (direction des infrastructures de transport) est abrogée à la date d&#39;entrée en vigueur de la présente décision.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-19T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision du 17 février 2021 portant délégation de signature (direction des affaires financières)</title>
    <updated>2021-02-23T08:10:23+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043155883</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Lionel BICHOT, ingénieur général des ponts, des eaux et des forêts, conseiller du directeur des affaires financières, à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, de la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et de la ministre de la mer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions de cette direction.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la sous-direction du budget et de la fiscalité, délégation est donnée à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, de la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et de la ministre de la mer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et de tous les actes relatifs à la passation, la conclusion ou la modification d&#39;un marché public, à :&lt;br/&gt;1° M. Rémi AZAÏS, administrateur civil hors classe, adjoint au sous-directeur du budget et de la fiscalité ;&lt;br/&gt;2° M. Stéphane PRUNIER, attaché d&#39;administration hors classe de l&#39;Etat, chef du bureau de la synthèse budgétaire, à Mme Dounia BASSOUDI et M. Sébastien PIQUOT, attachés principaux d&#39;administration de l&#39;Etat, ses adjoints, pour les affaires relatives au budget et au suivi de l&#39;exécution budgétaire ;&lt;br/&gt;3° Mme Célia MASSOT, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, chef du bureau des financements, de la fiscalité et des opérateurs, et à Mme Christine DUPEYRAT et Mme Peggy DUBOUCHER, inspectrices divisionnaires des finances publiques, ses adjointes, pour les affaires relatives aux financements transverses, à la fiscalité et aux opérateurs ;&lt;br/&gt;4° M. Romain BRIFFOTEAU, attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat, chef du bureau du budget soutien, et à M. Pascal COPIN et Mme Carole VIARD, attachés d&#39;administration de l&#39;Etat, ses adjoints, pour les actes liés au pilotage et à l&#39;exécution des crédits hors titre 2 du programme 217.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la sous-direction des comptabilités et de l&#39;ingénierie financière, délégation est donnée à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, de la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et de la ministre de la mer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et de tous les actes relatifs à la passation, la conclusion ou la modification d&#39;un marché public, à :&lt;br/&gt;1° M. Djamel DJEBBARI, administrateur civil, adjoint au sous-directeur des comptabilités et de l&#39;ingénierie financière ;&lt;br/&gt;2° a) Mme Anne-Marie Barré, attachée d&#39;administration hors classe de l&#39;Etat, chef du bureau de la réglementation financière et de la comptabilité, pour les affaires relatives à la réglementation et l&#39;ingénierie financières, à l&#39;évolution et l&#39;organisation de la chaîne financière, à la désignation des ordonnateurs secondaires et des régisseurs, à la certification des comptes de l&#39;Etat et à la gestion et à la validation des actes liés aux déplacements professionnels dans l&#39;outil de gestion de ces derniers ;&lt;br/&gt;b) Mme Delphine FRANÇOIS, agente contractuelle, adjointe au chef du bureau de la réglementation financière et de la comptabilité, pour les affaires relatives à la réglementation et l&#39;ingénierie financières, à l&#39;évolution et l&#39;organisation de la chaîne financière, à la désignation des ordonnateurs secondaires et des régisseurs, à la certification des comptes de l&#39;Etat, pour la gestion comptable des immobilisations dans Chorus, et pour la gestion et la validation des actes liés aux déplacements professionnels dans l&#39;outil de gestion de ces derniers ;&lt;br/&gt;c) Mme Laura NEGRE, attachée d&#39;administration de l&#39;Etat, et Mme Valérie LACOR, adjointe administrative principale de première classe, pour la gestion et la validation des actes liés aux déplacements professionnels dans l&#39;outil de gestion de ces derniers ;&lt;br/&gt;3° Pour les affaires relevant des fonctions d&#39;ordonnateur principal délégué :&lt;br/&gt;a) M. Eric KOLB, conseiller d&#39;administration de l&#39;écologie, de l&#39;aménagement et du développement durables, chef du bureau de l&#39;exécution financière, sans limite de montant ;&lt;br/&gt;b) M. Sébastien DAUSSE-MARTY, attaché d&#39;administration de l&#39;Etat, chef du pôle support, et Mme Cécile VINCENT, attachée d&#39;administration de l&#39;Etat, chef du pôle technique, sans limite de montant ;&lt;br/&gt;c) Mme Nathalie KOSMALA, M. Pascal MONCHATRE et M. Tea-Ying TEA, secrétaires d&#39;administration et de contrôle du développement durable de classe exceptionnelle, Mme Doriane GUYOT et M. Seghir RAOUI, secrétaires d&#39;administration et de contrôle du développement durable de classe supérieure, et Mme Danielle VORBURGER, secrétaire d&#39;administration et de contrôle du développement durable de classe normale, pour signer toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement des dépenses d&#39;un montant inférieur à un million d&#39;euros ;&lt;br/&gt;d) M. Jean-Paul DALLEAU, secrétaire d&#39;administration et de contrôle du développement durable de classe normale, jusqu&#39;à un million d&#39;euros, M. Abdou MOHAMED, adjoint administratif principal de première classe, et Mme Marie-Noël LECOLAS, adjointe administrative principale de deuxième classe, jusqu&#39;à cinquante mille euros, pour signer toutes les pièces justificatives concernant les remboursements de frais de mission et les frais de changement de résidence et tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement des dépenses liées à l&#39;exécution de l&#39;accord-cadre interministériel relatif aux prestations de voyage ;&lt;br/&gt;e) M. Boubakar KAMARA, secrétaire d&#39;administration et de contrôle du développement durable de classe exceptionnelle, Mme Marie-Antoinise BANBUCK, secrétaire d&#39;administration et de contrôle du développement durable de classe supérieure, et Mme Muriel RAT, adjointe administrative principale de deuxième classe, pour signer toutes les pièces justificatives relatives aux recettes et opérations de régularisation inférieures à cent millions d&#39;euros ;&lt;br/&gt;4° M. Fabien COLIN, attaché d&#39;administration de l&#39;Etat, adjoint au chef de bureau de l&#39;exécution financière, M. Yann GRAIGNIC, M. Eric HALFON, Mme Elise KOYAMBA DALLY et Mme Catherine SAUMADE, secrétaires d&#39;administration et de contrôle du développement durable de classe normale, M. Franck DONATIEN, Mme Henriette DOUROUGIE, Mme Louisa IFREK, M. Manuel LE BRAZIDEC, Mme Chantal LECLERC, M. Lucien MORTIER, Mme Marie-Monique OTTO et Mme Sandrine SAVOYE, adjoints administratifs principaux de première classe, et Mme Djahida MEZARI et Mme Sousan YOUSEFPOUR NAGHANI, adjoints administratifs principaux de deuxième classe, pour la certification du service fait dans Chorus, dans la limite de leurs attributions ;&lt;br/&gt;5° Mme Clémence AGUIAR, adjointe administrative principale de première classe, pour la gestion comptable des fiches immobilisations dans Chorus et pour la certification du service fait dans Chorus, dans la limite de ses attributions.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la direction des affaires financières, délégation est donnée à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, de la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et de la ministre de la mer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, à M. Jérôme LOUAGE, ingénieur en chef des travaux publics de l&#39;Etat, chef du bureau des systèmes d&#39;information financière et de l&#39;analyse des coûts, pour les affaires relatives à la conception, au déploiement et à l&#39;évolution des systèmes d&#39;information financière, ainsi qu&#39;à la mise en œuvre d&#39;une comptabilité analytique.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la direction des affaires financières pour ce qui concerne l&#39;animation et la coordination des travaux nécessaires à l&#39;adaptation des services des ministères et de leurs organismes au respect de la conformité financière ministérielle ainsi qu&#39;aux politiques de maîtrise et de surveillance des risques financiers ministériels, la conduite du contrôle interne financier dans l&#39;ensemble des services du ministère, la coordination de l&#39;offre de formation en matière financière, la sensibilisation à la conformité financière et la gestion de l&#39;information financière produite par la direction des affaires financières ainsi que la fonction de correspondant ministériel de la Cour des comptes, délégation est donnée à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, de la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et de la ministre de la mer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et de tous actes relatifs à la passation, la conclusion ou la modification d&#39;un marché public à M. Cyril ALQUIER, attaché d&#39;administration hors classe de l&#39;Etat, chef du département de la politique de la conformité financière, à Mme Isabelle GROSSET, attachée d&#39;administration hors classe de l&#39;Etat, chef du département de la politique de la conformité financière adjointe, à M. Pierre-Hugues RICO LE DIAGON, attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat, son adjoint, pour les affaires relatives à la conformité financière, et à M. Francis WAERNIERS, attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat, son adjoint pour les affaires relatives au contrôle interne ministériel.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la sous-direction de l&#39;environnement de travail, délégation est donnée à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, de la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et de la ministre de la mer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, à :&lt;br/&gt;1° a) Mme Cécile PETIT LE BRUN, ingénieure en chef des travaux publics de l&#39;Etat, adjointe au sous-directeur de l&#39;environnement de travail, à l&#39;exclusion de tous les actes d&#39;approvisionnement entraînant des dépenses d&#39;un montant supérieur à 250 000 € HT ;&lt;br/&gt;b) M. Guillaume PASSARD, attaché d&#39;administration hors classe de l&#39;Etat, responsable qualité, chargé de mission auprès du sous-directeur de l&#39;environnement de travail, à l&#39;exclusion de tous les actes d&#39;approvisionnement entraînant des dépenses d&#39;un montant supérieur à 100 000 € HT ;&lt;br/&gt;2° A l&#39;exclusion de tous les actes relatifs à la passation, la conclusion et la modification d&#39;un marché public et de tous actes entraînant des dépenses d&#39;un montant supérieur à 25 000 € HT :&lt;br/&gt;a) Mme Josette BOUCHER-HIVERNAT, attachée d&#39;administration hors classe de l&#39;Etat, chef du bureau de l&#39;accueil et du cadre de vie, et à Mme Brigitte MERCIER, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, son adjointe, pour la mise en œuvre des prestations d&#39;utilité collective relatives à l&#39;accueil et au cadre de vie nécessaires aux services de l&#39;administration centrale et des cabinets ministériels ;&lt;br/&gt;b) M. Hugues NINO, attaché d&#39;administration hors classe de l&#39;Etat, chef du bureau des systèmes d&#39;impression et des moyens de transport, et à Mme Isabelle COUTROT, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, son adjointe, pour la mise en œuvre des prestations logistiques liées aux systèmes d&#39;impression et aux moyens de transport nécessaires aux services de l&#39;administration centrale et des cabinets ministériels ;&lt;br/&gt;c) M. Eric LANDUREAU, ingénieur en chef des travaux publics de l&#39;Etat, chef du bureau de la gestion technique du patrimoine immobilier, et à M. Jérôme CAILLEAUX, ingénieur divisionnaire des travaux publics de l&#39;Etat, son adjoint, pour la gestion technique du patrimoine immobilier de l&#39;administration centrale et des hôtels ministériels et la maîtrise d&#39;ouvrage des travaux d&#39;aménagement de ces immeubles ;&lt;br/&gt;d) M. Pierre BONNEMAYRE, ingénieur en chef des travaux publics de l&#39;Etat, chef du département du soutien des sites ministres, et à M. Thierry BERTHIER, ingénieur divisionnaire des travaux publics de l&#39;Etat, son adjoint, pour les affaires courantes relatives au soutien des sites ministres ;&lt;br/&gt;3° M. Gérard FROC, ingénieur en chef des travaux publics de l&#39;Etat, chef du bureau de la programmation et du pilotage des moyens de fonctionnement, et à Mme Arlette NICOLAS, secrétaire d&#39;administration et de contrôle du développement durable de classe exceptionnelle, son adjointe, pour le contrôle de gestion, la programmation et le pilotage budgétaires des moyens de fonctionnement, la validation dans l&#39;application Chorus Formulaires de la constatation/certification des services faits relatifs aux achats effectués par les bureaux de la sous-direction de l&#39;environnement de travail, et, dans le cadre des fonctions d&#39;ordonnateur principal délégué, pour signer toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement des dépenses relevant de la sous-direction de l&#39;environnement de travail.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la sous-direction des achats durables, délégation est donnée à l&#39;effet de signer au nom de la ministre de la transition écologique, de la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et de la ministre de la mer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et de tous les actes relatifs à la passation, la conclusion ou la modification d&#39;un marché public, à :&lt;br/&gt;1° Mme Sabrina PUENTE, inspectrice principale des finances publiques, adjointe au sous-directeur des achats durables ;&lt;br/&gt;2° M. Jean-Baptiste TROCMÉ, attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat, chef du bureau de l&#39;administration exemplaire, et à Mme Linda ALIANE, ingénieure des travaux publics de l&#39;Etat, son adjointe, pour les affaires relatives à la mise en œuvre de la stratégie ministérielle de développement durable dans le champ des activités support ;&lt;br/&gt;3° M. David CHERY, attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat, chef du bureau des politiques et performance achat, et à Mme Marie CASTILLO, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, son adjointe, pour les affaires relatives à la politique ministérielle d&#39;achats durables ;&lt;br/&gt;4° M. Jean-Michel LAMY, attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat, chef du bureau des procédures de la commande publique, et à Mme Nathalie LAMI, attachée d&#39;administration de l&#39;Etat, son adjointe, pour les affaires relatives aux marchés ministériels et interministériels.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la direction des affaires financières pour ce qui concerne la mise en œuvre de la politique documentaire ministérielle, la maîtrise d&#39;ouvrage du système d&#39;information documentaire, la professionnalisation des personnels documentaires, et la politique d&#39;achat documentaire, délégation est donnée à Mme Cécile LANDRU, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, chef de la mission de la politique documentaire, à l&#39;effet de signer au nom de la ministre de la transition écologique, de la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et de la ministre de la mer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et de tous les actes relatifs à la passation, la conclusion ou la modification d&#39;un marché public.&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la direction des affaires financières pour ce qui concerne les archives et la gestion de l&#39;information électronique, délégation est donnée à Mme Camille TATGER, conservatrice du patrimoine, chef de la mission des archives et de la gestion de l&#39;information électronique, à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, de la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et de la ministre de la mer, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et de tous les actes relatifs à la passation, la conclusion ou la modification d&#39;un marché public.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La décision du 23 octobre 2020 portant délégation de signature (direction des affaires financières) est abrogée.&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-19T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision du 16 décembre 2020 modifiant la décision du 22 septembre 2020 fixant pour les ministères en charge de la transition écologique, de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et de la mer, la liste des emplois éligibles à la nouvelle bonification indiciaire et le montant de la nouvelle bonification indiciaire attribué à chacun d&#39;eux</title>
    <updated>2020-12-31T11:54:48+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042702113</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les termes « Chef de service - directeur des opérations » du tableau des emplois et montants de nouvelle bonification indiciaire à la direction générale de l&#39;aviation civile et les services à compétence nationale rattachés de l&#39;annexe à la décision du 22 septembre 2020 susvisée sont remplacés par les termes « Directeur des opérations ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans le tableau des emplois et montants de nouvelle bonification indiciaire à la direction générale des infrastructures, des transports et de la mer et les services à compétence nationale rattachés de l&#39;annexe de la décision du 22 septembre 2020 susvisée, la ligne :&lt;br/&gt;« &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Adjoint au directeur général des infrastructures, des transports et de la mer&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;120 points&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; »&lt;br/&gt;est insérée après la ligne :&lt;br/&gt;« &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Directeur général des infrastructures, des transports et de la mer&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;180 points&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; ».&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-20T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision du 16 décembre 2020 modifiant la décision du 22 septembre 2020 fixant pour les ministères en charge de la transition écologique, de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et de la mer, la liste des emplois éligibles à la nouvelle bonification indiciaire et le montant de la nouvelle bonification indiciaire attribué à chacun d&#39;eux</title>
    <updated>2020-12-31T11:54:48+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042702113</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les termes « Chef de service - directeur des opérations » du tableau des emplois et montants de nouvelle bonification indiciaire à la direction générale de l&#39;aviation civile et les services à compétence nationale rattachés de l&#39;annexe à la décision du 22 septembre 2020 susvisée sont remplacés par les termes « Directeur des opérations ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans le tableau des emplois et montants de nouvelle bonification indiciaire à la direction générale des infrastructures, des transports et de la mer et les services à compétence nationale rattachés de l&#39;annexe de la décision du 22 septembre 2020 susvisée, la ligne :&lt;br/&gt;« &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Adjoint au directeur général des infrastructures, des transports et de la mer&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;120 points&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; »&lt;br/&gt;est insérée après la ligne :&lt;br/&gt;« &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Directeur général des infrastructures, des transports et de la mer&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;180 points&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; ».&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-20T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
</feed>