<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="">
  <title>Legifrance RSS - conseil-constitutionnel - decision</title>
  <id></id>
  <updated>2020-12-16 13:25:08.297761783 +0100 CET m=+229.236126652</updated>
  <category>French Law</category>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Décision n° 2020-809 DC du 10 décembre 2020</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665461</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/LOIS/Conseil constitutionnel</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;(LOI RELATIVE AUX CONDITIONS DE MISE SUR LE MARCHÉ DE CERTAINS PRODUITS PHYTOPHARMACEUTIQUES EN CAS DE DANGER SANITAIRE POUR LES BETTERAVES SUCRIÈRES)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Conseil constitutionnel a été saisi, dans les conditions prévues au deuxième alinéa de l&#39;article 61 de la Constitution, de la loi relative aux conditions de mise sur le marché de certains produits phytopharmaceutiques en cas de danger sanitaire pour les betteraves sucrières, sous le n° 2020-809 DC, le 10 novembre 2020, par Mme Valérie RABAULT, MM. Jean-Luc MÉLENCHON, André CHASSAIGNE, Joël AVIRAGNET, Mmes Marie-Noëlle BATTISTEL, Gisèle BIÉMOURET, MM. Jean-Louis BRICOUT, Alain DAVID, Mme Laurence DUMONT, MM. Olivier FAURE, Guillaume GAROT, David HABIB, Christian HUTIN, Mme Chantal JOURDAN, M. Régis JUANICO, Mme Marietta KARAMANLI, MM. Jérôme LAMBERT, Serge LETCHIMY, Mme Josette MANIN, M. Philippe NAILLET, Mmes George PAU-LANGEVIN, Christine PIRES BEAUNE, M. Dominique POTIER, Mme Claudia ROUAUX, M. Hervé SAULIGNAC, Mmes Sylvie TOLMONT, Cécile UNTERMAIER, Hélène VAINQUEUR-CHRISTOPHE, M. Boris VALLAUD, Mme Michèle VICTORY, M. Gérard LESEUL, Mmes Isabelle SANTIAGO, Clémentine AUTAIN, MM. Ugo BERNALICIS, Éric COQUEREL, Alexis CORBIÈRE, Mme Caroline FIAT, MM. Bastien LACHAUD, Michel LARIVE, Mmes Danièle OBONO, Mathilde PANOT, MM. Loïc PRUD&#39;HOMME, Adrien QUATENNENS, Jean-Hugues RATENON, Mmes Muriel RESSIGUIER, Sabine RUBIN, M. François RUFFIN, Mme Bénédicte TAURINE, M. Alain BRUNEEL, Mme Marie-George BUFFET, MM. Pierre DHARRÉVILLE, Jean-Paul DUFRÈGNE, Mme Elsa FAUCILLON, MM. Sébastien JUMEL, Jean-Paul LECOQ, Stéphane PEU, Fabien ROUSSEL, Hubert WULFRANC, Mmes Karine LEBON, Manuéla KÉCLARD-MONDÉSIR, MM. Moetai BROTHERSON, Jean-Philippe NILOR, Gabriel SERVILLE, Mmes Delphine BAGARRY, Delphine BATHO, Émilie CARIOU, Annie CHAPELIER, M. Guillaume CHICHE, Mmes Yolaine de COURSON, Paula FORTEZA, Albane GAILLOT, MM. Hubert JULIEN-LAFERRIÈRE, Matthieu ORPHELIN, Aurélien TACHÉ, Mme Frédérique TUFFNELL, MM. Cédric VILLANI, Olivier FALORNI, François-Michel LAMBERT, Paul MOLAC, Bertrand PANCHER, Jean-Michel CLÉMENT, Paul-André COLOMBANI, Benoît SIMIAN, Mme Jennifer De TEMMERMAN et M. Sébastien NADOT, députés.&lt;br/&gt;Il a également été saisi, le 12 novembre 2020, par M. Patrick KANNER, Mme Éliane ASSASSI, MM. Guillaume GONTARD, David ASSOULINE, Mme Florence BLATRIX-CONTAT, M. Hussein BOURGI, Mme Isabelle BRIQUET, M. Rémi CARDON, Mmes Catherine CONCONNE, Hélène CONWAY-MOURET, M. Thierry COZIC, Mme Marie-Pierre de LA GONTRIE, MM. Gilbert-Luc DEVINAZ, Jérôme DURAIN, Rémi FÉRAUD, Mme Corinne FÉRET, M. Jean-Luc FICHET, Mme Martine FILLEUL, M. Hervé GILLÉ, Mme Laurence HARRIBEY, M. Jean-Michel HOULLEGATTE, Mme Victoire JASMIN, MM. Éric JEANSANNETAS, Patrice JOLY, Bernard JOMIER, Éric KERROUCHE, Mme Annie LE HOUEROU, M. Jean-Yves LECONTE, Mmes Claudine LEPAGE, Monique LUBIN, MM. Didier MARIE, Serge MÉRILLOU, Mmes Michelle MEUNIER, Émilienne POUMIROL, Angèle PRÉVILLE, MM. Claude RAYNAL, Christian REDON-SARRAZY, Mmes Sylvie ROBERT, Laurence ROSSIGNOL, MM. Lucien STANZIONE, Rachid TEMAL, Jean-Claude TISSOT, Mickaël VALLET, André VALLINI, Mme Sabine VAN HEGHE, MM. Yannick VAUGRENARD, Fabien GAY, Jérémy BACCHI, Mme Cécile CUKIERMAN, MM. Pierre LAURENT, Gérard LAHELLEC, Pascal SAVOLDELLI, Mme Cathy APOURCEAU-POLY, MM. Éric BOCQUET, Pierre OUZOULIAS, Mmes Laurence COHEN, Marie-Noëlle LIENEMANN, Marie-Claude VARAILLAS, Michelle GRÉAUME, Céline BRULIN, MM. Jean-Pierre CORBISEZ, Henri CABANEL, Guy BENARROCHE, Mme Esther BENBASSA, MM. Thomas DOSSUS, Joël LABBÉ, Paul Toussaint PARIGI, Daniel SALMON, Mmes Sophie TAILLÉ-POLIAN, Monique de MARCO, Raymonde PONCET MONGE, MM. Ronan DANTEC et Jacques FERNIQUE, sénateurs.&lt;br/&gt;Au vu des textes suivants :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- la Constitution ;&lt;br/&gt;- l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000705065&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n° 58-1067 du 7 novembre 1958 (V)&#39;&gt;ordonnance n° 58-1067 du 7 novembre 1958&lt;/a&gt; portant loi organique sur le Conseil constitutionnel ;&lt;br/&gt;- la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000020521873&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI organique n°2009-403  du 15 avril 2009 (V)&#39;&gt;loi organique n° 2009-403 du 15 avril 2009&lt;/a&gt; relative à l&#39;application des articles 34-1, 39 et 44 de la Constitution ;&lt;br/&gt;- le règlement CE n° 1107/2009 du 21 octobre 2009 concernant la mise sur le marché des produits phytopharmaceutiques et abrogeant les directives 79/117/CEE et 91/414/CEE du Conseil ;&lt;br/&gt;- le &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006071367&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code rural et de la pêche maritime (V)&#39;&gt;code rural et de la pêche maritime&lt;/a&gt; ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au vu des observations du Gouvernement, enregistrées le 27 novembre 2020 ;&lt;br/&gt;Au vu des observations en réplique présentées par Mme Delphine BATHO ainsi que certains des autres députés requérants, enregistrées le 3 décembre 2020 ;&lt;br/&gt;Au vu des observations en réplique présentées par les sénateurs requérants, enregistrées le 4 décembre 2020 ;&lt;br/&gt;Au vu des nouvelles observations du Gouvernement, enregistrées le 8 décembre 2020 ;&lt;br/&gt;Et après avoir entendu le rapporteur ;&lt;br/&gt;Le Conseil constitutionnel s&#39;est fondé sur ce qui suit :&lt;br/&gt;1. Les députés et les sénateurs requérants défèrent au Conseil constitutionnel la loi relative aux conditions de mise sur le marché de certains produits phytopharmaceutiques en cas de danger sanitaire pour les betteraves sucrières. Les députés en contestent la procédure d&#39;adoption. Les députés et les sénateurs requérants critiquent également certaines dispositions de son article 1er.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Sur la procédure d&#39;adoption de la loi :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2. Les députés requérants font valoir que l&#39;étude d&#39;impact jointe au projet de loi à l&#39;origine de la loi déférée aurait méconnu les prescriptions de l&#39;article 8 de la loi organique du 15 avril 2009 mentionnée ci-dessus. Selon eux, d&#39;une part, cette étude comportait des inexactitudes flagrantes dans l&#39;estimation des conséquences du virus de la jaunisse de la betterave sur la perte de son rendement en sucre, sur la situation de la filière industrielle et sur la souveraineté alimentaire de la France. D&#39;autre part, elle ne recensait pas les options alternatives à l&#39;autorisation de l&#39;utilisation de produits contenant des néonicotinoïdes. Enfin, elle n&#39;exposait pas avec précision l&#39;évaluation des conséquences économiques, financières, sociales et environnementales de l&#39;utilisation de ces produits.&lt;br/&gt;3. Aux termes des troisième et quatrième alinéas de l&#39;article 39 de la Constitution : « La présentation des projets de loi déposés devant l&#39;Assemblée nationale ou le Sénat répond aux conditions fixées par une loi organique. - Les projets de loi ne peuvent être inscrits à l&#39;ordre du jour si la Conférence des présidents de la première assemblée saisie constate que les règles fixées par la loi organique sont méconnues. En cas de désaccord entre la Conférence des présidents et le Gouvernement, le président de l&#39;assemblée intéressée ou le Premier ministre peut saisir le Conseil constitutionnel qui statue dans un délai de huit jours ». Aux termes du premier alinéa de l&#39;article 8 de la loi organique du 15 avril 2009 : « Les projets de loi font l&#39;objet d&#39;une étude d&#39;impact. Les documents rendant compte de cette étude d&#39;impact sont joints aux projets de loi dès leur transmission au Conseil d&#39;État. Ils sont déposés sur le bureau de la première assemblée saisie en même temps que les projets de loi auxquels ils se rapportent ». Selon le premier alinéa de l&#39;article 9 de la même loi organique, la Conférence des présidents de l&#39;assemblée sur le bureau de laquelle le projet de loi a été déposé dispose d&#39;un délai de dix jours suivant le dépôt pour constater que les règles relatives aux études d&#39;impact sont méconnues.&lt;br/&gt;4. Le projet de loi à l&#39;origine de la loi déférée a été déposé le 3 septembre 2020 sur le bureau de l&#39;Assemblée nationale. La Conférence des présidents de l&#39;Assemblée nationale a bien été saisie d&#39;une demande tendant à constater que les règles relatives aux études d&#39;impact étaient méconnues. Réunie le 15 septembre 2020, elle a estimé que tel n&#39;était pas le cas. Il y a donc lieu pour le Conseil constitutionnel de se prononcer sur le grief tiré de ce que l&#39;étude d&#39;impact méconnaîtrait l&#39;article 8 de la loi organique du 15 avril 2009.&lt;br/&gt;5. L&#39;étude d&#39;impact jointe au projet de loi à l&#39;origine de la loi déférée traitait de l&#39;ensemble des questions énumérées par l&#39;article 8 de la loi organique du 15 avril 2009. Au regard du contenu de cette étude, le grief tiré de la méconnaissance de ces dispositions doit être écarté.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Sur certaines dispositions de l&#39;article 1er :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;6. L&#39;article 1er de la loi déférée, qui modifie l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071367&amp;idArticle=LEGIARTI000006583215&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code rural et de la pêche maritime - art. L253-8 (M)&#39;&gt;article L. 253-8 du code rural et de la pêche maritime&lt;/a&gt;, introduit une dérogation à l&#39;interdiction d&#39;utilisation de produits phytopharmaceutiques contenant une ou des substances actives de la famille des néonicotinoïdes, précisées par décret, et de semences traitées avec ces produits.&lt;br/&gt;7. Les députés requérants soutiennent tout d&#39;abord qu&#39;en renvoyant à un décret la détermination de ces substances, le législateur aurait restreint la portée de l&#39;interdiction qu&#39;il avait préalablement édictée et méconnu le droit de vivre dans un environnement équilibré et respectueux de la santé protégé par l&#39;article 1er de la Charte de l&#39;environnement.&lt;br/&gt;8. Les députés requérants soutiennent ensuite qu&#39;en permettant l&#39;utilisation à titre dérogatoire de semences traitées avec des substances de la famille des néonicotinoïdes, le législateur aurait autorisé qu&#39;il soit porté à l&#39;environnement des atteintes certaines, irréversibles et massives. Ce faisant, d&#39;une part, il aurait opéré une conciliation manifestement déséquilibrée entre la liberté d&#39;entreprendre et les objectifs de valeur constitutionnelle de protection de l&#39;environnement et de la santé. D&#39;autre part, il aurait également violé les articles 1er, 2, 3, 5 et 6 de la Charte de l&#39;environnement, desquels il résulterait respectivement le droit de vivre dans un environnement équilibré et respectueux de la santé, le devoir de prendre part à la préservation et à l&#39;amélioration de l&#39;environnement, le devoir de prévention des atteintes à l&#39;environnement, le principe de précaution et le principe selon lequel les politiques publiques doivent promouvoir un développement durable. Enfin, il aurait méconnu le droit de propriété des apiculteurs et des personnes vivant à proximité des lieux où seront utilisés les produits autorisés. Ils soutiennent par ailleurs que les dispositions contestées sont également entachées d&#39;incompétence négative dans la mesure où elles ne définiraient pas suffisamment précisément les conditions dans lesquelles une dérogation peut être autorisée.&lt;br/&gt;9. Les sénateurs requérants rejoignent les députés dans la critique de la dérogation apportée par le législateur à l&#39;interdiction d&#39;utilisation des produits contenant des substances actives de la famille des néonicotinoïdes. Avec eux, ils estiment que cette dérogation méconnaîtrait un principe de non-régression en matière environnementale, qui se déduirait, notamment, de l&#39;article 2 de la Charte de l&#39;environnement et qu&#39;ils demandent au Conseil constitutionnel de reconnaître. Ce principe interdirait au législateur de diminuer, sans justification suffisante, le niveau de protection légale dont bénéficie l&#39;environnement.&lt;br/&gt;10. Par ailleurs, les sénateurs requérants font valoir que cette dérogation priverait de garanties légales les exigences constitutionnelles relatives à la protection de l&#39;environnement, en se référant aux six premiers articles de la Charte de l&#39;environnement. Compte tenu de la dangerosité de ces substances pour la santé humaine, le législateur aurait également méconnu l&#39;exigence constitutionnelle de protection de la santé.&lt;br/&gt;11. Les sénateurs requérants soutiennent enfin que ce même article procéderait à une adaptation incomplète du droit interne au règlement du 21 octobre 2009 mentionné ci-dessus, en méconnaissance de l&#39;obligation résultant de l&#39;article 88-1 de la Constitution.&lt;br/&gt;. En ce qui concerne les normes de référence :&lt;br/&gt;12. L&#39;article 1er de la Charte de l&#39;environnement dispose que « Chacun a le droit de vivre dans un environnement équilibré et respectueux de la santé ». Aux termes de son article 2, « Toute personne a le devoir de prendre part à la préservation et à l&#39;amélioration de l&#39;environnement ». Aux termes de son article 6, « Les politiques publiques doivent promouvoir un développement durable. À cet effet, elles concilient la protection et la mise en valeur de l&#39;environnement, le développement économique et le progrès social ».&lt;br/&gt;13. S&#39;il est loisible au législateur, statuant dans le domaine de sa compétence, de modifier des textes antérieurs ou d&#39;abroger ceux-ci en leur substituant, le cas échéant, d&#39;autres dispositions, il doit prendre en compte, notamment, le devoir de prendre part à la préservation et à l&#39;amélioration de l&#39;environnement mentionné à l&#39;article 2 de la Charte de l&#39;environnement et ne saurait priver de garanties légales le droit de vivre dans un environnement équilibré et respectueux de la santé consacré par l&#39;article 1er de la Charte de l&#39;environnement.&lt;br/&gt;14. Les limitations portées par le législateur à l&#39;exercice de ce droit ne sauraient être que liées à des exigences constitutionnelles ou justifiées par un motif d&#39;intérêt général et proportionnées à l&#39;objectif poursuivi.&lt;br/&gt;. En ce qui concerne le grief tiré de la méconnaissance de l&#39;article 1er de la Charte de l&#39;environnement :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- S&#39;agissant de la détermination des substances dont l&#39;utilisation est interdite :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;15. Le &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071367&amp;idArticle=LEGIARTI000006583215&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code rural et de la pêche maritime - art. L253-8 (T)&#39;&gt;premier alinéa du paragraphe II de l&#39;article L. 253-8 du code rural et de la pêche maritime&lt;/a&gt; prévoit qu&#39;est interdite l&#39;utilisation de produits phytopharmaceutiques contenant une ou des substances actives de la famille des néonicotinoïdes ou présentant des modes d&#39;action identiques à ceux de ces substances ainsi que l&#39;utilisation des semences traitées avec ces produits. La liste de ces substances doit être précisée par décret.&lt;br/&gt;16. Sauf à dénaturer le principe posé par le législateur d&#39;une interdiction générale de l&#39;utilisation des produits phytopharmaceutiques contenant une ou des substances actives de la famille des néonicotinoïdes ou présentant des modes d&#39;action identiques, ce renvoi à un décret ne saurait s&#39;interpréter comme conférant au pouvoir réglementaire la faculté de décider de ne pas soumettre à l&#39;interdiction certaines des substances en cause. Il vise seulement à imposer au pouvoir réglementaire d&#39;en établir la liste, en faisant le cas échéant usage de la possibilité que lui confère le règlement du 21 octobre 2009 d&#39;interdire des substances dont il estime que, bien qu&#39;approuvées par la Commission européenne, elles présentent un risque grave pour la santé humaine ou animale ou l&#39;environnement.&lt;br/&gt;17. Il résulte de ce qui précède que le grief tiré de la méconnaissance de l&#39;article 1er de la Charte de l&#39;environnement par les mots « précisées par décret » figurant au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071367&amp;idArticle=LEGIARTI000006583215&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code rural et de la pêche maritime - art. L253-8 (T)&#39;&gt;premier alinéa du paragraphe II de l&#39;article L. 253-8 du code rural et de la pêche maritime&lt;/a&gt; doit être écarté.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- S&#39;agissant des dérogations à l&#39;interdiction d&#39;utilisation des produits contenant des néonicotinoïdes ou d&#39;autres substances assimilées :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;18. Le &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071367&amp;idArticle=LEGIARTI000006583215&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code rural et de la pêche maritime - art. L253-8 (T)&#39;&gt;deuxième alinéa du paragraphe II de l&#39;article L. 253-8 du code rural et de la pêche maritime&lt;/a&gt; permet, par dérogation au premier alinéa de ce paragraphe, d&#39;autoriser l&#39;usage de certains produits phytopharmaceutiques contenant des substances actives de la famille des néonicotinoïdes ou présentant des modes d&#39;action identiques à ceux de ces substances.&lt;br/&gt;19. Ces produits ont des incidences sur la biodiversité, en particulier pour les insectes pollinisateurs et les oiseaux ainsi que des conséquences sur la qualité de l&#39;eau et des sols et induisent des risques pour la santé humaine.&lt;br/&gt;20. Toutefois, en premier lieu, le législateur a cantonné l&#39;application de ces dispositions au traitement des betteraves sucrières, ainsi que le prévoit l&#39;article L. 253-8-3 du code rural et de la pêche maritime introduit par l&#39;article 2 de la loi déférée. Il résulte des travaux préparatoires que le législateur a, ainsi, entendu faire face aux graves dangers qui menacent la culture de ces plantes, en raison d&#39;infestations massives de pucerons vecteurs de maladies virales, et préserver en conséquence les entreprises agricoles et industrielles de ce secteur et leurs capacités de production. Il a, ce faisant, poursuivi un motif d&#39;intérêt général.&lt;br/&gt;21. En deuxième lieu, les dispositions contestées ne permettent de déroger à l&#39;interdiction d&#39;utilisation des produits en cause qu&#39;à titre transitoire, le temps que puissent être mises au point des solutions alternatives. Cette possibilité est ouverte exclusivement jusqu&#39;au 1er juillet 2023.&lt;br/&gt;22. En troisième lieu, cette dérogation ne peut être mise en œuvre que par arrêté conjoint des ministres de l&#39;agriculture et de l&#39;environnement, pris après avis d&#39;un conseil de surveillance spécialement créé, au paragraphe II bis de l&#39;article L. 253-8, et dans les conditions prévues à l&#39;article 53 du règlement européen du 21 octobre 2009, applicable aux situations d&#39;urgence en matière de protection phytosanitaire. Cet article 53 ne permet qu&#39;un « usage limité et contrôlé » des produits en cause, dans le cadre d&#39;une autorisation délivrée pour une période n&#39;excédant pas cent-vingt jours, à condition que cet usage soit justifié par « des circonstances particulières » et qu&#39;il s&#39;impose « en raison d&#39;un danger qui ne peut être maîtrisé par d&#39;autres moyens raisonnables ».&lt;br/&gt;23. En dernier lieu, d&#39;une part, en visant « l&#39;emploi de semences traitées avec des produits » contenant les substances en cause, les dispositions contestées n&#39;autorisent que les traitements directement appliqués sur les semences, à l&#39;exclusion de toute pulvérisation, ce qui est de nature à limiter les risques de dispersion de ces substances. D&#39;autre part, en application du dernier alinéa du paragraphe II de l&#39;article L. 253-8, lorsqu&#39;un tel traitement est appliqué, le semis, la plantation et la replantation de végétaux attractifs d&#39;insectes pollinisateurs sont temporairement interdits, afin de réduire l&#39;exposition de ces insectes aux résidus de produits employés.&lt;br/&gt;24. Il résulte de tout ce qui précède que, compte tenu en particulier de ce qu&#39;elles sont applicables exclusivement jusqu&#39;au 1er juillet 2023, les &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071367&amp;idArticle=LEGIARTI000006583215&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code rural et de la pêche maritime - art. L253-8 (T)&#39;&gt;dispositions du deuxième alinéa du paragraphe II de l&#39;article L. 253-8 du code rural et de la pêche maritime&lt;/a&gt; ne privent pas de garanties légales le droit de vivre dans un environnement équilibré et respectueux de la santé garanti par l&#39;article 1er de la Charte de l&#39;environnement et que la limitation apportée à l&#39;exercice de ce droit est justifiée par un motif d&#39;intérêt général et proportionnée à l&#39;objectif poursuivi.&lt;br/&gt;25. Par ailleurs, loin de contrevenir aux dispositions du règlement européen du 21 octobre 2009, le renvoi aux conditions prévues à l&#39;article 53 dudit règlement pour prévoir les dérogations mentionnées ci-dessus à l&#39;interdiction d&#39;emploi de certains produits phytopharmaceutiques vise à en assurer le respect. Le grief tiré de la méconnaissance de l&#39;article 88-1 de la Constitution doit donc être écarté.&lt;br/&gt;26. Les dispositions contestées ne méconnaissent pas non plus les articles 2, 3, 4, 5 et 6 de la Charte de l&#39;environnement, le droit de propriété ainsi que l&#39;exigence de protection de la santé et ne sont pas entachées d&#39;incompétence négative.&lt;br/&gt;27. Il résulte de tout ce qui précède que les mots « précisées par décret » figurant au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071367&amp;idArticle=LEGIARTI000006583215&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code rural et de la pêche maritime - art. L253-8 (T)&#39;&gt;premier alinéa du paragraphe II de l&#39;article L. 253-8 du code rural et de la pêche maritime&lt;/a&gt; et le deuxième alinéa du même paragraphe, qui ne méconnaissent aucune autre exigence constitutionnelle, sont conformes à la Constitution.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Sur les autres dispositions :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;28. Le Conseil constitutionnel n&#39;a soulevé d&#39;office aucune question de conformité à la Constitution et ne s&#39;est donc pas prononcé sur la constitutionnalité des autres dispositions que celles examinées dans la présente décision.&lt;br/&gt;Le Conseil constitutionnel décide :&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Jugé par le Conseil constitutionnel dans sa séance du 10 décembre 2020, où siégeaient : M. Laurent FABIUS, Président, Mme Claire BAZY MALAURIE, M. Alain JUPPÉ, Mmes Dominique LOTTIN, Corinne LUQUIENS, Nicole MAESTRACCI, MM. Jacques MÉZARD, François PILLET et Michel PINAULT.&lt;br/&gt;Rendu public le 10 décembre 2020.&lt;/p&gt;Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les mots « précisées par décret » figurant au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071367&amp;idArticle=LEGIARTI000006583215&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code rural et de la pêche maritime - art. L253-8 (T)&#39;&gt;premier alinéa du paragraphe II de l&#39;article L. 253-8 du code rural et de la pêche maritime&lt;/a&gt;, dans sa rédaction résultant de l&#39;article 1er de la loi relative aux conditions de mise sur le marché de certains produits phytopharmaceutiques en cas de danger sanitaire pour les betteraves sucrières, sont conformes à la Constitution.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le deuxième alinéa du même paragraphe II, qui est applicable exclusivement jusqu&#39;au 1er juillet 2023, est conforme à la Constitution.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Cette décision sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665461"></link>
    <author>
      <name>Conseil constitutionnel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2020-5687 SEN du 11 décembre 2020</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042666144</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Conseil constitutionnel</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Jugé par le Conseil constitutionnel dans sa séance du 10 décembre 2020, où siégeaient : M. Alain JUPPÉ exerçant les fonctions de Président, Mmes Claire BAZY MALAURIE, Dominique LOTTIN, Corinne LUQUIENS, Nicole MAESTRACCI, MM. Jacques MÉZARD, François PILLET et Michel PINAULT.&lt;br/&gt;Rendu public le 11 décembre 2020.&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;(SEN, GUYANE, M. SYLVIO LETARD)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Conseil constitutionnel a été saisi le 5 octobre 2020 d&#39;une requête présentée par M. Sylvio LETARD, inscrit sur les listes électorales de la commune de Sinnamary en Guyane, tendant à l&#39;annulation des opérations électorales auxquelles il a été procédé le 27 septembre 2020, en Guyane, en vue de la désignation de deux sénateurs. Elle a été enregistrée au secrétariat général du Conseil constitutionnel sous le n° 2020-5687 SEN.&lt;br/&gt;Au vu des textes suivants :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- la Constitution, notamment son article 59 ;&lt;br/&gt;- l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000705065&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n° 58-1067 du 7 novembre 1958 (V)&#39;&gt;ordonnance n° 58-1067 du 7 novembre 1958&lt;/a&gt; portant loi organique sur le Conseil constitutionnel, le deuxième alinéa de son article 38 ;&lt;br/&gt;- le &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006070239&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code électoral (V)&#39;&gt;code électoral&lt;/a&gt; ;&lt;br/&gt;- le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042056597&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-812 du 29 juin 2020 (V)&#39;&gt;décret n° 2020-812 du 29 juin 2020&lt;/a&gt; portant convocation des collèges électoraux pour l&#39;élection des sénateurs ;&lt;br/&gt;- le règlement applicable à la procédure suivie devant le Conseil constitutionnel pour le contentieux de l&#39;élection des députés et des sénateurs, notamment le deuxième alinéa de son article 8 ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Et après avoir entendu le rapporteur ;&lt;br/&gt;Le Conseil constitutionnel s&#39;est fondé sur ce qui suit :&lt;br/&gt;1. Selon le deuxième alinéa de l&#39;article 38 de l&#39;ordonnance du 7 novembre 1958 mentionnée ci-dessus, « le Conseil, sans instruction contradictoire préalable, peut rejeter, par décision motivée, les requêtes irrecevables ou ne contenant que des griefs qui manifestement ne peuvent avoir une influence sur les résultats de l&#39;élection ».&lt;br/&gt;2. La requête présentée par M. LETARD dénonce le fait que les conseillers à l&#39;Assemblée de Guyane n&#39;auraient pas dû prendre part au vote pour la désignation des sénateurs de Guyane puisqu&#39;il ne s&#39;agirait pas de « conseillers départementaux » au sens du &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070239&amp;idArticle=LEGIARTI000006353656&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code électoral - art. L280 (V)&#39;&gt;3° de l&#39;article L. 280 du code électoral&lt;/a&gt; qui fixe la composition du collège électoral appelé à élire les sénateurs. Elle fait également valoir que le décret du 29 juin 2020 mentionné ci-dessus, portant convocation des collèges électoraux sénatoriaux, aurait indûment mentionné la Guyane avec les autres départements de la série 2.&lt;br/&gt;3. Toutefois, d&#39;une part, le &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070239&amp;idArticle=LEGIARTI000006353656&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code électoral - art. L280 (V)&#39;&gt;2° bis de l&#39;article L. 280 du code électoral&lt;/a&gt; dispose que les conseillers à l&#39;Assemblée de Guyane entrent dans la composition du collège électoral appelé à élire les sénateurs de la Guyane. D&#39;autre part, la Guyane relève bien de la série 2 du tableau n° 5 annexé au &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006070239&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code électoral (V)&#39;&gt;code électoral&lt;/a&gt; fixant la répartition, pour les départements, la Nouvelle-Calédonie, les collectivités d&#39;outre-mer et les Français établis hors de France, des sièges de sénateurs entre les séries. Les griefs du requérant sont donc manifestement infondés. Par suite, sa requête doit être rejetée.&lt;br/&gt;Le Conseil constitutionnel décide :&lt;/p&gt;Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La requête de M. Sylvio LETARD est rejetée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Cette décision sera publiée au Journal officiel de la République française et notifiée dans les conditions prévues à l&#39;article 18 du règlement applicable à la procédure suivie devant le Conseil constitutionnel pour le contentieux de l&#39;élection des députés et des sénateurs.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042666144"></link>
    <author>
      <name>Conseil constitutionnel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2020-5691/5694 SEN du 11 décembre 2020</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042666156</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Conseil constitutionnel</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Jugé par le Conseil constitutionnel dans sa séance du 10 décembre 2020, où siégeaient : M. Alain JUPPÉ exerçant les fonctions de Président, Mmes Claire BAZY MALAURIE, Dominique LOTTIN, Corinne LUQUIENS, Nicole MAESTRACCI, MM. Jacques MÉZARD, François PILLET et Michel PINAULT.&lt;br/&gt;Rendu public le 11 décembre 2020.&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;(SEN, BAS-RHIN, M. JEAN-PAUL LEONHARDT ET AUTRE)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Conseil constitutionnel a été saisi le 7 octobre 2020 d&#39;une requête présentée par M. Jean-Paul LEONHARDT, candidat à l&#39;élection qui s&#39;est déroulée dans le département du Bas-Rhin, tendant à l&#39;annulation des opérations électorales auxquelles il a été procédé dans ce département le 27 septembre 2020 en vue de la désignation de cinq sénateurs. Elle a été enregistrée au secrétariat général du Conseil constitutionnel sous le n° 2020-5691 SEN.&lt;br/&gt;Il a également été saisi le 5 octobre 2020 d&#39;une requête tendant aux mêmes fins présentée par M. André KORNMANN. Elle a été enregistrée au secrétariat général du Conseil constitutionnel sous le n° 2020-5694 SEN.&lt;br/&gt;Au vu des textes suivants :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- la Constitution, notamment son article 59 ;&lt;br/&gt;- l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000705065&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n° 58-1067 du 7 novembre 1958 (V)&#39;&gt;ordonnance n° 58-1067 du 7 novembre 1958&lt;/a&gt; portant loi organique sur le Conseil constitutionnel, notamment le deuxième alinéa de son article 38 ;&lt;br/&gt;- le &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006070239&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code électoral (V)&#39;&gt;code électoral&lt;/a&gt; ;&lt;br/&gt;- le règlement applicable à la procédure suivie devant le Conseil constitutionnel pour le contentieux de l&#39;élection des députés et des sénateurs, notamment le deuxième alinéa de son article 8 ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au vu des pièces suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- le mémoire complémentaire présenté par M. KORNMANN, enregistré le 18 novembre 2020 ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Et après avoir entendu le rapporteur ;&lt;br/&gt;Le Conseil constitutionnel s&#39;est fondé sur ce qui suit :&lt;br/&gt;1. Les requêtes mentionnées ci-dessus sont dirigées contre la même élection. Il y a lieu de les joindre pour y statuer par une seule décision.&lt;br/&gt;2. Selon le deuxième alinéa de l&#39;article 38 de l&#39;ordonnance du 7 novembre 1958 mentionnée ci-dessus, « le Conseil, sans instruction contradictoire préalable, peut rejeter, par décision motivée, les requêtes irrecevables ou ne contenant que des griefs qui manifestement ne peuvent avoir une influence sur les résultats de l&#39;élection ».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Sur la requête de M. Jean-Paul LEONHARDT :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;3. A l&#39;appui de sa requête, M. LEONHARDT développe plusieurs griefs. Toutefois, ni la circonstance que trente-huit électeurs n&#39;auraient pas pris part au vote ni le fait, à le supposer établi, que des électeurs aient dû attendre longuement, en raison du contexte sanitaire, pour pouvoir voter ne sont de nature à entacher d&#39;irrégularité le scrutin. Il en va de même concernant le grief tiré de ce que plusieurs candidats issus du même parti se seraient présentés sur des listes distinctes.&lt;br/&gt;4. Dès lors, la requête doit être rejetée.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Sur la requête de M. André KORNMANN :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;5. Selon le second alinéa de l&#39;article 33 de l&#39;ordonnance du 7 novembre 1958, « le droit de contester une élection appartient à toutes les personnes inscrites sur les listes électorales ou les listes électorales consulaires de la circonscription dans laquelle il a été procédé à l&#39;élection ainsi qu&#39;aux personnes qui ont fait acte de candidature ».&lt;br/&gt;6. Il résulte de l&#39;instruction que le requérant, qui n&#39;est pas inscrit sur les listes électorales du département du Bas-Rhin, ne s&#39;est pas porté candidat dans cette circonscription. La circonstance qu&#39;il aurait été candidat dans une autre circonscription ne saurait lui donner qualité pour contester les opérations électorales auxquelles il a été procédé dans ce département. Dès lors, sa requête est irrecevable.&lt;br/&gt;Le Conseil constitutionnel décide :&lt;/p&gt;Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les requêtes de MM. Jean-Paul LEONHARDT et André KORNMANN sont rejetées.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Cette décision sera publiée au Journal officiel de la République française et notifiée dans les conditions prévues à l&#39;article 18 du règlement applicable à la procédure suivie devant le Conseil constitutionnel pour le contentieux de l&#39;élection des députés et des sénateurs.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042666156"></link>
    <author>
      <name>Conseil constitutionnel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2020-5692/5693 AN du 11 décembre 2020</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042666163</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Conseil constitutionnel</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;(A.N., HAUT-RHIN [1RE CIRC.], M. MICHEL CLOG ET AUTRE)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Conseil constitutionnel a été saisi le 9 octobre 2020 d&#39;une requête présentée par M. Michel CLOG, candidat à l&#39;élection qui s&#39;est déroulée dans la 1re circonscription du département du Haut-Rhin en vue de la désignation d&#39;un député à l&#39;Assemblée nationale, tendant à l&#39;annulation des opérations électorales auxquelles il a été procédé les 20 et 27 septembre 2020 dans cette circonscription. Elle a été enregistrée au secrétariat général du Conseil constitutionnel sous le n° 2020-5692 AN.&lt;br/&gt;Il a également été saisi le 5 octobre 2020 d&#39;une requête tendant aux mêmes fins présentée par M. André KORNMANN, inscrit sur les listes électorales de la commune de Colmar, située dans la 1re circonscription du département du Haut-Rhin. Elle a été enregistrée au secrétariat général du Conseil constitutionnel sous le n° 2020-5693 AN.&lt;br/&gt;Au vu des textes suivants :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- la Constitution, notamment son article 59 ;&lt;br/&gt;- l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000705065&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n° 58-1067 du 7 novembre 1958 (V)&#39;&gt;ordonnance n° 58-1067 du 7 novembre 1958&lt;/a&gt; portant loi organique sur le Conseil constitutionnel, notamment le deuxième alinéa de son article 38 ;&lt;br/&gt;- le &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006070239&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code électoral (V)&#39;&gt;code électoral&lt;/a&gt; ;&lt;br/&gt;- le règlement applicable à la procédure suivie devant le Conseil constitutionnel pour le contentieux de l&#39;élection des députés et des sénateurs, notamment le deuxième alinéa de son article 8 ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au vu des pièces suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- le mémoire complémentaire présenté par M. Michel CLOG, enregistré le 12 octobre 2020 ;&lt;br/&gt;- le mémoire complémentaire présenté par M. André KORNMANN, enregistré le 23 octobre 2020 ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Et après avoir entendu le rapporteur ;&lt;br/&gt;Le Conseil constitutionnel s&#39;est fondé sur ce qui suit :&lt;br/&gt;1. Les requêtes mentionnées ci-dessus sont dirigées contre la même élection. Il y a lieu de les joindre pour y statuer par une seule décision.&lt;br/&gt;2. Selon le deuxième alinéa de l&#39;article 38 de l&#39;ordonnance du 7 novembre 1958 mentionnée ci-dessus, « le Conseil, sans instruction contradictoire préalable, peut rejeter, par décision motivée, les requêtes irrecevables ou ne contenant que des griefs qui manifestement ne peuvent avoir une influence sur les résultats de l&#39;élection ».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Sur la requête de M. Michel CLOG :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;3. Selon le premier alinéa de l&#39;article 33 de l&#39;ordonnance du 7 novembre 1958, l&#39;élection d&#39;un député ou d&#39;un sénateur peut être contestée devant le Conseil constitutionnel jusqu&#39;au dixième jour qui suit la proclamation des résultats de l&#39;élection, au plus tard à dix-huit heures.&lt;br/&gt;4. M. CLOG soutient que ce délai doit être décompté à partir du 29 septembre 2020, date de publication au Journal officiel de la communication du 28 septembre 2020 du ministre de l&#39;intérieur faite en application de l&#39;article L.O. &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006070239&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code électoral (V)&#39;&gt;179 du code électoral&lt;/a&gt; informant le président de l&#39;Assemblée nationale de l&#39;élection comme député, le 27 septembre 2020, de M. Yves HEMEDINGER dans la 1re circonscription du Haut-Rhin.&lt;br/&gt;5. Toutefois, les résultats du scrutin du 27 septembre 2020 pour l&#39;élection d&#39;un député dans cette circonscription ont été proclamés le 28 septembre 2020. La requête de M. CLOG a été déposée auprès de la préfecture du Haut-Rhin le 9 octobre 2020. Elle est tardive et doit, par suite, être rejetée comme irrecevable.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Sur la requête de M. André KORNMANN :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;6. A l&#39;appui de sa requête dirigée contre le scrutin qui s&#39;est déroulé les 20 et 27 septembre 2020 dans la 1re circonscription du département du Haut-Rhin, M. KORNMANN fait valoir que l&#39;ancien député de cette circonscription et son ancienne suppléante auraient participé, deux jours avant le second tour du scrutin, à la célébration religieuse, à Colmar, des obsèques de l&#39;ancien maire de cette commune. Toutefois, ces faits, à les supposer établis, sont dénués d&#39;incidence sur la régularité du scrutin.&lt;br/&gt;7. En outre, les griefs invoqués pour la première fois par le requérant dans le mémoire complémentaire enregistré le 23 octobre 2020 ont été présentés après l&#39;expiration du délai de dix jours fixé par l&#39;article 33 de l&#39;ordonnance du 7 novembre 1958. Ils sont, dès lors, irrecevables.&lt;br/&gt;8. La requête de M. KORNMANN doit donc être rejetée.&lt;br/&gt;Le Conseil constitutionnel décide :&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Jugé par le Conseil constitutionnel dans sa séance du 10 décembre 2020, où siégeaient : M. Alain JUPPÉ exerçant les fonctions de Président, Mmes Claire BAZY MALAURIE, Dominique LOTTIN, Corinne LUQUIENS, Nicole MAESTRACCI, MM. Jacques MÉZARD, François PILLET et Michel PINAULT.&lt;br/&gt;Rendu public le 11 décembre 2020.&lt;/p&gt;Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les requêtes de MM. Michel CLOG et André KORNMANN sont rejetées.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Cette décision sera publiée au Journal officiel de la République française et notifiée dans les conditions prévues à l&#39;article 18 du règlement applicable à la procédure suivie devant le Conseil constitutionnel pour le contentieux de l&#39;élection des députés et des sénateurs.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042666163"></link>
    <author>
      <name>Conseil constitutionnel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2020-5684 SEN/QPC du 11 décembre 2020</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042658345</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Conseil constitutionnel</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Jugé par le Conseil constitutionnel dans sa séance du 10 décembre 2020, où siégeaient : M. Alain JUPPÉ exerçant les fonctions de Président, Mmes Claire BAZY MALAURIE, Dominique LOTTIN, Corinne LUQUIENS, Nicole MAESTRACCI, MM. Jacques MÉZARD, François PILLET et Michel PINAULT.&lt;br/&gt;Rendu public le 11 décembre 2020.&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;(SEN, HAUTE-SAÔNE, M. ANDRÉ KORNMANN)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Conseil constitutionnel a été saisi le 1er octobre 2020 d&#39;une question prioritaire de constitutionnalité posée par M. André KORNMANN. Cette question a été enregistrée au secrétariat général du Conseil constitutionnel sous le n° 2020-5684 SEN/QPC.&lt;br/&gt;Elle a été posée à l&#39;occasion de la requête présentée par M. KORNMANN, candidat à l&#39;élection qui s&#39;est déroulée dans le département de la Haute-Saône, tendant à l&#39;annulation des opérations électorales auxquelles il a été procédé le 27 septembre 2020 dans ce département en vue de la désignation de deux sénateurs. Cette requête a été enregistrée au secrétariat général du Conseil constitutionnel, le 1er octobre 2020, sous le n° 2020-5684 SEN.&lt;br/&gt;Au vu des textes suivants :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- la Constitution, notamment son article 59 ;&lt;br/&gt;- l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000705065&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n° 58-1067 du 7 novembre 1958 (V)&#39;&gt;ordonnance n° 58-1067 du 7 novembre 1958&lt;/a&gt; portant loi organique sur le Conseil constitutionnel, notamment le deuxième alinéa de son article 38 ;&lt;br/&gt;- le règlement applicable à la procédure suivie devant le Conseil constitutionnel pour le contentieux de l&#39;élection des députés et des sénateurs, notamment son article 16-1 ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Et après avoir entendu le rapporteur ;&lt;br/&gt;Le Conseil constitutionnel s&#39;est fondé sur ce qui suit :&lt;br/&gt;1. À l&#39;appui de sa requête dirigée contre le scrutin qui s&#39;est déroulé le 27 septembre 2020 dans le département de la Haute-Saône, M. KORNMANN soutient que l&#39;existence de deux modes de scrutin pour l&#39;élection des sénateurs méconnaîtrait le principe d&#39;égalité.&lt;br/&gt;2. Selon l&#39;article 16-1 du règlement mentionné ci-dessus, « Lorsqu&#39;une question prioritaire de constitutionnalité est soulevée à l&#39;occasion d&#39;une procédure en cours devant lui, le Conseil constitutionnel procède selon les dispositions du règlement intérieur sur la procédure suivie devant le Conseil constitutionnel pour les questions prioritaires de constitutionnalité. - Le Conseil peut toutefois, par décision motivée, rejeter sans instruction contradictoire préalable les questions prioritaires de constitutionnalité qui ne réunissent pas les conditions prévues par la seconde phrase du troisième alinéa de l&#39;article 23-5 de l&#39;ordonnance du 7 novembre 1958 ».&lt;br/&gt;3. Pour satisfaire aux conditions prévues par la seconde phrase du troisième alinéa de l&#39;article 23-5 de l&#39;ordonnance du 7 novembre 1958, la question prioritaire de constitutionnalité doit contester une disposition législative applicable au litige ou à la procédure et qui n&#39;a pas déjà été déclarée conforme à la Constitution dans les motifs et le dispositif d&#39;une décision du Conseil constitutionnel, sauf changement des circonstances. En outre, la question doit être nouvelle ou présenter un caractère sérieux.&lt;br/&gt;4. Faute de préciser la disposition législative qui est contestée, la question prioritaire de constitutionnalité ne satisfait pas à ces conditions et doit, par conséquent, être rejetée.&lt;br/&gt;Le Conseil constitutionnel décide :&lt;/p&gt;Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La question prioritaire de constitutionnalité est rejetée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Cette décision sera publiée au Journal officiel de la République française et notifiée dans les conditions prévues à l&#39;article 18 du règlement applicable à la procédure suivie devant le Conseil constitutionnel pour le contentieux de l&#39;élection des députés et des sénateurs.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-12 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042658345"></link>
    <author>
      <name>Conseil constitutionnel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2020-807 DC du 3 décembre 2020</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042620035</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/LOIS/Conseil constitutionnel</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Jugé par le Conseil constitutionnel dans sa séance du 3 décembre 2020, où siégeaient : M. Laurent FABIUS, Président, Mme Claire BAZY MALAURIE, M. Alain JUPPÉ, Mmes Dominique LOTTIN, Corinne LUQUIENS, Nicole MAESTRACCI, MM. Jacques MÉZARD, François PILLET et Michel PINAULT.&lt;br/&gt;Rendu public le 3 décembre 2020.&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;(LOI D&#39;ACCÉLÉRATION ET DE SIMPLIFICATION DE L&#39;ACTION PUBLIQUE)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Conseil constitutionnel a été saisi, dans les conditions prévues au deuxième alinéa de l&#39;article 61 de la Constitution, de la loi d&#39;accélération et de simplification de l&#39;action publique, sous le n° 2020-807 DC, le 3 novembre 2020, par Mme Valérie RABAULT, MM. Jean-Luc MÉLENCHON, André CHASSAIGNE, Joël AVIRAGNET, Mmes Marie-Noëlle BATTISTEL, Gisèle BIÉMOURET, MM. Jean-Louis BRICOUT, Alain DAVID, Mme Laurence DUMONT, MM. Olivier FAURE, Guillaume GAROT, David HABIB, Christian HUTIN, Mme Chantal JOURDAN, M. Régis JUANICO, Mme Marietta KARAMANLI, M. Serge LETCHIMY, Mme Josette MANIN, M. Philippe NAILLET, Mmes George PAU-LANGEVIN, Christine PIRES BEAUNE, M. Dominique POTIER, Mme Claudia ROUAUX, M. Hervé SAULIGNAC, Mmes Sylvie TOLMONT, Hélène VAINQUEUR-CHRISTOPHE, M. Boris VALLAUD, Mme Michèle VICTORY, M. Gérard LESEUL, Mmes Isabelle SANTIAGO, Clémentine AUTAIN, MM. Ugo BERNALICIS, Éric COQUEREL, Alexis CORBIÈRE, Mme Caroline FIAT, MM. Bastien LACHAUD, Michel LARIVE, Mmes Danièle OBONO, Mathilde PANOT, MM. Loïc PRUD&#39;HOMME, Adrien QUATENNENS, Jean-Hugues RATENON, Mmes Muriel RESSIGUIER, Sabine RUBIN, M. François RUFFIN, Mme Bénédicte TAURINE, M. Alain BRUNEEL, Mme Marie-George BUFFET, MM. Pierre DHARRÉVILLE, Jean-Paul DUFRÈGNE, Mme Elsa FAUCILLON, MM. Sébastien JUMEL, Jean-Paul LECOQ, Stéphane PEU, Fabien ROUSSEL, Hubert WULFRANC, Mme Manuéla KÉCLARD-MONDÉSIR, MM. Moetai BROTHERSON, Jean-Philippe NILOR, Gabriel SERVILLE, Mmes Karine LEBON, Delphine BAGARRY, Delphine BATHO, Émilie CARIOU, M. Guillaume CHICHE, Mmes Yolaine de COURSON, Paula FORTEZA, Albane GAILLOT, MM. Hubert JULIEN-LAFERRIÈRE, Matthieu ORPHELIN, Aurélien TACHÉ, Mme Frédérique TUFFNELL, M. Cédric VILLANI, Mmes Martine WONNER, Jennifer De TEMMERMAN, Frédérique DUMAS, MM. Jean-Michel CLÉMENT, Paul-André COLOMBANI et Sébastien NADOT, députés.&lt;br/&gt;Au vu des textes suivants :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- la Constitution ;&lt;br/&gt;- l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000705065&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n° 58-1067 du 7 novembre 1958 (V)&#39;&gt;ordonnance n° 58-1067 du 7 novembre 1958&lt;/a&gt; portant loi organique sur le Conseil constitutionnel ;&lt;br/&gt;- la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000020521873&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI organique n°2009-403  du 15 avril 2009 (V)&#39;&gt;loi organique n° 2009-403 du 15 avril 2009&lt;/a&gt; relative à l&#39;application des articles 34-1, 39 et 44 de la Constitution ;&lt;br/&gt;- le code de la commande publique ;&lt;br/&gt;- le &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement (V)&#39;&gt;code de l&#39;environnement&lt;/a&gt; ;&lt;br/&gt;- le &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006074075&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;urbanisme (V)&#39;&gt;code de l&#39;urbanisme&lt;/a&gt; ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au vu des observations du Gouvernement, enregistrées les 17 et 18 novembre 2020 ;&lt;br/&gt;Et après avoir entendu le rapporteur ;&lt;br/&gt;Le Conseil constitutionnel s&#39;est fondé sur ce qui suit :&lt;br/&gt;1. Les députés requérants défèrent au Conseil constitutionnel la loi d&#39;accélération et de simplification de l&#39;action publique. Ils contestent sa procédure d&#39;adoption et la place dans cette loi des articles 79 et 131, 132, 133 et 142. Ils contestent également la conformité à la Constitution de certaines dispositions de ses articles 34, 44, 56, 131, 132 et 142.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Sur la procédure d&#39;adoption de la loi :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2. Les députés requérants reprochent au Gouvernement d&#39;avoir introduit par amendement au Sénat puis à l&#39;Assemblée nationale de nombreuses dispositions nouvelles et substantielles, ce qui lui aurait permis de contourner les exigences procédurales d&#39;une étude d&#39;impact et d&#39;un examen par le Conseil d&#39;Etat, en méconnaissance de l&#39;article 39 de la Constitution.&lt;br/&gt;3. L&#39;article 39 de la Constitution et la loi organique du 15 avril 2009 mentionnée ci-dessus n&#39;imposent la présentation d&#39;une étude d&#39;impact, la consultation du Conseil d&#39;Etat et une délibération en conseil des ministres que pour les projets de loi avant leur dépôt sur le bureau de la première assemblée saisie et non pour les amendements. Par conséquent, est inopérant le grief selon lequel le Gouvernement aurait méconnu ces exigences procédurales en exerçant le droit d&#39;amendement qu&#39;il tient du premier alinéa de l&#39;article 44 de la Constitution.&lt;br/&gt;4. Il résulte de ce qui précède que la loi déférée a été adoptée selon une procédure conforme à la Constitution.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Sur certaines dispositions de l&#39;article 34 :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;5. L&#39;article 34 de la loi déférée modifie les articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;idArticle=LEGIARTI000006834237&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement - art. L512-5 (M)&#39;&gt;L. 512-5&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;idArticle=LEGIARTI000006834240&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement - art. L512-7 (V)&#39;&gt;L. 512-7&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;idArticle=LEGIARTI000006834244&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement - art. L512-10 (M)&#39;&gt;L. 512-10&lt;/a&gt; du code de l&#39;environnement, afin d&#39;aménager les conditions d&#39;application des règles et prescriptions en matière d&#39;installations classées pour la protection de l&#39;environnement.&lt;br/&gt;6. Les députés requérants, d&#39;une part, reprochent à ces dispositions d&#39;étendre aux projets en cours d&#39;instruction, ayant fait l&#39;objet d&#39;une demande d&#39;autorisation complète, les facilités aujourd&#39;hui accordées aux installations existantes pour se mettre en conformité avec de nouvelles prescriptions en matière environnementale. Ils contestent, d&#39;autre part, l&#39;absence d&#39;application, à ces mêmes projets et aux installations existantes, de ces prescriptions lorsqu&#39;elles concernent le gros œuvre. Ils critiquent, enfin, le fait que la demande soit présumée complète dès lors qu&#39;elle répond aux seules conditions de forme prévues par le &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement (V)&#39;&gt;code de l&#39;environnement&lt;/a&gt;. Ils en concluent à la violation des articles 1er et 3 de la Charte de l&#39;environnement, ainsi que d&#39;un principe de non-régression du droit de l&#39;environnement qu&#39;ils demandent au Conseil constitutionnel de reconnaître.&lt;br/&gt;7. L&#39;article 1er de la Charte de l&#39;environnement dispose : « Chacun a le droit de vivre dans un environnement équilibré et respectueux de la santé ». Son article 3 dispose : « Toute personne doit, dans les conditions définies par la loi, prévenir les atteintes qu&#39;elle est susceptible de porter à l&#39;environnement ou, à défaut, en limiter les conséquences ». Il incombe au législateur et, dans le cadre défini par la loi, aux autorités administratives de déterminer, dans le respect des principes ainsi énoncés par cet article, les modalités de la mise en œuvre de ces dispositions.&lt;br/&gt;8. En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;idArticle=LEGIARTI000006834237&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement - art. L512-5 (M)&#39;&gt;article L. 512-5 du code de l&#39;environnement&lt;/a&gt;, le ministre compétent peut fixer par arrêté les règles générales et les prescriptions techniques applicables aux installations classées pour la protection de l&#39;environnement soumises à autorisation. Ces règles et prescriptions déterminent les mesures propres à prévenir et à réduire les risques d&#39;accident ou de pollution de toute nature ainsi que les conditions d&#39;insertion dans l&#39;environnement de l&#39;installation et de remise en état du site après arrêt de l&#39;exploitation. Alors que de tels arrêtés s&#39;imposent de plein droit aux installations nouvelles, ils ne s&#39;appliquent aux installations existantes que dans les délais et les conditions qu&#39;ils déterminent. Il en va de même, en vertu des articles L. 512-7 et L. 512-10 du même code, de l&#39;application des prescriptions générales fixées par arrêté ministériel relatives aux installations soumises à autorisation simplifiée et à certaines catégories d&#39;installations soumises à déclaration.&lt;br/&gt;9. Les dispositions contestées, d&#39;une part, écartent l&#39;application de telles prescriptions, lorsqu&#39;elles concernent le gros œuvre, aux installations classées existantes ainsi qu&#39;aux projets en cours d&#39;instruction ayant fait l&#39;objet d&#39;une demande d&#39;autorisation complète à la date de publication de l&#39;arrêté. Elles permettent, d&#39;autre part, d&#39;appliquer à ces mêmes projets les délais et conditions de mise en conformité, fixés par arrêté, dont bénéficient les installations existantes. Dans les deux cas, la demande est présumée complète lorsqu&#39;elle répond aux conditions de forme prévues par le &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement (V)&#39;&gt;code de l&#39;environnement&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;10. En premier lieu, il résulte des termes mêmes des dispositions contestées que celles-ci ne sont pas applicables lorsqu&#39;y fait obstacle un motif tiré de la sécurité, de la santé ou de la salubrité publiques ou du respect des engagements internationaux de la France, notamment du droit de l&#39;Union européenne.&lt;br/&gt;11. En deuxième lieu, d&#39;une part, en étendant aux projets en cours d&#39;instruction les délais et conditions de mise en conformité accordés aux installations existantes, les dispositions contestées se bornent à reporter la mise en œuvre des règles et prescriptions protectrices de l&#39;environnement fixées par l&#39;arrêté ministériel et à aligner leurs modalités d&#39;application sur celles retenues pour les installations existantes. Elles ne dispensent donc nullement les installations prévues par ces projets de respecter ces règles et prescriptions.&lt;br/&gt;12. D&#39;autre part, les dispositions contestées relatives au gros œuvre ont pour seul effet d&#39;éviter que certaines nouvelles prescriptions, uniquement relatives aux constructions, par leur application rétroactive, aient des conséquences disproportionnées sur des installations déjà existantes et sur des projets en cours d&#39;instruction ayant déjà fait l&#39;objet d&#39;une demande d&#39;autorisation complète.&lt;br/&gt;13. Enfin, la demande d&#39;autorisation n&#39;est présumée complète, au sens des dispositions contestées, que lorsqu&#39;elle répond aux conditions de forme prévues par le &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement (V)&#39;&gt;code de l&#39;environnement&lt;/a&gt;. Par ailleurs, lorsqu&#39;il se prononce sur cette demande, le préfet doit prendre en compte l&#39;ensemble des règles de fond prévues par le &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement (V)&#39;&gt;code de l&#39;environnement&lt;/a&gt; au regard desquelles cette autorisation peut être délivrée.&lt;br/&gt;14. En dernier lieu, les dispositions contestées ne font pas obstacle, en tant que de besoin, à l&#39;édiction par le préfet, pour chaque projet, de prescriptions particulières complétant ou renforçant les règles et prescriptions générales fixées par arrêté ministériel.&lt;br/&gt;15. Il résulte de tout ce qui précède que les dispositions contestées ne méconnaissent ni l&#39;article 1er ni l&#39;article 3 de la Charte de l&#39;environnement et que, en tout état de cause, elles n&#39;entraînent pas de régression de la protection de l&#39;environnement. Les griefs doivent donc être écartés.&lt;br/&gt;16. Par conséquent, les troisième à &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;idArticle=LEGIARTI000006834237&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement - art. L512-5 (M)&#39;&gt;sixième alinéas de l&#39;article L. 512-5 du code de l&#39;environnement&lt;/a&gt;, les quatre derniers alinéas du paragraphe III de l&#39;article L. 512-7 du même code et le quatrième alinéa de l&#39;article L. 512-10 du même code, qui ne méconnaissent aucune autre exigence constitutionnelle, sont conformes à la Constitution.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Sur certaines dispositions de l&#39;article 44 :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;17. L&#39;article 44 modifie les modalités de consultation du public sur certains projets ayant des incidences sur l&#39;environnement.&lt;br/&gt;18. Les députés requérants soutiennent que ces dispositions, du fait de leur imprécision, donneraient au préfet une latitude excessive pour déterminer si le projet en cause doit être soumis à une enquête publique ou à une simple procédure de consultation par voie électronique. Le législateur aurait ainsi méconnu l&#39;étendue de la compétence que lui confère l&#39;article 7 de la Charte de l&#39;environnement. Ils reprochent également à ces dispositions de ne pas comporter de critères relatifs à la protection de la santé publique, ce qui contreviendrait aux articles 1er et 7 de la même charte.&lt;br/&gt;19. Selon l&#39;article 7 de la Charte de l&#39;environnement : « Toute personne a le droit, dans les conditions et les limites définies par la loi, d&#39;accéder aux informations relatives à l&#39;environnement détenues par les autorités publiques et de participer à l&#39;élaboration des décisions publiques ayant une incidence sur l&#39;environnement ». Depuis l&#39;entrée en vigueur de cette Charte, il incombe au législateur et, dans le cadre défini par la loi, aux autorités administratives de déterminer, dans le respect des principes ainsi énoncés, les modalités de la mise en œuvre de ces dispositions.&lt;br/&gt;20. L&#39;article 44 modifie les articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;idArticle=LEGIARTI000033928459&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement - art. L181-9 (V)&#39;&gt;L. 181-9&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;idArticle=LEGIARTI000033928461&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement - art. L181-10 (V)&#39;&gt;L. 181-10&lt;/a&gt; du code de l&#39;environnement afin de permettre de consulter le public sur les projets soumis à autorisation environnementale, autres que ceux mentionnés au paragraphe I de l&#39;article L. 123-2, par la voie de la procédure électronique prévue à l&#39;article L. 123-19 plutôt que par la voie d&#39;une enquête publique.&lt;br/&gt;21. Ainsi, en application des dispositions contestées, une telle enquête n&#39;est plus requise que lorsque le préfet chargé d&#39;organiser la consultation l&#39;estime nécessaire en raison « de ses impacts sur l&#39;environnement ainsi que des enjeux socio-économiques qui s&#39;y attachent ou de ses impacts sur l&#39;aménagement du territoire ». En retenant de tels critères, qui imposent au préfet d&#39;apprécier l&#39;importance des incidences du projet sur l&#39;environnement pour déterminer les modalités de participation du public, le législateur a suffisamment défini les conditions d&#39;exercice du droit protégé par l&#39;article 7 de la Charte de l&#39;environnement.&lt;br/&gt;22. Il résulte de ce qui précède que le grief tiré de la méconnaissance de cet article doit être écarté. Le &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;idArticle=LEGIARTI000033928461&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement - art. L181-10 (V)&#39;&gt;b du paragraphe I de l&#39;article L. 181-10 du code de l&#39;environnement&lt;/a&gt;, qui ne méconnaît pas non plus l&#39;article 1er de la Charte de l&#39;environnement ni aucune autre exigence constitutionnelle, est donc conforme à la Constitution.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Sur certaines dispositions de l&#39;article 56 :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;23. Le paragraphe I de l&#39;article 56 modifie l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;idArticle=LEGIARTI000033928513&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement - art. L181-30 (V)&#39;&gt;article L. 181-30 du code de l&#39;environnement&lt;/a&gt; afin de permettre au préfet d&#39;autoriser l&#39;exécution anticipée de certains travaux de construction avant la délivrance de l&#39;autorisation environnementale.&lt;br/&gt;24. Les députés requérants reprochent à ces dispositions de méconnaître les articles 1er et 3 de la Charte de l&#39;environnement dès lors que l&#39;exécution de tels travaux, sans attendre que les conditions nécessaires à la préservation de l&#39;environnement aient été fixées par l&#39;autorisation environnementale, serait susceptible de porter une atteinte irréversible à l&#39;environnement. Ils font également valoir que cette exécution anticipée priverait d&#39;effet un éventuel référé-suspension introduit contre l&#39;autorisation environnementale, à défaut pour le juge administratif de pouvoir suspendre une autorisation déjà exécutée. Il en résulterait une méconnaissance du droit à un recours juridictionnel effectif. Enfin, ils soutiennent que ces dispositions porteraient atteinte au principe de sécurité juridique découlant de l&#39;article 16 de la Déclaration des droits de l&#39;homme et du citoyen de 1789 dans la mesure où, en dépit du fait que les travaux sont autorisés par l&#39;autorité administrative, le pétitionnaire les exécute à ses frais et risques et peut en conséquence voir sa responsabilité civile ou pénale engagée.&lt;br/&gt;25. En application du &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;idArticle=LEGIARTI000033928513&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement - art. L181-30 (V)&#39;&gt;premier alinéa de l&#39;article L. 181-30 du code de l&#39;environnement&lt;/a&gt;, les permis de construire, d&#39;aménager et de démolir ainsi que les décisions de non-opposition à déclaration préalable requis en application du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006074075&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;urbanisme (V)&#39;&gt;code de l&#39;urbanisme&lt;/a&gt; ne peuvent, en principe, pas recevoir exécution avant la délivrance de l&#39;autorisation environnementale. Les dispositions contestées prévoient que, par dérogation, le préfet peut autoriser, à la demande du pétitionnaire et à ses frais et risques, l&#39;exécution anticipée des permis et décisions requis pour permettre à ce dernier de commencer certains travaux de construction.&lt;br/&gt;26. En premier lieu, il résulte du renvoi opéré par les dispositions contestées au paragraphe I de l&#39;article L. 181-2 et au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;idArticle=LEGIARTI000006833123&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement - art. L214-3 (V)&#39;&gt;paragraphe I de l&#39;article L. 214-3 du code de l&#39;environnement&lt;/a&gt; que l&#39;autorisation préfectorale ne peut concerner que les travaux dont la réalisation ne nécessite pas l&#39;une des décisions exigées au titre des législations spéciales couvertes par l&#39;autorisation environnementale, telles que l&#39;autorisation pour l&#39;émission de gaz à effet de serre, l&#39;autorisation de défrichement, la dérogation aux interdictions édictées pour la conservation de sites d&#39;intérêt géologique, d&#39;habitats naturels, d&#39;espèces animales non domestiques ou végétales non cultivées et de leurs habitats ou encore l&#39;absence d&#39;opposition au titre du régime d&#39;évaluation des incidences Natura 2000.&lt;br/&gt;27. En second lieu, d&#39;une part, cette autorisation ne peut être accordée au pétitionnaire qu&#39;après que le préfet a eu connaissance de l&#39;autorisation d&#39;urbanisme. D&#39;autre part, elle peut être contestée devant le juge administratif dans le cadre d&#39;un recours pour excès de pouvoir ou d&#39;un référé-suspension. A cet égard, cette autorisation ne peut intervenir qu&#39;après que la possibilité de commencer les travaux, avant la délivrance de l&#39;autorisation environnementale, a été portée à la connaissance du public dans le cadre de la procédure de consultation prévue à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;idArticle=LEGIARTI000033928459&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement - art. L181-9 (V)&#39;&gt;article L. 181-9 du code de l&#39;environnement&lt;/a&gt; ou en application du paragraphe I de l&#39;article L. 181-10 de ce même code. La décision spéciale, qui doit être motivée et désigner les travaux dont l&#39;exécution peut être anticipée, ne peut elle-même être prise avant l&#39;expiration du délai courant à partir de la fin de cette procédure de consultation et fait l&#39;objet des mêmes modalités de publicité que l&#39;autorisation environnementale.&lt;br/&gt;28. Dans ces conditions, les dispositions contestées ne méconnaissent ni l&#39;article 1er ni l&#39;article 3 de la Charte de l&#39;environnement. Elles ne méconnaissent pas davantage le droit à un recours juridictionnel effectif.&lt;br/&gt;29. Par conséquent, les deux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;idArticle=LEGIARTI000033928513&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement - art. L181-30 (V)&#39;&gt;derniers alinéas de l&#39;article L. 181-30 du code de l&#39;environnement&lt;/a&gt;, qui ne méconnaissent aucune autre exigence constitutionnelle, sont conformes à la Constitution.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Sur la place de l&#39;article 79 dans la loi déférée :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;30. Le paragraphe I de l&#39;article 79 habilite le Gouvernement à légiférer par ordonnance pour modifier des règles applicables à l&#39;Office national des forêts et aux chambres d&#39;agriculture. Son paragraphe II prévoit que certaines organisations syndicales seront associées à l&#39;élaboration de ces ordonnances. Son paragraphe III dispose qu&#39;un projet de loi de ratification des ordonnances devra être déposé dans un délai de trois mois à compter de la publication des ordonnances.&lt;br/&gt;31. Les députés requérants soutiennent que cet article n&#39;a pas sa place dans la loi déférée au motif qu&#39;il a été introduit en première lecture selon une procédure contraire à l&#39;article 45 de la Constitution.&lt;br/&gt;32. Aux termes de la dernière phrase du premier alinéa de l&#39;article 45 de la Constitution : « Sans préjudice de l&#39;application des articles 40 et 41, tout amendement est recevable en première lecture dès lors qu&#39;il présente un lien, même indirect, avec le texte déposé ou transmis ». Il appartient au Conseil constitutionnel de déclarer contraires à la Constitution les dispositions introduites en méconnaissance de cette règle de procédure. Dans ce cas, le Conseil constitutionnel ne préjuge pas de la conformité du contenu de ces dispositions aux autres exigences constitutionnelles.&lt;br/&gt;33. L&#39;article 33 devenu 79 figurait dans le projet de loi déposé sur le bureau du Sénat, première assemblée saisie. Les modifications qui y ont été apportées en première lecture ne peuvent être regardées comme dépourvues de lien, même indirect, avec les dispositions initiales de cet article. Le grief tiré de la méconnaissance de l&#39;article 45 de la Constitution doit donc être écarté.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Sur la place des articles 131, 132, 133 et 142 dans la loi déférée et sur certaines dispositions des articles 131, 132 et 142 :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;34. L&#39;article 131 modifie certaines dispositions du code de la commande publique afin, d&#39;une part, de permettre, dans certains cas, aux acheteurs publics de passer un marché sans publicité ni mise en concurrence, d&#39;autre part, de prévoir de nouveaux critères d&#39;attribution des marchés globaux et, enfin, de préserver les intérêts de certaines entreprises en difficulté durant la passation ou l&#39;exécution d&#39;un marché public ou d&#39;un contrat de concession.&lt;br/&gt;35. L&#39;article 132 complète le code de la commande publique afin d&#39;adapter, en cas de circonstances exceptionnelles, certaines règles de passation et d&#39;exécution des marchés publics et des contrats de concession.&lt;br/&gt;36. L&#39;article 133 étend aux marchés publics, conclus avant le 1er avril 2016, le dispositif de modification des contrats en cours d&#39;exécution prévu actuellement par le code de la commande publique.&lt;br/&gt;37. L&#39;article 142 prévoit que les acheteurs peuvent temporairement conclure un marché de travaux sans publicité ni mise en concurrence pour répondre à un besoin dont la valeur est estimée à 100 000 euros.&lt;br/&gt;. En ce qui concerne la place des articles 131, 132, 133 et 142 dans la loi déférée :&lt;br/&gt;38. Les députés requérants font valoir que les articles 131, 132, 133 et 142 n&#39;ont pas leur place dans cette loi au motif qu&#39;ils ont été introduits en première lecture selon une procédure contraire à l&#39;article 45 de la Constitution.&lt;br/&gt;39. Introduites en première lecture, les dispositions des articles 131, 132, 133 et 142 ne peuvent être regardées comme dépourvues de lien, même indirect, avec le projet de loi déposé sur le bureau du Sénat, qui comportait, à son article 46, des dispositions qui excluaient de l&#39;application des procédures de passation des marchés publics et des contrats de concession, les services de représentation devant les juridictions et de consultation juridique. Le grief tiré de la méconnaissance de l&#39;article 45 de la Constitution doit donc être écarté.&lt;br/&gt;. En ce qui concerne certaines dispositions de l&#39;article 131 :&lt;br/&gt;40. L&#39;article 131 modifie les articles L. 2122-1 et L. 2322-1 du code de la commande publique afin de prévoir que les acheteurs publics peuvent passer un marché sans publicité ni mise en concurrence, dans des cas où un motif d&#39;intérêt général le justifie.&lt;br/&gt;41. Les députés requérants font valoir que, faute de déterminer les motifs d&#39;intérêt général permettant une telle dérogation aux règles de la commande publique, l&#39;article 131 serait entaché d&#39;incompétence négative.&lt;br/&gt;42. Aux termes de l&#39;article 34 de la Constitution : « La loi détermine les principes fondamentaux … de la libre administration des collectivités territoriales, de leurs compétences et de leurs ressources ». Il en résulte que relèvent du domaine de la loi la définition des procédures de passation des marchés passés par les collectivités territoriales, leurs groupements et les établissements publics locaux ainsi que la définition des règles et modalités encadrant l&#39;usage de ces procédures.&lt;br/&gt;43. Par les dispositions contestées, le législateur a renvoyé au pouvoir réglementaire la détermination des motifs d&#39;intérêt général susceptibles de justifier, compte tenu des circonstances de l&#39;espèce, de déroger aux règles de publicité et de mise en concurrence préalables. Il a précisé que ces dérogations ne sauraient s&#39;appliquer que dans le cas où, en raison notamment de l&#39;existence d&#39;une première procédure infructueuse, d&#39;une urgence particulière, de son objet ou de sa valeur estimée, le recours à ces règles serait manifestement contraire à de tels motifs. Le grief tiré de la méconnaissance, par le législateur, de l&#39;étendue de sa compétence doit donc être écarté.&lt;br/&gt;44. Par ailleurs, ces dispositions n&#39;exonèrent pas les acheteurs publics du respect des exigences constitutionnelles d&#39;égalité devant la commande publique et de bon usage des deniers publics rappelées à l&#39;article L. 3 du code de la commande publique.&lt;br/&gt;45. Il résulte de ce qui précède que les mots « ou à un motif d&#39;intérêt général » figurant aux articles L. 2122-1 et L. 2322-1 du code de la commande publique, qui ne méconnaissent aucune autre exigence constitutionnelle, sont conformes à la Constitution.&lt;br/&gt;. En ce qui concerne certaines dispositions de l&#39;article 132 :&lt;br/&gt;46. L&#39;article 132 insère dans le code de la commande publique deux nouveaux livres autorisant le pouvoir réglementaire, en cas de circonstances exceptionnelles, à mettre en œuvre des mesures dérogeant aux règles de passation et d&#39;exécution des marchés publics et des contrats de concession afin de permettre la poursuite de ces procédures.&lt;br/&gt;47. Les députés requérants soutiennent qu&#39;en prévoyant que de telles règles dérogatoires peuvent être décidées par le pouvoir réglementaire en cas de « circonstances exceptionnelles », le législateur aurait, compte tenu du caractère indéfini de cette expression, méconnu le principe de clarté de la loi ainsi que l&#39;étendue de sa compétence.&lt;br/&gt;48. L&#39;objectif de valeur constitutionnelle d&#39;accessibilité et d&#39;intelligibilité de la loi, qui découle des articles 4, 5, 6 et 16 de la Déclaration de 1789, impose au législateur d&#39;adopter des dispositions suffisamment précises et des formules non équivoques.&lt;br/&gt;49. En premier lieu, les dispositions dérogatoires aux règles de la commande publique prévues par l&#39;article 132 de la loi déférée ne peuvent être mises en œuvre que « lorsqu&#39;il est fait usage de prérogatives prévues par la loi tendant à reconnaître l&#39;existence de circonstances exceptionnelles ou à mettre en œuvre des mesures temporaires tendant à faire face à de telles circonstances ». Ces circonstances exceptionnelles ne peuvent être que celles définies comme telles par les lois sur le fondement desquelles les prérogatives précitées sont mises en œuvre.&lt;br/&gt;50. En second lieu, les circonstances exceptionnelles justifiant la mise en œuvre de ces règles dérogatoires doivent affecter les modalités de passation ou les conditions d&#39;exécution d&#39;un marché public ou d&#39;un contrat de concession.&lt;br/&gt;51. Il résulte de ce qui précède que les mots « circonstances exceptionnelles » figurant au premier alinéa des articles L. 2711-1 et L. 3411-1 du code de la commande publique ne sont ni inintelligibles ni entachés d&#39;incompétence négative. Ces dispositions, qui ne méconnaissent aucune autre exigence constitutionnelle, sont conformes à la Constitution.&lt;br/&gt;. En ce qui concerne certaines dispositions de l&#39;article 142 :&lt;br/&gt;52. Le paragraphe I de l&#39;article 142 autorise temporairement les acheteurs à conclure un marché de travaux sans publicité ni mise en concurrence préalables, dès lors que la valeur estimée du besoin auquel répond ce marché est inférieure à un seuil de 100 000 euros hors taxes.&lt;br/&gt;53. Selon les députés requérants, le relèvement du seuil ainsi opéré créerait une rupture d&#39;égalité devant la commande publique. D&#39;une part, il favoriserait excessivement les grandes entreprises au détriment des petites et moyennes entreprises puisque, en l&#39;absence de publicité ou de mise en concurrence, seules les premières seraient en mesure de conclure directement avec les acheteurs de tels marchés. D&#39;autre part, faute que l&#39;existence de difficultés d&#39;accès à la commande publique résultant des procédures de publicité et de mise en concurrence ait été démontrée, la mesure contestée serait privée de toute justification. Enfin, cette mesure aggraverait les risques de corruption.&lt;br/&gt;54. Il appartient au législateur, lorsqu&#39;il définit les règles applicables à la commande publique, de respecter les principes d&#39;égalité devant la commande publique et de bon usage des deniers publics qui découlent des articles 6, 14 et 15 de la Déclaration de 1789.&lt;br/&gt;55. Le paragraphe I de l&#39;article 142 de la loi déférée fixe à 100 000 euros hors taxes le seuil de valeur en deçà duquel les marchés de travaux sont dispensés de publicité et de mise en concurrence préalables. Cette dispense s&#39;étend aux lots d&#39;un même marché, relatifs à des travaux, dont le montant est inférieur à ce seuil, à la condition que leur montant total n&#39;excède pas 20 % de la valeur totale estimée de tous les lots de ce marché.&lt;br/&gt;56. En premier lieu, il ressort des travaux parlementaires qu&#39;en instaurant ce seuil de dispense, le législateur a entendu faciliter la passation des seuls marchés publics de travaux, en allégeant le formalisme des procédures applicables, afin de contribuer à la reprise de l&#39;activité dans le secteur des chantiers publics, touché par la crise économique consécutive à la crise sanitaire causée par l&#39;épidémie de covid-19. En fixant au 31 décembre 2022 la fin de cette dispense, le législateur en a limité la durée à la période qu&#39;il a estimée nécessaire à cette reprise d&#39;activité.&lt;br/&gt;57. En second lieu, cette dispense n&#39;exonère pas les acheteurs publics du respect des exigences constitutionnelles d&#39;égalité devant la commande publique et de bon usage des deniers publics rappelées à l&#39;article L. 3 du code de la commande publique.&lt;br/&gt;58. Il résulte de ce qui précède que le grief tiré de la méconnaissance du principe d&#39;égalité devant la commande publique doit être écarté.&lt;br/&gt;59. Par conséquent, les deux premiers alinéas du paragraphe I de l&#39;article 142, qui ne méconnaissent aucune autre exigence constitutionnelle, sont conformes à la Constitution.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Sur la place d&#39;autres dispositions dans la loi déférée :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;60. La loi déférée a pour origine le projet de loi déposé le 5 février 2020 sur le bureau du Sénat, première assemblée saisie. Ce projet de loi comportait cinquante articles répartis en cinq titres. Son premier titre prévoyait la suppression ou le regroupement de certaines commissions administratives. Son deuxième titre organisait la déconcentration de certaines décisions administratives individuelles dans les secteurs de la culture, de l&#39;économie et de la santé. Son troisième titre comportait des dispositions relatives à la simplification des procédures d&#39;autorisation ou de consultation du public en matière environnementale, d&#39;archéologie préventive ou d&#39;approvisionnement des plateformes industrielles en électricité. Son quatrième titre traitait de diverses mesures de simplification relatives à la vérification administrative des adresses, à la déchéance des délégataires de service public, aux agréments en matière de tourisme, aux registres du personnel de l&#39;aviation civile, à l&#39;Office national des forêts et aux chambres d&#39;agriculture, à l&#39;accueil des jeunes enfants, aux certificats médicaux de pratique sportive, à la délivrance de documents provisoires aux étrangers, à l&#39;examen du permis de conduire, à la vente de produits de santé, au service national universel, au livret d&#39;épargne populaire, à l&#39;intéressement des salariés, aux reventes à perte et aux promotions sur les produits alimentaires. Le dernier titre du projet de loi visait, quant à lui, à revenir sur certaines mesures de sur-transposition de directives européennes en matière de fixation des honoraires d&#39;avocats intervenant dans le cadre d&#39;un contrat d&#39;assurance de protection juridique, de marchés publics et contrats de concession de service ayant pour objet la représentation en justice et la consultation juridique, de conformité des équipements radioélectriques, d&#39;« espaces aériens surjacents » et de trésors nationaux.&lt;br/&gt;61. L&#39;article 30 de la loi déférée autorise les établissements publics de l&#39;Etat qui exercent des missions similaires sur des périmètres géographiques distincts à mutualiser leurs fonctions support. Introduites en première lecture, ces dispositions ne présentent pas de lien, même indirect, avec celles de l&#39;article 19 du projet de loi initial qui, au titre de la déconcentration de certaines décisions administratives, autorisaient notamment un décret en Conseil d&#39;Etat à confier à une seule agence régionale de santé la gestion administrative des procédures ou l&#39;adoption des décisions individuelles prises, en application d&#39;une législation spécifique dans le domaine sanitaire, par le ministre chargé de la santé ou d&#39;autres agences régionales de santé.&lt;br/&gt;62. L&#39;article 51 permet à toute personne publique ou privée intéressée d&#39;apporter un concours financier aux ouvrages et aménagements dans le cadre des contrats de concession autoroutière. Introduites en première lecture, ces dispositions ne présentent pas de lien, même indirect, avec celles, précitées, des articles 21 et 23 du projet de loi initial.&lt;br/&gt;63. L&#39;article 63 organise le couplage des travaux d&#39;installations des réseaux de télécommunications en fibre optique avec ceux réalisés pour raccorder une installation de production d&#39;électricité au réseau public de distribution d&#39;électricité. Introduites en première lecture, ces dispositions ne présentent pas de lien, même indirect, avec celles de l&#39;article 28 du projet de loi initial qui autorisaient les plateformes industrielles fortement consommatrices d&#39;électricité à bénéficier de conditions particulières d&#39;approvisionnement en électricité.&lt;br/&gt;64. L&#39;article 65 modifie le régime juridique de distribution publique de gaz. Introduites en première lecture, ces dispositions ne présentent pas de lien, même indirect, avec celles, précitées, des articles 27 et 28 du projet de loi initial.&lt;br/&gt;65. L&#39;article 66 porte de 40 % à 60 % le plafond du taux de réfaction des coûts de raccordement des installations de biométhane aux réseaux de transport et de distribution de gaz naturel. Introduites en première lecture, ces dispositions ne présentent pas de lien, même indirect, avec celles, précitées, des articles 24 et 28 du projet de loi initial.&lt;br/&gt;66. L&#39;article 68 étend les compétences de l&#39;Agence nationale de la cohésion des territoires et les compétences des régions à la formation à la citoyenneté numérique et à la protection des données personnelles. Introduites en première lecture, ces dispositions ne présentent pas de lien, même indirect, avec celles de l&#39;article 29 du projet de loi initial qui étaient relatives à la généralisation de l&#39;expérimentation de vérification automatique du domicile déclaré par un administré demandant la délivrance de certains documents d&#39;identité ou d&#39;immatriculation.&lt;br/&gt;67. L&#39;article 69 organise une expérimentation relative à la publication par le ministre de l&#39;éducation nationale d&#39;une évaluation de la charge normative des textes réglementaires. Introduites en première lecture, ces dispositions ne présentent pas de lien, même indirect, avec celles de l&#39;article 7 du projet de loi initial relatives à la suppression de l&#39;observatoire national de la sécurité et de l&#39;accessibilité des établissements d&#39;enseignement.&lt;br/&gt;68. L&#39;article 71 sanctionne d&#39;une amende administrative les personnes fournissant illégalement un service de lettre recommandée électronique. Introduites en première lecture, ces dispositions ne présentent pas de lien, même indirect, avec celles de l&#39;article 44 du projet de loi initial qui habilitaient le Gouvernement à prendre par ordonnance certaines mesures relevant du domaine de la loi en matière de vente à perte et de promotion sur les denrées et produits alimentaires.&lt;br/&gt;69. L&#39;article 74 aggrave les peines pour violation de domicile. Introduites en première lecture, ces dispositions ne présentent pas de lien, même indirect, avec celles de l&#39;article 8 du projet de loi initial qui, au titre de la suppression ou du regroupement de certaines commissions administratives, supprimaient le comité de suivi du droit au logement opposable et confiaient ses missions au haut comité pour le logement des personnes défavorisées.&lt;br/&gt;70. L&#39;article 80 prévoit la communication directe, notamment aux experts forestiers, par l&#39;administration fiscale, des données cadastrales en matière forestière. Introduites en première lecture, ces dispositions ne présentent pas de lien, même indirect, avec celles de l&#39;article 33 du projet de loi initial, qui habilitaient le Gouvernement à prendre par ordonnance les mesures relevant du domaine de la loi relatives au recrutement par l&#39;Office national des forêts d&#39;agents contractuels de droit privé exerçant certaines de ses missions, à la modification de la composition du conseil d&#39;administration de cet office et à l&#39;alignement des règles applicables aux agents des chambres de l&#39;agriculture sur celles du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail (V)&#39;&gt;code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;71. L&#39;article 81 prolonge l&#39;expérimentation du transfert de certaines missions aux chambres d&#39;agriculture. Introduites en première lecture, ces dispositions ne présentent pas de lien, même indirect, avec celles de l&#39;article 33 précitées.&lt;br/&gt;72. L&#39;article 85 autorise la détermination par décret des volumes d&#39;eau susceptibles d&#39;être prélevés dans certains bassins hydrographiques en déséquilibre significatif. Introduites en première lecture, ces dispositions ne présentent pas de lien, même indirect, avec celles de l&#39;article 20 du projet de loi initial, qui, au titre de la déconcentration de certaines décisions administratives, transféraient au centre scientifique et technique du bâtiment et au centre d&#39;études et de recherches de l&#39;industrie du béton la compétence des ministres chargés de l&#39;écologie et de la santé pour délivrer des agréments aux dispositifs de traitement destinés à être intégrés dans des installations d&#39;assainissement non collectif. Elles ne présentent pas non plus de lien, même indirect, avec les dispositions précitées de l&#39;article 21 du même projet de loi.&lt;br/&gt;73. L&#39;article 86 donne compétence en premier et dernier ressort aux cours administratives d&#39;appel pour connaître des recours dirigés contre les décisions relatives aux projets d&#39;ouvrages de prélèvement d&#39;eau à usage d&#39;irrigation. Introduites en première lecture, ces dispositions ne présentent pas de lien, même indirect, avec celles, précitées, de l&#39;article 20 du projet de loi initial.&lt;br/&gt;74. L&#39;article 88 supprime la limite de superficie des cessions foncières gratuites de l&#39;Etat aux collectivités territoriales en Guyane. Introduites en première lecture, ces dispositions ne présentent pas de lien, même indirect, avec celles de l&#39;article 11 du projet de loi initial, qui, au titre de la suppression ou du regroupement de certaines commissions administratives, supprimaient la commission nationale d&#39;évaluation des politiques publiques de l&#39;Etat outre-mer ni avec celles, précitées, de l&#39;article 33 du même projet de loi.&lt;br/&gt;75. L&#39;article 102 exclut de l&#39;assiette des cotisations sociales les avantages fournis par l&#39;employeur pour favoriser la pratique du sport en entreprise. Introduites en première lecture, ces dispositions ne présentent pas de lien, même indirect, avec celles de l&#39;article 37 du projet de loi initial qui se bornaient à remplacer par une simple déclaration parentale le certificat médical de non-contre-indication actuellement requis pour les mineurs souhaitant obtenir une licence d&#39;une fédération sportive ou participer à une compétition.&lt;br/&gt;76. L&#39;article 103 exonère de leur responsabilité civile les propriétaires et gestionnaires de sites naturels pour les dommages causés dans le cadre de la pratique des sports de nature. L&#39;article 104 prévoit que l&#39;usage d&#39;un faux certificat médical pour l&#39;inscription à une compétition ou une manifestation sportive exonère de toute responsabilité leur organisateur ou la fédération sportive intéressée. Introduites en première lecture, ces dispositions, qui traitent du régime de responsabilité applicable dans le cadre de la pratique sportive, ne présentent pas de lien, même indirect, avec celles, précitées, de l&#39;article 37 du projet de loi initial.&lt;br/&gt;77. L&#39;article 110 étend le champ des missions de la Monnaie de Paris. Introduites en première lecture, ces dispositions ne présentent pas de lien, même indirect, avec celles, précitées, de l&#39;article 33 du projet de loi initial.&lt;br/&gt;78. L&#39;article 115 prévoit l&#39;information des assurés sur les modalités de résiliation unilatérale d&#39;un contrat d&#39;assurance-emprunteur. L&#39;article 116 prévoit l&#39;insertion dans les contrats d&#39;assurance-risque d&#39;une mention informant les assurés de leur possibilité de recourir à une contre-expertise. Introduites en première lecture, ces dispositions ne présentent pas de lien, même indirect, avec celles de l&#39;article 45 du projet de loi initial, relatives aux modalités de fixation des honoraires d&#39;avocats intervenant dans le cadre de l&#39;exécution d&#39;un contrat d&#39;assurance de protection juridique.&lt;br/&gt;79. L&#39;article 123 impose à la direction générale des finances publiques de transmettre directement à CCI France les informations relatives à la taxe sur les surfaces commerciales. Introduites en première lecture, ces dispositions ne présentent de lien, même indirect, avec aucune des dispositions du projet de loi initial.&lt;br/&gt;80. L&#39;article 129 modifie la composition des conseils d&#39;administration des offices publics de l&#39;habitat pour y prévoir la présence de personnalités qualifiées désignées par les organisations syndicales représentatives et celle de représentants du personnel desdits offices. Introduites en première lecture, ces dispositions ne présentent pas de lien, même indirect, avec celles précitées, de l&#39;article 33 du projet de loi initial.&lt;br/&gt;81. L&#39;article 135 modifie les conditions de recours à la visioconférence dans le cadre de la comparution des personnes détenues devant les juridictions d&#39;instruction et de jugement. Introduites en première lecture, ces dispositions ne présentent pas de lien, même indirect, avec celles de l&#39;article 2 du projet de loi initial qui, au titre de la suppression ou du regroupement de certaines commissions administratives, supprimaient la commission du suivi de la détention provisoire.&lt;br/&gt;82. L&#39;article 136 modifie le droit de la propriété intellectuelle applicable aux pièces détachées pour automobiles. Introduites en première lecture, ces dispositions ne présentent pas de lien, même indirect, avec celles de l&#39;article 18 du projet de loi initial qui, au titre de la déconcentration de certaines décisions administratives, transféraient au directeur général de l&#39;institut national de la propriété industrielle la compétence du ministre chargé de l&#39;économie et des finances pour prendre les décisions d&#39;interdiction de divulgation et de libre exploitation des brevets d&#39;invention.&lt;br/&gt;83. L&#39;article 137 procède à la ratification, sans modification, de l&#39;ordonnance portant réorganisation de la Banque publique d&#39;investissement. Introduites en première lecture, ces dispositions ne présentent pas de lien, même indirect, avec celles, précitées, de l&#39;article 33 du projet de loi initial.&lt;br/&gt;84. L&#39;article 149 prévoit la remise par le Gouvernement d&#39;un rapport au Parlement dressant un état des lieux des ouvrages d&#39;irrigation faisant l&#39;objet d&#39;un contentieux. Introduites en première lecture, ces dispositions ne présentent pas de lien, même indirect, avec celles, précitées, de l&#39;article 20 du projet de loi initial.&lt;br/&gt;85. Ces dispositions ne présentent pas non plus de lien, même indirect, avec aucune autre des dispositions qui figuraient dans le projet de loi déposé sur le bureau du Sénat.&lt;br/&gt;86. Sans que le Conseil constitutionnel ne préjuge de la conformité du contenu de ces dispositions aux autres exigences constitutionnelles, il y a lieu de constater que, adoptées selon une procédure contraire à la Constitution, elles lui sont donc contraires.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Sur les autres dispositions :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;87. Le Conseil constitutionnel n&#39;a soulevé d&#39;office aucune autre question de conformité à la Constitution et ne s&#39;est donc pas prononcé sur la constitutionnalité des autres dispositions que celles examinées dans la présente décision.&lt;br/&gt;Le Conseil constitutionnel décide :&lt;/p&gt;Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont contraires à la Constitution les articles 30, 51, 63, 65, 66, 68, 69, 71, 74, 80, 81, 85, 86, 88, 102, 103, 104, 110, 115, 116, 123, 129, 135, 136, 137 et 149 de la loi d&#39;accélération et de simplification de l&#39;action publique.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont conformes à la Constitution les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- les troisième à &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;idArticle=LEGIARTI000006834237&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement - art. L512-5 (M)&#39;&gt;sixième alinéas de l&#39;article L. 512-5 du code de l&#39;environnement&lt;/a&gt;, les quatre derniers alinéas du paragraphe III de l&#39;article L. 512-7 du même code et le quatrième alinéa de l&#39;article L. 512-10 du même code, dans leur rédaction résultant de l&#39;article 34 de la loi d&#39;accélération et de simplification de l&#39;action publique ;&lt;br/&gt;- le &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;idArticle=LEGIARTI000033928461&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement - art. L181-10 (V)&#39;&gt;b du paragraphe I de l&#39;article L. 181-10 du code de l&#39;environnement&lt;/a&gt;, dans sa rédaction résultant de l&#39;article 44 de la même loi ;&lt;br/&gt;- les deux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;idArticle=LEGIARTI000033928513&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement - art. L181-30 (V)&#39;&gt;derniers alinéas de l&#39;article L. 181-30 du code de l&#39;environnement&lt;/a&gt; dans sa rédaction résultant de l&#39;article 56 de la même loi ;&lt;br/&gt;- les mots « ou à un motif d&#39;intérêt général » figurant aux articles L. 2122-1 et L. 2322-1 du code de la commande publique, dans leur rédaction résultant de l&#39;article 131 de la même loi ;&lt;br/&gt;- les mots « circonstances exceptionnelles » figurant au premier alinéa des articles L. 2711-1 et L. 3411-1 du code de la commande publique, dans leur rédaction résultant de l&#39;article 132 de la même loi ;&lt;br/&gt;- les deux premiers alinéas du paragraphe I de l&#39;article 142 de la même loi.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Cette décision sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-08 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042620035"></link>
    <author>
      <name>Conseil constitutionnel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2020-869 QPC du 4 décembre 2020</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042613426</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Conseil constitutionnel</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;(M. PIERRE-CHANEL T. ET AUTRES)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Conseil constitutionnel a été saisi le 29 septembre 2020 par le Conseil d&#39;Etat (décisions nos 441059 et 442045 du 28 septembre 2020), dans les conditions prévues à l&#39;article 61-1 de la Constitution, d&#39;une question prioritaire de constitutionnalité. Cette question a été posée par M. Pierre-Chanel T. et autres. Elle a été enregistrée au secrétariat général du Conseil constitutionnel sous le n° 2020-869 QPC. Elle est relative à la conformité aux droits et libertés que la Constitution garantit :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000036511147&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. L3841-2 (T)&#39;&gt;article L. 3841-2 du code de la santé publique&lt;/a&gt;, dans sa rédaction résultant de la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041865244&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-546 du 11 mai 2020 (V)&#39;&gt;loi n° 2020-546 du 11 mai 2020&lt;/a&gt; prorogeant l&#39;état d&#39;urgence sanitaire et complétant ses dispositions ;&lt;br/&gt;- de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041746313&amp;idArticle=JORFARTI000041746321&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-290 du 23 mars 2020 - art. 4 (V)&#39;&gt;article 4 de la loi n° 2020-290 du 23 mars 2020&lt;/a&gt; d&#39;urgence pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19 ;&lt;br/&gt;- de l&#39;article 1er de la loi du 11 mai 2020 mentionnée ci-dessus ;&lt;br/&gt;- et de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000042101318&amp;idArticle=JORFARTI000042101323&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-856 du 9 juillet 2020 - art. 5 (V)&#39;&gt;article 5 de la loi n° 2020-856 du 9 juillet 2020&lt;/a&gt; organisant la sortie de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au vu des textes suivants :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- la Constitution ;&lt;br/&gt;- l&#39;accord sur la Nouvelle-Calédonie, signé à Nouméa le 5 mai 1998 ;&lt;br/&gt;- l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000705065&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n° 58-1067 du 7 novembre 1958 (V)&#39;&gt;ordonnance n° 58-1067 du 7 novembre 1958&lt;/a&gt; portant loi organique sur le Conseil constitutionnel ;&lt;br/&gt;- la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000394329&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n°99-209 du 19 mars 1999, v. init.&#39;&gt;loi organique n° 99-209 du 19 mars 1999&lt;/a&gt; relative à la Nouvelle-Calédonie ;&lt;br/&gt;- le &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique (V)&#39;&gt;code de la santé publique&lt;/a&gt; ;&lt;br/&gt;- la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041746313&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-290 du 23 mars 2020 (V)&#39;&gt;loi n° 2020-290 du 23 mars 2020&lt;/a&gt; d&#39;urgence pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19 ;&lt;br/&gt;- l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041814735&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-463 du 22 avril 2020 (V)&#39;&gt;ordonnance n° 2020-463 du 22 avril 2020&lt;/a&gt; adaptant l&#39;état d&#39;urgence sanitaire à la Nouvelle-Calédonie, à la Polynésie française et aux îles Wallis et Futuna, prise sur le fondement de l&#39;habilitation prévue à l&#39;article 3 de la loi du 23 mars 2020 mentionnée ci-dessus, qui a expiré le 24 mai 2020 ;&lt;br/&gt;- la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041865244&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-546 du 11 mai 2020 (V)&#39;&gt;loi n° 2020-546 du 11 mai 2020&lt;/a&gt; prorogeant l&#39;état d&#39;urgence sanitaire et complétant ses dispositions ;&lt;br/&gt;- la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042101318&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-856 du 9 juillet 2020 (V)&#39;&gt;loi n° 2020-856 du 9 juillet 2020&lt;/a&gt; organisant la sortie de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire ;&lt;br/&gt;- le règlement du 4 février 2010 sur la procédure suivie devant le Conseil constitutionnel pour les questions prioritaires de constitutionnalité ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au vu des pièces suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- les observations présentées par les requérants, enregistrées le 9 octobre 2020 ;&lt;br/&gt;- les observations présentées par le Premier ministre, enregistrées le 16 octobre 2020 ;&lt;br/&gt;- les secondes observations présentées par les requérants, enregistrées le 23 octobre 2020 ;&lt;br/&gt;- les autres pièces produites et jointes au dossier ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après avoir entendu M. Philippe Blanc, désigné par le Premier ministre, à l&#39;audience publique du 26 novembre 2020 ;&lt;br/&gt;Et après avoir entendu le rapporteur ;&lt;br/&gt;Le Conseil constitutionnel s&#39;est fondé sur ce qui suit :&lt;br/&gt;1. L&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000036511147&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. L3841-2 (T)&#39;&gt;article L. 3841-2 du code de la santé publique&lt;/a&gt;, dans sa rédaction résultant de la loi du 11 mai 2020 mentionnée ci-dessus, prévoit :&lt;br/&gt;« Le chapitre Ier bis du titre III du livre Ier de la troisième partie est applicable en Nouvelle-Calédonie et en Polynésie française dans sa rédaction résultant de la loi n° 2020-546 du 11 mai 2020 prorogeant l&#39;état d&#39;urgence sanitaire et complétant ses dispositions jusqu&#39;au 1er avril 2021, sous réserve des adaptations suivantes :&lt;br/&gt;« 1° Les références au département sont remplacées, selon le cas, par la référence à la Nouvelle-Calédonie ou par la référence à la Polynésie française ;&lt;br/&gt;« 2° Le premier alinéa du I de l&#39;article L. 3131-17 est remplacé par les deux alinéas suivants :&lt;br/&gt;« Lorsque le Premier ministre ou le ministre chargé de la santé prennent des mesures mentionnées aux articles L. 3131-15 et L. 3131-16 et les rendent applicables à la Nouvelle-Calédonie ou à la Polynésie française, ils peuvent habiliter le haut-commissaire à les adapter en fonction des circonstances locales et à prendre toutes les mesures générales ou individuelles d&#39;application de ces dispositions, lorsqu&#39;elles relèvent de la compétence de l&#39;Etat et après consultation du gouvernement de la collectivité.&lt;br/&gt;« Lorsqu&#39;une des mesures mentionnées aux 1°, 2° et 5° à 9° du I de l&#39;article L. 3131-15 ou à l&#39;article L. 3131-16 doit s&#39;appliquer dans un champ géographique qui n&#39;excède pas la Nouvelle-Calédonie ou la Polynésie française, les autorités mentionnées aux mêmes articles peuvent habiliter le haut-commissaire à la décider lui-même, assortie des adaptations nécessaires s&#39;il y a lieu et dans les mêmes conditions qu&#39;au premier alinéa ».&lt;br/&gt;2. L&#39;article 4 de la loi du 23 mars 2020 mentionnée ci-dessus prévoit :&lt;br/&gt;« Par dérogation aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000041747462&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. L3131-13 (VT)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 3131-13 du code de la santé publique&lt;/a&gt;, l&#39;état d&#39;urgence sanitaire est déclaré pour une durée de deux mois à compter de l&#39;entrée en vigueur de la présente loi.&lt;br/&gt;« L&#39;état d&#39;urgence sanitaire entre en vigueur sur l&#39;ensemble du territoire national. Toutefois, un décret en conseil des ministres pris sur le rapport du ministre chargé de la santé peut en limiter l&#39;application à certaines des circonscriptions territoriales qu&#39;il précise.&lt;br/&gt;« La prorogation de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire au delà de la durée prévue au premier alinéa du présent article ne peut être autorisée que par la loi.&lt;br/&gt;« Il peut être mis fin à l&#39;état d&#39;urgence sanitaire par décret en conseil des ministres avant l&#39;expiration du délai fixé au même premier alinéa ».&lt;br/&gt;3. L&#39;article 1er de la loi du 11 mai 2020 mentionnée ci-dessus prévoit :&lt;br/&gt;« I. - L&#39;état d&#39;urgence sanitaire déclaré par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041746313&amp;idArticle=JORFARTI000041746321&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-290 du 23 mars 2020 - art. 4 (V)&#39;&gt;article 4 de la loi n° 2020-290 du 23 mars 2020&lt;/a&gt; d&#39;urgence pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19 est prorogé jusqu&#39;au 10 juillet 2020 inclus.&lt;br/&gt;« II. - Le chapitre VI du titre III du livre Ier de la troisième partie du code de la santé publique est complété par un article L. 3136-2 ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« “Art. L. 3136-2. - L&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070719&amp;idArticle=LEGIARTI000006417206&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code pénal - art. 121-3 (M)&#39;&gt;article 121-3 du code pénal&lt;/a&gt; est applicable en tenant compte des compétences, du pouvoir et des moyens dont disposait l&#39;auteur des faits dans la situation de crise ayant justifié l&#39;état d&#39;urgence sanitaire, ainsi que de la nature de ses missions ou de ses fonctions, notamment en tant qu&#39;autorité locale ou employeur.”&lt;br/&gt;« III. - L&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041755529&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-303 du 25 mars 2020 (V)&#39;&gt;ordonnance n° 2020-303 du 25 mars 2020&lt;/a&gt; portant adaptation de règles de procédure pénale sur le fondement de la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041746313&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-290 du 23 mars 2020 (V)&#39;&gt;loi n° 2020-290 du 23 mars 2020&lt;/a&gt; d&#39;urgence pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19 est ainsi modifiée :&lt;br/&gt;« 1° L&#39;avant-dernier alinéa de l&#39;article 4 est complété par une phrase ainsi rédigée : “Lorsque la détention provisoire d&#39;une personne a été ordonnée ou prolongée sur le motif prévu au 5° et, le cas échéant, aux 4° et 7° de l&#39;article 144 du même code, l&#39;avocat de la personne mise en examen peut également adresser par courrier électronique au juge d&#39;instruction une demande de mise en liberté si celle-ci est motivée par l&#39;existence de nouvelles garanties de représentation de la personne ; dans les autres cas, toute demande de mise en liberté formée par courrier électronique est irrecevable ; cette irrecevabilité est constatée par le juge d&#39;instruction qui en informe par courrier électronique l&#39;avocat et elle n&#39;est pas susceptible d&#39;appel devant la chambre de l&#39;instruction.” ;&lt;br/&gt;« 2° Après l&#39;article 16, il est inséré un article 16-1 ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« “Art. 16-1. - A compter du 11 mai 2020, la prolongation de plein droit des délais de détention provisoire prévue à l&#39;article 16 n&#39;est plus applicable aux titres de détention dont l&#39;échéance intervient à compter de cette date et les détentions ne peuvent être prolongées que par une décision de la juridiction compétente prise après un débat contradictoire intervenant, le cas échéant, selon les modalités prévues à l&#39;article 19.&lt;br/&gt;« “Si l&#39;échéance du titre de détention en cours, résultant des règles de droit commun du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de procédure pénale (V)&#39;&gt;code de procédure pénale&lt;/a&gt;, intervient avant le 11 juin 2020, la juridiction compétente dispose d&#39;un délai d&#39;un mois à compter de cette échéance pour se prononcer sur sa prolongation, sans qu&#39;il en résulte la mise en liberté de la personne, dont le titre de détention est prorogé jusqu&#39;à cette décision. Cette prorogation s&#39;impute sur la durée de la prolongation décidée par la juridiction. En ce qui concerne les délais de détention au cours de l&#39;instruction, cette durée est celle prévue par les dispositions de droit commun ; toutefois, s&#39;il s&#39;agit de la dernière échéance possible, la prolongation peut être ordonnée selon les cas pour les durées prévues à l&#39;article 16 de la présente ordonnance.&lt;br/&gt;« “En ce qui concerne les délais d&#39;audiencement, la prolongation peut être ordonnée pour les durées prévues au même article 16, y compris si elle intervient après le 11 juin 2020.&lt;br/&gt;« “La prolongation de plein droit du délai de détention intervenue au cours de l&#39;instruction avant le 11 mai 2020, en application dudit article 16, n&#39;a pas pour effet d&#39;allonger la durée maximale totale de la détention en application des dispositions du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de procédure pénale (V)&#39;&gt;code de procédure pénale&lt;/a&gt;, sauf si cette prolongation a porté sur la dernière échéance possible.&lt;br/&gt;« “Lorsque la détention provisoire au cours de l&#39;instruction a été prolongée de plein droit en application de l&#39;article 16 de la présente ordonnance pour une durée de six mois, cette prolongation ne peut maintenir ses effets jusqu&#39;à son terme que par une décision prise par le juge des libertés et de la détention selon les modalités prévues à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&amp;idArticle=LEGIARTI000006575674&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de procédure pénale - art. 145 (MMN)&#39;&gt;article 145 du code de procédure pénale&lt;/a&gt; et, le cas échéant, à l&#39;article 19 de la présente ordonnance. La décision doit intervenir au moins trois mois avant le terme de la prolongation. Si une décision de prolongation n&#39;intervient pas avant cette date, la personne est remise en liberté si elle n&#39;est pas détenue pour une autre cause.&lt;br/&gt;« “Pour les délais de détention en matière d&#39;audiencement, la prolongation de plein droit des délais de détention ou celle décidée en application du troisième alinéa du présent article a pour effet d&#39;allonger la durée maximale totale de la détention possible jusqu&#39;à la date de l&#39;audience prévue en application des dispositions du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de procédure pénale (V)&#39;&gt;code de procédure pénale&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;« “Les dispositions du présent article sont applicables aux assignations à résidence sous surveillance électronique” ;&lt;br/&gt;« 3° Après l&#39;article 18, il est inséré un article 18-1 ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« “Art. 18-1. - Par dérogation à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&amp;idArticle=LEGIARTI000006575348&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de procédure pénale - art. 148-4 (M)&#39;&gt;article 148-4 du code de procédure pénale&lt;/a&gt;, la chambre de l&#39;instruction peut être directement saisie d&#39;une demande de mise en liberté lorsque la personne n&#39;a pas comparu, dans les deux mois suivant la prolongation de plein droit de la détention provisoire intervenue en application de l&#39;article 16 de la présente ordonnance, devant le juge d&#39;instruction ou le magistrat par lui délégué, y compris selon les modalités prévues à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&amp;idArticle=LEGIARTI000006577767&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de procédure pénale - art. 706-71 (M)&#39;&gt;article 706-71 du code de procédure pénale&lt;/a&gt;. Le cas échéant, la chambre de l&#39;instruction statue dans les conditions prévues au premier alinéa de l&#39;article 18 de la présente ordonnance.” ».&lt;br/&gt;4. L&#39;article 5 de la loi du 9 juillet 2020 mentionnée ci-dessus prévoit :&lt;br/&gt;« L&#39;article 1er est applicable en Nouvelle-Calédonie et en Polynésie française, sous réserve des adaptations suivantes :&lt;br/&gt;« 1° Après le 4° du I, il est inséré un 5° ainsi rédigé :&lt;br/&gt;“5° Habiliter le haut-commissaire à prendre, dans le strict respect de la répartition des compétences, des mesures de mise en quarantaine des personnes susceptibles d&#39;être affectées et de placement et maintien en isolement des personnes affectées dans les conditions prévues au II des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000041747466&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. L3131-15 (M)&#39;&gt;L. 3131-15&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000041747470&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. L3131-17 (M)&#39;&gt;L. 3131-17&lt;/a&gt; du code de la santé publique.” ;&lt;br/&gt;« 2° Le II est ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« “II. - Lorsque le Premier ministre prend des mesures mentionnées au I et les rend applicables à la Nouvelle-Calédonie ou à la Polynésie française, il peut habiliter le haut-commissaire à les adapter en fonction des circonstances locales et à prendre toutes les mesures générales ou individuelles d&#39;application de ces dispositions lorsqu&#39;elles relèvent de la compétence de l&#39;Etat, après consultation du Gouvernement de la collectivité.&lt;br/&gt;« “Lorsqu&#39;une des mesures mentionnées au même I doit s&#39;appliquer dans un champ géographique qui n&#39;excède pas la Nouvelle-Calédonie ou la Polynésie française, le Premier ministre peut habiliter le haut-commissaire à la décider lui-même, assortie des adaptations nécessaires s&#39;il y a lieu et dans les mêmes conditions qu&#39;au premier alinéa du présent II.” ;&lt;br/&gt;« 3° Le VII est applicable, sous réserve des adaptations prévues à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000041815325&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. L3841-3 (M)&#39;&gt;article L. 3841-3 du code de la santé publique&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;« La présente loi sera exécutée comme loi de l&#39;Etat ».&lt;br/&gt;5. Les requérants soutiennent que ces dispositions, en ce qu&#39;elles rendent applicables en Nouvelle-Calédonie, sous réserve de certaines adaptations, le régime d&#39;état d&#39;urgence sanitaire et le régime transitoire qui en organise la sortie, méconnaîtraient la répartition des compétences entre l&#39;Etat et la Nouvelle-Calédonie, compte tenu de la compétence exclusive dévolue aux institutions de ce territoire en matière de santé publique. Il en résulterait une méconnaissance, d&#39;une part, du principe de libre administration des collectivités territoriales tel qu&#39;il est défini aux articles 72 et 72-2 de la Constitution et, d&#39;autre part, d&#39;un « principe de non-intervention de l&#39;Etat dans les domaines de compétence transférés à la Nouvelle-Calédonie », que les requérants demandent au Conseil constitutionnel de reconnaître sur le fondement de l&#39;article 77 de la Constitution et du point 5 du préambule de l&#39;accord de Nouméa, et d&#39;un « principe de l&#39;irréversibilité de l&#39;organisation politique découlant de l&#39;accord de Nouméa », qu&#39;ils invitent également le Conseil à reconnaître sur le fondement du point 5 de cet accord.&lt;br/&gt;6. Par conséquent, la question prioritaire de constitutionnalité porte, d&#39;une part, sur les mots « en Nouvelle-Calédonie et » figurant au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000036511147&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. L3841-2 (T)&#39;&gt;premier alinéa de l&#39;article L. 3841-2 du code de la santé publique&lt;/a&gt;, sur les mots « selon le cas, par la référence à la Nouvelle-Calédonie ou » figurant au deuxième alinéa de ce même article, sur les mots « à la Nouvelle-Calédonie ou » figurant à son quatrième alinéa ainsi que sur les mots « la Nouvelle-Calédonie ou » figurant à son cinquième alinéa. Elle porte, d&#39;autre part, sur les mots « en Nouvelle-Calédonie et » figurant au premier alinéa de l&#39;article 5 de la loi du 9 juillet 2020, sur les mots « à la Nouvelle-Calédonie ou » figurant au cinquième alinéa de ce même article ainsi que sur les mots « la Nouvelle-Calédonie ou » figurant à son sixième alinéa.&lt;br/&gt;7. Le 5 mai 1998, a été signé à Nouméa, entre le Gouvernement de la République française et les représentants des principales formations politiques de Nouvelle-Calédonie, un « accord sur la Nouvelle-Calédonie » qui, outre un « Préambule », comprend un « Document d&#39;orientation » relatif, en son point 3, aux « compétences » dévolues à l&#39;Etat et à la Nouvelle-Calédonie, aux termes duquel :&lt;br/&gt;« Les compétences détenues par l&#39;Etat seront transférées à la Nouvelle-Calédonie dans les conditions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; « - certaines seront transférées dès la mise en œuvre de la nouvelle organisation politique ;&lt;br/&gt; « - d&#39;autres le seront dans des étapes intermédiaires ;&lt;br/&gt; « - d&#39;autres seront partagées entre l&#39;Etat et la Nouvelle-Calédonie ;&lt;br/&gt; « - les dernières, de caractère régalien, ne pourront être transférées qu&#39;à l&#39;issue de la consultation mentionnée au 5… ».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;8. Les institutions de la Nouvelle-Calédonie sont régies par le titre XIII de la Constitution, qui comprend les articles 76 et 77.&lt;br/&gt;9. En vertu de l&#39;article 76 de la Constitution, « Les populations de la Nouvelle-Calédonie sont appelées à se prononcer avant le 31 décembre 1998 sur les dispositions de l&#39;accord signé à Nouméa le 5 mai 1998 et publié le 27 mai 1998 au Journal officiel de la République française… ».&lt;br/&gt;10. Aux termes de l&#39;article 77 de la Constitution :&lt;br/&gt;« Après approbation de l&#39;accord lors de la consultation prévue à l&#39;article 76, la loi organique, prise après avis de l&#39;assemblée délibérante de la Nouvelle-Calédonie, détermine, pour assurer l&#39;évolution de la Nouvelle-Calédonie dans le respect des orientations définies par cet accord et selon les modalités nécessaires à sa mise en œuvre :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; « - les compétences de l&#39;Etat qui seront transférées, de façon définitive, aux institutions de la Nouvelle-Calédonie, l&#39;échelonnement et les modalités de ces transferts, ainsi que la répartition des charges résultant de ceux-ci… ».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;11. Il en résulte que si le législateur est compétent pour rendre applicables en Nouvelle-Calédonie des dispositions législatives, c&#39;est à la condition que ces dispositions n&#39;interviennent pas dans des matières relevant des compétences ayant été transférées aux institutions de la Nouvelle-Calédonie, de façon définitive, par la loi organique dans le respect des orientations définies par l&#39;accord de Nouméa auxquelles le titre XIII de la Constitution confère valeur constitutionnelle.&lt;br/&gt;12. La méconnaissance du domaine des compétences ainsi définitivement transférées peut être invoquée à l&#39;appui d&#39;une question prioritaire de constitutionnalité.&lt;br/&gt;13. Les dispositions contestées ont pour objet de rendre applicables en Nouvelle-Calédonie, sous réserve de certaines adaptations, le régime de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire et le régime transitoire qui en organise la sortie.&lt;br/&gt;14. Il résulte du 4° de l&#39;article 22 de la loi organique du 19 mars 1999 mentionnée ci-dessus, prise en application de l&#39;article 77 de la Constitution, que les compétences dévolues à la Nouvelle-Calédonie comprennent la réglementation en matière de « Protection sociale, hygiène publique et santé, contrôle sanitaire aux frontières ». Toutefois, conformément au point 3.3 de l&#39;accord de Nouméa, qui stipule que l&#39;ordre public reste de la compétence de l&#39;Etat jusqu&#39;à la nouvelle organisation politique résultant de la consultation des populations intéressées prévue au cours du mandat du congrès de la Nouvelle-Calédonie commençant en 2014, le 1° du paragraphe I de l&#39;article 21 de cette loi organique prévoit que l&#39;Etat est compétent en matière de « garanties des libertés publiques ».&lt;br/&gt;15. En premier lieu, d&#39;une part, en application des dispositions contestées de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000036511147&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. L3841-2 (T)&#39;&gt;article L. 3841-2 du code de la santé publique&lt;/a&gt; issues de l&#39;ordonnance du 22 avril 2020 mentionnée ci-dessus, la déclaration de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire, qui ne peut être décidée, en vertu de l&#39;article L. 3131-12 du même code, qu&#39;« en cas de catastrophe sanitaire mettant en péril, par sa nature et sa gravité, la santé de la population », permet au Premier ministre, au ministre chargé de la santé et, lorsqu&#39;il reçoit leur habilitation, au haut-commissaire de prendre ou adapter, sur le territoire de la Nouvelle-Calédonie, diverses mesures afin de faire face à une crise sanitaire grave. En application de l&#39;article L. 3131-15 du même code, peuvent à ce titre être décidés, aux seules fins de garantir la santé publique, la réglementation ou l&#39;interdiction de la circulation des personnes et des véhicules, l&#39;interdiction de sortie du domicile, des mesures de mise en quarantaine et d&#39;isolement, la réglementation de l&#39;ouverture et la fermeture provisoire d&#39;établissements recevant du public ainsi que des lieux de réunion, l&#39;interdiction des rassemblements sur la voie publique, la réquisition des biens et services ainsi que de toute personne nécessaire à la lutte contre la catastrophe sanitaire, le contrôle temporaire des prix de certains produits, des mesures permettant la mise à disposition des patients de médicaments appropriés pour l&#39;éradication de la catastrophe sanitaire et toute autre mesure réglementaire limitant la liberté d&#39;entreprendre.&lt;br/&gt;16. D&#39;autre part, en application des articles 1er et 5 de la loi du 9 juillet 2020 relative au régime transitoire organisant la sortie de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire, le Premier ministre, le ministre chargé de la santé et le haut-commissaire peuvent prendre ou adapter, sur le territoire de la Nouvelle-Calédonie, diverses mesures dans l&#39;intérêt de la santé publique et aux seules fins de lutter contre la propagation de l&#39;épidémie de covid-19. Ils peuvent ainsi réglementer ou interdire la circulation des personnes et des véhicules ainsi que des moyens de transport collectif, réglementer l&#39;ouverture ou ordonner la fermeture provisoire des établissements recevant du public ainsi que des lieux de réunion, réglementer les rassemblements de personnes, les réunions et les activités se déroulant sur la voie publique et dans les lieux ouverts au public et imposer la réalisation d&#39;un examen biologique de dépistage pour l&#39;usage des transports publics aériens.&lt;br/&gt;17. Si elles poursuivent un objectif de protection de la santé publique, ces mesures exceptionnelles, temporaires et limitées à la mesure strictement nécessaire pour répondre à une catastrophe sanitaire et à ses conséquences, se rattachent à la garantie des libertés publiques et ne elèvent donc pas de la compétence de la Nouvelle-Calédonie.&lt;br/&gt;18. En second lieu, en étendant à la Nouvelle-Calédonie les mesures prévues par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000041747468&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. L3131-16 (M)&#39;&gt;article L. 3131-16 du code de la santé publique&lt;/a&gt; permettant au ministre chargé de la santé ou au haut-commissaire de prescrire ou d&#39;adapter, dans les circonscriptions territoriales où l&#39;état d&#39;urgence sanitaire est déclaré, « toute mesure réglementaire relative à l&#39;organisation et au fonctionnement du dispositif de santé », autre que celles prévues à l&#39;article L. 3131-15, pour mettre fin à la catastrophe sanitaire, le législateur n&#39;a visé que les mesures qui, parce qu&#39;elles concernent l&#39;ordre public ou les garanties des libertés publiques, relèvent de la compétence de l&#39;Etat. Cette extension est donc sans incidence sur les compétences de la Nouvelle-Calédonie en matière de santé.&lt;br/&gt;19. Il résulte de tout ce qui précède que les dispositions contestées, qui ne méconnaissent pas non plus le principe de libre administration des collectivités territoriales ni aucun autre droit ou liberté que la Constitution garantit, doivent être déclarées conformes à la Constitution.&lt;br/&gt;Le Conseil constitutionnel décide :&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Jugé par le Conseil constitutionnel dans sa séance du 3 décembre 2020, où siégeaient : M. Laurent FABIUS, Président, Mme Claire BAZY MALAURIE, M. Alain JUPPÉ, Mmes Dominique LOTTIN, Corinne LUQUIENS, MM. Jacques MÉZARD, François PILLET et Michel PINAULT.&lt;br/&gt;Rendu public le 4 décembre 2020.&lt;/p&gt;Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont conformes à la Constitution :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- les mots « en Nouvelle-Calédonie et » figurant au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000036511147&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. L3841-2 (T)&#39;&gt;premier alinéa de l&#39;article L. 3841-2 du code de la santé publique&lt;/a&gt;, dans sa rédaction résultant de la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041865244&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-546 du 11 mai 2020 (V)&#39;&gt;loi n° 2020-546 du 11 mai 2020&lt;/a&gt; prorogeant l&#39;état d&#39;urgence sanitaire et complétant ses dispositions, les mots « selon le cas, par la référence à la Nouvelle-Calédonie ou » figurant au deuxième alinéa de ce même article, les mots « à la Nouvelle-Calédonie ou » figurant à son quatrième alinéa ainsi que les mots « la Nouvelle-Calédonie ou » figurant à son cinquième alinéa ;&lt;br/&gt;- les mots « en Nouvelle-Calédonie et » figurant au &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000042101318&amp;idArticle=JORFARTI000042101323&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-856 du 9 juillet 2020 - art. 5 (V)&#39;&gt;premier alinéa de l&#39;article 5 de la loi n° 2020-856 du 9 juillet 2020&lt;/a&gt; organisant la sortie de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire, les mots « à la Nouvelle-Calédonie ou » figurant au cinquième alinéa de ce même article ainsi que les mots « la Nouvelle-Calédonie ou » figurant à son sixième alinéa.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Cette décision sera publiée au Journal officiel de la République française et notifiée dans les conditions prévues à l&#39;article 23-11 de l&#39;ordonnance du 7 novembre 1958 susvisée.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-05 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042613426"></link>
    <author>
      <name>Conseil constitutionnel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2020-870 QPC du 4 décembre 2020</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042613464</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Conseil constitutionnel</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Jugé par le Conseil constitutionnel dans sa séance du 3 décembre 2020, où siégeaient : M. Laurent FABIUS, Président, Mme Claire BAZY MALAURIE, M. Alain JUPPÉ, Mmes Dominique LOTTIN, Corinne LUQUIENS, MM. Jacques MÉZARD, François PILLET et Michel PINAULT.&lt;br/&gt;Rendu public le 4 décembre 2020.&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;(SOCIÉTÉ AMBULANCES SECOURS RAPIDES DU BASSIN)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Conseil constitutionnel a été saisi le 15 octobre 2020 par la Cour de cassation (chambre criminelle, arrêt n° 2196 du 14 octobre 2020), dans les conditions prévues à l&#39;article 61-1 de la Constitution, d&#39;une question prioritaire de constitutionnalité. Cette question a été posée pour la société Ambulances secours rapides du bassin par Me Laurent Babin, avocat au barreau de Bordeaux. Elle a été enregistrée au secrétariat général du Conseil constitutionnel sous le n° 2020-870 QPC. Elle est relative à la conformité aux droits et libertés que la Constitution garantit de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&amp;idArticle=LEGIARTI000028990967&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de procédure pénale - art. 61-1 (V)&#39;&gt;article 61-1 du code de procédure pénale&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Au vu des textes suivants :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- la Constitution ;&lt;br/&gt;- l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000705065&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n° 58-1067 du 7 novembre 1958 (V)&#39;&gt;ordonnance n° 58-1067 du 7 novembre 1958&lt;/a&gt; portant loi organique sur le Conseil constitutionnel ;&lt;br/&gt;- le &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de procédure pénale (V)&#39;&gt;code de procédure pénale&lt;/a&gt; ;&lt;br/&gt;- la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000028989964&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2014-535  du 27 mai 2014 (V)&#39;&gt;loi n° 2014-535 du 27 mai 2014&lt;/a&gt; portant transposition de la directive 2012/13/UE du Parlement européen et du Conseil, du 22 mai 2012, relative au droit à l&#39;information dans le cadre des procédures pénales ;&lt;br/&gt;- la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000038261631&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2019-222 du 23 mars 2019 (V)&#39;&gt;loi n° 2019-222 du 23 mars 2019&lt;/a&gt; de programmation 2018-2022 et de réforme pour la justice ;&lt;br/&gt;- la décision du Conseil constitutionnel n° 2018-762 QPC du 8 février 2019 ;&lt;br/&gt;- le règlement du 4 février 2010 sur la procédure suivie devant le Conseil constitutionnel pour les questions prioritaires de constitutionnalité ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au vu des pièces suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- les observations présentées par le Premier ministre, enregistrées le 2 novembre 2020 ;&lt;br/&gt;- les observations en intervention présentées pour la société Intégral par Me Jean Gonthier, avocat au barreau de Bordeaux, enregistrées le même jour ;&lt;br/&gt;- les observations présentées pour la société requérante par Me Babin et la SCP Waquet, Farge, Hazan, avocat au Conseil d&#39;Etat et à la Cour de cassation, enregistrées le 17 novembre 2020 ;&lt;br/&gt;- les secondes observations en intervention présentées pour la société Intégral par Me Gonthier et la SCP Waquet, Farge, Hazan, enregistrées le même jour ;&lt;br/&gt;- les autres pièces produites et jointes au dossier ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après avoir entendu Me Babin pour la société requérante, Me Claire Waquet, avocate au Conseil d&#39;Etat et à la Cour de cassation, pour la requérante et la partie intervenante, et M. Philippe Blanc, désigné par le Premier ministre, à l&#39;audience publique du 26 novembre 2020 ;&lt;br/&gt;Et après avoir entendu le rapporteur ;&lt;br/&gt;Le Conseil constitutionnel s&#39;est fondé sur ce qui suit :&lt;br/&gt;1. La question prioritaire de constitutionnalité doit être considérée comme portant sur les dispositions applicables au litige à l&#39;occasion duquel elle a été posée. Dès lors, le Conseil constitutionnel est saisi de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&amp;idArticle=LEGIARTI000028990967&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de procédure pénale - art. 61-1 (V)&#39;&gt;article 61-1 du code de procédure pénale&lt;/a&gt; dans sa rédaction issue de la loi du 27 mai 2014 mentionnée ci-dessus.&lt;br/&gt;2. L&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&amp;idArticle=LEGIARTI000028990967&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de procédure pénale - art. 61-1 (V)&#39;&gt;article 61-1 du code de procédure pénale&lt;/a&gt;, dans cette rédaction, prévoit :&lt;br/&gt;« La personne à l&#39;égard de laquelle il existe des raisons plausibles de soupçonner qu&#39;elle a commis ou tenté de commettre une infraction ne peut être entendue librement sur ces faits qu&#39;après avoir été informée :&lt;br/&gt;« 1° De la qualification, de la date et du lieu présumés de l&#39;infraction qu&#39;elle est soupçonnée d&#39;avoir commise ou tenté de commettre ;&lt;br/&gt;« 2° Du droit de quitter à tout moment les locaux où elle est entendue ;&lt;br/&gt;« 3° Le cas échéant, du droit d&#39;être assistée par un interprète ;&lt;br/&gt;« 4° Du droit de faire des déclarations, de répondre aux questions qui lui sont posées ou de se taire ;&lt;br/&gt;« 5° Si l&#39;infraction pour laquelle elle est entendue est un crime ou un délit puni d&#39;une peine d&#39;emprisonnement, du droit d&#39;être assistée au cours de son audition ou de sa confrontation, selon les modalités prévues aux articles 63-4-3 et 63-4-4, par un avocat choisi par elle ou, à sa demande, désigné d&#39;office par le bâtonnier de l&#39;ordre des avocats ; elle est informée que les frais seront à sa charge sauf si elle remplit les conditions d&#39;accès à l&#39;aide juridictionnelle, qui lui sont rappelées par tout moyen ; elle peut accepter expressément de poursuivre l&#39;audition hors la présence de son avocat ;&lt;br/&gt;« 6° De la possibilité de bénéficier, le cas échéant gratuitement, de conseils juridiques dans une structure d&#39;accès au droit.&lt;br/&gt;« La notification des informations données en application du présent article est mentionnée au procès-verbal.&lt;br/&gt;« Si le déroulement de l&#39;enquête le permet, lorsqu&#39;une convocation écrite est adressée à la personne en vue de son audition, cette convocation indique l&#39;infraction dont elle est soupçonnée, son droit d&#39;être assistée par un avocat ainsi que les conditions d&#39;accès à l&#39;aide juridictionnelle, les modalités de désignation d&#39;un avocat d&#39;office et les lieux où elle peut obtenir des conseils juridiques avant cette audition.&lt;br/&gt;« Le présent article n&#39;est pas applicable si la personne a été conduite, sous contrainte, par la force publique devant l&#39;officier de police judiciaire ».&lt;br/&gt;3. La société requérante soutient que ces dispositions méconnaîtraient les droits de la défense au motif qu&#39;elles priveraient du droit à l&#39;assistance d&#39;un avocat une personne entendue librement lorsque l&#39;infraction qu&#39;elle est soupçonnée d&#39;avoir commise ou tenté de commettre n&#39;est pas un crime ou un délit puni d&#39;une peine d&#39;emprisonnement.&lt;br/&gt;4. En réponse aux observations du Premier ministre qui conclut au non-lieu à statuer au motif que ces dispositions ont déjà été déclarées contraires à la Constitution par la décision du Conseil constitutionnel du 8 février 2019 mentionnée ci-dessus, la société requérante soutient que leur modification par la loi du 23 mars 2019 mentionnée ci-dessus constitue un changement des circonstances justifiant leur réexamen.&lt;br/&gt;5. Aux termes du troisième alinéa de l&#39;article 62 de la Constitution : « Les décisions du Conseil constitutionnel ne sont susceptibles d&#39;aucun recours. Elles s&#39;imposent aux pouvoirs publics et à toutes les autorités administratives et juridictionnelles ».&lt;br/&gt;6. L&#39;autorité des décisions visées par cette disposition s&#39;attache non seulement à leur dispositif mais aussi aux motifs qui en sont le soutien nécessaire et en constituent le fondement même. Elle fait obstacle à ce que le Conseil soit saisi d&#39;une question prioritaire de constitutionnalité relative à la même version d&#39;une disposition déclarée contraire à la Constitution, sauf changement des circonstances.&lt;br/&gt;7. Dans sa décision du 8 février 2019, le Conseil constitutionnel a déclaré l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&amp;idArticle=LEGIARTI000028990967&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de procédure pénale - art. 61-1 (V)&#39;&gt;article 61-1 du code de procédure pénale&lt;/a&gt;, dans sa rédaction issue de la loi du 27 mai 2014, contraire à la Constitution et décidé de reporter son abrogation au 1er janvier 2020.&lt;br/&gt;8. Le fait que la loi du 23 mars 2019 ait donné une nouvelle rédaction à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&amp;idArticle=LEGIARTI000028990967&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de procédure pénale - art. 61-1 (V)&#39;&gt;article 61-1 du code de procédure pénale&lt;/a&gt;, applicable à compter du 1er juin 2019, ne constitue pas un changement des circonstances justifiant le réexamen de cet article dans sa rédaction issue de la loi du 27 mai 2014, seule applicable au litige.&lt;br/&gt;9. Par suite, même si le grief d&#39;inconstitutionnalité soulevé en l&#39;espèce par la société requérante diffère de celui qui avait justifié la censure, il n&#39;y a pas lieu, pour le Conseil constitutionnel, de se prononcer sur la question prioritaire de constitutionnalité.&lt;br/&gt;Le Conseil constitutionnel décide :&lt;/p&gt;Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Il n&#39;y a pas lieu de statuer sur la question prioritaire de constitutionnalité portant sur l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&amp;idArticle=LEGIARTI000028990967&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de procédure pénale - art. 61-1 (V)&#39;&gt;article 61-1 du code de procédure pénale&lt;/a&gt;, dans sa rédaction issue de la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000028989964&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2014-535  du 27 mai 2014 (V)&#39;&gt;loi n° 2014-535 du 27 mai 2014&lt;/a&gt; portant transposition de la directive 2012/13/UE du Parlement européen et du Conseil, du 22 mai 2012, relative au droit à l&#39;information dans le cadre des procédures pénales.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Cette décision sera publiée au Journal officiel de la République française et notifiée dans les conditions prévues à l&#39;article 23-11 de l&#39;ordonnance du 7 novembre 1958 susvisée.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-05 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042613464"></link>
    <author>
      <name>Conseil constitutionnel</name>
    </author>
  </entry>
</feed>