<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="">
  <title>Legifrance RSS - Conseil-supérieur-de-l&#39;audiovisuel - DECISION</title>
  <id></id>
  <updated>2020-12-22 10:09:08.986234939 +0100 CET m=+229.965959334</updated>
  <category>French Law</category>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Décision n° 2020-908 du 4 novembre 2020 relative au candidat recevable dans le cadre de l&#39;appel aux candidatures prévu par la décision n° 2020-466 du 29 juillet 2020 pour l&#39;édition d&#39;un service de télévision à vocation locale diffusé en clair par voie hertzienne terrestre et en haute définition dans plusieurs zones de Corse</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042709546</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La candidature ci-après mentionnée est déclarée recevable dans le cadre de l&#39;appel aux candidatures du 29 juillet 2020 visé ci-dessus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Numéro de dossier&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Personne morale candidate&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Nom du projet&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2020-466-01&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;TELE PAESE (SCIC)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;VIA TELE PAESE&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera notifiée au candidat et publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-22 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042709546"></link>
    <author>
      <name>Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2020-909 du 4 novembre 2020 relative au candidat recevable dans le cadre de l&#39;appel aux candidatures prévu par la décision n° 2020-411 du 24 juin 2020 pour l&#39;édition d&#39;un service de télévision à vocation locale diffusé en clair par voie hertzienne terrestre et en haute définition dans la zone de Tours</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042709550</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La candidature ci-après mentionnée est déclarée recevable dans le cadre de l&#39;appel aux candidatures du 24 juin 2020 visé ci-dessus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Numéro de dossier&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Personne morale candidate&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Nom du projet&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2020-411-01&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;SAS TOURAINE TELEVISION&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;TV TOURS - VAL DE LOIRE&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera notifiée au candidat et publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-22 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042709550"></link>
    <author>
      <name>Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2020-879 du 9 décembre 2020 autorisant la SARL Disc Nohain à exploiter un service de radio de catégorie B par voie hertzienne terrestre en mode numérique dénommé Radio Numéro 1 dans la zone Tours local</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042709554</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La SARL Disc Nohain est autorisée à utiliser la ressource radioélectrique allotie mentionnée en annexe A pour l&#39;exploitation d&#39;un service de radio de catégorie B par voie hertzienne terrestre en mode numérique dénommé Radio Numéro 1 conformément à la convention susvisée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le service est exploité sur la totalité de la ressource radioélectrique assignée à l&#39;opérateur de multiplex qui, en application des &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000512205&amp;idArticle=LEGIARTI000006420343&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 86-1067 du 30 septembre 1986 - art. 30-2 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article 30-2 de la loi n° 86-1067 du 30 septembre 1986&lt;/a&gt; modifiée relative à la liberté de communication, sera désigné conjointement et autorisé à utiliser la ressource radioélectrique allotie mentionnée en annexe A.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;utilisation de la ressource radioélectrique est subordonnée au respect des conditions techniques définies par le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel.&lt;br/&gt;Les caractéristiques des signaux émis par le titulaire sont conformes à la réglementation en vigueur, aux conditions fixées par l&#39;annexe A, dont la norme de diffusion, ainsi qu&#39;au document « Services et profil de signalisation pour la diffusion de la radio numérique de terre », dont les modalités de consultation et de révision figurent à l&#39;annexe B.&lt;br/&gt;Les travaux de planification et de coordination internationale peuvent conduire à modifier certaines conditions techniques de diffusion. De ce fait, le Conseil peut substituer aux conditions techniques déjà autorisées d&#39;autres conditions permettant une qualité de réception équivalente.&lt;br/&gt;Le titulaire communique au Conseil, à titre confidentiel, les conventions conclues avec la société chargée de faire assurer les opérations techniques nécessaires à la transmission et à la diffusion de son service auprès du public.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ressource radioélectrique mentionnée en annexe A, sur laquelle s&#39;exerce le droit d&#39;usage accordé au titulaire conformément à la présente décision, est partagée avec d&#39;autres services de communication audiovisuelle.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La part de la ressource radioélectrique attribuée au service autorisé par la présente décision est fixée conformément aux dispositions de la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000027013443&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Délibération n° 2013-1  du 15 janvier 2013, v. init.&#39;&gt;délibération n°2013-1 du 15 janvier 2013&lt;/a&gt;, modifiée par la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000028134369&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Délibération n° 2013-31  du 16 octobre 2013, v. init.&#39;&gt;délibération n°2013-31 du 16 octobre 2013&lt;/a&gt;, susvisée.&lt;br/&gt;Conformément à cette délibération modifiée, l&#39;éditeur peut échanger contractuellement, avec un ou plusieurs éditeurs de services présents au sein du même multiplex, une partie de la ressource qui lui est attribuée, sans que ce ou ces accords ne soient opposables au Conseil, notamment en cas de recomposition du multiplex. Ces accords sont conclus dans des conditions équitables, raisonnables et non discriminatoires, conformément aux dispositions de l&#39;article 30-2 de la loi du 30 septembre 1986 modifiée.&lt;br/&gt;La part de la ressource radioélectrique utile attribuée est destinée à transmettre les composantes sonores de chaque programme, les données associées, les informations de service (guide électronique des programmes), ainsi que les flux de téléchargement ou de mise à jour des terminaux de réception.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le titulaire respecte les obligations de couverture de l&#39;allotissement fixées par l&#39;annexe A.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La durée de l&#39;autorisation est de dix ans à compter de la date de début des émissions qui sera fixée par le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel. Si, dans le délai de trois mois à partir de cette date, le titulaire n&#39;a pas débuté l&#39;exploitation effective du service, le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel pourra déclarer l&#39;autorisation caduque.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera notifiée à la SARL Disc Nohain et publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE A&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A.1 Définition générale de la ressource radioélectrique allotie&lt;br/&gt;Un allotissement est une zone géographique délimitée par un ou plusieurs contours fermés, associée à un canal (fréquence) en bande III qui peut être exploité dans ce ou ces contours et assurant un niveau de service défini par le seuil du champ médian minimum.&lt;br/&gt;À chaque allotissement est associée une série de points de test. Une série de points de test se présente sous la forme d&#39;un tableau de triplets : les coordonnées géographiques exprimées dans le système géodésique WGS 84 au format sexagésimal DMS et une valeur limite de champ radioélectrique à 10 m par rapport au sol, exprimée en dBµV/m.&lt;br/&gt;Les contours des allotissements et les points de test sont disponibles sur le site internet du CSA (www.csa.fr).&lt;br/&gt;A.2 Ressource(s) radioélectrique(s) allotie(s) attribuée(s)&lt;br/&gt;Nom du service : Radio Numéro 1&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Zone géographique&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Type d&#39;allotissement&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Canal&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Contrainte&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Champ médian minimum&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;tours local&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Local&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;9B&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;67 dBµV/m&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La fréquence centrale, exprimée en MHz, d&#39;un canal désigné par un nombre entier n compris entre 5 et 12 et une lettre de l&#39;alphabet de rang r (r compris entre 1 et 4) est donnée par la formule :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;138,216+7 n+1,712 r+0,008 Pair(n) (MHz),&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;où Pair(n) vaut zéro si n est impair et un si n est pair.&lt;br/&gt;En cas de contrainte d&#39;adjacence précisée dans le tableau ci-avant, l&#39;émission depuis tout nouveau site est assujettie à la mise en œuvre d&#39;ingénierie spécifique qui pourra faire l&#39;objet d&#39;une expérimentation, selon une procédure approuvée par le Conseil, avant l&#39;autorisation. À l&#39;issue de l&#39;expérimentation, un rapport devra être remis au Conseil. Au cas où des gênes apparaîtraient à un moment quelconque de l&#39;exploitation, le Conseil peut imposer aux opérateurs de multiplex et aux éditeurs concernés auxquels des ressources radioélectriques alloties en contrainte d&#39;adjacence mutuelle ont été attribuées toute modification technique nécessaire pour les supprimer. Ces modifications peuvent concerner la hauteur des antennes, les diagrammes de rayonnement, les puissances apparentes rayonnées (PAR) ou les sites d&#39;émission (y compris l&#39;ajout d&#39;un site d&#39;émission).&lt;br/&gt;Le multiplex est réputé reçu en un point ou, de manière équivalente, un point est réputé couvert par le multiplex lorsque le champ médian minimum en ce point à 1 m 50 par rapport au sol et à l&#39;extérieur des bâtiments est supérieur ou égal à la valeur indiquée dans le tableau ci-avant, sous réserve du respect des rapports de protection définis par le CSA. Ce seuil peut faire l&#39;objet d&#39;un réexamen périodique par le Conseil, notamment au regard de l&#39;état de l&#39;art. Les mesures de niveaux de champ reçu peuvent également être complétées ou remplacées par des mesures de paramètres permettant de rendre compte de la qualité du signal.&lt;br/&gt;À cette fin, les niveaux de champ sont prédits à partir des conditions techniques d&#39;utilisation des ressources radioélectriques assignées mentionnées à l&#39;article 2 de la présente décision et au moyen des recommandations définies par l&#39;Union internationale des télécommunications (UIT), notamment les recommandations UIT-R P.1812, UIT-R P.526 ou UIT-R P.1546 (en particulier dans une situation de propagation essentiellement maritime). Les recommandations précitées pourront faire l&#39;objet d&#39;un réexamen périodique par le Conseil notamment au regard de l&#39;état de l&#39;art et afin de tenir compte des dernières publications de l&#39;UIT et de leurs évolutions.&lt;br/&gt;A.3 Autres conditions techniques&lt;br/&gt;Norme de diffusion d&#39;un service de radio par voie hertzienne terrestre en mode numérique à laquelle doivent se conformer les caractéristiques des signaux émis : norme européenne EN 300 401 et spécification technique TS 102 563 (« DAB+ »).&lt;br/&gt;Largeur de canal : 1,5 MHz.&lt;br/&gt;À chacun des points de test de l&#39;allotissement, le niveau de champ radioélectrique à 10 m du sol, généré par le réseau d&#39;émetteurs de l&#39;opérateur de multiplex, ne doit pas excéder la valeur limite associée à ce point.&lt;br/&gt;Les sites d&#39;émission doivent être implantés sur l&#39;emprise géographique de l&#39;allotissement ou à une distance de son contour inférieure à 20 km. Ces emplacements doivent être dans les limites du territoire français, sauf accord particulier des administrations étrangères concernées.&lt;br/&gt;A.4 Obligations de couverture de l&#39;allotissement&lt;br/&gt;À compter de la date de début des émissions fixée par le Conseil, le taux de couverture de la population de l&#39;allotissement par le multiplex doit atteindre au moins 40 %. À partir de l&#39;expiration d&#39;un délai de 4 ans à compter de cette date, le taux de couverture de population de l&#39;allotissement doit atteindre au moins 60 %. À partir de l&#39;expiration d&#39;un délai de 8 ans à compter de cette date, le taux de couverture de population de l&#39;allotissement doit atteindre au moins 80 %.&lt;br/&gt;Pour la vérification du respect des obligations de couverture, la population de l&#39;allotissement est répartie en fonction des données publiées par l&#39;INSEE et par l&#39;IGN et la définition de la couverture d&#39;un point de l&#39;allotissement et la méthode de calcul indiquées en A.2 s&#39;appliquent.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE B&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les modifications apportées au document intitulé « Services et profil de signalisation pour la diffusion de la radio numérique de terre » sont soumises à l&#39;approbation du conseil, après examen de la commission technique des experts du numérique, puis sont publiées sur le site du conseil. Le conseil précise la date à laquelle les modifications entrent en vigueur. Ces modifications s&#39;imposent au titulaire de l&#39;autorisation.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-22 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042709554"></link>
    <author>
      <name>Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2020-RM-22 du 18 novembre 2020 modifiant la décision n° 2017-101 du 22 février 2017 autorisant l&#39;association Chiconi FM à exploiter un service de radio de catégorie A par voie hertzienne terrestre en modulation de fréquence dénommé Chiconi FM</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042701155</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;annexe de la décision n° 2017-101 du 22 février 2017 susvisée est remplacée par l&#39;annexe suivante :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« ANNEXE (*)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Nom du service : Chiconi FM.&lt;br/&gt;Zone d&#39;implantation de l&#39;émetteur : Chiconi.&lt;br/&gt;Fréquence : 104,5 MHz.&lt;br/&gt;Adresse du site : Kavani, Chiconi (976).&lt;br/&gt;Altitude du site (NGF) : 115 mètres.&lt;br/&gt;Hauteur d&#39;antenne : 4 mètres/sol.&lt;br/&gt;Puissance apparente rayonnée (PAR max.) : 1 kW.&lt;br/&gt;Limitation du rayonnement dans le plan horizontal : néant.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;(*) Sous réserve d&#39;un aboutissement favorable des procédures de coordination internationale. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera notifiée à l&#39;association Chiconi FM et publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042701155"></link>
    <author>
      <name>Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2020-RM-23 du 18 novembre 2020 modifiant le nom du service RDJ Réunion</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042701162</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans les décisions indiquées ci-dessus, le nom du service « RDJ Réunion » est remplacé par « Premium ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera notifiée à la société Radio FG OI et publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042701162"></link>
    <author>
      <name>Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2020-RM-24 du 18 novembre 2020 modifiant le nom du service RDJ Mayotte</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042701169</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans les décisions indiquées ci-dessus, le nom du service « RDJ Mayotte (Radio DJ Mayotte) » est remplacé par « Premium Mayotte ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera notifiée à la société Radio FG OI et publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042701169"></link>
    <author>
      <name>Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2020-840 du 9 décembre 2020 portant sanction pécuniaire à l&#39;encontre de la société RMC Découverte</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042666178</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Une sanction pécuniaire d&#39;un montant de 80 000 euros est prononcée à l&#39;encontre de la société RMC Découverte. Cette somme sera affectée au Centre national du cinéma et de l&#39;image animée en application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000020908868&amp;idArticle=LEGIARTI000020907819&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du cinéma et de l&#39;image animée - art. L116-5 (V)&#39;&gt;article L. 116-5 du code du cinéma et de l&#39;image animée&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera notifiée à la société RMC Découverte et publiée au Journal officiel de la République française.&lt;br/&gt;Délibéré le 9 décembre 2020 par M. Roch-Olivier Maistre, président, Mme Nathalie Sonnac, Mme Carole Bienaimé-Besse, M. Jean-François Mary, M. Hervé Godechot et Mme Michèle Léridon, conseillers.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042666178"></link>
    <author>
      <name>Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2020-796 du 18 novembre 2020 mettant en demeure l&#39;association CREOLIVE MEDIAS en ce qui concerne le service de télévision « CREOLIVE TV »</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042660357</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;association CREOLIVE MEDIAS est mise en demeure, en ce qui concerne le service de télévision « CREOLIVE TV », d&#39;une part, de fournir au Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel, dans un délai d&#39;un mois à compter de la notification de la présente décision, le rapport sur les conditions d&#39;exécution des obligations et engagements concernant les programmes du service de télévision « CREOLIVE TV » pour l&#39;exercice 2019 et, d&#39;autre part, de se conformer, à l&#39;avenir, à l&#39;obligation de communication de ce rapport prévue à l&#39;article 4-1-3 de la convention du 20 juin 2018.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera notifiée à l&#39;association CREOLIVE MEDIAS et publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-13 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042660357"></link>
    <author>
      <name>Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2020-797 du 18 novembre 2020 mettant en demeure la société IMAGE LOCALE MULTIMEDIA en ce qui concerne le service de télévision « ERE TV »</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042660361</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La société IMAGE LOCALE MULTIMEDIA est mise en demeure, en ce qui concerne le service de télévision « ERE TV », d&#39;une part, de fournir au Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel, dans un délai d&#39;un mois à compter de la notification de la présente décision, le rapport sur les conditions d&#39;exécution des obligations et engagements concernant les programmes du service de télévision « ERE TV » pour l&#39;exercice 2019 et, d&#39;autre part, de se conformer, à l&#39;avenir, à l&#39;obligation de communication de ce rapport prévue à l&#39;article 4-1-3 de la convention du 7 septembre 2017.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera notifiée à la société IMAGE LOCALE MULTIMEDIA et publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-13 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042660361"></link>
    <author>
      <name>Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2020-798 du 18 novembre 2020 mettant en demeure la société WARM-UP INTERACTIVE en ce qui concerne le service de télévision « MEN&#39;S UP TV »</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042660365</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La société WARM-UP INTERACTIVE est mise en demeure, en ce qui concerne le service de télévision « MEN&#39;S UP TV », d&#39;une part, de fournir au Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel, dans un délai d&#39;un mois à compter de la notification de la présente décision, le rapport sur les conditions d&#39;exécution des obligations et engagements du service de télévision « MEN&#39;S UP TV » pour l&#39;exercice 2019 et, d&#39;autre part, de se conformer, à l&#39;avenir, à l&#39;obligation de communication de ce rapport prévue à l&#39;article 4-1-3 de la convention du 21 septembre 2010.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera notifiée à la société WARM-UP INTERACTIVE et publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-13 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042660365"></link>
    <author>
      <name>Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</name>
    </author>
  </entry>
</feed>