<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="">
  <title>Legifrance RSS - Ministère-de-la-justice - DECISION</title>
  <id></id>
  <updated>2020-12-14 21:12:36.243335036 +0100 CET m=+250.366568624</updated>
  <category>French Law</category>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Décision du 27 novembre 2020 portant délégation de signature (inspection générale de la justice)</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Chantal Acquaviva, inspectrice générale de la justice, adjointe au chef de l&#39;inspection ainsi qu&#39;à Mme Michèle Lauret, inspectrice de la justice exerçant les fonctions de secrétaire générale du service à l&#39;effet de signer, au nom du garde des sceaux, ministre de la justice, et dans la limite de leurs attributions, tous actes, arrêtés ou décisions, à l&#39;exclusion des décrets.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- M. Etienne Apaire, inspecteur général de la justice, responsable du département « évaluation des politiques publiques interministérielles » ;&lt;br/&gt;- Mme Béatrice Del Volgo, inspectrice générale de la justice, responsable du département « déontologie et enquêtes administratives » ;&lt;br/&gt;- M. Jean-Louis Daumas, inspecteur général de la justice, responsable du département « exécution des décisions de justice concernant les majeurs et les mineurs, notamment par l&#39;administration pénitentiaire et la protection judiciaire de jeunesse » ;&lt;br/&gt;- M. Patrick Steinmetz, inspecteur général de la justice, responsable du département « administration et modernisation des juridictions et des structures déconcentrées du ministère de la justice » ;&lt;br/&gt;- M. Jean-Michel Etcheverry, inspecteur général de la justice, responsable du département « conduite des politiques publiques par l&#39;administration centrale » ;&lt;br/&gt;- Mme Catherine Gay-Vandame, inspectrice générale de la justice, responsable du département en charge de la coordination des inspections des chefs de cour ;&lt;br/&gt;- Mme Béatrice Blanc, inspectrice générale de la justice, responsable du département « processus d&#39;élaboration des décisions de justice » ;&lt;br/&gt;- M. Philippe Gallier, inspecteur de la justice responsable de la mission permanente en charge de l&#39;impulsion et la coordination dans la mise en œuvre des fonctions de contrôle et de conseils des inspecteurs santé et sécurité au travail ;&lt;br/&gt;- Mme Delphine Agoguet, inspectrice de la justice, responsable de la mission permanente en charge de l&#39;animation et du suivi de l&#39;activité internationale,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;à l&#39;effet de signer, au nom du garde des sceaux, ministre de la justice, et dans la limite de leurs attributions, tous actes, arrêtés ou décisions relatifs à la compétence de leurs départements et missions permanentes, à l&#39;exclusion des décrets.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée, dans l&#39;ordre prévu ci-dessous, à :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- M. Etienne Apaire, inspecteur général de la justice, Mme Béatrice Del Volgo, inspectrice générale de la justice, M. Jean-Louis Daumas, M. Patrick Steinmetz, M. Jean-Michel Etcheverry, inspecteurs généraux de la justice, Mme Catherine Gay-Vandame, Mme Béatrice Blanc, inspectrices générales de la justice, M. Philippe Gallier, inspecteur de la justice, Mme Delphine Agoguet, inspectrice de la justice, à l&#39;effet de signer, au nom du garde des sceaux, ministre de la justice, et dans la limite de leurs attributions, tous actes, arrêtés ou décisions, à l&#39;exclusion des décrets, lorsque le chef de service et son adjoint sont absents ou empêchés.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Stéphanie Teissier, inspectrice de la justice, exerçant les fonctions de secrétaire générale adjointe du service, ainsi qu&#39;à Mme Pascale Baudry, responsable des services généraux, à l&#39;effet de signer, au nom du garde des sceaux, ministre de la justice, les bons de commande, ainsi que les ordres de mission et les états de frais établis à l&#39;occasion de déplacements dans le cadre des activités de l&#39;inspection générale de la justice.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision abroge toute délégation de signature antérieure.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-03 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042602162"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
</feed>
