<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="">
  <title>Legifrance RSS - Ministère-de-l&#39;économie-des-finances-et-de-la-relance-Comptes-publics - DECISION</title>
  <id></id>
  <updated>2020-12-31 08:54:22.791817988 +0100 CET m=+298.409789915</updated>
  <category>French Law</category>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Décision du 18 décembre 2020 portant désignation de l&#39;autorité d&#39;homologation du plan achat de l&#39;Etat (PAE)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042740069</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance/Comptes publics</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;autorité d&#39;homologation de sécurité des systèmes d&#39;information du plan achat de l&#39;Etat (PAE) est M. Stéphane MORIN, adjoint du directeur des achats de l&#39;Etat (DAE).&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-26 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042740069"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision du 21 décembre 2020 portant délégation de signature (service de contrôle budgétaire et comptable ministériel)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042723113</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance/Comptes publics</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Carine Choquet, administratrice des finances publiques adjointe, adjointe à la cheffe du département comptable ministériel, à Mme Agnès Gallot, inspectrice principale des finances publiques, chargée de l&#39;animation, de la qualité et de l&#39;expertise au sein du département comptable ministériel, à M. Boris Humbert, inspecteur principal des finances publiques, chargé de l&#39;audit et du contrôle interne au sein du département comptable ministériel, à M. Thomas Gorenc, inspecteur principal des finances publiques, responsable de la division dépense au sein du département comptable ministériel, à Mme Joëlle Perrier, inspectrice divisionnaire des finances publiques hors classe, responsable de la division financière au sein du département comptable ministériel, à Mme Cécile Guichot, inspectrice divisionnaire des finances publiques de classe normale, responsable de la division comptabilité au sein du département comptable ministériel, à M. Christophe Hebet, inspecteur divisionnaire des finances publiques de classe normale, responsable de la division informatique au sein du service du contrôle budgétaire et comptable ministériel, à Mme Florence Belkoura, inspectrice divisionnaire des finances publiques de classe normale, adjointe au responsable de la division dépense au sein du département comptable ministériel, à l&#39;effet de signer, dans les limites prévues à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000811035&amp;idArticle=LEGIARTI000006402175&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2005-1429 du 18 novembre 2005 - art. 8 (M)&#39;&gt;article 8 du décret du 18 novembre 2005 susvisé&lt;/a&gt;, les actes relatifs à l&#39;exercice des fonctions de comptable assignataire des ordonnateurs principaux et mentionnés à l&#39;annexe G de l&#39;arrêté du 21 décembre 2018 modifié susvisés, ainsi que les actes de gestion courante associés.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégations spéciales sont données à :&lt;br/&gt;Mme Laurane Amigues, inspectrice des finances publiques, chef du service soutien, à l&#39;effet de signer tous documents relatifs au fonctionnement courant du service ;&lt;br/&gt;M. Eric Lemaine, contrôleur des finances publiques de 1re classe, adjoint au chef du service soutien, à l&#39;effet de signer tous documents relatifs au fonctionnement courant du service ;&lt;br/&gt;M. Batiste Herland, inspecteur des finances publiques, chef du service Europe et correspondants, à l&#39;effet de signer tous documents relatifs au fonctionnement courant du service ;&lt;br/&gt;M. Xavier Rollet, contrôleur des finances publiques de 2e classe, adjoint au chef du service Europe et correspondants, à l&#39;effet de signer tous documents relatifs au fonctionnement courant du service ;&lt;br/&gt;Mme Aurore Beliard, inspectrice des finances publiques, chef du service dettes et banque, à l&#39;effet de signer tous documents relatifs au fonctionnement courant du service ;&lt;br/&gt;M. Tristan Bretagne, contrôleur des finances publiques de 2e classe, adjoint au chef du service dettes et banque, à l&#39;effet de signer tous documents relatifs au fonctionnement courant du service ;&lt;br/&gt;Mme Valérie Souef, contrôleuse principale des finances publiques, chef de service par intérim du centre de gestion financière 1, à l&#39;effet de signer tous documents relatifs au fonctionnement courant du service ;&lt;br/&gt;M. Jérémy Redon, contrôleur des finances publiques 2e classe, adjoint au chef du service centre de gestion financière 1, à l&#39;effet de signer tous documents relatifs au fonctionnement courant du service ;&lt;br/&gt;Mme Béatrice Largillière, inspectrice des finances publiques, chef du service dépense DIV-DEP, à l&#39;effet de signer tous documents relatifs au fonctionnement courant du service ;&lt;br/&gt;Mme Véronique Capdepont-Bourzeix, contrôleuse principale des finances publiques, adjointe au chef du service dépense DIV-DEP, à l&#39;effet de signer tous documents relatifs au fonctionnement courant du service ;&lt;br/&gt;Mme Corinne Berardo, contrôleuse principale des finances publiques, adjointe au chef du service dépense DIV-DEP, à l&#39;effet de signer tous documents relatifs au fonctionnement courant du service ;&lt;br/&gt;Mme Michèle Come, inspectrice des finances publiques, chef du service dépense DGFiP, à l&#39;effet de signer tous documents relatifs au fonctionnement courant du service ;&lt;br/&gt;M. Hugues Plasson, contrôleur principal des finances publiques, adjoint au chef du service dépense DGFiP, à l&#39;effet de signer tous documents relatifs au fonctionnement courant du service ;&lt;br/&gt;M. Christophe Engelibert, contrôleur des finances publiques de 1re classe, adjoint au chef du service dépense DGFiP, à l&#39;effet de signer tous documents relatifs au fonctionnement courant du service ;&lt;br/&gt;Mme Alessandra Passos, inspectrice des finances publiques, chef du service centre de gestion financière 2, à l&#39;effet de signer tous documents relatifs au fonctionnement courant du service ;&lt;br/&gt;M. Jean-Philippe Reynes, contrôleur principal des finances publiques, adjoint au chef du service centre de gestion financière 2, à l&#39;effet de signer tous documents relatifs au fonctionnement courant du service ;&lt;br/&gt;Mme Isabelle Barnouin, contrôleuse principale des finances publiques, adjointe au chef du service centre de gestion financière 2, à l&#39;effet de signer tous documents relatifs au fonctionnement courant du service ;&lt;br/&gt;Mme Isabelle Pene, attachée d&#39;administration, chef du service dépenses transverses, à l&#39;effet de signer tous documents relatifs au fonctionnement courant du service ;&lt;br/&gt;Mme Monica Teixeira, inspectrice des finances publiques, chef du service pilotage, à l&#39;effet de signer tous documents relatifs au fonctionnement courant du service ;&lt;br/&gt;Mme Claire Bray, secrétaire administrative de classe supérieure, adjointe au chef du service pilotage, à l&#39;effet de signer tous documents relatifs au fonctionnement courant du service ;&lt;br/&gt;M. Jérôme Rousseau, contrôleur des finances publiques de 2e classe, adjoint au chef du service pilotage, à l&#39;effet de signer tous documents relatifs au fonctionnement courant du service ;&lt;br/&gt;Mme Salma Lanvin, inspectrice des finances publiques, chef du service comptabilité centrale, à l&#39;effet de signer tous documents relatifs au fonctionnement courant du service ;&lt;br/&gt;Mme Marie-Thérèse Monnier, contrôleuse principale des finances publiques, adjointe au chef du service comptabilité centrale, à l&#39;effet de signer tous documents relatifs au fonctionnement courant du service ;&lt;br/&gt;M. Cyrille Malvaux, inspecteur des finances publiques, chef du service recettes, à l&#39;effet de signer tous documents relatifs au fonctionnement courant du service ;&lt;br/&gt;Mme Stéphanie Guénot, contrôleuse principale des finances publiques, adjointe au chef du service recettes, à l&#39;effet de signer tous documents relatifs au fonctionnement courant du service ;&lt;br/&gt;Mme Célia Guiot, inspectrice des finances publiques, chef du service immobilisations financières, à l&#39;effet de signer tous documents relatifs au fonctionnement courant du service ;&lt;br/&gt;Mme Nathalie Vial, contrôleuse principale des finances publiques, adjoint au chef du service immobilisations financières, à l&#39;effet de signer tous documents relatifs au fonctionnement courant du service ;&lt;br/&gt;Mme Catherine Garcia, inspectrice des finances publiques, chargée de mission auprès de la mission contrôle interne, qualité et expertise, à l&#39;effet de signer tous documents relatifs au fonctionnement courant du service ;&lt;br/&gt;M. Mohamed El Ghmari, inspecteur des finances publiques, chargé de mission auprès de la mission contrôle interne, qualité et expertise, à l&#39;effet de signer tous documents relatifs au fonctionnement courant du service ;&lt;br/&gt;Mme Chloé Vrombout, inspectrice des finances publiques, chargée de mission auprès de la mission contrôle interne, qualité et expertise, à l&#39;effet de signer tous documents relatifs au fonctionnement courant du service.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation spéciale est donnée à Mme Marthe Dalgin, adjointe administrative principale de 1re classe au service dettes et banque, à l&#39;effet de signer les ordres de virement et de les valider dans l&#39;outil de banque en ligne BdfDirect.&lt;br/&gt;Délégation spéciale est donnée à M. Cyrille Malvaux, inspecteur des finances publiques, chef du service recettes, à l&#39;effet de signer les ordres de virement et de les valider dans l&#39;outil de banque en ligne BdfDirect.&lt;br/&gt;Délégation spéciale est donnée à M. David Lacroix, contrôleur des finances publiques de 1re classe au service dettes et banque, à l&#39;effet de signer les ordres de virement et de les valider dans l&#39;outil de banque en ligne BdfDirect.&lt;br/&gt;Délégation spéciale est donnée à M. Pierre-Yves Guennoc, contrôleur principal des finances publiques au service dettes et banque, à l&#39;effet de signer les ordres de virement et de les valider dans l&#39;outil de banque en ligne BdfDirect.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision entre en vigueur à la date du 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La décision du 10 novembre 2020 (NOR : CCPE2030192S) portant délégation de signature (service de contrôle budgétaire et comptable ministériel) est abrogée.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-23 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042723113"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision du 21 décembre 2020 portant délégation de signature (service de contrôle budgétaire et comptable ministériel)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042723124</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance/Comptes publics</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à :&lt;br/&gt;Mme Claudine Tixier, administratrice des finances publiques, chef du département comptable ministériel ;&lt;br/&gt;Mme Carine Choquet, administratrice des finances publiques adjointe, adjointe à la chef du département comptable ministériel ;&lt;br/&gt;M. Thomas Gorenc, inspecteur principal des finances publiques, responsable de la division dépense du département comptable ministériel ;&lt;br/&gt;Mme Florence Belkoura, inspectrice divisionnaire des finances publiques, adjointe au responsable de la division dépense du département comptable ministériel ;&lt;br/&gt;Mme Valérie Souef, contrôleuse principale des finances publiques, chef de service par intérim du centre de gestion financière 1 ;&lt;br/&gt;M. Jérémy Redon, contrôleur des finances publiques de 2e classe, adjoint à la chef du centre de gestion financière 1 ;&lt;br/&gt;Mme Catherine Gammelin, secrétaire administrative de classe supérieure ;&lt;br/&gt;Mme Patricia Landais, secrétaire administrative de classe normale ;&lt;br/&gt;Mme Patricia Mohamed-Kassime, contrôleuse des finances publiques de 1re classe ;&lt;br/&gt;Mme Danièla Nikolova, contrôleuse des finances publiques de 2e classe ;&lt;br/&gt;Mme Marie Claude Louisy-Louis, secrétaire administrative de classe normale ;&lt;br/&gt;Mme Roxane Paris, adjointe administrative principale de 2e classe ;&lt;br/&gt;Mme Stéphanie Suivant, adjointe administrative principale de 2e classe ;&lt;br/&gt;M. Jean-François Rotardier, secrétaire administratif de classe supérieure ;&lt;br/&gt;M. Didier Vergé, contrôleur principal des finances publiques ;&lt;br/&gt;Mme Christine Verbeck, contrôleuse principale des finances publiques ;&lt;br/&gt;Mme Fabienne Pancrate, adjointe administrative principale de 1re classe ;&lt;br/&gt;M. Anthony Helene, contrôleur des finances publiques de 2e classe ;&lt;br/&gt;M. Vincent Fradin, contrôleur des finances publiques de 2e classe ;&lt;br/&gt;M. Kévin Labbe, contrôleur des finances publiques de 2e classe ;&lt;br/&gt;Mme Agnès Trépat, contrôleuse des finances publiques de 1re classe ;&lt;br/&gt;Mme Patricia Asseuwa, secrétaire administrative de classe normale ;&lt;br/&gt;Mme Hayat Gheddab, secrétaire administrative de classe supérieure ;&lt;br/&gt;Mme Alessandra Passos, inspectrice des finances publiques, chef du service centre de gestion financière 2 ;&lt;br/&gt;Mme Isabelle Barnouin, contrôleuse principale des finances publiques, adjointe à la chef du service centre de gestion financière 2 ;&lt;br/&gt;M. Jean-Philippe Reynes, contrôleur principal des finances publiques, adjoint à la chef du service centre de gestion financière 2 ;&lt;br/&gt;M. Djemel Boumaza, contrôleur des finances publiques de 1re classe ;&lt;br/&gt;M. Christophe Busson, agent administratif principal de 1re classe ;&lt;br/&gt;Mme Brigitte Cidon-Trancho, contrôleuse principale des finances publiques ;&lt;br/&gt;Mme Celine Delesalle, agente administrative principale de 2e classe ;&lt;br/&gt;M. Moussa Diop, adjoint administratif principal 2e classe ;&lt;br/&gt;Mme Genevieve Fagegaltier, contrôleuse principale des finances publiques ;&lt;br/&gt;Mme Chantal Gueret, contrôleuse des finances publiques de 1re classe ;&lt;br/&gt;M. François Leclercq, contrôleur principal des finances publiques ;&lt;br/&gt;Mme Anita Nicolas, adjointe administrative principale de 1re classe ;&lt;br/&gt;Mme Pascale Richepi, contrôleuse des finances publiques de 1re classe ;&lt;br/&gt;Mme Elisabeth Saint-Martin, contrôleuse principale des finances publiques ;&lt;br/&gt;Mme Ibtissam-Leïla Tiab, secrétaire administrative de classe supérieure ;&lt;br/&gt;M. Paul Tran, contrôleur des finances publiques de 1re classe ;&lt;br/&gt;Mme Seni Guezo, adjointe administrative principale de 1re classe ;&lt;br/&gt;M. Cédric Gazottes, adjoint administratif principal de 1re classe ;&lt;br/&gt;Mme Mélanie Mellionnec, secrétaire administrative de classe normale ;&lt;br/&gt;Mme Sandra Dumont, secrétaire administrative de classe supérieure ;&lt;br/&gt;Mme Bettina Fournier, adjointe administrative principale de 1re classe ;&lt;br/&gt;Mme Valérie Esbroc, adjointe administrative principale de 1re classe ;&lt;br/&gt;Mme Fabienne Gaudin, secrétaire administrative de classe supérieure ;&lt;br/&gt;Mme Sandrine Magot, contrôleuse principale de l&#39;INSEE ;&lt;br/&gt;Mme Marie-Capelly Noreskal, attachée d&#39;administration ;&lt;br/&gt;Mme Isabelle Pene, attachée d&#39;administration, cheffe du service dépenses transverses ;&lt;br/&gt;Mme Pascale Ringot, secrétaire administrative de classe normale ;&lt;br/&gt;M. Valéry Dumont, contrôleur principal des finances publiques ;&lt;br/&gt;M. Didier Legaud, agent administratif principal de 1re classe ;&lt;br/&gt;Mme Laurence Cole, secrétaire administrative de classe exceptionnelle ;&lt;br/&gt;M. Zaïd Hermouche, contrôleur des finances publiques de 1re classe ;&lt;br/&gt;Mme Anthéa Martinez, contrôleuse des finances publiques de 2e classe ;&lt;br/&gt;M. Frank Bretéché, contrôleur des finances publiques de 1re classe ;&lt;br/&gt;M. Aurélien Poisson, contrôleur des finances publiques de 1re classe ;&lt;br/&gt;Mme Catherine Caussarieu, contrôleuse principale des finances publiques,&lt;br/&gt;à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé du budget, tous actes relatifs aux opérations de dépense, dans la limite de leurs attributions au sein du centre de gestion financière.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision entre en vigueur à la date du 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La décision du 10 novembre 2020 (NOR : CCPE2030194S) portant délégation de signature (service de contrôle budgétaire et comptable ministériel) est abrogée.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-23 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042723124"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision du 16 décembre 2020 portant délégation de signature (service de contrôle budgétaire et comptable ministériel)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042700722</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance/Comptes publics</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. Christian de la Rochebrochard, contrôleur général économique et financier, chef du département de contrôle budgétaire, reçoit délégation de signature, dans les conditions prévues à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000026597003&amp;idArticle=JORFARTI000026597238&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2012-1246  du 7 novembre 2012 - art. 89 (V)&#39;&gt;article 89 du décret du 7 novembre 2012 susvisé&lt;/a&gt;, pour les visas et avis sur les actes relatifs aux programmes du ministère de la culture, contrôlés en application du titre II du décret du 7 novembre 2012 susvisé.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. Christian de la Rochebrochard, contrôleur général économique et financier, chef du département de contrôle budgétaire, reçoit délégation de signature, dans les conditions prévues à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000026597003&amp;idArticle=JORFARTI000026597359&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2012-1246  du 7 novembre 2012 - art. 228 (V)&#39;&gt;article 228 du décret du 7 novembre 2012 susvisé&lt;/a&gt;, pour les visas et avis relatifs à l&#39;exercice du contrôle budgétaire des organismes suivants, en application du titre III du décret du 7 novembre 2012 susvisé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Bibliothèque nationale de France ;&lt;br/&gt;- Centre national des arts plastiques ;&lt;br/&gt;- Centre national du livre ;&lt;br/&gt;- Cité de l&#39;architecture et du patrimoine ;&lt;br/&gt;- Conservatoires nationaux supérieurs de musique et de danse de Paris et de Lyon ;&lt;br/&gt;- Ecole du Louvre ;&lt;br/&gt;- Ecole nationale supérieure des arts décoratifs ;&lt;br/&gt;- Ecole nationale supérieure des beaux-arts ;&lt;br/&gt;- Etablissement public Cité de la céramique-Sèvres et Limoges ;&lt;br/&gt;- Etablissement public du palais de la porte Dorée ;&lt;br/&gt;- Etablissement public du château de Fontainebleau ;&lt;br/&gt;- Etablissement public du château, du musée et du domaine national de Versailles ;&lt;br/&gt;- Etablissement public du musée des civilisations de l&#39;Europe et de la Méditerranée ;&lt;br/&gt;- Institut national du patrimoine ;&lt;br/&gt;- Opérateur du patrimoine et des projets immobiliers de la culture.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. Christian de la Rochebrochard, contrôleur général économique et financier, chef du département de contrôle budgétaire, reçoit délégation de signature pour l&#39;exercice du contrôle économique et financier des organismes suivants, en application du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000866794&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°55-733 du 26 mai 1955 (M)&#39;&gt;décret du 26 mai 1955 susvisé&lt;/a&gt;, à l&#39;exception des refus de visa qui posent une question de principe :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Association « les Arts Décoratifs » ;&lt;br/&gt;- Groupement d&#39;intérêt public « Centre de recherche du château de Versailles » ;&lt;br/&gt;- Société « Château de Versailles Spectacles ».&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mme Monique Schwartz-Autissier, contrôleure générale économique et financier, chargée de mission auprès du contrôleur budgétaire et comptable ministériel, reçoit délégation de signature, dans les conditions prévues à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000026597003&amp;idArticle=JORFARTI000026597359&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2012-1246  du 7 novembre 2012 - art. 228 (V)&#39;&gt;article 228 du décret du 7 novembre 2012 susvisé&lt;/a&gt;, pour les visas et avis relatifs à l&#39;exercice du contrôle budgétaire des organismes suivants, en application du titre III du décret du 7 novembre 2012 susvisé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Académie de France à Rome ;&lt;br/&gt;- Bibliothèque publique d&#39;information ;&lt;br/&gt;- Centre des monuments nationaux ;&lt;br/&gt;- Centre national d&#39;art et de culture Georges Pompidou ;&lt;br/&gt;- Centre national de la musique ;&lt;br/&gt;- Centre national de la danse ;&lt;br/&gt;- Comédie-Française ;&lt;br/&gt;- Conservatoire national supérieur d&#39;art dramatique ;&lt;br/&gt;- Ecole nationale supérieure de création industrielle ;&lt;br/&gt;- Etablissement public chargé de la conservation et de la restauration de la cathédrale Notre-Dame de Paris ;&lt;br/&gt;- Etablissement public du musée des arts asiatiques Guimet ;&lt;br/&gt;- Etablissement public du musée d&#39;Orsay et du musée de l&#39;Orangerie ;&lt;br/&gt;- Etablissement public du musée du Louvre ;&lt;br/&gt;- Etablissement public du musée du quai Branly - Jacques Chirac ;&lt;br/&gt;- Etablissement public du musée national Jean-Jacques Henner et du musée national Gustave Moreau ;&lt;br/&gt;- Etablissement public du musée national Picasso - Paris ;&lt;br/&gt;- Institut national de recherches archéologiques préventives ;&lt;br/&gt;- Musée Rodin ;&lt;br/&gt;- Opéra national de Paris ;&lt;br/&gt;- Théâtre national de Chaillot ;&lt;br/&gt;- Théâtre national de l&#39;Opéra-Comique ;&lt;br/&gt;- Théâtre national de la Colline ;&lt;br/&gt;- Théâtre national de l&#39;Odéon ;&lt;br/&gt;- Théâtre national de Strasbourg.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mme Monique Schwartz-Autissier, contrôleure générale économique et financier, chargée de mission auprès du contrôleur budgétaire et comptable ministériel, reçoit délégation de signature pour l&#39;exercice du contrôle économique et financier des organismes suivants, en application du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000866794&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°55-733 du 26 mai 1955 (M)&#39;&gt;décret du 26 mai 1955 susvisé&lt;/a&gt;, à l&#39;exception des refus de visa qui posent une question de principe :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Association pour le soutien du théâtre privé ;&lt;br/&gt;- Groupement d&#39;intérêt public « Cité du théâtre » ;&lt;br/&gt;- Etablissement public de la Réunion des musées nationaux et du Grand Palais des Champs Elysées ;&lt;br/&gt;- Société « Agence France-Muséums ».&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mme Frédérique Bastard, Mme Audrey Poulain et M. Clément Poimboeuf, attachés d&#39;administration de l&#39;Etat, et Mme Lydia Rémy, secrétaire administrative de classe normale, chargés de contrôle budgétaire, reçoivent délégation de signature, dans les conditions prévues à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000026597003&amp;idArticle=JORFARTI000026597238&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2012-1246  du 7 novembre 2012 - art. 89 (V)&#39;&gt;article 89 du décret du 7 novembre 2012 susvisé&lt;/a&gt;, pour les visas et avis sur les actes prévus à l&#39;article 1er ci-dessus.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mme Sophie Brunelle Leroy, attachée d&#39;administration hors classe de l&#39;Etat, Mme Françoise Beylard et M. Alexandre Watteblé, attachés principaux d&#39;administration de l&#39;Etat, chargés de contrôle budgétaire, reçoivent délégation de signature, dans les conditions prévues à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000026597003&amp;idArticle=JORFARTI000026597359&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2012-1246  du 7 novembre 2012 - art. 228 (V)&#39;&gt;article 228 du décret du 7 novembre 2012 susvisé&lt;/a&gt;, pour les visas et avis sur les actes prévus à l&#39;article 2 ci-dessus.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mme Sophie Brunelle Leroy, attachée d&#39;administration hors classe de l&#39;Etat, Mme Françoise Beylard et M. Alexandre Watteblé, attachés principaux d&#39;administration de l&#39;Etat, chargés de contrôle budgétaire, reçoivent délégation de signature pour l&#39;exercice du contrôle économique et financier des organismes prévus à l&#39;article 3 ci-dessus, à l&#39;exception des refus de visa qui posent une question de principe.&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mme Alice Bordelais et Mme Agnès Raffejeaud, attachées principales d&#39;administration de l&#39;Etat, et M. Julien Béraud, attaché d&#39;administration de l&#39;Etat, chargés de contrôle budgétaire, reçoivent délégation de signature, dans les conditions prévues à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000026597003&amp;idArticle=JORFARTI000026597359&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2012-1246  du 7 novembre 2012 - art. 228 (V)&#39;&gt;article 228 du décret du 7 novembre 2012 susvisé&lt;/a&gt;, pour les visas et avis sur les actes prévus à l&#39;article 4 ci-dessus.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mme Alice Bordelais et Mme Agnès Raffejeaud, attachées principales d&#39;administration de l&#39;Etat, et M. Julien Béraud, attaché d&#39;administration de l&#39;Etat, chargés de contrôle budgétaire, reçoivent délégation de signature pour l&#39;exercice du contrôle économique et financier des organismes prévus à l&#39;article 5 ci-dessus, à l&#39;exception des refus de visa qui posent une question de principe.&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La décision (NOR : CPAB2002454S) du 27 janvier 2020 portant délégation de signature (service de contrôle budgétaire et comptable ministériel) est abrogée.&lt;/p&gt;Article 12&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700722"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
</feed>