<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Legifrance RSS - ministere-de-la-culture - decision</title>
  <id>https://raw.githubusercontent.com/ldicarlo/legifrance-rss/master/feed/decision_ministere-de-la-culture.xml</id>
  <updated>2021-02-23T08:10:24+01:00</updated>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss </subtitle>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Décision du 18 février 2021 modifiant la décision du 3 février 2021 portant délégation de signature (direction générale des patrimoines et de l&#39;architecture)</title>
    <updated>2021-02-23T08:10:24+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043163140</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La décision du 3 février 2021 susvisée est modifiée ainsi qu&#39;il suit :&lt;br/&gt;1° L&#39;article 3 est complété par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« 3. M. Aurélien CONRAUX, conservateur du patrimoine, dans la limite des attributions du bureau de l&#39;expertise numérique et de la conservation durable ;&lt;br/&gt;« 4. Mme Mélanie REBOURS, conservatrice en chef du patrimoine, dans la limite des attributions du bureau du contrôle et de la collecte des archives publiques. » ;&lt;br/&gt;2° L&#39;article 9 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 9. - Délégation est donnée à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre chargée de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, relevant de la sous-direction des affaires financières et générales, à :&lt;br/&gt;« 1. M. Stéphane DELANOË, administrateur civil ;&lt;br/&gt;« 2. M. Brice LEBOEUF, agent contractuel, dans la limite des attributions du bureau des affaires financières ;&lt;br/&gt;« 3. M. Ronald AMETIS, attaché d&#39;administration, dans la limite des attributions du bureau des affaires financières ;&lt;br/&gt;« 4. M. Philippe DONNART, attaché d&#39;administration, dans la limite des attributions du bureau des affaires financières ;&lt;br/&gt;« 5. M. Didier TOUZELIN, agent contractuel, dans la limite des attributions du bureau des affaires juridiques ;&lt;br/&gt;« 6. M. Cédric GUILLAUME, agent contractuel, dans la limite des attributions du bureau des affaires juridiques ;&lt;br/&gt;« 7. Mme Florie YALL, attachée d&#39;administration, dans la limite des attributions du bureau de la programmation budgétaire et de la performance ;&lt;br/&gt;« 8. Mme Audrey LEFRANC-MAUPILÉ, attachée principale territoriale, dans la limite des attributions du bureau des ressources humaines ;&lt;br/&gt;« 9. M. Olivier FOLLIOT, attaché principal d&#39;administration, dans la limite des attributions du bureau de la formation scientifique et technique. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-21T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043163140"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision du 18 février 2021 modifiant la décision du 4 février 2021 portant délégation de signature (secrétariat général)</title>
    <updated>2021-02-23T08:10:24+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162640</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La décision du 4 février 2021 susvisée est modifiée conformément aux dispositions des articles 2 et 5 de la présente décision.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au titre VII, il est inséré avant le chapitre 1erun alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« Dans la limite des attributions du service du numérique, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 135 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;M. Gilles Neviaski, administrateur civil hors classe. »&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 16 est modifié ainsi qu&#39;il suit :&lt;br/&gt;1° Le I est supprimé ;&lt;br/&gt;2° Au II, les mots : « du bureau des projets et de la modernisation » sont remplacés par les mots : « de la sous-direction des infrastructures et des services aux agents » ;&lt;br/&gt;3° Les alinéas respectivement numérotés II, III et IV deviennent les alinéas respectivement numérotés I, II et III.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au premier alinéa de l&#39;article 19, les mots : « 90 000 » sont remplacés par les mots : « 135 000 ».&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au premier alinéa de l&#39;article 20, les mots : « de la planification et de la gestion » sont remplacés par les mots : « des affaires transversales ».&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-20T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162640"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision du 11 février 2021 portant délégation de signature (direction générale de la création artistique)</title>
    <updated>2021-02-23T08:10:24+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130188</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Carole Robin, attachée principale d&#39;administration, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions de la sous-direction des affaires financières et générales.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Manuela Robert, attachée principale d&#39;administration, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite de ses attributions au sein du bureau des affaires budgétaires.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Madeleine Anglard, attachée principale d&#39;administration, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés ou décisions, à l&#39;exclusion des décrets et marchés publics, dans la limite de ses attributions au sein du bureau des ressources humaines et des affaires générales.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Julie Courant, attachée d&#39;administration, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés ou décisions, à l&#39;exclusion des décrets et marchés publics dont la valeur estimée du besoin est égale ou supérieure à 40 000 € HT, dans la limite de ses attributions au sein du bureau des affaires budgétaires.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Sybille Noreils, secrétaire administrative de classe supérieure, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, dans le cadre exclusif de l&#39;application Chorus formulaires, toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement de la dépense et tous ordres de recettes.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Malika Attouche, secrétaire administrative, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, dans le cadre exclusif de l&#39;application Chorus formulaires, toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement de la dépense et tous ordres de recettes.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Marie-Hélène Boilet, secrétaire administrative, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, dans le cadre exclusif de l&#39;application Chorus formulaires, toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement de la dépense et tous ordres de recettes.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Thierry Sarmant, conservateur en chef du patrimoine, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés ou décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite de ses attributions de directeur des collections du Mobilier national et des manufactures nationales des Gobelins, de Beauvais et de la Savonnerie, rattachés à la direction générale de la création artistique.&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Mickaël Roncier-Desvages, attaché d&#39;administration, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés ou décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite de ses attributions de secrétaire général adjoint du Mobilier national et des manufactures nationales des Gobelins, de Beauvais et de la Savonnerie, rattachés à la direction générale de la création artistique.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Sylvie Cousin, agente contractuelle, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, dans le cadre des applications informatiques Chorus formulaires et Chorus déplacements temporaires (Chorus DT), toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation, à l&#39;ordonnancement de la dépense, et les opérations relatives aux frais de déplacement, ainsi que tous ordres de recettes du Mobilier national et des manufactures nationales des Gobelins, de Beauvais et de la Savonnerie.&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Florian Topin, attaché d&#39;administration, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, dans le cadre des applications informatiques Chorus formulaires et Chorus déplacements temporaires (Chorus DT), toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation, à l&#39;ordonnancement de la dépense, et les opérations relatives aux frais de déplacement, ainsi que tous ordres de recettes du Mobilier national et des manufactures nationales des Gobelins, de Beauvais et de la Savonnerie.&lt;/p&gt;Article 12&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La décision du 29 mai 2017 portant délégation de signature (direction générale de la création artistique), la décision du 6 août 2018 portant délégation de signature (direction générale de la création artistique), la décision du 23 novembre 2018 portant délégation de signature (direction générale de la création artistique) et la décision du 17 février 2020 modifiant la décision du 23 novembre 2018 portant délégation de signature (direction générale de la création artistique) sont abrogées.&lt;/p&gt;Article 13&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130188"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision du 11 février 2021 portant délégation de signature (direction générale de la création artistique)</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:04+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130188</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Carole Robin, attachée principale d&#39;administration, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions de la sous-direction des affaires financières et générales.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Manuela Robert, attachée principale d&#39;administration, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite de ses attributions au sein du bureau des affaires budgétaires.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Madeleine Anglard, attachée principale d&#39;administration, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés ou décisions, à l&#39;exclusion des décrets et marchés publics, dans la limite de ses attributions au sein du bureau des ressources humaines et des affaires générales.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Julie Courant, attachée d&#39;administration, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés ou décisions, à l&#39;exclusion des décrets et marchés publics dont la valeur estimée du besoin est égale ou supérieure à 40 000 € HT, dans la limite de ses attributions au sein du bureau des affaires budgétaires.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Sybille Noreils, secrétaire administrative de classe supérieure, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, dans le cadre exclusif de l&#39;application Chorus formulaires, toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement de la dépense et tous ordres de recettes.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Malika Attouche, secrétaire administrative, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, dans le cadre exclusif de l&#39;application Chorus formulaires, toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement de la dépense et tous ordres de recettes.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Marie-Hélène Boilet, secrétaire administrative, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, dans le cadre exclusif de l&#39;application Chorus formulaires, toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement de la dépense et tous ordres de recettes.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Thierry Sarmant, conservateur en chef du patrimoine, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés ou décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite de ses attributions de directeur des collections du Mobilier national et des manufactures nationales des Gobelins, de Beauvais et de la Savonnerie, rattachés à la direction générale de la création artistique.&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Mickaël Roncier-Desvages, attaché d&#39;administration, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés ou décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite de ses attributions de secrétaire général adjoint du Mobilier national et des manufactures nationales des Gobelins, de Beauvais et de la Savonnerie, rattachés à la direction générale de la création artistique.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Sylvie Cousin, agente contractuelle, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, dans le cadre des applications informatiques Chorus formulaires et Chorus déplacements temporaires (Chorus DT), toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation, à l&#39;ordonnancement de la dépense, et les opérations relatives aux frais de déplacement, ainsi que tous ordres de recettes du Mobilier national et des manufactures nationales des Gobelins, de Beauvais et de la Savonnerie.&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Florian Topin, attaché d&#39;administration, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, dans le cadre des applications informatiques Chorus formulaires et Chorus déplacements temporaires (Chorus DT), toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation, à l&#39;ordonnancement de la dépense, et les opérations relatives aux frais de déplacement, ainsi que tous ordres de recettes du Mobilier national et des manufactures nationales des Gobelins, de Beauvais et de la Savonnerie.&lt;/p&gt;Article 12&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La décision du 29 mai 2017 portant délégation de signature (direction générale de la création artistique), la décision du 6 août 2018 portant délégation de signature (direction générale de la création artistique), la décision du 23 novembre 2018 portant délégation de signature (direction générale de la création artistique) et la décision du 17 février 2020 modifiant la décision du 23 novembre 2018 portant délégation de signature (direction générale de la création artistique) sont abrogées.&lt;/p&gt;Article 13&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision du 4 février 2021 portant délégation de signature (secrétariat général)</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:04+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043110079</id>
    <content type="html">Titre Ier : SERVICE DU HAUT FONCTIONNAIRE DE DÉFENSE ET DE SÉCURITÉArticle 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Dans la limite des attributions du pôle défense et sécurité, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;M. Julien Métifeux, attaché principal territorial.&lt;br/&gt;II. - Dans la limite des attributions du pôle sécurité des systèmes d&#39;information, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;M. Alain Merle, attaché d&#39;administration hors classe.&lt;/p&gt;Titre II : DÉPARTEMENT DE LA STRATÉGIE ET DE LA MODERNISATIONArticle 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions du département de la stratégie et de la modernisation, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décision, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;Mme Marie-Claire Chapron, agente contractuelle.&lt;/p&gt;Titre III : DÉPARTEMENT DE L&#39;ACTION TERRITORIALEArticle 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions du département de l&#39;action territoriale, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;M. Stéphane Martinet, administrateur civil.&lt;/p&gt;Titre IV : SERVICE DES RESSOURCES HUMAINESChapitre Ier : Sous-direction des métiers et des carrièresArticle 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Dans la limite des attributions du bureau de la filière administrative et des agents non titulaires, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. M. Vincent Haller, administrateur civil ;&lt;br/&gt;2. Mme Alizé Coulais, attachée d&#39;administration ;&lt;br/&gt;3. Mme Mélanie Pilon, attachée principale d&#39;administration.&lt;br/&gt;II. - Dans la limite des attributions du bureau de la filière scientifique et de l&#39;enseignement, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Fleur Thévenin, attachée principale d&#39;administration ;&lt;br/&gt;2. Mme Bénédicte Roussel, attachée d&#39;administration.&lt;br/&gt;III. - Dans la limite des attributions du bureau de la filière technique et des métiers d&#39;art délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. M. Stéphane Cottard, attaché principal d&#39;administration ;&lt;br/&gt;2. Mme Lydie Borel, ingénieure des services culturels et du patrimoine, détachée dans le corps des attachés d&#39;administration.&lt;br/&gt;IV. - Dans la limite des attributions du bureau des pensions, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Nadine Marchand, attachée d&#39;administration ;&lt;br/&gt;2. Mme Thouraya Elm&#39;Selmi, attachée d&#39;administration.&lt;br/&gt;V. - Dans la limite des attributions du bureau des affaires transversales, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés ou décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. M. Dominique Hérondelle, attaché principal d&#39;administration ;&lt;br/&gt;2. M. Dominique Foray, attaché d&#39;administration.&lt;br/&gt;VI. - Délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, pour les actes de gestion relevant de la formation, de l&#39;apprentissage, de l&#39;égalité et de la diversité à :&lt;br/&gt;Mme Sandrine Sophys-Veret, agente contractuelle.&lt;/p&gt;Chapitre II : Sous-direction des politiques et relations sociales et de l&#39;expertise statutaireArticle 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Dans la limite des attributions du bureau du dialogue social et de l&#39;expertise statutaire, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à : &lt;br/&gt;1. M. François Giquel, attaché principal d&#39;administration ;&lt;br/&gt;2. M. Nicolas Audeguis, attaché principal d&#39;administration.&lt;br/&gt;II. - Dans la limite des attributions du bureau de la santé, de la sécurité au travail et de la prévention des risques professionnels, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Virginie Rocher, agente contractuelle ;&lt;br/&gt;2. Mme Marie Bernot-Gayot, attachée d&#39;administration.&lt;br/&gt;III. - Dans la limite des attributions du bureau de l&#39;action sociale, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Stéphanie Ricatti, attachée principale d&#39;administration ;&lt;br/&gt;2. Mme Jocelyne Hernandez, attachée d&#39;administration.&lt;/p&gt;Chapitre III : Sous-direction du pilotage et de la stratégieArticle 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Dans la limite des attributions de la sous-direction du pilotage et de la stratégie, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;Mme Dominique Beaux-Gulyas, administratrice civile.&lt;br/&gt;II. - Dans la limite des attributions du bureau du recrutement, des concours, des métiers et de l&#39;évolution professionnelle, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Annick Pasquet, attachée principale d&#39;administration, dans la limite des attributions du bureau du recrutement, des concours, des métiers et de l&#39;évolution professionnelle ;&lt;br/&gt;2. M. Cédric Pichoff, attaché principal d&#39;administration, dans la limite des attributions du bureau du recrutement, des concours, des métiers et de l&#39;évolution professionnelle.&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions du même bureau, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions relatifs à l&#39;organisation des concours et à la préparation aux concours, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;Mme Josée Richard-Fortuné, attachée principale d&#39;administration, dans la limite des attributions du bureau du recrutement, des concours, des métiers et de l&#39;évolution professionnelle.&lt;br/&gt;III. - Dans la limite des attributions du bureau de la formation professionnelle et du développement des compétences, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;M. Philippe Aquilina, attaché d&#39;administration hors-classe.&lt;br/&gt;IV. - Dans la limite des attributions du bureau du pilotage des effectifs et des rémunérations, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Pauline Gay, attachée principale d&#39;administration ;&lt;br/&gt;2. Mme Elodie Bécot, attachée d&#39;administration, à compter du 1er mars 2021.&lt;/p&gt;Chapitre IV : Mission autorité d&#39;emploi SGArticle 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la mission autorité d&#39;emploi SG, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;Mme Khadija Dupleix, agente contractuelle.&lt;/p&gt;Chapitre V : Mission modernisation système d&#39;information des ressources humainesArticle 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la mission modernisation système d&#39;information des ressources humaines, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. M. Alexandre Sayah, agent contractuel ;&lt;br/&gt;2. M. Kevin Mattenet, agent contractuel.&lt;/p&gt;Titre V : SERVICE DES AFFAIRES FINANCIÈRES ET GÉNÉRALESChapitre Ier : Sous-direction des affaires économiques et financièresArticle 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Dans la limite des attributions du département des affaires budgétaires et de la synthèse, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Naïma Ramalingom, administratrice civile ;&lt;br/&gt;2. M. Damien Roger, administrateur civil.&lt;br/&gt;II. - Dans la limite des attributions du bureau de la qualité comptable, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, d&#39;une part, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe et, d&#39;autre part, les pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation notamment les documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement de la dépense et les ordres de recettes, à :&lt;br/&gt;1. Mme Laure Fournier, agente contractuelle ;&lt;br/&gt;2. Mme Fatima Robertine, attachée d&#39;administration.&lt;br/&gt;III. - Dans la limite des attributions du bureau de la qualité comptable, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes et décisions à l&#39;exclusion des décrets et arrêtés ainsi que les pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation notamment les documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement de la dépense et les ordres de recettes, à :&lt;br/&gt;1. Mme Lucile Tavernier, attachée d&#39;administration ;&lt;br/&gt;2. Mme Audrey Ledermann, attachée d&#39;administration.&lt;br/&gt;IV. - Dans la limite des attributions du bureau de la qualité comptable, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, les pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation notamment les documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement de la dépense et les ordres de recettes à :&lt;br/&gt;1. Mme Monique Adam, secrétaire administrative ;&lt;br/&gt;2. Mme Nathalie Augry, secrétaire administrative ;&lt;br/&gt;3. M. Mikaël Derond, adjoint administratif principal de deuxième classe ;&lt;br/&gt;4. Mme Ernestine Dramé, adjointe administrative principale de deuxième classe ;&lt;br/&gt;5. Mme Morgane Dubois, secrétaire administrative de classe exceptionnelle ;&lt;br/&gt;6. Mme Claudine Eustache, secrétaire administrative ;&lt;br/&gt;7. M. Joël Klimeck, adjoint administratif principal de deuxième classe ;&lt;br/&gt;8. M. Théodore Kudzu, agent contractuel ;&lt;br/&gt;9. Mme Sylvie Massias, secrétaire administrative de classe exceptionnelle ;&lt;br/&gt;10. Mme Marie-Thérèse Mendy, adjointe administrative principale de première classe ;&lt;br/&gt;11. Mme Agnès Nazet, adjointe administrative principale de première classe ;&lt;br/&gt;12. Mme Christine Nguyen, adjointe administrative principale de deuxième classe ;&lt;br/&gt;13. Mme Céline Protat, secrétaire administrative de classe supérieure ;&lt;br/&gt;14. Mme Roukia Radjiabou, adjointe administrative principale de deuxième classe ;&lt;br/&gt;15. Mme Aminah Ramthmeah, adjointe administrative principale de deuxième classe.&lt;br/&gt;V. - Dans la limite des attributions du bureau de la qualité comptable, délégation est donnée à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, dans le cadre exclusif de l&#39;application Chorus formulaires, toutes pièces justificatives relatives à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement de la dépense et tous ordres de recettes à :&lt;br/&gt;1. M. Etienne Bancal, attaché principal d&#39;administration hors classe ;&lt;br/&gt;2. Mme Nassera Boutiba, secrétaire administrative de classe normale ;&lt;br/&gt;3. Mme Caroline Chatila-Fakhoury, agente contractuelle ;&lt;br/&gt;4. Mme Nathalie Dirson, secrétaire administrative ;&lt;br/&gt;5. Mme Blandine Escoffier, adjointe administrative ;&lt;br/&gt;6. M. Jean-Luc Gaulthier, adjoint administratif ;&lt;br/&gt;7. Mme Delphine Le Rohellec, adjointe administrative principale de deuxième classe ;&lt;br/&gt;8. M. Farook Mohamed-Cassim, secrétaire administratif ;&lt;br/&gt;9. Mme Marie-Ange Pierre, adjointe administrative ;&lt;br/&gt;10. Mme Elodie Vernier, adjointe administrative.&lt;br/&gt;VI. ― Dans la limite des attributions du bureau de la qualité comptable, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, les pièces justificatives relatives aux ordres de recettes à :&lt;br/&gt;Mme Christine Sosson, secrétaire administrative.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la mission de modernisation de l&#39;information financière, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Lucile Dubernard, attachée principale d&#39;administration ;&lt;br/&gt;2. M. Damien Michel, agent contractuel.&lt;/p&gt;Chapitre II : Sous-direction de la politique immobilière et des services générauxArticle 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Dans la limite des attributions du bureau des services généraux, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 135 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Mathilde Guillarme, attachée principale d&#39;administration ;&lt;br/&gt;2. M. Stephen Cousin, agent contractuel.&lt;br/&gt;II. - Dans la limite des attributions du bureau de la politique immobilière, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. M. Antoine Austruit, attaché principal d&#39;administration.&lt;br/&gt;2. Mme Gaëlle Crouan, attachée d&#39;administration ;&lt;br/&gt;3. Mme Sophie de Luca, attachée d&#39;administration.&lt;br/&gt;III. - Dans la limite des attributions de la mission archives, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;M. Patrice Guérin, conservateur du patrimoine.&lt;/p&gt;Chapitre III : Mission ministérielle des achatsArticle 12&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la mission ministérielle des achats, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous marchés publics et tout acte en vue de bénéficier d&#39;un marché public, à :&lt;br/&gt;Mme Laurie Arsenne, agente contractuelle.&lt;/p&gt;Titre VI : SERVICE DES AFFAIRES JURIDIQUES ET INTERNATIONALESChapitre Ier : Sous-direction des affaires juridiquesArticle 13&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Dans la limite des attributions de la sous-direction des affaires juridiques, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;Mme Anna Butlen, agente contractuelle.&lt;br/&gt;II. - Dans la limite des attributions du bureau de la législation, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Alexandrine Naudin, administratrice civile hors classe ;&lt;br/&gt;2. M. Samuel Bonnaud-Le Roux, attaché d&#39;administration.&lt;br/&gt;III. - Dans la limite des attributions du bureau de la propriété intellectuelle, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Anne Le Morvan, attachée d&#39;administration ;&lt;br/&gt;2. M. David Pouchard, attaché d&#39;administration.&lt;br/&gt;IV. - Dans la limite des attributions du bureau du contentieux, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Marie Francfort, agente contractuelle ;&lt;br/&gt;2. M. Olivier Lopez, agent contractuel.&lt;/p&gt;Chapitre II : Sous-direction des affaires européennes et internationalesArticle 14&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Dans la limite des attributions de la sous-direction des affaires européennes et internationales, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Chloé Samaniego, attachée principale d&#39;administration ;&lt;br/&gt;2. M. Frédéric Moreau-Sevin, inspecteur et conseiller de la création, des enseignements artistiques et de l&#39;action culturelle.&lt;br/&gt;II. - Dans la limite des attributions du bureau des affaires internationales et multilatérales, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;Mme Aurélie Latchimy, attachée d&#39;administration.&lt;br/&gt;III. - Dans la limite des attributions du bureau des affaires européennes et communautaires, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Estelle Airault, agente contractuelle ;&lt;br/&gt;2. M. Henri d&#39;Almeida, attaché d&#39;administration.&lt;/p&gt;Chapitre III : Mission de recherche et de restitution des biens culturels spoliés entre 1933 et 1945Article 15&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la mission de recherche et de restitution des biens culturels spoliés entre 1933 et 1945, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;M. David Zivie, administrateur civil hors classe.&lt;/p&gt;Titre VII : SERVICE DU NUMÉRIQUEChapitre Ier : Sous-direction des infrastructures et des services aux agentsArticle 16&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Dans la limite des attributions de la sous-direction des infrastructures et des services aux agents, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 135 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;M. Gilles Neviaski, administrateur civil.&lt;br/&gt;II. - Dans la limite des attributions du bureau des projets et de la modernisation, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 135 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;M. Hervé Delalleau, agent contractuel.&lt;br/&gt;III. - Dans la limite des attributions du bureau de l&#39;exploitation, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 135 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;M. Philippe Gagnieu, agent contractuel.&lt;br/&gt;IV. - Dans la limite des attributions du bureau des services aux utilisateurs, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 135 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;M. Patrick Chaussat, agent contractuel.&lt;/p&gt;Chapitre II : Sous-direction des projets et des produitsArticle 17&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Dans la limite des attributions de la mission conseil et cadrage, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 135 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;Mme Pauline Buzy, agente contractuelle.&lt;br/&gt;II. - Dans la limite des attributions de la ligne de produits services numériques, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 135 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;Mme Pauline Buzy, agente contractuelle.&lt;br/&gt;III. - Dans la limite des attributions de la ligne de produits archives, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 135 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;M. Emmanuel Laborde, agent contractuel.&lt;br/&gt;IV. - Dans la limite des attributions de la ligne de produits grand public, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 135 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;M. Dorian Bardavid, agent contractuel.&lt;/p&gt;Chapitre III : Département stratégie et pilotage du numériqueArticle 18&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions du département de la stratégie et du pilotage, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 135 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Christine Debray, agente contractuelle ;&lt;br/&gt;2. M. Nicolas Joron, agent contractuel.&lt;/p&gt;Chapitre IV : Département du numérique pour la transformation des politiques culturelles et de l&#39;administration des donnéesArticle 19&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions du département du numérique pour la transformation des politiques culturelles et de l&#39;administration des données, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. M. Nicolas Orsini, agent contractuel ;&lt;br/&gt;2. Mme Sophie Etienne-Herbelleau, attachée d&#39;administration.&lt;/p&gt;Chapitre V : Bureau des affaires transversesArticle 20&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions du bureau de la planification et de la gestion, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 135 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;Mme Marie-Pascale Martin, attachée hors classe d&#39;administration.&lt;/p&gt;Chapitre VI : Atelier numériqueArticle 21&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de l&#39;atelier numérique, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 135 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;Mme Clémence Chalopet, agente contractuelle.&lt;/p&gt;Titre VIII : DÉPARTEMENT DES ÉTUDES, DE LA PROSPECTIVE, DES STATISTIQUES ET DE LA DOCUMENTATIONArticle 22&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions du département des études, de la prospective, des statistiques et de la documentation, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. M. Loup Wolff, administrateur de l&#39;Institut national de la statistique et des études économiques ;&lt;br/&gt;2. Mme Laure Turner, administratrice de l&#39;Institut national de la statistique et des études économiques ;&lt;br/&gt;3. M. Eric Rouard, attaché principal d&#39;administration ;&lt;br/&gt;4. Mme Emilie Nicolaï, attachée d&#39;administration, en cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement de M. Loup Wolff.&lt;/p&gt;Titre IX : DÉLÉGATION À L&#39;INFORMATION ET À LA COMMUNICATIONArticle 23&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la délégation à l&#39;information et à la communication, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministère chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 135 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Cécile Ozanne, agente contractuelle ;&lt;br/&gt;2. Mme Stéphanie Vallvé, attachée d&#39;administration ;&lt;br/&gt;3. Mme Barbara Pennamen, agente contractuelle.&lt;/p&gt;Article 24&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-10T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision du 11 février 2021 portant délégation de signature (direction générale de la création artistique)</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130188</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Carole Robin, attachée principale d&#39;administration, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions de la sous-direction des affaires financières et générales.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Manuela Robert, attachée principale d&#39;administration, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite de ses attributions au sein du bureau des affaires budgétaires.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Madeleine Anglard, attachée principale d&#39;administration, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés ou décisions, à l&#39;exclusion des décrets et marchés publics, dans la limite de ses attributions au sein du bureau des ressources humaines et des affaires générales.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Julie Courant, attachée d&#39;administration, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés ou décisions, à l&#39;exclusion des décrets et marchés publics dont la valeur estimée du besoin est égale ou supérieure à 40 000 € HT, dans la limite de ses attributions au sein du bureau des affaires budgétaires.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Sybille Noreils, secrétaire administrative de classe supérieure, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, dans le cadre exclusif de l&#39;application Chorus formulaires, toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement de la dépense et tous ordres de recettes.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Malika Attouche, secrétaire administrative, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, dans le cadre exclusif de l&#39;application Chorus formulaires, toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement de la dépense et tous ordres de recettes.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Marie-Hélène Boilet, secrétaire administrative, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, dans le cadre exclusif de l&#39;application Chorus formulaires, toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement de la dépense et tous ordres de recettes.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Thierry Sarmant, conservateur en chef du patrimoine, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés ou décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite de ses attributions de directeur des collections du Mobilier national et des manufactures nationales des Gobelins, de Beauvais et de la Savonnerie, rattachés à la direction générale de la création artistique.&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Mickaël Roncier-Desvages, attaché d&#39;administration, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés ou décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite de ses attributions de secrétaire général adjoint du Mobilier national et des manufactures nationales des Gobelins, de Beauvais et de la Savonnerie, rattachés à la direction générale de la création artistique.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Sylvie Cousin, agente contractuelle, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, dans le cadre des applications informatiques Chorus formulaires et Chorus déplacements temporaires (Chorus DT), toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation, à l&#39;ordonnancement de la dépense, et les opérations relatives aux frais de déplacement, ainsi que tous ordres de recettes du Mobilier national et des manufactures nationales des Gobelins, de Beauvais et de la Savonnerie.&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Florian Topin, attaché d&#39;administration, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, dans le cadre des applications informatiques Chorus formulaires et Chorus déplacements temporaires (Chorus DT), toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation, à l&#39;ordonnancement de la dépense, et les opérations relatives aux frais de déplacement, ainsi que tous ordres de recettes du Mobilier national et des manufactures nationales des Gobelins, de Beauvais et de la Savonnerie.&lt;/p&gt;Article 12&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La décision du 29 mai 2017 portant délégation de signature (direction générale de la création artistique), la décision du 6 août 2018 portant délégation de signature (direction générale de la création artistique), la décision du 23 novembre 2018 portant délégation de signature (direction générale de la création artistique) et la décision du 17 février 2020 modifiant la décision du 23 novembre 2018 portant délégation de signature (direction générale de la création artistique) sont abrogées.&lt;/p&gt;Article 13&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision du 4 février 2021 portant délégation de signature (secrétariat général)</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043110079</id>
    <content type="html">Titre Ier : SERVICE DU HAUT FONCTIONNAIRE DE DÉFENSE ET DE SÉCURITÉArticle 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Dans la limite des attributions du pôle défense et sécurité, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;M. Julien Métifeux, attaché principal territorial.&lt;br/&gt;II. - Dans la limite des attributions du pôle sécurité des systèmes d&#39;information, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;M. Alain Merle, attaché d&#39;administration hors classe.&lt;/p&gt;Titre II : DÉPARTEMENT DE LA STRATÉGIE ET DE LA MODERNISATIONArticle 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions du département de la stratégie et de la modernisation, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décision, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;Mme Marie-Claire Chapron, agente contractuelle.&lt;/p&gt;Titre III : DÉPARTEMENT DE L&#39;ACTION TERRITORIALEArticle 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions du département de l&#39;action territoriale, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;M. Stéphane Martinet, administrateur civil.&lt;/p&gt;Titre IV : SERVICE DES RESSOURCES HUMAINESChapitre Ier : Sous-direction des métiers et des carrièresArticle 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Dans la limite des attributions du bureau de la filière administrative et des agents non titulaires, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. M. Vincent Haller, administrateur civil ;&lt;br/&gt;2. Mme Alizé Coulais, attachée d&#39;administration ;&lt;br/&gt;3. Mme Mélanie Pilon, attachée principale d&#39;administration.&lt;br/&gt;II. - Dans la limite des attributions du bureau de la filière scientifique et de l&#39;enseignement, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Fleur Thévenin, attachée principale d&#39;administration ;&lt;br/&gt;2. Mme Bénédicte Roussel, attachée d&#39;administration.&lt;br/&gt;III. - Dans la limite des attributions du bureau de la filière technique et des métiers d&#39;art délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. M. Stéphane Cottard, attaché principal d&#39;administration ;&lt;br/&gt;2. Mme Lydie Borel, ingénieure des services culturels et du patrimoine, détachée dans le corps des attachés d&#39;administration.&lt;br/&gt;IV. - Dans la limite des attributions du bureau des pensions, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Nadine Marchand, attachée d&#39;administration ;&lt;br/&gt;2. Mme Thouraya Elm&#39;Selmi, attachée d&#39;administration.&lt;br/&gt;V. - Dans la limite des attributions du bureau des affaires transversales, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés ou décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. M. Dominique Hérondelle, attaché principal d&#39;administration ;&lt;br/&gt;2. M. Dominique Foray, attaché d&#39;administration.&lt;br/&gt;VI. - Délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, pour les actes de gestion relevant de la formation, de l&#39;apprentissage, de l&#39;égalité et de la diversité à :&lt;br/&gt;Mme Sandrine Sophys-Veret, agente contractuelle.&lt;/p&gt;Chapitre II : Sous-direction des politiques et relations sociales et de l&#39;expertise statutaireArticle 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Dans la limite des attributions du bureau du dialogue social et de l&#39;expertise statutaire, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à : &lt;br/&gt;1. M. François Giquel, attaché principal d&#39;administration ;&lt;br/&gt;2. M. Nicolas Audeguis, attaché principal d&#39;administration.&lt;br/&gt;II. - Dans la limite des attributions du bureau de la santé, de la sécurité au travail et de la prévention des risques professionnels, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Virginie Rocher, agente contractuelle ;&lt;br/&gt;2. Mme Marie Bernot-Gayot, attachée d&#39;administration.&lt;br/&gt;III. - Dans la limite des attributions du bureau de l&#39;action sociale, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Stéphanie Ricatti, attachée principale d&#39;administration ;&lt;br/&gt;2. Mme Jocelyne Hernandez, attachée d&#39;administration.&lt;/p&gt;Chapitre III : Sous-direction du pilotage et de la stratégieArticle 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Dans la limite des attributions de la sous-direction du pilotage et de la stratégie, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;Mme Dominique Beaux-Gulyas, administratrice civile.&lt;br/&gt;II. - Dans la limite des attributions du bureau du recrutement, des concours, des métiers et de l&#39;évolution professionnelle, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Annick Pasquet, attachée principale d&#39;administration, dans la limite des attributions du bureau du recrutement, des concours, des métiers et de l&#39;évolution professionnelle ;&lt;br/&gt;2. M. Cédric Pichoff, attaché principal d&#39;administration, dans la limite des attributions du bureau du recrutement, des concours, des métiers et de l&#39;évolution professionnelle.&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions du même bureau, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions relatifs à l&#39;organisation des concours et à la préparation aux concours, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;Mme Josée Richard-Fortuné, attachée principale d&#39;administration, dans la limite des attributions du bureau du recrutement, des concours, des métiers et de l&#39;évolution professionnelle.&lt;br/&gt;III. - Dans la limite des attributions du bureau de la formation professionnelle et du développement des compétences, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;M. Philippe Aquilina, attaché d&#39;administration hors-classe.&lt;br/&gt;IV. - Dans la limite des attributions du bureau du pilotage des effectifs et des rémunérations, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Pauline Gay, attachée principale d&#39;administration ;&lt;br/&gt;2. Mme Elodie Bécot, attachée d&#39;administration, à compter du 1er mars 2021.&lt;/p&gt;Chapitre IV : Mission autorité d&#39;emploi SGArticle 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la mission autorité d&#39;emploi SG, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;Mme Khadija Dupleix, agente contractuelle.&lt;/p&gt;Chapitre V : Mission modernisation système d&#39;information des ressources humainesArticle 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la mission modernisation système d&#39;information des ressources humaines, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. M. Alexandre Sayah, agent contractuel ;&lt;br/&gt;2. M. Kevin Mattenet, agent contractuel.&lt;/p&gt;Titre V : SERVICE DES AFFAIRES FINANCIÈRES ET GÉNÉRALESChapitre Ier : Sous-direction des affaires économiques et financièresArticle 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Dans la limite des attributions du département des affaires budgétaires et de la synthèse, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Naïma Ramalingom, administratrice civile ;&lt;br/&gt;2. M. Damien Roger, administrateur civil.&lt;br/&gt;II. - Dans la limite des attributions du bureau de la qualité comptable, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, d&#39;une part, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe et, d&#39;autre part, les pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation notamment les documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement de la dépense et les ordres de recettes, à :&lt;br/&gt;1. Mme Laure Fournier, agente contractuelle ;&lt;br/&gt;2. Mme Fatima Robertine, attachée d&#39;administration.&lt;br/&gt;III. - Dans la limite des attributions du bureau de la qualité comptable, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes et décisions à l&#39;exclusion des décrets et arrêtés ainsi que les pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation notamment les documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement de la dépense et les ordres de recettes, à :&lt;br/&gt;1. Mme Lucile Tavernier, attachée d&#39;administration ;&lt;br/&gt;2. Mme Audrey Ledermann, attachée d&#39;administration.&lt;br/&gt;IV. - Dans la limite des attributions du bureau de la qualité comptable, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, les pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation notamment les documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement de la dépense et les ordres de recettes à :&lt;br/&gt;1. Mme Monique Adam, secrétaire administrative ;&lt;br/&gt;2. Mme Nathalie Augry, secrétaire administrative ;&lt;br/&gt;3. M. Mikaël Derond, adjoint administratif principal de deuxième classe ;&lt;br/&gt;4. Mme Ernestine Dramé, adjointe administrative principale de deuxième classe ;&lt;br/&gt;5. Mme Morgane Dubois, secrétaire administrative de classe exceptionnelle ;&lt;br/&gt;6. Mme Claudine Eustache, secrétaire administrative ;&lt;br/&gt;7. M. Joël Klimeck, adjoint administratif principal de deuxième classe ;&lt;br/&gt;8. M. Théodore Kudzu, agent contractuel ;&lt;br/&gt;9. Mme Sylvie Massias, secrétaire administrative de classe exceptionnelle ;&lt;br/&gt;10. Mme Marie-Thérèse Mendy, adjointe administrative principale de première classe ;&lt;br/&gt;11. Mme Agnès Nazet, adjointe administrative principale de première classe ;&lt;br/&gt;12. Mme Christine Nguyen, adjointe administrative principale de deuxième classe ;&lt;br/&gt;13. Mme Céline Protat, secrétaire administrative de classe supérieure ;&lt;br/&gt;14. Mme Roukia Radjiabou, adjointe administrative principale de deuxième classe ;&lt;br/&gt;15. Mme Aminah Ramthmeah, adjointe administrative principale de deuxième classe.&lt;br/&gt;V. - Dans la limite des attributions du bureau de la qualité comptable, délégation est donnée à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, dans le cadre exclusif de l&#39;application Chorus formulaires, toutes pièces justificatives relatives à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement de la dépense et tous ordres de recettes à :&lt;br/&gt;1. M. Etienne Bancal, attaché principal d&#39;administration hors classe ;&lt;br/&gt;2. Mme Nassera Boutiba, secrétaire administrative de classe normale ;&lt;br/&gt;3. Mme Caroline Chatila-Fakhoury, agente contractuelle ;&lt;br/&gt;4. Mme Nathalie Dirson, secrétaire administrative ;&lt;br/&gt;5. Mme Blandine Escoffier, adjointe administrative ;&lt;br/&gt;6. M. Jean-Luc Gaulthier, adjoint administratif ;&lt;br/&gt;7. Mme Delphine Le Rohellec, adjointe administrative principale de deuxième classe ;&lt;br/&gt;8. M. Farook Mohamed-Cassim, secrétaire administratif ;&lt;br/&gt;9. Mme Marie-Ange Pierre, adjointe administrative ;&lt;br/&gt;10. Mme Elodie Vernier, adjointe administrative.&lt;br/&gt;VI. ― Dans la limite des attributions du bureau de la qualité comptable, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, les pièces justificatives relatives aux ordres de recettes à :&lt;br/&gt;Mme Christine Sosson, secrétaire administrative.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la mission de modernisation de l&#39;information financière, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Lucile Dubernard, attachée principale d&#39;administration ;&lt;br/&gt;2. M. Damien Michel, agent contractuel.&lt;/p&gt;Chapitre II : Sous-direction de la politique immobilière et des services générauxArticle 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Dans la limite des attributions du bureau des services généraux, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 135 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Mathilde Guillarme, attachée principale d&#39;administration ;&lt;br/&gt;2. M. Stephen Cousin, agent contractuel.&lt;br/&gt;II. - Dans la limite des attributions du bureau de la politique immobilière, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. M. Antoine Austruit, attaché principal d&#39;administration.&lt;br/&gt;2. Mme Gaëlle Crouan, attachée d&#39;administration ;&lt;br/&gt;3. Mme Sophie de Luca, attachée d&#39;administration.&lt;br/&gt;III. - Dans la limite des attributions de la mission archives, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;M. Patrice Guérin, conservateur du patrimoine.&lt;/p&gt;Chapitre III : Mission ministérielle des achatsArticle 12&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la mission ministérielle des achats, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous marchés publics et tout acte en vue de bénéficier d&#39;un marché public, à :&lt;br/&gt;Mme Laurie Arsenne, agente contractuelle.&lt;/p&gt;Titre VI : SERVICE DES AFFAIRES JURIDIQUES ET INTERNATIONALESChapitre Ier : Sous-direction des affaires juridiquesArticle 13&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Dans la limite des attributions de la sous-direction des affaires juridiques, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;Mme Anna Butlen, agente contractuelle.&lt;br/&gt;II. - Dans la limite des attributions du bureau de la législation, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Alexandrine Naudin, administratrice civile hors classe ;&lt;br/&gt;2. M. Samuel Bonnaud-Le Roux, attaché d&#39;administration.&lt;br/&gt;III. - Dans la limite des attributions du bureau de la propriété intellectuelle, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Anne Le Morvan, attachée d&#39;administration ;&lt;br/&gt;2. M. David Pouchard, attaché d&#39;administration.&lt;br/&gt;IV. - Dans la limite des attributions du bureau du contentieux, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Marie Francfort, agente contractuelle ;&lt;br/&gt;2. M. Olivier Lopez, agent contractuel.&lt;/p&gt;Chapitre II : Sous-direction des affaires européennes et internationalesArticle 14&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Dans la limite des attributions de la sous-direction des affaires européennes et internationales, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Chloé Samaniego, attachée principale d&#39;administration ;&lt;br/&gt;2. M. Frédéric Moreau-Sevin, inspecteur et conseiller de la création, des enseignements artistiques et de l&#39;action culturelle.&lt;br/&gt;II. - Dans la limite des attributions du bureau des affaires internationales et multilatérales, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;Mme Aurélie Latchimy, attachée d&#39;administration.&lt;br/&gt;III. - Dans la limite des attributions du bureau des affaires européennes et communautaires, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Estelle Airault, agente contractuelle ;&lt;br/&gt;2. M. Henri d&#39;Almeida, attaché d&#39;administration.&lt;/p&gt;Chapitre III : Mission de recherche et de restitution des biens culturels spoliés entre 1933 et 1945Article 15&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la mission de recherche et de restitution des biens culturels spoliés entre 1933 et 1945, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;M. David Zivie, administrateur civil hors classe.&lt;/p&gt;Titre VII : SERVICE DU NUMÉRIQUEChapitre Ier : Sous-direction des infrastructures et des services aux agentsArticle 16&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Dans la limite des attributions de la sous-direction des infrastructures et des services aux agents, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 135 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;M. Gilles Neviaski, administrateur civil.&lt;br/&gt;II. - Dans la limite des attributions du bureau des projets et de la modernisation, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 135 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;M. Hervé Delalleau, agent contractuel.&lt;br/&gt;III. - Dans la limite des attributions du bureau de l&#39;exploitation, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 135 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;M. Philippe Gagnieu, agent contractuel.&lt;br/&gt;IV. - Dans la limite des attributions du bureau des services aux utilisateurs, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 135 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;M. Patrick Chaussat, agent contractuel.&lt;/p&gt;Chapitre II : Sous-direction des projets et des produitsArticle 17&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Dans la limite des attributions de la mission conseil et cadrage, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 135 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;Mme Pauline Buzy, agente contractuelle.&lt;br/&gt;II. - Dans la limite des attributions de la ligne de produits services numériques, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 135 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;Mme Pauline Buzy, agente contractuelle.&lt;br/&gt;III. - Dans la limite des attributions de la ligne de produits archives, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 135 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;M. Emmanuel Laborde, agent contractuel.&lt;br/&gt;IV. - Dans la limite des attributions de la ligne de produits grand public, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 135 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;M. Dorian Bardavid, agent contractuel.&lt;/p&gt;Chapitre III : Département stratégie et pilotage du numériqueArticle 18&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions du département de la stratégie et du pilotage, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 135 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Christine Debray, agente contractuelle ;&lt;br/&gt;2. M. Nicolas Joron, agent contractuel.&lt;/p&gt;Chapitre IV : Département du numérique pour la transformation des politiques culturelles et de l&#39;administration des donnéesArticle 19&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions du département du numérique pour la transformation des politiques culturelles et de l&#39;administration des données, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. M. Nicolas Orsini, agent contractuel ;&lt;br/&gt;2. Mme Sophie Etienne-Herbelleau, attachée d&#39;administration.&lt;/p&gt;Chapitre V : Bureau des affaires transversesArticle 20&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions du bureau de la planification et de la gestion, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 135 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;Mme Marie-Pascale Martin, attachée hors classe d&#39;administration.&lt;/p&gt;Chapitre VI : Atelier numériqueArticle 21&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de l&#39;atelier numérique, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 135 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;Mme Clémence Chalopet, agente contractuelle.&lt;/p&gt;Titre VIII : DÉPARTEMENT DES ÉTUDES, DE LA PROSPECTIVE, DES STATISTIQUES ET DE LA DOCUMENTATIONArticle 22&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions du département des études, de la prospective, des statistiques et de la documentation, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. M. Loup Wolff, administrateur de l&#39;Institut national de la statistique et des études économiques ;&lt;br/&gt;2. Mme Laure Turner, administratrice de l&#39;Institut national de la statistique et des études économiques ;&lt;br/&gt;3. M. Eric Rouard, attaché principal d&#39;administration ;&lt;br/&gt;4. Mme Emilie Nicolaï, attachée d&#39;administration, en cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement de M. Loup Wolff.&lt;/p&gt;Titre IX : DÉLÉGATION À L&#39;INFORMATION ET À LA COMMUNICATIONArticle 23&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la délégation à l&#39;information et à la communication, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministère chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 135 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Cécile Ozanne, agente contractuelle ;&lt;br/&gt;2. Mme Stéphanie Vallvé, attachée d&#39;administration ;&lt;br/&gt;3. Mme Barbara Pennamen, agente contractuelle.&lt;/p&gt;Article 24&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-10T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision du 11 février 2021 portant délégation de signature (direction générale de la création artistique)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130188</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Carole Robin, attachée principale d&#39;administration, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions de la sous-direction des affaires financières et générales.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Manuela Robert, attachée principale d&#39;administration, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite de ses attributions au sein du bureau des affaires budgétaires.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Madeleine Anglard, attachée principale d&#39;administration, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés ou décisions, à l&#39;exclusion des décrets et marchés publics, dans la limite de ses attributions au sein du bureau des ressources humaines et des affaires générales.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Julie Courant, attachée d&#39;administration, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés ou décisions, à l&#39;exclusion des décrets et marchés publics dont la valeur estimée du besoin est égale ou supérieure à 40 000 € HT, dans la limite de ses attributions au sein du bureau des affaires budgétaires.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Sybille Noreils, secrétaire administrative de classe supérieure, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, dans le cadre exclusif de l&#39;application Chorus formulaires, toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement de la dépense et tous ordres de recettes.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Malika Attouche, secrétaire administrative, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, dans le cadre exclusif de l&#39;application Chorus formulaires, toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement de la dépense et tous ordres de recettes.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Marie-Hélène Boilet, secrétaire administrative, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, dans le cadre exclusif de l&#39;application Chorus formulaires, toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement de la dépense et tous ordres de recettes.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Thierry Sarmant, conservateur en chef du patrimoine, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés ou décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite de ses attributions de directeur des collections du Mobilier national et des manufactures nationales des Gobelins, de Beauvais et de la Savonnerie, rattachés à la direction générale de la création artistique.&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Mickaël Roncier-Desvages, attaché d&#39;administration, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés ou décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite de ses attributions de secrétaire général adjoint du Mobilier national et des manufactures nationales des Gobelins, de Beauvais et de la Savonnerie, rattachés à la direction générale de la création artistique.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Sylvie Cousin, agente contractuelle, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, dans le cadre des applications informatiques Chorus formulaires et Chorus déplacements temporaires (Chorus DT), toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation, à l&#39;ordonnancement de la dépense, et les opérations relatives aux frais de déplacement, ainsi que tous ordres de recettes du Mobilier national et des manufactures nationales des Gobelins, de Beauvais et de la Savonnerie.&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Florian Topin, attaché d&#39;administration, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, dans le cadre des applications informatiques Chorus formulaires et Chorus déplacements temporaires (Chorus DT), toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation, à l&#39;ordonnancement de la dépense, et les opérations relatives aux frais de déplacement, ainsi que tous ordres de recettes du Mobilier national et des manufactures nationales des Gobelins, de Beauvais et de la Savonnerie.&lt;/p&gt;Article 12&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La décision du 29 mai 2017 portant délégation de signature (direction générale de la création artistique), la décision du 6 août 2018 portant délégation de signature (direction générale de la création artistique), la décision du 23 novembre 2018 portant délégation de signature (direction générale de la création artistique) et la décision du 17 février 2020 modifiant la décision du 23 novembre 2018 portant délégation de signature (direction générale de la création artistique) sont abrogées.&lt;/p&gt;Article 13&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision du 4 février 2021 portant délégation de signature (secrétariat général)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043110079</id>
    <content type="html">Titre Ier : SERVICE DU HAUT FONCTIONNAIRE DE DÉFENSE ET DE SÉCURITÉArticle 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Dans la limite des attributions du pôle défense et sécurité, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;M. Julien Métifeux, attaché principal territorial.&lt;br/&gt;II. - Dans la limite des attributions du pôle sécurité des systèmes d&#39;information, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;M. Alain Merle, attaché d&#39;administration hors classe.&lt;/p&gt;Titre II : DÉPARTEMENT DE LA STRATÉGIE ET DE LA MODERNISATIONArticle 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions du département de la stratégie et de la modernisation, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décision, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;Mme Marie-Claire Chapron, agente contractuelle.&lt;/p&gt;Titre III : DÉPARTEMENT DE L&#39;ACTION TERRITORIALEArticle 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions du département de l&#39;action territoriale, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;M. Stéphane Martinet, administrateur civil.&lt;/p&gt;Titre IV : SERVICE DES RESSOURCES HUMAINESChapitre Ier : Sous-direction des métiers et des carrièresArticle 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Dans la limite des attributions du bureau de la filière administrative et des agents non titulaires, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. M. Vincent Haller, administrateur civil ;&lt;br/&gt;2. Mme Alizé Coulais, attachée d&#39;administration ;&lt;br/&gt;3. Mme Mélanie Pilon, attachée principale d&#39;administration.&lt;br/&gt;II. - Dans la limite des attributions du bureau de la filière scientifique et de l&#39;enseignement, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Fleur Thévenin, attachée principale d&#39;administration ;&lt;br/&gt;2. Mme Bénédicte Roussel, attachée d&#39;administration.&lt;br/&gt;III. - Dans la limite des attributions du bureau de la filière technique et des métiers d&#39;art délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. M. Stéphane Cottard, attaché principal d&#39;administration ;&lt;br/&gt;2. Mme Lydie Borel, ingénieure des services culturels et du patrimoine, détachée dans le corps des attachés d&#39;administration.&lt;br/&gt;IV. - Dans la limite des attributions du bureau des pensions, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Nadine Marchand, attachée d&#39;administration ;&lt;br/&gt;2. Mme Thouraya Elm&#39;Selmi, attachée d&#39;administration.&lt;br/&gt;V. - Dans la limite des attributions du bureau des affaires transversales, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés ou décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. M. Dominique Hérondelle, attaché principal d&#39;administration ;&lt;br/&gt;2. M. Dominique Foray, attaché d&#39;administration.&lt;br/&gt;VI. - Délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, pour les actes de gestion relevant de la formation, de l&#39;apprentissage, de l&#39;égalité et de la diversité à :&lt;br/&gt;Mme Sandrine Sophys-Veret, agente contractuelle.&lt;/p&gt;Chapitre II : Sous-direction des politiques et relations sociales et de l&#39;expertise statutaireArticle 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Dans la limite des attributions du bureau du dialogue social et de l&#39;expertise statutaire, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à : &lt;br/&gt;1. M. François Giquel, attaché principal d&#39;administration ;&lt;br/&gt;2. M. Nicolas Audeguis, attaché principal d&#39;administration.&lt;br/&gt;II. - Dans la limite des attributions du bureau de la santé, de la sécurité au travail et de la prévention des risques professionnels, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Virginie Rocher, agente contractuelle ;&lt;br/&gt;2. Mme Marie Bernot-Gayot, attachée d&#39;administration.&lt;br/&gt;III. - Dans la limite des attributions du bureau de l&#39;action sociale, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Stéphanie Ricatti, attachée principale d&#39;administration ;&lt;br/&gt;2. Mme Jocelyne Hernandez, attachée d&#39;administration.&lt;/p&gt;Chapitre III : Sous-direction du pilotage et de la stratégieArticle 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Dans la limite des attributions de la sous-direction du pilotage et de la stratégie, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;Mme Dominique Beaux-Gulyas, administratrice civile.&lt;br/&gt;II. - Dans la limite des attributions du bureau du recrutement, des concours, des métiers et de l&#39;évolution professionnelle, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Annick Pasquet, attachée principale d&#39;administration, dans la limite des attributions du bureau du recrutement, des concours, des métiers et de l&#39;évolution professionnelle ;&lt;br/&gt;2. M. Cédric Pichoff, attaché principal d&#39;administration, dans la limite des attributions du bureau du recrutement, des concours, des métiers et de l&#39;évolution professionnelle.&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions du même bureau, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions relatifs à l&#39;organisation des concours et à la préparation aux concours, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;Mme Josée Richard-Fortuné, attachée principale d&#39;administration, dans la limite des attributions du bureau du recrutement, des concours, des métiers et de l&#39;évolution professionnelle.&lt;br/&gt;III. - Dans la limite des attributions du bureau de la formation professionnelle et du développement des compétences, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;M. Philippe Aquilina, attaché d&#39;administration hors-classe.&lt;br/&gt;IV. - Dans la limite des attributions du bureau du pilotage des effectifs et des rémunérations, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Pauline Gay, attachée principale d&#39;administration ;&lt;br/&gt;2. Mme Elodie Bécot, attachée d&#39;administration, à compter du 1er mars 2021.&lt;/p&gt;Chapitre IV : Mission autorité d&#39;emploi SGArticle 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la mission autorité d&#39;emploi SG, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;Mme Khadija Dupleix, agente contractuelle.&lt;/p&gt;Chapitre V : Mission modernisation système d&#39;information des ressources humainesArticle 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la mission modernisation système d&#39;information des ressources humaines, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. M. Alexandre Sayah, agent contractuel ;&lt;br/&gt;2. M. Kevin Mattenet, agent contractuel.&lt;/p&gt;Titre V : SERVICE DES AFFAIRES FINANCIÈRES ET GÉNÉRALESChapitre Ier : Sous-direction des affaires économiques et financièresArticle 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Dans la limite des attributions du département des affaires budgétaires et de la synthèse, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Naïma Ramalingom, administratrice civile ;&lt;br/&gt;2. M. Damien Roger, administrateur civil.&lt;br/&gt;II. - Dans la limite des attributions du bureau de la qualité comptable, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, d&#39;une part, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe et, d&#39;autre part, les pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation notamment les documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement de la dépense et les ordres de recettes, à :&lt;br/&gt;1. Mme Laure Fournier, agente contractuelle ;&lt;br/&gt;2. Mme Fatima Robertine, attachée d&#39;administration.&lt;br/&gt;III. - Dans la limite des attributions du bureau de la qualité comptable, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes et décisions à l&#39;exclusion des décrets et arrêtés ainsi que les pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation notamment les documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement de la dépense et les ordres de recettes, à :&lt;br/&gt;1. Mme Lucile Tavernier, attachée d&#39;administration ;&lt;br/&gt;2. Mme Audrey Ledermann, attachée d&#39;administration.&lt;br/&gt;IV. - Dans la limite des attributions du bureau de la qualité comptable, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, les pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation notamment les documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement de la dépense et les ordres de recettes à :&lt;br/&gt;1. Mme Monique Adam, secrétaire administrative ;&lt;br/&gt;2. Mme Nathalie Augry, secrétaire administrative ;&lt;br/&gt;3. M. Mikaël Derond, adjoint administratif principal de deuxième classe ;&lt;br/&gt;4. Mme Ernestine Dramé, adjointe administrative principale de deuxième classe ;&lt;br/&gt;5. Mme Morgane Dubois, secrétaire administrative de classe exceptionnelle ;&lt;br/&gt;6. Mme Claudine Eustache, secrétaire administrative ;&lt;br/&gt;7. M. Joël Klimeck, adjoint administratif principal de deuxième classe ;&lt;br/&gt;8. M. Théodore Kudzu, agent contractuel ;&lt;br/&gt;9. Mme Sylvie Massias, secrétaire administrative de classe exceptionnelle ;&lt;br/&gt;10. Mme Marie-Thérèse Mendy, adjointe administrative principale de première classe ;&lt;br/&gt;11. Mme Agnès Nazet, adjointe administrative principale de première classe ;&lt;br/&gt;12. Mme Christine Nguyen, adjointe administrative principale de deuxième classe ;&lt;br/&gt;13. Mme Céline Protat, secrétaire administrative de classe supérieure ;&lt;br/&gt;14. Mme Roukia Radjiabou, adjointe administrative principale de deuxième classe ;&lt;br/&gt;15. Mme Aminah Ramthmeah, adjointe administrative principale de deuxième classe.&lt;br/&gt;V. - Dans la limite des attributions du bureau de la qualité comptable, délégation est donnée à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, dans le cadre exclusif de l&#39;application Chorus formulaires, toutes pièces justificatives relatives à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement de la dépense et tous ordres de recettes à :&lt;br/&gt;1. M. Etienne Bancal, attaché principal d&#39;administration hors classe ;&lt;br/&gt;2. Mme Nassera Boutiba, secrétaire administrative de classe normale ;&lt;br/&gt;3. Mme Caroline Chatila-Fakhoury, agente contractuelle ;&lt;br/&gt;4. Mme Nathalie Dirson, secrétaire administrative ;&lt;br/&gt;5. Mme Blandine Escoffier, adjointe administrative ;&lt;br/&gt;6. M. Jean-Luc Gaulthier, adjoint administratif ;&lt;br/&gt;7. Mme Delphine Le Rohellec, adjointe administrative principale de deuxième classe ;&lt;br/&gt;8. M. Farook Mohamed-Cassim, secrétaire administratif ;&lt;br/&gt;9. Mme Marie-Ange Pierre, adjointe administrative ;&lt;br/&gt;10. Mme Elodie Vernier, adjointe administrative.&lt;br/&gt;VI. ― Dans la limite des attributions du bureau de la qualité comptable, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, les pièces justificatives relatives aux ordres de recettes à :&lt;br/&gt;Mme Christine Sosson, secrétaire administrative.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la mission de modernisation de l&#39;information financière, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Lucile Dubernard, attachée principale d&#39;administration ;&lt;br/&gt;2. M. Damien Michel, agent contractuel.&lt;/p&gt;Chapitre II : Sous-direction de la politique immobilière et des services générauxArticle 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Dans la limite des attributions du bureau des services généraux, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 135 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Mathilde Guillarme, attachée principale d&#39;administration ;&lt;br/&gt;2. M. Stephen Cousin, agent contractuel.&lt;br/&gt;II. - Dans la limite des attributions du bureau de la politique immobilière, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. M. Antoine Austruit, attaché principal d&#39;administration.&lt;br/&gt;2. Mme Gaëlle Crouan, attachée d&#39;administration ;&lt;br/&gt;3. Mme Sophie de Luca, attachée d&#39;administration.&lt;br/&gt;III. - Dans la limite des attributions de la mission archives, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;M. Patrice Guérin, conservateur du patrimoine.&lt;/p&gt;Chapitre III : Mission ministérielle des achatsArticle 12&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la mission ministérielle des achats, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous marchés publics et tout acte en vue de bénéficier d&#39;un marché public, à :&lt;br/&gt;Mme Laurie Arsenne, agente contractuelle.&lt;/p&gt;Titre VI : SERVICE DES AFFAIRES JURIDIQUES ET INTERNATIONALESChapitre Ier : Sous-direction des affaires juridiquesArticle 13&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Dans la limite des attributions de la sous-direction des affaires juridiques, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;Mme Anna Butlen, agente contractuelle.&lt;br/&gt;II. - Dans la limite des attributions du bureau de la législation, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Alexandrine Naudin, administratrice civile hors classe ;&lt;br/&gt;2. M. Samuel Bonnaud-Le Roux, attaché d&#39;administration.&lt;br/&gt;III. - Dans la limite des attributions du bureau de la propriété intellectuelle, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Anne Le Morvan, attachée d&#39;administration ;&lt;br/&gt;2. M. David Pouchard, attaché d&#39;administration.&lt;br/&gt;IV. - Dans la limite des attributions du bureau du contentieux, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Marie Francfort, agente contractuelle ;&lt;br/&gt;2. M. Olivier Lopez, agent contractuel.&lt;/p&gt;Chapitre II : Sous-direction des affaires européennes et internationalesArticle 14&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Dans la limite des attributions de la sous-direction des affaires européennes et internationales, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Chloé Samaniego, attachée principale d&#39;administration ;&lt;br/&gt;2. M. Frédéric Moreau-Sevin, inspecteur et conseiller de la création, des enseignements artistiques et de l&#39;action culturelle.&lt;br/&gt;II. - Dans la limite des attributions du bureau des affaires internationales et multilatérales, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;Mme Aurélie Latchimy, attachée d&#39;administration.&lt;br/&gt;III. - Dans la limite des attributions du bureau des affaires européennes et communautaires, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Estelle Airault, agente contractuelle ;&lt;br/&gt;2. M. Henri d&#39;Almeida, attaché d&#39;administration.&lt;/p&gt;Chapitre III : Mission de recherche et de restitution des biens culturels spoliés entre 1933 et 1945Article 15&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la mission de recherche et de restitution des biens culturels spoliés entre 1933 et 1945, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;M. David Zivie, administrateur civil hors classe.&lt;/p&gt;Titre VII : SERVICE DU NUMÉRIQUEChapitre Ier : Sous-direction des infrastructures et des services aux agentsArticle 16&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Dans la limite des attributions de la sous-direction des infrastructures et des services aux agents, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 135 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;M. Gilles Neviaski, administrateur civil.&lt;br/&gt;II. - Dans la limite des attributions du bureau des projets et de la modernisation, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 135 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;M. Hervé Delalleau, agent contractuel.&lt;br/&gt;III. - Dans la limite des attributions du bureau de l&#39;exploitation, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 135 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;M. Philippe Gagnieu, agent contractuel.&lt;br/&gt;IV. - Dans la limite des attributions du bureau des services aux utilisateurs, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 135 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;M. Patrick Chaussat, agent contractuel.&lt;/p&gt;Chapitre II : Sous-direction des projets et des produitsArticle 17&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Dans la limite des attributions de la mission conseil et cadrage, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 135 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;Mme Pauline Buzy, agente contractuelle.&lt;br/&gt;II. - Dans la limite des attributions de la ligne de produits services numériques, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 135 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;Mme Pauline Buzy, agente contractuelle.&lt;br/&gt;III. - Dans la limite des attributions de la ligne de produits archives, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 135 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;M. Emmanuel Laborde, agent contractuel.&lt;br/&gt;IV. - Dans la limite des attributions de la ligne de produits grand public, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 135 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;M. Dorian Bardavid, agent contractuel.&lt;/p&gt;Chapitre III : Département stratégie et pilotage du numériqueArticle 18&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions du département de la stratégie et du pilotage, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 135 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Christine Debray, agente contractuelle ;&lt;br/&gt;2. M. Nicolas Joron, agent contractuel.&lt;/p&gt;Chapitre IV : Département du numérique pour la transformation des politiques culturelles et de l&#39;administration des donnéesArticle 19&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions du département du numérique pour la transformation des politiques culturelles et de l&#39;administration des données, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. M. Nicolas Orsini, agent contractuel ;&lt;br/&gt;2. Mme Sophie Etienne-Herbelleau, attachée d&#39;administration.&lt;/p&gt;Chapitre V : Bureau des affaires transversesArticle 20&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions du bureau de la planification et de la gestion, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 135 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;Mme Marie-Pascale Martin, attachée hors classe d&#39;administration.&lt;/p&gt;Chapitre VI : Atelier numériqueArticle 21&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de l&#39;atelier numérique, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 135 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;Mme Clémence Chalopet, agente contractuelle.&lt;/p&gt;Titre VIII : DÉPARTEMENT DES ÉTUDES, DE LA PROSPECTIVE, DES STATISTIQUES ET DE LA DOCUMENTATIONArticle 22&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions du département des études, de la prospective, des statistiques et de la documentation, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. M. Loup Wolff, administrateur de l&#39;Institut national de la statistique et des études économiques ;&lt;br/&gt;2. Mme Laure Turner, administratrice de l&#39;Institut national de la statistique et des études économiques ;&lt;br/&gt;3. M. Eric Rouard, attaché principal d&#39;administration ;&lt;br/&gt;4. Mme Emilie Nicolaï, attachée d&#39;administration, en cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement de M. Loup Wolff.&lt;/p&gt;Titre IX : DÉLÉGATION À L&#39;INFORMATION ET À LA COMMUNICATIONArticle 23&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la délégation à l&#39;information et à la communication, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministère chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 135 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Cécile Ozanne, agente contractuelle ;&lt;br/&gt;2. Mme Stéphanie Vallvé, attachée d&#39;administration ;&lt;br/&gt;3. Mme Barbara Pennamen, agente contractuelle.&lt;/p&gt;Article 24&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-10T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision du 1er février 2021 portant délégation de signature (Centre national du cinéma et de l&#39;image animée)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043096604</id>
    <content type="html">Section 1 : Direction généraleArticle 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Olivier Henrard, directeur général délégué, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, l&#39;ensemble des actes, à l&#39;exception des décrets, relatifs aux domaines du cinéma et des autres arts et industries de l&#39;image animée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Olivier Henrard, directeur général délégué, à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions relevant de la compétence du président du Centre national du cinéma et de l&#39;image animée, à l&#39;exception des nominations aux emplois mentionnés au &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000651451&amp;idArticle=LEGIARTI000006428429&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2007-1325 du 7 septembre 2007 - art. 4 (V)&#39;&gt;5° de l&#39;article 4 du décret du 7 septembre 2007 susvisé&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Section 2 : Direction financière et juridiqueArticle 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Maxime Boutron, directeur financier et juridique, adjoint au directeur général délégué, à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions relevant de la compétence du président du Centre national du cinéma et de l&#39;image animée, à l&#39;exception des décisions réglementaires prévues au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000020908868&amp;idArticle=LEGIARTI000020907725&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du cinéma et de l&#39;image animée - art. L111-3 (V)&#39;&gt;2° de l&#39;article L. 111-3 du code du cinéma et de l&#39;image animée&lt;/a&gt;, des nominations aux emplois mentionnés au &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000651451&amp;idArticle=LEGIARTI000006428429&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2007-1325 du 7 septembre 2007 - art. 4 (V)&#39;&gt;5° de l&#39;article 4 du décret du 7 septembre 2007 susvisé&lt;/a&gt; et des décisions de dépenses d&#39;un montant supérieur à 10 000 000 euros.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Patricia Belluire, directrice adjointe chargée du budget, des financements et de la fiscalité à la direction financière et juridique, à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de ses attributions dès lors que leur montant est inférieur ou égal à 1 000 000 euros, à l&#39;exception de toutes décisions prises contre l&#39;avis d&#39;une commission, ainsi que tous actes et toutes décisions relatifs au recettes.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Jérémie Kessler, directeur adjoint en charge des affaires européennes à la direction financière et juridique, à l&#39;effet de signer tous actes entrant dans le cadre de ses attributions.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à :&lt;br/&gt;M. Nassim Collignon, chef du service des financements ;&lt;br/&gt;M. Stéphane Davy, chef du service des affaires juridiques et de la réglementation,&lt;br/&gt;à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de leurs attributions dès lors que leur montant est inférieur ou égal à 23 000 euros, à l&#39;exception des marchés publics d&#39;un montant supérieur à 10 000 euros HT et de toutes décisions prises contre l&#39;avis d&#39;une commission.&lt;/p&gt;Section 3 : Secrétariat généralArticle 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Leslie Thomas, secrétaire générale, à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de ses attributions dès lors que leur montant est inférieur ou égal à 200 000 euros, à l&#39;exception des marchés publics d&#39;un montant supérieur à 90 000 euros HT et de toutes décisions prises contre l&#39;avis d&#39;une commission.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à :&lt;br/&gt;Mme Caroline Jeanneau, chef du service des registres du cinéma et de l&#39;audiovisuel ;&lt;br/&gt;M. Damien Landrini, chef du service des ressources humaines ;&lt;br/&gt;Mme Clarisse Quirder, chef des services généraux ;&lt;br/&gt;Mme Agnès Toullieux, chef du service de l&#39;inspection,&lt;br/&gt;à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de leurs attributions dès lors que leur montant est inférieur ou égal à 23 000 euros, à l&#39;exception des marchés publics d&#39;un montant supérieur à 10 000 euros HT et de toutes décisions prises contre l&#39;avis d&#39;une commission.&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Leslie Thomas, secrétaire générale, et à M. Damien Landrini, chef du service des ressources humaines, à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions relatifs au recrutement et à la gestion des personnels du Centre national du cinéma et de l&#39;image animée, notamment tous actes et toutes décisions relatifs à l&#39;ordonnancement des dépenses de personnel.&lt;/p&gt;Section 4 : Direction des affaires européennes et internationalesArticle 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Mathieu Fournet, directeur des affaires européennes et internationales, à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de ses attributions dès lors que leur montant est inférieur ou égal à 200 000 euros, à l&#39;exception des marchés publics d&#39;un montant supérieur à 90 000 euros HT et de toutes décisions prises contre l&#39;avis d&#39;une commission.&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Michel Plazanet, directeur adjoint à la direction des affaires européennes et internationales, à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de ses attributions, dans les mêmes conditions que le délégataire mentionné à l&#39;article 10.&lt;/p&gt;Section 5 : Direction des études, des statistiques et de la prospectiveArticle 12&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Benoît Danard, directeur des études, des statistiques et de la prospective, à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de ses attributions dès lors que leur montant est inférieur ou égal à 30 000 euros HT, à l&#39;exception de toutes décisions prises contre l&#39;avis d&#39;une commission.&lt;/p&gt;Article 13&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Sophie Jardillier, chef du service des études et des statistiques, à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de ses attributions dès lors que leur montant est inférieur ou égal à 10 000 euros HT, à l&#39;exception de toutes décisions prises contre l&#39;avis d&#39;une commission.&lt;/p&gt;Section 6 : Direction de la communicationArticle 14&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Evelyne Laquit, directrice de la communication, à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de ses attributions dès lors que leur montant est inférieur ou égal à 90 000 euros HT, à l&#39;exception de toutes décisions prises contre l&#39;avis d&#39;une commission.&lt;/p&gt;Article 15&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Ariane Nouvet, directrice adjointe de la communication, à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de ses attributions, dans les mêmes conditions que la délégataire mentionnée à l&#39;article 14.&lt;/p&gt;Section 7 : Direction du cinémaArticle 16&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Magali Valente, directrice du cinéma, à M. Laurent Vennier, directeur adjoint à la direction du cinéma, et à M. Pierre Chaintreuil, chef du service des visas et de la classification, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, les décisions relatives au visa d&#39;exploitation cinématographique délivré en application des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000020908868&amp;idArticle=LEGIARTI000020907879&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du cinéma et de l&#39;image animée - art. L211-1 (V)&#39;&gt;L. 211-1&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000020908868&amp;idArticle=LEGIARTI000029231724&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du cinéma et de l&#39;image animée - art. R211-1 (V)&#39;&gt;R. 211-1 à R. 211-44&lt;/a&gt; du code du cinéma et de l&#39;image animée, à l&#39;exception de celles qui comportent une interdiction particulière de représentation ou un avertissement mentionnés aux articles R. 211-12 et R. 211-13 du même code.&lt;/p&gt;Article 17&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Magali Valente, directrice du cinéma, à M. Lionel Bertinet, directeur adjoint à la direction du cinéma, et à Mme Catherine Verliac, chef du service des entrées en salles, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, les décisions relatives au visa d&#39;exploitation cinématographique délivré en application des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000020908868&amp;idArticle=LEGIARTI000020907879&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du cinéma et de l&#39;image animée - art. L211-1 (V)&#39;&gt;L. 211-1&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000020908868&amp;idArticle=LEGIARTI000029231834&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du cinéma et de l&#39;image animée - art. R211-45 (V)&#39;&gt;R. 211-45 à R. 211-47&lt;/a&gt; du code du cinéma et de l&#39;image animée.&lt;/p&gt;Article 18&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Magali Valente, directrice du cinéma, à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de ses attributions dès lors que leur montant est inférieur ou égal à 200 000 euros, à l&#39;exception des marchés publics d&#39;un montant supérieur à 90 000 euros HT et de toutes décisions prises contre l&#39;avis d&#39;une commission.&lt;/p&gt;Article 19&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Lionel Bertinet et à M. Laurent Vennier, directeurs adjoints à la direction du cinéma, à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de leurs attributions dans les mêmes conditions que la délégataire mentionnée à l&#39;article 18.&lt;/p&gt;Article 20&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à :&lt;br/&gt;M. Corentin Bichet, chef du service de l&#39;exploitation ;&lt;br/&gt;M. Pierre Chaintreuil, chef du service des visas et de la classification ;&lt;br/&gt;Mme Valentine El Iraki, chef du service du soutien à la production et à la distribution ;&lt;br/&gt;Mme Rafaèle Garcia, chef du service des aides sélectives à la production et à la distribution ;&lt;br/&gt;Mme Céline Leclercq, chef de la mission de la diffusion ;&lt;br/&gt;Mme Catherine Verliac, chef du service des entrées en salles,&lt;br/&gt;à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de leurs attributions dès lors que leur montant est inférieur ou égal à 23 000 euros, à l&#39;exception des marchés publics d&#39;un montant supérieur à 10 000 euros HT et de toutes décisions prises contre l&#39;avis d&#39;une commission.&lt;/p&gt;Section 8 : Direction de l&#39;audiovisuelArticle 21&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Valérie Bourgoin, directrice de l&#39;audiovisuel, à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de ses attributions dès lors que leur montant est inférieur ou égal à 200 000 euros, à l&#39;exception des marchés publics d&#39;un montant supérieur à 90 000 euros HT et de toutes décisions prises contre l&#39;avis d&#39;une commission.&lt;/p&gt;Article 22&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Amanda Fillon-Borghino, directrice adjointe à la direction de l&#39;audiovisuel, à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de ses attributions dans les mêmes conditions que la délégataire mentionnée à l&#39;article 21.&lt;/p&gt;Article 23&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. David Blanch, directeur adjoint en charge des ressources et de l&#39;organisation à la direction de l&#39;audiovisuel, à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de ses attributions dans les mêmes conditions que la délégataire mentionnée à l&#39;article 21.&lt;/p&gt;Article 24&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à :&lt;br/&gt;Mme Anne d&#39;Autume, chef du service du soutien au documentaire ;&lt;br/&gt;Mme Alice Delalande, chef du service du soutien à l&#39;animation et à la fiction ;&lt;br/&gt;Mme Bambou Nguyen, chef du service des adaptations audiovisuelles de spectacle vivant,&lt;br/&gt;à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de leurs attributions dès lors que leur montant est inférieur ou égal à 23 000 euros, à l&#39;exception des marchés publics d&#39;un montant supérieur à 10 000 euros HT et de toutes décisions prises contre l&#39;avis d&#39;une commission.&lt;/p&gt;Section 9 : Direction du numériqueArticle 25&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Vincent Florant, directeur du numérique, à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de ses attributions dès lors que leur montant est inférieur ou égal à 200 000 euros, à l&#39;exception des marchés publics d&#39;un montant supérieur à 90 000 euros HT et de toutes décisions prises contre l&#39;avis d&#39;une commission.&lt;/p&gt;Article 26&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Pauline Augrain, directrice adjointe à la direction du numérique, à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de ses attributions dans les mêmes conditions que le délégataire mentionné à l&#39;article 25.&lt;/p&gt;Article 27&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à :&lt;br/&gt;Mme Anouk Deiller, chef du service des industries techniques et de l&#39;innovation ;&lt;br/&gt;Mme Laetitia Facon, chef du service de la vidéo physique et en ligne ;&lt;br/&gt;M. Olivier Fontenay, chef du service de la création numérique ;&lt;br/&gt;Mme Céline Souleyreau, chef du service de l&#39;organisation et des systèmes d&#39;information,&lt;br/&gt;à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de leurs attributions dès lors que leur montant est inférieur ou égal à 23 000 euros, à l&#39;exception des marchés publics d&#39;un montant supérieur à 10 000 euros HT et de toutes décisions prises contre l&#39;avis d&#39;une commission.&lt;/p&gt;Section 10 : Direction de la création, des territoires et des publicsArticle 28&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Julien Neutres, directeur de la création, des territoires et des publics, à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de ses attributions dès lors que leur montant est inférieur ou égal à 200 000 euros, à l&#39;exception des marchés publics d&#39;un montant supérieur à 90 000 euros HT et de toutes décisions prises contre l&#39;avis d&#39;une commission.&lt;/p&gt;Article 29&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Daphné Bruneau, directrice adjointe à la direction de la création, des territoires et des publics, à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de ses attributions dans les mêmes conditions que le délégataire mentionné à l&#39;article 28.&lt;/p&gt;Article 30&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à :&lt;br/&gt;Mme Fabienne Hanclot, chef du service de la création ;&lt;br/&gt;Mme Danielle Sartori, chef du service de l&#39;action territoriale et culturelle,&lt;br/&gt;à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de leurs attributions dès lors que leur montant est inférieur ou égal à 23 000 euros, à l&#39;exception des marchés publics d&#39;un montant supérieur à 10 000 euros HT et de toutes décisions prises contre l&#39;avis d&#39;une commission.&lt;/p&gt;Section 11 : Direction du patrimoine cinématographiqueArticle 31&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Laurent Cormier, directeur du patrimoine cinématographique, à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de ses attributions dès lors que leur montant est inférieur ou égal à 200 000 euros, à l&#39;exception des marchés publics d&#39;un montant supérieur à 90 000 euros HT et de toutes décisions prises contre l&#39;avis d&#39;une commission.&lt;/p&gt;Article 32&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Béatrice de Pastre, directrice adjointe à la direction du patrimoine cinématographique, directrice des collections, à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de ses attributions dans les mêmes conditions que le délégataire mentionné à l&#39;article 31.&lt;/p&gt;Article 33&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Karine Nonnon, chef du service de l&#39;administration générale, à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de ses attributions dès lors que leur montant est inférieur ou égal à 23 000 euros, à l&#39;exception des marchés publics d&#39;un montant supérieur à 10 000 euros HT et de toutes décisions prises contre l&#39;avis d&#39;une commission.&lt;/p&gt;Article 34&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à :&lt;br/&gt;Mme Simone Appleby, chef du service laboratoire-restauration ;&lt;br/&gt;M. Laurent Bismuth, chef du service documentation des collections ;&lt;br/&gt;M. Patrick Khafif, chef du service hygiène, sécurité, environnement et maintenance ;&lt;br/&gt;M. Eric Le Roy, chef du service de l&#39;accès, de la valorisation et de l&#39;enrichissement des collections ;&lt;br/&gt;Mme Anne-Laure Soulié, chef du service conservation et logistique des collections,&lt;br/&gt;à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions entrant dans le cadre de leurs attributions, à l&#39;exception des actes et décisions entraînant une dépense et de toutes décisions prises contre l&#39;avis d&#39;une commission.&lt;/p&gt;Article 35&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Laurent Cormier, directeur du patrimoine cinématographique, et en cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement de ce dernier, à Mme Béatrice de Pastre, directrice adjointe à la direction du patrimoine cinématographique, directrice des collections, à l&#39;effet de signer toute décision d&#39;acquisition des pièces et documents entrant dans les collections du Centre national du cinéma et de l&#39;image animée d&#39;un montant inférieur ou égal à 20 000 euros HT.&lt;/p&gt;Article 36&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à :&lt;br/&gt;M. Laurent Cormier, directeur du patrimoine cinématographique ;&lt;br/&gt;Mme Béatrice de Pastre, directrice adjointe à la direction du patrimoine cinématographique, directrice des collections ;&lt;br/&gt;M. Eric Le Roy, chef du service de l&#39;accès, de la valorisation et de l&#39;enrichissement des collections,&lt;br/&gt;à l&#39;effet de signer toute décision de prêt ou dépôt de pièces et documents entrant dans les collections du Centre national du cinéma et de l&#39;image animée.&lt;/p&gt;Section 12 : Dispositions finalesArticle 37&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les liquidations, ordonnances et mandats et toutes les pièces justificatives, notamment bordereaux de mandats et états liquidatifs, sont signés par les directeurs sans limitation de montant dans le cadre de leurs attributions.&lt;br/&gt;En cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement des directeurs concernés, délégation est donnée aux directeurs adjoints et aux chefs de service à l&#39;effet de signer les pièces susmentionnées dans la limite de 200 000 euros.&lt;/p&gt;Article 38&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La décision du 11 janvier 2021 portant délégation de signature est abrogée.&lt;/p&gt;Article 39&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-05T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision du 3 février 2021 portant délégation de signature (direction générale des patrimoines et de l&#39;architecture)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043096668</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;VII. - Mission du patrimoine mondial&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;IV. - Service du patrimoine&lt;br/&gt;A. - Sous-direction des monuments historiques et des sites patrimoniaux&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;B. - Sous-direction du pilotage, de la communication et de la valorisation des archives&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;B. - Sous-direction de l&#39;archéologie&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;II. - Service interministériel des Archives de France&lt;br/&gt;A. - Sous-direction de la collecte, de la conservation et de l&#39;archivage électronique&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;V. - Sous-direction des affaires financières et générales&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;B. - Sous-direction de l&#39;architecture, de la qualité de la construction et du cadre de vie&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Service de l&#39;architecture&lt;br/&gt;A. - Sous-direction de l&#39;enseignement supérieur et de la recherche en architecture&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;VI. - Délégation à l&#39;inspection, à la recherche et à l&#39;innovation&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;III. - Service des musées de France&lt;br/&gt;A. - Sous-direction des collections&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;B. - Sous-direction de la politique des musées&lt;/p&gt;Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Stéphanie CELLE, architecte et urbaniste de l&#39;Etat en chef, à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre chargée de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, relevant de la sous-direction de l&#39;enseignement supérieur et de la recherche en architecture.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Frédéric HABOURY, administrateur civil, à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre chargée de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, relevant de la sous-direction de l&#39;architecture, de la qualité de la construction et du cadre de vie.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre chargée de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, relevant de la sous-direction de la collecte, de la conservation et de l&#39;archivage électronique, à :&lt;br/&gt;1. Mme Frédérique BAZZONI, conservatrice générale du patrimoine ;&lt;br/&gt;2. Mme Françoise JANIN, conservatrice en chef du patrimoine, dans la limite des attributions du bureau des missions et de la coordination interministérielle.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre chargée de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, relevant de la sous-direction du pilotage, de la communication et de la valorisation des archives, à :&lt;br/&gt;1. M. Mathieu STOLL, conservateur en chef du patrimoine ;&lt;br/&gt;2. M. Bastien CHASTAGNER, conservateur du patrimoine ;&lt;br/&gt;3. Mme Dominique BARD DE COUTANCE, attachée principale d&#39;administration ;&lt;br/&gt;4. M. Henri-Luc CAMPLO, agent contractuel, dans la limite des attributions du Centre national du microfilm et de la numérisation.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre chargée de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, relevant de la sous-direction des collection, à :&lt;br/&gt;1. Mme Claire CHASTANIER, attachée d&#39;administration hors classe ;&lt;br/&gt;2. Philippe SAUNIER, conservateur en chef du patrimoine, dans la limite des attributions du bureau de l&#39;inventaire des collections et de la circulation des biens culturels ;&lt;br/&gt;3. Mme Laurence ISNARD, conservatrice en chef du patrimoine, dans la limite des attributions du bureau des acquisitions, de la restauration, de la conservation préventive et de la recherche.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre chargée de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, relevant de la sous-direction de la politique des musées, à :&lt;br/&gt;1. M. Christophe CLÉMENT, agent contractuel ;&lt;br/&gt;2. M. Jérôme FARIGOULE, conservateur en chef du patrimoine.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Godefroy LISSANDRE, administrateur civil, à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre chargée de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, relevant de la sous-direction des monuments historiques et des sites patrimoniaux.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre chargée de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, relevant de la sous-direction de l&#39;archéologie, à :&lt;br/&gt;1. M. Christian CRIBELLIER, conservateur en chef du patrimoine ;&lt;br/&gt;2. Mme Iris BOH, attachée d&#39;administration ;&lt;br/&gt;3. Mme Geneviève PINÇON, agente contractuelle, dans la limite des attributions du Centre national de préhistoire - bureau de la politique nationale des grottes ornées et des sites d&#39;art rupestre.&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre chargée de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, relevant de la sous-direction des affaires financières et générales, à :&lt;br/&gt;1. M. Brice LEBOEUF, agent contractuel, dans la limite des attributions du bureau des affaires financières ;&lt;br/&gt;2. M. Ronald AMETIS, attaché d&#39;administration, dans la limite des attributions du bureau des affaires financières ;&lt;br/&gt;3. M. Philippe DONNART, attaché principal d&#39;administration, dans la limite des attributions du bureau des affaires financières ;&lt;br/&gt;4. M. Didier TOUZELIN, agent contractuel, dans la limite des attributions du bureau des affaires juridiques ;&lt;br/&gt;5. M. Cédric GUILLAUME, agent contractuel, dans la limite des attributions du bureau des affaires juridiques ;&lt;br/&gt;6. Mme Florie YALL, attachée principale d&#39;administration, dans la limite des attributions du bureau de la programmation budgétaire et de la performance ;&lt;br/&gt;7. Mme Audrey LEFRANC-MAUPILÉ, attachée principale territoriale, dans la limite des attributions du bureau des ressources humaines ;&lt;br/&gt;8. M. Olivier FOLLIOT, attaché d&#39;administration, dans la limite des attributions du bureau de la formation scientifique et technique.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Francis BRETTE, secrétaire administratif de classe exceptionnelle, à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre chargée de la culture, toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement de la dépense et tous ordres de recettes, dans la limite des attributions du bureau de la formation scientifique et technique.&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Pascal MIGNEREY, architecte et urbaniste général de l&#39;Etat, à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre chargée de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, relevant de la délégation à l&#39;inspection, à la recherche et à l&#39;innovation.&lt;/p&gt;Article 12&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Bruno FAVEL, attaché d&#39;administration hors classe, à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre chargée de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, relevant de la mission du patrimoine mondial.&lt;/p&gt;Article 13&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La décision du 16 novembre 2018 portant délégation de signature au sein de la direction générale des patrimoines est abrogée.&lt;/p&gt;Article 14&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-05T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision du 11 février 2021 portant délégation de signature (direction générale de la création artistique)</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:43+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130188</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Carole Robin, attachée principale d&#39;administration, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions de la sous-direction des affaires financières et générales.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Manuela Robert, attachée principale d&#39;administration, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite de ses attributions au sein du bureau des affaires budgétaires.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Madeleine Anglard, attachée principale d&#39;administration, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés ou décisions, à l&#39;exclusion des décrets et marchés publics, dans la limite de ses attributions au sein du bureau des ressources humaines et des affaires générales.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Julie Courant, attachée d&#39;administration, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés ou décisions, à l&#39;exclusion des décrets et marchés publics dont la valeur estimée du besoin est égale ou supérieure à 40 000 € HT, dans la limite de ses attributions au sein du bureau des affaires budgétaires.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Sybille Noreils, secrétaire administrative de classe supérieure, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, dans le cadre exclusif de l&#39;application Chorus formulaires, toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement de la dépense et tous ordres de recettes.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Malika Attouche, secrétaire administrative, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, dans le cadre exclusif de l&#39;application Chorus formulaires, toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement de la dépense et tous ordres de recettes.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Marie-Hélène Boilet, secrétaire administrative, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, dans le cadre exclusif de l&#39;application Chorus formulaires, toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement de la dépense et tous ordres de recettes.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Thierry Sarmant, conservateur en chef du patrimoine, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés ou décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite de ses attributions de directeur des collections du Mobilier national et des manufactures nationales des Gobelins, de Beauvais et de la Savonnerie, rattachés à la direction générale de la création artistique.&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Mickaël Roncier-Desvages, attaché d&#39;administration, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés ou décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite de ses attributions de secrétaire général adjoint du Mobilier national et des manufactures nationales des Gobelins, de Beauvais et de la Savonnerie, rattachés à la direction générale de la création artistique.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Sylvie Cousin, agente contractuelle, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, dans le cadre des applications informatiques Chorus formulaires et Chorus déplacements temporaires (Chorus DT), toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation, à l&#39;ordonnancement de la dépense, et les opérations relatives aux frais de déplacement, ainsi que tous ordres de recettes du Mobilier national et des manufactures nationales des Gobelins, de Beauvais et de la Savonnerie.&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Florian Topin, attaché d&#39;administration, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, dans le cadre des applications informatiques Chorus formulaires et Chorus déplacements temporaires (Chorus DT), toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation, à l&#39;ordonnancement de la dépense, et les opérations relatives aux frais de déplacement, ainsi que tous ordres de recettes du Mobilier national et des manufactures nationales des Gobelins, de Beauvais et de la Savonnerie.&lt;/p&gt;Article 12&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La décision du 29 mai 2017 portant délégation de signature (direction générale de la création artistique), la décision du 6 août 2018 portant délégation de signature (direction générale de la création artistique), la décision du 23 novembre 2018 portant délégation de signature (direction générale de la création artistique) et la décision du 17 février 2020 modifiant la décision du 23 novembre 2018 portant délégation de signature (direction générale de la création artistique) sont abrogées.&lt;/p&gt;Article 13&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision du 4 février 2021 portant délégation de signature (secrétariat général)</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:43+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043110079</id>
    <content type="html">Titre Ier : SERVICE DU HAUT FONCTIONNAIRE DE DÉFENSE ET DE SÉCURITÉArticle 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Dans la limite des attributions du pôle défense et sécurité, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;M. Julien Métifeux, attaché principal territorial.&lt;br/&gt;II. - Dans la limite des attributions du pôle sécurité des systèmes d&#39;information, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;M. Alain Merle, attaché d&#39;administration hors classe.&lt;/p&gt;Titre II : DÉPARTEMENT DE LA STRATÉGIE ET DE LA MODERNISATIONArticle 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions du département de la stratégie et de la modernisation, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décision, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;Mme Marie-Claire Chapron, agente contractuelle.&lt;/p&gt;Titre III : DÉPARTEMENT DE L&#39;ACTION TERRITORIALEArticle 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions du département de l&#39;action territoriale, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;M. Stéphane Martinet, administrateur civil.&lt;/p&gt;Titre IV : SERVICE DES RESSOURCES HUMAINESChapitre Ier : Sous-direction des métiers et des carrièresArticle 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Dans la limite des attributions du bureau de la filière administrative et des agents non titulaires, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. M. Vincent Haller, administrateur civil ;&lt;br/&gt;2. Mme Alizé Coulais, attachée d&#39;administration ;&lt;br/&gt;3. Mme Mélanie Pilon, attachée principale d&#39;administration.&lt;br/&gt;II. - Dans la limite des attributions du bureau de la filière scientifique et de l&#39;enseignement, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Fleur Thévenin, attachée principale d&#39;administration ;&lt;br/&gt;2. Mme Bénédicte Roussel, attachée d&#39;administration.&lt;br/&gt;III. - Dans la limite des attributions du bureau de la filière technique et des métiers d&#39;art délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. M. Stéphane Cottard, attaché principal d&#39;administration ;&lt;br/&gt;2. Mme Lydie Borel, ingénieure des services culturels et du patrimoine, détachée dans le corps des attachés d&#39;administration.&lt;br/&gt;IV. - Dans la limite des attributions du bureau des pensions, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Nadine Marchand, attachée d&#39;administration ;&lt;br/&gt;2. Mme Thouraya Elm&#39;Selmi, attachée d&#39;administration.&lt;br/&gt;V. - Dans la limite des attributions du bureau des affaires transversales, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés ou décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. M. Dominique Hérondelle, attaché principal d&#39;administration ;&lt;br/&gt;2. M. Dominique Foray, attaché d&#39;administration.&lt;br/&gt;VI. - Délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, pour les actes de gestion relevant de la formation, de l&#39;apprentissage, de l&#39;égalité et de la diversité à :&lt;br/&gt;Mme Sandrine Sophys-Veret, agente contractuelle.&lt;/p&gt;Chapitre II : Sous-direction des politiques et relations sociales et de l&#39;expertise statutaireArticle 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Dans la limite des attributions du bureau du dialogue social et de l&#39;expertise statutaire, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à : &lt;br/&gt;1. M. François Giquel, attaché principal d&#39;administration ;&lt;br/&gt;2. M. Nicolas Audeguis, attaché principal d&#39;administration.&lt;br/&gt;II. - Dans la limite des attributions du bureau de la santé, de la sécurité au travail et de la prévention des risques professionnels, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Virginie Rocher, agente contractuelle ;&lt;br/&gt;2. Mme Marie Bernot-Gayot, attachée d&#39;administration.&lt;br/&gt;III. - Dans la limite des attributions du bureau de l&#39;action sociale, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Stéphanie Ricatti, attachée principale d&#39;administration ;&lt;br/&gt;2. Mme Jocelyne Hernandez, attachée d&#39;administration.&lt;/p&gt;Chapitre III : Sous-direction du pilotage et de la stratégieArticle 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Dans la limite des attributions de la sous-direction du pilotage et de la stratégie, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;Mme Dominique Beaux-Gulyas, administratrice civile.&lt;br/&gt;II. - Dans la limite des attributions du bureau du recrutement, des concours, des métiers et de l&#39;évolution professionnelle, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Annick Pasquet, attachée principale d&#39;administration, dans la limite des attributions du bureau du recrutement, des concours, des métiers et de l&#39;évolution professionnelle ;&lt;br/&gt;2. M. Cédric Pichoff, attaché principal d&#39;administration, dans la limite des attributions du bureau du recrutement, des concours, des métiers et de l&#39;évolution professionnelle.&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions du même bureau, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions relatifs à l&#39;organisation des concours et à la préparation aux concours, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;Mme Josée Richard-Fortuné, attachée principale d&#39;administration, dans la limite des attributions du bureau du recrutement, des concours, des métiers et de l&#39;évolution professionnelle.&lt;br/&gt;III. - Dans la limite des attributions du bureau de la formation professionnelle et du développement des compétences, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;M. Philippe Aquilina, attaché d&#39;administration hors-classe.&lt;br/&gt;IV. - Dans la limite des attributions du bureau du pilotage des effectifs et des rémunérations, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Pauline Gay, attachée principale d&#39;administration ;&lt;br/&gt;2. Mme Elodie Bécot, attachée d&#39;administration, à compter du 1er mars 2021.&lt;/p&gt;Chapitre IV : Mission autorité d&#39;emploi SGArticle 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la mission autorité d&#39;emploi SG, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;Mme Khadija Dupleix, agente contractuelle.&lt;/p&gt;Chapitre V : Mission modernisation système d&#39;information des ressources humainesArticle 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la mission modernisation système d&#39;information des ressources humaines, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. M. Alexandre Sayah, agent contractuel ;&lt;br/&gt;2. M. Kevin Mattenet, agent contractuel.&lt;/p&gt;Titre V : SERVICE DES AFFAIRES FINANCIÈRES ET GÉNÉRALESChapitre Ier : Sous-direction des affaires économiques et financièresArticle 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Dans la limite des attributions du département des affaires budgétaires et de la synthèse, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Naïma Ramalingom, administratrice civile ;&lt;br/&gt;2. M. Damien Roger, administrateur civil.&lt;br/&gt;II. - Dans la limite des attributions du bureau de la qualité comptable, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, d&#39;une part, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe et, d&#39;autre part, les pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation notamment les documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement de la dépense et les ordres de recettes, à :&lt;br/&gt;1. Mme Laure Fournier, agente contractuelle ;&lt;br/&gt;2. Mme Fatima Robertine, attachée d&#39;administration.&lt;br/&gt;III. - Dans la limite des attributions du bureau de la qualité comptable, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes et décisions à l&#39;exclusion des décrets et arrêtés ainsi que les pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation notamment les documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement de la dépense et les ordres de recettes, à :&lt;br/&gt;1. Mme Lucile Tavernier, attachée d&#39;administration ;&lt;br/&gt;2. Mme Audrey Ledermann, attachée d&#39;administration.&lt;br/&gt;IV. - Dans la limite des attributions du bureau de la qualité comptable, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, les pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation notamment les documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement de la dépense et les ordres de recettes à :&lt;br/&gt;1. Mme Monique Adam, secrétaire administrative ;&lt;br/&gt;2. Mme Nathalie Augry, secrétaire administrative ;&lt;br/&gt;3. M. Mikaël Derond, adjoint administratif principal de deuxième classe ;&lt;br/&gt;4. Mme Ernestine Dramé, adjointe administrative principale de deuxième classe ;&lt;br/&gt;5. Mme Morgane Dubois, secrétaire administrative de classe exceptionnelle ;&lt;br/&gt;6. Mme Claudine Eustache, secrétaire administrative ;&lt;br/&gt;7. M. Joël Klimeck, adjoint administratif principal de deuxième classe ;&lt;br/&gt;8. M. Théodore Kudzu, agent contractuel ;&lt;br/&gt;9. Mme Sylvie Massias, secrétaire administrative de classe exceptionnelle ;&lt;br/&gt;10. Mme Marie-Thérèse Mendy, adjointe administrative principale de première classe ;&lt;br/&gt;11. Mme Agnès Nazet, adjointe administrative principale de première classe ;&lt;br/&gt;12. Mme Christine Nguyen, adjointe administrative principale de deuxième classe ;&lt;br/&gt;13. Mme Céline Protat, secrétaire administrative de classe supérieure ;&lt;br/&gt;14. Mme Roukia Radjiabou, adjointe administrative principale de deuxième classe ;&lt;br/&gt;15. Mme Aminah Ramthmeah, adjointe administrative principale de deuxième classe.&lt;br/&gt;V. - Dans la limite des attributions du bureau de la qualité comptable, délégation est donnée à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, dans le cadre exclusif de l&#39;application Chorus formulaires, toutes pièces justificatives relatives à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement de la dépense et tous ordres de recettes à :&lt;br/&gt;1. M. Etienne Bancal, attaché principal d&#39;administration hors classe ;&lt;br/&gt;2. Mme Nassera Boutiba, secrétaire administrative de classe normale ;&lt;br/&gt;3. Mme Caroline Chatila-Fakhoury, agente contractuelle ;&lt;br/&gt;4. Mme Nathalie Dirson, secrétaire administrative ;&lt;br/&gt;5. Mme Blandine Escoffier, adjointe administrative ;&lt;br/&gt;6. M. Jean-Luc Gaulthier, adjoint administratif ;&lt;br/&gt;7. Mme Delphine Le Rohellec, adjointe administrative principale de deuxième classe ;&lt;br/&gt;8. M. Farook Mohamed-Cassim, secrétaire administratif ;&lt;br/&gt;9. Mme Marie-Ange Pierre, adjointe administrative ;&lt;br/&gt;10. Mme Elodie Vernier, adjointe administrative.&lt;br/&gt;VI. ― Dans la limite des attributions du bureau de la qualité comptable, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, les pièces justificatives relatives aux ordres de recettes à :&lt;br/&gt;Mme Christine Sosson, secrétaire administrative.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la mission de modernisation de l&#39;information financière, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Lucile Dubernard, attachée principale d&#39;administration ;&lt;br/&gt;2. M. Damien Michel, agent contractuel.&lt;/p&gt;Chapitre II : Sous-direction de la politique immobilière et des services générauxArticle 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Dans la limite des attributions du bureau des services généraux, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 135 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Mathilde Guillarme, attachée principale d&#39;administration ;&lt;br/&gt;2. M. Stephen Cousin, agent contractuel.&lt;br/&gt;II. - Dans la limite des attributions du bureau de la politique immobilière, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. M. Antoine Austruit, attaché principal d&#39;administration.&lt;br/&gt;2. Mme Gaëlle Crouan, attachée d&#39;administration ;&lt;br/&gt;3. Mme Sophie de Luca, attachée d&#39;administration.&lt;br/&gt;III. - Dans la limite des attributions de la mission archives, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;M. Patrice Guérin, conservateur du patrimoine.&lt;/p&gt;Chapitre III : Mission ministérielle des achatsArticle 12&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la mission ministérielle des achats, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous marchés publics et tout acte en vue de bénéficier d&#39;un marché public, à :&lt;br/&gt;Mme Laurie Arsenne, agente contractuelle.&lt;/p&gt;Titre VI : SERVICE DES AFFAIRES JURIDIQUES ET INTERNATIONALESChapitre Ier : Sous-direction des affaires juridiquesArticle 13&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Dans la limite des attributions de la sous-direction des affaires juridiques, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;Mme Anna Butlen, agente contractuelle.&lt;br/&gt;II. - Dans la limite des attributions du bureau de la législation, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Alexandrine Naudin, administratrice civile hors classe ;&lt;br/&gt;2. M. Samuel Bonnaud-Le Roux, attaché d&#39;administration.&lt;br/&gt;III. - Dans la limite des attributions du bureau de la propriété intellectuelle, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Anne Le Morvan, attachée d&#39;administration ;&lt;br/&gt;2. M. David Pouchard, attaché d&#39;administration.&lt;br/&gt;IV. - Dans la limite des attributions du bureau du contentieux, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Marie Francfort, agente contractuelle ;&lt;br/&gt;2. M. Olivier Lopez, agent contractuel.&lt;/p&gt;Chapitre II : Sous-direction des affaires européennes et internationalesArticle 14&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Dans la limite des attributions de la sous-direction des affaires européennes et internationales, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Chloé Samaniego, attachée principale d&#39;administration ;&lt;br/&gt;2. M. Frédéric Moreau-Sevin, inspecteur et conseiller de la création, des enseignements artistiques et de l&#39;action culturelle.&lt;br/&gt;II. - Dans la limite des attributions du bureau des affaires internationales et multilatérales, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;Mme Aurélie Latchimy, attachée d&#39;administration.&lt;br/&gt;III. - Dans la limite des attributions du bureau des affaires européennes et communautaires, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Estelle Airault, agente contractuelle ;&lt;br/&gt;2. M. Henri d&#39;Almeida, attaché d&#39;administration.&lt;/p&gt;Chapitre III : Mission de recherche et de restitution des biens culturels spoliés entre 1933 et 1945Article 15&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la mission de recherche et de restitution des biens culturels spoliés entre 1933 et 1945, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;M. David Zivie, administrateur civil hors classe.&lt;/p&gt;Titre VII : SERVICE DU NUMÉRIQUEChapitre Ier : Sous-direction des infrastructures et des services aux agentsArticle 16&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Dans la limite des attributions de la sous-direction des infrastructures et des services aux agents, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 135 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;M. Gilles Neviaski, administrateur civil.&lt;br/&gt;II. - Dans la limite des attributions du bureau des projets et de la modernisation, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 135 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;M. Hervé Delalleau, agent contractuel.&lt;br/&gt;III. - Dans la limite des attributions du bureau de l&#39;exploitation, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 135 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;M. Philippe Gagnieu, agent contractuel.&lt;br/&gt;IV. - Dans la limite des attributions du bureau des services aux utilisateurs, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 135 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;M. Patrick Chaussat, agent contractuel.&lt;/p&gt;Chapitre II : Sous-direction des projets et des produitsArticle 17&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Dans la limite des attributions de la mission conseil et cadrage, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 135 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;Mme Pauline Buzy, agente contractuelle.&lt;br/&gt;II. - Dans la limite des attributions de la ligne de produits services numériques, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 135 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;Mme Pauline Buzy, agente contractuelle.&lt;br/&gt;III. - Dans la limite des attributions de la ligne de produits archives, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 135 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;M. Emmanuel Laborde, agent contractuel.&lt;br/&gt;IV. - Dans la limite des attributions de la ligne de produits grand public, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 135 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;M. Dorian Bardavid, agent contractuel.&lt;/p&gt;Chapitre III : Département stratégie et pilotage du numériqueArticle 18&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions du département de la stratégie et du pilotage, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 135 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Christine Debray, agente contractuelle ;&lt;br/&gt;2. M. Nicolas Joron, agent contractuel.&lt;/p&gt;Chapitre IV : Département du numérique pour la transformation des politiques culturelles et de l&#39;administration des donnéesArticle 19&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions du département du numérique pour la transformation des politiques culturelles et de l&#39;administration des données, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. M. Nicolas Orsini, agent contractuel ;&lt;br/&gt;2. Mme Sophie Etienne-Herbelleau, attachée d&#39;administration.&lt;/p&gt;Chapitre V : Bureau des affaires transversesArticle 20&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions du bureau de la planification et de la gestion, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 135 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;Mme Marie-Pascale Martin, attachée hors classe d&#39;administration.&lt;/p&gt;Chapitre VI : Atelier numériqueArticle 21&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de l&#39;atelier numérique, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 135 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;Mme Clémence Chalopet, agente contractuelle.&lt;/p&gt;Titre VIII : DÉPARTEMENT DES ÉTUDES, DE LA PROSPECTIVE, DES STATISTIQUES ET DE LA DOCUMENTATIONArticle 22&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions du département des études, de la prospective, des statistiques et de la documentation, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. M. Loup Wolff, administrateur de l&#39;Institut national de la statistique et des études économiques ;&lt;br/&gt;2. Mme Laure Turner, administratrice de l&#39;Institut national de la statistique et des études économiques ;&lt;br/&gt;3. M. Eric Rouard, attaché principal d&#39;administration ;&lt;br/&gt;4. Mme Emilie Nicolaï, attachée d&#39;administration, en cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement de M. Loup Wolff.&lt;/p&gt;Titre IX : DÉLÉGATION À L&#39;INFORMATION ET À LA COMMUNICATIONArticle 23&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la délégation à l&#39;information et à la communication, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministère chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 135 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Cécile Ozanne, agente contractuelle ;&lt;br/&gt;2. Mme Stéphanie Vallvé, attachée d&#39;administration ;&lt;br/&gt;3. Mme Barbara Pennamen, agente contractuelle.&lt;/p&gt;Article 24&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-10T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision du 1er février 2021 portant délégation de signature (Centre national du cinéma et de l&#39;image animée)</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:43+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043096604</id>
    <content type="html">Section 1 : Direction généraleArticle 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Olivier Henrard, directeur général délégué, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, l&#39;ensemble des actes, à l&#39;exception des décrets, relatifs aux domaines du cinéma et des autres arts et industries de l&#39;image animée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Olivier Henrard, directeur général délégué, à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions relevant de la compétence du président du Centre national du cinéma et de l&#39;image animée, à l&#39;exception des nominations aux emplois mentionnés au &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000651451&amp;idArticle=LEGIARTI000006428429&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2007-1325 du 7 septembre 2007 - art. 4 (V)&#39;&gt;5° de l&#39;article 4 du décret du 7 septembre 2007 susvisé&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Section 2 : Direction financière et juridiqueArticle 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Maxime Boutron, directeur financier et juridique, adjoint au directeur général délégué, à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions relevant de la compétence du président du Centre national du cinéma et de l&#39;image animée, à l&#39;exception des décisions réglementaires prévues au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000020908868&amp;idArticle=LEGIARTI000020907725&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du cinéma et de l&#39;image animée - art. L111-3 (V)&#39;&gt;2° de l&#39;article L. 111-3 du code du cinéma et de l&#39;image animée&lt;/a&gt;, des nominations aux emplois mentionnés au &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000651451&amp;idArticle=LEGIARTI000006428429&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2007-1325 du 7 septembre 2007 - art. 4 (V)&#39;&gt;5° de l&#39;article 4 du décret du 7 septembre 2007 susvisé&lt;/a&gt; et des décisions de dépenses d&#39;un montant supérieur à 10 000 000 euros.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Patricia Belluire, directrice adjointe chargée du budget, des financements et de la fiscalité à la direction financière et juridique, à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de ses attributions dès lors que leur montant est inférieur ou égal à 1 000 000 euros, à l&#39;exception de toutes décisions prises contre l&#39;avis d&#39;une commission, ainsi que tous actes et toutes décisions relatifs au recettes.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Jérémie Kessler, directeur adjoint en charge des affaires européennes à la direction financière et juridique, à l&#39;effet de signer tous actes entrant dans le cadre de ses attributions.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à :&lt;br/&gt;M. Nassim Collignon, chef du service des financements ;&lt;br/&gt;M. Stéphane Davy, chef du service des affaires juridiques et de la réglementation,&lt;br/&gt;à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de leurs attributions dès lors que leur montant est inférieur ou égal à 23 000 euros, à l&#39;exception des marchés publics d&#39;un montant supérieur à 10 000 euros HT et de toutes décisions prises contre l&#39;avis d&#39;une commission.&lt;/p&gt;Section 3 : Secrétariat généralArticle 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Leslie Thomas, secrétaire générale, à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de ses attributions dès lors que leur montant est inférieur ou égal à 200 000 euros, à l&#39;exception des marchés publics d&#39;un montant supérieur à 90 000 euros HT et de toutes décisions prises contre l&#39;avis d&#39;une commission.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à :&lt;br/&gt;Mme Caroline Jeanneau, chef du service des registres du cinéma et de l&#39;audiovisuel ;&lt;br/&gt;M. Damien Landrini, chef du service des ressources humaines ;&lt;br/&gt;Mme Clarisse Quirder, chef des services généraux ;&lt;br/&gt;Mme Agnès Toullieux, chef du service de l&#39;inspection,&lt;br/&gt;à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de leurs attributions dès lors que leur montant est inférieur ou égal à 23 000 euros, à l&#39;exception des marchés publics d&#39;un montant supérieur à 10 000 euros HT et de toutes décisions prises contre l&#39;avis d&#39;une commission.&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Leslie Thomas, secrétaire générale, et à M. Damien Landrini, chef du service des ressources humaines, à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions relatifs au recrutement et à la gestion des personnels du Centre national du cinéma et de l&#39;image animée, notamment tous actes et toutes décisions relatifs à l&#39;ordonnancement des dépenses de personnel.&lt;/p&gt;Section 4 : Direction des affaires européennes et internationalesArticle 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Mathieu Fournet, directeur des affaires européennes et internationales, à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de ses attributions dès lors que leur montant est inférieur ou égal à 200 000 euros, à l&#39;exception des marchés publics d&#39;un montant supérieur à 90 000 euros HT et de toutes décisions prises contre l&#39;avis d&#39;une commission.&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Michel Plazanet, directeur adjoint à la direction des affaires européennes et internationales, à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de ses attributions, dans les mêmes conditions que le délégataire mentionné à l&#39;article 10.&lt;/p&gt;Section 5 : Direction des études, des statistiques et de la prospectiveArticle 12&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Benoît Danard, directeur des études, des statistiques et de la prospective, à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de ses attributions dès lors que leur montant est inférieur ou égal à 30 000 euros HT, à l&#39;exception de toutes décisions prises contre l&#39;avis d&#39;une commission.&lt;/p&gt;Article 13&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Sophie Jardillier, chef du service des études et des statistiques, à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de ses attributions dès lors que leur montant est inférieur ou égal à 10 000 euros HT, à l&#39;exception de toutes décisions prises contre l&#39;avis d&#39;une commission.&lt;/p&gt;Section 6 : Direction de la communicationArticle 14&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Evelyne Laquit, directrice de la communication, à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de ses attributions dès lors que leur montant est inférieur ou égal à 90 000 euros HT, à l&#39;exception de toutes décisions prises contre l&#39;avis d&#39;une commission.&lt;/p&gt;Article 15&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Ariane Nouvet, directrice adjointe de la communication, à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de ses attributions, dans les mêmes conditions que la délégataire mentionnée à l&#39;article 14.&lt;/p&gt;Section 7 : Direction du cinémaArticle 16&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Magali Valente, directrice du cinéma, à M. Laurent Vennier, directeur adjoint à la direction du cinéma, et à M. Pierre Chaintreuil, chef du service des visas et de la classification, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, les décisions relatives au visa d&#39;exploitation cinématographique délivré en application des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000020908868&amp;idArticle=LEGIARTI000020907879&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du cinéma et de l&#39;image animée - art. L211-1 (V)&#39;&gt;L. 211-1&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000020908868&amp;idArticle=LEGIARTI000029231724&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du cinéma et de l&#39;image animée - art. R211-1 (V)&#39;&gt;R. 211-1 à R. 211-44&lt;/a&gt; du code du cinéma et de l&#39;image animée, à l&#39;exception de celles qui comportent une interdiction particulière de représentation ou un avertissement mentionnés aux articles R. 211-12 et R. 211-13 du même code.&lt;/p&gt;Article 17&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Magali Valente, directrice du cinéma, à M. Lionel Bertinet, directeur adjoint à la direction du cinéma, et à Mme Catherine Verliac, chef du service des entrées en salles, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, les décisions relatives au visa d&#39;exploitation cinématographique délivré en application des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000020908868&amp;idArticle=LEGIARTI000020907879&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du cinéma et de l&#39;image animée - art. L211-1 (V)&#39;&gt;L. 211-1&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000020908868&amp;idArticle=LEGIARTI000029231834&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du cinéma et de l&#39;image animée - art. R211-45 (V)&#39;&gt;R. 211-45 à R. 211-47&lt;/a&gt; du code du cinéma et de l&#39;image animée.&lt;/p&gt;Article 18&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Magali Valente, directrice du cinéma, à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de ses attributions dès lors que leur montant est inférieur ou égal à 200 000 euros, à l&#39;exception des marchés publics d&#39;un montant supérieur à 90 000 euros HT et de toutes décisions prises contre l&#39;avis d&#39;une commission.&lt;/p&gt;Article 19&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Lionel Bertinet et à M. Laurent Vennier, directeurs adjoints à la direction du cinéma, à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de leurs attributions dans les mêmes conditions que la délégataire mentionnée à l&#39;article 18.&lt;/p&gt;Article 20&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à :&lt;br/&gt;M. Corentin Bichet, chef du service de l&#39;exploitation ;&lt;br/&gt;M. Pierre Chaintreuil, chef du service des visas et de la classification ;&lt;br/&gt;Mme Valentine El Iraki, chef du service du soutien à la production et à la distribution ;&lt;br/&gt;Mme Rafaèle Garcia, chef du service des aides sélectives à la production et à la distribution ;&lt;br/&gt;Mme Céline Leclercq, chef de la mission de la diffusion ;&lt;br/&gt;Mme Catherine Verliac, chef du service des entrées en salles,&lt;br/&gt;à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de leurs attributions dès lors que leur montant est inférieur ou égal à 23 000 euros, à l&#39;exception des marchés publics d&#39;un montant supérieur à 10 000 euros HT et de toutes décisions prises contre l&#39;avis d&#39;une commission.&lt;/p&gt;Section 8 : Direction de l&#39;audiovisuelArticle 21&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Valérie Bourgoin, directrice de l&#39;audiovisuel, à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de ses attributions dès lors que leur montant est inférieur ou égal à 200 000 euros, à l&#39;exception des marchés publics d&#39;un montant supérieur à 90 000 euros HT et de toutes décisions prises contre l&#39;avis d&#39;une commission.&lt;/p&gt;Article 22&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Amanda Fillon-Borghino, directrice adjointe à la direction de l&#39;audiovisuel, à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de ses attributions dans les mêmes conditions que la délégataire mentionnée à l&#39;article 21.&lt;/p&gt;Article 23&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. David Blanch, directeur adjoint en charge des ressources et de l&#39;organisation à la direction de l&#39;audiovisuel, à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de ses attributions dans les mêmes conditions que la délégataire mentionnée à l&#39;article 21.&lt;/p&gt;Article 24&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à :&lt;br/&gt;Mme Anne d&#39;Autume, chef du service du soutien au documentaire ;&lt;br/&gt;Mme Alice Delalande, chef du service du soutien à l&#39;animation et à la fiction ;&lt;br/&gt;Mme Bambou Nguyen, chef du service des adaptations audiovisuelles de spectacle vivant,&lt;br/&gt;à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de leurs attributions dès lors que leur montant est inférieur ou égal à 23 000 euros, à l&#39;exception des marchés publics d&#39;un montant supérieur à 10 000 euros HT et de toutes décisions prises contre l&#39;avis d&#39;une commission.&lt;/p&gt;Section 9 : Direction du numériqueArticle 25&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Vincent Florant, directeur du numérique, à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de ses attributions dès lors que leur montant est inférieur ou égal à 200 000 euros, à l&#39;exception des marchés publics d&#39;un montant supérieur à 90 000 euros HT et de toutes décisions prises contre l&#39;avis d&#39;une commission.&lt;/p&gt;Article 26&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Pauline Augrain, directrice adjointe à la direction du numérique, à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de ses attributions dans les mêmes conditions que le délégataire mentionné à l&#39;article 25.&lt;/p&gt;Article 27&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à :&lt;br/&gt;Mme Anouk Deiller, chef du service des industries techniques et de l&#39;innovation ;&lt;br/&gt;Mme Laetitia Facon, chef du service de la vidéo physique et en ligne ;&lt;br/&gt;M. Olivier Fontenay, chef du service de la création numérique ;&lt;br/&gt;Mme Céline Souleyreau, chef du service de l&#39;organisation et des systèmes d&#39;information,&lt;br/&gt;à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de leurs attributions dès lors que leur montant est inférieur ou égal à 23 000 euros, à l&#39;exception des marchés publics d&#39;un montant supérieur à 10 000 euros HT et de toutes décisions prises contre l&#39;avis d&#39;une commission.&lt;/p&gt;Section 10 : Direction de la création, des territoires et des publicsArticle 28&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Julien Neutres, directeur de la création, des territoires et des publics, à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de ses attributions dès lors que leur montant est inférieur ou égal à 200 000 euros, à l&#39;exception des marchés publics d&#39;un montant supérieur à 90 000 euros HT et de toutes décisions prises contre l&#39;avis d&#39;une commission.&lt;/p&gt;Article 29&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Daphné Bruneau, directrice adjointe à la direction de la création, des territoires et des publics, à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de ses attributions dans les mêmes conditions que le délégataire mentionné à l&#39;article 28.&lt;/p&gt;Article 30&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à :&lt;br/&gt;Mme Fabienne Hanclot, chef du service de la création ;&lt;br/&gt;Mme Danielle Sartori, chef du service de l&#39;action territoriale et culturelle,&lt;br/&gt;à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de leurs attributions dès lors que leur montant est inférieur ou égal à 23 000 euros, à l&#39;exception des marchés publics d&#39;un montant supérieur à 10 000 euros HT et de toutes décisions prises contre l&#39;avis d&#39;une commission.&lt;/p&gt;Section 11 : Direction du patrimoine cinématographiqueArticle 31&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Laurent Cormier, directeur du patrimoine cinématographique, à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de ses attributions dès lors que leur montant est inférieur ou égal à 200 000 euros, à l&#39;exception des marchés publics d&#39;un montant supérieur à 90 000 euros HT et de toutes décisions prises contre l&#39;avis d&#39;une commission.&lt;/p&gt;Article 32&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Béatrice de Pastre, directrice adjointe à la direction du patrimoine cinématographique, directrice des collections, à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de ses attributions dans les mêmes conditions que le délégataire mentionné à l&#39;article 31.&lt;/p&gt;Article 33&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Karine Nonnon, chef du service de l&#39;administration générale, à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de ses attributions dès lors que leur montant est inférieur ou égal à 23 000 euros, à l&#39;exception des marchés publics d&#39;un montant supérieur à 10 000 euros HT et de toutes décisions prises contre l&#39;avis d&#39;une commission.&lt;/p&gt;Article 34&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à :&lt;br/&gt;Mme Simone Appleby, chef du service laboratoire-restauration ;&lt;br/&gt;M. Laurent Bismuth, chef du service documentation des collections ;&lt;br/&gt;M. Patrick Khafif, chef du service hygiène, sécurité, environnement et maintenance ;&lt;br/&gt;M. Eric Le Roy, chef du service de l&#39;accès, de la valorisation et de l&#39;enrichissement des collections ;&lt;br/&gt;Mme Anne-Laure Soulié, chef du service conservation et logistique des collections,&lt;br/&gt;à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions entrant dans le cadre de leurs attributions, à l&#39;exception des actes et décisions entraînant une dépense et de toutes décisions prises contre l&#39;avis d&#39;une commission.&lt;/p&gt;Article 35&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Laurent Cormier, directeur du patrimoine cinématographique, et en cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement de ce dernier, à Mme Béatrice de Pastre, directrice adjointe à la direction du patrimoine cinématographique, directrice des collections, à l&#39;effet de signer toute décision d&#39;acquisition des pièces et documents entrant dans les collections du Centre national du cinéma et de l&#39;image animée d&#39;un montant inférieur ou égal à 20 000 euros HT.&lt;/p&gt;Article 36&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à :&lt;br/&gt;M. Laurent Cormier, directeur du patrimoine cinématographique ;&lt;br/&gt;Mme Béatrice de Pastre, directrice adjointe à la direction du patrimoine cinématographique, directrice des collections ;&lt;br/&gt;M. Eric Le Roy, chef du service de l&#39;accès, de la valorisation et de l&#39;enrichissement des collections,&lt;br/&gt;à l&#39;effet de signer toute décision de prêt ou dépôt de pièces et documents entrant dans les collections du Centre national du cinéma et de l&#39;image animée.&lt;/p&gt;Section 12 : Dispositions finalesArticle 37&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les liquidations, ordonnances et mandats et toutes les pièces justificatives, notamment bordereaux de mandats et états liquidatifs, sont signés par les directeurs sans limitation de montant dans le cadre de leurs attributions.&lt;br/&gt;En cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement des directeurs concernés, délégation est donnée aux directeurs adjoints et aux chefs de service à l&#39;effet de signer les pièces susmentionnées dans la limite de 200 000 euros.&lt;/p&gt;Article 38&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La décision du 11 janvier 2021 portant délégation de signature est abrogée.&lt;/p&gt;Article 39&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-05T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision du 3 février 2021 portant délégation de signature (direction générale des patrimoines et de l&#39;architecture)</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:43+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043096668</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;VII. - Mission du patrimoine mondial&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;IV. - Service du patrimoine&lt;br/&gt;A. - Sous-direction des monuments historiques et des sites patrimoniaux&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;B. - Sous-direction du pilotage, de la communication et de la valorisation des archives&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;B. - Sous-direction de l&#39;archéologie&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;II. - Service interministériel des Archives de France&lt;br/&gt;A. - Sous-direction de la collecte, de la conservation et de l&#39;archivage électronique&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;V. - Sous-direction des affaires financières et générales&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;B. - Sous-direction de l&#39;architecture, de la qualité de la construction et du cadre de vie&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Service de l&#39;architecture&lt;br/&gt;A. - Sous-direction de l&#39;enseignement supérieur et de la recherche en architecture&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;VI. - Délégation à l&#39;inspection, à la recherche et à l&#39;innovation&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;III. - Service des musées de France&lt;br/&gt;A. - Sous-direction des collections&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;B. - Sous-direction de la politique des musées&lt;/p&gt;Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Stéphanie CELLE, architecte et urbaniste de l&#39;Etat en chef, à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre chargée de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, relevant de la sous-direction de l&#39;enseignement supérieur et de la recherche en architecture.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Frédéric HABOURY, administrateur civil, à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre chargée de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, relevant de la sous-direction de l&#39;architecture, de la qualité de la construction et du cadre de vie.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre chargée de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, relevant de la sous-direction de la collecte, de la conservation et de l&#39;archivage électronique, à :&lt;br/&gt;1. Mme Frédérique BAZZONI, conservatrice générale du patrimoine ;&lt;br/&gt;2. Mme Françoise JANIN, conservatrice en chef du patrimoine, dans la limite des attributions du bureau des missions et de la coordination interministérielle.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre chargée de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, relevant de la sous-direction du pilotage, de la communication et de la valorisation des archives, à :&lt;br/&gt;1. M. Mathieu STOLL, conservateur en chef du patrimoine ;&lt;br/&gt;2. M. Bastien CHASTAGNER, conservateur du patrimoine ;&lt;br/&gt;3. Mme Dominique BARD DE COUTANCE, attachée principale d&#39;administration ;&lt;br/&gt;4. M. Henri-Luc CAMPLO, agent contractuel, dans la limite des attributions du Centre national du microfilm et de la numérisation.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre chargée de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, relevant de la sous-direction des collection, à :&lt;br/&gt;1. Mme Claire CHASTANIER, attachée d&#39;administration hors classe ;&lt;br/&gt;2. Philippe SAUNIER, conservateur en chef du patrimoine, dans la limite des attributions du bureau de l&#39;inventaire des collections et de la circulation des biens culturels ;&lt;br/&gt;3. Mme Laurence ISNARD, conservatrice en chef du patrimoine, dans la limite des attributions du bureau des acquisitions, de la restauration, de la conservation préventive et de la recherche.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre chargée de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, relevant de la sous-direction de la politique des musées, à :&lt;br/&gt;1. M. Christophe CLÉMENT, agent contractuel ;&lt;br/&gt;2. M. Jérôme FARIGOULE, conservateur en chef du patrimoine.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Godefroy LISSANDRE, administrateur civil, à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre chargée de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, relevant de la sous-direction des monuments historiques et des sites patrimoniaux.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre chargée de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, relevant de la sous-direction de l&#39;archéologie, à :&lt;br/&gt;1. M. Christian CRIBELLIER, conservateur en chef du patrimoine ;&lt;br/&gt;2. Mme Iris BOH, attachée d&#39;administration ;&lt;br/&gt;3. Mme Geneviève PINÇON, agente contractuelle, dans la limite des attributions du Centre national de préhistoire - bureau de la politique nationale des grottes ornées et des sites d&#39;art rupestre.&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre chargée de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, relevant de la sous-direction des affaires financières et générales, à :&lt;br/&gt;1. M. Brice LEBOEUF, agent contractuel, dans la limite des attributions du bureau des affaires financières ;&lt;br/&gt;2. M. Ronald AMETIS, attaché d&#39;administration, dans la limite des attributions du bureau des affaires financières ;&lt;br/&gt;3. M. Philippe DONNART, attaché principal d&#39;administration, dans la limite des attributions du bureau des affaires financières ;&lt;br/&gt;4. M. Didier TOUZELIN, agent contractuel, dans la limite des attributions du bureau des affaires juridiques ;&lt;br/&gt;5. M. Cédric GUILLAUME, agent contractuel, dans la limite des attributions du bureau des affaires juridiques ;&lt;br/&gt;6. Mme Florie YALL, attachée principale d&#39;administration, dans la limite des attributions du bureau de la programmation budgétaire et de la performance ;&lt;br/&gt;7. Mme Audrey LEFRANC-MAUPILÉ, attachée principale territoriale, dans la limite des attributions du bureau des ressources humaines ;&lt;br/&gt;8. M. Olivier FOLLIOT, attaché d&#39;administration, dans la limite des attributions du bureau de la formation scientifique et technique.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Francis BRETTE, secrétaire administratif de classe exceptionnelle, à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre chargée de la culture, toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement de la dépense et tous ordres de recettes, dans la limite des attributions du bureau de la formation scientifique et technique.&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Pascal MIGNEREY, architecte et urbaniste général de l&#39;Etat, à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre chargée de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, relevant de la délégation à l&#39;inspection, à la recherche et à l&#39;innovation.&lt;/p&gt;Article 12&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Bruno FAVEL, attaché d&#39;administration hors classe, à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre chargée de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, relevant de la mission du patrimoine mondial.&lt;/p&gt;Article 13&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La décision du 16 novembre 2018 portant délégation de signature au sein de la direction générale des patrimoines est abrogée.&lt;/p&gt;Article 14&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-05T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision du 11 février 2021 portant délégation de signature (direction générale de la création artistique)</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:43+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130188</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Carole Robin, attachée principale d&#39;administration, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions de la sous-direction des affaires financières et générales.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Manuela Robert, attachée principale d&#39;administration, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite de ses attributions au sein du bureau des affaires budgétaires.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Madeleine Anglard, attachée principale d&#39;administration, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés ou décisions, à l&#39;exclusion des décrets et marchés publics, dans la limite de ses attributions au sein du bureau des ressources humaines et des affaires générales.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Julie Courant, attachée d&#39;administration, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés ou décisions, à l&#39;exclusion des décrets et marchés publics dont la valeur estimée du besoin est égale ou supérieure à 40 000 € HT, dans la limite de ses attributions au sein du bureau des affaires budgétaires.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Sybille Noreils, secrétaire administrative de classe supérieure, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, dans le cadre exclusif de l&#39;application Chorus formulaires, toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement de la dépense et tous ordres de recettes.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Malika Attouche, secrétaire administrative, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, dans le cadre exclusif de l&#39;application Chorus formulaires, toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement de la dépense et tous ordres de recettes.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Marie-Hélène Boilet, secrétaire administrative, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, dans le cadre exclusif de l&#39;application Chorus formulaires, toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement de la dépense et tous ordres de recettes.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Thierry Sarmant, conservateur en chef du patrimoine, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés ou décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite de ses attributions de directeur des collections du Mobilier national et des manufactures nationales des Gobelins, de Beauvais et de la Savonnerie, rattachés à la direction générale de la création artistique.&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Mickaël Roncier-Desvages, attaché d&#39;administration, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés ou décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite de ses attributions de secrétaire général adjoint du Mobilier national et des manufactures nationales des Gobelins, de Beauvais et de la Savonnerie, rattachés à la direction générale de la création artistique.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Sylvie Cousin, agente contractuelle, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, dans le cadre des applications informatiques Chorus formulaires et Chorus déplacements temporaires (Chorus DT), toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation, à l&#39;ordonnancement de la dépense, et les opérations relatives aux frais de déplacement, ainsi que tous ordres de recettes du Mobilier national et des manufactures nationales des Gobelins, de Beauvais et de la Savonnerie.&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Florian Topin, attaché d&#39;administration, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, dans le cadre des applications informatiques Chorus formulaires et Chorus déplacements temporaires (Chorus DT), toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation, à l&#39;ordonnancement de la dépense, et les opérations relatives aux frais de déplacement, ainsi que tous ordres de recettes du Mobilier national et des manufactures nationales des Gobelins, de Beauvais et de la Savonnerie.&lt;/p&gt;Article 12&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La décision du 29 mai 2017 portant délégation de signature (direction générale de la création artistique), la décision du 6 août 2018 portant délégation de signature (direction générale de la création artistique), la décision du 23 novembre 2018 portant délégation de signature (direction générale de la création artistique) et la décision du 17 février 2020 modifiant la décision du 23 novembre 2018 portant délégation de signature (direction générale de la création artistique) sont abrogées.&lt;/p&gt;Article 13&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision du 4 février 2021 portant délégation de signature (secrétariat général)</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:43+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043110079</id>
    <content type="html">Titre Ier : SERVICE DU HAUT FONCTIONNAIRE DE DÉFENSE ET DE SÉCURITÉArticle 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Dans la limite des attributions du pôle défense et sécurité, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;M. Julien Métifeux, attaché principal territorial.&lt;br/&gt;II. - Dans la limite des attributions du pôle sécurité des systèmes d&#39;information, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;M. Alain Merle, attaché d&#39;administration hors classe.&lt;/p&gt;Titre II : DÉPARTEMENT DE LA STRATÉGIE ET DE LA MODERNISATIONArticle 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions du département de la stratégie et de la modernisation, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décision, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;Mme Marie-Claire Chapron, agente contractuelle.&lt;/p&gt;Titre III : DÉPARTEMENT DE L&#39;ACTION TERRITORIALEArticle 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions du département de l&#39;action territoriale, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;M. Stéphane Martinet, administrateur civil.&lt;/p&gt;Titre IV : SERVICE DES RESSOURCES HUMAINESChapitre Ier : Sous-direction des métiers et des carrièresArticle 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Dans la limite des attributions du bureau de la filière administrative et des agents non titulaires, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. M. Vincent Haller, administrateur civil ;&lt;br/&gt;2. Mme Alizé Coulais, attachée d&#39;administration ;&lt;br/&gt;3. Mme Mélanie Pilon, attachée principale d&#39;administration.&lt;br/&gt;II. - Dans la limite des attributions du bureau de la filière scientifique et de l&#39;enseignement, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Fleur Thévenin, attachée principale d&#39;administration ;&lt;br/&gt;2. Mme Bénédicte Roussel, attachée d&#39;administration.&lt;br/&gt;III. - Dans la limite des attributions du bureau de la filière technique et des métiers d&#39;art délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. M. Stéphane Cottard, attaché principal d&#39;administration ;&lt;br/&gt;2. Mme Lydie Borel, ingénieure des services culturels et du patrimoine, détachée dans le corps des attachés d&#39;administration.&lt;br/&gt;IV. - Dans la limite des attributions du bureau des pensions, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Nadine Marchand, attachée d&#39;administration ;&lt;br/&gt;2. Mme Thouraya Elm&#39;Selmi, attachée d&#39;administration.&lt;br/&gt;V. - Dans la limite des attributions du bureau des affaires transversales, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés ou décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. M. Dominique Hérondelle, attaché principal d&#39;administration ;&lt;br/&gt;2. M. Dominique Foray, attaché d&#39;administration.&lt;br/&gt;VI. - Délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, pour les actes de gestion relevant de la formation, de l&#39;apprentissage, de l&#39;égalité et de la diversité à :&lt;br/&gt;Mme Sandrine Sophys-Veret, agente contractuelle.&lt;/p&gt;Chapitre II : Sous-direction des politiques et relations sociales et de l&#39;expertise statutaireArticle 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Dans la limite des attributions du bureau du dialogue social et de l&#39;expertise statutaire, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à : &lt;br/&gt;1. M. François Giquel, attaché principal d&#39;administration ;&lt;br/&gt;2. M. Nicolas Audeguis, attaché principal d&#39;administration.&lt;br/&gt;II. - Dans la limite des attributions du bureau de la santé, de la sécurité au travail et de la prévention des risques professionnels, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Virginie Rocher, agente contractuelle ;&lt;br/&gt;2. Mme Marie Bernot-Gayot, attachée d&#39;administration.&lt;br/&gt;III. - Dans la limite des attributions du bureau de l&#39;action sociale, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Stéphanie Ricatti, attachée principale d&#39;administration ;&lt;br/&gt;2. Mme Jocelyne Hernandez, attachée d&#39;administration.&lt;/p&gt;Chapitre III : Sous-direction du pilotage et de la stratégieArticle 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Dans la limite des attributions de la sous-direction du pilotage et de la stratégie, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;Mme Dominique Beaux-Gulyas, administratrice civile.&lt;br/&gt;II. - Dans la limite des attributions du bureau du recrutement, des concours, des métiers et de l&#39;évolution professionnelle, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Annick Pasquet, attachée principale d&#39;administration, dans la limite des attributions du bureau du recrutement, des concours, des métiers et de l&#39;évolution professionnelle ;&lt;br/&gt;2. M. Cédric Pichoff, attaché principal d&#39;administration, dans la limite des attributions du bureau du recrutement, des concours, des métiers et de l&#39;évolution professionnelle.&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions du même bureau, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions relatifs à l&#39;organisation des concours et à la préparation aux concours, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;Mme Josée Richard-Fortuné, attachée principale d&#39;administration, dans la limite des attributions du bureau du recrutement, des concours, des métiers et de l&#39;évolution professionnelle.&lt;br/&gt;III. - Dans la limite des attributions du bureau de la formation professionnelle et du développement des compétences, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;M. Philippe Aquilina, attaché d&#39;administration hors-classe.&lt;br/&gt;IV. - Dans la limite des attributions du bureau du pilotage des effectifs et des rémunérations, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Pauline Gay, attachée principale d&#39;administration ;&lt;br/&gt;2. Mme Elodie Bécot, attachée d&#39;administration, à compter du 1er mars 2021.&lt;/p&gt;Chapitre IV : Mission autorité d&#39;emploi SGArticle 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la mission autorité d&#39;emploi SG, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;Mme Khadija Dupleix, agente contractuelle.&lt;/p&gt;Chapitre V : Mission modernisation système d&#39;information des ressources humainesArticle 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la mission modernisation système d&#39;information des ressources humaines, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. M. Alexandre Sayah, agent contractuel ;&lt;br/&gt;2. M. Kevin Mattenet, agent contractuel.&lt;/p&gt;Titre V : SERVICE DES AFFAIRES FINANCIÈRES ET GÉNÉRALESChapitre Ier : Sous-direction des affaires économiques et financièresArticle 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Dans la limite des attributions du département des affaires budgétaires et de la synthèse, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Naïma Ramalingom, administratrice civile ;&lt;br/&gt;2. M. Damien Roger, administrateur civil.&lt;br/&gt;II. - Dans la limite des attributions du bureau de la qualité comptable, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, d&#39;une part, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe et, d&#39;autre part, les pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation notamment les documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement de la dépense et les ordres de recettes, à :&lt;br/&gt;1. Mme Laure Fournier, agente contractuelle ;&lt;br/&gt;2. Mme Fatima Robertine, attachée d&#39;administration.&lt;br/&gt;III. - Dans la limite des attributions du bureau de la qualité comptable, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes et décisions à l&#39;exclusion des décrets et arrêtés ainsi que les pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation notamment les documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement de la dépense et les ordres de recettes, à :&lt;br/&gt;1. Mme Lucile Tavernier, attachée d&#39;administration ;&lt;br/&gt;2. Mme Audrey Ledermann, attachée d&#39;administration.&lt;br/&gt;IV. - Dans la limite des attributions du bureau de la qualité comptable, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, les pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation notamment les documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement de la dépense et les ordres de recettes à :&lt;br/&gt;1. Mme Monique Adam, secrétaire administrative ;&lt;br/&gt;2. Mme Nathalie Augry, secrétaire administrative ;&lt;br/&gt;3. M. Mikaël Derond, adjoint administratif principal de deuxième classe ;&lt;br/&gt;4. Mme Ernestine Dramé, adjointe administrative principale de deuxième classe ;&lt;br/&gt;5. Mme Morgane Dubois, secrétaire administrative de classe exceptionnelle ;&lt;br/&gt;6. Mme Claudine Eustache, secrétaire administrative ;&lt;br/&gt;7. M. Joël Klimeck, adjoint administratif principal de deuxième classe ;&lt;br/&gt;8. M. Théodore Kudzu, agent contractuel ;&lt;br/&gt;9. Mme Sylvie Massias, secrétaire administrative de classe exceptionnelle ;&lt;br/&gt;10. Mme Marie-Thérèse Mendy, adjointe administrative principale de première classe ;&lt;br/&gt;11. Mme Agnès Nazet, adjointe administrative principale de première classe ;&lt;br/&gt;12. Mme Christine Nguyen, adjointe administrative principale de deuxième classe ;&lt;br/&gt;13. Mme Céline Protat, secrétaire administrative de classe supérieure ;&lt;br/&gt;14. Mme Roukia Radjiabou, adjointe administrative principale de deuxième classe ;&lt;br/&gt;15. Mme Aminah Ramthmeah, adjointe administrative principale de deuxième classe.&lt;br/&gt;V. - Dans la limite des attributions du bureau de la qualité comptable, délégation est donnée à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, dans le cadre exclusif de l&#39;application Chorus formulaires, toutes pièces justificatives relatives à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement de la dépense et tous ordres de recettes à :&lt;br/&gt;1. M. Etienne Bancal, attaché principal d&#39;administration hors classe ;&lt;br/&gt;2. Mme Nassera Boutiba, secrétaire administrative de classe normale ;&lt;br/&gt;3. Mme Caroline Chatila-Fakhoury, agente contractuelle ;&lt;br/&gt;4. Mme Nathalie Dirson, secrétaire administrative ;&lt;br/&gt;5. Mme Blandine Escoffier, adjointe administrative ;&lt;br/&gt;6. M. Jean-Luc Gaulthier, adjoint administratif ;&lt;br/&gt;7. Mme Delphine Le Rohellec, adjointe administrative principale de deuxième classe ;&lt;br/&gt;8. M. Farook Mohamed-Cassim, secrétaire administratif ;&lt;br/&gt;9. Mme Marie-Ange Pierre, adjointe administrative ;&lt;br/&gt;10. Mme Elodie Vernier, adjointe administrative.&lt;br/&gt;VI. ― Dans la limite des attributions du bureau de la qualité comptable, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, les pièces justificatives relatives aux ordres de recettes à :&lt;br/&gt;Mme Christine Sosson, secrétaire administrative.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la mission de modernisation de l&#39;information financière, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Lucile Dubernard, attachée principale d&#39;administration ;&lt;br/&gt;2. M. Damien Michel, agent contractuel.&lt;/p&gt;Chapitre II : Sous-direction de la politique immobilière et des services générauxArticle 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Dans la limite des attributions du bureau des services généraux, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 135 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Mathilde Guillarme, attachée principale d&#39;administration ;&lt;br/&gt;2. M. Stephen Cousin, agent contractuel.&lt;br/&gt;II. - Dans la limite des attributions du bureau de la politique immobilière, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. M. Antoine Austruit, attaché principal d&#39;administration.&lt;br/&gt;2. Mme Gaëlle Crouan, attachée d&#39;administration ;&lt;br/&gt;3. Mme Sophie de Luca, attachée d&#39;administration.&lt;br/&gt;III. - Dans la limite des attributions de la mission archives, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;M. Patrice Guérin, conservateur du patrimoine.&lt;/p&gt;Chapitre III : Mission ministérielle des achatsArticle 12&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la mission ministérielle des achats, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous marchés publics et tout acte en vue de bénéficier d&#39;un marché public, à :&lt;br/&gt;Mme Laurie Arsenne, agente contractuelle.&lt;/p&gt;Titre VI : SERVICE DES AFFAIRES JURIDIQUES ET INTERNATIONALESChapitre Ier : Sous-direction des affaires juridiquesArticle 13&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Dans la limite des attributions de la sous-direction des affaires juridiques, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;Mme Anna Butlen, agente contractuelle.&lt;br/&gt;II. - Dans la limite des attributions du bureau de la législation, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Alexandrine Naudin, administratrice civile hors classe ;&lt;br/&gt;2. M. Samuel Bonnaud-Le Roux, attaché d&#39;administration.&lt;br/&gt;III. - Dans la limite des attributions du bureau de la propriété intellectuelle, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Anne Le Morvan, attachée d&#39;administration ;&lt;br/&gt;2. M. David Pouchard, attaché d&#39;administration.&lt;br/&gt;IV. - Dans la limite des attributions du bureau du contentieux, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Marie Francfort, agente contractuelle ;&lt;br/&gt;2. M. Olivier Lopez, agent contractuel.&lt;/p&gt;Chapitre II : Sous-direction des affaires européennes et internationalesArticle 14&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Dans la limite des attributions de la sous-direction des affaires européennes et internationales, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Chloé Samaniego, attachée principale d&#39;administration ;&lt;br/&gt;2. M. Frédéric Moreau-Sevin, inspecteur et conseiller de la création, des enseignements artistiques et de l&#39;action culturelle.&lt;br/&gt;II. - Dans la limite des attributions du bureau des affaires internationales et multilatérales, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;Mme Aurélie Latchimy, attachée d&#39;administration.&lt;br/&gt;III. - Dans la limite des attributions du bureau des affaires européennes et communautaires, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Estelle Airault, agente contractuelle ;&lt;br/&gt;2. M. Henri d&#39;Almeida, attaché d&#39;administration.&lt;/p&gt;Chapitre III : Mission de recherche et de restitution des biens culturels spoliés entre 1933 et 1945Article 15&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la mission de recherche et de restitution des biens culturels spoliés entre 1933 et 1945, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;M. David Zivie, administrateur civil hors classe.&lt;/p&gt;Titre VII : SERVICE DU NUMÉRIQUEChapitre Ier : Sous-direction des infrastructures et des services aux agentsArticle 16&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Dans la limite des attributions de la sous-direction des infrastructures et des services aux agents, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 135 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;M. Gilles Neviaski, administrateur civil.&lt;br/&gt;II. - Dans la limite des attributions du bureau des projets et de la modernisation, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 135 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;M. Hervé Delalleau, agent contractuel.&lt;br/&gt;III. - Dans la limite des attributions du bureau de l&#39;exploitation, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 135 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;M. Philippe Gagnieu, agent contractuel.&lt;br/&gt;IV. - Dans la limite des attributions du bureau des services aux utilisateurs, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 135 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;M. Patrick Chaussat, agent contractuel.&lt;/p&gt;Chapitre II : Sous-direction des projets et des produitsArticle 17&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Dans la limite des attributions de la mission conseil et cadrage, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 135 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;Mme Pauline Buzy, agente contractuelle.&lt;br/&gt;II. - Dans la limite des attributions de la ligne de produits services numériques, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 135 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;Mme Pauline Buzy, agente contractuelle.&lt;br/&gt;III. - Dans la limite des attributions de la ligne de produits archives, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 135 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;M. Emmanuel Laborde, agent contractuel.&lt;br/&gt;IV. - Dans la limite des attributions de la ligne de produits grand public, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 135 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;M. Dorian Bardavid, agent contractuel.&lt;/p&gt;Chapitre III : Département stratégie et pilotage du numériqueArticle 18&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions du département de la stratégie et du pilotage, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 135 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Christine Debray, agente contractuelle ;&lt;br/&gt;2. M. Nicolas Joron, agent contractuel.&lt;/p&gt;Chapitre IV : Département du numérique pour la transformation des politiques culturelles et de l&#39;administration des donnéesArticle 19&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions du département du numérique pour la transformation des politiques culturelles et de l&#39;administration des données, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. M. Nicolas Orsini, agent contractuel ;&lt;br/&gt;2. Mme Sophie Etienne-Herbelleau, attachée d&#39;administration.&lt;/p&gt;Chapitre V : Bureau des affaires transversesArticle 20&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions du bureau de la planification et de la gestion, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 135 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;Mme Marie-Pascale Martin, attachée hors classe d&#39;administration.&lt;/p&gt;Chapitre VI : Atelier numériqueArticle 21&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de l&#39;atelier numérique, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 135 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;Mme Clémence Chalopet, agente contractuelle.&lt;/p&gt;Titre VIII : DÉPARTEMENT DES ÉTUDES, DE LA PROSPECTIVE, DES STATISTIQUES ET DE LA DOCUMENTATIONArticle 22&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions du département des études, de la prospective, des statistiques et de la documentation, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 90 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. M. Loup Wolff, administrateur de l&#39;Institut national de la statistique et des études économiques ;&lt;br/&gt;2. Mme Laure Turner, administratrice de l&#39;Institut national de la statistique et des études économiques ;&lt;br/&gt;3. M. Eric Rouard, attaché principal d&#39;administration ;&lt;br/&gt;4. Mme Emilie Nicolaï, attachée d&#39;administration, en cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement de M. Loup Wolff.&lt;/p&gt;Titre IX : DÉLÉGATION À L&#39;INFORMATION ET À LA COMMUNICATIONArticle 23&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la délégation à l&#39;information et à la communication, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom du ministère chargé de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets et des marchés publics de plus de 135 000 € hors taxe, à :&lt;br/&gt;1. Mme Cécile Ozanne, agente contractuelle ;&lt;br/&gt;2. Mme Stéphanie Vallvé, attachée d&#39;administration ;&lt;br/&gt;3. Mme Barbara Pennamen, agente contractuelle.&lt;/p&gt;Article 24&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-10T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision du 1er février 2021 portant délégation de signature (Centre national du cinéma et de l&#39;image animée)</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:43+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043096604</id>
    <content type="html">Section 1 : Direction généraleArticle 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Olivier Henrard, directeur général délégué, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, l&#39;ensemble des actes, à l&#39;exception des décrets, relatifs aux domaines du cinéma et des autres arts et industries de l&#39;image animée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Olivier Henrard, directeur général délégué, à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions relevant de la compétence du président du Centre national du cinéma et de l&#39;image animée, à l&#39;exception des nominations aux emplois mentionnés au &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000651451&amp;idArticle=LEGIARTI000006428429&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2007-1325 du 7 septembre 2007 - art. 4 (V)&#39;&gt;5° de l&#39;article 4 du décret du 7 septembre 2007 susvisé&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Section 2 : Direction financière et juridiqueArticle 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Maxime Boutron, directeur financier et juridique, adjoint au directeur général délégué, à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions relevant de la compétence du président du Centre national du cinéma et de l&#39;image animée, à l&#39;exception des décisions réglementaires prévues au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000020908868&amp;idArticle=LEGIARTI000020907725&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du cinéma et de l&#39;image animée - art. L111-3 (V)&#39;&gt;2° de l&#39;article L. 111-3 du code du cinéma et de l&#39;image animée&lt;/a&gt;, des nominations aux emplois mentionnés au &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000651451&amp;idArticle=LEGIARTI000006428429&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2007-1325 du 7 septembre 2007 - art. 4 (V)&#39;&gt;5° de l&#39;article 4 du décret du 7 septembre 2007 susvisé&lt;/a&gt; et des décisions de dépenses d&#39;un montant supérieur à 10 000 000 euros.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Patricia Belluire, directrice adjointe chargée du budget, des financements et de la fiscalité à la direction financière et juridique, à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de ses attributions dès lors que leur montant est inférieur ou égal à 1 000 000 euros, à l&#39;exception de toutes décisions prises contre l&#39;avis d&#39;une commission, ainsi que tous actes et toutes décisions relatifs au recettes.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Jérémie Kessler, directeur adjoint en charge des affaires européennes à la direction financière et juridique, à l&#39;effet de signer tous actes entrant dans le cadre de ses attributions.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à :&lt;br/&gt;M. Nassim Collignon, chef du service des financements ;&lt;br/&gt;M. Stéphane Davy, chef du service des affaires juridiques et de la réglementation,&lt;br/&gt;à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de leurs attributions dès lors que leur montant est inférieur ou égal à 23 000 euros, à l&#39;exception des marchés publics d&#39;un montant supérieur à 10 000 euros HT et de toutes décisions prises contre l&#39;avis d&#39;une commission.&lt;/p&gt;Section 3 : Secrétariat généralArticle 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Leslie Thomas, secrétaire générale, à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de ses attributions dès lors que leur montant est inférieur ou égal à 200 000 euros, à l&#39;exception des marchés publics d&#39;un montant supérieur à 90 000 euros HT et de toutes décisions prises contre l&#39;avis d&#39;une commission.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à :&lt;br/&gt;Mme Caroline Jeanneau, chef du service des registres du cinéma et de l&#39;audiovisuel ;&lt;br/&gt;M. Damien Landrini, chef du service des ressources humaines ;&lt;br/&gt;Mme Clarisse Quirder, chef des services généraux ;&lt;br/&gt;Mme Agnès Toullieux, chef du service de l&#39;inspection,&lt;br/&gt;à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de leurs attributions dès lors que leur montant est inférieur ou égal à 23 000 euros, à l&#39;exception des marchés publics d&#39;un montant supérieur à 10 000 euros HT et de toutes décisions prises contre l&#39;avis d&#39;une commission.&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Leslie Thomas, secrétaire générale, et à M. Damien Landrini, chef du service des ressources humaines, à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions relatifs au recrutement et à la gestion des personnels du Centre national du cinéma et de l&#39;image animée, notamment tous actes et toutes décisions relatifs à l&#39;ordonnancement des dépenses de personnel.&lt;/p&gt;Section 4 : Direction des affaires européennes et internationalesArticle 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Mathieu Fournet, directeur des affaires européennes et internationales, à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de ses attributions dès lors que leur montant est inférieur ou égal à 200 000 euros, à l&#39;exception des marchés publics d&#39;un montant supérieur à 90 000 euros HT et de toutes décisions prises contre l&#39;avis d&#39;une commission.&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Michel Plazanet, directeur adjoint à la direction des affaires européennes et internationales, à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de ses attributions, dans les mêmes conditions que le délégataire mentionné à l&#39;article 10.&lt;/p&gt;Section 5 : Direction des études, des statistiques et de la prospectiveArticle 12&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Benoît Danard, directeur des études, des statistiques et de la prospective, à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de ses attributions dès lors que leur montant est inférieur ou égal à 30 000 euros HT, à l&#39;exception de toutes décisions prises contre l&#39;avis d&#39;une commission.&lt;/p&gt;Article 13&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Sophie Jardillier, chef du service des études et des statistiques, à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de ses attributions dès lors que leur montant est inférieur ou égal à 10 000 euros HT, à l&#39;exception de toutes décisions prises contre l&#39;avis d&#39;une commission.&lt;/p&gt;Section 6 : Direction de la communicationArticle 14&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Evelyne Laquit, directrice de la communication, à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de ses attributions dès lors que leur montant est inférieur ou égal à 90 000 euros HT, à l&#39;exception de toutes décisions prises contre l&#39;avis d&#39;une commission.&lt;/p&gt;Article 15&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Ariane Nouvet, directrice adjointe de la communication, à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de ses attributions, dans les mêmes conditions que la délégataire mentionnée à l&#39;article 14.&lt;/p&gt;Section 7 : Direction du cinémaArticle 16&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Magali Valente, directrice du cinéma, à M. Laurent Vennier, directeur adjoint à la direction du cinéma, et à M. Pierre Chaintreuil, chef du service des visas et de la classification, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, les décisions relatives au visa d&#39;exploitation cinématographique délivré en application des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000020908868&amp;idArticle=LEGIARTI000020907879&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du cinéma et de l&#39;image animée - art. L211-1 (V)&#39;&gt;L. 211-1&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000020908868&amp;idArticle=LEGIARTI000029231724&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du cinéma et de l&#39;image animée - art. R211-1 (V)&#39;&gt;R. 211-1 à R. 211-44&lt;/a&gt; du code du cinéma et de l&#39;image animée, à l&#39;exception de celles qui comportent une interdiction particulière de représentation ou un avertissement mentionnés aux articles R. 211-12 et R. 211-13 du même code.&lt;/p&gt;Article 17&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Magali Valente, directrice du cinéma, à M. Lionel Bertinet, directeur adjoint à la direction du cinéma, et à Mme Catherine Verliac, chef du service des entrées en salles, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de la culture, les décisions relatives au visa d&#39;exploitation cinématographique délivré en application des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000020908868&amp;idArticle=LEGIARTI000020907879&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du cinéma et de l&#39;image animée - art. L211-1 (V)&#39;&gt;L. 211-1&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000020908868&amp;idArticle=LEGIARTI000029231834&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du cinéma et de l&#39;image animée - art. R211-45 (V)&#39;&gt;R. 211-45 à R. 211-47&lt;/a&gt; du code du cinéma et de l&#39;image animée.&lt;/p&gt;Article 18&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Magali Valente, directrice du cinéma, à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de ses attributions dès lors que leur montant est inférieur ou égal à 200 000 euros, à l&#39;exception des marchés publics d&#39;un montant supérieur à 90 000 euros HT et de toutes décisions prises contre l&#39;avis d&#39;une commission.&lt;/p&gt;Article 19&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Lionel Bertinet et à M. Laurent Vennier, directeurs adjoints à la direction du cinéma, à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de leurs attributions dans les mêmes conditions que la délégataire mentionnée à l&#39;article 18.&lt;/p&gt;Article 20&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à :&lt;br/&gt;M. Corentin Bichet, chef du service de l&#39;exploitation ;&lt;br/&gt;M. Pierre Chaintreuil, chef du service des visas et de la classification ;&lt;br/&gt;Mme Valentine El Iraki, chef du service du soutien à la production et à la distribution ;&lt;br/&gt;Mme Rafaèle Garcia, chef du service des aides sélectives à la production et à la distribution ;&lt;br/&gt;Mme Céline Leclercq, chef de la mission de la diffusion ;&lt;br/&gt;Mme Catherine Verliac, chef du service des entrées en salles,&lt;br/&gt;à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de leurs attributions dès lors que leur montant est inférieur ou égal à 23 000 euros, à l&#39;exception des marchés publics d&#39;un montant supérieur à 10 000 euros HT et de toutes décisions prises contre l&#39;avis d&#39;une commission.&lt;/p&gt;Section 8 : Direction de l&#39;audiovisuelArticle 21&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Valérie Bourgoin, directrice de l&#39;audiovisuel, à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de ses attributions dès lors que leur montant est inférieur ou égal à 200 000 euros, à l&#39;exception des marchés publics d&#39;un montant supérieur à 90 000 euros HT et de toutes décisions prises contre l&#39;avis d&#39;une commission.&lt;/p&gt;Article 22&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Amanda Fillon-Borghino, directrice adjointe à la direction de l&#39;audiovisuel, à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de ses attributions dans les mêmes conditions que la délégataire mentionnée à l&#39;article 21.&lt;/p&gt;Article 23&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. David Blanch, directeur adjoint en charge des ressources et de l&#39;organisation à la direction de l&#39;audiovisuel, à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de ses attributions dans les mêmes conditions que la délégataire mentionnée à l&#39;article 21.&lt;/p&gt;Article 24&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à :&lt;br/&gt;Mme Anne d&#39;Autume, chef du service du soutien au documentaire ;&lt;br/&gt;Mme Alice Delalande, chef du service du soutien à l&#39;animation et à la fiction ;&lt;br/&gt;Mme Bambou Nguyen, chef du service des adaptations audiovisuelles de spectacle vivant,&lt;br/&gt;à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de leurs attributions dès lors que leur montant est inférieur ou égal à 23 000 euros, à l&#39;exception des marchés publics d&#39;un montant supérieur à 10 000 euros HT et de toutes décisions prises contre l&#39;avis d&#39;une commission.&lt;/p&gt;Section 9 : Direction du numériqueArticle 25&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Vincent Florant, directeur du numérique, à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de ses attributions dès lors que leur montant est inférieur ou égal à 200 000 euros, à l&#39;exception des marchés publics d&#39;un montant supérieur à 90 000 euros HT et de toutes décisions prises contre l&#39;avis d&#39;une commission.&lt;/p&gt;Article 26&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Pauline Augrain, directrice adjointe à la direction du numérique, à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de ses attributions dans les mêmes conditions que le délégataire mentionné à l&#39;article 25.&lt;/p&gt;Article 27&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à :&lt;br/&gt;Mme Anouk Deiller, chef du service des industries techniques et de l&#39;innovation ;&lt;br/&gt;Mme Laetitia Facon, chef du service de la vidéo physique et en ligne ;&lt;br/&gt;M. Olivier Fontenay, chef du service de la création numérique ;&lt;br/&gt;Mme Céline Souleyreau, chef du service de l&#39;organisation et des systèmes d&#39;information,&lt;br/&gt;à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de leurs attributions dès lors que leur montant est inférieur ou égal à 23 000 euros, à l&#39;exception des marchés publics d&#39;un montant supérieur à 10 000 euros HT et de toutes décisions prises contre l&#39;avis d&#39;une commission.&lt;/p&gt;Section 10 : Direction de la création, des territoires et des publicsArticle 28&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Julien Neutres, directeur de la création, des territoires et des publics, à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de ses attributions dès lors que leur montant est inférieur ou égal à 200 000 euros, à l&#39;exception des marchés publics d&#39;un montant supérieur à 90 000 euros HT et de toutes décisions prises contre l&#39;avis d&#39;une commission.&lt;/p&gt;Article 29&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Daphné Bruneau, directrice adjointe à la direction de la création, des territoires et des publics, à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de ses attributions dans les mêmes conditions que le délégataire mentionné à l&#39;article 28.&lt;/p&gt;Article 30&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à :&lt;br/&gt;Mme Fabienne Hanclot, chef du service de la création ;&lt;br/&gt;Mme Danielle Sartori, chef du service de l&#39;action territoriale et culturelle,&lt;br/&gt;à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de leurs attributions dès lors que leur montant est inférieur ou égal à 23 000 euros, à l&#39;exception des marchés publics d&#39;un montant supérieur à 10 000 euros HT et de toutes décisions prises contre l&#39;avis d&#39;une commission.&lt;/p&gt;Section 11 : Direction du patrimoine cinématographiqueArticle 31&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Laurent Cormier, directeur du patrimoine cinématographique, à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de ses attributions dès lors que leur montant est inférieur ou égal à 200 000 euros, à l&#39;exception des marchés publics d&#39;un montant supérieur à 90 000 euros HT et de toutes décisions prises contre l&#39;avis d&#39;une commission.&lt;/p&gt;Article 32&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Béatrice de Pastre, directrice adjointe à la direction du patrimoine cinématographique, directrice des collections, à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de ses attributions dans les mêmes conditions que le délégataire mentionné à l&#39;article 31.&lt;/p&gt;Article 33&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Karine Nonnon, chef du service de l&#39;administration générale, à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions de dépenses entrant dans le cadre de ses attributions dès lors que leur montant est inférieur ou égal à 23 000 euros, à l&#39;exception des marchés publics d&#39;un montant supérieur à 10 000 euros HT et de toutes décisions prises contre l&#39;avis d&#39;une commission.&lt;/p&gt;Article 34&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à :&lt;br/&gt;Mme Simone Appleby, chef du service laboratoire-restauration ;&lt;br/&gt;M. Laurent Bismuth, chef du service documentation des collections ;&lt;br/&gt;M. Patrick Khafif, chef du service hygiène, sécurité, environnement et maintenance ;&lt;br/&gt;M. Eric Le Roy, chef du service de l&#39;accès, de la valorisation et de l&#39;enrichissement des collections ;&lt;br/&gt;Mme Anne-Laure Soulié, chef du service conservation et logistique des collections,&lt;br/&gt;à l&#39;effet de signer tous actes et toutes décisions entrant dans le cadre de leurs attributions, à l&#39;exception des actes et décisions entraînant une dépense et de toutes décisions prises contre l&#39;avis d&#39;une commission.&lt;/p&gt;Article 35&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Laurent Cormier, directeur du patrimoine cinématographique, et en cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement de ce dernier, à Mme Béatrice de Pastre, directrice adjointe à la direction du patrimoine cinématographique, directrice des collections, à l&#39;effet de signer toute décision d&#39;acquisition des pièces et documents entrant dans les collections du Centre national du cinéma et de l&#39;image animée d&#39;un montant inférieur ou égal à 20 000 euros HT.&lt;/p&gt;Article 36&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à :&lt;br/&gt;M. Laurent Cormier, directeur du patrimoine cinématographique ;&lt;br/&gt;Mme Béatrice de Pastre, directrice adjointe à la direction du patrimoine cinématographique, directrice des collections ;&lt;br/&gt;M. Eric Le Roy, chef du service de l&#39;accès, de la valorisation et de l&#39;enrichissement des collections,&lt;br/&gt;à l&#39;effet de signer toute décision de prêt ou dépôt de pièces et documents entrant dans les collections du Centre national du cinéma et de l&#39;image animée.&lt;/p&gt;Section 12 : Dispositions finalesArticle 37&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les liquidations, ordonnances et mandats et toutes les pièces justificatives, notamment bordereaux de mandats et états liquidatifs, sont signés par les directeurs sans limitation de montant dans le cadre de leurs attributions.&lt;br/&gt;En cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement des directeurs concernés, délégation est donnée aux directeurs adjoints et aux chefs de service à l&#39;effet de signer les pièces susmentionnées dans la limite de 200 000 euros.&lt;/p&gt;Article 38&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La décision du 11 janvier 2021 portant délégation de signature est abrogée.&lt;/p&gt;Article 39&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-05T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision du 3 février 2021 portant délégation de signature (direction générale des patrimoines et de l&#39;architecture)</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:43+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043096668</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;VII. - Mission du patrimoine mondial&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;IV. - Service du patrimoine&lt;br/&gt;A. - Sous-direction des monuments historiques et des sites patrimoniaux&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;B. - Sous-direction du pilotage, de la communication et de la valorisation des archives&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;B. - Sous-direction de l&#39;archéologie&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;II. - Service interministériel des Archives de France&lt;br/&gt;A. - Sous-direction de la collecte, de la conservation et de l&#39;archivage électronique&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;V. - Sous-direction des affaires financières et générales&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;B. - Sous-direction de l&#39;architecture, de la qualité de la construction et du cadre de vie&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Service de l&#39;architecture&lt;br/&gt;A. - Sous-direction de l&#39;enseignement supérieur et de la recherche en architecture&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;VI. - Délégation à l&#39;inspection, à la recherche et à l&#39;innovation&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;III. - Service des musées de France&lt;br/&gt;A. - Sous-direction des collections&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;B. - Sous-direction de la politique des musées&lt;/p&gt;Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Stéphanie CELLE, architecte et urbaniste de l&#39;Etat en chef, à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre chargée de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, relevant de la sous-direction de l&#39;enseignement supérieur et de la recherche en architecture.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Frédéric HABOURY, administrateur civil, à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre chargée de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, relevant de la sous-direction de l&#39;architecture, de la qualité de la construction et du cadre de vie.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre chargée de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, relevant de la sous-direction de la collecte, de la conservation et de l&#39;archivage électronique, à :&lt;br/&gt;1. Mme Frédérique BAZZONI, conservatrice générale du patrimoine ;&lt;br/&gt;2. Mme Françoise JANIN, conservatrice en chef du patrimoine, dans la limite des attributions du bureau des missions et de la coordination interministérielle.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre chargée de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, relevant de la sous-direction du pilotage, de la communication et de la valorisation des archives, à :&lt;br/&gt;1. M. Mathieu STOLL, conservateur en chef du patrimoine ;&lt;br/&gt;2. M. Bastien CHASTAGNER, conservateur du patrimoine ;&lt;br/&gt;3. Mme Dominique BARD DE COUTANCE, attachée principale d&#39;administration ;&lt;br/&gt;4. M. Henri-Luc CAMPLO, agent contractuel, dans la limite des attributions du Centre national du microfilm et de la numérisation.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre chargée de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, relevant de la sous-direction des collection, à :&lt;br/&gt;1. Mme Claire CHASTANIER, attachée d&#39;administration hors classe ;&lt;br/&gt;2. Philippe SAUNIER, conservateur en chef du patrimoine, dans la limite des attributions du bureau de l&#39;inventaire des collections et de la circulation des biens culturels ;&lt;br/&gt;3. Mme Laurence ISNARD, conservatrice en chef du patrimoine, dans la limite des attributions du bureau des acquisitions, de la restauration, de la conservation préventive et de la recherche.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre chargée de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, relevant de la sous-direction de la politique des musées, à :&lt;br/&gt;1. M. Christophe CLÉMENT, agent contractuel ;&lt;br/&gt;2. M. Jérôme FARIGOULE, conservateur en chef du patrimoine.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Godefroy LISSANDRE, administrateur civil, à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre chargée de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, relevant de la sous-direction des monuments historiques et des sites patrimoniaux.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre chargée de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, relevant de la sous-direction de l&#39;archéologie, à :&lt;br/&gt;1. M. Christian CRIBELLIER, conservateur en chef du patrimoine ;&lt;br/&gt;2. Mme Iris BOH, attachée d&#39;administration ;&lt;br/&gt;3. Mme Geneviève PINÇON, agente contractuelle, dans la limite des attributions du Centre national de préhistoire - bureau de la politique nationale des grottes ornées et des sites d&#39;art rupestre.&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre chargée de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, relevant de la sous-direction des affaires financières et générales, à :&lt;br/&gt;1. M. Brice LEBOEUF, agent contractuel, dans la limite des attributions du bureau des affaires financières ;&lt;br/&gt;2. M. Ronald AMETIS, attaché d&#39;administration, dans la limite des attributions du bureau des affaires financières ;&lt;br/&gt;3. M. Philippe DONNART, attaché principal d&#39;administration, dans la limite des attributions du bureau des affaires financières ;&lt;br/&gt;4. M. Didier TOUZELIN, agent contractuel, dans la limite des attributions du bureau des affaires juridiques ;&lt;br/&gt;5. M. Cédric GUILLAUME, agent contractuel, dans la limite des attributions du bureau des affaires juridiques ;&lt;br/&gt;6. Mme Florie YALL, attachée principale d&#39;administration, dans la limite des attributions du bureau de la programmation budgétaire et de la performance ;&lt;br/&gt;7. Mme Audrey LEFRANC-MAUPILÉ, attachée principale territoriale, dans la limite des attributions du bureau des ressources humaines ;&lt;br/&gt;8. M. Olivier FOLLIOT, attaché d&#39;administration, dans la limite des attributions du bureau de la formation scientifique et technique.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Francis BRETTE, secrétaire administratif de classe exceptionnelle, à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre chargée de la culture, toutes pièces justificatives relatives aux dépenses et aux opérations de régularisation, notamment tous documents comptables relatifs à l&#39;engagement, à la liquidation et à l&#39;ordonnancement de la dépense et tous ordres de recettes, dans la limite des attributions du bureau de la formation scientifique et technique.&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Pascal MIGNEREY, architecte et urbaniste général de l&#39;Etat, à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre chargée de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, relevant de la délégation à l&#39;inspection, à la recherche et à l&#39;innovation.&lt;/p&gt;Article 12&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Bruno FAVEL, attaché d&#39;administration hors classe, à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre chargée de la culture, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, relevant de la mission du patrimoine mondial.&lt;/p&gt;Article 13&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La décision du 16 novembre 2018 portant délégation de signature au sein de la direction générale des patrimoines est abrogée.&lt;/p&gt;Article 14&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-05T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
</feed>