<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Legifrance RSS - commission-de-regulation-de-l-energie - decision</title>
  <id>https://raw.githubusercontent.com/ldicarlo/legifrance-rss/master/feed/decision_commission-de-regulation-de-l-energie.xml</id>
  <updated>2021-02-28T21:25:21+01:00</updated>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss </subtitle>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Décision n° 08-38-20 du 1er février 2021 sur le différend qui oppose la société Nexity Lamy à la société Enedis relatif au périmètre du transfert de la propriété de colonnes montantes électriques au réseau public de distribution d&#39;électricité</title>
    <updated>2021-02-28T21:25:21+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043190677</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le comité de règlement des différends et des sanctions est saisi par la société Nexity Lamy des faits suivants.&lt;br/&gt;La société Nexity Lamy exerce l&#39;activité de syndic professionnel pour la résidence […] sise […].&lt;br/&gt;Selon la société Nexity Lamy, au sein des parties collectives de la résidence […], se trouve une armoire métallique accueillant les compteurs d&#39;électricité et le disjoncteur général pour l&#39;alimentation électrique des habitants de la résidence.&lt;br/&gt;Le 12 février 2020, la société Nexity Lamy a indiqué à la société Enedis que l&#39;armoire métallique se trouvait dans un état très dégradé et a demandé si les services de la société Enedis pouvaient réaliser des travaux de remise en état, permettant d&#39;assurer leur étanchéité et d&#39;éviter tout risque d&#39;infiltration d&#39;eau.&lt;br/&gt;Par courrier en date du 28 juillet 2020, la société Nexity Lamy a informé la société Enedis de la décision de l&#39;assemblée générale du syndicat de copropriétaires du 27 juillet 2020 d&#39;anticiper, conformément aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000037653392&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L346-1 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 346-1 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt;, le transfert à titre gratuit, sans contrepartie, de la propriété « des colonnes montantes électriques et des armoires électriques situées dans la résidence ».&lt;br/&gt;Le 4 août 2020, la société Enedis a informé la société Nexity Lamy de la bonne réception du dossier dans le cadre du transfert de la colonne électrique et a pris acte de la demande de transfert définitif au réseau public de distribution concédé de la colonne électrique de l&#39;immeuble.&lt;br/&gt;Par courriel en date du 27 août 2020, la société Enedis a indiqué à la société Nexity Lamy que l&#39;armoire métallique contenant les compteurs électriques ne faisait pas partie de la concession Enedis et qu&#39;il appartenait au syndic de l&#39;entretenir (local technique client). La société Enedis a conseillé de positionner une gouttière sur la toiture du bâtiment contre lequel l&#39;armoire est adossée.&lt;br/&gt;Par ce même courriel, la société Enedis a également relevé que la configuration actuelle d&#39;alimentation des logements n&#39;était plus aux normes, les compteurs et disjoncteurs devant désormais être posés dans chaque logement.&lt;br/&gt;Le 4 septembre 2020, la société Enedis a adressé à la société Nexity Lamy un devis pour la réalisation des travaux de déplacement des compteurs et disjoncteurs de la résidence, évalués à hauteur de 8 000,96 euros TTC.&lt;br/&gt;C&#39;est dans ces conditions que la société Nexity Lamy a saisi le comité de règlement des différends et des sanctions d&#39;une demande de règlement de différend.&lt;br/&gt;Par une saisine enregistrée sous le numéro 08-38-20 le 5 novembre 2020, la société Nexity Lamy, représentée par son représentant légal et ayant pour avocat Me Nicolas CASTELLAN, cabinet Castellan et associés, demande au comité de règlement des différends et des sanctions son « expertise pour les questions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- L&#39;armoire électrique […] telle qu&#39;elle existe à ce jour dans la résidence constitue-telle une « colonne électrique » selon les dispositions de l&#39;article 346-1 du code de l&#39;énergie et son transfert de propriété est-il justifié ?&lt;br/&gt;- Les travaux de mise aux normes d&#39;installation appartenant à Enedis incombent-ils aux propriétaires ? »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par courriel du 18 décembre 2020, la société Nexity Lamy a indiqué avoir rencontré les interlocuteurs de la société Enedis et prendre note que les travaux de mises aux normes étaient facultatifs, et qu&#39;elle n&#39;entendait pas les diligenter.&lt;br/&gt;La société Nexity Lamy indique également avoir pris note de la position d&#39;Enedis qui considère que l&#39;armoire appartient au syndicat des copropriétaires et avoir demandé à la société Enedis de lui indiquer à qui appartenaient les supports des compteurs (panneaux de bois), détériorés à la suite des infiltrations et qui devraient être remplacés avant la dépose des compteurs.&lt;br/&gt;Par deux mémoires en défense et un mémoire récapitulatif, enregistrés les 30 novembre 2020, 4 et 20 janvier 2021, la société Enedis, représentée par son représentant légal et ayant pour avocat Me Christine LE BIHAN-GRAF, Cabinet De Pardieu Brocas Maffei, demande au comité de règlement des différends et des sanctions, dans le dernier état de ses écritures, de rejeter l&#39;ensemble des demandes de la société Nexity Lamy.&lt;br/&gt;Sur la compétence du comité de règlement des différends et des sanctions, la société Enedis soutient que le comité de règlement des différends et des sanctions doit se déclarer incompétent pour statuer sur les demandes de la société Nexity Lamy et les rejeter comme étant irrecevables. A ce titre, elle affirme que :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- le comité n&#39;est pas compétent pour formuler un avis de médiation ou une expertise sur une question posée par des utilisateurs du réseau public de distribution ;&lt;br/&gt;- les demandes formulées par la société Nexity Lamy ne constituent pas un différend pour lequel le comité peut être saisi au titre de sa compétence à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000023985791&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L134-19 (M)&#39;&gt;article L. 134-19 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; ;&lt;br/&gt;- la nature réelle du différend présenté par la société Nexity Lamy porte sur des travaux de modification d&#39;ouvrage du réseau public de distribution, et non sur l&#39;accès ou le refus d&#39;accès au réseau public de distribution, ou sur un désaccord concernant un contrat de raccordement, dont le comité peut connaître en application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000023985791&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L134-19 (M)&#39;&gt;article L. 134-19 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; ;&lt;br/&gt;- les demandes n&#39;ont plus d&#39;objet : la société Nexity Lamy ne conteste pas dans ses dernières écritures la position de la société Enedis relative à la propriété de l&#39;armoire et renonce à solliciter un déplacement des ouvrages ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sur le fond, elle estime que les demandes de la société Nexity Lamy sont infondées. A ce titre, elle soutient que :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;armoire n&#39;est pas un ouvrage électrique du réseau public de distribution qui répond à la définition d&#39;une colonne montante électrique et qui peut faire l&#39;objet d&#39;un transfert anticipé au gestionnaire de réseau de distribution ;&lt;br/&gt;- le procès-verbal de l&#39;assemblée générale du syndicat des copropriétaires de la résidence du 27 juillet 2020 décidant du transfert anticipé des colonnes montantes de la résidence au réseau public de distribution ne liste pas les ouvrages transférés ;&lt;br/&gt;- les travaux de mises aux normes des colonnes montantes situées à l&#39;intérieur de l&#39;armoire ne sont pas requis en l&#39;espèce. Les compteurs et disjoncteurs ont été installés par Enedis au sein de l&#39;armoire métallique de la résidence conformément aux normes techniques alors en vigueur et l&#39;installation ne présente actuellement aucun risque pour la sécurité du service public et des personnes, nécessitant la remise aux normes de cette installation ;&lt;br/&gt;- en l&#39;absence de danger constaté par le gestionnaire du réseau de distribution, il appartient à la société Nexity Lamy soit de procéder à l&#39;installation, aux frais des copropriétaires, d&#39;une gouttière limitant les infiltrations d&#39;eau de l&#39;armoire, soit d&#39;accepter le devis établi par la société Enedis afin de déplacer les ouvrages situés à l&#39;intérieur de l&#39;armoire au sein des habitations ;&lt;br/&gt;- les panneaux supportant les compteurs installés au sein de l&#39;armoire de la résidence relèvent de la catégorie des matériels de branchement du réseau public de distribution. L&#39;intervention sur ces panneaux ne pourra se faire qu&#39;après avoir remédié aux problèmes d&#39;infiltration d&#39;eau constatés sur l&#39;armoire métallique.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par une décision du 4 janvier 2021, la clôture de l&#39;instruction a été fixée au 20 janvier 2021 à 12h00.&lt;br/&gt;Par un courrier du 18 janvier 2021, une mesure d&#39;instruction a été diligentée par le rapporteur auprès de la société Nexity Lamy, afin de se faire communiquer avant le 20 janvier 2021, à 12h00, le procès-verbal de l&#39;assemblée générale du syndicat des copropriétaires de la résidence […] du 27 juillet 2020.&lt;br/&gt;Par un courrier électronique du 18 janvier 2021, la société Nexity Lamy a répondu à la mesure d&#39;instruction en transmettant le procès-verbal demandé.&lt;br/&gt;Vu les autres pièces du dossier.&lt;br/&gt;Vu :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- le &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie (V)&#39;&gt;code de l&#39;énergie&lt;/a&gt;, notamment ses articles L. 134-19 et suivants et R. 134-7 et suivants ;&lt;br/&gt;- la décision du 13 février 2019 portant adoption du règlement intérieur du comité de règlement des différends et des sanctions de la Commission de régulation de l&#39;énergie ;&lt;br/&gt;- la décision du 16 novembre 2020 du président du comité de règlement des différends de la Commission de régulation de l&#39;énergie, relative à la désignation d&#39;un rapporteur pour l&#39;instruction de la demande de règlement de différend enregistrée sous le numéro 08-38-20.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les parties ayant été régulièrement convoquées à la séance publique, qui s&#39;est tenue par visio-conférence le 25 janvier 2021, du comité de règlement des différends et des sanctions, composé de M. Thierry TUOT, président, Mme Henriette CHAUBON, M. Henri DE LAROSIERE DE CHAMPFEU, M. Laurent-Xavier SIMONEL, membres, en présence de :&lt;br/&gt;M. Emmanuel RODRIGUEZ, directeur adjoint des affaires juridiques et représentant le directeur général empêché,&lt;br/&gt;Mme Jennifer CORRADI, rapporteur,&lt;br/&gt;Le représentant de la société Nexity Lamy et le représentant du conseil syndical des copropriétaires de la résidence […],&lt;br/&gt;Les représentants de la société Enedis, assistés de Me Christine LE BIHAN-GRAF,&lt;br/&gt;Les parties ayant été informées qu&#39;à tout moment, le président du comité peut décider de lever la séance pour qu&#39;elle soit prorogée à une date ultérieure en cas de difficulté matérielle, notamment liée à la capacité de connexion de l&#39;un des participants, ne permettant pas le déroulement normal de la séance.&lt;br/&gt;L&#39;ensemble des parties ayant confirmé la bonne qualité de la liaison électronique et avoir été informé des modalités de convocation à la séance publique.&lt;br/&gt;Après avoir entendu :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- le rapport de Mme Jennifer CORRADI, présentant les moyens et les conclusions des parties ;&lt;br/&gt;- les observations de Monsieur H. pour la société Nexity Lamy et de Monsieur C., représentant le conseil syndical des copropriétaires. La société Nexity persiste dans ses moyens et conclusions. Par un courrier électronique adressé au greffe du comité au cours de la séance, Monsieur C. a adressé deux photos de l&#39;armoire en cause. Ce courriel a été immédiatement transmis à Me Christine LE BIHAN-GRAF ainsi qu&#39;aux membres du comité ;&lt;br/&gt;- les observations de Me Christine LE BIHAN-GRAF et de Monsieur M. pour la société Enedis, cette dernière persiste dans ses moyens et conclusions.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le comité de règlement des différends et des sanctions en ayant délibéré après que les parties, le rapporteur, le public et les agents des services se sont retirés.&lt;br/&gt;Sur la compétence du comité de règlement des différends et des sanctions&lt;br/&gt;1. Aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000023985791&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L134-19 (M)&#39;&gt;termes de l&#39;article L. 134-19 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; : « Le comité de règlement des différends et des sanctions peut être saisi en cas de différend : / 1° Entre les gestionnaires et les utilisateurs des réseaux publics de transport ou de distribution d&#39;électricité ; […] Ces différends portent sur l&#39;accès auxdits réseaux, ouvrages et installations ou à leur utilisation, notamment en cas de refus d&#39;accès ou de désaccord sur la conclusion, l&#39;interprétation ou l&#39;exécution des contrats mentionnés aux articles L. 111-91 à L. 111-94, L. 111-97, L. 321-11 et L. 321-12, ou des contrats relatifs aux opérations de transport et de stockage géologique de dioxyde de carbone mentionnés à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;idArticle=LEGIARTI000022939337&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement - art. L229-49 (V)&#39;&gt;article L. 229-49 du code de l&#39;environnement&lt;/a&gt;. / La saisine du comité est à l&#39;initiative de l&#39;une ou l&#39;autre des parties. »&lt;br/&gt;2. Il résulte de ces dispositions qu&#39;un différend n&#39;entre dans la compétence du comité de règlement des différends et des sanctions, laquelle est une compétence d&#39;attribution, qu&#39;à une double condition, tenant, l&#39;une à la qualité des personnes qu&#39;un différend oppose, et l&#39;autre, à l&#39;objet du différend.&lt;br/&gt;3. En premier lieu, sur la nature des demandes formulée par la société Nexity Lamy, la société Nexity Lamy a initialement sollicité du comité un « avis de médiation » et une « expertise ». La société Enedis soutient que le comité n&#39;est pas compétent pour formuler un avis de médiation ou une expertise.&lt;br/&gt;4. Toutefois, il ressort des pièces du dossier, éclairées par les positions respectivement exposées par les parties au cours de la séance publique, que la société Nexity Lamy a bien présenté au comité la substance du différend opposant le syndicat des copropriétaires à Enedis sur la détermination de la propriété d&#39;une des deux armoires installées au sein de de la résidence […] et contenant les compteurs électriques et le disjoncteur général de la résidence (coupe-circuit) ainsi que sur la prise en charge des travaux de réparation ou de mise aux normes qu&#39;elle nécessite. Or, il appartient au comité, qui n&#39;est pas tenu par les termes mêmes des demandes formulées par l&#39;auteur de la saisine, de régler le différend tel qu&#39;il ressort des pièces du dossier dont il est saisi.&lt;br/&gt;5. Il s&#39;ensuit que le comité a bien été saisi par la société Nexity Lamy d&#39;une demande de règlement d&#39;un différend.&lt;br/&gt;6. En deuxième lieu, sur la qualité des personnes, il n&#39;est pas contesté que la société Enedis et le syndicat des copropriétaires de la résidence […] représenté par son syndic, la société Nexity Lamy, ont bien la qualité respectivement, de gestionnaire et d&#39;utilisateur du réseau public de distribution d&#39;électricité.&lt;br/&gt;7. En troisième lieu, sur l&#39;objet du différend, il ressort des pièces du dossier que le différend dont le comité est saisi est relatif aux questions de la propriété d&#39;une armoire contenant, notamment, les compteurs électriques et de la prise en charge des travaux de remise en état de cette armoire ou, le cas échéant, du déplacement des ouvrages contenus dans cette armoire, permettant l&#39;accès au réseau public et à son utilisation. Dès lors, le différend porte bien sur les modalités d&#39;accès ou d&#39;utilisation du réseau public de distribution d&#39;électricité.&lt;br/&gt;8. En conséquence, le comité de règlement des différends et des sanctions est, en principe, compétent pour connaître de la demande de la société Nexity Lamy.&lt;br/&gt;Sur la qualification de l&#39;armoire métallique et la prise en charge des travaux&lt;br/&gt;9. Aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000037653392&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L346-1 (V)&#39;&gt;termes de l&#39;article L. 346-1 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt;, « La colonne montante électrique désigne l&#39;ensemble des ouvrages électriques situés en aval du coupe-circuit principal nécessaires au raccordement au réseau public de distribution d&#39;électricité des différents consommateurs ou producteurs situés au sein d&#39;un même immeuble ou de bâtiments séparés construits sur une même parcelle cadastrale, à l&#39;exception des dispositifs de comptage. » L&#39;article L. 346-2 du même code précise que : « Les colonnes montantes électriques mises en service avant la publication de la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000037639478&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2018-1021 du 23 novembre 2018 (V)&#39;&gt;loi n° 2018-1021 du 23 novembre 2018&lt;/a&gt; portant évolution du logement, de l&#39;aménagement et du numérique appartiennent au réseau public de distribution d&#39;électricité. / Le premier alinéa entre en vigueur à l&#39;issue d&#39;un délai de deux ans à compter de la promulgation de la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000037639478&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2018-1021 du 23 novembre 2018 (V)&#39;&gt;loi n° 2018-1021 du 23 novembre 2018 précitée&lt;/a&gt;. Dans ce même délai, les propriétaires ou copropriétaires des immeubles dans lesquels sont situés ces ouvrages peuvent : / 1° Notifier au gestionnaire de réseau l&#39;acceptation du transfert définitif au réseau public de distribution d&#39;électricité desdits ouvrages, qui prend alors effet à compter de la notification. Le transfert est effectué à titre gratuit, sans contrepartie pour le gestionnaire de réseau. Le gestionnaire de réseau ne peut s&#39;opposer au transfert ni exiger une contrepartie financière ; / 2° Revendiquer la propriété de ces ouvrages, sauf si le gestionnaire de réseau ou l&#39;autorité concédante apporte la preuve que lesdits ouvrages appartiennent déjà au réseau public de distribution d&#39;électricité. »&lt;br/&gt;10. Les &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000023986513&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L322-8 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 322-8 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; précisent qu&#39;il incombe au gestionnaire du réseau ; « 1° De définir et de mettre en œuvre les politiques d&#39;investissement et de développement des réseaux de distribution afin de permettre le raccordement des installations des consommateurs et des producteurs ainsi que l&#39;interconnexion avec d&#39;autres réseaux ; / 2° D&#39;assurer la conception et la construction des ouvrages ainsi que la maîtrise d&#39;œuvre des travaux relatifs à ces réseaux, en informant annuellement l&#39;autorité organisatrice de la distribution de leur réalisation ; / (…) 4° D&#39;assurer, dans des conditions objectives, transparentes et non discriminatoires, l&#39;accès à ces réseaux ; / (…) 6° D&#39;exploiter ces réseaux et d&#39;en assurer l&#39;entretien et la maintenance ; (…) ». En outre, l&#39;article L. 322-9 du même code prévoit notamment que : « Chaque gestionnaire de réseau public de distribution d&#39;électricité veille, à tout instant, à l&#39;équilibre des flux d&#39;électricité, à l&#39;efficacité, à la sécurité et à la sûreté du réseau qu&#39;il exploite, compte tenu des contraintes techniques pesant sur ce dernier. » Aux termes de l&#39;article R. 323-33 de ce code : « Les ouvrages des réseaux publics d&#39;électricité et ceux des lignes directes ainsi que toutes les installations qui en dépendent sont exploités dans des conditions garantissant leur bon fonctionnement, leurs performances et leur sécurité. »&lt;br/&gt;11. Conformément au premier paragraphe de l&#39;article 100 de l&#39;arrêté du 17 mai 2001 modifié fixant les conditions techniques auxquelles doivent satisfaire les distributions d&#39;énergie électrique : « Les installations existantes devront être rendues conformes aux dispositions du présent arrêté au fur et à mesure des travaux de renouvellement ou des modifications importantes ainsi qu&#39;en cas de nécessité de caractère urgent ou de modifications intervenues dans le voisinage des ouvrages ou installations et qui aggravent significativement les risques pour la sécurité des services publics et des personnes. »&lt;br/&gt;12. La société Enedis soutient que l&#39;armoire métallique en cause n&#39;est pas un ouvrage électrique et ne constitue pas une colonne montante au sens de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000037653392&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L346-1 (V)&#39;&gt;article L. 346-1 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt;. Elle indique que l&#39;armoire n&#39;a pas été transférée au réseau public de distribution à l&#39;occasion de la décision du syndicat des copropriétaires de transfert des colonnes montantes de la résidence […] à ce réseau. Au cours de la séance publique, la société Enedis a également fait valoir que l&#39;armoire ne constituait pas non plus un branchement au sens des dispositions des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000023986738&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L342-1 (V)&#39;&gt;L. 342-1&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749079&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. D342-1 (V)&#39;&gt;D. 342-1&lt;/a&gt; du code de l&#39;énergie. Elle a ajouté que l&#39;armoire n&#39;était ni nécessaire ni indispensable au raccordement de la résidence puisque les compteurs pouvaient être déplacés sans que l&#39;armoire ne le soit. Ensuite, elle a affirmé qu&#39;une conception extensive de la notion d&#39;ouvrage du réseau public de distribution ne correspondait pas à ce qui était prévu par les textes et aurait pour conséquence de faire supporter la charge des travaux à l&#39;ensemble des usagers, à travers une augmentation du tarif d&#39;utilisation des réseaux publics d&#39;électricité (TURPE). Enfin, la société Enedis a soutenu qu&#39;en application de l&#39;article 19 du cahier des charges de la concession de distribution de l&#39;électricité, le client devait prévenir les dégradations des appareils de comptage.&lt;br/&gt;13. D&#39;une part, les dispositions citées au point 10 confient au gestionnaire du réseau le soin de garantir la sécurité de ce réseau et d&#39;en assurer l&#39;entretien et la maintenance. Il lui revient, en principe, de procéder à ses frais à l&#39;entretien et, le cas échéant, à la rénovation des ouvrages appartenant à ce réseau.&lt;br/&gt;14. D&#39;autre part, il résulte des dispositions précitées des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000037653392&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L346-1 (V)&#39;&gt;L. 346-1&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000037653394&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L346-2 (V)&#39;&gt;L. 346-2&lt;/a&gt; du code de l&#39;énergie que le transfert et l&#39;intégration au réseau public de distribution d&#39;électricité doivent être limités aux seuls ouvrages électriques nécessaires au raccordement à ce réseau, à sa sécurité, à son intégrité et à sa bonne exploitation ainsi que, le cas échéant, aux seules installations de support direct de ces ouvrages qui en sont fonctionnellement indissociables et à défaut desquelles le fonctionnement du réseau ne pourrait pas être assuré, comme en l&#39;espèce, les panneaux en bois. Il s&#39;ensuit que, comme le soutient à juste titre la société Enedis, l&#39;armoire litigieuse ne constitue pas un ouvrage électrique et ne peut pas être regardée comme ayant la nature d&#39;un élément d&#39;une colonne montante appartenant au réseau public de distribution d&#39;électricité ou pouvant lui être transférée de manière anticipée en vertu de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000037653394&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L346-2 (V)&#39;&gt;article L. 346-2 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;15. Enfin, il incombe au bénéficiaire du raccordement de mettre en place, à ses frais et en accord avec le gestionnaire du réseau de distribution, l&#39;ensemble des équipements, mobiliers ou immobiliers, d&#39;accueil et de protection qui permettent d&#39;assurer la sûreté, la sécurité et le bon fonctionnement effectif du raccordement. Ces équipements appartiennent alors au demandeur du raccordement et il lui incombe, en conséquence, de les entretenir et de les renouveler à ses frais, en appliquant strictement les prescriptions que le gestionnaire du réseau de distribution a la responsabilité de lui donner aux fins précitées. En cas de défaillance du demandeur, la société Enedis, en tant que gestionnaire de réseau de distribution sur lequel pèsent les obligations légales précitées, peut procéder sur ces équipements, aux interventions de sécurité nécessaires, pour le compte du client raccordé et aux frais de ce dernier.&lt;br/&gt;16. Dès lors, en l&#39;espèce, le procès-verbal de l&#39;assemblée générale du syndicat des copropriétaires de la résidence […] du 27 juillet 2020 n&#39;a pu porter que sur le transfert de la propriété des ouvrages électriques et de leurs installations de support direct constituées par les panneaux en bois. Par suite, l&#39;armoire litigieuse appartient exclusivement au syndicat des copropriétaires, qui est seule tenu de réaliser les travaux d&#39;entretien ou de renouvellement nécessaires pour assurer son étanchéité effective et, ainsi, concourir à la sûreté, la sécurité et l&#39;effectivité du raccordement.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Décide :&lt;/p&gt;Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La demande du syndicat des copropriétaires de la résidence […] présentée par son syndic, la société Nexity Lamy, est rejetée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera notifiée au syndicat des copropriétaires de la résidence […] par l&#39;intermédiaire de son syndic, la société Nexity Lamy et à la société Enedis. Elle sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-28T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043190677"></link>
    <author>
      <name>Commission de régulation de l&#39;énergie</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 02-38-21 du 16 février 2021 du comité de règlement des différends et des sanctions de la Commission de régulation de l&#39;énergie sur le différend qui oppose Mme B. à la société ENEDIS</title>
    <updated>2021-02-28T21:25:21+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043190698</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le comité de règlement des différends et des sanctions statuant en matière de mesures conservatoires,&lt;br/&gt;Vu la procédure suivante :&lt;br/&gt;Par une saisine enregistrée le 26 janvier 2021 sous le numéro 02-38-21, Mme Anne B., demeurant […], demande au comité de règlement des différends et des sanctions de la Commission de régulation de l&#39;énergie, statuant sur le fondement de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000023985798&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L134-22 (V)&#39;&gt;article L. 134-22 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt;, d&#39;enjoindre à la société ENEDIS d&#39;exécuter les travaux de raccordement d&#39;un terrain ayant fait l&#39;objet d&#39;une division parcellaire en mettant en place un raccordement de type 2 avec la pose d&#39;un coffret de branchement en limite du domaine public, au bout du chemin privatif desservant la parcelle en cause et d&#39;installer ensuite un « compteur chantier » au bénéfice des acquéreurs de cette parcelle.&lt;br/&gt;Mme B. fait valoir :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- qu&#39;elle a sollicité auprès de la société ENEDIS le raccordement au réseau public de distribution d&#39;électricité d&#39;un terrain destiné à la vente et ayant fait l&#39;objet d&#39;une division parcellaire ; qu&#39;une convention de servitude a été conclue avec les acquéreurs de la parcelle en cause afin de permettre notamment le passage d&#39;une dérivation individuelle qui leur permettrait d&#39;alimenter cette parcelle ;&lt;br/&gt;- que la proposition de raccordement émise par la société ENEDIS le 20 juillet 2020 prévoit notamment la réalisation de travaux d&#39;extension du réseau public de distribution d&#39;électricité dans le chemin privé desservant la parcelle à alimenter ; que l&#39;acompte demandé par la société ENEDIS a été réglé le 17 octobre 2020 afin de permettre l&#39;avancement des travaux qui devaient être démarrés le 23 février 2021 mais qu&#39;elle conteste néanmoins la solution technique proposée par la société ENEDIS pour procéder au raccordement ; qu&#39;à la place de l&#39;extension de réseau proposée par la société ENEDIS, elle sollicite un raccordement de type 2 avec la pose d&#39;un coffret de branchement en limite de domaine public, au bout du chemin privatif desservant la parcelle concernée ;&lt;br/&gt;- que par une recommandation du 18 décembre 2020, le Médiateur national de l&#39;énergie a recommandé à la société ENEDIS de lui adresser un second devis, prévoyant la création d&#39;un raccordement de type 2, conformément à sa demande ;&lt;br/&gt;- que la vente de la parcelle concernée a eu lieu le 23 novembre 2020 et que les acquéreurs de cette parcelle ont obtenu un permis de construire le 10 novembre 2020 ; que cependant les travaux de construction ne peuvent pas débuter dès lors que la société ENEDIS refuse d&#39;installer un « compteur chantier » dans la mesure où la parcelle n&#39;est pas raccordée ; que la réalisation du branchement demandé revêt par conséquent un caractère urgent ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Une mesure d&#39;instruction a été diligentée le 3 février 2021 afin que Mme B. communique le compromis de vente et l&#39;acte de vente conclus s&#39;agissant du terrain en cause. Mme B. a répondu à cette mesure d&#39;instruction le 3 février 2021.&lt;br/&gt;Par un mémoire en défense enregistré le 8 février 2021, la société ENEDIS, représentée par Me DES YLOUSES, conclut au rejet de la demande de mesures conservatoires.&lt;br/&gt;Elle fait valoir :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- à titre principal, que la demande est irrecevable dès lors, d&#39;une part, que Mme B. ne dispose pas d&#39;un intérêt pour agir puisqu&#39;à la date de sa saisine elle n&#39;est plus propriétaire du terrain en cause et, d&#39;autre part, qu&#39;elle ne dispose d&#39;aucun mandat de représentation des tiers ayant acquis ledit terrain, de sorte qu&#39;elle se trouve dépourvue de toute qualité pour agir en leur nom ;&lt;br/&gt;- à titre subsidiaire, que la demande est dépourvue d&#39;objet dès lors que les tiers ayant acquis le terrain en cause, qui avaient formulé une demande de branchement provisoire et de pose d&#39;un compteur chantier auprès de la société ENEDIS le 13 janvier 2021, ont ensuite expressément renoncé à ces demandes le 5 février 2021 ;&lt;br/&gt;- à titre subsidiaire, que la demande est infondée, Mme B. ne justifiant pas avoir formulé une demande de branchement provisoire et de pose d&#39;un compteur chantier auprès de la société ENEDIS ; que sa demande ne concerne dès lors que sa demande de raccordement définitif ; que cette situation ne caractérise aucune atteinte grave et immédiate aux règles régissant l&#39;accès et l&#39;utilisation du réseau public de distribution d&#39;électricité ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par un mémoire en réplique enregistré le 10 février 2021, Mme B. conclut aux mêmes fins que sa saisine.&lt;br/&gt;Elle fait en outre valoir :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- qu&#39;au moment du dépôt de sa demande de raccordement le 6 mars 2020, elle n&#39;envisageait pas encore de vendre le terrain en cause ; que contrairement à ce que soutient la société ENEDIS, ce raccordement n&#39;a donc pas été sollicité dans la perspective de la cession de ce terrain ;&lt;br/&gt;- que le devis proposé par la société ENEDIS a été signé et l&#39;acompte versé afin de ne pas retarder les travaux de raccordement ; que la société ENEDIS était informée de la vente du terrain depuis le 9 octobre 2020 et avait connaissance de sa saisine du Médiateur national de l&#39;énergie depuis le 14 septembre 2020 ;&lt;br/&gt;- qu&#39;elle a proposé aux acquéreurs du terrain de se brancher sur son installation électrique et que c&#39;est pour cette raison que ces acquéreurs ont finalement annulé leur demande de pose d&#39;un compteur chantier, la société ENEDIS leur ayant initialement indiqué que cette demande ne pouvait pas être satisfaite ; qu&#39;un agent de la société ENEDIS aurait depuis lors demandé à ces acquéreurs d&#39;attester qu&#39;ils préféreraient installer le branchement en bordure de leur parcelle, ce qu&#39;ils ont refusé ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par un nouveau mémoire en défense enregistré le 12 février 2021, la société ENEDIS conclut aux mêmes fins que son précédent mémoire par les mêmes moyens.&lt;br/&gt;Elle soutient en outre que la demande de raccordement provisoire et d&#39;installation d&#39;un compteur chantier formulée par les acquéreurs de la parcelle en cause a été traitée avec diligence ; qu&#39;elle a ainsi créé un point de livraison et mandaté une entreprise prestataire le 4 février 2021 afin de traiter cette demande.&lt;br/&gt;Vu la demande de règlement de différend, enregistrée le 26 janvier 2021 sous le numéro 03-38-21, présentée par Mme B. ;&lt;br/&gt;Vu les autres pièces du dossier ;&lt;br/&gt;Vu :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- le &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie (V)&#39;&gt;code de l&#39;énergie&lt;/a&gt;, notamment ses articles L. 134-19 et suivants et R. 134-7 et suivants ;&lt;br/&gt;- la décision du 13 février 2019 portant adoption du règlement intérieur du comité de règlement des différends et des sanctions de la Commission de régulation de l&#39;énergie ;&lt;br/&gt;- la décision du 3 février 2021 du président du comité de règlement des différends et des sanctions de la Commission de régulation de l&#39;énergie relative à la désignation d&#39;un rapporteur pour l&#39;instruction de la demande de mesures conservatoires enregistrée sous le numéro 02-38-21 ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les parties ayant été régulièrement convoquées à la séance publique du comité de règlement des différends et des sanctions, composé de M. Thierry TUOT, président, Mme Henriette CHAUBON, M. Nicolas MAZIAU, Mme Hélène VESTUR, membres, qui s&#39;est tenue par visio-conférence le 15 février 2021, après vérification de l&#39;identité des parties et de leurs représentants, en présence de :&lt;br/&gt;M. Emmanuel RODRIGUEZ, directeur juridique adjoint et représentant le directeur général empêché ;&lt;br/&gt;M. David MASLARSKI, rapporteur ;&lt;br/&gt;Mme Anne B. ;&lt;br/&gt;Les représentants de la société ENEDIS, assistés de Me DES YLOUSES ;&lt;br/&gt;Les parties ayant été informées qu&#39;à tout moment, le président du comité peut décider de lever la séance pour qu&#39;elle soit prorogée à une date ultérieure en cas de difficulté matérielle, notamment liée à la capacité de connexion de l&#39;un des participants, ne permettant pas le déroulement normal de la séance ;&lt;br/&gt;L&#39;ensemble des parties ayant confirmé la bonne qualité de la liaison électronique et avoir été informé des modalités de convocation à la séance publique.&lt;br/&gt;Après avoir entendu :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- le rapport de M. David MASLARSKI, présentant les moyens et les conclusions des parties ;&lt;br/&gt;- les observations de Mme B., qui persiste dans ses moyens et conclusions ; Mme B. a adressé deux courriels au greffe du comité au cours de la séance. Ces courriels ont été transmis à Me DES YLOUSES ainsi qu&#39;aux membres du comité ;&lt;br/&gt;- les observations de Me DES YLOUSES pour la société ENEDIS, qui persiste dans ses moyens et conclusions ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le comité de règlement des différends et des sanctions en ayant délibéré après que les parties, le rapporteur, le public et les agents des services se sont retirés ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1. Aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000023985791&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L134-19 (M)&#39;&gt;termes de l&#39;article L. 134-19 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; : « Le comité de règlement des différends et des sanctions peut être saisi en cas de différend : / 1° Entre les gestionnaires et les utilisateurs des réseaux publics (…) de distribution d&#39;électricité (…). / Ces différends portent sur l&#39;accès auxdits réseaux (…) ou à leur utilisation, notamment en cas de refus d&#39;accès ou de désaccord sur la conclusion, l&#39;interprétation ou l&#39;exécution des contrats mentionnés aux articles L. 111-91 à L. 111-94 (…). » Aux termes de l&#39;article L. 134-20 du même code : « Dans des conditions fixées par décret en Conseil d&#39;Etat, le comité se prononce dans un délai de deux mois, après avoir diligenté, si nécessaire, une enquête dans les conditions fixées aux articles L. 135-3 et L. 135-4 et mis les parties à même de présenter leurs observations. Le délai peut être porté à quatre mois si la production de documents est demandée à l&#39;une ou l&#39;autre des parties. Ce délai de quatre mois peut être prorogé sous réserve de l&#39;accord de la partie plaignante. (…). » L&#39;article L. 134-22 du même code prévoit : « En cas d&#39;atteinte grave et immédiate aux règles régissant l&#39;accès aux réseaux, ouvrages et installations mentionnés à l&#39;article L. 134-19 ou à leur utilisation, le comité peut, après avoir entendu les parties en cause, ordonner les mesures conservatoires nécessaires en vue notamment d&#39;assurer la continuité du fonctionnement des réseaux. Ces mesures peuvent comporter la suspension des pratiques portant atteinte aux règles régissant l&#39;accès auxdits réseaux, ouvrages et installations ou à leur utilisation. » L&#39;article R. 134-18 de ce même code dispose notamment : « Une demande de mesures conservatoires ne peut être présentée qu&#39;accessoirement à une saisine du comité de règlement des différends et des sanctions au fond en matière de règlement de différends, dans les mêmes formes que celles prévues aux articles R. 134-8 et R. 134-9. / Elle peut être présentée à tout moment de la procédure. / La demande expose la nature ou l&#39;objet des mesures demandées et les raisons de fait ou de droit fondant la demande. Elle est communiquée aux parties et est instruite dans des délais compatibles avec l&#39;urgence des mesures demandées. » Enfin, aux termes de l&#39;article R. 134-20 du même code : « Sauf annulation ou réformation prononcée par la cour d&#39;appel de Paris en application de l&#39;article L. 134-24, la mesure conservatoire cesse de produire ses effets lorsque la décision du comité est rendue sur le fond. »&lt;br/&gt;2. Il résulte des dispositions citées ci-dessus qu&#39;une demande de mesures conservatoires présentée devant le comité de règlement des différends et des sanctions de la Commission de régulation de l&#39;énergie est subordonnée à une appréciation de l&#39;immédiateté et de la gravité de l&#39;atteinte aux règles qui régissent l&#39;accès ou l&#39;utilisation des réseaux, ouvrages et installations mentionnés à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000023985791&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L134-19 (M)&#39;&gt;article L. 134-19 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt;, caractérisant une situation d&#39;urgence qui justifie, sans attendre l&#39;examen au fond de la demande de règlement de différend qui intervient en principe dans un délai de deux mois, que des mesures conservatoires soient prises afin de remédier à cette atteinte. Tel est en particulier le cas lorsque l&#39;atteinte à ces règles affecte de manière grave et immédiate l&#39;intégrité du réseau ou le droit d&#39;accès des utilisateurs de ce réseau.&lt;br/&gt;3. En l&#39;espèce, il résulte de l&#39;instruction que la parcelle de terrain pour laquelle Mme B. a formulé une demande de raccordement auprès de la société ENEDIS le 6 mars 2020 a été cédée à des tiers, M. et Mme F., le 23 novembre 2020. M. et Mme B. n&#39;étaient donc plus propriétaires du terrain en cause au 26 janvier 2021, date d&#39;enregistrement de la demande de mesures conservatoires de Mme B. Par ailleurs, s&#39;il ressort du compromis de vente conclu le 29 avril 2020 entre M. et Mme F. et M. et Mme B. que ces derniers s&#39;étaient engagés à viabiliser le terrain en bordure, cet engagement n&#39;a pas été réitéré dans l&#39;acte de vente signé le 23 novembre 2020, lequel se borne à stipuler la vente du terrain tel qu&#39;il existe, sans aucune exception ni réserve. Il n&#39;apparaît donc pas, en l&#39;état de l&#39;instruction, que M. et Mme B. soient susceptibles de se voir opposer un engagement juridique qui les obligerait à procéder au raccordement du terrain en cause au réseau public de distribution d&#39;électricité. A cet égard, Mme B. ne fait valoir aucun litige qui l&#39;opposerait aux acquéreurs du terrain sur ce point. Mme B. ne se prévaut pas non plus d&#39;un mandat de la part de M. et Mme F., actuels propriétaires de cette parcelle de terrain, pour les représenter. Enfin, en ce qui concerne la demande initiale de Mme B. relative à l&#39;installation d&#39;un compteur chantier, les parties ont confirmé à l&#39;audience que si M. et Mme F. ont demandé le 13 janvier 2021 à la société ENEDIS de procéder à la réalisation d&#39;un raccordement provisoire et à l&#39;installation d&#39;un compteur chantier, ils se sont ensuite désistés de cette demande le 5 février suivant.&lt;br/&gt;4. Dans ces conditions, Mme B. n&#39;est pas fondée à soutenir que l&#39;absence, à la date de la présente décision, de raccordement du terrain en cause au réseau public de distribution d&#39;électricité révélerait une atteinte grave et immédiate aux règles régissant l&#39;accès ou l&#39;utilisation du réseau public de distribution d&#39;électricité de nature à justifier le prononcé en urgence de mesures conservatoires, quelle qu&#39;en soit la nature, d&#39;autant moins que le comité devrait se prononcer sur le fond du présent différend dont il a été saisi dans le délai prévu par les &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000023985794&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L134-20 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 134-20 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; citées au point 1 de la présente décision et qui est en principe de deux mois à compter de la saisine.&lt;br/&gt;5. Il résulte de ce qui précède que la demande de mesures conservatoires présentée par Mme B. doit être rejetée, sans qu&#39;il soit besoin de se prononcer sur la fin de non-recevoir soulevée en défense par la société ENEDIS et tirée du défaut d&#39;intérêt et de qualité pour agir de la demanderesse.&lt;br/&gt;Décide :&lt;/p&gt;Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La demande de mesures conservatoires de Mme B. est rejetée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera notifiée à Mme B. et à la société ENEDIS. Elle sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-28T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043190698"></link>
    <author>
      <name>Commission de régulation de l&#39;énergie</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 01-40-16 du 30 novembre 2020 du comité de règlement des différends et des sanctions de la Commission de régulation de l&#39;énergie à l&#39;égard de la société Enedis</title>
    <updated>2020-12-31T11:54:49+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042743148</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le comité de règlement des différends et des sanctions,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1. Saisine du comité de règlement des différends et des sanctions&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par une saisine enregistrée le 22 avril 2016 sous le numéro 01-40-16, la société Nucleosun, dont le siège social est situé 41, rue de Villeneuve à Saint-Hilaire-de-Riez (85 270), représentée par M. B…, demande au comité de règlement des différends et des sanctions de la Commission de régulation de l&#39;énergie (« le comité ») de prononcer une sanction à l&#39;encontre de la société ERDF, devenue Enedis, en raison du non-respect par cette dernière de la décision n° 05-38-14 du comité du 15 avril 2015.&lt;br/&gt;Elle soutient :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- que par sa décision n° 05-38-14 du 15 avril 2015, le comité a enjoint à la société ERDF, devenue Enedis, de refaire l&#39;ensemble des études électriques pour chacun des quatre projets photovoltaïques de la société Nucleosun, et de lui transmettre, dans un délai de deux mois, une nouvelle proposition technique et financière pour chaque projet, ou une proposition unique, après avoir recueilli son accord ;&lt;br/&gt;- qu&#39;en dépit de cette décision de règlement de différend devenue définitive, la société Enedis n&#39;a transmis à la société Nucleosun aucune nouvelle proposition de raccordement.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2. Instruction de la demande de sanction&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par une décision du 13 mai 2019, le président du comité a désigné M. DE LAROSIERE DE CHAMPFEU (ci-après « membre désigné ») pour l&#39;instruction de la demande de sanction présentée par la société Nucleosun, en application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031747713&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R134-30 (V)&#39;&gt;article R. 134-30 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Par des lettres du 20 décembre 2019, le membre désigné a transmis aux sociétés Nucleosun et Enedis la décision le désignant pour l&#39;instruction de la demande de sanction et a demandé à ces sociétés de lui indiquer les mesures qui ont été prises pour parvenir à l&#39;exécution de la décision du comité du 15 avril 2015.&lt;br/&gt;Par une lettre du 28 janvier 2020, la société Enedis s&#39;interroge sur la recevabilité du recours présentée par la société Nucleosun, au regard des moyens qui y sont développés. Elle indique que la société Nucleosun avait exprimé, à l&#39;occasion d&#39;une procédure conduite devant le tribunal de commerce de Nanterre, clôturée par un jugement du 20 juillet 2018 devenu définitif, qu&#39;elle avait abandonné le projet photovoltaïque en cause. La société Enedis ajoute avoir formellement adressé quatre propositions techniques et financières de raccordement à la société Nucleosun, le 3 janvier 2017, dont elle a adressé copie au membre désigné.&lt;br/&gt;Par des lettres du 5 mars 2020, le membre désigné a invité la société Enedis et la société Nucleosun à lui transmettre leurs éventuelles nouvelles observations.&lt;br/&gt;Par une lettre du 30 mars 2020, la société Enedis soutient que le dossier déposé le 27 janvier 2020 par la société Nucleosun sur la plateforme électronique du greffe du comité sous la rubrique « demande de sanction » est incomplet, puisqu&#39;il ne contient que l&#39;une des quatre propositions de raccordement qu&#39;elle lui avait adressées. Elle considère que ce dépôt de pièces ne peut s&#39;analyser comme une nouvelle saisine du comité, puisque, déposée plus de trois ans après les faits, elle serait prescrite en application des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000023985822&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L134-33 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 134-33 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt;. Elle serait en outre irrecevable, faute de respecter les formalités de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031747711&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R134-29 (V)&#39;&gt;article R. 134-29 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Par un courrier du 22 juin 2020, le membre désigné a invité la société Nucleosun à s&#39;expliquer sur l&#39;éventuel abandon de ses projets de centrales photovoltaïques.&lt;br/&gt;Par un courriel du 6 juillet 2020, la société Nucleosun a indiqué que l&#39;abandon des projets résultait de l&#39;inaction de la société Enedis s&#39;agissant de l&#39;assurance du bénéfice du tarif d&#39;achat. Elle soutient en effet qu&#39;elle avait demandé à la société Enedis d&#39;avoir la certitude de bénéficier d&#39;un tarif d&#39;achat en cas d&#39;acceptation des propositions techniques et financières, mais qu&#39;elle n&#39;avait pas eu de réponse à ce sujet. Elle affirme qu&#39;il n&#39;y avait aucun intérêt à payer les propositions techniques et financières en janvier 2017 sans avoir la possibilité de vendre l&#39;électricité produite à EDF OA au tarif d&#39;achat.&lt;br/&gt;Par un courrier du 20 juillet 2020, le membre désigné a invité la société Enedis à présenter ses éventuelles observations sur les dernières écritures de la société Nucleosun.&lt;br/&gt;Par un courrier du 17 août 2020, la société Enedis indique, d&#39;une part, que la question de la perte du tarif d&#39;achat est hors du champ de la décision du comité et qu&#39;il n&#39;y a pas lieu d&#39;examiner cet argument dans le cadre de la présente procédure. Elle soutient en outre que cet argument avait déjà été soulevé par la société Nucleosun devant le tribunal de commerce de Nanterre, qui a jugé qu&#39;aucune faute ne pouvait être reprochée à la société Enedis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;3. Notification des griefs&lt;br/&gt;3.1. Rappel de la procédure suivie par le membre désigné&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000023985812&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L134-28 (M)&#39;&gt;article L. 134-28 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; prévoit que : « Les sanctions énumérées à l&#39;article L. 134-27 sont également encourues, sur saisine des parties au règlement de différend, du ministre chargé de l&#39;énergie, du président de la Commission de régulation de l&#39;énergie, d&#39;une organisation professionnelle, d&#39;une association agréée d&#39;utilisateurs ou de toute autre personne concernée, lorsque le gestionnaire, l&#39;opérateur, l&#39;exploitant ou l&#39;utilisateur d&#39;un réseau, d&#39;un ouvrage ou d&#39;une installation ou le fournisseur d&#39;électricité ou de gaz naturel mentionné à l&#39;article L. 134-25 ne s&#39;est pas conformé dans les délais requis à une décision prise par le comité en application des articles L. 134-20 et L. 134-22, sans qu&#39;il y ait lieu de le mettre préalablement en demeure. »&lt;br/&gt;Aux termes de l&#39;article R. 134-30 du même code : « Pour chaque affaire, le président du comité de règlement des différends et des sanctions désigne un membre de ce comité chargé, avec le concours des agents de la Commission de régulation de l&#39;énergie, de l&#39;instruction. Le cas échéant, ce membre adresse la mise en demeure prévue à l&#39;article L. 134-26 et notifie les griefs. Il peut ne pas donner suite à la saisine. / Ce membre peut entendre, s&#39;il l&#39;estime nécessaire, toute personne susceptible de contribuer à son information, y compris la personne poursuivie. » L&#39;article R. 134-32 du même code prévoit notamment : « La notification des griefs mentionne les sanctions éventuellement encourues et le délai pendant lequel la personne concernée par cette notification peut consulter le dossier et présenter des observations écrites. / Après la notification des griefs, le membre du comité désigné en application de l&#39;article R. 134-30 transmet l&#39;ensemble des pièces du dossier d&#39;instruction ainsi que cette notification au président du comité de règlement des différends et des sanctions. »&lt;br/&gt;Aux termes de l&#39;article 14 du règlement intérieur du comité : « S&#39;il y a lieu, le membre désigné notifie les griefs, les sanctions encourues et la sanction qu&#39;il entend proposer au comité de règlement des différends et des sanctions. Cette notification est adressée à la personne mise en cause qui dispose d&#39;un délai ne pouvant pas être inférieur à quinze jours pour présenter au comité de règlement des différends et des sanctions ses observations écrites. »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;3.2. Grief retenu par le membre désigné&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par une décision du 21 septembre 2020, le membre désigné a notifié des griefs à la société Enedis. Il fait grief à la société Enedis de ne pas avoir transmis à la société Nucleosun, en application de l&#39;article 2 de la décision du comité du 15 avril 2015, une proposition technique et financière pour chacun des quatre projets photovoltaïques de cette société et de lui proposer de les traiter de manière groupée, si celle-ci le souhaite, dans un délai de deux mois à compter de la notification de cette décision soit à la date du 25 août 2015.&lt;br/&gt;Le membre désigné fait valoir que la société Enedis n&#39;a transmis une proposition technique et financière à la société Nucleosun que le 3 janvier 2017, soit avec un retard d&#39;un an et cinq mois (497 jours), sans que ce retard paraisse pouvoir être expliqué par des obstacles techniques insurmontables. Il estime qu&#39;il appartiendra au comité, après avoir apprécié si l&#39;action est prescrite au regard de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000023985822&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L134-33 (V)&#39;&gt;article L. 134-33 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt;, de tirer les conséquences d&#39;un tel retard.&lt;br/&gt;Conformément aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031747717&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R134-32 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article R. 134-32 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt;, la société Enedis a été invitée par la notification des griefs à présenter ses observations en réponse avant le 22 octobre 2020 et à consulter le dossier.&lt;br/&gt;Par un courrier électronique en date du 28 septembre 2020, la société Enedis a demandé à consulter le dossier.&lt;br/&gt;Le 2 octobre 2020, la société Enedis a eu accès à l&#39;ensemble des pièces du dossier de la notification des griefs au sein des locaux de la Commission de régulation de l&#39;énergie. Un exemplaire papier contenant l&#39;ensemble des pièces du dossier a également été remis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;4. Observations en réponse à la notification des griefs&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par des observations en réponse du 21 octobre 2020, la société Enedis soutient :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- à titre principal, que la saisine du comité par la société Nucleosun est irrecevable ;&lt;br/&gt;- à titre subsidiaire, que l&#39;absence de transmission à la société Nucleosun d&#39;une proposition technique et financière dans le délai imparti par la décision du comité du 15 avril 2015 est justifiée par la circonstance que la société Nucleosun avait déjà abandonné son projet lorsque cette décision a été rendue. En outre, elle a cru de bonne foi que la société Nucleosun avait renoncé à obtenir des propositions techniques et financières compte tenu du comportement qu&#39;elle a adopté à son égard après l&#39;adoption de la décision du 15 avril 2015. Elle s&#39;est néanmoins attachée à transmettre à la société Nucleosun les propositions techniques et financières en cause dès lors que cette dernière l&#39;a, par une lettre du 13 décembre 2016, mise en demeure de les lui transmettre ;&lt;br/&gt;- qu&#39;en ce qui concerne la sanction éventuellement prononcée à son encontre, le comité devrait adopter une sanction proportionnée au manquement constaté, à l&#39;absence de dommage qui en a résulté pour la société Nucléosun et à l&#39;absence d&#39;avantage tiré par la société Enedis de l&#39;exécution tardive de la décision du comité du 15 avril 2015.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;5. Procédure de sanction&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Vu :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- le &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie (V)&#39;&gt;code de l&#39;énergie&lt;/a&gt;, notamment ses articles L. 134-25 à L. 134-34 et R. 134-29 à R. 134-37 ;&lt;br/&gt;- la décision du 13 février 2019 portant adoption du règlement intérieur du comité de règlement des différends et des sanctions de la Commission de régulation de l&#39;énergie ;&lt;br/&gt;- la décision du 19 octobre 2020 par laquelle le président du comité a désigné M. David MASLARSKI rapporteur de l&#39;affaire enregistrée le 22 avril 2016 sous le n° 01-40-16 ;&lt;br/&gt;- le courrier électronique du 18 novembre 2020 par lequel la société Enedis a communiqué la liste des représentants assistant à la séance publique ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les sociétés Nucléosun et Enedis ayant été convoquées à la séance publique, qui s&#39;est tenue par visio-conférence le 23 novembre 2020, du comité de règlement des différends et des sanctions, composé de M. Thierry TUOT, président, Mme Hélène VESTUR et M. Nicolas MAZIAU, membres, après vérification de l&#39;identité des parties et de leurs représentants, en présence de :&lt;br/&gt;M. Henri DE LAROSIERE DE CHAMPFEU, membre désigné par le président du comité de règlement des différends et des sanctions,&lt;br/&gt;M. Emmanuel RODRIGUEZ, adjoint à la directrice des affaires juridiques,&lt;br/&gt;M. David MASLARSKI, rapporteur,&lt;br/&gt;Les représentants de la société Enedis, assistés de Me DE POUZILHAC et de Me BERGEROT,&lt;br/&gt;Le représentant de la société Nucléosun.&lt;br/&gt;Les représentants des sociétés Enedis et Nucleosun ayant été informés qu&#39;à tout moment, le président du comité peut décider de lever la séance pour qu&#39;elle soit prorogée à une date ultérieure en cas de difficulté matérielle, notamment liée à la capacité de connexion de l&#39;un des participants, ne permettant pas le déroulement normal de la séance.&lt;br/&gt;L&#39;ensemble des participants ayant confirmé la bonne qualité de la liaison électronique et avoir été informé des modalités de convocation à la séance publique.&lt;br/&gt;Après avoir entendu :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- le rapport de M. David MASLARSKI, présentant les conclusions et moyens des parties ;&lt;br/&gt;- le rapport de M. Henri DE LAROSIERE DE CHAMPFEU, présentant ses observations au soutien des griefs notifiés ;&lt;br/&gt;- les observations de M. B… pour la société Nucléosun ;&lt;br/&gt;- les observations de Me DE POUZILHAC pour la société Enedis ; la société Enedis persiste dans ses moyens et conclusions et soutient que les faits qui font l&#39;objet de la procédure de sanction sont prescrits ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le président du comité ayant invité la personne mise en cause et l&#39;auteur de la saisine à présenter des observations sur l&#39;application de la prescription triennale à la procédure de sanction ;&lt;br/&gt;La parole ayant été donnée à Me DE POUZILHAC pour la société Enedis en dernier.&lt;br/&gt;Le comité de règlement des différends et des sanctions en ayant délibéré, après que le membre désigné, le rapporteur, la partie mise en cause et les agents des services se sont retirés.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;6. Analyse du comité de règlement des différends et des sanctions&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000023985810&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L134-27 (M)&#39;&gt;article L. 134-27 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; énumère les sanctions susceptibles d&#39;être prononcées par le comité de règlement des différends et des sanctions de la Commission de régulation de l&#39;énergie. Aux termes de l&#39;article L. 134-28 du même code : « Les sanctions énumérées à l&#39;article L. 134-27 sont également encourues lorsque le gestionnaire (…) d&#39;un réseau (…) ne s&#39;est pas conformé dans les délais requis à une décision prise par le comité en application des articles L. 134-20 et L. 134-22, sans qu&#39;il y ait lieu de le mettre préalablement en demeure. »&lt;br/&gt;Par une décision de règlement de différend n° 05-38-14 du 15 avril 2015 notifiée le 25 juin 2015, le comité, statuant sur le fondement de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000023985794&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L134-20 (M)&#39;&gt;article L. 134-20 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt;, a décidé que la société Électricité Réseau Distribution France (ERDF), avait méconnu sa procédure de traitement des demandes de raccordement de la société Nucleosun et a enjoint à la société ERDF « de refaire l&#39;ensemble des études électriques pour chacun des projets, de transmettre à la société NUCLEOSUN une proposition technique et financière pour chacun des projets et le cas échéant de lui proposer de les traiter de manière groupée, si celle-ci le souhaite, dans un délai de deux mois. » Par la saisine visée ci-dessus, la société Nucleosun demande au comité de sanctionner la société ERDF, devenue Enedis au motif que cette dernière ne se serait pas conformée dans les délais requis à cette décision de règlement de différend.&lt;br/&gt;Sur la prescription :&lt;br/&gt;Aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000023985822&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L134-33 (V)&#39;&gt;termes de l&#39;article L. 134-33 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; : « Le comité ne peut être saisi, ni se saisir, en vue du prononcé d&#39;une sanction, de faits remontant à plus de trois ans s&#39;il n&#39;a été fait, pendant ce délai, aucun acte tendant à leur recherche, leur constatation ou leur sanction. » Eu égard à la nature et à l&#39;objet de la prescription ainsi instituée, le comité de règlement des différends et des sanctions doit vérifier, lorsqu&#39;il statue sur les faits dont il a été saisi, que cette prescription triennale n&#39;a pas été acquise.&lt;br/&gt;En l&#39;espèce, si le cours du délai de la prescription triennale instituée par les &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000023985822&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L134-33 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 134-33 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; citées ci-dessus a été interrompu le 22 avril 2016, date d&#39;enregistrement de la saisine de la société Nucleosun tendant à ce qu&#39;une sanction soit prononcée à l&#39;encontre de la société Enedis, il ne ressort toutefois pas des pièces du dossier qu&#39;un acte tendant à la recherche, à la constatation ou à la sanction des faits reprochés à la société Enedis ait été réalisé dans un délai de trois ans à compter de cette date. En particulier, ni la décision du 13 mai 2019 désignant le membre du comité chargé de l&#39;instruction de l&#39;affaire, ni celle du 18 décembre 2019 par laquelle ce membre a notifié des griefs à la société Enedis n&#39;ont pu, en tout état de cause, influer sur l&#39;écoulement du délai de prescription triennale, dès lors que ces actes sont postérieurs au 22 avril 2019, date à laquelle la prescription des faits litigieux a été acquise. Aucune autre cause interruptive ou suspensive de prescription ne ressort des pièces du dossier.&lt;br/&gt;Dans ces conditions, il y a lieu pour le comité de constater d&#39;office que les faits qui font l&#39;objet de la présente procédure de sanction sont atteints par la prescription et de mettre par suite la société Enedis hors de cause.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Décide :&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Copie de la présente décision sera adressée à la société Nucleosun.&lt;/p&gt;Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les faits objets de la présente procédure de sanction sont atteints par la prescription.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La société Enedis est mise hors de cause.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera notifiée à la société Enedis. Elle sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Commission de régulation de l&#39;énergie</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 01-40-16 du 30 novembre 2020 du comité de règlement des différends et des sanctions de la Commission de régulation de l&#39;énergie à l&#39;égard de la société Enedis</title>
    <updated>2020-12-31T11:54:49+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042743148</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le comité de règlement des différends et des sanctions,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1. Saisine du comité de règlement des différends et des sanctions&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par une saisine enregistrée le 22 avril 2016 sous le numéro 01-40-16, la société Nucleosun, dont le siège social est situé 41, rue de Villeneuve à Saint-Hilaire-de-Riez (85 270), représentée par M. B…, demande au comité de règlement des différends et des sanctions de la Commission de régulation de l&#39;énergie (« le comité ») de prononcer une sanction à l&#39;encontre de la société ERDF, devenue Enedis, en raison du non-respect par cette dernière de la décision n° 05-38-14 du comité du 15 avril 2015.&lt;br/&gt;Elle soutient :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- que par sa décision n° 05-38-14 du 15 avril 2015, le comité a enjoint à la société ERDF, devenue Enedis, de refaire l&#39;ensemble des études électriques pour chacun des quatre projets photovoltaïques de la société Nucleosun, et de lui transmettre, dans un délai de deux mois, une nouvelle proposition technique et financière pour chaque projet, ou une proposition unique, après avoir recueilli son accord ;&lt;br/&gt;- qu&#39;en dépit de cette décision de règlement de différend devenue définitive, la société Enedis n&#39;a transmis à la société Nucleosun aucune nouvelle proposition de raccordement.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2. Instruction de la demande de sanction&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par une décision du 13 mai 2019, le président du comité a désigné M. DE LAROSIERE DE CHAMPFEU (ci-après « membre désigné ») pour l&#39;instruction de la demande de sanction présentée par la société Nucleosun, en application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031747713&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R134-30 (V)&#39;&gt;article R. 134-30 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Par des lettres du 20 décembre 2019, le membre désigné a transmis aux sociétés Nucleosun et Enedis la décision le désignant pour l&#39;instruction de la demande de sanction et a demandé à ces sociétés de lui indiquer les mesures qui ont été prises pour parvenir à l&#39;exécution de la décision du comité du 15 avril 2015.&lt;br/&gt;Par une lettre du 28 janvier 2020, la société Enedis s&#39;interroge sur la recevabilité du recours présentée par la société Nucleosun, au regard des moyens qui y sont développés. Elle indique que la société Nucleosun avait exprimé, à l&#39;occasion d&#39;une procédure conduite devant le tribunal de commerce de Nanterre, clôturée par un jugement du 20 juillet 2018 devenu définitif, qu&#39;elle avait abandonné le projet photovoltaïque en cause. La société Enedis ajoute avoir formellement adressé quatre propositions techniques et financières de raccordement à la société Nucleosun, le 3 janvier 2017, dont elle a adressé copie au membre désigné.&lt;br/&gt;Par des lettres du 5 mars 2020, le membre désigné a invité la société Enedis et la société Nucleosun à lui transmettre leurs éventuelles nouvelles observations.&lt;br/&gt;Par une lettre du 30 mars 2020, la société Enedis soutient que le dossier déposé le 27 janvier 2020 par la société Nucleosun sur la plateforme électronique du greffe du comité sous la rubrique « demande de sanction » est incomplet, puisqu&#39;il ne contient que l&#39;une des quatre propositions de raccordement qu&#39;elle lui avait adressées. Elle considère que ce dépôt de pièces ne peut s&#39;analyser comme une nouvelle saisine du comité, puisque, déposée plus de trois ans après les faits, elle serait prescrite en application des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000023985822&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L134-33 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 134-33 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt;. Elle serait en outre irrecevable, faute de respecter les formalités de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031747711&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R134-29 (V)&#39;&gt;article R. 134-29 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Par un courrier du 22 juin 2020, le membre désigné a invité la société Nucleosun à s&#39;expliquer sur l&#39;éventuel abandon de ses projets de centrales photovoltaïques.&lt;br/&gt;Par un courriel du 6 juillet 2020, la société Nucleosun a indiqué que l&#39;abandon des projets résultait de l&#39;inaction de la société Enedis s&#39;agissant de l&#39;assurance du bénéfice du tarif d&#39;achat. Elle soutient en effet qu&#39;elle avait demandé à la société Enedis d&#39;avoir la certitude de bénéficier d&#39;un tarif d&#39;achat en cas d&#39;acceptation des propositions techniques et financières, mais qu&#39;elle n&#39;avait pas eu de réponse à ce sujet. Elle affirme qu&#39;il n&#39;y avait aucun intérêt à payer les propositions techniques et financières en janvier 2017 sans avoir la possibilité de vendre l&#39;électricité produite à EDF OA au tarif d&#39;achat.&lt;br/&gt;Par un courrier du 20 juillet 2020, le membre désigné a invité la société Enedis à présenter ses éventuelles observations sur les dernières écritures de la société Nucleosun.&lt;br/&gt;Par un courrier du 17 août 2020, la société Enedis indique, d&#39;une part, que la question de la perte du tarif d&#39;achat est hors du champ de la décision du comité et qu&#39;il n&#39;y a pas lieu d&#39;examiner cet argument dans le cadre de la présente procédure. Elle soutient en outre que cet argument avait déjà été soulevé par la société Nucleosun devant le tribunal de commerce de Nanterre, qui a jugé qu&#39;aucune faute ne pouvait être reprochée à la société Enedis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;3. Notification des griefs&lt;br/&gt;3.1. Rappel de la procédure suivie par le membre désigné&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000023985812&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L134-28 (M)&#39;&gt;article L. 134-28 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; prévoit que : « Les sanctions énumérées à l&#39;article L. 134-27 sont également encourues, sur saisine des parties au règlement de différend, du ministre chargé de l&#39;énergie, du président de la Commission de régulation de l&#39;énergie, d&#39;une organisation professionnelle, d&#39;une association agréée d&#39;utilisateurs ou de toute autre personne concernée, lorsque le gestionnaire, l&#39;opérateur, l&#39;exploitant ou l&#39;utilisateur d&#39;un réseau, d&#39;un ouvrage ou d&#39;une installation ou le fournisseur d&#39;électricité ou de gaz naturel mentionné à l&#39;article L. 134-25 ne s&#39;est pas conformé dans les délais requis à une décision prise par le comité en application des articles L. 134-20 et L. 134-22, sans qu&#39;il y ait lieu de le mettre préalablement en demeure. »&lt;br/&gt;Aux termes de l&#39;article R. 134-30 du même code : « Pour chaque affaire, le président du comité de règlement des différends et des sanctions désigne un membre de ce comité chargé, avec le concours des agents de la Commission de régulation de l&#39;énergie, de l&#39;instruction. Le cas échéant, ce membre adresse la mise en demeure prévue à l&#39;article L. 134-26 et notifie les griefs. Il peut ne pas donner suite à la saisine. / Ce membre peut entendre, s&#39;il l&#39;estime nécessaire, toute personne susceptible de contribuer à son information, y compris la personne poursuivie. » L&#39;article R. 134-32 du même code prévoit notamment : « La notification des griefs mentionne les sanctions éventuellement encourues et le délai pendant lequel la personne concernée par cette notification peut consulter le dossier et présenter des observations écrites. / Après la notification des griefs, le membre du comité désigné en application de l&#39;article R. 134-30 transmet l&#39;ensemble des pièces du dossier d&#39;instruction ainsi que cette notification au président du comité de règlement des différends et des sanctions. »&lt;br/&gt;Aux termes de l&#39;article 14 du règlement intérieur du comité : « S&#39;il y a lieu, le membre désigné notifie les griefs, les sanctions encourues et la sanction qu&#39;il entend proposer au comité de règlement des différends et des sanctions. Cette notification est adressée à la personne mise en cause qui dispose d&#39;un délai ne pouvant pas être inférieur à quinze jours pour présenter au comité de règlement des différends et des sanctions ses observations écrites. »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;3.2. Grief retenu par le membre désigné&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par une décision du 21 septembre 2020, le membre désigné a notifié des griefs à la société Enedis. Il fait grief à la société Enedis de ne pas avoir transmis à la société Nucleosun, en application de l&#39;article 2 de la décision du comité du 15 avril 2015, une proposition technique et financière pour chacun des quatre projets photovoltaïques de cette société et de lui proposer de les traiter de manière groupée, si celle-ci le souhaite, dans un délai de deux mois à compter de la notification de cette décision soit à la date du 25 août 2015.&lt;br/&gt;Le membre désigné fait valoir que la société Enedis n&#39;a transmis une proposition technique et financière à la société Nucleosun que le 3 janvier 2017, soit avec un retard d&#39;un an et cinq mois (497 jours), sans que ce retard paraisse pouvoir être expliqué par des obstacles techniques insurmontables. Il estime qu&#39;il appartiendra au comité, après avoir apprécié si l&#39;action est prescrite au regard de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000023985822&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L134-33 (V)&#39;&gt;article L. 134-33 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt;, de tirer les conséquences d&#39;un tel retard.&lt;br/&gt;Conformément aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031747717&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R134-32 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article R. 134-32 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt;, la société Enedis a été invitée par la notification des griefs à présenter ses observations en réponse avant le 22 octobre 2020 et à consulter le dossier.&lt;br/&gt;Par un courrier électronique en date du 28 septembre 2020, la société Enedis a demandé à consulter le dossier.&lt;br/&gt;Le 2 octobre 2020, la société Enedis a eu accès à l&#39;ensemble des pièces du dossier de la notification des griefs au sein des locaux de la Commission de régulation de l&#39;énergie. Un exemplaire papier contenant l&#39;ensemble des pièces du dossier a également été remis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;4. Observations en réponse à la notification des griefs&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par des observations en réponse du 21 octobre 2020, la société Enedis soutient :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- à titre principal, que la saisine du comité par la société Nucleosun est irrecevable ;&lt;br/&gt;- à titre subsidiaire, que l&#39;absence de transmission à la société Nucleosun d&#39;une proposition technique et financière dans le délai imparti par la décision du comité du 15 avril 2015 est justifiée par la circonstance que la société Nucleosun avait déjà abandonné son projet lorsque cette décision a été rendue. En outre, elle a cru de bonne foi que la société Nucleosun avait renoncé à obtenir des propositions techniques et financières compte tenu du comportement qu&#39;elle a adopté à son égard après l&#39;adoption de la décision du 15 avril 2015. Elle s&#39;est néanmoins attachée à transmettre à la société Nucleosun les propositions techniques et financières en cause dès lors que cette dernière l&#39;a, par une lettre du 13 décembre 2016, mise en demeure de les lui transmettre ;&lt;br/&gt;- qu&#39;en ce qui concerne la sanction éventuellement prononcée à son encontre, le comité devrait adopter une sanction proportionnée au manquement constaté, à l&#39;absence de dommage qui en a résulté pour la société Nucléosun et à l&#39;absence d&#39;avantage tiré par la société Enedis de l&#39;exécution tardive de la décision du comité du 15 avril 2015.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;5. Procédure de sanction&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Vu :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- le &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie (V)&#39;&gt;code de l&#39;énergie&lt;/a&gt;, notamment ses articles L. 134-25 à L. 134-34 et R. 134-29 à R. 134-37 ;&lt;br/&gt;- la décision du 13 février 2019 portant adoption du règlement intérieur du comité de règlement des différends et des sanctions de la Commission de régulation de l&#39;énergie ;&lt;br/&gt;- la décision du 19 octobre 2020 par laquelle le président du comité a désigné M. David MASLARSKI rapporteur de l&#39;affaire enregistrée le 22 avril 2016 sous le n° 01-40-16 ;&lt;br/&gt;- le courrier électronique du 18 novembre 2020 par lequel la société Enedis a communiqué la liste des représentants assistant à la séance publique ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les sociétés Nucléosun et Enedis ayant été convoquées à la séance publique, qui s&#39;est tenue par visio-conférence le 23 novembre 2020, du comité de règlement des différends et des sanctions, composé de M. Thierry TUOT, président, Mme Hélène VESTUR et M. Nicolas MAZIAU, membres, après vérification de l&#39;identité des parties et de leurs représentants, en présence de :&lt;br/&gt;M. Henri DE LAROSIERE DE CHAMPFEU, membre désigné par le président du comité de règlement des différends et des sanctions,&lt;br/&gt;M. Emmanuel RODRIGUEZ, adjoint à la directrice des affaires juridiques,&lt;br/&gt;M. David MASLARSKI, rapporteur,&lt;br/&gt;Les représentants de la société Enedis, assistés de Me DE POUZILHAC et de Me BERGEROT,&lt;br/&gt;Le représentant de la société Nucléosun.&lt;br/&gt;Les représentants des sociétés Enedis et Nucleosun ayant été informés qu&#39;à tout moment, le président du comité peut décider de lever la séance pour qu&#39;elle soit prorogée à une date ultérieure en cas de difficulté matérielle, notamment liée à la capacité de connexion de l&#39;un des participants, ne permettant pas le déroulement normal de la séance.&lt;br/&gt;L&#39;ensemble des participants ayant confirmé la bonne qualité de la liaison électronique et avoir été informé des modalités de convocation à la séance publique.&lt;br/&gt;Après avoir entendu :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- le rapport de M. David MASLARSKI, présentant les conclusions et moyens des parties ;&lt;br/&gt;- le rapport de M. Henri DE LAROSIERE DE CHAMPFEU, présentant ses observations au soutien des griefs notifiés ;&lt;br/&gt;- les observations de M. B… pour la société Nucléosun ;&lt;br/&gt;- les observations de Me DE POUZILHAC pour la société Enedis ; la société Enedis persiste dans ses moyens et conclusions et soutient que les faits qui font l&#39;objet de la procédure de sanction sont prescrits ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le président du comité ayant invité la personne mise en cause et l&#39;auteur de la saisine à présenter des observations sur l&#39;application de la prescription triennale à la procédure de sanction ;&lt;br/&gt;La parole ayant été donnée à Me DE POUZILHAC pour la société Enedis en dernier.&lt;br/&gt;Le comité de règlement des différends et des sanctions en ayant délibéré, après que le membre désigné, le rapporteur, la partie mise en cause et les agents des services se sont retirés.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;6. Analyse du comité de règlement des différends et des sanctions&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000023985810&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L134-27 (M)&#39;&gt;article L. 134-27 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; énumère les sanctions susceptibles d&#39;être prononcées par le comité de règlement des différends et des sanctions de la Commission de régulation de l&#39;énergie. Aux termes de l&#39;article L. 134-28 du même code : « Les sanctions énumérées à l&#39;article L. 134-27 sont également encourues lorsque le gestionnaire (…) d&#39;un réseau (…) ne s&#39;est pas conformé dans les délais requis à une décision prise par le comité en application des articles L. 134-20 et L. 134-22, sans qu&#39;il y ait lieu de le mettre préalablement en demeure. »&lt;br/&gt;Par une décision de règlement de différend n° 05-38-14 du 15 avril 2015 notifiée le 25 juin 2015, le comité, statuant sur le fondement de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000023985794&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L134-20 (M)&#39;&gt;article L. 134-20 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt;, a décidé que la société Électricité Réseau Distribution France (ERDF), avait méconnu sa procédure de traitement des demandes de raccordement de la société Nucleosun et a enjoint à la société ERDF « de refaire l&#39;ensemble des études électriques pour chacun des projets, de transmettre à la société NUCLEOSUN une proposition technique et financière pour chacun des projets et le cas échéant de lui proposer de les traiter de manière groupée, si celle-ci le souhaite, dans un délai de deux mois. » Par la saisine visée ci-dessus, la société Nucleosun demande au comité de sanctionner la société ERDF, devenue Enedis au motif que cette dernière ne se serait pas conformée dans les délais requis à cette décision de règlement de différend.&lt;br/&gt;Sur la prescription :&lt;br/&gt;Aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000023985822&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L134-33 (V)&#39;&gt;termes de l&#39;article L. 134-33 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; : « Le comité ne peut être saisi, ni se saisir, en vue du prononcé d&#39;une sanction, de faits remontant à plus de trois ans s&#39;il n&#39;a été fait, pendant ce délai, aucun acte tendant à leur recherche, leur constatation ou leur sanction. » Eu égard à la nature et à l&#39;objet de la prescription ainsi instituée, le comité de règlement des différends et des sanctions doit vérifier, lorsqu&#39;il statue sur les faits dont il a été saisi, que cette prescription triennale n&#39;a pas été acquise.&lt;br/&gt;En l&#39;espèce, si le cours du délai de la prescription triennale instituée par les &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000023985822&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L134-33 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 134-33 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; citées ci-dessus a été interrompu le 22 avril 2016, date d&#39;enregistrement de la saisine de la société Nucleosun tendant à ce qu&#39;une sanction soit prononcée à l&#39;encontre de la société Enedis, il ne ressort toutefois pas des pièces du dossier qu&#39;un acte tendant à la recherche, à la constatation ou à la sanction des faits reprochés à la société Enedis ait été réalisé dans un délai de trois ans à compter de cette date. En particulier, ni la décision du 13 mai 2019 désignant le membre du comité chargé de l&#39;instruction de l&#39;affaire, ni celle du 18 décembre 2019 par laquelle ce membre a notifié des griefs à la société Enedis n&#39;ont pu, en tout état de cause, influer sur l&#39;écoulement du délai de prescription triennale, dès lors que ces actes sont postérieurs au 22 avril 2019, date à laquelle la prescription des faits litigieux a été acquise. Aucune autre cause interruptive ou suspensive de prescription ne ressort des pièces du dossier.&lt;br/&gt;Dans ces conditions, il y a lieu pour le comité de constater d&#39;office que les faits qui font l&#39;objet de la présente procédure de sanction sont atteints par la prescription et de mettre par suite la société Enedis hors de cause.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Décide :&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Copie de la présente décision sera adressée à la société Nucleosun.&lt;/p&gt;Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les faits objets de la présente procédure de sanction sont atteints par la prescription.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La société Enedis est mise hors de cause.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera notifiée à la société Enedis. Elle sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Commission de régulation de l&#39;énergie</name>
    </author>
  </entry>
</feed>