<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Legifrance RSS - ministere-de-l-education-nationale-de-la-jeunesse-et-des-sports - decision</title>
  <id>https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</id>
  <updated>2020-12-27T21:28:36+01:00</updated>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://raw.githubusercontent.com/ldicarlo/legifrance-rss/nightly/feed/decision_ministere-de-l-education-nationale-de-la-jeunesse-et-des-sports.xml" rel="self"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Décision du 14 décembre 2020 modifiant la décision du 28 mai 2019 portant délégation de signature (direction des affaires financières)</title>
    <updated>2020-12-27T21:28:36+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042730336</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 13 de la décision du 28 mai 2019 susvisée, est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 13. - Délégation est donnée à Mme Pierra MERY, administratrice civile, chef du bureau de l&#39;expertise statutaire et indemnitaire, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de l&#39;éducation nationale, de la jeunesse et des sports, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions du bureau de l&#39;expertise statutaire et indemnitaire. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042730336"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;éducation nationale, de la jeunesse et des sports</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision du 8 décembre 2020 portant délégation de signature (secrétariat général)</title>
    <updated>2020-12-27T21:28:36+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700038</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Nathalie ESCAFFRE-ANDRIEU, attachée d&#39;administration hors classe, adjointe au chef du service à compétence nationale « Service de modernisation des systèmes d&#39;information des ressources humaines pour l&#39;éducation » (SEMSIRH), à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de l&#39;éducation nationale, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions du service à compétence nationale SEMSIRH.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Nicolas MOLLARD, agent contractuel, responsable budgétaire et financier du service à compétence nationale « Service de modernisation des systèmes d&#39;information des ressources humaines pour l&#39;éducation » (SEMSIRH), à l&#39;effet de signer, au nom du ministre chargé de l&#39;éducation nationale, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions du service à compétence nationale SEMSIRH.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700038"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;éducation nationale, de la jeunesse et des sports</name>
    </author>
  </entry>
</feed>