<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="">
  <title>Legifrance RSS - Conseil-supérieur-de-l&#39;audiovisuel - DECISION</title>
  <id></id>
  <updated>2020-12-20 14:18:49.489497727 +0100 CET m=+197.146252137</updated>
  <category>French Law</category>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Décision n° 2020-RM-22 du 18 novembre 2020 modifiant la décision n° 2017-101 du 22 février 2017 autorisant l&#39;association Chiconi FM à exploiter un service de radio de catégorie A par voie hertzienne terrestre en modulation de fréquence dénommé Chiconi FM</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042701155</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;annexe de la décision n° 2017-101 du 22 février 2017 susvisée est remplacée par l&#39;annexe suivante :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« ANNEXE (*)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Nom du service : Chiconi FM.&lt;br/&gt;Zone d&#39;implantation de l&#39;émetteur : Chiconi.&lt;br/&gt;Fréquence : 104,5 MHz.&lt;br/&gt;Adresse du site : Kavani, Chiconi (976).&lt;br/&gt;Altitude du site (NGF) : 115 mètres.&lt;br/&gt;Hauteur d&#39;antenne : 4 mètres/sol.&lt;br/&gt;Puissance apparente rayonnée (PAR max.) : 1 kW.&lt;br/&gt;Limitation du rayonnement dans le plan horizontal : néant.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;(*) Sous réserve d&#39;un aboutissement favorable des procédures de coordination internationale. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera notifiée à l&#39;association Chiconi FM et publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042701155"></link>
    <author>
      <name>Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2020-RM-23 du 18 novembre 2020 modifiant le nom du service RDJ Réunion</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042701162</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans les décisions indiquées ci-dessus, le nom du service « RDJ Réunion » est remplacé par « Premium ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera notifiée à la société Radio FG OI et publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042701162"></link>
    <author>
      <name>Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2020-RM-24 du 18 novembre 2020 modifiant le nom du service RDJ Mayotte</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042701169</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans les décisions indiquées ci-dessus, le nom du service « RDJ Mayotte (Radio DJ Mayotte) » est remplacé par « Premium Mayotte ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera notifiée à la société Radio FG OI et publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042701169"></link>
    <author>
      <name>Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2020-840 du 9 décembre 2020 portant sanction pécuniaire à l&#39;encontre de la société RMC Découverte</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042666178</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Une sanction pécuniaire d&#39;un montant de 80 000 euros est prononcée à l&#39;encontre de la société RMC Découverte. Cette somme sera affectée au Centre national du cinéma et de l&#39;image animée en application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000020908868&amp;idArticle=LEGIARTI000020907819&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du cinéma et de l&#39;image animée - art. L116-5 (V)&#39;&gt;article L. 116-5 du code du cinéma et de l&#39;image animée&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera notifiée à la société RMC Découverte et publiée au Journal officiel de la République française.&lt;br/&gt;Délibéré le 9 décembre 2020 par M. Roch-Olivier Maistre, président, Mme Nathalie Sonnac, Mme Carole Bienaimé-Besse, M. Jean-François Mary, M. Hervé Godechot et Mme Michèle Léridon, conseillers.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042666178"></link>
    <author>
      <name>Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2020-796 du 18 novembre 2020 mettant en demeure l&#39;association CREOLIVE MEDIAS en ce qui concerne le service de télévision « CREOLIVE TV »</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042660357</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;association CREOLIVE MEDIAS est mise en demeure, en ce qui concerne le service de télévision « CREOLIVE TV », d&#39;une part, de fournir au Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel, dans un délai d&#39;un mois à compter de la notification de la présente décision, le rapport sur les conditions d&#39;exécution des obligations et engagements concernant les programmes du service de télévision « CREOLIVE TV » pour l&#39;exercice 2019 et, d&#39;autre part, de se conformer, à l&#39;avenir, à l&#39;obligation de communication de ce rapport prévue à l&#39;article 4-1-3 de la convention du 20 juin 2018.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera notifiée à l&#39;association CREOLIVE MEDIAS et publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-13 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042660357"></link>
    <author>
      <name>Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2020-797 du 18 novembre 2020 mettant en demeure la société IMAGE LOCALE MULTIMEDIA en ce qui concerne le service de télévision « ERE TV »</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042660361</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La société IMAGE LOCALE MULTIMEDIA est mise en demeure, en ce qui concerne le service de télévision « ERE TV », d&#39;une part, de fournir au Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel, dans un délai d&#39;un mois à compter de la notification de la présente décision, le rapport sur les conditions d&#39;exécution des obligations et engagements concernant les programmes du service de télévision « ERE TV » pour l&#39;exercice 2019 et, d&#39;autre part, de se conformer, à l&#39;avenir, à l&#39;obligation de communication de ce rapport prévue à l&#39;article 4-1-3 de la convention du 7 septembre 2017.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera notifiée à la société IMAGE LOCALE MULTIMEDIA et publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-13 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042660361"></link>
    <author>
      <name>Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2020-798 du 18 novembre 2020 mettant en demeure la société WARM-UP INTERACTIVE en ce qui concerne le service de télévision « MEN&#39;S UP TV »</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042660365</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La société WARM-UP INTERACTIVE est mise en demeure, en ce qui concerne le service de télévision « MEN&#39;S UP TV », d&#39;une part, de fournir au Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel, dans un délai d&#39;un mois à compter de la notification de la présente décision, le rapport sur les conditions d&#39;exécution des obligations et engagements du service de télévision « MEN&#39;S UP TV » pour l&#39;exercice 2019 et, d&#39;autre part, de se conformer, à l&#39;avenir, à l&#39;obligation de communication de ce rapport prévue à l&#39;article 4-1-3 de la convention du 21 septembre 2010.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera notifiée à la société WARM-UP INTERACTIVE et publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-13 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042660365"></link>
    <author>
      <name>Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2020-835 du 2 décembre 2020 relative à un appel aux candidatures pour l&#39;édition d&#39;un service de télévision à vocation locale diffusé en clair par voie hertzienne terrestre et en haute définition dans la zone de Lyon</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042637601</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Il est procédé à un appel aux candidatures en vue de l&#39;usage d&#39;une ressource radioélectrique pour la diffusion en clair, par voie hertzienne terrestre, d&#39;un service de télévision à vocation locale, à temps complet et en haute définition.&lt;br/&gt;La zone géographique concernée par l&#39;appel aux candidatures est définie à l&#39;annexe 1.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Présentation de l&#39;appel aux candidatures&lt;br/&gt;I.1. Ressources radioélectriques et zone géographique mises en appel&lt;br/&gt;I.1.1. Description de la ressource radioélectrique mise en appel&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent appel aux candidatures porte sur la part de ressource radioélectrique qui sera disponible, à compter du 1er septembre 2021, dans la zone de Lyon, au sein du multiplex R1 de la télévision numérique terrestre (TNT) autorisé par la décision du 18 novembre 2015 susvisée.&lt;br/&gt;La ressource mise en appel correspond à 160 millièmes au sens de la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000031521791&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;DÉLIBÉRATION n°2015-33 du 18 novembre 2015, v. init.&#39;&gt;délibération n° 2015-33 du 18 novembre 2015&lt;/a&gt;. Elle permet la diffusion d&#39;un service de télévision à vocation locale en haute définition (HD).&lt;br/&gt;Cette part de ressource est attribuable sous réserve de l&#39;exercice par le Gouvernement du droit de réservation prioritaire prévu au premier alinéa du II de l&#39;article 26 de la loi du 30 septembre 1986 au bénéfice des sociétés nationales de programme mentionnées à l&#39;article 44 de cette même loi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I.1.2. Conditions techniques d&#39;utilisation de la ressource&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ressource radioélectrique mise en appel est exploitée conformément aux caractéristiques techniques d&#39;utilisation définies par le Conseil dans la décision n° 2015-418 du 18 novembre 2015 susvisée pour l&#39;ensemble des sites de diffusion listés à l&#39;annexe 1 de la présente décision.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I.2. Caractéristiques techniques des signaux émis&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les caractéristiques techniques des signaux diffusés doivent être conformes aux dispositions de l&#39;arrêté du 24 décembre 2001 modifié.&lt;br/&gt;En particulier, les services sont diffusés dans la norme DVB-T sur la base d&#39;un encodage des composantes selon la norme MPEG-4.&lt;br/&gt;Les signaux doivent également être conformes au document intitulé « Profil de signalisation pour la diffusion des services de la télévision numérique de terre métropolitaine et ultramarine » dont une version électronique est disponible sur le site internet du Conseil (www.csa.fr).&lt;br/&gt;La composante vidéo comprend un nombre de lignes égal ou supérieur à 1080.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I.3. Les catégories de services faisant l&#39;objet du présent appel&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent appel porte sur l&#39;édition d&#39;un service de télévision à vocation locale, en clair, diffusé par voie hertzienne terrestre, à temps complet et en haute définition.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I.3.1. Définition d&#39;un service de télévision&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Selon l&#39;article 2 de la loi du 30 septembre 1986, est considéré comme service de télévision : « tout service de communication au public par voie électronique destiné à être reçu simultanément par l&#39;ensemble du public ou par une catégorie de public et dont le programme principal est composé d&#39;une suite ordonnée d&#39;émissions comportant des images et des sons. »&lt;br/&gt;Un service de télévision peut, en application des dispositions de l&#39;article 30-1 de la même loi, être accompagné de données associées destinées à enrichir et à compléter le programme de télévision.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I.3.2. Définition d&#39;un service de télévision à vocation locale&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Selon l&#39;article 30-1 de la loi du 30 septembre 1986, est à vocation locale tout service dont la zone géographique ne correspond pas à l&#39;ensemble du territoire métropolitain.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I.4. Personnes morales susceptibles d&#39;être candidates&lt;br/&gt;I.4.1. Règles applicables à l&#39;appel aux candidatures&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Peuvent répondre à l&#39;appel aux candidatures, conformément à l&#39;article 30-1 de la loi du 30 septembre 1986 :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- les sociétés commerciales, y compris les sociétés d&#39;économie mixte locale ;&lt;br/&gt;- les sociétés coopératives d&#39;intérêt collectif ;&lt;br/&gt;- les établissements publics de coopération culturelle ;&lt;br/&gt;- les associations déclarées selon la loi du 1er juillet 1901 relative au contrat d&#39;association ;&lt;br/&gt;- les associations à but non lucratif régies par la loi locale dans les départements du Bas-Rhin, du Haut-Rhin et de la Moselle.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I.4.2. Règles relatives à la nationalité et à la concentration des médias&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour l&#39;application du dispositif anti-concentration et conformément au 5° de l&#39;article 41-3 de la loi du 30 septembre 1986, le service autorisé sera considéré comme un service à caractère local (1).&lt;br/&gt;L&#39;éditeur doit respecter les règles relatives à la nationalité et à la concentration des médias telles qu&#39;elles sont fixées aux articles suivants de la loi du 30 septembre 1986 :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- 41 à 41-2-1 pour les associations ;&lt;br/&gt;- 39 à 41-2-1 pour les sociétés.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I.5. Caractéristiques de la programmation locale ou régionale&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;a) L&#39;éditeur consacre l&#39;intégralité de sa programmation à Lyon ou à la région Auvergne-Rhône-Alpes.&lt;br/&gt;b) Ces programmes comprennent au moins une heure quotidienne, inédite et en première diffusion, consacrée à des programmes d&#39;information traitant uniquement de la zone de l&#39;appel en veillant à une répartition équilibrée du volume d&#39;informations diffusées entre les différents secteurs de cette zone. Les horaires de diffusion de cette heure sont fixés en concertation avec le candidat entre 6 heures et 9 heures, ou entre 12 heures et 14 heures, ou entre 18 heures et 20 heures.&lt;br/&gt;c) L&#39;éditeur conserve l&#39;entière maîtrise éditoriale des émissions qu&#39;il diffuse.&lt;br/&gt;d) L&#39;identification du service diffusé sur la ressource radioélectrique objet du présent appel doit être permanente à l&#39;écran.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I.6. Adhésion à un réseau de télévisions locales&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;éditeur peut adhérer à un réseau constitué de plusieurs services de télévision qui diffusent des programmes communs (dits également « programmes syndiqués ») et géré par une structure dédiée. Les programmes communs peuvent être produits par la structure dédiée ou par les autres services de télévision adhérant à ce réseau. Cette adhésion ne doit pas aboutir à une remise en cause de l&#39;indépendance éditoriale du service ou de l&#39;indépendance économique de la société éditrice.&lt;br/&gt;Préalablement à cette adhésion, l&#39;éditeur communique le projet de contrat de partenariat correspondant et les accords passés dans le cadre de ce réseau en vue de la reprise de « programmes syndiqués » sur son antenne ainsi que tout document émis par le réseau susceptible d&#39;avoir une incidence sur la programmation et le fonctionnement du service autorisé ou sur la composition du capital de la société éditrice.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I.7. Règles relatives à la reprise de programmes d&#39;un tiers identifié&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;éditeur peut diffuser des programmes provenant soit d&#39;un autre service de télévision autorisé, conventionné ou déclaré auprès du Conseil, soit d&#39;un réseau tel qu&#39;il est défini au I.6.&lt;br/&gt;Le volume total de ces émissions ne représente pas plus de neuf heures par jour. Le fournisseur doit être identifié à l&#39;antenne.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I.8. Caractéristiques de la programmation en haute définition réelle&lt;br/&gt;I.8.1. Définition des programmes en haute définition réelle&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont qualifiés de programmes en haute définition réelle :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- ceux dont les images ont bénéficié, de la captation à la diffusion, d&#39;une résolution haute définition au moins égale à celle de la diffusion ;&lt;br/&gt;- ceux qui sont majoritairement réalisés, produits et post-produits en haute définition réelle et qui comportent minoritairement des éléments réalisés, produits et post-produits en définition standard, convertis en haute définition ;&lt;br/&gt;- parmi les œuvres ayant bénéficié d&#39;une captation analogique sur une pellicule argentique de taille suffisante (2), celles dont le prêt-à-diffuser « éditeur » est en haute définition (3).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les programmes ayant fait l&#39;objet d&#39;une conversion à la haute définition par traitement numérique ultérieur (« upscaling ») ne sont pas considérés comme des programmes en haute définition réelle.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I.8.2. Obligations de diffusion en haute définition réelle&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Huit heures de programmes doivent, chaque jour, être diffusées intégralement en haute définition réelle entre 11 heures et minuit.&lt;br/&gt;Les programmes locaux en première diffusion, prévus au b du I.5, sont diffusés en haute définition réelle.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I.8.3. Définition des programmes en diffusion standard&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;éditeur peut diffuser des programmes en diffusion standard, dès lors qu&#39;il s&#39;agit d&#39;œuvres de patrimoine, c&#39;est-à-dire :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- d&#39;œuvres audiovisuelles diffusées au moins vingt ans après leur première exploitation par un service de télévision ;&lt;br/&gt;- d&#39;œuvres cinématographiques diffusées au moins trente ans après leur sortie en salles en France ;&lt;br/&gt;- de rediffusions, c&#39;est-à-dire toute diffusion d&#39;un programme en définition standard ayant déjà fait l&#39;objet d&#39;une diffusion sur un service de télévision relevant de la compétence d&#39;un Etat membre de l&#39;Union européenne ;&lt;br/&gt;- d&#39;archives, c&#39;est-à-dire des images, notamment les extraits de programmes, dont la première diffusion a eu lieu plus d&#39;un an avant une nouvelle utilisation dans le cadre d&#39;un programme en haute définition.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I.9. Modes de financement envisageables&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le financement du service peut être assuré par des recettes publicitaires, des recettes issues du parrainage et du téléachat (&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000346165&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°92-280 du 27 mars 1992 (M)&#39;&gt;décret n° 92-280 du 27 mars 1992&lt;/a&gt; modifié fixant les principes généraux définissant les obligations des éditeurs de services en matière de publicité, de parrainage et de téléachat), ou toute autre recette de nature commerciale, et par des aides publiques, dans le respect des règles européennes applicables.&lt;br/&gt;Le candidat doit s&#39;assurer que les aides publiques sont conformes au droit de l&#39;Union européenne relatif aux aides d&#39;Etat (4). L&#39;éditeur transmet au Conseil, le cas échéant, les documents qui attestent de cette conformité.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;II. - Modalités générales de la procédure d&#39;autorisation&lt;br/&gt;II.1. Dossiers de candidature&lt;br/&gt;II.1.1. Dépôt&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dossiers de candidature doivent être adressés au Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel uniquement selon la procédure dématérialisée suivante :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- au plus tard le 28 janvier 2021 à minuit, heure de Paris, à peine d&#39;irrecevabilité, le candidat adresse par courriel à l&#39;adresse aactnt@csa.fr une demande afin de disposer des modalités de dépôt électronique du dossier de candidature. Ce courriel doit mentionner :&lt;br/&gt;- en objet « Appel aux candidatures TNT - zone de Lyon » ;&lt;br/&gt;- dans son corps, le nom et la forme sociale de la personne morale candidate ainsi que le nom du service qui fait l&#39;objet du dossier de candidature.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Si une même personne morale souhaite déposer plusieurs dossiers de candidature, elle adresse alors autant de courriels qu&#39;elle souhaite déposer de candidatures.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- dans les 24 heures ouvrées suivant la réception de ce courriel, la direction des médias télévisuels en accuse réception et transmet au candidat les modalités électroniques de dépôt du dossier ;&lt;br/&gt;- au plus tard le 2 février 2021 à minuit, heure de Paris, à peine d&#39;irrecevabilité, le candidat transmet, conformément à la procédure indiquée par le Conseil, l&#39;intégralité de son dossier de candidature. Les dossiers de candidature déposés pourront être modifiés, complétés, ou remplacés jusqu&#39;à cette même date.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tout dossier de candidature transmis en méconnaissance de l&#39;un ou l&#39;autre des deux délais mentionnés ci-dessus ou à une adresse de messagerie différente de celle indiquée ci-dessus ou par voie postale sera déclaré irrecevable.&lt;br/&gt;Aucun dossier de candidature ne sera accepté sous format papier, sur une clé USB ou sur un CD-ROM. Toute candidature reçue sous ces formes sera donc déclarée irrecevable.&lt;br/&gt;Les dossiers doivent être paginés et rédigés en langue française (5).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;II.1.2. Désistement&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le candidat qui souhaite retirer sa candidature doit, sans délai, en avertir le Conseil par courriel à l&#39;adresse aactnt@csa.fr, qui en prend acte.&lt;br/&gt;Si le désistement est notifié après la délivrance de l&#39;autorisation, la ressource prévue pour le service qui fait l&#39;objet du désistement ne peut être attribuée qu&#39;après un nouvel appel aux candidatures.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;II.1.3. Contenu du dossier de candidature&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Un modèle de dossier de candidature est présenté à l&#39;annexe 2.&lt;br/&gt;Après la date limite de dépôt des dossiers, si le Conseil considère qu&#39;une modification apportée à une candidature est substantielle, la candidature sera regardée comme nouvelle et, dès lors, déclarée irrecevable.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;II.2. Conditions de recevabilité des candidatures&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont recevables les candidatures qui respectent impérativement la totalité des conditions suivantes :&lt;br/&gt;1. Dépôt des dossiers dans les délais et conditions fixés au II.1.1 ;&lt;br/&gt;2. Projet correspondant à l&#39;objet de l&#39;appel, tel qu&#39;il est défini aux deux premiers alinéas de l&#39;article 1er ;&lt;br/&gt;3. Existence effective de la personne morale candidate à la date limite de dépôt des candidatures ou, à défaut, engagement des démarches nécessaires à l&#39;acquisition de la personnalité morale, justifié par la production des documents suivants :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- pour toutes les personnes morales candidates : statuts à jour, datés et signés ;&lt;br/&gt;- pour une association ayant fait l&#39;objet d&#39;une publication au Journal officiel : copie de la publication ;&lt;br/&gt;- pour une association n&#39;ayant pas encore fait l&#39;objet d&#39;une publication au Journal officiel : copie de la demande de publication ou, à défaut, du récépissé de déclaration ou de l&#39;attestation du dépôt du dossier de déclaration en préfecture ;&lt;br/&gt;- pour une société immatriculée au registre du commerce et des sociétés : extrait K-bis datant de moins de trois mois ;&lt;br/&gt;- pour une société non encore immatriculée à ce registre : attestation bancaire de l&#39;existence d&#39;un compte bloqué.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;existence effective de la personnalité morale est exigée préalablement à la conclusion de la convention prévue à l&#39;article 28 de la loi du 30 septembre 1986.&lt;br/&gt;Le Conseil établit la liste des candidats recevables.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;II.3. Audition publique&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Conseil entend en audition publique les candidats déclarés recevables.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;II.4. Sélection&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;issue de l&#39;instruction des dossiers de candidature, le Conseil procède, à titre de mesure préparatoire, à une sélection parmi les candidats, selon les critères figurant au II.7.&lt;br/&gt;Le nom du candidat sélectionné fait l&#39;objet d&#39;une publication sur le site internet du Conseil (www.csa.fr).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;II.5. Elaboration de la convention&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Conseil définit avec le candidat sélectionné les stipulations de la convention prévue à l&#39;article 28 de la loi du 30 septembre 1986.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;II.6. Autorisation ou rejet des candidatures&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après la conclusion d&#39;une convention avec le candidat sélectionné, le Conseil lui délivre une autorisation d&#39;usage de la ressource radioélectrique.&lt;br/&gt;La décision d&#39;autorisation est publiée au Journal officiel de la République française avec les obligations dont elle est assortie.&lt;br/&gt;L&#39;autorisation est incessible. Elle est accordée pour une durée maximale de dix ans et peut être reconduite hors appel aux candidatures, une seule fois, pour une durée maximale de cinq ans, dans les conditions prévues à l&#39;article 28-1 de la loi du 30 septembre 1986.&lt;br/&gt;Les refus sont motivés et notifiés aux candidats concernés.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;II.7. Critères de sélection&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Conseil délivre l&#39;autorisation d&#39;usage de la ressource radioélectrique, au terme d&#39;un examen comparé des dossiers de candidature. La précision des informations fournies par les candidats constitue un élément de nature à éclairer le Conseil dans l&#39;instruction des dossiers.&lt;br/&gt;Les critères pris en considération par le Conseil pour l&#39;attribution de l&#39;autorisation sont définis aux articles 29, 30 et 30-1 de la loi du 30 septembre 1986 et sont rappelés ci-après.&lt;br/&gt;Extraits de l&#39;article 29 (alinéas 6 à 14) :&lt;br/&gt;« Le Conseil accorde les autorisations en appréciant l&#39;intérêt de chaque projet pour le public, au regard des impératifs prioritaires que sont la sauvegarde du pluralisme des courants d&#39;expression socioculturels, la diversification des opérateurs et la nécessité d&#39;éviter les abus de position dominante ainsi que les pratiques entravant le libre exercice de la concurrence.&lt;br/&gt;« Il tient également compte :&lt;br/&gt;« 1° De l&#39;expérience acquise par le candidat dans les activités de communication ;&lt;br/&gt;« 2° Du financement et des perspectives d&#39;exploitation du service notamment en fonction des possibilités de partage des ressources publicitaires entre les entreprises de presse écrite et les services de communication audiovisuelle ;&lt;br/&gt;« 3° Des participations, directes ou indirectes, détenues par le candidat dans le capital d&#39;une ou plusieurs régies publicitaires ou dans le capital d&#39;une ou plusieurs entreprises éditrices de publications de presse ;&lt;br/&gt;« 4° Pour les services dont les programmes comportent des émissions d&#39;information politique et générale, des dispositions envisagées en vue de garantir le caractère pluraliste de l&#39;expression des courants de pensée et d&#39;opinion, l&#39;honnêteté de l&#39;information et son indépendance à l&#39;égard des intérêts économiques des actionnaires, en particulier lorsque ceux-ci sont titulaires de marchés publics ou de délégations de service public ;&lt;br/&gt;« 5° De la contribution à la production de programmes réalisés localement ;&lt;br/&gt;[…]&lt;br/&gt;« 7° S&#39;il s&#39;agit de la délivrance d&#39;une nouvelle autorisation après que l&#39;autorisation précédente est arrivée à son terme, du respect des principes mentionnés au troisième alinéa de l&#39;article 3-1. »&lt;br/&gt;Extraits de l&#39;article 30 (alinéas 4 et 5) :&lt;br/&gt;« (…) le Conseil accorde l&#39;autorisation en appréciant l&#39;intérêt de chaque projet pour le public au regard des impératifs prioritaires mentionnés au sixième alinéa de l&#39;article 29.&lt;br/&gt;« Il tient également compte des critères figurant aux 1° à 5° et 7° de l&#39;article 29. »&lt;br/&gt;Extraits du III de l&#39;article 30-1 :&lt;br/&gt;« [Le Conseil] accorde les autorisations d&#39;usage de la ressource radioélectrique en appréciant l&#39;intérêt de chaque projet pour le public au regard des impératifs prioritaires que sont la sauvegarde du pluralisme des courants d&#39;expression socio-culturels, la diversité des opérateurs et la nécessité d&#39;éviter les abus de position dominante ainsi que les pratiques entravant le libre exercice de la concurrence et des critères mentionnés aux articles 29 et 30 ainsi que des engagements du candidat en matière de couverture du territoire, de production et de diffusion d&#39;œuvres audiovisuelles et cinématographiques françaises et européennes. Il tient également compte de la cohérence des propositions formulées par les candidats en matière de regroupement technique et commercial avec d&#39;autres services et en matière de choix des distributeurs de services, ainsi que de la nécessité d&#39;offrir des services répondant aux attentes d&#39;un large public et de nature à encourager un développement rapide de la télévision numérique de terre.&lt;br/&gt;« Dans la mesure de leur viabilité économique et financière, notamment au regard de la ressource publicitaire, il favorise les services ne faisant pas appel à une rémunération de la part des usagers et contribuant à la diversité des opérateurs ainsi qu&#39;à renforcer le pluralisme de l&#39;information, tous médias confondus.&lt;br/&gt;« Il veille en outre à favoriser les services à vocation locale, notamment ceux consistant en la reprise des services locaux conventionnés au titre de l&#39;article 33-1.&lt;br/&gt;« Pour l&#39;octroi des autorisations aux éditeurs de services de télévision en haute définition, il autorise en priorité les services qui sont reçus dans la même zone géographique déjà autorisés par voie hertzienne terrestre en mode numérique. Il tient compte des engagements en volume et en genre pris par le candidat en matière de production et de diffusion en haute définition de programmes, en particulier d&#39;œuvres audiovisuelles et cinématographiques européennes et d&#39;expression originale française, ainsi que de l&#39;offre de programmes dont les formats sont les plus adaptés à la haute définition et les plus à même d&#39;encourager la réception de services en haute définition par le plus grand nombre. »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;II.8. Début des émissions&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;éditeur de service titulaire d&#39;une autorisation est tenu d&#39;assurer le début effectif des émissions dans les délais et les conditions fixés par son autorisation. A défaut, le Conseil peut constater la caducité de l&#39;autorisation.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p class=&#39;cliche&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Vous pouvez consulter l&#39;intégralité du texte avec ses images à partir de l&#39;extrait du Journal officiel électronique authentifié accessible en bas de page&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-10 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042637601"></link>
    <author>
      <name>Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision n° 2020-836 du 2 décembre 2020 relative à un appel aux candidatures pour l&#39;édition d&#39;un service de télévision à vocation locale diffusé en clair par voie hertzienne terrestre et en définition standard ou en haute définition dans la zone de Rennes</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042637610</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Il est procédé à un appel aux candidatures en vue de l&#39;usage d&#39;une ressource radioélectrique pour la diffusion en clair, par voie hertzienne terrestre, d&#39;un service de télévision à vocation locale, à temps complet et en définition standard ou en haute définition.&lt;br/&gt;La zone géographique concernée par l&#39;appel aux candidatures est définie à l&#39;annexe 1.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Présentation de l&#39;appel aux candidatures&lt;br/&gt;I.1. Ressources radioélectriques et zone géographique mises en appel&lt;br/&gt;I.1.1. Description de la ressource radioélectrique mise en appel&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent appel aux candidatures porte sur la part de ressource radioélectrique qui sera disponible, à compter du 14 novembre 2021, dans la zone de Rennes, au sein du multiplex R1 de la télévision numérique terrestre (TNT) autorisé par la décision du 18 novembre 2015 susvisée.&lt;br/&gt;La ressource mise en appel correspond à 160 millièmes au sens de la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000031521791&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;DÉLIBÉRATION n°2015-33 du 18 novembre 2015, v. init.&#39;&gt;délibération n° 2015-33 du 18 novembre 2015&lt;/a&gt;. Elle permet soit la diffusion d&#39;un service de télévision à vocation locale en définition standard (SD) soit la diffusion d&#39;un service de télévision à vocation locale en haute définition (HD). Dans le cas où le service autorisé est diffusé en SD, 95 millièmes lui sont attribués.&lt;br/&gt;Cette part de ressource est attribuable sous réserve de l&#39;exercice par le Gouvernement du droit de réservation prioritaire prévu au premier alinéa du II de l&#39;article 26 de la loi du 30 septembre 1986 au bénéfice des sociétés nationales de programme mentionnées à l&#39;article 44 de cette même loi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I.1.2. Conditions techniques d&#39;utilisation de la ressource&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ressource radioélectrique mise en appel est exploitée conformément aux caractéristiques techniques d&#39;utilisation définies par le Conseil dans la décision n° 2015-418 du 18 novembre 2015 susvisée pour l&#39;ensemble des sites de diffusion listés à l&#39;annexe 1 de la présente décision.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I.2. Caractéristiques techniques des signaux émis&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les caractéristiques techniques des signaux diffusés doivent être conformes aux dispositions de l&#39;arrêté du 24 décembre 2001 modifié.&lt;br/&gt;En particulier, les services sont diffusés dans la norme DVB-T sur la base d&#39;un encodage des composantes selon la norme MPEG-4.&lt;br/&gt;Les signaux doivent également être conformes au document intitulé « Profil de signalisation pour la diffusion des services de la télévision numérique de terre métropolitaine et ultramarine » dont une version électronique est disponible sur le site internet du Conseil (www.csa.fr).&lt;br/&gt;Dans le cas d&#39;un service en HD, la composante vidéo comprend un nombre de lignes égal ou supérieur à 1080.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I.3. Les catégories de services faisant l&#39;objet du présent appel&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent appel porte sur l&#39;édition d&#39;un service de télévision à vocation locale, en clair, diffusé par voie hertzienne terrestre, à temps complet et en définition standard ou haute définition.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I.3.1. Définition d&#39;un service de télévision&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Selon l&#39;article 2 de la loi du 30 septembre 1986, est considéré comme service de télévision : « tout service de communication au public par voie électronique destiné à être reçu simultanément par l&#39;ensemble du public ou par une catégorie de public et dont le programme principal est composé d&#39;une suite ordonnée d&#39;émissions comportant des images et des sons. »&lt;br/&gt;Un service de télévision peut, en application des dispositions de l&#39;article 30-1 de la même loi, être accompagné de données associées destinées à enrichir et à compléter le programme de télévision.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I.3.2. Définition d&#39;un service de télévision à vocation locale&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Selon l&#39;article 30-1 de la loi du 30 septembre 1986, est à vocation locale tout service dont la zone géographique ne correspond pas à l&#39;ensemble du territoire métropolitain.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I.4. Personnes morales susceptibles d&#39;être candidates&lt;br/&gt;I.4.1. Règles applicables à l&#39;appel aux candidatures&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Peuvent répondre à l&#39;appel aux candidatures, conformément à l&#39;article 30-1 de la loi du 30 septembre 1986 :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- les sociétés commerciales, y compris les sociétés d&#39;économie mixte locale ;&lt;br/&gt;- les sociétés coopératives d&#39;intérêt collectif ;&lt;br/&gt;- les établissements publics de coopération culturelle ;&lt;br/&gt;- les associations déclarées selon la loi du 1er juillet 1901 relative au contrat d&#39;association ;&lt;br/&gt;- les associations à but non lucratif régies par la loi locale dans les départements du Bas-Rhin, du Haut-Rhin et de la Moselle.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I.4.2. Règles relatives à la nationalité et à la concentration des médias&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour l&#39;application du dispositif anti-concentration et conformément au 5° de l&#39;article 41-3 de la loi du 30 septembre 1986, le service autorisé sera considéré comme un service à caractère local (1).&lt;br/&gt;L&#39;éditeur doit respecter les règles relatives à la nationalité et à la concentration des médias telles qu&#39;elles sont fixées aux articles suivants de la loi du 30 septembre 1986 :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- 41 à 41-2-1 pour les associations ;&lt;br/&gt;- 39 à 41-2-1 pour les sociétés.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I.5. Caractéristiques de la programmation locale ou régionale&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;a) L&#39;éditeur consacre au moins quatorze heures par jour à des programmes relatifs à Rennes ou à la région Bretagne.&lt;br/&gt;b) Ces programmes comprennent au moins une heure quotidienne, inédite et en première diffusion, consacrée à des programmes d&#39;information traitant uniquement de la zone de Rennes en veillant à une répartition équilibrée du volume d&#39;informations diffusées entre les différents secteurs de cette zone. Les horaires de diffusion de cette heure sont fixés en concertation avec le candidat entre 6 heures et 9 heures, ou entre 12 heures et 14 heures, ou entre 18 heures et 20 heures.&lt;br/&gt;c) L&#39;éditeur conserve l&#39;entière maîtrise éditoriale des émissions qu&#39;il diffuse.&lt;br/&gt;d) L&#39;identification du service diffusé sur la ressource radioélectrique objet du présent appel doit être permanente à l&#39;écran.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I.6. Adhésion à un réseau de télévisions locales&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;éditeur peut adhérer à un réseau constitué de plusieurs services de télévision qui diffusent des programmes communs (dits également « programmes syndiqués ») et géré par une structure dédiée. Les programmes communs peuvent être produits par la structure dédiée ou par les autres services de télévision adhérant à ce réseau. Cette adhésion ne doit pas aboutir à une remise en cause de l&#39;indépendance éditoriale du service ou de l&#39;indépendance économique de la société éditrice.&lt;br/&gt;Préalablement à cette adhésion, l&#39;éditeur communique le projet de contrat de partenariat correspondant et les accords passés dans le cadre de ce réseau en vue de la reprise de « programmes syndiqués » sur son antenne ainsi que tout document émis par le réseau susceptible d&#39;avoir une incidence sur la programmation et le fonctionnement du service autorisé ou sur la composition du capital de la société éditrice.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I.7. Règles relatives à la reprise de programmes d&#39;un tiers identifié&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;éditeur peut diffuser des programmes provenant soit d&#39;un autre service de télévision autorisé, conventionné ou déclaré auprès du Conseil, soit d&#39;un réseau tel qu&#39;il est défini au I.6.&lt;br/&gt;Le volume total de ces émissions ne représente pas plus de neuf heures par jour. Le fournisseur doit être identifié à l&#39;antenne.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I.8. Caractéristiques de la programmation en haute définition réelle&lt;br/&gt;I.8.1. Définition des programmes en haute définition réelle&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont qualifiés de programmes en haute définition réelle :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- ceux dont les images ont bénéficié, de la captation à la diffusion, d&#39;une résolution haute définition au moins égale à celle de la diffusion ;&lt;br/&gt;- ceux qui sont majoritairement réalisés, produits et post-produits en haute définition réelle et qui comportent minoritairement des éléments réalisés, produits et post-produits en définition standard, convertis en haute définition ;&lt;br/&gt;- parmi les œuvres ayant bénéficié d&#39;une captation analogique sur une pellicule argentique de taille suffisante (2), celles dont le prêt-à-diffuser « éditeur » est en haute définition (3).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les programmes ayant fait l&#39;objet d&#39;une conversion à la haute définition par traitement numérique ultérieur (« upscaling ») ne sont pas considérés comme des programmes en haute définition réelle.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I.8.2. Obligations de diffusion en haute définition réelle&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans le cas d&#39;un service de télévision en haute définition, huit heures de programmes doivent, chaque jour, être diffusées intégralement en haute définition réelle entre 11 heures et minuit.&lt;br/&gt;Les programmes locaux en première diffusion, prévus au b du I.5, sont diffusés en haute définition réelle.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I.8.3. Définition des programmes en diffusion standard&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans le cas d&#39;un service de télévision en haute définition, l&#39;éditeur peut diffuser des programmes en diffusion standard, dès lors qu&#39;il s&#39;agit d&#39;œuvres de patrimoine, c&#39;est-à-dire :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- d&#39;œuvres audiovisuelles diffusées au moins vingt ans après leur première exploitation par un service de télévision ;&lt;br/&gt;- d&#39;œuvres cinématographiques diffusées au moins trente ans après leur sortie en salles en France ;&lt;br/&gt;- de rediffusions, c&#39;est-à-dire toute diffusion d&#39;un programme en définition standard ayant déjà fait l&#39;objet d&#39;une diffusion sur un service de télévision relevant de la compétence d&#39;un Etat membre de l&#39;Union européenne ;&lt;br/&gt;- d&#39;archives, c&#39;est-à-dire des images, notamment les extraits de programmes, dont la première diffusion a eu lieu plus d&#39;un an avant une nouvelle utilisation dans le cadre d&#39;un programme en haute définition.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I.9. Modes de financement envisageables&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le financement du service peut être assuré par des recettes publicitaires, des recettes issues du parrainage et du téléachat (&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000346165&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°92-280 du 27 mars 1992 (M)&#39;&gt;décret n° 92-280 du 27 mars 1992&lt;/a&gt; modifié fixant les principes généraux définissant les obligations des éditeurs de services en matière de publicité, de parrainage et de téléachat), ou toute autre recette de nature commerciale, et par des aides publiques, dans le respect des règles européennes applicables.&lt;br/&gt;Le candidat doit s&#39;assurer que les aides publiques sont conformes au droit de l&#39;Union européenne relatif aux aides d&#39;Etat (4). L&#39;éditeur transmet au Conseil, le cas échéant, les documents qui attestent de cette conformité.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;II. - Modalités générales de la procédure d&#39;autorisation&lt;br/&gt;II.1. Dossiers de candidature&lt;br/&gt;II.1.1. Dépôt&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dossiers de candidature doivent être adressés au Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel uniquement selon la procédure dématérialisée suivante :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- au plus tard le 28 janvier 2021 à minuit, heure de Paris, à peine d&#39;irrecevabilité, le candidat adresse par courriel à l&#39;adresse aactnt@csa.fr une demande afin de disposer des modalités de dépôt électronique du dossier de candidature. Ce courriel doit mentionner :&lt;br/&gt;- en objet « Appel aux candidatures TNT - zone de Rennes » ;&lt;br/&gt;- dans son corps, le nom et la forme sociale de la personne morale candidate ainsi que le nom du service qui fait l&#39;objet du dossier de candidature.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Si une même personne morale souhaite déposer plusieurs dossiers de candidature, elle adresse alors autant de courriels qu&#39;elle souhaite déposer de candidatures.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- dans les 24 heures ouvrées suivant la réception de ce courriel, la direction des médias télévisuels en accuse réception et transmet au candidat les modalités électroniques de dépôt du dossier ;&lt;br/&gt;- au plus tard le 2 février 2021 à minuit, heure de Paris, à peine d&#39;irrecevabilité, le candidat transmet, conformément à la procédure indiquée par le Conseil, l&#39;intégralité de son dossier de candidature. Les dossiers de candidature déposés pourront être modifiés, complétés, ou remplacés jusqu&#39;à cette même date.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tout dossier de candidature transmis en méconnaissance de l&#39;un ou l&#39;autre des deux délais mentionnés ci-dessus ou à une adresse de messagerie différente de celle indiquée ci-dessus ou par voie postale sera déclaré irrecevable.&lt;br/&gt;Aucun dossier de candidature ne sera accepté sous format papier, sur une clé USB ou sur un CD-ROM. Toute candidature reçue sous ces formes sera donc déclarée irrecevable.&lt;br/&gt;Les dossiers doivent être paginés et rédigés en langue française (5).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;II.1.2. Désistement&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le candidat qui souhaite retirer sa candidature doit, sans délai, en avertir le Conseil par courriel à l&#39;adresse aactnt@csa.fr, qui en prend acte.&lt;br/&gt;Si le candidat renonce à l&#39;autorisation qui lui a été accordée, la ressource prévue pour le service ne peut être attribuée qu&#39;après un nouvel appel aux candidatures.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;II.1.3. Contenu du dossier de candidature&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Un modèle de dossier de candidature est présenté à l&#39;annexe 2.&lt;br/&gt;Après la date limite de dépôt des dossiers, si le Conseil considère qu&#39;une modification apportée à une candidature est substantielle, la candidature sera regardée comme nouvelle et, dès lors, déclarée irrecevable.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;II.2. Conditions de recevabilité des candidatures&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont recevables les candidatures qui respectent impérativement la totalité des conditions suivantes :&lt;br/&gt;1. Dépôt des dossiers dans les délais et conditions fixés au II.1.1 ;&lt;br/&gt;2. Projet correspondant à l&#39;objet de l&#39;appel, tel qu&#39;il est défini aux deux premiers alinéas de l&#39;article 1er ;&lt;br/&gt;3. Existence effective de la personne morale candidate à la date limite de dépôt des candidatures ou, à défaut, engagement des démarches nécessaires à l&#39;acquisition de la personnalité morale, justifié par la production des documents suivants :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- pour toutes les personnes morales candidates : statuts à jour, datés et signés ;&lt;br/&gt;- pour une association ayant fait l&#39;objet d&#39;une publication au Journal officiel : copie de la publication ;&lt;br/&gt;- pour une association n&#39;ayant pas encore fait l&#39;objet d&#39;une publication au Journal officiel : copie de la demande de publication ou, à défaut, du récépissé de déclaration ou de l&#39;attestation du dépôt du dossier de déclaration en préfecture ;&lt;br/&gt;- pour une société immatriculée au registre du commerce et des sociétés : extrait K-bis datant de moins de trois mois ;&lt;br/&gt;- pour une société non encore immatriculée à ce registre : attestation bancaire de l&#39;existence d&#39;un compte bloqué.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;existence effective de la personnalité morale est exigée préalablement à la conclusion de la convention prévue à l&#39;article 28 de la loi du 30 septembre 1986.&lt;br/&gt;Le Conseil établit la liste des candidats recevables.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;II.3. Audition publique&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Conseil entend en audition publique les candidats déclarés recevables.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;II.4. Sélection&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;issue de l&#39;instruction des dossiers de candidature, le Conseil procède, à titre de mesure préparatoire, à une sélection parmi les candidats, selon les critères figurant au II.7.&lt;br/&gt;Le nom du candidat sélectionné fait l&#39;objet d&#39;une publication sur le site internet du Conseil (www.csa.fr).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;II.5. Elaboration de la convention&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Conseil définit avec le candidat sélectionné les stipulations de la convention prévue à l&#39;article 28 de la loi du 30 septembre 1986.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;II.6. Autorisation ou rejet des candidatures&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après la conclusion d&#39;une convention avec le candidat sélectionné, le Conseil lui délivre une autorisation d&#39;usage de la ressource radioélectrique.&lt;br/&gt;La décision d&#39;autorisation est publiée au Journal officiel de la République française avec les obligations dont elle est assortie.&lt;br/&gt;L&#39;autorisation est incessible. Elle est accordée pour une durée maximale de dix ans et peut être reconduite hors appel aux candidatures, une seule fois, pour une durée maximale de cinq ans, dans les conditions prévues à l&#39;article 28-1 de la loi du 30 septembre 1986.&lt;br/&gt;Les refus sont motivés et notifiés aux candidats concernés.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;II.7. Critères de sélection&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Conseil délivre l&#39;autorisation d&#39;usage de la ressource radioélectrique, au terme d&#39;un examen comparé des dossiers de candidature. La précision des informations fournies par les candidats constitue un élément de nature à éclairer le Conseil dans l&#39;instruction des dossiers.&lt;br/&gt;Les critères pris en considération par le Conseil pour l&#39;attribution de l&#39;autorisation sont définis aux articles 29, 30 et 30-1 de la loi du 30 septembre 1986 et sont rappelés ci-après.&lt;br/&gt;Extraits de l&#39;article 29 (alinéas 6 à 14) :&lt;br/&gt;« Le Conseil accorde les autorisations en appréciant l&#39;intérêt de chaque projet pour le public, au regard des impératifs prioritaires que sont la sauvegarde du pluralisme des courants d&#39;expression socioculturels, la diversification des opérateurs et la nécessité d&#39;éviter les abus de position dominante ainsi que les pratiques entravant le libre exercice de la concurrence.&lt;br/&gt;« Il tient également compte :&lt;br/&gt;« 1° De l&#39;expérience acquise par le candidat dans les activités de communication ;&lt;br/&gt;« 2° Du financement et des perspectives d&#39;exploitation du service notamment en fonction des possibilités de partage des ressources publicitaires entre les entreprises de presse écrite et les services de communication audiovisuelle ;&lt;br/&gt;« 3° Des participations, directes ou indirectes, détenues par le candidat dans le capital d&#39;une ou plusieurs régies publicitaires ou dans le capital d&#39;une ou plusieurs entreprises éditrices de publications de presse ;&lt;br/&gt;« 4° Pour les services dont les programmes comportent des émissions d&#39;information politique et générale, des dispositions envisagées en vue de garantir le caractère pluraliste de l&#39;expression des courants de pensée et d&#39;opinion, l&#39;honnêteté de l&#39;information et son indépendance à l&#39;égard des intérêts économiques des actionnaires, en particulier lorsque ceux-ci sont titulaires de marchés publics ou de délégations de service public ;&lt;br/&gt;« 5° De la contribution à la production de programmes réalisés localement ;&lt;br/&gt;[…]&lt;br/&gt;« 7° S&#39;il s&#39;agit de la délivrance d&#39;une nouvelle autorisation après que l&#39;autorisation précédente est arrivée à son terme, du respect des principes mentionnés au troisième alinéa de l&#39;article 3-1. »&lt;br/&gt;Extraits de l&#39;article 30 (alinéas 4 et 5) :&lt;br/&gt;« (…) le Conseil accorde l&#39;autorisation en appréciant l&#39;intérêt de chaque projet pour le public au regard des impératifs prioritaires mentionnés au sixième alinéa de l&#39;article 29.&lt;br/&gt;« Il tient également compte des critères figurant aux 1° à 5° et 7° de l&#39;article 29. »&lt;br/&gt;Extraits du III de l&#39;article 30-1 :&lt;br/&gt;« [Le Conseil] accorde les autorisations d&#39;usage de la ressource radioélectrique en appréciant l&#39;intérêt de chaque projet pour le public au regard des impératifs prioritaires que sont la sauvegarde du pluralisme des courants d&#39;expression socio-culturels, la diversité des opérateurs et la nécessité d&#39;éviter les abus de position dominante ainsi que les pratiques entravant le libre exercice de la concurrence et des critères mentionnés aux articles 29 et 30 ainsi que des engagements du candidat en matière de couverture du territoire, de production et de diffusion d&#39;œuvres audiovisuelles et cinématographiques françaises et européennes. Il tient également compte de la cohérence des propositions formulées par les candidats en matière de regroupement technique et commercial avec d&#39;autres services et en matière de choix des distributeurs de services, ainsi que de la nécessité d&#39;offrir des services répondant aux attentes d&#39;un large public et de nature à encourager un développement rapide de la télévision numérique de terre.&lt;br/&gt;« Dans la mesure de leur viabilité économique et financière, notamment au regard de la ressource publicitaire, il favorise les services ne faisant pas appel à une rémunération de la part des usagers et contribuant à la diversité des opérateurs ainsi qu&#39;à renforcer le pluralisme de l&#39;information, tous médias confondus.&lt;br/&gt;« Il veille en outre à favoriser les services à vocation locale, notamment ceux consistant en la reprise des services locaux conventionnés au titre de l&#39;article 33-1.&lt;br/&gt;« Pour l&#39;octroi des autorisations aux éditeurs de services de télévision en haute définition, il autorise en priorité les services qui sont reçus dans la même zone géographique déjà autorisés par voie hertzienne terrestre en mode numérique. Il tient compte des engagements en volume et en genre pris par le candidat en matière de production et de diffusion en haute définition de programmes, en particulier d&#39;œuvres audiovisuelles et cinématographiques européennes et d&#39;expression originale française, ainsi que de l&#39;offre de programmes dont les formats sont les plus adaptés à la haute définition et les plus à même d&#39;encourager la réception de services en haute définition par le plus grand nombre. »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;II.8. Début des émissions&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;éditeur de service titulaire d&#39;une autorisation est tenu d&#39;assurer le début effectif des émissions dans les délais et les conditions fixés par son autorisation. A défaut, le Conseil peut constater la caducité de l&#39;autorisation.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXES &lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;cliche&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Vous pouvez consulter l&#39;intégralité du texte avec ses images à partir de l&#39;extrait du Journal officiel électronique authentifié accessible en bas de page&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-10 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042637610"></link>
    <author>
      <name>Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel</name>
    </author>
  </entry>
</feed>