<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="">
  <title>Legifrance RSS - Ministère-de-la-transition-écologique - DECISION</title>
  <id></id>
  <updated>2020-12-19 13:56:21.346188777 +0100 CET m=+226.188543284</updated>
  <category>French Law</category>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Décision du 10 décembre 2020 portant délégation de signature (direction générale des infrastructures, des transports et de la mer)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042659893</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la transition écologique</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Xavier Delache, ingénieur général des ponts, des eaux et des forêts, chargé de la sous-direction des études et de la prospective, à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions qui lui sont confiées.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la sous-direction des études et de la prospective, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, à :&lt;br/&gt;M. Olivier Gavaud, ingénieur en chef des travaux publics de l&#39;Etat, adjoint au chargé de la sous-direction, dans la limite des attributions qui lui sont confiées ;&lt;br/&gt;Mme Nathalie Odent, ingénieur divisionnaire des travaux publics de l&#39;Etat, chef de bureau, pour les affaires relatives à la politique technique et à la coordination des actions de normalisation menées dans les secteurs de la direction générale ;&lt;br/&gt;M. Rémi Pochez, ingénieur des ponts, des eaux et des forêts, chef de bureau, pour les affaires relatives aux études économiques et à l&#39;évaluation des politiques publiques des transports ;&lt;br/&gt;M. Elois Divol, ingénieur des ponts, des eaux et forêts, chef de bureau, pour les affaires relatives à la synthèse et la veille stratégiques de la direction générale des infrastructures, des transports et de la mer.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions de la sous-direction du budget, du contrôle de gestion et des services, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, à :&lt;br/&gt;Mme Stéphanie Mouriaux, ingénieure en chef des ponts, des eaux et des forêts, adjoint au sous-directeur, dans la limite des attributions qui lui sont confiées ;&lt;br/&gt;M. Lionel Cuguillère, attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat, chef de bureau, pour les affaires relatives à l&#39;élaboration des budgets des programmes relevant de la responsabilité de la direction générale, à l&#39;exception des programmes relevant de la direction des affaires maritimes, à la préparation des documents annuels de performance et du dialogue de gestion ;&lt;br/&gt;M. Willy Grand, attaché d&#39;administration hors classe de l&#39;Etat, chef de bureau, et à ses adjoints, Mme Bernadette Boucard, PNT CETE classe A, et Vincent Goetz, RIN hors classe, pour les affaires relatives à l&#39;exécution budgétaire des programmes relevant de la responsabilité de la direction générale ;&lt;br/&gt;Mme Valérie Lyons, attachée principale d&#39;administration de l&#39;Etat, chef de bureau de la commande publique, pour les affaires relatives à la commande publique, au suivi et au contrôle interne de la régularité des procédures d&#39;achat ;&lt;br/&gt;M. Yann Dumareix, attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat, chef de bureau, pour les affaires relatives à la gestion des emplois et des compétences des personnels chargés de l&#39;exécution des programmes relevant de la responsabilité de la direction générale, à l&#39;exception des programmes relevant de la direction des affaires maritimes.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Thierry Durieux, ingénieur des travaux publics de l&#39;Etat hors classe, chef du département des affaires générales, à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, pour les affaires relatives à la gestion de proximité des agents affectés à la direction générale, à l&#39;organisation du dialogue social, à l&#39;assistance à maîtrise d&#39;ouvrage des applications et outils informatiques permettant le suivi des activités et des métiers dans le domaine de compétence de la direction générale et au bon fonctionnement interne de la direction générale.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions du département des affaires générales, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, à :&lt;br/&gt;M. Eddy Allain, attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat, chef de bureau, pour les affaires relatives à la gestion de proximité des agents de la direction générale et aux moyens généraux, et Mme Christine Garcia, attachée d&#39;administration de l&#39;Etat, son adjointe ;&lt;br/&gt;M. Michel Debosscher, ingénieur en chef des travaux publics de l&#39;Etat, chef de bureau, pour les affaires relevant des systèmes d&#39;information des transports terrestres et maritimes.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à Mme Claire Baritaud, ingénieure des mines, chef de la mission innovation, numérique et territoires, M. Victor Alonso, ingénieur en chef des mines, et Mme Cécile Lagache, ingénieure des ponts, des eaux et des forêts, ses adjoints, à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, tous actes, arrêtés et décisions, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions qui lui sont confiées.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Daniel Pfeiffer, ingénieur général des ponts, des eaux et des forêts, directeur du service technique des remontées mécaniques et des transports guidés, à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, tous actes, arrêtés, décisions, marchés, conventions et avenants, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions qui lui sont confiées.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions du service technique des remontées mécaniques et des transports guidés, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, tous actes, arrêtés, marchés, conventions et avenants, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite de leurs attributions respectives, à :&lt;br/&gt;Mme Lucie Roux, ingénieure en chef des ponts, des eaux et des forêts, adjointe au directeur en charge de l&#39;expertise et de l&#39;innovation, responsable qualité et directrice de l&#39;organisme notifié ;&lt;br/&gt;Mme Valérie de Labonnefon, ingénieure en chef des travaux publics de l&#39;Etat, chef du département des tramways et du matériel roulant ;&lt;br/&gt;M. Gaëtan Rioult, ingénieur en chef des travaux publics de l&#39;Etat, chef du département des installations de transport par câbles ;&lt;br/&gt;M. Christophe Sion, ingénieur hors classe des travaux publics de l&#39;Etat, adjoint au directeur en charge des bureaux et de la normalisation, chef du département des agréments, outils et tapis ;&lt;br/&gt;M. Pascal Laplante, attaché d&#39;administration hors classe de l&#39;Etat, secrétaire général ;&lt;br/&gt;M. Ludovic Brun, attaché principal d&#39;administration de l&#39;Etat, chargé de mission juridique et management ;&lt;br/&gt;M. Stéphane Contardo, ingénieur en chef des travaux publics de l&#39;Etat, chef du groupe mécanique, génie civil et câbles ;&lt;br/&gt;M. Pierre Jouve, ingénieur divisionnaire des travaux publics de l&#39;Etat, chargé de mission véhicules autonomes ;&lt;br/&gt;M. Yves Schneider, ingénieur divisionnaire des travaux publics de l&#39;Etat, chargé de mission sûreté et développement durable ;&lt;br/&gt;M. Alexandre Dusserre, ingénieur divisionnaire des travaux publics de l&#39;Etat, chargé de mission réglementation transports guidés.&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Michel Deffayet, ingénieur général des ponts, des eaux et forêts, directeur du centre d&#39;études des tunnels, à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, tous actes, arrêtés, décisions, marchés, conventions et avenants, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions qui lui sont confiées.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions du centre d&#39;études des tunnels, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, tous actes, arrêtés, décisions, marchés, conventions et avenants, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite de leurs attributions, à :&lt;br/&gt;M. Eric Premat, ingénieur en chef des ponts, des eaux et des forêts, directeur adjoint ;&lt;br/&gt;Mme Caroline Martinaud Picot, ingénieure divisionnaire des travaux publics de l&#39;Etat, secrétaire générale.&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation est donnée à M. Jean-Michel Pont, ingénieur en chef des travaux publics de l&#39;Etat, directeur du Centre national des ponts de secours, à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, tous actes, arrêtés, décisions, marchés, conventions et avenants à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions qui lui sont confiées.&lt;/p&gt;Article 12&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la limite des attributions du Centre national des ponts de secours, délégation est donnée, à l&#39;effet de signer, au nom de la ministre de la transition écologique, tous actes, arrêtés, décisions, marchés, conventions et avenants à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite de leurs attributions respectives, à :&lt;br/&gt;M. Jean Renault, ingénieur divisionnaire des travaux publics de l&#39;Etat, adjoint au directeur.&lt;/p&gt;Article 13&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La décision du 23 octobre 2020 portant délégation de signature est abrogée à la date d&#39;entrée en vigueur de la présente décision.&lt;/p&gt;Article 14&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-13 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042659893"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décision du 3 décembre 2020 modifiant la décision du 1er octobre 2020 portant délégation de signature (direction générale de l&#39;énergie et du climat)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042635976</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la transition écologique</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La décision du 1er octobre 2020 susvisée est modifiée conformément aux dispositions des articles 2 à 4.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après le deuxième alinéa de l&#39;article 2, il est inséré un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« M. Michel Marbaix, ingénieur des mines, chef de bureau, pour les affaires relatives à l&#39;élaboration et à la mise en œuvre des mesures fiscales et tarifaires concernant l&#39;électricité et les textes concernant la fourniture de l&#39;électricité, ainsi qu&#39;à la préparation de la représentation du ministère chargé de l&#39;énergie au sein des organes sociaux d&#39;Electricité de France ».&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au troisième alinéa de l&#39;article 3, le mot : « Phipppe » est remplacé par le mot : « Philippe » ;&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après le troisième alinéa de l&#39;article 7, il est inséré un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« M. Louis-Marie Denoyel, ingénieur des ponts, des eaux et des forêts, chef du pôle national des certificats d&#39;économies d&#39;énergie pour les affaires relevant de la compétence du pôle national des certificats d&#39;économies d&#39;énergie ».&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente décision sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-10 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042635976"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
</feed>