<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="">
  <title>Legifrance RSS - ministère-des-solidarités-et-de-la-santé - decret</title>
  <id></id>
  <updated>2020-12-16 13:25:08.251661973 +0100 CET m=+229.190026834</updated>
  <category>French Law</category>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1580 du 14 décembre 2020 portant modification des décrets n° 2020-568 du 14 mai 2020 et n° 2020-711 du 12 juin 2020 relatifs au versement d&#39;une prime exceptionnelle allouée à certains agents mobilisés à la suite de la prorogation de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire dans le cadre de l&#39;épidémie de covid-19</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665584</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère des solidarités et de la santé</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au premier alinéa de l&#39;article 8-1 du décret du 14 mai 2020 susvisé, après les mots : « territoires mentionnés au I de l&#39;article 2 de la loi n° 2020-856 du 9 juillet 2020 organisant la sortie de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire », sont ajoutés les mots : « dans sa rédaction antérieure à celle issue de la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042520662&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-1379 du 14 novembre 2020 (V)&#39;&gt;loi n° 2020-1379 du 14 novembre 2020 &lt;/a&gt;».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au premier alinéa de l&#39;article 7-1 du décret du 12 juin 2020 susvisé, après les mots : « territoires mentionnés au I de l&#39;article 2 de la loi n° 2020-856 du 9 juillet 2020 organisant la sortie de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire », sont ajoutés les mots : « dans sa rédaction antérieure à celle issue de la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042520662&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-1379 du 14 novembre 2020 (V)&#39;&gt;loi n° 2020-1379 du 14 novembre 2020 &lt;/a&gt;».&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, la ministre des armées, la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales, le ministre des solidarités et de la santé, la ministre de la transformation et de la fonction publiques, le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, et la ministre déléguée auprès du ministre des solidarités et de la santé, chargée de l&#39;autonomie, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665584"></link>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1581 du 14 décembre 2020 prorogeant le mandat des membres désignés des assemblées des unions régionales des professionnels de santé</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665606</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère des solidarités et de la santé</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par dérogation à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000022294374&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. D4031-3 (V)&#39;&gt;article D. 4031-3 du code de la santé publique&lt;/a&gt;, les mandats en cours des membres désignés des assemblées des unions régionales des professionnels de santé sont prorogés jusqu&#39;au 31 mai 2021.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre des solidarités et de la santé est chargé de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665606"></link>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1582 du 14 décembre 2020 modifiant les décrets n° 2020-1262 du 16 octobre 2020 et n° 2020-1310 du 29 octobre 2020 prescrivant les mesures générales nécessaires pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19 dans le cadre de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665612</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère des solidarités et de la santé</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 16 octobre 2020 susvisé est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au III de l&#39;article 51, les mots : « et en Martinique » sont supprimés ;&lt;br/&gt;2° L&#39;avant-dernier alinéa de l&#39;annexe 2 est supprimé.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 29 octobre 2020 susvisé est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Le dernier alinéa du III de l&#39;article 3 est remplacé par trois alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« Pour la célébration de mariages et l&#39;enregistrement de pactes civils de solidarité dans les lieux mentionnés au 3°, l&#39;accueil du public est organisé dans les conditions suivantes : &lt;br/&gt;« 1° Une distance minimale de deux emplacements est laissée entre ceux occupés par chaque personne ou groupe de personnes partageant le même domicile ; &lt;br/&gt;« 2° Une rangée sur deux est laissée inoccupée. » ; &lt;br/&gt;2° L&#39;article 4 est remplacé par les dispositions suivante : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 4.-I.-Tout déplacement de personne hors de son lieu de résidence est interdit entre 20 heures et 6 heures du matin à l&#39;exception des déplacements pour les motifs suivants, en évitant tout regroupement de personnes : &lt;br/&gt;« 1° Déplacements à destination ou en provenance : &lt;br/&gt;« a) Du lieu d&#39;exercice ou de recherche d&#39;une activité professionnelle et déplacements professionnels ne pouvant être différés ; &lt;br/&gt;« b) Des établissements ou services d&#39;accueil de mineurs, d&#39;enseignement ou de formation pour adultes mentionnés aux articles 32 à 35 du présent décret ; &lt;br/&gt;« c) Du lieu d&#39;organisation d&#39;un examen ou d&#39;un concours ; &lt;br/&gt;« 2° Déplacements pour des consultations, examens et soins ne pouvant être assurés à distance et ne pouvant être différés ou pour l&#39;achat de produits de santé ; &lt;br/&gt;« 3° Déplacements pour motif familial impérieux, pour l&#39;assistance aux personnes vulnérables ou précaires ou pour la garde d&#39;enfants ; &lt;br/&gt;« 4° Déplacements des personnes en situation de handicap et, le cas échéant, de leur accompagnant ; &lt;br/&gt;« 5° Déplacements pour répondre à une convocation judiciaire ou administrative ; &lt;br/&gt;« 6° Déplacements pour participer à des missions d&#39;intérêt général sur demande de l&#39;autorité administrative ; &lt;br/&gt;« 7° Déplacements liés à des transferts ou transits vers ou depuis des gares ou aéroports dans le cadre de déplacements de longue distance ; &lt;br/&gt;« 8° Déplacements brefs, dans un rayon maximal d&#39;un kilomètre autour du domicile pour les besoins des animaux de compagnie. &lt;br/&gt;« Les personnes souhaitant bénéficier de l&#39;une des exceptions mentionnées au présent I se munissent, lors de leurs déplacements hors de leur domicile, d&#39;un document leur permettant de justifier que le déplacement considéré entre dans le champ de l&#39;une de ces exceptions. &lt;br/&gt;« Les interdictions de déplacement mentionnées au présent I ne peuvent faire obstacle à l&#39;exercice d&#39;une activité professionnelle sur la voie publique dont il est justifié dans les conditions prévues à l&#39;alinéa précédent. &lt;br/&gt;« II.-Le représentant de l&#39;Etat dans le département est habilité à adopter des mesures plus restrictives en matière de trajets et déplacements des personnes lorsque les circonstances locales l&#39;exigent. Toutefois, dans les collectivités mentionnées à l&#39;article 72-3 de la Constitution, sous réserve que le présent décret leur soit applicable en vertu des dispositions de l&#39;article 55, le représentant de l&#39;Etat est habilité à prendre des mesures d&#39;interdiction proportionnées à l&#39;importance du risque de contamination en fonction des circonstances locales, après avis de l&#39;autorité compétente en matière sanitaire, notamment en les limitant à certaines parties du territoire. » &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;3° L&#39;article 4-1 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;a) Après les mots : « intervention urgente », sont insérés les mots : « ou livraison » ; &lt;br/&gt;b) Le nombre : « 21 » est remplacé par le nombre : « 20 » ; &lt;br/&gt;4° L&#39;article 32 est complété par deux alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« III.-Les séjours mentionnés au I de l&#39;article R. 227-1 du code de l&#39;action sociale et des familles sont autorisés à accueillir des mineurs pris en charge par l&#39;aide sociale à l&#39;enfance en application des 1°, 2° et 3° de l&#39;article L. 222-5 du même code et des personnes en situation de handicap dans le respect des dispositions qui leurs sont applicables et des articles 1er et 36 du présent décret. &lt;br/&gt;« IV.-Les personnes physiques ou morales de droit privé ayant fait une déclaration auprès du président du conseil départemental en application de l&#39;article L. 321-1 du code de l&#39;action sociale et des familles sont autorisées à accueillir des personnes en situation de handicap et des mineurs pris en charge par l&#39;aide sociale à l&#39;enfance en application des 1°, 2° et 3° de l&#39;article L. 222-5 du même code dans le respect des dispositions qui leurs sont applicables et des articles 1er et 36 du présent décret. » ; &lt;br/&gt;5° Au 3° de l&#39;article 34, après les mots : « centres de documentation », sont insérés les mots : « entre 6 heures et 20 heures » ; &lt;br/&gt;6° Le 6° de l&#39;article 35 est complété par la phrase suivante : « Ces établissements et ceux de l&#39;enseignement artistique relevant du spectacle vivant et des arts plastiques sont autorisés à accueillir des élèves mineurs dans les autres cycles et cursus, sauf pour l&#39;art lyrique ; » ; &lt;br/&gt;7° La dernière phrase du troisième alinéa du I de l&#39;article 36 est supprimée ; &lt;br/&gt;8° Au premier alinéa du II de l&#39;article 37 est ainsi modifié, le nombre : « 21 » est remplacé par le nombre : « 20 » ; &lt;br/&gt;9° Le I de l&#39;article 40 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;a) Au sixième alinéa, après les mots : « du public », sont insérés les mots : « sans limitation horaire » ; &lt;br/&gt;b) Au dernier alinéa, les mots : «, entre 18 heures et 10 heures du matin » sont supprimés ; &lt;br/&gt;10° L&#39;article 41 est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 41.-I.-Les établissements suivants mentionnés au livre III du code du tourisme ne peuvent accueillir de public que dans le respect des dispositions du présent titre : &lt;br/&gt;« 1° Les auberges collectives ; &lt;br/&gt;« 2° Les résidences de tourisme ; &lt;br/&gt;« 3° Les villages résidentiels de tourisme ; &lt;br/&gt;« 4° Les villages de vacances et maisons familiales de vacances ; &lt;br/&gt;« 5° Les terrains de camping et de caravanage. &lt;br/&gt;« II.-Les espaces collectifs des établissements mentionnés au I qui constituent des établissements recevant du public accueillent du public dans le respect des dispositions qui leur sont applicables et des règles fixées par le présent décret. &lt;br/&gt;« III.-Lorsque les circonstances locales l&#39;exigent, le préfet de département peut interdire aux établissements mentionnés au I d&#39;accueillir de public, à l&#39;exception des personnes pour lesquelles ces établissements constituent un domicile régulier. &lt;br/&gt;« Lorsqu&#39;ils font l&#39;objet d&#39;une décision d&#39;interdiction d&#39;accueillir du public, les établissements mentionnés aux 1° à 4° du I peuvent accueillir des personnes pour l&#39;exécution de mesures de quarantaine et d&#39;isolement mises en œuvre sur prescription médicale ou décidées par le préfet dans le cadre de la lutte contre l&#39;épidémie de covid-19. &lt;br/&gt;« IV.-Les établissements thermaux mentionnés à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006909776&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. R1322-52 (M)&#39;&gt;article R. 1322-52 du code de la santé publique &lt;/a&gt;ne peuvent accueillir du public. &lt;br/&gt;« V.-Les établissements et services médico-sociaux mentionnés aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&amp;idArticle=LEGIARTI000006797382&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;action sociale et des familles - art. L312-1 (M)&#39;&gt;2° et 7° du I de l&#39;article L. 312-1 du code de l&#39;action sociale et des familles &lt;/a&gt;peuvent organiser des séjours à l&#39;extérieur de leurs structures dans les établissements mentionnés aux 1° à 5° du I, dans le respect des dispositions qui leur sont applicables et dans des conditions de nature à permettre le respect des dispositions de l&#39;article 1er. &lt;br/&gt;« Les séjours de vacances adaptées organisées régis par les articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074073&amp;idArticle=LEGIARTI000006813541&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du tourisme. - art. L412-2 (V)&#39;&gt;L. 412-2 &lt;/a&gt;et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074073&amp;idArticle=LEGIARTI000006813615&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du tourisme. - art. R412-8 (M)&#39;&gt;R. 412-8 &lt;/a&gt;du code du tourisme sont autorisés dans le respect des dispositions qui leur sont applicables et dans des conditions de nature à permettre le respect des dispositions de l&#39;article 1er. » ; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;11° L&#39;article 42 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;a) Le 2° du I est complété par les mots : «, à l&#39;exception de ceux au sein desquels est pratiquée la pêche en eau douce » ; &lt;br/&gt;b) Après le cinquième alinéa, est inséré l&#39;alinéa suivant : &lt;br/&gt;«-les activités encadrées à destination exclusive des personnes mineures ; » &lt;br/&gt;c) Le septième alinéa est supprimé. &lt;br/&gt;12° Au I de l&#39;article 44, après le mot : « sauf », sont insérés les mots : « pour les sportifs professionnels et de haut niveau » ; &lt;br/&gt;13° L&#39;article 45 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;a) Au III bis, après les mots : « accueillir du public », sont insérés les mots : « entre 6 heures et 20 heures » ; &lt;br/&gt;b) L&#39;article est complété par un V ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« V.-Les fêtes foraines sont interdites. » ; &lt;br/&gt;14° Après l&#39;article 56, est inséré un article 56-1 ainsi rédigé : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 56-1.-I.-Les dispositions de l&#39;article 4 ne s&#39;appliquent pas entre le 24 décembre 2020 à 20 heures et le 25 décembre 2020 à 6 heures. &lt;br/&gt;« II.-Entre le 19 décembre 2020 et le 8 janvier 2021 inclus : &lt;br/&gt;« 1° Tout passager voyageant à destination de la Corse présente à l&#39;entreprise de transport, avant son embarquement, une déclaration sur l&#39;honneur attestant qu&#39;il ne présente pas de symptôme d&#39;infection au covid-19 et qu&#39;il n&#39;a pas connaissance d&#39;avoir été en contact avec un cas confirmé de covid-19 dans les quatorze jours précédant son trajet. Sans préjudice des sanctions pénales prévues à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006687899&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. L3136-1 (M)&#39;&gt;article L. 3136-1 du code de la santé publique&lt;/a&gt;, à défaut de présentation de ce document, l&#39;embarquement est refusé et le passager est reconduit à l&#39;extérieur des espaces concernés ; &lt;br/&gt;« 2° Les personnes de onze ans ou plus souhaitant se déplacer à destination de la Corse présentent le résultat d&#39;un test ou d&#39;un examen biologique de dépistage virologique réalisé moins de 72 heures avant le voyage ne concluant pas à une contamination par le covid-19. Celles qui ne peuvent présenter un tel résultat sont dirigées à leur arrivée vers un poste de contrôle sanitaire permettant la réalisation d&#39;un tel test ou examen. »&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent décret sont applicables aux collectivités de l&#39;article 74 de la Constitution et à la Nouvelle-Calédonie dans les mêmes conditions que les dispositions du décret du 16 octobre 2020 et du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042475143&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1310 du 29 octobre 2020 (V)&#39;&gt;décret du 29 octobre 2020 susvisés&lt;/a&gt; qu&#39;elles modifient.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;intérieur, le ministre des outre-mer et le ministre des solidarités et de la santé sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française et entrera en vigueur immédiatement.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665612"></link>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 14 décembre 2020 portant nomination de la directrice générale de l&#39;Agence nationale de sécurité du médicament et des produits de santé</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665956</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère des solidarités et de la santé</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 14 décembre 2020, Mme Christelle RATIGNIER-CARBONNEIL est nommée directrice générale de l&#39;Agence nationale de sécurité du médicament et des produits de santé.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665956"></link>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 14 décembre 2020 portant intégration (inspection générale des affaires sociales) - Mme SANDEAU-GRUBER (Anne-Caroline)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665958</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère des solidarités et de la santé</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 14 décembre 2020, Mme SANDEAU-GRUBER (Anne-Caroline), capitaine du ministère des armées, détachée en qualité d&#39;inspectrice des affaires sociales de 1re classe auprès de l&#39;inspection générale des affaires sociales, est intégrée dans le corps des inspecteurs des affaires sociales, à compter du 1er novembre 2020.&lt;br/&gt;Pour l&#39;application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000024433820&amp;idArticle=JORFARTI000024433869&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2011-931 du 1er août 2011 - art. 13 (V)&#39;&gt;article 13 du décret n° 2011-931 du 1er août 2011&lt;/a&gt; modifié portant statut particulier du corps de l&#39;inspection générale des affaires sociales, la date de nomination est le 1er novembre 2019.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665958"></link>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1554 du 9 décembre 2020 relatif au versement du « forfait mobilités durables » dans les établissements publics de santé, sociaux et médico-sociaux</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042636881</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère des solidarités et de la santé</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006902930&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L3261-1 (V)&#39;&gt;L. 3261-1&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000031051377&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L3261-3-1 (M)&#39;&gt;L. 3261-3-1&lt;/a&gt; du code du travail, les agents publics des établissements mentionnés à l&#39;article 2 de la loi du 9 janvier 1986 susvisée peuvent bénéficier, dans les conditions prévues aux articles 2 à 7, du remboursement de tout ou partie des frais engagés au titre de leurs déplacements entre leur résidence habituelle et leur lieu de travail avec leur cycle ou cycle à pédalage assisté personnel ou en tant que conducteur ou passager en covoiturage, sous forme d&#39;un « forfait mobilités durables ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les agents peuvent bénéficier du « forfait mobilités durables » à condition d&#39;utiliser l&#39;un des deux moyens de transport éligibles mentionnés à l&#39;article 1er pour se déplacer entre leur résidence habituelle et leur lieu de travail pendant un nombre minimal de jours sur une année civile.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le montant du forfait mobilités durables et le nombre minimal de jours prévus à l&#39;article 2 sont fixés par l&#39;arrêté pris en application du décret 9 mai 2020 susvisé. Le nombre minimal de jours est modulé selon la quotité de temps de travail de l&#39;agent.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le bénéfice du « forfait mobilités durables » est subordonné au dépôt d&#39;une déclaration sur l&#39;honneur établie par l&#39;agent auprès de son employeur au plus tard le 31 décembre de l&#39;année au titre duquel le forfait est versé. Cette déclaration certifie l&#39;utilisation de l&#39;un ou des moyens de transport mentionnés à l&#39;article 1er.&lt;br/&gt;L&#39;utilisation effective du covoiturage fait l&#39;objet d&#39;un contrôle de la part de l&#39;employeur qui peut demander à l&#39;agent tout justificatif utile à cet effet.&lt;br/&gt;L&#39;utilisation du cycle ou du cycle à pédalage assisté personnel peut faire l&#39;objet d&#39;un contrôle de la part de l&#39;employeur.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le « forfait mobilités durables » est versé l&#39;année suivant celle du dépôt de la déclaration prévue à l&#39;article 4 par l&#39;employeur auprès duquel la déclaration a été déposée.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Lorsqu&#39;il a plusieurs employeurs publics, l&#39;agent dépose auprès de chacun d&#39;eux la déclaration prévue à l&#39;article 4 au plus tard le 31 décembre de l&#39;année au titre de laquelle le forfait est versé.&lt;br/&gt;Dans ce cas et par dérogation à l&#39;article 5, le montant du forfait versé par chaque employeur est déterminé en prenant en compte le total cumulé des heures travaillées. La prise en charge du forfait par chacun des employeurs est calculée au prorata du temps travaillé auprès de chaque employeur.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le montant du forfait et le nombre minimal de jours prévus à l&#39;article 2 peuvent être modulés à proportion de la durée de présence de l&#39;agent dans l&#39;année au titre de laquelle le forfait est versé dans les cas suivants :&lt;br/&gt;1° L&#39;agent a été recruté au cours de l&#39;année ;&lt;br/&gt;2° L&#39;agent est radié des cadres au cours de l&#39;année ;&lt;br/&gt;3° L&#39;agent a été placé dans une position autre que la position d&#39;activité pendant une partie de l&#39;année.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le versement du « forfait mobilités durables » est exclusif du versement mensuel de remboursement des frais de transports publics ou d&#39;abonnement à un service public de location de vélos prévus par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000022374455&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2010-676  du 21 juin 2010 (V)&#39;&gt;décret du 21 juin 2010 susvisé&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par dérogation aux dispositions des articles 1er et 2, le présent décret n&#39;est pas applicable :&lt;br/&gt;1° Aux agents bénéficiant d&#39;un logement de fonction sur leur lieu de travail ;&lt;br/&gt;2° Aux agents bénéficiant d&#39;un véhicule de fonction ;&lt;br/&gt;3° Aux agents bénéficiant d&#39;un transport collectif gratuit entre leur domicile et leur lieu de travail ;&lt;br/&gt;4° Aux agents transportés gratuitement par leur employeur.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent décret s&#39;applique aux déplacements effectués par les agents à compter du 11 mai 2020.&lt;br/&gt;Par dérogation, à titre exceptionnel, pour l&#39;année 2020, les agents peuvent bénéficier à la fois du versement du « forfait mobilités durables » et du versement mensuel de remboursement des frais de transports publics ou d&#39;un abonnement à un service public de location de vélos prévue par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000022374455&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2010-676  du 21 juin 2010 (V)&#39;&gt;décret du 21 juin 2010 précité&lt;/a&gt;, à condition que leur versement intervienne au titre de périodes distinctes.&lt;br/&gt;Le montant du « forfait mobilités durables » et le nombre minimal de jour prévus à l&#39;article 2 sont réduits de moitié au titre des déplacements effectués au cours de l&#39;année 2020 en application du présent décret.&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la transition écologique, le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, le ministre des solidarités et de la santé, la ministre de la transformation et de la fonction publiques, le ministre délégué auprès de la ministre de la transition écologique, chargé des transports, et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-10 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042636881"></link>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1536 du 7 décembre 2020 relatif au management de la qualité du circuit des dispositifs médicaux stériles dans les établissements de santé et les installations de chirurgie esthétique</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042625553</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère des solidarités et de la santé</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le code de la santé publique est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Au 1° du I de l&#39;article R. 6111-10, les mots : « du patient défini » sont remplacés par les mots : « du patient et au management de la qualité du circuit des dispositifs médicaux stériles, selon des modalités définies » ; &lt;br/&gt;2° Au f du 1° de l&#39;article R. 6322-4, après le mot : « attestant », sont insérés les mots : « la mise en œuvre du management de la qualité du circuit des dispositifs médicaux stériles mentionné à l&#39;article R. 6111-10, » et après le mot : « système » sont insérés les mots : « permettant d&#39;assurer la qualité de la stérilisation des dispositifs médicaux » ; &lt;br/&gt;3° A l&#39;article R. 6322-16, après le mot : « chirurgie », sont insérés les mots : « esthétique veille à la mise en œuvre du management de la qualité du circuit des dispositifs médicaux stériles mentionné à l&#39;article R. 6111-10 et » et les mots : « la stérilisation des dispositifs médicaux » sont remplacés par les mots : « la stérilisation de ces dispositifs ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre des solidarités et de la santé est chargé de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-09 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042625553"></link>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1517 du 3 décembre 2020 mettant fin à la désignation par le ministre chargé de la santé des comités de protection des personnes compétents pour examiner les projets de recherches impliquant la personne humaine visant à lutter contre l&#39;épidémie de covid-19</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042613082</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère des solidarités et de la santé</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Il est mis fin à la procédure dérogatoire mentionnée au &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041814597&amp;idArticle=JORFARTI000041814614&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-460 du 22 avril 2020 - art. 17 (V)&#39;&gt;I de l&#39;article 17 de l&#39;ordonnance du 22 avril 2020 susvisée&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre des solidarités et de la santé est chargé de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-05 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042613082"></link>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1518 du 4 décembre 2020 relatif à l&#39;allocation d&#39;éducation de l&#39;enfant handicapé à Mayotte</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042613089</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère des solidarités et de la santé</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 29 mars 2002 susvisé est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Le troisième alinéa du a du I de l&#39;article 5 est remplacé par deux alinéas ainsi rédigés : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;«-durant les périodes de référence, définies à l&#39;article R. 822-3 du code de la construction et de l&#39;habitation, prises en compte, selon le type de ressources, pour le calcul des allocations de logement ; &lt;br/&gt;«-à défaut durant l&#39;année civile de référence retenue pour la période de paiement des autres prestations. » ; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2° Au dernier alinéa de l&#39;article 5, les mots : « du salaire minimum dans les conditions prévues à l&#39;article 10, par un arrêté des ministres chargés de la sécurité sociale, du budget et de l&#39;outre-mer. » sont remplacés par les mots : « en moyenne annuelle des prix à la consommation hors tabac de l&#39;année de référence. » ; &lt;br/&gt;3° L&#39;article 18 est ainsi rédigé : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 18.-Pour l&#39;application de l&#39;article 10-1 de l&#39;ordonnance du 7 février 2002 susvisée, les articles R. 541-1 à R. 541-10, à l&#39;exception du troisième alinéa de l&#39;article R. 541-7, et les &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&amp;idArticle=LEGIARTI000006737165&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité sociale. - art. D541-1 (M)&#39;&gt;articles D. 541-1 à D. 541-4 du code de la sécurité sociale &lt;/a&gt;sont applicables à Mayotte. » ; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;4° Les articles 18-1 à 18-11 sont supprimés.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le code de la sécurité sociale est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Le chapitre 8 bis du titre VI du livre 1er de la troisième partie est complété par un article D. 168-19 ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Le délai maximal du remboursement en plusieurs versements prévu à l&#39;article L. 168-13 est fixé à douze mois. » ; &lt;br/&gt;2° Le troisième alinéa du a du I de l&#39;article D. 553-1 du code de la sécurité sociale est remplacé par deux alinéas ainsi rédigés : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;«-durant les périodes de référence, définies à l&#39;article R. 822-3 du code de la construction et de l&#39;habitation, prises en compte, selon le type de ressources, pour le calcul des aides personnelles au logement ; &lt;br/&gt;«-à défaut durant l&#39;année civile de référence retenue pour la période de paiement des autres prestations. »&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Les dispositions du 1° et du 2° de l&#39;article 1er et du 2° de l&#39;article 2 entrent en vigueur le 1er janvier 2021.&lt;br/&gt;II. - Les dispositions des 3° et 4° de l&#39;article 1er entrent en vigueur le 1er juin 2021.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, le ministre des outre-mer, le ministre des solidarités et de la santé et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-05 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042613089"></link>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1519 du 4 décembre 2020 modifiant le décret n° 2020-1310 du 29 octobre 2020 prescrivant les mesures générales nécessaires pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19 dans le cadre de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042613110</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère des solidarités et de la santé</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 18 du décret du 29 octobre 2020 susvisé est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 18.-I.-Les services mentionnés à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074073&amp;idArticle=LEGIARTI000006813196&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du tourisme. - art. L342-7 (V)&#39;&gt;article L. 342-7 du code du tourisme &lt;/a&gt;ne sont pas accessibles au public, sauf pour : &lt;br/&gt;« 1° Les professionnels dans l&#39;exercice de leur activité ; &lt;br/&gt;« 2° Les personnes autorisées à pratiquer une activité sportive en application des deuxième et cinquième alinéas du II de l&#39;article 42 ; &lt;br/&gt;« 3° Les pratiquants mineurs licenciés au sein d&#39;une association sportive affiliée à la Fédération française de ski. &lt;br/&gt;« Le préfet de département est habilité à autoriser, en fonction des circonstances locales, l&#39;accueil d&#39;autres usagers dans les services de transport collectif public de voyageurs par remontées mécaniques à vocation urbaine et interurbaine. &lt;br/&gt;« II.-Les exploitants des services mentionnés au I veillent, dans la mesure du possible, à la distanciation physique des passagers ou groupes de passagers voyageant ensemble à bord de chaque appareil, en tenant compte des contraintes propres à chaque moyen de transport. &lt;br/&gt;« Par dérogation, le I de l&#39;article 15 n&#39;est pas applicable : &lt;br/&gt;« 1° Aux téléskis ; &lt;br/&gt;« 2° Aux télésièges lorsqu&#39;ils sont exploités de façon à ce que chaque siège suspendu ne soit occupé que par une personne ou par des personnes laissant entre elles au moins une place vide. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;intérieur et le ministre des solidarités et de la santé sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française et entrera en vigueur immédiatement.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-05 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042613110"></link>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
</feed>