<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Legifrance RSS - decret</title>
  <id>https://raw.githubusercontent.com/ldicarlo/legifrance-rss/master/feed/decret_all.xml</id>
  <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss </subtitle>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-168 du 16 février 2021 relatif à l&#39;organisation et au fonctionnement du réseau des chambres de métiers et de l&#39;artisanat</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043148079</id>
    <content type="html">Chapitre Ier : Modifications du code de l&#39;artisanatArticle 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le chapitre Ier du titre II du code de l&#39;artisanat est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Les articles 5-8-1 et 6 sont abrogés ;&lt;br/&gt;2° Après l&#39;article 15, il est rétabli un article 16 ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 16. - Le siège d&#39;une chambre de métiers et de l&#39;artisanat de région est fixé par arrêté pris par le préfet de région après délibération de la chambre.&lt;br/&gt;« Le transfert du siège d&#39;une chambre de métiers et de l&#39;artisanat de région est autorisé par arrêté du préfet de région. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;3° A l&#39;article 17 :&lt;br/&gt;a) Aux premier, deuxième et troisième alinéas, après les mots : « et de l&#39;artisanat » sont insérés les mots : « de région » ;&lt;br/&gt;b) Il est inséré après le troisième alinéa, un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« Lorsque la dissolution intervient avant le terme du mandat quinquennal des membres de l&#39;assemblée générale, il peut être procédé pour le remplacement de ces membres à un vote à l&#39;urne à la demande du préfet de région. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le chapitre II du même titre II est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° A l&#39;article 18 :&lt;br/&gt;a) A la première phrase du premier alinéa, les mots : « et de leurs délégations » sont remplacés par les mots : « de région et de leurs chambres de niveau départemental ainsi que des chambres de métiers d&#39;Alsace et de Moselle » ;&lt;br/&gt;b) Le deuxième alinéa est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; « - d&#39;indemnités de fonctions aux présidents et aux trésoriers et trésoriers adjoints des chambres de métiers et de l&#39;artisanat de région et des chambres de métiers d&#39;Alsace et de Moselle, aux présidents des chambres de niveau départemental et aux vice-présidents des chambres de métiers et de l&#39;artisanat de région ; »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;c) Au quatrième alinéa, les mots : « de plusieurs établissements du réseau des chambres de métiers et de l&#39;artisanat de » sont remplacés par les mots : « , à la fois, de CMA France, d&#39;une chambre de métiers et de l&#39;artisanat de région et d&#39;une chambre de niveau départemental relevant de celle-ci, ou de l&#39;une ou l&#39;autre de ces deux chambres. » ;&lt;br/&gt;d) Au cinquième alinéa, les mots : « et d&#39;une chambre de métiers et de l&#39;artisanat départementale et interdépartementale mentionnés à l&#39;article 21 » sont supprimés. » ;&lt;br/&gt;2° A l&#39;article 19 :&lt;br/&gt;a) Au I :&lt;br/&gt;i) Au premier alinéa, après les mots : « et de l&#39;artisanat » sont insérés les mots : « de région » ;&lt;br/&gt;ii) Le deuxième alinéa est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Le préfet de région procède à cette installation ainsi qu&#39;à la désignation d&#39;un bureau d&#39;âge composé du doyen d&#39;âge, d&#39;un scrutateur et d&#39;un secrétaire qui sont les plus jeunes des membres de l&#39;assemblée générale.&lt;br/&gt;« Le bureau d&#39;âge organise l&#39;élection du bureau et des commissions de la chambre. » ;&lt;br/&gt;iii) Le troisième alinéa est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« L&#39;assemblée générale élit parmi ses membres en exercice un bureau composé d&#39;un président, d&#39;un ou plusieurs vice-présidents, d&#39;un trésorier, d&#39;un ou deux trésoriers adjoints, d&#39;un secrétaire et d&#39;un ou plusieurs secrétaires adjoints. Pour les chambres dont la circonscription compte plus de dix départements, un troisième trésorier adjoint peut être élu. » ;&lt;br/&gt;iv) Les quatrième et cinquième alinéas sont supprimés ;&lt;br/&gt;v) Au sixième alinéa, les mots : « niveau régional » sont remplacés par le mot : « région » ;&lt;br/&gt;vi) Au septième alinéa, à la première ligne du tableau, dans la deuxième colonne, les mots : « de membres du bureau par département » sont remplacés par les mots : « de membres du bureau de la chambre de métiers et de l&#39;artisanat de région par département » et dans la troisième colonne, les mots : « ou de la chambre régionale de métiers et de l&#39;artisanat » sont supprimés » ;&lt;br/&gt;vii) Le dernier alinéa est supprimé ;&lt;br/&gt;b) Il est inséré après le I, un I bis ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« I bis. - Le bureau prépare et exécute les délibérations de l&#39;assemblée générale. A ce titre :&lt;br/&gt;« 1° Il prépare le projet de budget ;&lt;br/&gt;« 2° Il établit l&#39;ordre du jour des assemblées générales ;&lt;br/&gt;« 3° Il autorise le président à agir en justice ;&lt;br/&gt;« 4° Il propose à l&#39;assemblée générale le projet de règlement intérieur ainsi que le projet de grille des emplois et le projet de règlement des services et leurs modifications éventuelles. Les modifications de la grille des emplois sont soumises pour approbation au préfet de région. » ;&lt;br/&gt;c) Au II :&lt;br/&gt;i) Au premier alinéa, les mots : « d&#39;une chambre régionale de métiers et de l&#39;artisanat et d&#39;une chambre de métiers et de l&#39;artisanat interdépartementale, » sont supprimés ;&lt;br/&gt;ii) Le deuxième alinéa est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Nul ne peut être simultanément membre du bureau d&#39;une chambre du réseau des chambres de commerce et d&#39;industrie et membre du bureau d&#39;une chambre du réseau des chambres des métiers et de l&#39;artisanat. En cas de cumul, l&#39;intéressé fait connaître à l&#39;autorité de tutelle, dans les dix jours qui suivent la survenance du cumul, celle des deux fonctions qu&#39;il choisit d&#39;exercer. A défaut, il est réputé avoir choisi la dernière fonction à laquelle il a été élu. » ;&lt;br/&gt;iii) Le troisième alinéa est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Le bureau se réunit au moins tous les deux mois sur convocation de son président, le cas échéant dans les conditions prévues par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000029716821&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;ORDONNANCE n°2014-1329 du 6 novembre 2014 (V)&#39;&gt;ordonnance n° 2014-1329 du 6 novembre 2014&lt;/a&gt; relative aux délibérations à distance des instances administratives à caractère collégial. Il ne peut délibérer valablement que si le quorum constaté en début de séance dépasse la moitié du nombre des membres en exercice. Les décisions sont prises à la majorité absolue des suffrages exprimés par les membres présents. En cas de partage des voix, celle du président est prépondérante. » ;&lt;br/&gt;iv) Le dernier alinéa est complété par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« dans les conditions prévues par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000029965444&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;DÉCRET n°2014-1627 du 26 décembre 2014 (V)&#39;&gt;décret n° 2014-1627 du 26 décembre 2014&lt;/a&gt; relatif aux modalités d&#39;organisation des délibérations à distance des instances administratives à caractère collégial. » ;&lt;br/&gt;d) Il est inséré après le II un II bis ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« II bis. - Le président exerce, dans le respect du principe de neutralité, les attributions suivantes :&lt;br/&gt;« 1° Il représente la chambre en justice et dans tous les actes de la vie civile ;&lt;br/&gt;« 2° Il convoque et préside le bureau ainsi que l&#39;assemblée générale et rend compte de son activité et de celle du bureau à l&#39;assemblée générale. Il assure l&#39;exécution des décisions de l&#39;assemblée générale. Il transmet le compte rendu des séances au ministre chargé de l&#39;artisanat et au préfet de région conformément à l&#39;article 20-1, ainsi qu&#39;aux membres de la chambre ;&lt;br/&gt;« 3° Il prépare avec le bureau le projet de budget et transmet pour approbation au préfet de région les délibérations relatives au budget et aux comptes ;&lt;br/&gt;« 4° Il nomme aux emplois permanents sur proposition du secrétaire général ;&lt;br/&gt;« 5° Il exerce le pouvoir disciplinaire dans le cadre des procédures prévues par le statut du personnel des chambres ;&lt;br/&gt;« 6° Sauf en matière de personnel, il peut conclure des transactions, après y avoir été autorisé pour chaque affaire, par délibération de l&#39;assemblée générale de la chambre ou, en cas d&#39;urgence, après autorisation du bureau. Le projet de transaction est soumis à l&#39;approbation du préfet de région au-delà d&#39;un seuil fixé par arrêté du ministre chargé de l&#39;artisanat. Il est réputé approuvé à défaut de décision contraire motivée du préfet de région notifiée dans un délai de trente jours suivant la réception du projet par le préfet. » ;&lt;br/&gt;e) Le III est modifié comme suit :&lt;br/&gt;i) Au premier alinéa, à la première phrase, les mots : « du trésorier adjoint » sont remplacés par les mots : « du ou des trésoriers adjoints » et la seconde phrase est supprimée ;&lt;br/&gt;ii) Au deuxième alinéa, les deuxième et troisième phrases sont supprimées ;&lt;br/&gt;iii) Il est inséré après le III un III bis ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« III bis. - Les fonctions de comptable sont exercées par le trésorier. Ce dernier peut, avec l&#39;accord du bureau, les déléguer à un ou plusieurs trésoriers adjoints en fonction de seuils de paiement fixés dans le règlement intérieur.&lt;br/&gt;« Le trésorier est chargé dans le respect de la séparation de ses fonctions et de celles du président de la tenue de la comptabilité, du paiement des dépenses, sur la base des mandats émis préalablement par le président, de l&#39;encaissement des recettes ainsi que de la gestion de la trésorerie. Il certifie le compte de gestion qu&#39;il présente à l&#39;assemblée générale.&lt;br/&gt;« Les actes de gestion comptable, d&#39;ordonnancement et de mandatement des dépenses peuvent faire l&#39;objet de transmissions dématérialisées avec l&#39;ordonnateur.&lt;br/&gt;« En cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement du trésorier, les fonctions de comptable sont assurées par le premier trésorier adjoint ou, en cas d&#39;empêchement de ce dernier par les autres trésoriers adjoints. En cas d&#39;empêchement à la fois du trésorier et des trésoriers adjoints, une assemblée générale extraordinaire est convoquée par le président, le premier vice-président ou, à défaut, par le préfet de région pour élire leurs remplaçants. » ;&lt;br/&gt;f) Au IV :&lt;br/&gt;i) Le deuxième alinéa est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« La démission d&#39;un membre de la chambre de métiers et de l&#39;artisanat de région entraîne sa démission de la chambre de niveau départemental au titre de laquelle il a été élu. » ;&lt;br/&gt;ii) Les troisième, quatrième et cinquième alinéas sont remplacés par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« La démission de la fonction au titre de laquelle un membre est membre de droit du bureau ne vaut pas démission du bureau. La démission de la fonction exercée par un membre du bureau qui n&#39;est pas membre de droit entraîne sa démission du bureau. Dans ce cas, un scrutin est organisé pour désigner un remplaçant au sein du bureau conformément au II. » ;&lt;br/&gt;iii) Au sixième alinéa, les mots : « du département ou de la même délégation » sont remplacés par les mots : « du même département » ;&lt;br/&gt;iv) Au huitième alinéa, les mots : « aux fonctions d&#39;un membre de la chambre, d&#39;un membre du bureau ou du président » sont remplacés par les mots : « au mandat du président ou d&#39;un membre de la chambre, à la fonction d&#39;un membre du bureau, ou à la qualité de membre du bureau. » ;&lt;br/&gt;3° L&#39;article 19 bis est abrogé ;&lt;br/&gt;4° L&#39;article 19 quater est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 19 quater. - Les chambres de niveau départemental mentionnées au III de l&#39;article 5-2 ne disposent pas de la personnalité morale.&lt;br/&gt;« Les deux premiers membres élus issus de la liste majoritaire au niveau départemental assurent respectivement la présidence et la vice-présidence de la chambre.&lt;br/&gt;« Chaque président est membre de droit du bureau de la chambre de métiers et de l&#39;artisanat de région.&lt;br/&gt;« Les présidents des chambres de métiers d&#39;Alsace et de Moselle sont membres de droit du bureau de la chambre de métiers et de l&#39;artisanat de région Grand Est. Les élections du président et du bureau de ces chambres précèdent celles du président et du bureau de la chambre de métiers et de l&#39;artisanat de région Grand Est. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;5° L&#39;article 20 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Il est inséré un : « I »au début du premier alinéa ;&lt;br/&gt;b) Au premier alinéa, après les mots : « de l&#39;artisanat » sont insérés les mots : « de région » ;&lt;br/&gt;c) Après le premier alinéa, il est inséré un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« A la demande d&#39;au moins un tiers des membres présents, les délibérations sont votées à bulletin secret, le cas échéant par voie électronique au moyen d&#39;un procédé préservant le secret du vote, dans les conditions prévues par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000029965444&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;DÉCRET n°2014-1627 du 26 décembre 2014 (V)&#39;&gt;décret du 26 décembre 2014 précité&lt;/a&gt;. » ;&lt;br/&gt;d) Au deuxième alinéa, la seconde phrase est remplacée par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« La convocation adressée par tous moyens aux membres indique l&#39;ordre du jour de la séance. Le préfet de région peut demander l&#39;ajout de points à cet ordre du jour. » ;&lt;br/&gt;e) Les troisième, quatrième et cinquième alinéas sont remplacés par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Le préfet de région, ou son représentant, qui peut se faire assister des agents appartenant aux administrations compétentes, participe aux séances de l&#39;assemblée générale avec voix consultative ; »&lt;br/&gt;f) La dernière phrase du sixième alinéa est remplacée par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Cette assemblée générale se tient alors valablement sans condition de quorum. » ;&lt;br/&gt;g) Après le dernier alinéa, il est inséré un II ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« II. - L&#39;assemblée générale de la chambre de métiers et de l&#39;artisanat de région :&lt;br/&gt;« 1° Elabore la stratégie du réseau dans la région en cohérence avec le contrat d&#39;objectifs et de performance défini à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006069577&amp;idArticle=LEGIARTI000006312276&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code général des impôts, CGI. - art. 1601 (MMN)&#39;&gt;article 1601 du code général des impôts&lt;/a&gt; et avec la convention d&#39;objectifs et de moyens définie à l&#39;article 25 ;&lt;br/&gt;« 2° Adopte lors de sa première session ordinaire les comptes de gestion de l&#39;exercice précédent ;&lt;br/&gt;« 3° Vote le budget prévisionnel et le budget rectificatif ;&lt;br/&gt;« 4° Fixe, en application de l&#39;article 18 et dans les limites définies par l&#39;arrêté mentionné à cet article, le montant des indemnités de fonctions, des indemnités de vacation ainsi que les modalités de remboursement des frais de représentation et de déplacement ;&lt;br/&gt;« 5° Nomme le commissaire aux comptes ;&lt;br/&gt;« 6° Elit le bureau après chaque renouvellement de ses membres ;&lt;br/&gt;« 7° Adopte le règlement intérieur et ses modifications qui sont soumis au préfet de la région pour approbation ;&lt;br/&gt;« 8° Elabore le règlement relatif au fonctionnement des services ;&lt;br/&gt;« 9° Fixe le nombre de membres siégeant dans chaque commission permanente et en désigne les membres ;&lt;br/&gt;« 10° Institue des commissions ad&#39;hoc pour l&#39;étude de questions spécifiques ;&lt;br/&gt;« 11° Désigne les membres du conseil de la formation en application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000030314925&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. R6331-63-1 (M)&#39;&gt;article R. 6331-63-1 du code du travail&lt;/a&gt; ;&lt;br/&gt;« 12° Détermine, le cas échéant, les secteurs d&#39;activités ou les zones géographiques mentionnées au II de l&#39;article 21 et désigne les membres associés intervenant dans ces secteurs ou zones ;&lt;br/&gt;« 13° Désigne les représentants de la chambre auprès de diverses instances et commissions extérieures. » ;&lt;br/&gt;6° A l&#39;article 21 :&lt;br/&gt;a) Le I est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« I. - Des commissions territoriales correspondant à des bassins d&#39;emploi infra-départementaux ou interdépartementaux sont obligatoirement créées dans les chambres de métiers et de l&#39;artisanat de région. Elles sont composées de membres élus de ces territoires et de membres associés mentionnés au II. Elles comprennent entre huit et quinze membres. Seules les commissions territoriales correspondant au chef-lieu du département comprennent quinze membres.&lt;br/&gt;« Le territoire et les conditions de leur animation sont définis par l&#39;assemblée générale. Chaque commission territoriale remet au président de la chambre un rapport annuel à l&#39;assemblée générale rendant compte des résultats de son action sur son territoire qui est soumis à l&#39;avis du bureau de la chambre de métiers et de l&#39;artisanat de région dans les conditions fixées par le règlement intérieur de la chambre. » ;&lt;br/&gt;b) Au II :&lt;br/&gt;i) Les deux premiers alinéas sont remplacés par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« II. - Des membres associés sont désignés auprès de la chambre de métiers et de l&#39;artisanat de région pour conseiller et assister les ressortissants dans des secteurs d&#39;activité ou des zones géographiques déterminés. Ils sont désignés par l&#39;assemblée générale après chaque renouvellement quinquennal ou intégral par les membres élus, sur proposition des présidents de chambres de niveau départemental mentionnées au III de l&#39;article 5-2. » ;&lt;br/&gt;ii) Au troisième alinéa, les mots : « , limité, sauf dérogation admise par le préfet de région, à la moitié au plus du nombre des membres élus » sont supprimés ;&lt;br/&gt;c) Au III, les mots : « de la chambre. » sont remplacés par les mots : « de la chambre de métiers et de l&#39;artisanat de région. » ;&lt;br/&gt;d) Le IV est abrogé ;&lt;br/&gt;7° A l&#39;article 22 :&lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, après les mots : « et de l&#39;artisanat » sont insérés les mots : « de région » ;&lt;br/&gt;b) Au quatrième alinéa, les mots : « et à l&#39;organisation » sont remplacés par les mots : « , à l&#39;organisation, au patrimoine et au suivi de la convention d&#39;objectifs et de moyens » ;&lt;br/&gt;c) Le neuvième alinéa est supprimé ;&lt;br/&gt;d) Au onzième alinéa, les mots : « le trésorier de la chambre » sont remplacés par les mots : « le trésorier et le ou les trésoriers adjoints de la chambre, » ;&lt;br/&gt;e) Au quatorzième alinéa, après les mots : « sous l&#39;autorité du président. » sont insérées les dispositions suivantes : « Il peut être assisté d&#39;au plus deux secrétaires généraux adjoints. » ;&lt;br/&gt;f) Au quinzième alinéa, après le mot : « emploi » sont insérés les mots : « de secrétaire général » ;&lt;br/&gt;8° L&#39;article 22-1 est abrogé ;&lt;br/&gt;9° A la première phrase de l&#39;article 22-2, les mots : « et les chambres régionales de métiers et de l&#39;artisanat » sont supprimés et après les mots : « en commun » sont insérés les mots : « sous réserve de l&#39;approbation de CMA France. »&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le chapitre III du même titre II est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au I de l&#39;article 23 :&lt;br/&gt;a) Après le 1°, il est inséré un 1° bis ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« 1° bis - D&#39;assurer la gestion des services d&#39;aide aux formalités des entreprises en application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&amp;idArticle=LEGIARTI000006255837&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de commerce - art. R123-3 (M)&#39;&gt;article R. 123-3 du code de commerce&lt;/a&gt; » ;&lt;br/&gt;b) Au 3°, les mots : « de conclure avec la région la convention de création et de financement des centres de formation des apprentis de son ressort ; » sont remplacés par les mots : « de conclure, le cas échéant, avec les opérateurs de compétences mentionnés à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006904045&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L6224-1 (V)&#39;&gt;article L. 6224-1 du code du travail&lt;/a&gt; des conventions de partenariat et des conventions de délégation dans leur champs d&#39;intervention ; de contribuer au développement de l&#39;apprentissage :&lt;br/&gt;« a) En accompagnant les entreprises dans la préparation des contrats d&#39;apprentissage préalablement à leur dépôt prévu à l&#39;article L. 6224-1 précité et à toute autre mission concourant à ce dépôt qui pourraient leur être confiées par les opérateurs de compétence ;&lt;br/&gt;« b) En assurant la médiation mentionnée à l&#39;article L. 6222-39 du même code, dans des conditions garantissant l&#39;indépendance et la neutralité du médiateur par rapport aux prestations de formation proposée par la chambre de métiers et de l&#39;artisanat ;&lt;br/&gt;« c) En participant au contrôle pédagogique des formations par apprentissage conduisant à l&#39;obtention d&#39;un diplôme, dans les conditions définies par l&#39;article L. 6211-2 du même code ;&lt;br/&gt;« d) En participant à la formation des maîtres d&#39;apprentissage. Elles peuvent conclure à cette fin des conventions de partenariat avec les opérateurs de compétences ;&lt;br/&gt;« e) En concourant au service public mentionné à l&#39;article L. 6111-3 du même code. Elles peuvent à ce titre instituer un service d&#39;orientation professionnelle ;&lt;br/&gt;« f) En concourant à l&#39;élaboration des contrats de plan régional de développement des formations et de l&#39;orientation professionnelles mentionnés au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&amp;idArticle=LEGIARTI000006524588&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;éducation - art. L214-13 (M)&#39;&gt;IV de l&#39;article L. 214-13 du code de l&#39;éducation&lt;/a&gt; et à la mise en œuvre des contrats d&#39;objectifs mentionnés au V du même article. » ;&lt;br/&gt;c) Au 11°, les mots : « définir les orientations et de coordonner l&#39;action des chambres de métiers et de l&#39;artisanat départementales qui leur sont rattachées et celle de leurs délégations afin de contribuer au développement économique du territoire régional et de » sont supprimés ;&lt;br/&gt;d) Le 12° est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« 12° De participer à la formation professionnelle initiale et continue. A ce titre, les chambres créent, gèrent ou financent des établissements d&#39;enseignement conformément aux dispositions du titre V du livre III de la sixième partie du code du travail ; »&lt;br/&gt;e) Après le 14°, il est inséré un 15° ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« 15° De mettre en œuvre les actions prévues par le contrat d&#39;objectifs et de performance mentionné à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006069577&amp;idArticle=LEGIARTI000006312276&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code général des impôts, CGI. - art. 1601 (MMN)&#39;&gt;article 1601 du code général des impôts&lt;/a&gt;, notamment dans le cadre de la convention d&#39;objectifs et de moyens mentionnée à ce même article. » ;&lt;br/&gt;2° L&#39;article 23-1 est abrogé ;&lt;br/&gt;3° L&#39;article 23-2 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 23-2. - En application du III de l&#39;article 5-2, les services de proximité assurés par les chambres de niveau départemental relèvent notamment des attributions mentionnées aux 1°, 1° bis, 2°, a et d du 3°, 4° bis et 14° du I de l&#39;article 23.&lt;br/&gt;« Les chambres de niveau départemental participent à la mise en œuvre des conventions d&#39;objectifs et de moyens mentionnées à l&#39;article 1601 du code général des impôts. Elles désignent les membres associés et les membres des commissions territoriales dans les conditions prévues à l&#39;article 21.&lt;br/&gt;« Elles peuvent être consultées par la chambre des métiers et de l&#39;artisanat de région sur des questions relatives à l&#39;exercice des missions qui leur sont confiées par ces chambres ou concernant leur circonscription territoriale. Elles peuvent formuler des propositions ou émettre des recommandations sur ces questions. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;4° L&#39;article 23-3 est abrogé ;&lt;br/&gt;5° A la première phrase de l&#39;article 24, après les mots : « Les chambres de métiers et de l&#39;artisanat » sont insérés les mots : « de région » et après les mots : « sessions d&#39;examens » sont insérés les mots : « d&#39;accès aux professions de conducteurs de taxi et de conducteur de voiture de transport avec chauffeur ».&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le chapitre IV du même titre II est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° L&#39;article 25 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 25. - I. - La convention d&#39;objectifs et de moyens mentionnée à l&#39;article 1601 du code général des impôts détermine les actions à réaliser par la chambre suivant les axes et les objectifs du contrat d&#39;objectifs et de performance. Elle définit également les indicateurs d&#39;activité et de performance correspondants permettant de vérifier le degré de réalisation des projets et leur impact sur les entreprises au regard des objectifs précités.&lt;br/&gt;« La convention peut être pluriannuelle.&lt;br/&gt;« La chambre de métiers et de l&#39;artisanat de région transmet chaque année un rapport d&#39;exécution de la convention au préfet de région et au président de CMA France au plus tard le dernier jour du mois de février de l&#39;année suivant celle sur laquelle porte ce rapport. Ce dernier décrit de façon détaillée les actions mises en œuvre, leur coût, leur financement et leur état de réalisation au regard des indicateurs d&#39;activité et de performance mentionnés ci-dessus. Il justifie des écarts éventuels en s&#39;appuyant sur la comptabilité analytique mentionnée à l&#39;article 19 ter. Il explique, le cas échéant, les raisons de la réalisation incomplète des objectifs précités.&lt;br/&gt;« II. - La convention d&#39;objectifs et de moyens de la chambre de métiers et de l&#39;artisanat de région Grand Est mentionnée à l&#39;article 1601 précité fixe les modalités de l&#39;action coordonnée des chambres de métiers et de l&#39;artisanat du ressort de la région Grand Est et des chambres de métiers d&#39;Alsace et de Moselle.&lt;br/&gt;« Ces chambres mettent en œuvre les objectifs de cette convention sous le contrôle du préfet de région. Elles fournissent à la chambre de métiers et de l&#39;artisanat de la région les éléments de suivi et d&#39;information nécessaires à la consolidation des résultats au niveau régional. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2° Après l&#39;article 25, il est inséré un article 25-1 ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 25-1. - Le budget d&#39;initiative locale mentionné au III de l&#39;article 5-2 est affecté au financement :&lt;br/&gt;« 1° De projets territoriaux résultant de conventions signées avec les établissements publics de coopération intercommunale pour la mise en œuvre d&#39;actions spécifiques, ponctuelles et complémentaires de l&#39;offre globale de services régionale. Ces projets sont proposés par les commissions territoriales mentionnées au I de l&#39;article 21 ;&lt;br/&gt;« 2° D&#39;actions de représentation et de valorisation de l&#39;action régionale adaptées aux particularités locales.&lt;br/&gt;« Ce budget ne peut financer des dépenses de personnel, des dépenses d&#39;investissement ou des dépenses relatives à des marchés publics.&lt;br/&gt;« Les budgets et les comptes des chambres de métiers et de l&#39;artisanat de région font apparaître, dans des sections analytiques distinctes, les dépenses et recettes de chaque budget d&#39;initiative locale. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;3° Le II de l&#39;article 26 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« II. - Les chambres de métiers et de l&#39;artisanat de région peuvent percevoir, en outre, des redevances, dans le respect des règles de concurrence, pour des prestations de services qu&#39;elles fournissent. Le montant de ces redevances est établi en prenant en compte l&#39;intérêt personnel et spécial qu&#39;en retire le bénéficiaire de la prestation. Les charges exposées au titre de ce service sont retracées dans la comptabilité analytique mentionnée à l&#39;article 19 ter. »&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le chapitre V du même titre II est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° A l&#39;article 28 :&lt;br/&gt;a) Au I :&lt;br/&gt;i) Au premier et au troisième alinéas, après les mots : « et de l&#39;artisanat » sont insérés les mots : « de région » ;&lt;br/&gt;ii) Au ii, les mots : « gérés directement ; » sont remplacés par les mots : « gérés directement dans les conditions prévues aux articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006904064&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L6231-4 (V)&#39;&gt;L. 6231-4&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006904404&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L6352-7 (V)&#39;&gt;L. 6352-7&lt;/a&gt; du code du travail ; »&lt;br/&gt;b) Au II :&lt;br/&gt;i) Après le troisième alinéa, il est inséré un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« Le budget primitif et le budget rectificatif sont présentés selon les formes prescrites par arrêté des ministres chargés de l&#39;artisanat et du budget. » ;&lt;br/&gt;ii) Au huitième alinéa, les mots : « deux mois » sont remplacés par les mots : « quatre mois » ;&lt;br/&gt;iii) Le neuvième alinéa est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Lorsque le budget n&#39;est pas adopté par l&#39;assemblée générale ou n&#39;a pas été approuvé par le préfet de région à la date d&#39;ouverture de l&#39;exercice, le président peut être autorisé par le préfet de région à exécuter, dans la limite de trois mois d&#39;exécution du dernier budget ou compte de gestion approuvé, les opérations de recettes ainsi que les opérations de dépenses strictement nécessaires à la continuité des activités de l&#39;organisme. » ;&lt;br/&gt;2° A l&#39;article 28-1 :&lt;br/&gt;a) Au troisième alinéa du I, les mots : « de l&#39;exercice précédent. » sont remplacés par les mots : « de l&#39;exercice précédent, s&#39;il a fait l&#39;objet d&#39;une certification par le commissaire aux comptes » ;&lt;br/&gt;b) Au II :&lt;br/&gt;i) Le 4° est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« 4° L&#39;état en fin d&#39;exercice des emplois permanents et non permanents de l&#39;établissement, mentionnant, par statut et par catégorie, le nombre d&#39;agents, la masse indiciaire, la rémunération globale et le montant global des primes mentionnées aux articles 24 et 25 du statut du personnel des chambres de métiers et de l&#39;artisanat ;&lt;br/&gt;« 5° Les montants de ressources issues de la répartition des taxes prévues aux articles 1601 et 1601 0A du code général des impôts » ;&lt;br/&gt;ii) Le 6° est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« 6° Les recettes issues de la contribution unique à la formation professionnelle et à l&#39;alternance perçues au titre de la taxe d&#39;apprentissage et de la contribution formation ; »&lt;br/&gt;iii) Après le 11°, il est inséré un 12° ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« 12° L&#39;état des opérations d&#39;investissement en emplois et en ressources de l&#39;année. » ;&lt;br/&gt;3° Au dernier alinéa de l&#39;article 28-2, les mots : « assorti de ses annexes » sont supprimés » ;&lt;br/&gt;4° Les articles 30 à 33 sont abrogés.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le même code est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Les articles 36, 38 à 48, 50 et 52 sont abrogés ;&lt;br/&gt;2° A l&#39;article 51, le mot : « syndicales » est remplacé par le mot : « représentatives » ;&lt;br/&gt;3° Le titre VI est abrogé.&lt;br/&gt;4° A l&#39;article 76, les mots : « à ceux des artisans qui sont privés complètement du travail dont ils tiraient leurs moyens d&#39;existence » sont remplacés par les mots : « aux artisans confrontés à des difficultés financières importantes. » ;&lt;br/&gt;5° A l&#39;article 77, les deuxième et troisième alinéas sont supprimés ;&lt;br/&gt;6° L&#39;article 79 est abrogé ;&lt;br/&gt;7° A l&#39;article 82 :&lt;br/&gt;a) Le premier alinéa est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Ne sont applicables dans les départements du Haut-Rhin, du Bas-Rhin et de la Moselle que les articles 76 à 80 relatifs à l&#39;assistance aux artisans sans travail, ainsi que les articles comprenant une mention expresse des chambres de métiers régies par les articles 103 et suivants du code professionnel local maintenu en vigueur par la loi du 1er juin 1924 précitée. » ;&lt;br/&gt;b) Les deuxième et quatrième alinéas sont supprimés.&lt;/p&gt;Chapitre II : Modifications du décret n° 66-137 du 7 mars 1966 relatif à CMA franceArticle 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le chapitre Ier du décret du 7 mars 1966 susvisé est modifié comme suit :&lt;br/&gt;1° A l&#39;article 1er :&lt;br/&gt;a) Au 1°, les mots : « et financier » sont remplacés par les mots : « , financier et en matière de ressources humaines » ;&lt;br/&gt;b) Le 2° est complété par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« et veille au respect par les chambres des dispositions législatives et réglementaires qui leur sont applicables » ;&lt;br/&gt;c) Après le 2° est inséré un 2° bis ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« 2° bis Elabore une charte déontologique applicable aux membres élus, aux membres associés et aux personnels du réseau ; »&lt;br/&gt;d) Après le 8° est inséré un 8° bis ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« 8° bis Définit une stratégie de coopération avec d&#39;autres pays tendant au renforcement des compétences des artisans et des collaborateurs de petites entreprises et de corps intermédiaires dans ces pays » ;&lt;br/&gt;e) Le dernier alinéa est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« 10° CMA France assure sur son site internet la publicité des comptes de gestion et des rapports des commissaires aux comptes de l&#39;ensemble des établissements du réseau des chambres de métiers et de l&#39;artisanat au plus tard au 31 décembre de l&#39;année suivant l&#39;exercice sur lequel porte le compte de gestion, sans préjudice des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006075116&amp;idArticle=LEGIARTI000024875459&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;artisanat - art. 28-2 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article 28-2 du code de l&#39;artisanat&lt;/a&gt; prescrivant la publication par chaque chambre de ses comptes. » ;&lt;br/&gt;2° A l&#39;article 2 :&lt;br/&gt;a) Au 2° les mots : « domaine informatique ; » sont remplacés par les mots : « domaines informatique et numérique ; »&lt;br/&gt;b) Le 3° est complété par mots : « , la valorisation du secteur de l&#39;artisanat et des métiers et de la qualité d&#39;artisans et la promotion son offre de services au plan national » ;&lt;br/&gt;c) Après le 5°, il est inséré un 6° ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« 6° Elabore les certifications professionnelles dans les conditions prévues à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000037374022&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L6113-1 (V)&#39;&gt;article L. 6113-1 du code du travail&lt;/a&gt;. CMA France habilite les organismes de formation professionnelle sous réserve de l&#39;avis des organisations professionnelles concernées représentées au niveau national. Cette habilitation peut être retirée aux organismes ne satisfaisant pas aux dispositions du règlement général de la certification et, le cas échéant, de son règlement particulier, par une instance composée de représentants de CMA France et des organisations professionnelles concernées. » ;&lt;br/&gt;3° A l&#39;article 3 :&lt;br/&gt;a) Au 5°, les mots : « les présidents de chambres régionales de métiers et de l&#39;artisanat, et les présidents de chambres de métiers et de l&#39;artisanat départementales et interdépartementales, » sont supprimés ;&lt;br/&gt;b) Le dernier alinéa est supprimé ;&lt;br/&gt;4° Après l&#39;article 3, il est inséré un article 3 bis ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 3 bis. - En application du &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006075116&amp;idArticle=LEGIARTI000022514070&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;artisanat - art. 5-8 (V)&#39;&gt;2° de l&#39;article 5-8 du code de l&#39;artisanat&lt;/a&gt;, CMA France peut, à la demande d&#39;un établissement public du réseau, diligenter ou mener des audits relatifs au fonctionnement ou à la situation financière de chambres du réseau. Les conclusions de ces audits sont transmises aux chambres concernées et à l&#39;autorité de tutelle. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;5° Les deuxième et troisième alinéas de l&#39;article 4 sont remplacés par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Le contrat d&#39;objectifs et de performance mentionné à l&#39;article 1601 du code général des impôts fixe, pour la mise en œuvre des actions du réseau, des objectifs mesurables sur la base d&#39;indicateurs d&#39;activité, de qualité et de performance. Il est décliné au niveau régional par des conventions d&#39;objectifs et de moyens mentionnées au même article.&lt;br/&gt;« Le bilan annuel d&#39;exécution mentionné au même article est établi par la conférence des présidents. Il est communiqué au bureau avant son adoption par l&#39;assemblée générale. Ce bilan est ensuite transmis au ministre chargé de l&#39;artisanat avant le 1er juillet de chaque année. »&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le chapitre II du même décret est modifié comme suit :&lt;br/&gt;1° A l&#39;article 8 :&lt;br/&gt;a) Le deuxième alinéa du I est remplacé par les dispositions suivantes : « Les présidents en exercice des chambres de métiers et de l&#39;artisanat de région et des chambres de niveau départemental sont membres de droit de l&#39;assemblée générale. » ;&lt;br/&gt;b) Au II :&lt;br/&gt;i) Au premier alinéa, les mots : « , et des présidents des chambres de métiers et de l&#39;artisanat interdépartementales qui siègent à l&#39;assemblée générale avec voix consultative » sont supprimés ;&lt;br/&gt;ii) Il est inséré après le premier alinéa, un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« Lorsqu&#39;un président de chambre cumule la présidence d&#39;une chambre de région et d&#39;une chambre de niveau départemental, le vice-président de la chambre de niveau départemental vote pour cette dernière à l&#39;assemblée générale. » ;&lt;br/&gt;c) Après le II, il est inséré un III ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« III. - L&#39;assemblée générale de CMA France tient un registre de ses délibérations.&lt;br/&gt;« Un exemplaire du compte-rendu de ces délibérations est transmis au ministre chargé de l&#39;artisanat dans les quinze jours suivant leur adoption. » ;&lt;br/&gt;2° A l&#39;article 9 :&lt;br/&gt;a) Au I, les mots : « et de toutes ses commissions. » sont remplacés par les mots : « et de toutes ses commissions, ainsi qu&#39;à la conférence des présidents mentionnée à l&#39;article 12. » ;&lt;br/&gt;b) Au IV :&lt;br/&gt;i) Après le deuxième alinéa, il est inséré un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« Lorsque ces décisions concernent la répartition des produits perçus au titre des articles 1601 et 1601-0A du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006069577&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code général des impôts, CGI. (V)&#39;&gt;code général des impôts&lt;/a&gt;, elles sont prises à la majorité absolue des suffrages exprimés par les membres présents ayant voix délibérative. Si la majorité absolue n&#39;est pas atteinte, elles sont réputées approuvées si une majorité des deux tiers des membres présents n&#39;y fait pas opposition. » ;&lt;br/&gt;ii) Au dernier alinéa, les mots : « dans le mois qui suit » sont remplacés par les mots : « dans les trente jours suivants » ;&lt;br/&gt;3° L&#39;article 10 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 10. - I. - Les délibérations de l&#39;assemblée générale sont exécutoires dès leur approbation par le ministre de tutelle, dans les conditions suivantes :&lt;br/&gt;« 1° Font l&#39;objet d&#39;une approbation expresse, les délibérations portant sur :&lt;br/&gt;« a) Les budgets primitif et rectificatifs, dans les conditions prévues à l&#39;article 18 ;&lt;br/&gt;« b) La répartition des produits perçus au titre des articles 1601 et 1601 0A du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006069577&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code général des impôts, CGI. (V)&#39;&gt;code général des impôts&lt;/a&gt; ;&lt;br/&gt;« 2° Font l&#39;objet d&#39;une approbation tacite, les délibérations portant sur :&lt;br/&gt;« a) Le règlement intérieur, dans les conditions prévues à l&#39;article 15 ;&lt;br/&gt;« b) Le recours au crédit-bail immobilier ;&lt;br/&gt;« c) L&#39;octroi de garanties ;&lt;br/&gt;« d) Les cessions, prises ou extensions de participation mentionnées à l&#39;article 5 ;&lt;br/&gt;« e) L&#39;autorisation de conclure des transactions mentionnée à l&#39;article 13 ;&lt;br/&gt;« f) La création des caisses de secours aux artisans mentionnées au 4° de l&#39;article 3 ;&lt;br/&gt;« g) Le recours à l&#39;emprunt en vue de subvenir aux dépenses nécessaires à l&#39;exercice des missions de CMA France, à l&#39;exclusion des dépenses ordinaires ;&lt;br/&gt;« h) L&#39;ouverture d&#39;une ligne de trésorerie pour faire face à des besoins de court terme.&lt;br/&gt;« Toutefois, les délibérations relatives aux g et h portant sur un montant inférieur à un seuil fixé par arrêté du ministre chargé de l&#39;artisanat ne sont pas soumises à approbation.&lt;br/&gt;« Ces délibérations sont approuvées tacitement à défaut d&#39;approbation expresse ou d&#39;opposition notifiée à CMA France dans un délai de deux mois suivant la date de leur réception par le ministre. Les décisions de refus sont motivées.&lt;br/&gt;« Lorsque le ministre de tutelle demande par écrit à CMA France des informations ou des documents complémentaires, le délai mentionné à l&#39;alinéa précédent est suspendu jusqu&#39;à la production de ces informations ou documents.&lt;br/&gt;« II. - Les décisions prises en assemblée générale sont mises en œuvre selon leur objet, par CMA France ou par les chambres de métiers et de l&#39;artisanat de région. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;4° Au premier alinéa du II de l&#39;article 11, les mots : « d&#39;une chambre régionale de métiers et de l&#39;artisanat ou de membre d&#39;une délégation ou de membre d&#39;une chambre de métiers et de l&#39;artisanat départementale ou interdépartementale. » sont remplacés par les mots : « d&#39;une chambre de niveau départemental. » ;&lt;br/&gt;5° A l&#39;article 12 :&lt;br/&gt;a) Au II :&lt;br/&gt;i) Après le premier alinéa, sont insérés deux alinéas ainsi rédigés :&lt;br/&gt;« Sur proposition de la conférence des présidents, il présente à l&#39;assemblée générale les décisions relatives à la répartition mentionnée à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006069577&amp;idArticle=LEGIARTI000006312276&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code général des impôts, CGI. - art. 1601 (MMN)&#39;&gt;article 1601 du code général des impôts&lt;/a&gt;. » ;&lt;br/&gt;« Il présente également à l&#39;assemblée générale le projet de budget de CMA France, ainsi qu&#39;un projet de budget annexe relatif aux projets nationaux mutualisés du réseau. La répartition mentionnée à l&#39;alinéa ci-dessus est annexée au projet de budget. » ;&lt;br/&gt;ii) Après le second alinéa, sont insérés les deux alinéas suivants :&lt;br/&gt;« Le bureau ne peut délibérer valablement que si le quorum des membres présents constaté en début de séance dépasse la moitié du nombre des membres en exercice. Les décisions sont prises à la majorité absolue des suffrages exprimés par les membres présents. En cas de partage des voix, celle du président est prépondérante.&lt;br/&gt;« Le cas échéant, les votes du bureau peuvent s&#39;exercer par voie électronique au moyen d&#39;un procédé préservant le secret du vote, y compris dans les conditions prévues par le décret n° 2014-1627 du 26 décembre 2014 relatif aux modalités d&#39;organisation des délibérations à distance des instances administratives à caractère collégial. » ;&lt;br/&gt;b) Après le II, il est inséré un III ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« III. - La conférence des présidents est composée des présidents des chambres de métiers et de l&#39;artisanat de région et du trésorier de CMA France.&lt;br/&gt;« Les présidents peuvent se faire assister par leurs secrétaires généraux.&lt;br/&gt;« Le bureau de CMA France désigne parmi les présidents des chambres de métiers et de l&#39;artisanat de région d&#39;outre-mer un représentant pour siéger au sein de cette conférence.&lt;br/&gt;« La conférence se réunit au moins une fois par an.&lt;br/&gt;« Le cas échéant, elle procède à un vote par voie électronique dans les conditions prévues par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000029965444&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;DÉCRET n°2014-1627 du 26 décembre 2014 (V)&#39;&gt;décret du 26 décembre 2014 précité&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;« La conférence des présidents présente au bureau de CMA France un projet de répartition des produits perçus au titre des articles 1601 et 1601 0A du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006069577&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code général des impôts, CGI. (V)&#39;&gt;code général des impôts&lt;/a&gt;. Elle émet des avis sur le contrat d&#39;objectifs et de performance et sur les conventions d&#39;objectifs et de moyens ainsi que sur leur mise en œuvre et leurs modifications. Elle soumet des propositions au bureau de CMA France sur des dispositifs nationaux ayant une incidence sur le réseau. » ;&lt;br/&gt;6° A l&#39;article 13 :&lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, la première phrase est remplacée par la phrase suivante :&lt;br/&gt;« I. - La présidence des assemblées générales, du bureau et de la conférence des présidents est assurée par le président de CMA France. » ;&lt;br/&gt;b) Au deuxième alinéa, après les mots : « vice-présidents » sont insérés les mots : « ou au directeur général » ;&lt;br/&gt;c) Au troisième alinéa, les mots : « Il représente CMA France » sont remplacés par les mots : « Il agit en justice au nom de CMA France et la représente » ;&lt;br/&gt;d) Après le quatrième alinéa, sont insérés trois alinéas ainsi rédigés :&lt;br/&gt;« Il assiste de droit aux réunions des commissions à l&#39;exception de celle de la commission des finances.&lt;br/&gt;« Il présente le projet de budget arrêté par le bureau à la commission des finances pour avis préalable et à l&#39;assemblée générale pour adoption.&lt;br/&gt;« Il transmet pour approbation au ministre chargé de l&#39;artisanat les budgets et les comptes de gestion votés par l&#39;assemblée générale. » ;&lt;br/&gt;e) Cet article est complété par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« II. - Le trésorier exerce les fonctions de comptable. Il peut, après accord du bureau, déléguer ses fonctions au trésorier-adjoint.&lt;br/&gt;« Le trésorier est chargé, dans le respect de la séparation de ses fonctions et de celles du président, de la tenue de la comptabilité, du paiement des dépenses et de l&#39;encaissement des recettes ainsi que de la gestion de la trésorerie.&lt;br/&gt;« En cas d&#39;empêchement majeur constaté par le bureau, de décès ou de démission du trésorier, le trésorier-adjoint assume provisoirement les fonctions de trésorier. » ;&lt;br/&gt;7° A l&#39;article 14 :&lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, les mots : « sur proposition de son » sont remplacés par les mots : « après accord du » ;&lt;br/&gt;b) Après le deuxième alinéa, il est inséré un troisième alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« Il veille au respect des dispositions législatives et réglementaires s&#39;appliquant à l&#39;établissement. » ;&lt;br/&gt;8° Au II de l&#39;article 16 :&lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, le mot : « achats » est remplacé par le mot : « marchés » et les mots : « les présidents de chambres de métiers et de l&#39;artisanat de région, de chambres régionales de métiers et de l&#39;artisanat, de délégations et de chambres de métiers et de l&#39;artisanat départementales. » sont remplacés par les mots : « les présidents de chambres de métiers et de l&#39;artisanat de région. » ;&lt;br/&gt;b) Le deuxième alinéa est remplacé par un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« Lorsque les marchés et accords-cadres ne concernent que certains établissements, préalablement recensés, les décisions sont votées à la majorité simple par les présidents des établissements concernés. »&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le chapitre IV du même décret est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° A l&#39;article 17, les mots : « l&#39;article 1601 » sont remplacés par les mots : « les articles 1601 et 1601-0A », et le mot : « redevances » est remplacé par les mots : « produits de prestations » ;&lt;br/&gt;2° Après l&#39;article 17, il est inséré un article 17-1 ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 17-1. - I. - La répartition du produit des taxes entre les chambres de métiers et de l&#39;artisanat de région est assurée, conformément aux modalités fixées par une délibération de l&#39;assemblée générale de CMA France, selon les critères suivants :&lt;br/&gt;« 1° Pour la moitié au maximum, selon les besoins en termes de fonctionnement des chambres de région et en tenant compte notamment du nombre d&#39;assujettis en début d&#39;exercice et des besoins de péréquation entre chambres ; sur demande motivée du président de CMA France, le ministre chargé de l&#39;artisanat peut autoriser expressément l&#39;augmentation de la part maximale de ce critère aux trois quarts ;&lt;br/&gt;« 2° Pour un pourcentage fixé par la délibération mentionnée au premier alinéa, en fonction des résultats obtenus par les chambres de région dans le cadre de la mise en œuvre des conventions d&#39;objectifs et de moyens et de la contribution de ces résultats à l&#39;atteinte des cibles définies au contrat d&#39;objectif et de performance. Ce pourcentage est adopté à défaut d&#39;approbation expresse ou d&#39;opposition notifiée à CMA France au terme d&#39;un délai de quinze jours à compter de la réception de la demande par le ministre en charge de l&#39;artisanat. Si une chambre ne respecte pas les mesures contenues dans le contrat d&#39;objectifs et de performance et dans les conventions d&#39;objectifs et de moyens, la part de taxe qui lui est affectée sur le fondement de ce critère pourra être réduite ;&lt;br/&gt;« 3° Les montants non répartis entre les chambres font l&#39;objet d&#39;un suivi spécifique par CMA France au sein de son budget et de ses comptes. Ils peuvent être attribués à une chambre dont la mise en œuvre du contrat d&#39;objectifs et de moyens a été particulièrement performante ou à une autre chambre pour la mise en œuvre d&#39;un projet déterminé ou pour financer un projet national.&lt;br/&gt;« II. - La décision de répartition des taxes, préalablement soumise à l&#39;autorité de tutelle qui peut faire valoir ses observations ou s&#39;y opposer dans le délai de quinze jours, est prise par l&#39;assemblée générale de CMA France après avis de la conférence des présidents et du bureau. Cette décision expose les motifs justifiant la part versée à chaque chambre de région et son évolution par rapport à l&#39;année précédente.&lt;br/&gt;« En cas d&#39;absence de décision de l&#39;assemblée générale de CMA France sur la répartition des taxes, seule est répartie entre les chambres la part mentionnée au 1° du I. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;3° A l&#39;article 18 :&lt;br/&gt;a) Après le premier alinéa du I, il est inséré un second alinéa ainsi rédigé : « Pour l&#39;élaboration du budget, l&#39;autorité de tutelle transmet à CMA France les éléments nécessaires sur le montant de la taxe. » ;&lt;br/&gt;b) Le premier alinéa du II est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« II. - Lorsque le budget n&#39;est pas adopté par l&#39;assemblée générale ou n&#39;a pas été approuvé par l&#39;autorité de tutelle à la date d&#39;ouverture de l&#39;exercice, le président de CMA France peut être autorisé par cette autorité à exécuter temporairement et dans la limite de trois mois, sur la base du dernier budget ou compte de gestion approuvé, les opérations de recettes ainsi que les opérations de dépenses strictement nécessaires à la continuité des activités de CMA France. » ;&lt;br/&gt;4° A l&#39;article 18-1 :&lt;br/&gt;a) Au deuxième alinéa du I, les mots : « et les comptes annuels » sont remplacés par les mots : « , dont les comptes annuels, » ;&lt;br/&gt;b) Au II :&lt;br/&gt;i) Le 4° est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« 4° L&#39;état en fin d&#39;exercice des emplois permanents et non permanents de l&#39;établissement, mentionnant, pour les cadres dirigeants, les cadres supérieurs, les cadres, les agents de maîtrise, les techniciens et les employés, le nombre d&#39;agents, la masse indiciaire et la rémunération globale de chaque catégorie, en distinguant les agents titulaires et les agents non titulaires ; »&lt;br/&gt;ii) Au 5°, après les mots : « code général des impôts », sont ajoutés les mots : « et les montants perçus au titre de l&#39;article 1601-0A du même code, en distinguant les parties destinées à financer respectivement les missions de l&#39;établissement, les projets nationaux et les chambres de métiers et de l&#39;artisanat de région ; »&lt;br/&gt;5° Après l&#39;article 18-1, il est inséré un article 18-2 ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 18-2. - Des régies de recettes et des régies d&#39;avances destinées à traiter des opérations de faible importance, urgentes ou répétitives, peuvent être instituées par le président, avec l&#39;accord du trésorier, dans des conditions déterminées par arrêté conjoint des ministres chargés de l&#39;artisanat et du budget. » ;&lt;br/&gt;6° L&#39;article 19 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 19. - Une délibération de l&#39;assemblée générale de CMA France fixe les principes généraux applicables à une comptabilité analytique que l&#39;établissement élabore à compter du 1er janvier 2022 pour l&#39;ensemble des établissements du réseau. Ces principes sont approuvés par un arrêté du ministre chargé de l&#39;artisanat. »&lt;/p&gt;Chapitre III : Modifications du décret n° 99-433 du 27 mai 1999 relatif à la composition des établissements du réseau des chambres de métiers et de l&#39;artisanat et de leurs délégations et à l&#39;élection de leurs membresArticle 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans l&#39;intitulé du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000560464&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°99-433 du 27 mai 1999 (M)&#39;&gt;décret du 27 mai 1999 susvisé&lt;/a&gt;, le mot : « délégations » est remplacé par les mots : « chambres de niveau départemental ».&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le titre Ier du même décret est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Dans son intitulé, après le mot : « composition », sont insérés les mots : « des chambres de métiers et de l&#39;artisanat de région » ;&lt;br/&gt;2° Les mentions suivantes, précédant respectivement les articles 1, 4 bis et 4 ter, sont supprimées :&lt;br/&gt;a) « A. - Chambres régionales de métiers et de l&#39;artisanat » ;&lt;br/&gt;b) « B. - Chambres de métiers et de l&#39;artisanat de région » ;&lt;br/&gt;c) « C. - Chambres de métiers et de l&#39;artisanat interdépartementales » ;&lt;br/&gt;3° L&#39;article 1er est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 1. - I. - Les membres des chambres de métiers et de l&#39;artisanat de région sont élus au scrutin de liste régional à un tour, sans adjonction ni suppression de noms et sans modification de l&#39;ordre de présentation. Chaque liste régionale comporte autant de sections départementales que de départements dans la région.&lt;br/&gt;« Pour être complète, chaque section départementale de liste régionale doit comprendre un nombre de candidats au moins égal à trente-cinq.&lt;br/&gt;« Chaque section départementale de la liste régionale comporte au moins quatre candidats pour chacune des catégories qui regroupent les activités figurant en annexe au décret du 2 avril 1998 susvisé parmi les dix-huit premiers candidats de chacune des sections de listes.&lt;br/&gt;« Au moins un candidat inscrit dans la section métiers d&#39;art du répertoire des métiers figure parmi les sept premiers candidats de chacune des sections de listes.&lt;br/&gt;« Chaque section départementale de la liste régionale est composée d&#39;au moins deux candidats de chaque sexe par groupe de cinq candidats.&lt;br/&gt;« II. - Chaque chambre de niveau départemental est composée de vingt-cinq membres élus, comprenant :&lt;br/&gt;« 1° Les membres siégeant à l&#39;assemblée générale de la chambre de métiers et de l&#39;artisanat de région ;&lt;br/&gt;« 2° Les membres de la chambre de niveau départemental.&lt;br/&gt;« Le nombre maximal d&#39;élus siégeant à l&#39;assemblée générale de la chambre de métiers et de l&#39;artisanat de région est déterminé selon le nombre de départements dans la région :&lt;br/&gt;« &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;NOMBRE DE DÉPARTEMENTS&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;NOMBRE D&#39;ÉLUS &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    parchambre de niveau &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    départemental&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;NOMBRE D&#39;ÉLUS&#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;     par département siégeant &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    à la chambre de métiers &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    et de l&#39;artisanat de région&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;NOMBRE TOTAL D&#39;ÉLUS &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    siégeant à l&#39;assemblée générale&#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;     d&#39;une chambre de métiers&#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;     et de l&#39;artisanat de région&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;25&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;25&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;25&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;25&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;20&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;40&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;25&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;20&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;60&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;4&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;25&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;20&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;80&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;25&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;20&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;100&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;6&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;25&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;16&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;96&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;25&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;14&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;98&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;8&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;25&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;12&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;96&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;9&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;25&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;11&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;99&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;10&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;25&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;10&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;100&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;11&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;25&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;9&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;99&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;12&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;25&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;8&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;96&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;13&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;25&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;91&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« III. - Pour la répartition des sièges des membres de la chambre de métiers et de l&#39;artisanat de région prévue à la troisième colonne du tableau du II du présent article, il est attribué, par département, à la section départementale de la liste régionale arrivée en tête dans le plus grand nombre de départements, un nombre de sièges égal à 10 % du nombre des sièges à pourvoir, arrondi, le cas échéant, à l&#39;entier supérieur.&lt;br/&gt;« En cas d&#39;égalité entre les listes en nombre de départements, le nombre de sièges égal à 10 % du nombre de sièges à pourvoir est attribué à la liste qui a recueilli le plus de voix au niveau régional. En cas d&#39;égalité de suffrages entre les listes arrivées en tête, ces sièges sont attribués à la liste dont les candidats ont la moyenne d&#39;âge la moins élevée.&lt;br/&gt;« Ces élus sont pris dans l&#39;ordre de chaque section départementale de la liste régionale.&lt;br/&gt;« Les autres sièges à pourvoir sont répartis selon les suffrages exprimés dans le département entre toutes les listes à la représentation proportionnelle suivant la règle de la plus forte moyenne.&lt;br/&gt;« IV. - Pour la répartition des sièges restant à pourvoir après l&#39;attribution des sièges des membres de l&#39;assemblée générale de la chambre de métiers et de l&#39;artisanat de région, il est attribué une prime de 30 % des sièges à la liste arrivée en tête au niveau du département. Cette attribution opérée, les sièges restant à pourvoir dans le département sont répartis en fonction des suffrages exprimés dans le département entre toutes les listes à la représentation proportionnelle suivant la règle de la plus forte moyenne.&lt;br/&gt;« Les sièges sont attribués aux candidats dans l&#39;ordre de présentation sur chaque section départementale de la liste régionale.&lt;br/&gt;« Si plusieurs listes ont la même moyenne pour l&#39;attribution du dernier siège, celui-ci revient à la liste qui a obtenu le plus grand nombre de suffrages. En cas d&#39;égalité de suffrages, le siège est attribué au moins âgé des candidats susceptibles d&#39;être proclamé élu.&lt;br/&gt;« V. - Les listes qui n&#39;ont pas obtenu au moins 5 % des suffrages exprimés ne sont pas admises à la répartition des sièges.&lt;br/&gt;« VI. - Dans les collectivités d&#39;outre-mer régies par l&#39;article 73 de la Constitution et en Corse, les membres de la chambre de métiers et de l&#39;artisanat de région sont élus dans les conditions prévues au I et au IV du présent article.&lt;br/&gt;« VII. - Le présent article ne s&#39;applique pas aux désignations des représentants des membres des chambres de métiers régies par les articles 103 et suivants du code professionnel local maintenu en vigueur par la loi du 1er juin 1924 mettant en vigueur la législation civile française dans les départements du Bas-Rhin, du Haut-Rhin et de la Moselle. Chacune de ces chambres de métiers désigne parmi ses membres ceux d&#39;entre eux qui siégeront à la chambre de métiers et de l&#39;artisanat de région en nombre égal à celui de chacun des autres départements. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;4° Il est rétabli un article 2 ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 2. - Le membre de la chambre de niveau départemental venant sur une liste immédiatement après le dernier élu membre de la chambre de métiers et de l&#39;artisanat de région est appelé à remplacer le membre de la chambre de métiers et de l&#39;artisanat de région élu sur cette liste dont le siège devient vacant pour quelque cause que ce soit dans l&#39;ordre de la liste.&lt;br/&gt;« Le candidat venant sur une liste immédiatement après le dernier élu de la chambre de niveau départemental est appelé à remplacer le membre de la chambre de niveau départemental élu sur cette liste dont le siège devient vacant pour quelque cause que ce soit dans l&#39;ordre de la liste.&lt;br/&gt;« Sauf pour l&#39;application de l&#39;article 22, la constatation par la juridiction compétente de l&#39;inéligibilité d&#39;un ou de plusieurs candidats n&#39;entraîne l&#39;annulation de l&#39;élection que du ou des élus inéligibles. La juridiction saisie proclame en conséquence l&#39;élection du ou des suivants de liste.&lt;br/&gt;« Lorsque, dans une chambre de niveau départemental, les dispositions du deuxième alinéa ne peuvent plus être appliquées, et si la chambre de niveau départemental a perdu plus de la moitié de ses membres, il est, dans un délai de six mois à compter de la dernière vacance, procédé au renouvellement intégral des élus de la chambre de niveau départemental ou de la chambre de métiers et de l&#39;artisanat de région élus dans cette circonscription. Toutefois, il n&#39;est procédé à aucune élection dans les douze mois qui précèdent le renouvellement quinquennal.&lt;br/&gt;« Les membres élus en application de l&#39;alinéa précédent exercent leur mandat pour la durée restant à courir.&lt;br/&gt;« Si le nombre de membres restants ne permet pas de constituer un bureau en application des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006075116&amp;idArticle=LEGIARTI000006900619&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;artisanat - art. 19 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article 19 du code de l&#39;artisanat&lt;/a&gt;, la chambre de métiers et de l&#39;artisanat de région est gérée par la commission prévue à l&#39;article 20 de ce code jusqu&#39;à ce qu&#39;il soit procédé à l&#39;installation d&#39;un nouveau bureau à la suite du renouvellement général prévu à cet article. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;5° Les articles 3, 3-1, 4 bis et 4 ter sont abrogés ;&lt;br/&gt;6° L&#39;article 4 devient l&#39;article 3.&lt;/p&gt;Article 12&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le titre II du même décret est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° A la deuxième phrase du I de l&#39;article 6, les mots : « les membres de la délégation, de la chambre de métiers et de l&#39;artisanat départementale ou interdépartementale, de la chambre de métiers et de l&#39;artisanat de région ainsi que ceux de la chambre régionale de métiers et de l&#39;artisanat » sont remplacés par les mots : « les membres de la chambre de niveau départemental et de la chambre de métiers et de l&#39;artisanat de région » ;&lt;br/&gt;2° Au II de ce même article, les mots : « ou de la chambre de métiers et de l&#39;artisanat départementale ou interdépartementale » sont supprimés ;&lt;br/&gt;3° Le III de cet article est abrogé ;&lt;br/&gt;4° Au premier alinéa de l&#39;article 7, le mot : « délégation » est remplacé par les mots : « chambre de niveau départemental ».&lt;/p&gt;Article 13&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le titre III du même décret est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Les quatrième, cinquième et sixième alinéas du II de l&#39;article 9 sont remplacés par deux alinéas ainsi rédigés :&lt;br/&gt;« 1° Pour les chambres de métiers et de l&#39;artisanat de région : le préfet de région. ;&lt;br/&gt;« 2° Pour les chambres de métiers d&#39;Alsace et de Moselle : le préfet du département du siège de la chambre. » ;&lt;br/&gt;2° Au premier alinéa de l&#39;article 10, les mots : « ou par la chambre de métiers et de l&#39;artisanat départementale ou interdépartementale » et les mots : « ou de la chambre de métiers et de l&#39;artisanat départementale ou interdépartementale » sont supprimés ;&lt;br/&gt;3° A l&#39;article 13 :&lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, après les mots : « à la préfecture », sont insérés les mots : « de région » et les mots : « des établissements du réseau des chambres de métiers et de l&#39;artisanat et de leurs délégations » sont remplacés par les mots : « de la chambre de métiers et de l&#39;artisanat de région et à l&#39;adresse de ses chambres de niveau départemental » ;&lt;br/&gt;b) Au troisième alinéa, les mots : « de région ou de la chambre de métiers et de l&#39;artisanat départementale ou interdépartementale. » sont remplacés par les mots : « de région. » ;&lt;br/&gt;c) Au dernier alinéa, le mot : « délégations » est remplacé par les mots : « chambres de niveau départemental » ;&lt;br/&gt;4° A l&#39;article 14, après les mots : « de région », les mots : « ou de la chambre de métiers et de l&#39;artisanat départementale ou interdépartementale » sont supprimés ;&lt;br/&gt;5° A l&#39;article 18 :&lt;br/&gt;a) Au I, la deuxième phrase du second alinéa devient le troisième alinéa ;&lt;br/&gt;b) Au 1° du II, les mots : « du responsable de la liste ; » sont remplacé par les mots : « du candidat tête de liste régionale ainsi que les noms des candidats tête de section départementale ; »&lt;br/&gt;c) Au 3° du II, les mots : « la chambre de métiers et de l&#39;artisanat départementale ou la chambre de métiers et de l&#39;artisanat interdépartementale ou » sont supprimés ;&lt;br/&gt;d) Au dernier alinéa du II, les mots : « ou de la chambre de métiers et de l&#39;artisanat départementale ou interdépartementale » sont supprimés, et les mots : « aux II et III » sont remplacés par les mots : « au II » ;&lt;br/&gt;6° Au deuxième alinéa de l&#39;article 19, le mot : « préfecture » est remplacé par les mots : « préfecture de région » et les mots : « et de ses sections, des établissements du réseau des chambres de métiers et de l&#39;artisanat et de leurs délégations » sont remplacés par les mots : « et à l&#39;adresse de ses chambres de niveau départemental » ;&lt;br/&gt;7° A l&#39;article 20 :&lt;br/&gt;a) Après les mots : « à l&#39;article 19 », la fin de la première phrase du premier alinéa est ainsi rédigée : « par le candidat tête de liste ou son mandataire ayant qualité d&#39;électeur au siège de la chambre de métiers et de l&#39;artisanat de région » ;&lt;br/&gt;b) Dans la deuxième phrase de cet alinéa, les mots : « le responsable de la liste » sont remplacés par les mots : « le candidat tête de liste » ;&lt;br/&gt;c) Au deuxième alinéa, les mots : « au mandataire » sont remplacés par les mots : « au candidat tête de liste ou au mandataire ».&lt;/p&gt;Article 14&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le titre IV du même décret est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° L&#39;article 25 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 25. - I. - Une commission d&#39;organisation des élections est instituée par arrêté du préfet compétent dans chaque circonscription électorale au plus tard le premier jour du mois précédant celui de la date de clôture du scrutin. Elle est composée :&lt;br/&gt;« 1° D&#39;un représentant du préfet de région, président ;&lt;br/&gt;« 2° D&#39;un membre de la chambre de niveau départemental désigné par le président de la chambre de métiers et de l&#39;artisanat de région ;&lt;br/&gt;« 3° D&#39;un membre de la chambre de métiers et de l&#39;artisanat de région désigné par le président de cette chambre ;&lt;br/&gt;« 4° D&#39;un représentant de la ou des entreprises chargées de l&#39;acheminement des plis pour les attributions mentionnées aux 1° et 2° de l&#39;article 26.&lt;br/&gt;« II. - A Mayotte, la commission d&#39;organisation des élections est composée :&lt;br/&gt;« 1° Du préfet ou de son représentant, président ;&lt;br/&gt;« 2° D&#39;un membre de la chambre de métiers et de l&#39;artisanat désigné par le président de cette chambre.&lt;br/&gt;« Le secrétariat de la commission est assuré par les services de la préfecture compétente.&lt;br/&gt;« Les candidats ou les mandataires des listes peuvent participer, avec voix consultative, aux travaux de la commission. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2° A l&#39;article 26 :&lt;br/&gt;a) Au 4°, les mots : « et de leurs délégations » sont supprimés ;&lt;br/&gt;b) Le dernier alinéa est remplacé par les dispositions suivantes : « Pour assurer ces opérations, le président de la commission peut solliciter le concours de la chambre de métiers et de l&#39;artisanat de niveau départemental ainsi que de la chambre de métiers et de l&#39;artisanat de région. »&lt;/p&gt;Article 15&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le titre IV bis du même décret est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° A la première phrase du deuxième alinéa de l&#39;article 29-3 :&lt;br/&gt;a) Après les mots : « liste électorale dressée » sont insérés les mots : « par département » ;&lt;br/&gt;b) Les mots : « ou de la chambre de métiers et de l&#39;artisanat départementale » sont supprimés ;&lt;br/&gt;2° Après l&#39;article 29-6, il est inséré un nouvel article 29-7 ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 29-7. - Les circulaires mentionnées au 1° de l&#39;article 26 sont également accessibles sur la plateforme de vote. »&lt;/p&gt;Article 16&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le titre V du même décret est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Il est inséré après le premier alinéa du II de l&#39;article 30 les alinéas suivants :&lt;br/&gt;« La commission déduit du nombre total d&#39;électeurs les plis non acheminés aux électeurs figurant à l&#39;état récapitulatif prévu au I du présent article.&lt;br/&gt;« Ces plis sont conservés, paraphés par les membres de la commission et annexés au procès-verbal. » ;&lt;br/&gt;2° Au deuxième alinéa du III de l&#39;article 30, les mots : « ou de la chambre régionale de métiers et de l&#39;artisanat et de membres de la délégation ou de la chambre de métiers et de l&#39;artisanat départementale » sont remplacés par les mots : « et de la chambre de niveau départemental » ;&lt;br/&gt;3° A l&#39;article 31 :&lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, les mots : « délégation ou de la chambre de métiers et de l&#39;artisanat départementale » sont remplacés par les mots : « chambre de niveau départemental » et les mots : « ou à la chambre régionale de métiers et de l&#39;artisanat ou à la chambre de métiers et de l&#39;artisanat interdépartementale et la liste des candidats élus à la section ou à la chambre de métiers et de l&#39;artisanat départementale » sont remplacés par les mots : « et la liste des candidats élus à la chambre de niveau départemental. » ;&lt;br/&gt;b) Le dernier alinéa est remplacé par un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« Le préfet compétent transmet dans les trois jours une copie du procès-verbal au ministre chargé de l&#39;artisanat, au secrétariat de la chambre de niveau départemental et à celui de la chambre de métiers et de l&#39;artisanat de région. » ;&lt;br/&gt;4° A l&#39;article 32, les mots : « et de leurs délégations » sont remplacés par les mots : « et de leurs chambres de niveau départemental » ;&lt;br/&gt;5° A l&#39;article 33 :&lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, les mots : « de département » sont remplacés par le mot : « compétent » ;&lt;br/&gt;b) Le quatrième alinéa est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Si l&#39;annulation de l&#39;élection est totale, la chambre de métiers et de l&#39;artisanat de région est administrée par la commission prévue au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006075116&amp;idArticle=LEGIARTI000006900622&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;artisanat - art. 20 (V)&#39;&gt;troisième alinéa de l&#39;article 20 du code de l&#39;artisanat&lt;/a&gt;. » ;&lt;br/&gt;6° A l&#39;article 35, les mots : « de région, des chambres régionales de métiers et de l&#39;artisanat et des chambres de métiers et de l&#39;artisanat départementales et interdépartementales » sont remplacés par les mots : « de région et des chambres de métiers d&#39;Alsace et de Moselle ».&lt;/p&gt;Chapitre IV : Dispositions finalesArticle 17&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret n° 2014-1499 du 11 décembre 2014 relatif aux conditions de gestion du fonds de financement du réseau des chambres de métiers et de l&#39;artisanat est abrogé.&lt;/p&gt;Article 18&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des petites et moyennes entreprises, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043148079"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-169 du 16 février 2021 modifiant le décret du 16 mai 1949 relatif à la médaille de l&#39;aéronautique</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043148394</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 16 mai 1949 susvisé est modifié conformément aux articles 2 à 10 du présent décret.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 1er est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 1. - La médaille de l&#39;aéronautique est destinée à récompenser toute personne physique qui contribue à l&#39;essor, au prestige, au développement économique et technique, à l&#39;innovation et à la sécurité des secteurs aéronautique ou spatial, civil ou militaire, à la recherche stratégique afférente ainsi qu&#39;au rayonnement des sports aériens. »&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 1-2 est abrogé.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le troisième alinéa de l&#39;article 2 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« La décoration peut être attribuée, hors contingent, à des personnes blessées ou tuées dans l&#39;accomplissement de leurs missions en service aérien ou aérospatial, dans un délai d&#39;un an suivant les faits. »&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après l&#39;article 2, il est inséré un article 2-1 ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 2-1. - Le nombre annuel de croix susceptibles d&#39;être attribuées est fixé par arrêté interministériel du ministre de la défense et du ministre chargé des transports. »&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;article 4-1, les mots : « d&#39;attribution » sont remplacés par les mots : « ainsi que les modalités d&#39;attribution et de retrait ».&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le second alinéa de l&#39;article 5 est abrogé.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 6 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 6. - Le conseil de la médaille peut prononcer la suspension ou le retrait de la médaille ainsi que des prérogatives qui y sont liées, à l&#39;encontre de toute personne ayant commis un acte contraire à l&#39;honneur. »&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 7 est abrogé.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 7-1 devient l&#39;article 7.&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la transition écologique, la ministre des armées et le ministre délégué auprès de la ministre de la transition écologique, chargé des transports, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043148394"></link>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-170 du 17 février 2021 portant autorisation d&#39;un traitement automatisé de données à caractère personnel dénommé « FLASH EVENT »</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043148425</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Le ministre de la défense est autorisé à mettre en œuvre un traitement automatisé de données à caractère personnel dénommé « FLASH EVENT » ayant pour seule finalité d&#39;informer le ministre de la défense ainsi que les états-majors, les directions, les services, les organismes du ministère de la défense et les établissements publics placés sous sa tutelle, de la survenance :&lt;br/&gt;1° De tout incident ou accident présentant un caractère de gravité en raison des suites disciplinaires, pénales, ou médiatiques qu&#39;il est susceptible d&#39;entraîner dès lors qu&#39;il met en cause, en qualité de victime ou d&#39;auteur :&lt;br/&gt;a) Un membre du personnel militaire ou civil du ministère de la défense ;&lt;br/&gt;b) Un membre de forces militaires étrangères en stationnement ou en transit sur le territoire national ;&lt;br/&gt;c) Toute personne ne relevant pas du ministère de la défense lorsque l&#39;événement la concernant a eu lieu dans une emprise militaire ou en lien avec une activité du ministère ;&lt;br/&gt;2° De toute atteinte grave au domaine et aux biens du ministère de la défense ou des établissements publics placés sous sa tutelle ;&lt;br/&gt;3° De tout autre événement grave en rapport avec les missions et l&#39;activité du ministère de la défense.&lt;br/&gt;II. - Ne relèvent pas du traitement « FLASH EVENT » les informations se rapportant aux actions opérationnelles, aux activités nucléaires, au contrôle gouvernemental et au personnel et activités de la gendarmerie nationale qui ne sont pas placées pour leur emploi au sein du ministère.&lt;br/&gt;III. - Les événements faisant l&#39;objet du traitement sont classées en catégories selon une grille définie par une instruction du ministre de la défense.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Peuvent être enregistrées, dans la stricte mesure où elles sont nécessaires, adéquates et proportionnées aux finalités mentionnées à l&#39;article 1er, les données à caractère personnel et informations relatives :&lt;br/&gt;1° A l&#39;ensemble des éléments portant sur l&#39;identité de la ou des personnes concernées par l&#39;événement et sur leur activité professionnelle ;&lt;br/&gt;2° A la description de l&#39;événement et des circonstances dans lesquelles il est survenu, de ses incidences et des suites qui vont lui être ou lui ont été données.&lt;br/&gt;La liste de ces données est précisée en annexe au présent décret.&lt;br/&gt;II. - Le traitement des données à caractère personnel de la nature de celles mentionnées au &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000886460&amp;idArticle=LEGIARTI000006528068&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 78-17 du 6 janvier 1978 - art. 6 (V)&#39;&gt;I de l&#39;article 6 de la loi du 6 janvier 1978 susvisée&lt;/a&gt; relatives à la prétendue origine raciale ou ethnique, aux opinions politiques, philosophiques ou religieuses, à l&#39;appartenance syndicale, à la santé ou à la vie sexuelle ou l&#39;orientation sexuelle n&#39;est possible que dans le strict respect des conditions définies au présent décret et dans la limite des nécessités justifiant leur collecte.&lt;br/&gt;Ne peuvent être traitées des données génétiques et des données biométriques.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les données à caractère personnel et les informations mentionnées à l&#39;article 2 sont conservées pour une durée de trois ans à compter de la date de leur enregistrement. Cette durée peut être prorogée en cas d&#39;action devant la juridiction administrative ou judiciaire, jusqu&#39;à ce qu&#39;il ait été définitivement statué sur le litige ou jusqu&#39;à la clôture de l&#39;enquête judiciaire.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Peuvent accéder aux seules données à caractère personnel et informations, afférentes à un événement mentionné à l&#39;article 1er, qui sont strictement nécessaires à leur mission, à raison de leurs attributions respectives et dans la limite du besoin d&#39;en connaître :&lt;br/&gt;1° Aux fins d&#39;information, de consultation et de modification :&lt;br/&gt;a) Les agents des états-majors, des directions, des services et des organismes du ministère de la défense, ainsi que des établissements publics placés sous sa tutelle, désignés par l&#39;autorité dont ils relèvent pour opérer les signalements via le traitement ;&lt;br/&gt;b) Les agents dûment habilités du cabinet du ministre de la défense ;&lt;br/&gt;2° Aux seules fins d&#39;information et de consultation :&lt;br/&gt;a) Les autorités hiérarchiques et fonctionnelles de l&#39;entité d&#39;emploi des personnes impliquées dans la survenance de l&#39;événement ;&lt;br/&gt;b) Les agents des directions, services et organismes du ministère de la défense, ainsi que des établissements publics placés sous sa tutelle, concernés en raison du lieu de survenance de l&#39;événement ;&lt;br/&gt;3° Aux seules fins d&#39;information et de consultation, les agents dument habilités :&lt;br/&gt;a) Des cabinets du chef d&#39;état-major des armées, du délégué général pour l&#39;armement et du secrétaire général pour l&#39;administration ;&lt;br/&gt;b) De la direction du renseignement et de la sécurité de défense ;&lt;br/&gt;c) Des directions, services et organismes du ministère de la défense, ainsi que des établissements publics placés sous sa tutelle, lorsque l&#39;événement, en raison de sa nature, intéresse l&#39;exercice de leurs missions ;&lt;br/&gt;d) Des services gestionnaires des personnes concernées par l&#39;événement.&lt;br/&gt;II. - Les données relatives aux actes de poursuite éventuellement engagées, aux mesures de sûreté le cas échéant décidées par un juge et aux condamnations pénales ne sont accessibles qu&#39;aux autorités et agents mentionnés au 1°, au a du 2° et aux a, b et c du 3°. Ces agents traitent ces données dans le respect du secret professionnel.&lt;br/&gt;III. - La liste des catégories d&#39;informations et de données à caractère personnel auxquelles peuvent accéder les autorités et agents mentionnés au présent article est précisée par une instruction du ministre de la défense.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Toute opération relative au traitement créé par le présent décret fait l&#39;objet d&#39;un enregistrement comprenant l&#39;identification de l&#39;utilisateur ainsi que la date, l&#39;heure et la nature de l&#39;intervention dans ledit traitement automatisé. Ces informations sont conservées pendant une durée d&#39;un an.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Les droits d&#39;information, d&#39;effacement et d&#39;opposition prévus aux articles &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000886460&amp;idArticle=LEGIARTI000037814598&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 78-17 du 6 janvier 1978 - art. 116 (V)&#39;&gt;116&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000886460&amp;idArticle=LEGIARTI000037814600&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 78-17 du 6 janvier 1978 - art. 117 (V)&#39;&gt;117&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000886460&amp;idArticle=LEGIARTI000037814604&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 78-17 du 6 janvier 1978 - art. 119 (V)&#39;&gt;119&lt;/a&gt; de la loi du 6 janvier 1978 susvisée ne s&#39;appliquent pas au présent traitement.&lt;br/&gt;II. - Les droits d&#39;accès et de rectification s&#39;exercent, dans les conditions prévues à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000886460&amp;idArticle=LEGIARTI000037814604&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 78-17 du 6 janvier 1978 - art. 119 (V)&#39;&gt;article 119 de la loi du 6 janvier 1978 susvisée&lt;/a&gt;, par message électronique, à l&#39;adresse suivante : cabmin-flash-event.contact.fct@intradef.gouv.fr.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre des armées est chargée de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE &lt;br/&gt;DONNÉES À CARACTÈRE PERSONNEL ENREGISTRÉES DANS LE TRAITEMENT&lt;br/&gt;I. - Données relatives à l&#39;identification des personnes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1° Nom ;&lt;br/&gt;2° Prénom ;&lt;br/&gt;3° Sexe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;II. - Données relatives à la vie professionnelle&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1° Statut, corps, grade, affectations ;&lt;br/&gt;2° Identifiant défense ;&lt;br/&gt;3° Armée, direction ou service employeur ;&lt;br/&gt;4° Armée, direction ou service gestionnaire.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;III. - Données relatives à la description de l&#39;événement grave&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1° Qualité de la personne concernée : personne mise en cause, victime ou témoin ;&lt;br/&gt;2° Description de l&#39;événement grave (champ libre).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043148425"></link>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-171 du 16 février 2021 organisant la représentation devant le Conseil d&#39;Etat et la Cour de cassation par les professionnels ressortissants des Etats membres de l&#39;Union européenne ou parties à l&#39;accord sur l&#39;Espace économique européen autres que la France et modifiant le décret n° 91-1125 du 28 octobre 1991 relatif aux conditions d&#39;accès à la profession d&#39;avocat au Conseil d&#39;Etat et à la Cour de cassation</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043148629</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;article 2 du décret du 28 octobre 1991 susvisé, il est ajouté un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« 4° Les ressortissants de l&#39;un des Etats membres de l&#39;Union européenne ou des Etats parties à l&#39;accord sur l&#39;Espace économique européen autres que la France, ayant acquis leur qualification dans l&#39;un de ces Etats membres ou parties autre que la France, exerçant à titre permanent sous leur titre d&#39;origine dans les conditions fixées au titre IV bis et justifiant d&#39;une activité régulière et effective sur le territoire national d&#39;une durée au moins égale à trois ans. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 5 du même décret est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au premier alinéa, les mots : « qui ont suivi avec succès un cycle d&#39;études postsecondaires d&#39;une durée minimale de trois ans ou d&#39;une durée équivalente à temps partiel dans une université ou un établissement d&#39;enseignement supérieur ou dans un autre établissement d&#39;un niveau équivalent de formation et, le cas échéant, la formation professionnelle requise en plus de ce cycle d&#39;études et » sont supprimés ;&lt;br/&gt;2° Aux deuxième et quatrième alinéas, les mots : « ou autres titres » sont remplacés par les mots : « autres titres ou formations assimilées » ;&lt;br/&gt;3° Au cinquième alinéa, les mots : « deux ans au moins » sont remplacés par les mots : « une année au moins ou, en cas d&#39;exercice à temps partiel, pendant une durée totale équivalente » et les mots : « de deux ans » sont remplacés par les mots : « d&#39;une année » ;&lt;br/&gt;4° Au septième alinéa, les mots : « qu&#39;il a acquises au cours de sa formation ou de son expérience professionnelle antérieure » sont remplacés par les mots : « aptitudes et compétences qu&#39;il a acquises au cours de sa formation, de son expérience professionnelle antérieure ou de l&#39;apprentissage tout au long de la vie et ayant fait l&#39;objet, à cette fin, d&#39;une validation en bonne et due forme par un organisme compétent, dans un Etat membre ou dans un pays tiers » ;&lt;br/&gt;5° Les deux dernières phrases du neuvième alinéa sont supprimées ;&lt;br/&gt;6° Après le neuvième alinéa sont insérés trois alinéas ainsi rédigés :&lt;br/&gt;« La décision du garde des sceaux, ministre de la justice, doit intervenir dans un délai de quatre mois à compter de la date de la délivrance du récépissé. Elle est motivée et précise :&lt;br/&gt;« a) Le niveau de qualifications professionnelles requis en France et le niveau des qualifications professionnelles que possèdent les candidats conformément à la classification figurant à l&#39;article 11 de la directive 2005/36/CE du Parlement européen et du Conseil du 7 septembre 2005 modifiée relative à la reconnaissance des qualifications professionnelles ;&lt;br/&gt;« b) Ainsi que, le cas échéant, les matières sur lesquelles les candidats doivent être interrogés compte tenu des différences substantielles entre, d&#39;une part, les connaissances, aptitudes et compétences acquises au cours de leur formation, de leur expérience professionnelle ou de l&#39;apprentissage tout au long de la vie et, d&#39;autre part, les matières dont la maîtrise est essentielle à l&#39;exercice de la profession d&#39;avocat au Conseil d&#39;Etat et à la Cour de cassation. »&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après le titre IV du même décret est inséré un titre IV bis ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Titre IV BIS&lt;br/&gt;« L&#39;EXERCICE DE LA PROFESSION D&#39;AVOCAT AU CONSEIL D&#39;ÉTAT ET À LA COUR DE CASSATION, SOUS LEUR TITRE PROFESSIONNEL D&#39;ORIGINE, PAR LES RESSORTISSANTS DES ÉTATS MEMBRES DE L&#39;UNION EUROPÉENNE ET DES AUTRES ÉTATS PARTIES À L&#39;ACCORD SUR L&#39;ESPACE ÉCONOMIQUE EUROPÉEN&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Chapitre Ier&lt;br/&gt;« Dispositions communes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 31-1. - Le présent titre est applicable aux ressortissants de l&#39;un des Etats membres de l&#39;Union européenne ou des Etats parties à l&#39;accord sur l&#39;Espace économique européen autres que la France, ayant acquis leur qualification dans l&#39;un de ces Etats membres ou parties autre que la France, venant accomplir à titre permanent ou occasionnel, sous leur titre professionnel d&#39;origine, leur activité professionnelle en France, lorsque des dispositions réglementaires prévoient que la représentation par un avocat au Conseil d&#39;Etat et à la Cour de cassation est obligatoire.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 31-2. - I. − Les ressortissants d&#39;un Etat membre de l&#39;Union européenne ou partie à l&#39;accord sur l&#39;Espace économique européen autre que la France, exerçant sous l&#39;un des titres professionnels figurant dans la liste fixée au II, habilités dans l&#39;Etat membre ou partie où ils sont établis à représenter les parties devant la ou les juridictions suprêmes, juges de cassation, qui y consacrent à titre habituel une part substantielle de leur activité, peuvent, sous leur titre d&#39;origine, exprimé dans la ou l&#39;une des langues de l&#39;Etat où ils sont établis, accompagné du nom de l&#39;organisme professionnel dont ils relèvent ou de la juridiction auprès de laquelle ils sont habilités à exercer en application de la législation de cet Etat, assister ou représenter un client devant le Conseil d&#39;Etat ou la Cour de cassation, par dérogation aux dispositions réglementaires prévoyant la représentation obligatoire par un avocat au Conseil d&#39;Etat ou à la Cour de cassation, dans les conditions définies aux articles suivants.&lt;br/&gt;« II. − Les titres professionnels dont peuvent se prévaloir les personnes mentionnées au I sont les suivants :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; « - en Belgique : Avocat, Advocaat, Rechtsanwalt, Avocat à la Cour de cassation, Advocaat bij het Hof van Cassatie, Rechtsanwalt beim Kassationshof ;&lt;br/&gt; « - en Bulgarie : Aдвокат ;&lt;br/&gt; « - en République tchèque : Advokát ;&lt;br/&gt; « - au Danemark : Advokat ;&lt;br/&gt; « - en Allemagne : Rechtsanwalt, Rechtsanwalt beim Bundesgerichtshof ;&lt;br/&gt; « - en Estonie : Vandeadvokaat ;&lt;br/&gt; « - en Grèce : Dikigoros, δικηγόρος ;&lt;br/&gt; « - en Espagne : Abogado, Advocat, Avogado, Abokatu ;&lt;br/&gt; « - en Irlande : Barrister, Solicitor ;&lt;br/&gt; « - en Italie : Avvocato ;&lt;br/&gt; « - à Chypre : Dikigoros, δικηγόρος ;&lt;br/&gt; « - en Croatie : Odvjetnik, Odvjetnica ;&lt;br/&gt; « - en Lettonie : Zvērināts advokāts ;&lt;br/&gt; « - en Lituanie : Advokatas ;&lt;br/&gt; « - au Luxembourg : Avocat-avoué ;&lt;br/&gt; « - en Hongrie : Ügyvéd ;&lt;br/&gt; « - à Malte : Avukat, Prokuratur Legali ;&lt;br/&gt; « - aux Pays-Bas : Advocaat ;&lt;br/&gt; « - en Autriche : Rechtsanwalt ;&lt;br/&gt; « - en Pologne : Adwokat, Radca prawny ;&lt;br/&gt; « - au Portugal : Advogado ;&lt;br/&gt; « - en Roumanie : Avocat ;&lt;br/&gt; « - en Slovénie : Odvetnik, Odvetnica ;&lt;br/&gt; « - en Slovaquie : Advokajt, Komerčný právnik ;&lt;br/&gt; « - en Finlande : Asianajaja, Advokat ;&lt;br/&gt; « - en Suède : Advokat ;&lt;br/&gt; « - en Suisse : Avocat, Advokat, Anwalt, Fürsprecher, Fürsprech, Avvocato, Rechtsanwalt ;&lt;br/&gt; « - en Islande : Lögmaour ;&lt;br/&gt; « - au Liechtenstein : Rechtsanwalt ;&lt;br/&gt; « - en Norvège : Advokat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 31-3. - Le professionnel adresse sa demande au garde des sceaux, ministre de la justice, par téléprocédure sur le site internet du ministère de la justice.&lt;br/&gt;« Cette demande est accompagnée des pièces suivantes :&lt;br/&gt;« 1° Une requête de l&#39;intéressé sollicitant le droit d&#39;assister ou de représenter un client devant le Conseil d&#39;Etat ou la Cour de cassation. Celle-ci précise s&#39;il s&#39;agit d&#39;une demande pour un établissement ou pour une prestation temporaire et occasionnelle de services en France ;&lt;br/&gt;« 2° Une copie de tous documents officiels en cours de validité justifiant l&#39;identité et la nationalité de l&#39;auteur de la demande ;&lt;br/&gt;« 3° Les documents permettant de vérifier que le demandeur satisfait aux conditions requises par les dispositions de l&#39;article 31-2 ;&lt;br/&gt;« 4° Une attestation délivrée par l&#39;autorité compétente ou, à défaut, une attestation sur l&#39;honneur du déclarant, certifiant qu&#39;il répond aux conditions fixées par les 6°, 7° et 8° de l&#39;article 1er ;&lt;br/&gt;« Les pièces en langue étrangère doivent être assorties d&#39;une traduction en langue française. A l&#39;exception de celles justifiant l&#39;identité et la nationalité de l&#39;auteur de la demande, cette traduction est faite par un traducteur inscrit sur l&#39;une des listes, nationale ou dressées par les cours d&#39;appel, d&#39;experts judiciaires ou par un traducteur habilité à intervenir auprès des autorités judiciaires ou administratives d&#39;un Etat membre de l&#39;Union européenne ou partie à l&#39;accord sur l&#39;Espace économique européen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 31-4. - Si la demande est incomplète, le demandeur dispose d&#39;un délai de quinze jours à compter de la réception de la demande de complément adressée par le garde des sceaux, ministre de la justice, pour produire les éléments requis. A défaut, la demande est caduque.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 31-5. - Le garde des sceaux, ministre de la justice, se prononce sur la demande de prestation temporaire et occasionnelle de services dans un délai de quinze jours à compter de la réception d&#39;une demande complète.&lt;br/&gt;« L&#39;autorisation accordée à un avocat d&#39;exercer à titre temporaire ou occasionnel est valable un an renouvelable.&lt;br/&gt;« Lorsqu&#39;il s&#39;agit d&#39;une demande d&#39;établissement, le garde des sceaux, ministre de la justice, se prononce dans un délai de deux mois à compter de la réception d&#39;une demande complète.&lt;br/&gt;« Les décisions sont notifiées par lettre recommandée avec demande d&#39;avis de réception ou par tout autre moyen permettant d&#39;en assurer la réception et d&#39;en déterminer la date.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 31-6. - Lorsqu&#39;une autorisation est délivrée, elle est notifiée par son bénéficiaire au vice-président du Conseil d&#39;Etat, au premier président de la Cour de cassation, au procureur général près la Cour de cassation et au président du conseil de l&#39;ordre des avocats au Conseil d&#39;Etat et à la Cour de cassation.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 31-7. - Le garde des sceaux, ministre de la justice, retire l&#39;autorisation d&#39;exercer l&#39;activité d&#39;assistance et de représentation devant le Conseil d&#39;Etat et la Cour de cassation par décision motivée :&lt;br/&gt;« 1° Lorsque les conditions d&#39;exercice de cette activité prévues à l&#39;article 31-2 ne sont plus réunies ;&lt;br/&gt;« 2° En cas de manquement aux 6°, 7° et 8° de l&#39;article 1 ;&lt;br/&gt;« 3° En cas de privation temporaire ou définitive du droit d&#39;exercer la profession dans l&#39;Etat où le titre a été acquis.&lt;br/&gt;« La décision de retrait est notifiée à l&#39;intéressé par lettre recommandée avec demande d&#39;avis de réception ou par tout autre moyen permettant d&#39;en assurer la réception et d&#39;en déterminer la date.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 31-8. - Lorsque l&#39;urgence le justifie, le garde des sceaux, ministre de la justice, peut suspendre provisoirement, par décision motivée, l&#39;autorisation d&#39;exercer l&#39;activité d&#39;assistance et de représentation devant le Conseil d&#39;Etat et la Cour de cassation pour les motifs mentionnés à l&#39;article 31-7.&lt;br/&gt;« La décision de suspension est notifiée à l&#39;intéressé par lettre recommandée avec demande d&#39;avis de réception ou par tout autre moyen permettant d&#39;en assurer la réception et d&#39;en déterminer la date.&lt;br/&gt;« Sauf en cas de poursuites pénales ou disciplinaires, la suspension ne peut excéder une durée de quatre mois.&lt;br/&gt;« La suspension provisoire cesse lorsque les motifs l&#39;ayant justifiée ont disparu.&lt;br/&gt;« Le garde des sceaux, ministre de la justice, en constate l&#39;extinction, à moins que celle-ci ne résulte de plein droit de l&#39;extinction des actions pénales ou disciplinaires.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 31-9. - Les décisions mentionnées aux articles 31-7 et 31-8 ne peuvent intervenir qu&#39;après que l&#39;intéressé a été mis à même, dans un délai suffisant, de prendre connaissance de son dossier et de présenter des observations écrites.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 31-10. - En cas de retrait ou de suspension provisoire de l&#39;autorisation d&#39;exercer une activité d&#39;assistance et de représentation devant le Conseil d&#39;Etat et la Cour de cassation, le garde des sceaux, ministre de la justice, informe sans délai l&#39;ordre des avocats au Conseil d&#39;Etat et à la Cour de cassation.&lt;br/&gt;« Le conseil de l&#39;ordre des avocats au Conseil d&#39;Etat et à la Cour de cassation est compétent pour prendre la décision tirant les conséquences de celle prononcée par le garde des sceaux, ministre de la justice.&lt;br/&gt;« Le garde des sceaux, ministre de la justice, en avise également l&#39;autorité compétente de l&#39;Etat membre d&#39;origine.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 31-11. - Le conseil de l&#39;ordre des avocats au Conseil d&#39;Etat et à la Cour de cassation informe le garde des sceaux, ministre de la justice, sans délai de toute décision portant inscription sur la liste spéciale ainsi que de toute mesure de radiation du tableau le concernant.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 31-12. - Lorsqu&#39;un professionnel assiste ou représente un client devant le Conseil d&#39;Etat ou la Cour de cassation sur le fondement de l&#39;autorisation délivrée par le garde des sceaux, ministre de la justice, il respecte les règles professionnelles françaises, sans préjudice des obligations non contraires qui lui incombent dans l&#39;Etat dans lequel il est établi.&lt;br/&gt;« Il ne peut se constituer qu&#39;après avoir élu domicile auprès d&#39;un avocat au Conseil d&#39;Etat et à la Cour de cassation auquel les actes de la procédure sont valablement notifiés. Il joint à sa constitution un document, signé par cet avocat au Conseil d&#39;Etat et à la Cour de cassation, attestant l&#39;existence d&#39;une convention qui autorise l&#39;élection de domicile pour l&#39;instance considérée.&lt;br/&gt;« A tout moment, l&#39;un ou l&#39;autre des signataires de la convention mentionnée à l&#39;alinéa précédent peut y mettre fin par dénonciation notifiée à son confrère ainsi qu&#39;aux avocats au Conseil d&#39;Etat et à la Cour de cassation représentant les autres parties, sous réserve qu&#39;un autre avocat au Conseil d&#39;Etat et à la Cour de cassation ait été désigné par le professionnel autorisé à accomplir l&#39;activité professionnelle à titre permanent ou occasionnel. La juridiction saisie est informée du changement d&#39;élection de domicile.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 31-13. - En cas de manquement, par le professionnel, à ses obligations déontologiques, il est soumis aux dispositions du décret du 11 janvier 2002. Toutefois, s&#39;agissant du professionnel autorisé à fournir la prestation temporaire et occasionnelle de services, pour l&#39;application de l&#39;article 3 dudit décret, les peines disciplinaires de l&#39;interdiction temporaire et de la radiation du tableau sont remplacées par la peine de l&#39;interdiction provisoire ou définitive d&#39;exercer, en France, des activités professionnelles. L&#39;autorité disciplinaire française peut demander à l&#39;autorité compétente de l&#39;Etat d&#39;origine communication des renseignements professionnels concernant l&#39;intéressé. Elle informe cette dernière autorité de toute décision prise. Ces communications ne portent pas atteinte au caractère confidentiel des renseignements fournis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Chapitre II&lt;br/&gt;« La libre prestation de services&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 31-14. - Le vice-président du Conseil d&#39;Etat, le premier président de la Cour de cassation, le procureur général près la Cour de cassation, le président du conseil de l&#39;ordre des avocats au Conseil d&#39;Etat et à la Cour de cassation, les membres de la juridiction devant lesquels se présente le professionnel souhaitant accomplir une prestation temporaire et occasionnelle de services, peuvent lui demander de justifier de sa qualité.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Chapitre III&lt;br/&gt;« La liberté d&#39;établissement&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 31-15. - Le professionnel souhaitant exercer à titre permanent sous son titre professionnel d&#39;origine est inscrit sur une liste spéciale du tableau de l&#39;ordre des avocats au Conseil d&#39;Etat et à la Cour de cassation. Cette inscription est de droit sur production de la décision d&#39;autorisation délivrée par le garde des sceaux, ministre de la justice.&lt;br/&gt;« Il fait partie de l&#39;ordre des avocats au Conseil d&#39;Etat et à la Cour de cassation. Il participe à l&#39;élection des membres du conseil de l&#39;ordre des avocats au Conseil d&#39;Etat et à la Cour de cassation.&lt;br/&gt;Il est soumis aux dispositions de l&#39;ordonnance du 10 septembre 1817 et du décret du 28 octobre 1991 sous réserve des dispositions du présent titre.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 31-16. - Le titre professionnel dont il est fait usage ne peut être mentionné que dans la ou l&#39;une des langues officielles de l&#39;Etat membre où il a été acquis.&lt;br/&gt;« La mention du titre professionnel d&#39;origine est toujours suivie de l&#39;indication de la juridiction suprême dont il relève dans l&#39;Etat membre où le titre a été acquis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 31-17. - En cas de manquement, en France, aux règles professionnelles par le professionnel autorisé à exercer l&#39;activité à titre permanent, le président du conseil de l&#39;ordre des avocats au Conseil d&#39;Etat et à la Cour de cassation adresse à l&#39;autorité compétente de l&#39;Etat dans lequel le titre professionnel a été acquis les informations utiles sur la procédure disciplinaire envisagée.&lt;br/&gt;« Ces informations portent notamment sur les faits reprochés, les règles professionnelles en cause, la procédure disciplinaire applicable et les sanctions encourues. Les dispositions du présent article sont portées à la connaissance de l&#39;autorité compétente par le président du conseil l&#39;ordre des avocats au Conseil d&#39;Etat et à la Cour de cassation. L&#39;autorité compétente est mise en mesure de formuler ses observations écrites avant l&#39;engagement des poursuites et lors du déroulement le cas échéant de la procédure disciplinaire.&lt;br/&gt;« L&#39;instance disciplinaire prévue à l&#39;article 4 du décret du 11 janvier 2002 est saisie dans un délai qui ne peut être inférieur à un mois à compter de l&#39;accomplissement de cette formalité.&lt;br/&gt;« Après la saisine de l&#39;instance disciplinaire, l&#39;autorité compétente peut présenter à tout moment ses observations écrites. »&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après le titre IV bis du même décret est inséré un titre IV ter ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Titre IV TER&lt;br/&gt;« DISPOSITIONS RELATIVES À L&#39;ACCÈS DES RESSORTISSANTS DES ÉTATS MEMBRES DE L&#39;UNION EUROPÉENNE OU PARTIES À L&#39;ACCORD SUR L&#39;ESPACE ÉCONOMIQUE EUROPÉEN AUTRES QUE LA FRANCE À LA PROFESSION D&#39;AVOCAT AU CONSEIL D&#39;ÉTAT ET À LA COUR DE CASSATION&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 31-18. - Le professionnel exerçant à titre permanent sous son titre professionnel d&#39;origine dans les conditions fixées au titre IV bis, qui remplit les conditions générales d&#39;aptitude à la profession d&#39;avocat au Conseil d&#39;Etat et à la Cour de cassation et qui justifie d&#39;une activité régulière et effective sur le territoire national d&#39;une durée au moins égale à trois ans, peut demander à être nommé dans un office d&#39;avocat au Conseil d&#39;Etat et à la Cour de cassation dans les conditions fixées par le titre IV du présent décret.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 31-19. - Les titulaires, ci-dessus nommés, prêtent le serment prévu par l&#39;article 31 et sont inscrits au tableau de l&#39;ordre des avocats au Conseil d&#39;Etat et à la Cour de cassation selon les modalités prévues par l&#39;article 5 de l&#39;ordonnance du 10 septembre 1817.&lt;br/&gt;« Le professionnel inscrit au tableau de l&#39;ordre en application des dispositions du présent titre peut faire suivre son titre d&#39;avocat au Conseil d&#39;Etat et à la Cour de cassation de son titre d&#39;origine. »&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le garde des sceaux, ministre de la justice, est chargé de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043148629"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-172 du 17 février 2021 modifiant la contravention réprimant la violation par l&#39;exploitant d&#39;un établissement recevant du public des mesures édictées sur le fondement du 5° du I de l&#39;article L. 3131-15 du code de la santé publique</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043148644</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A la première phrase du troisième alinéa de l&#39;article L. 3136-1 du code de la santé publique, les mots : « quatrième classe » sont remplacés par les mots : « quatrième classe, y compris le fait par toute personne de se rendre dans un établissement recevant du public en méconnaissance d&#39;une mesure édictée sur le fondement du 5° du I de l&#39;article L. 3131-15, et de l&#39;amende prévue pour les contraventions de la cinquième classe s&#39;agissant de la violation par l&#39;exploitant d&#39;un établissement recevant du public des mesures édictées sur le fondement du 5° du I de l&#39;article L. 3131-15 ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article R. 48-1 du code de procédure pénale est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Le 6° du I est complété par l&#39;alinéa suivant : « Contraventions de la quatrième classe réprimées par la &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006687899&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. L3136-1 (M)&#39;&gt;première phrase du troisième alinéa de l&#39;article L. 3136-1 du code de la santé publique&lt;/a&gt;. » ;&lt;br/&gt;2° Au 1° du II les mots : « la dernière phrase » sont remplacés par les mots : « les première et dernière phrases ».&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par dérogation aux articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&amp;idArticle=LEGIARTI000006517397&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de procédure pénale - art. R49 (V)&#39;&gt;R. 49&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&amp;idArticle=LEGIARTI000006517412&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de procédure pénale - art. R49-7 (V)&#39;&gt;R. 49-7&lt;/a&gt; du code de procédure pénale, pour les contraventions de la cinquième classe mentionnées dans la &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006687899&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. L3136-1 (M)&#39;&gt;première phrase du troisième alinéa de l&#39;article L. 3136-1 du code de la santé publique&lt;/a&gt;, le montant de l&#39;amende forfaitaire est fixé à 500 euros, et celui de l&#39;amende forfaitaire majorée est fixé à 1 000 euros.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les articles 1er et 3 du présent décret sont applicables en Nouvelle-Calédonie, en Polynésie française et dans les îles Wallis-et-Futuna.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le garde des sceaux, ministre de la justice, est chargé de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043148644"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-173 du 17 février 2021 modifiant les décrets n° 2020-1262 du 16 octobre 2020 et n° 2020-1310 du 29 octobre 2020 prescrivant les mesures générales nécessaires pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19 dans le cadre de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043148696</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 57-2 du décret du 16 octobre 2020 susvisé est complété par un III ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« III. - Dans les collectivités mentionnées à l&#39;article 72-3 de la Constitution, le représentant de l&#39;Etat est habilité, lorsque les circonstances locales le justifient, à exiger que la déclaration sur l&#39;honneur et le document mentionnés au II lui soient adressés au moins 6 jours avant le déplacement contre récépissé.&lt;br/&gt;« La personne présente, avant l&#39;embarquement, le récépissé mentionné à l&#39;alinéa précédent. A défaut, l&#39;embarquement est refusé et la personne est reconduite à l&#39;extérieur des espaces concernés. Il en va de même lorsque le représentant de l&#39;Etat a informé la personne concernée et l&#39;entreprise de transport, au plus tard 48 heures avant le déplacement, que la déclaration et le document adressés ne permettent pas de retenir l&#39;une des exceptions mentionnées au premier alinéa du I.&lt;br/&gt;« Les délais mentionnés au présent III ne sont pas applicables en cas d&#39;urgence justifiée par l&#39;intéressé auprès du représentant de l&#39;Etat. ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 29 octobre 2020 susvisé est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au 6° de l&#39;article 35, après les mots : « sauf pour », sont insérés les mots : « la danse et » ;&lt;br/&gt;2° L&#39;article 56-5 est complété par un III ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« III. - Dans les collectivités mentionnées à l&#39;article 72-3 de la Constitution, le représentant de l&#39;Etat est habilité, lorsque les circonstances locales le justifient, à exiger que la déclaration sur l&#39;honneur et le document mentionnés au II lui soient adressés au moins 6 jours avant le déplacement contre récépissé.&lt;br/&gt;« La personne présente, avant l&#39;embarquement, le récépissé mentionné à l&#39;alinéa précédent. A défaut, l&#39;embarquement est refusé et la personne est reconduite à l&#39;extérieur des espaces concernés. Il en va de même lorsque le représentant de l&#39;Etat a informé la personne concernée et l&#39;entreprise de transport, au plus tard 48 heures avant le déplacement, que la déclaration et le document adressés ne permettent pas de retenir l&#39;une des exceptions mentionnées au premier alinéa du I.&lt;br/&gt;« Les délais mentionnés au présent III ne sont pas applicables en cas d&#39;urgence justifiée par l&#39;intéressé auprès du représentant de l&#39;Etat. ».&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent décret sont applicables aux collectivités de l&#39;article 74 de la Constitution et à la Nouvelle-Calédonie dans les mêmes conditions que les dispositions du décret du 16 octobre 2020 et du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042475143&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1310 du 29 octobre 2020 (V)&#39;&gt;décret du 29 octobre 2020 susvisés&lt;/a&gt; qu&#39;elles modifient.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;intérieur, le ministre des outre-mer et le ministre des solidarités et de la santé sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française et entrera en vigueur immédiatement.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043148696"></link>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-176 du 17 février 2021 portant modification temporaire des modalités de calcul du capital décès servi aux ayants droit de l&#39;agent public décédé</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149138</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par dérogation aux articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&amp;idArticle=LEGIARTI000006738827&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité sociale. - art. D712-19 (V)&#39;&gt;D. 712-19&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&amp;idArticle=LEGIARTI000031422418&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité sociale. - art. D712-23-1 (V)&#39;&gt;D. 712-23-1&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&amp;idArticle=LEGIARTI000006738832&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité sociale. - art. D712-24 (V)&#39;&gt;D. 712-24&lt;/a&gt; du code de la sécurité sociale, le montant du capital décès mentionné à ces articles est égal à la dernière rémunération brute annuelle du fonctionnaire décédé telle que prévue par les &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000504704&amp;idArticle=LEGIARTI000006366524&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 83-634 du 13 juillet 1983 - art. 20 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article 20 de la loi du 13 juillet 1983 susvisée&lt;/a&gt;. Pour le calcul du capital décès, le traitement à prendre en considération est celui afférent à l&#39;indice détenu par le fonctionnaire au jour de son décès.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par dérogation à l&#39;article D. 712-22 du même code, le montant du capital décès est égal au quart de la dernière rémunération brute annuelle du fonctionnaire décédé telle que prévue par les &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000504704&amp;idArticle=LEGIARTI000006366524&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 83-634 du 13 juillet 1983 - art. 20 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article 20 de la loi du 13 juillet 1983 précitée&lt;/a&gt;. Pour le calcul du capital décès, le traitement à prendre en considération est celui afférent à l&#39;indice détenu par le fonctionnaire au jour de son décès.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par dérogation au &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000306984&amp;idArticle=LEGIARTI000006368130&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°70-1277 du 23 décembre 1970 - art. 10 (V)&#39;&gt;deuxième alinéa de l&#39;article 10 du décret du 23 décembre 1970 susvisé&lt;/a&gt;, le montant du capital décès versé aux ayants droits de l&#39;affilié est égal à la somme des émoluments des douze mois précédant la date du décès.&lt;br/&gt;Ce montant est minoré du montant du capital décès prévu à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&amp;idArticle=LEGIARTI000030049433&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité sociale. - art. D361-1 (V)&#39;&gt;article D. 361-1 du code de la sécurité sociale&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Les dispositions du présent article ne s&#39;appliquent pas dans le cas où le montant du capital décès résultant des deux alinéas précédents est inférieur au montant du capital décès prévu au &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000306984&amp;idArticle=LEGIARTI000006368130&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°70-1277 du 23 décembre 1970 - art. 10 (V)&#39;&gt;deuxième alinéa de l&#39;article 10 du décret du 23 décembre 1970 précité&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent décret sont applicables aux capitaux décès versés aux ayants droit de l&#39;agent public décédé entre le 1er janvier 2021 et le 31 décembre 2021.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion, le ministre des solidarités et de la santé, la ministre de la transformation et de la fonction publiques et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149138"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transformation et de la fonction publiques</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-177 du 17 février 2021 portant déconcentration des décisions individuelles prises pour la gestion du registre des voitures de transport avec chauffeur</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149158</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le code des transports est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au premier alinéa de l&#39;article L. 3122-3, le mot : « régional » est supprimé ;&lt;br/&gt;2° L&#39;article R. 3122-5 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R.* 3122-5. - Le préfet de la région d&#39;Ile-de-France est compétent sur l&#39;ensemble du territoire national pour assurer la gestion du registre des voitures de transport avec chauffeur mentionné à l&#39;article L. 3122-3. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;3° Après l&#39;article R. 3122-5, il est inséré un article R. 3122-5-1 ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 3122-5-1. - La gestion de ce registre consiste, d&#39;une part, à assurer l&#39;instruction des dossiers, la tenue du registre, l&#39;envoi à l&#39;exploitant, dès l&#39;inscription ou son renouvellement, des attestations d&#39;inscription ainsi que des notifications, des mises en demeure, des décisions de refus et de radiation prévues à la présente section, et, d&#39;autre part, à s&#39;assurer de la publication, sur le site internet du ministère chargé des transports, de la liste de l&#39;ensemble des exploitants inscrits. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 10 du décret du 24 juin 2010 susvisé est complété par un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« Elle est aussi chargée d&#39;exercer les missions à caractère national relatives à la gestion du registre des voitures de transport avec chauffeur définies à l&#39;article R. 3122-5-1 du code des transports. »&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sous la rubrique « Infrastructures, transports, mer » de l&#39;annexe 1 « liste des décisions administratives individuelles prises par le ministre chargé de la transition écologique et solidaire », à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000752257&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°97-1198 du 19 décembre 1997 (M)&#39;&gt;annexe du décret du 19 décembre 1997 susvisé&lt;/a&gt;, les lignes 50 et 51, respectivement relatives à l&#39;inscription au registre des voitures de transport avec chauffeur et au refus d&#39;inscription ou de renouvellement d&#39;inscription des véhicules de transport avec chauffeur, sont supprimées.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent décret s&#39;appliquent à compter du 1er mars 2021.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre, la ministre de la transition écologique, le ministre de l&#39;intérieur et le ministre délégué auprès de la ministre de la transition écologique, chargé des transports, sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149158"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Transports</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 17 février 2021 portant nomination de la déléguée interministérielle à la lutte contre le racisme, l&#39;antisémitisme et la haine envers les personnes lesbiennes, gays, bi et trans - Mme ELIZEON (Sophie)</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149227</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mme Sophie ELIZEON, préfète, est nommée déléguée interministérielle à la lutte contre le racisme, l&#39;antisémitisme et la haine envers les personnes lesbiennes, gays, bi et trans, à compter du 8 mars 2021.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre est responsable de l&#39;application du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149227"></link>
    <author>
      <name>Premier ministre</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 17 février 2021 chargeant un député d&#39;une mission temporaire</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149233</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. Jean-Pierre CUBERTAFON, député, est, en application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070239&amp;idArticle=LEGIARTI000006353333&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code électoral - art. LO144 (M)&#39;&gt;article LO 144 du code électoral&lt;/a&gt;, chargé d&#39;une mission temporaire ayant pour objet la différenciation des politiques publiques au sein des territoires ruraux.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent décret sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149233"></link>
    <author>
      <name>Premier ministre</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 17 février 2021 portant nomination de la présidente du conseil d&#39;administration de l&#39;Agence de l&#39;eau Loire-Bretagne</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149245</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 17 février 2021, Mme Régine ENGSTRÖM, préfète de la région Centre-Val de Loire, préfète du Loiret, est nommée présidente du conseil d&#39;administration de l&#39;Agence de l&#39;eau Loire-Bretagne.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149245"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 17 février 2021 portant nomination du président du conseil d&#39;administration de l&#39;Agence de l&#39;eau Adour-Garonne - M. GUYOT (Etienne)</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149247</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 17 février 2021, M. Etienne GUYOT, préfet de la région Occitanie, préfet de la Haute-Garonne, est nommé président du conseil d&#39;administration de l&#39;Agence de l&#39;eau Adour-Garonne.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149247"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 17 février 2021 portant nomination de la présidente du conseil d&#39;administration de l&#39;Agence de l&#39;eau Rhin-Meuse</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149249</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 17 février 2021, Mme Josiane CHEVALIER, préfète de la région Grand Est, préfète du Bas-Rhin, est nommée présidente du conseil d&#39;administration de l&#39;Agence de l&#39;eau Rhin-Meuse.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149249"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 16 février 2021 portant affectations d&#39;officiers généraux</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149266</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 16 février 2021 :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;DIRECTION GÉNÉRALE DE L&#39;ARMEMENT&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. l&#39;ingénieur général de 1re classe de l&#39;armement Dominique LUZEAUX est nommé chargé de mission « pour la préfiguration de l&#39;Agence du numérique de défense » auprès du délégué général pour l&#39;armement.&lt;br/&gt;M. l&#39;ingénieur général de 1re classe de l&#39;armement Michel SAYEGH est nommé directeur de l&#39;unité de management Espace et systèmes d&#39;information opérationnels de la direction des opérations de la direction générale de l&#39;armement à compter du 1er mars 2021.&lt;br/&gt;Mme l&#39;ingénieure générale de 2e classe de l&#39;armement Raphaële CLAUDON est nommée cheffe de la division « acquisition-logistique » de la direction interarmées des réseaux d&#39;infrastructure et des systèmes d&#39;information de la défense.&lt;br/&gt;M. l&#39;ingénieur général de 2e classe de l&#39;armement Franck LECLERCQ est nommé adjoint au chef du service d&#39;architecture du système de défense de la direction générale de l&#39;armement et secrétaire général des architectes à compter du 1er mars 2021.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;SERVICE DE L&#39;ÉNERGIE OPÉRATIONNELLE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. l&#39;ingénieur général de 2e classe Jérôme LAFITTE est nommé directeur adjoint du service de l&#39;énergie opérationnelle.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149266"></link>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 17 février 2021 portant nomination du préfet de l&#39;Aude - M. BONNIER (Thierry)</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149273</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. Thierry BONNIER, préfet de l&#39;Indre, est nommé préfet de l&#39;Aude, à compter du 8 mars 2021.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre et le ministre de l&#39;intérieur sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149273"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 17 février 2021 portant nomination du préfet de l&#39;Indre - M. BREDIN (Stéphane)</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149282</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. Stéphane BREDIN, conseiller référendaire de la Cour des comptes, est nommé préfet de l&#39;Indre, à compter du 8 mars 2021.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre et le ministre de l&#39;intérieur sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149282"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 17 février 2021 portant nomination de la préfète du Gard - Mme LECAILLON (Marie-Françoise)</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149291</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mme Marie-Françoise LECAILLON, préfète de l&#39;Allier, est nommée préfète du Gard, à compter du 8 mars 2021.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre et le ministre de l&#39;intérieur sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149291"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 17 février 2021 portant cessation de fonctions d&#39;un préfet - M. LAUGA (Didier)</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149300</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Il est mis fin, à sa demande, aux fonctions de préfet du Gard exercées par M. Didier LAUGA, préfet, à compter du 8 mars 2021. Il sera appelé à de nouvelles fonctions.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre et le ministre de l&#39;intérieur sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149300"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 17 février 2021 portant nomination du préfet de l&#39;Allier - M. TREFFEL (Jean-Francis)</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149308</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. Jean-Francis TREFFEL, préfet de la Mayenne, est nommé préfet de l&#39;Allier, à compter du 8 mars 2021.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre et le ministre de l&#39;intérieur sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149308"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 17 février 2021 portant nomination du préfet de la Mayenne - M. LEFORT (Xavier)</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149317</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. Xavier LEFORT, conseiller maître à la Cour des comptes, est nommé préfet de la Mayenne, à compter du 8 mars 2021.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre et le ministre de l&#39;intérieur sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149317"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 17 février 2021 portant nomination d&#39;un membre du Conseil supérieur de l&#39;appui territorial et de l&#39;évaluation - M. DESFORGES (Nicolas)</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149326</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. Nicolas DESFORGES, préfet, est nommé membre du Conseil supérieur de l&#39;appui territorial et de l&#39;évaluation, à compter du 15 mars 2021.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre et le ministre de l&#39;intérieur sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149326"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 16 février 2021 portant nomination d&#39;une secrétaire générale adjointe auprès du Conseil supérieur de la magistrature (magistrature) - Mme CHIPAULT (Lise)</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149341</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 16 février 2021, vu la proposition conjointe de la première présidente de la Cour de cassation et du procureur général près ladite cour, Mme Lise CHIPAULT, magistrate du premier grade, est nommée secrétaire générale adjointe auprès du Conseil supérieur de la magistrature.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149341"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 16 février 2021 portant radiation (magistrature)</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149343</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 16 février 2021, Mme Anne BARTNICKI, magistrate du premier grade, est radiée des cadres de la magistrature à compter du 1er janvier 2021, date de son intégration dans le corps des tribunaux administratifs et des cours administratives d&#39;appel, en qualité de première conseillère.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149343"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 16 février 2021 portant nomination (magistrature)</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149345</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 16 février 2021, vu l&#39;avis du Conseil supérieur de la magistrature lors de sa séance du 24 novembre 2020 :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;COUR D&#39;APPEL DE DOUAI&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire de Lille&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. Laurent GONZALES, détaché judiciaire, est nommé vice-procureur de la République près le tribunal judiciaire de Lille.&lt;br/&gt;M. Laurent GONZALES effectuera, préalablement à son installation, une période de formation de six mois.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149345"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 16 février 2021 portant acceptation de démission et radiation des cadres d&#39;un conseiller d&#39;Etat (Conseil d&#39;Etat) - M. GLASER (Emmanuel)</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149347</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 16 février 2021, M. Emmanuel GLASER, conseiller d&#39;Etat, maintenu dans la position de disponibilité pour convenances personnelles en application des &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000502401&amp;idArticle=LEGIARTI000006485861&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°85-986 du 16 septembre 1985 - art. 44 (V)&#39;&gt;dispositions du b de l&#39;article 44 du décret n° 85-986 du 16 septembre 1985&lt;/a&gt; modifié relatif au régime particulier de certaines positions des fonctionnaires de l&#39;Etat, à la mise à disposition, à l&#39;intégration et à la cessation définitive de fonctions, est réintégré dans ses fonctions au Conseil d&#39;Etat à compter du 1er février 2021.&lt;br/&gt;La démission de M. Emmanuel GLASER, conseiller d&#39;Etat est acceptée à compter du 1er février 2021.&lt;br/&gt;M. Emmanuel GLASER, conseiller d&#39;Etat, est radié des cadres à compter du 1er février 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149347"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 17 février 2021 portant nomination du directeur de l&#39;administration pénitentiaire - M. RIDEL (Laurent)</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149350</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. Laurent RIDEL est nommé directeur de l&#39;administration pénitentiaire, à compter du 8 mars 2021, en remplacement de M. Stéphane BREDIN, appelé à d&#39;autres fonctions.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre et le garde des sceaux, ministre de la justice, sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149350"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 17 février 2021 portant nomination du directeur général des patrimoines et de l&#39;architecture - M. HEBERT (Jean-François)</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149403</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Il est mis fin aux fonctions de directeur général des patrimoines et de l&#39;architecture exercées par M. Philippe BARBAT, à compter du 8 mars 2021.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. Jean-François HEBERT, conseiller maître à la Cour des comptes, est nommé directeur général des patrimoines et de l&#39;architecture, à compter du 8 mars 2021.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre et la ministre de la culture sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149403"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 17 février 2021 portant nomination de la présidente de l&#39;Etablissement public du château de Fontainebleau - Mme LABOURDETTE (Marie-Christine)</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149412</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 17 février 2021, Mme Marie-Christine LABOURDETTE est nommée présidente de l&#39;Etablissement public du château de Fontainebleau, à compter du 8 mars 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149412"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 17 février 2021 portant nomination de la présidente de la Cité de l&#39;architecture et du patrimoine</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149414</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 17 février 2021, Mme CHEVILLOT (Catherine), conservatrice générale du patrimoine, est nommée présidente de la Cité de l&#39;architecture et du patrimoine, à compter du 8 mars 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149414"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 16 février 2021 portant approbation d&#39;élections à l&#39;Académie nationale de médecine (enseignements supérieurs)</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149430</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 16 février 2021, sont approuvées les élections par l&#39;Académie nationale de médecine en qualité de membre titulaire de :&lt;br/&gt;M. Alain SERRIE, dans la 4e division, section médecine et société, en remplacement de M. Jean-Roger LE GALL, nommé membre titulaire émérite ;&lt;br/&gt;M. Christian-François ROQUES-LATRILLE, dans la 4e division, section médecine et société, en remplacement de M. Pierre PICHOT, décédé.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149430"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 17 février 2021 portant nomination du président du conseil d&#39;administration de l&#39;Institut français de recherche pour l&#39;exploitation de la mer - M. HOULLIER (François)</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149432</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. François HOULLIER est nommé président du conseil d&#39;administration de l&#39;Institut français de recherche pour l&#39;exploitation de la mer.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre, la ministre de la transition écologique, la ministre de la mer, la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation et le ministre de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149432"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 16 février 2021 portant naturalisation (Accès protégé)</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149497</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;article L. 221-14, et des articles R. 221-15 et R. 221-16 pris après avis de la CNIL, du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000031366350&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des relations entre le public et l&#39;administration (V)&#39;&gt;code des relations entre le public et l&#39;administration&lt;/a&gt;, les actes individuels relatifs à l&#39;état et à la nationalité des personnes ne peuvent être publiés au Journal officiel de la République française, que dans des conditions garantissant qu&#39;ils ne font pas l&#39;objet d&#39;une indexation par des moteurs de recherche. Les actes concernés sont accessibles sur le site Légifrance en  cliquant sur le lien ci-dessous : &lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149497"></link>
    <author></author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-165 du 15 février 2021 portant création de la chambre de commerce et d&#39;industrie territoriale Charente-Maritime</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043142172</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Il est créé une chambre de commerce et d&#39;industrie territoriale dénommée « chambre de commerce et d&#39;industrie territoriale Charente-Maritime », rattachée à la chambre de commerce et d&#39;industrie de région Nouvelle-Aquitaine.&lt;br/&gt;Son siège est situé à Rochefort et sa circonscription est constituée du département de la Charente-Maritime.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La chambre de commerce et d&#39;industrie territoriale Charente-Maritime entre en fonction à compter de la date d&#39;installation de ses membres élus.&lt;br/&gt;L&#39;élection des membres de la chambre de commerce et d&#39;industrie territoriale Charente-Maritime a lieu à la date prévue pour le prochain renouvellement général des membres des chambres de commerce et d&#39;industrie.&lt;br/&gt;Les chambres de commerce et d&#39;industrie territoriales de La Rochelle et de Rochefort, ainsi que leurs membres en exercice à la date de publication du présent décret, demeurent en fonction jusqu&#39;à la date mentionnée au premier alinéa du présent article.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A compter de la date mentionnée au premier alinéa de l&#39;article 2 :&lt;br/&gt;1° Les services gérés par les chambres de commerce et d&#39;industrie territoriales de La Rochelle et de Rochefort sont pris en charge par la chambre de commerce et d&#39;industrie territoriale Charente-Maritime ;&lt;br/&gt;2° Les biens immobiliers et mobiliers, les contrats, les créances, ainsi que les droits et obligations des chambres de commerce et d&#39;industrie territoriales de La Rochelle et de Rochefort sont transférés à la chambre de commerce et d&#39;industrie territoriale Charente-Maritime.&lt;br/&gt;Les modalités de transfert sont fixées par arrêté de l&#39;autorité de tutelle.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont abrogés à compter de la date mentionnée au premier alinéa de l&#39;article 2 :&lt;br/&gt;1° L&#39;arrêté du 22 pluviôse an XI du Gouvernement de la République portant établissement d&#39;une chambre de commerce à La Rochelle ;&lt;br/&gt;2° L&#39;ordonnance royale du 31 janvier 1843 qui établit une chambre de commerce à Rochefort (Charente-Inférieure).&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des petites et moyennes entreprises, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-17T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043142172"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-166 du 16 février 2021 étendant le bénéfice du complément de traitement indiciaire à certains agents publics en application de l&#39;article 48 de la loi n° 2020-1576 du 14 décembre 2020 de financement de la sécurité sociale pour 2021</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043142395</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000042665307&amp;idArticle=JORFARTI000042665343&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-1576 du 14 décembre 2020 - art. 48 (V)&#39;&gt;article 48 de la loi du 14 décembre 2020 susvisée&lt;/a&gt;, le décret du 19 septembre 2020 susvisé est modifié conformément aux articles 2 à 10 du présent décret.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans l&#39;intitulé, les mots : « aux agents des établissements publics de santé, des groupements de coopération sanitaire et des établissements d&#39;hébergement pour personnes âgées dépendantes de la fonction publique hospitalière » sont remplacés par les mots : « à certains agents publics».&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Avant l&#39;article 1er, il est inséré un chapitre Ier, intitulé : « Du complément de traitement indiciaire au sein des établissements publics de santé, des groupements de coopération sanitaire et des établissements d&#39;hébergement pour personnes âgées dépendantes de la fonction publique hospitalière », comportant l&#39;article 1er.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 1er est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au premier alinéa, les mots : « de la fonction publique hospitalière » sont supprimés ;&lt;br/&gt;2° Le cinquième alinéa est supprimé ;&lt;br/&gt;3° Au sixième alinéa, les mots : « Le complément est également versé » sont remplacés par les mots : « Une indemnité équivalente au complément de traitement indiciaire est également versée » et le mot : « recrutés » est remplacé par les mots : « exerçant leurs fonctions ».&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I.-L&#39;article 2 devient l&#39;article 5, l&#39;article 3 devient l&#39;article 6 et l&#39;article 5 devient l&#39;article 9. &lt;br/&gt;II.-Au nouvel article 5, après les mots : « les mêmes proportions que le traitement », sont ajoutés les mots : «, la solde de base ou le salaire. » &lt;br/&gt;III.-Au nouvel article 6, après les mots : « en pourcentage du traitement indiciaire », sont ajoutés les mots : «, de la solde de base ou du salaire. » &lt;br/&gt;IV.-L&#39;article 4 est abrogé.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après l&#39;article 1er, il est inséré un chapitre II, intitulé : « Du complément de traitement indiciaire au sein des hôpitaux des armées et l&#39;Institution nationale des invalides », comportant un nouvel article 2 rédigé comme suit : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 2.-Un complément de traitement indiciaire est instauré pour les fonctionnaires et les militaires exerçant leurs fonctions au sein : &lt;br/&gt;« 1° Des hôpitaux des armées mentionnés à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006691091&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. L6147-7 (M)&#39;&gt;article L. 6147-7 du code de la santé publique &lt;/a&gt;; &lt;br/&gt;« 2° De l&#39;établissement public mentionné à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074068&amp;idArticle=LEGIARTI000031710183&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des pensions militaires d&#39;invalidité et de... - art. L621-1 (V)&#39;&gt;article L. 621-1 du code des pensions militaires d&#39;invalidité et des victimes de guerre&lt;/a&gt;. &lt;br/&gt;« Une indemnité équivalente au complément de traitement indiciaire est également versée aux agents contractuels de droit public relevant du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000699956&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°86-83 du 17 janvier 1986 (M)&#39;&gt;décret n° 86-83 du 17 janvier 1986 &lt;/a&gt;modifié relatif aux dispositions générales applicables aux agents contractuels de l&#39;Etat pris pour l&#39;application des articles &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000501099&amp;idArticle=LEGIARTI000006450509&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 84-16 du 11 janvier 1984 - art. 7 (M)&#39;&gt;7 &lt;/a&gt;et &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000501099&amp;idArticle=LEGIARTI000038893496&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 84-16 du 11 janvier 1984 - art. 7 bis (V)&#39;&gt;7 bis &lt;/a&gt;de la loi n° 84-16 du 11 janvier 1984 portant dispositions statutaires relatives à la fonction publique de l&#39;Etat, exerçant leurs fonctions dans les établissements mentionnés aux alinéas précédents. Son montant est équivalent à celui du complément de traitement indiciaire, après déduction des cotisations salariales et des prélèvements sociaux. &lt;br/&gt;« Une indemnité équivalente au complément de traitement indiciaire est versée, dans les mêmes conditions qu&#39;à l&#39;alinéa précédent, aux ouvriers des établissements industriels de l&#39;Etat mentionnés au II de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000440905&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2004-1056 du 5 octobre 2004 (V)&#39;&gt;annexe du décret n° 2004-1056 du 5 octobre 2004 &lt;/a&gt;relatif au régime des pensions des ouvriers des établissements industriels de l&#39;Etat ainsi qu&#39;aux volontaires dans les armées régis par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000019477730&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2008-955  du 12 septembre 2008 (V)&#39;&gt;décret n° 2008-955 du 12 septembre 2008 &lt;/a&gt;relatif aux volontariats militaires. »&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après l&#39;article 2, il est inséré un chapitre III, intitulé : « Du complément de traitement indiciaire dans les établissements d&#39;hébergement pour personnes âgées dépendantes créés ou gérés par des collectivités territoriales ou leurs groupements », comportant un nouvel article 3 rédigé comme suit : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 3.-Un complément de traitement indiciaire est instauré pour les fonctionnaires exerçant leurs fonctions au sein des établissements d&#39;hébergement pour personnes âgées dépendantes mentionnés au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&amp;idArticle=LEGIARTI000006797382&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;action sociale et des familles - art. L312-1 (M)&#39;&gt;6° du I de l&#39;article L. 312-1 du code de l&#39;action sociale et des familles &lt;/a&gt;créés ou gérés par des collectivités territoriales ou leurs groupements. &lt;br/&gt;« Une indemnité équivalente au complément de traitement indiciaire est également versée aux agents contractuels de droit public relevant du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000871608&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°88-145 du 15 février 1988 (M)&#39;&gt;décret n° 88-145 du 15 février 1988 &lt;/a&gt;pris pour l&#39;application de l&#39;article 136 de la loi du 26 janvier 1984 modifiée portant dispositions statutaires relatives à la fonction publique territoriale et relatif aux agents contractuels de la fonction publique territoriale, exerçant leurs fonctions dans les établissements mentionnés à l&#39;alinéa précédent. Son montant est équivalent à celui du complément de traitement indiciaire, après déduction des cotisations salariales et des prélèvements sociaux. »&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après l&#39;article 3, il est inséré un chapitre IV, intitulé : « Dispositions communes », comportant un nouvel article 4 rédigé comme suit : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 4.-Les dispositions du présent décret ne sont pas applicables : &lt;br/&gt;« 1° Aux personnes qui exercent la profession de médecin, de chirurgien-dentiste ou de pharmacien ; &lt;br/&gt;« 2° Au corps d&#39;officiers de carrière mentionné au &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000019475675&amp;idArticle=JORFARTI000019475690&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2008-933  du 12 septembre 2008 - art. 1 (V)&#39;&gt;1° de l&#39;article 1er du décret n° 2008-933 du 12 septembre 2008 &lt;/a&gt;portant statut particulier des praticiens des armées ; &lt;br/&gt;« 3° Aux élèves du service de santé des armées mentionnés à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000042043942&amp;idArticle=JORFARTI000042043953&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-782 du 25 juin 2020 - art. 1 (V)&#39;&gt;article 1er du décret n° 2020-782 du 25 juin 2020 &lt;/a&gt;relatif aux élèves officiers des écoles du service de santé des armées ; &lt;br/&gt;« 4° Aux agents relevant de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000705489&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n° 58-696 du 6 août 1958 (V)&#39;&gt;ordonnance n° 58-696 du 6 août 1958 &lt;/a&gt;relative au statut spécial des fonctionnaires des services déconcentrés de l&#39;administration pénitentiaire. »&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après l&#39;article 6, il est inséré un nouvel article rédigé comme suit :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 7. - Le montant du complément de traitement indiciaire prévu aux articles 1er, 2 et 3 est fixé comme suit :&lt;br/&gt;« 24 points d&#39;indice majoré au 1er septembre 2020 ;&lt;br/&gt;« 49 points d&#39;indice majoré au 1er décembre 2020.&lt;br/&gt;« Le montant brut de l&#39;indemnité équivalente au complément de traitement indiciaire versée aux personnels contractuels et aux ouvriers des administrations de l&#39;Etat est défini par référence à la valeur du point d&#39;indice. Il suit son évolution. »&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après l&#39;article 7, il est inséré un chapitre V, intitulé : « Dispositions finales », comportant un nouvel article 8 rédigé comme suit : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 8.-Les dispositions du présent décret s&#39;appliquent à compter de septembre 2020, conformément à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000042665307&amp;idArticle=JORFARTI000042665343&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-1576 du 14 décembre 2020 - art. 48 (V)&#39;&gt;article 48 de la loi n° 2020-1576 du 14 décembre 2020 &lt;/a&gt;de financement de la sécurité sociale pour 2021. »&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, la ministre des armées, la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales, le ministre des solidarités et de la santé, la ministre de la transformation et de la fonction publiques, le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, et la ministre déléguée auprès du ministre des solidarités et de la santé, chargée de l&#39;autonomie, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-17T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043142395"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transformation et de la fonction publiques</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 15 février 2021 portant nomination au conseil d&#39;administration de l&#39;Agence française de développement - M. BRUYERON (Olivier)</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043142538</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret en date du 15 février 2021, M. Olivier BRUYERON est nommé membre titulaire du conseil d&#39;administration de l&#39;Agence française de développement en qualité de membre désigné en raison de sa connaissance des questions économiques et financières.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-17T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043142538"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 16 février 2021 portant nomination de membres du comité de scientifiques constitué au titre de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire déclaré pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043142590</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret en date du 16 février 2021, sont nommés membres du comité de scientifiques constitué au titre de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire déclaré pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19, en qualité de personnalités qualifiées :&lt;br/&gt;Mme Catherine Chirouze, infectiologue ;&lt;br/&gt;Mme Angele Consoli, pédopsychiatre ;&lt;br/&gt;M. Olivier Guérin, gériatre, président de la Société française de gériatrie ;&lt;br/&gt;M. Thierry Lefrançois, vétérinaire.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-17T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043142590"></link>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 15 février 2021 portant naturalisation, réintégration, mention d&#39;enfants mineurs bénéficiant de l&#39;effet collectif attaché à l&#39;acquisition de la nationalité française par leurs parents, francisation de noms et de prénoms et libération de l&#39;allégeance française (Accès protégé)</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043142768</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;article L. 221-14, et des articles R. 221-15 et R. 221-16 pris après avis de la CNIL, du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000031366350&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des relations entre le public et l&#39;administration (V)&#39;&gt;code des relations entre le public et l&#39;administration&lt;/a&gt;, les actes individuels relatifs à l&#39;état et à la nationalité des personnes ne peuvent être publiés au Journal officiel de la République française, que dans des conditions garantissant qu&#39;ils ne font pas l&#39;objet d&#39;une indexation par des moteurs de recherche. Les actes concernés sont accessibles sur le site Légifrance en  cliquant sur le lien ci-dessous : &lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-17T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043142768"></link>
    <author></author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 15 février 2021 portant francisation de noms et prénoms d&#39;étrangers ayant acquis ou recouvré la nationalité française (Accès protégé)</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043142771</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;article L. 221-14, et des articles R. 221-15 et R. 221-16 pris après avis de la CNIL, du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000031366350&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des relations entre le public et l&#39;administration (V)&#39;&gt;code des relations entre le public et l&#39;administration&lt;/a&gt;, les actes individuels relatifs à l&#39;état et à la nationalité des personnes ne peuvent être publiés au Journal officiel de la République française, que dans des conditions garantissant qu&#39;ils ne font pas l&#39;objet d&#39;une indexation par des moteurs de recherche. Les actes concernés sont accessibles sur le site Légifrance en  cliquant sur le lien ci-dessous : &lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-17T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043142771"></link>
    <author></author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 15 février 2021 portant rectification de décrets de naturalisation, réintégration, libération des liens d&#39;allégeance à l&#39;égard de la France et francisation de noms et prénoms (Accès protégé)</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043142774</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;article L. 221-14, et des articles R. 221-15 et R. 221-16 pris après avis de la CNIL, du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000031366350&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des relations entre le public et l&#39;administration (V)&#39;&gt;code des relations entre le public et l&#39;administration&lt;/a&gt;, les actes individuels relatifs à l&#39;état et à la nationalité des personnes ne peuvent être publiés au Journal officiel de la République française, que dans des conditions garantissant qu&#39;ils ne font pas l&#39;objet d&#39;une indexation par des moteurs de recherche. Les actes concernés sont accessibles sur le site Légifrance en  cliquant sur le lien ci-dessous : &lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-17T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043142774"></link>
    <author></author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-161 du 15 février 2021 portant adaptation des durées des périodes de formation en milieu professionnel et des durées d&#39;expérience ou d&#39;activité professionnelle exigées pour l&#39;obtention des diplômes professionnels du certificat d&#39;aptitude professionnelle, du brevet d&#39;études professionnelles, du baccalauréat professionnel, du brevet professionnel, du brevet des métiers d&#39;art et de la mention complémentaire pour la session 2021</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043134099</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le certificat d&#39;aptitude professionnelle, le brevet d&#39;études professionnelles, le baccalauréat professionnel, le brevet professionnel, le brevet des métiers d&#39;art et la mention complémentaire sont délivrés, au titre de la session 2021, conformément aux dispositions des chapitres V et VII du titre III du livre III du code de l&#39;éducation, sous réserve des dispositions du présent décret.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour les candidats sous statut scolaire, si la durée de formation en milieu professionnel obligatoire pour présenter l&#39;examen d&#39;un diplôme professionnel, telle que prévue par le référentiel du diplôme, ne peut être effectuée par le candidat, elle est réduite comme suit, à :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- baccalauréat professionnel : dix semaines pour le cursus en trois ans, huit semaines pour le cursus en deux ans, cinq semaines pour le cursus en un an ;&lt;br/&gt;- certificat d&#39;aptitude professionnelle et brevet d&#39;études professionnelles : cinq semaines pour les cursus en deux ou trois ans, trois semaines pour le cursus en un an ;&lt;br/&gt;- mention complémentaire : la moitié de la durée obligatoire fixée par l&#39;arrêté de spécialité ;&lt;br/&gt;- brevet des métiers d&#39;art et diplôme de technicien des métiers du spectacle : la moitié de la durée obligatoire fixée par l&#39;arrêté de spécialité pour le cursus en deux ans, quatre semaines pour le cursus en un an.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour les candidats de la formation continue, la durée prévue par l&#39;arrêté de spécialité, en tenant compte d&#39;un éventuel positionnement, est réduite de quatre semaines, sans que le nombre total de semaines soit inférieur à quatre semaines.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les durées d&#39;expérience professionnelle dont les candidats au baccalauréat professionnel, au brevet des métiers d&#39;art et à la mention complémentaire doivent justifier pour se présenter en qualité de candidat individuel à l&#39;examen ou dont les candidats se présentant au brevet professionnel doivent justifier pour se voir délivrer le diplôme sont réduites d&#39;une durée de six mois, sans pouvoir être inférieures à la moitié des durées prévues par le &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;éducation (V)&#39;&gt;code de l&#39;éducation&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Pour le certificat d&#39;aptitude professionnelle, lorsqu&#39;une durée d&#39;expérience minimale est exigée par l&#39;arrêté de spécialité pour les candidats se présentant à titre individuel, celle-ci est réduite d&#39;une durée de six mois, sans pouvoir être inférieure à la moitié de la durée prévue par l&#39;arrêté de spécialité.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour les candidats présentant des spécialités de diplômes relevant du ministre de l&#39;agriculture ou du ministre chargé de la mer, les durées réduites de formation en milieu professionnel et d&#39;expérience ou d&#39;activité professionnelle sont fixées par arrêté du ministre chargé de l&#39;agriculture ou du ministre chargé de la mer.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent décret s&#39;applique à Wallis-et-Futuna, en Polynésie française et en Nouvelle-Calédonie.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;éducation nationale, de la jeunesse et des sports, le ministre des outre-mer, la ministre de la mer et le ministre de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-16T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043134099"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;éducation nationale, de la jeunesse et des sports</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-162 du 15 février 2021 modifiant le décret n° 2020-74 du 31 janvier 2020 relatif au service à compétence nationale dénommé « service des biens à double usage »</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043134192</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le huitième alinéa du I de l&#39;article 3 du décret du 31 janvier 2020 susvisé est remplacé par un alinéa ainsi rédigé : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;«-délivre les autorisations mentionnées à l&#39;article 1er du règlement d&#39;exécution (UE) 2021/111 de la Commission du 29 janvier 2021 subordonnant l&#39;exportation de certains produits à la présentation d&#39;une autorisation d&#39;exportation ; ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance est chargé de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française et entrera en vigueur immédiatement.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-16T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043134192"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-163 du 15 février 2021 adaptant le processus de désignation des représentants d&#39;usagers au sein des conseils de surveillance des agences régionales de santé face à l&#39;épidémie de covid-19</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043134296</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par dérogation aux articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000022045767&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. D1432-15 (M)&#39;&gt;D. 1432-15&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000022045800&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. D1432-17 (V)&#39;&gt;D. 1432-17&lt;/a&gt; du code de la santé publique, le président de la conférence régionale de la santé et de l&#39;autonomie désigne au conseil de surveillance de l&#39;agence régionale de santé trois membres représentant respectivement d&#39;associations de patients, de personnes âgées et de personnes handicapées appelés à succéder, au titre du 4° du I de l&#39;article L. 1432-3 du même code, à ceux dont le mandat a expiré le 31 décembre 2020.&lt;br/&gt;Le nom des membres désignés en application de l&#39;alinéa précédent est communiqué au ministre chargé de la santé dans un délai de 10 jours à compter de la publication du présent décret.&lt;br/&gt;Le mandat des membres désignés en application du premier alinéa, qui ne peut excéder un an par dérogation au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000022045800&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. D1432-17 (V)&#39;&gt;deuxième alinéa de l&#39;article D. 1432-17 du code de la santé publique&lt;/a&gt;, cesse de plein droit à la date de la nomination des membres mentionnés au 4° du I de l&#39;article D. 1432-15 du même code dans les conditions fixées par les dispositions des articles D. 1432-15 et D. 1432-17 du même code.&lt;br/&gt;Ce mandat n&#39;est pas pris en compte pour l&#39;application des dispositions du dernier alinéa de l&#39;article D. 1432-17 du même code.&lt;br/&gt;Les dispositions du présent article sont applicables au conseil de surveillance de l&#39;agence de santé de la Guadeloupe, de Saint-Barthélemy et de Saint-Martin.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre des solidarités et de la santé est chargé de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-16T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043134296"></link>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-164 du 15 février 2021 portant annulation de crédits</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043134495</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont annulés, pour 2020, des crédits d&#39;un montant de 8 979 673,30 € en autorisations d&#39;engagement et de 1 153 560,59 € en crédits de paiement applicables aux programmes mentionnés dans le tableau 1 annexé au présent décret.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;TABLEAU 1&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;INTITULÉ DE LA MISSION, DU PROGRAMME, DE LA DOTATION&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Numéro &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    du programme ou &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    de la dotation&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;AUTORISATIONS &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    d&#39;engagement &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    annulées&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;CRÉDITS &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    de paiement &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    annulés&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Action extérieure de l&#39;Etat&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;4 524,61&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;4 524,61&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Action de la France en Europe et dans le monde&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;105&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;4 524,61&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;4 524,61&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Culture&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;68 750,00&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Patrimoines&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;175&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;68 750,00&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Écologie, développement et mobilité durables&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 113 010,71&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Infrastructures et services de transports&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;203&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 113 010,71&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Justice&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;5 048,70&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;5 048,70&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Justice judiciaire&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;166&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;2 483,70&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;2 483,70&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Conduite et pilotage de la politique de la justice&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;310&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;2 565,00&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;2 565,00&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Recherche et enseignement supérieur&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;644 352,00&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Formations supérieures et recherche universitaire&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;150&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;644 352,00&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Sécurités&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 142 075,22&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 142 075,22&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Police nationale&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;176&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;11 408,22&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;11 408,22&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Sécurité civile&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;161&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 130 667,00&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 130 667,00&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Dont titre 2&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;339 200,10&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;339 200,10&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Sport, jeunesse et vie associative&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 912,06&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 912,06&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Sport&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;219&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 912,06&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 912,06&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Totaux&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;8 979 673,30&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 153 560,59&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Dont titre 2&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;339 200,10&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;right&#39;&gt;&lt;br/&gt;339 200,10&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-16T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043134495"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-153 du 12 février 2021 instaurant une aide en faveur des investissements relatifs aux installations de recharge rapide pour véhicules électriques sur les grands axes routiers</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130880</id>
    <content type="html">Titre Ier : ÉLIGIBILITÉ ET MONTANT DE L&#39;AIDEArticle 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Une aide sous forme de subvention peut être versée aux entreprises qui réalisent un investissement, relatif à une activité de service de recharge pour véhicules électriques sur les aires de services situées sur le domaine public autoroutier et sur le domaine public du réseau routier national.&lt;br/&gt;Les investissements éligibles sont définis par arrêté conjoint des ministres chargés de l&#39;énergie, des transports et du budget. Le bénéfice de l&#39;aide est conditionné à ce qu&#39;aucun commencement d&#39;exécution du projet d&#39;investissement ne soit réalisé avant la date de réception de la demande de subvention par l&#39;Agence de services et de paiement.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Peut bénéficier de l&#39;aide toute entreprise exerçant l&#39;activité d&#39;installateur ou d&#39;opérateur d&#39;infrastructures de recharge pour véhicules électriques ou assumant des investissements relatifs à une activité de service de recharge pour véhicules électriques sur les aires de services situées sur le domaine public autoroutier et sur le domaine public du réseau routier national.&lt;br/&gt;Les bénéficiaires de l&#39;aide doivent démontrer qu&#39;ils ont été sélectionnés au terme de procédures ouvertes et transparentes ou que les investissements qu&#39;ils assument, relatifs à une activité de service de recharge pour véhicules électriques, sont réalisés par des entreprises sélectionnées au terme de procédures ouvertes et transparentes.&lt;br/&gt;Seules les entreprises pouvant attester de leur régularité fiscale et sociale sont éligibles à une telle aide.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;aide mentionnée au 1er alinéa de l&#39;article 1er n&#39;excède pas la dépense éligible.&lt;br/&gt;Pour l&#39;application du premier alinéa, la dépense éligible est constituée du coût hors taxe de l&#39;investissement relatif aux stations de recharge et les travaux d&#39;aménagements et de raccordement liés à leurs installations. Les frais de personnels du bénéficiaire ne sont pas éligibles.&lt;br/&gt;Dans le cas où les biens éligibles font l&#39;objet d&#39;un contrat de crédit-bail ou d&#39;un contrat de location avec option d&#39;achat, la dépense d&#39;investissement prise en compte correspond à la valeur du bien éligible à la date de signature du contrat que le locataire aurait inscrit à son actif s&#39;il en avait été propriétaire, hors frais financiers immobilisés par le bailleur.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le montant de l&#39;aide, seul ou cumulé avec toute autre aide à l&#39;investissement, n&#39;excède pas les niveaux autorisés par la réglementation européenne au regard notamment du règlement (UE) n° 651/2014 de la Commission du 17 juin 2014 déclarant certaines catégories d&#39;aides compatibles avec le marché intérieur en application des articles 107 et 108 du traité ou toute évolution future de ce règlement.&lt;br/&gt;Les modalités de détermination du montant de l&#39;aide mentionnée au premier alinéa de l&#39;article 1er sont définies par arrêté conjoint des ministres chargés de l&#39;énergie, des transports et du budget.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;aide mentionnée au premier alinéa de l&#39;article 1er peut être demandée jusqu&#39;au 30 juin 2022 sous réserve de disponibilités des crédits.&lt;/p&gt;Titre II : MODALITÉS DE TRAITEMENT DES DEMANDES DE SUBVENTION ET DE LEUR VERSEMENTArticle 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La gestion de l&#39;aide mentionnée au premier alinéa de l&#39;article 1er est confiée à l&#39;Agence de services et de paiement, avec laquelle l&#39;Etat conclut à cette fin une convention fixant notamment le rôle de l&#39;Agence de services et de paiement et les conditions dans lesquelles les frais exposés par l&#39;Agence de services et de paiement au titre de cette gestion sont compensés par l&#39;Etat.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;Agence de services et de paiement est chargée :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- de réceptionner et d&#39;instruire la demande de subvention ;&lt;br/&gt;- en cas d&#39;irrecevabilité de la demande ou d&#39;épuisement de l&#39;enveloppe de crédits d&#39;engagements associée, d&#39;en notifier le rejet au demandeur ;&lt;br/&gt;- en cas de recevabilité de la demande, si les crédits correspondants sont disponibles, de notifier au demandeur la décision d&#39;attribution prise par l&#39;Agence, précisant le montant maximum de la subvention qui lui sera attribuée ou une décision de non attribution motivée ;&lt;br/&gt;- de réceptionner et d&#39;instruire les demandes de paiement transmises par le bénéficiaire ;&lt;br/&gt;- de déterminer et de verser le montant de la subvention au bénéficiaire dans les conditions prévues par la décision d&#39;attribution ;&lt;br/&gt;- de procéder à la récupération de l&#39;aide, le cas échéant en émettant un titre de recettes, en cas d&#39;utilisation de l&#39;aide à des fins non-conformes à l&#39;objectif initial, de non-respect par le bénéficiaire des obligations pesant sur lui ou de non-respect des exigences de qualité de service définies.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les modalités de présentation et d&#39;instruction des demandes, notamment la liste et le contenu des pièces à fournir par le demandeur, ainsi que le régime financier et comptable de la subvention, et notamment ses modalités de versement sont précisées par arrêté conjoint des ministres chargés de l&#39;énergie, des transports et du budget.&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le montant total des aides attribuées aux projets éligibles n&#39;excède pas l&#39;enveloppe de crédits contractualisée avec l&#39;Agence des services et de paiement.&lt;br/&gt;Le demandeur adresse à l&#39;Agence de services et de paiement une demande de versement établie selon un modèle approuvé par le ministre chargé de l&#39;énergie. Les demandes sont traitées dans l&#39;ordre de réception d&#39;une demande complète.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;Agence de services et de paiement contrôle l&#39;exactitude des déclarations du bénéficiaire de la subvention et peut demander toute information complémentaire nécessaire à l&#39;exercice de sa mission. L&#39;Agence de services et de paiement peut modifier ou annuler en conséquence la décision d&#39;attribution mentionnée au quatrième alinéa de l&#39;article 7 et, le cas échéant, recouvrer tout ou partie de l&#39;aide indûment versée.&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la transition écologique, le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, le ministre délégué auprès de la ministre de la transition écologique, chargé des transports, et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-14T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130880"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-154 du 13 février 2021 modifiant le décret n° 2017-1677 du 8 décembre 2017 relatif au Conseil national du numérique</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130944</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret n° 2017-1677 du 8 décembre 2017 susvisé est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° L&#39;article 2 est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 2.-Le Conseil national du numérique comprend, outre deux députés et deux sénateurs désignés par leur assemblée respective, dix-sept personnalités désignées en raison de leurs compétences et de leur expérience dans le domaine de la transition numérique, issues du secteur économique, du secteur académique, ou impliquées dans le développement du numérique au niveau local, national ou européen. » ; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2° Au premier alinéa de l&#39;article 3, après les mots : « Conseil national du numérique », sont insérés les mots : « autres que les parlementaires » ; &lt;br/&gt;3° Au deuxième alinéa de l&#39;article 3, les mots : « Le président du conseil est nommé » sont remplacés par les mots : « La présidence du Conseil national du numérique est assurée par deux co-présidents nommés » ; &lt;br/&gt;4° Le troisième alinéa de l&#39;article 3 est ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« En cas d&#39;empêchement d&#39;un des deux co-présidents ou de vacance, la présidence du Conseil national du numérique est assurée par l&#39;autre co-président. » ; &lt;br/&gt;5° Au premier alinéa de l&#39;article 4, les mots : « de son président ou, en cas d&#39;empêchement ou de vacance, des vice-présidents » sont remplacés par les mots : « des co-présidents » ; &lt;br/&gt;6° Au deuxième alinéa de l&#39;article 4, les mots : « le président » sont remplacés par les mots : « les co-présidents » ; &lt;br/&gt;7° Au même alinéa, après les mots : « tout membre », sont insérés les mots : « autre que parlementaire ». &lt;br/&gt;8° Au quatrième alinéa de l&#39;article 4, les mots : « de son président » sont remplacés par les mots : « des co-présidents ». &lt;br/&gt;9° Au second alinéa de l&#39;article 6, les mots : « Le président dispose » sont remplacés par les mots : « Les co-présidents disposent ». &lt;br/&gt;10° Au même alinéa les mots : « l&#39;assiste » sont remplacés par les mots : « les assiste ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance et le secrétaire d&#39;État auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance et de la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales, chargé de la transition numérique et des communications électroniques, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-14T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130944"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-155 du 12 février 2021 modifiant le décret n° 2018-102 du 15 février 2018 relatif à l&#39;attribution d&#39;une indemnité de sujétions horaires à certains personnels des ateliers aéronautiques du service industriel de l&#39;aéronautique</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130988</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 5 du décret du 15 février 2018 susvisé est abrogé.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, la ministre des armées, la ministre de la transformation et de la fonction publiques et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-14T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130988"></link>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-156 du 13 février 2021 portant aménagement temporaire des dispositions du code du travail relatives aux locaux de restauration</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043131008</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans les établissements de plus de cinquante salariés, lorsque la configuration du local de restauration mentionné au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000018489265&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. R4228-22 (M)&#39;&gt;premier alinéa de l&#39;article R. 4228-22 du code du travail&lt;/a&gt; ne permet pas de garantir le respect des règles de distanciation physique définies dans le cadre de la lutte contre l&#39;épidémie de covid-19, l&#39;employeur peut prévoir un ou plusieurs autres emplacements ne comportant pas l&#39;ensemble des équipements prévus au troisième alinéa du même article. Ces emplacements peuvent le cas échéant être situés, par dérogation à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000018489256&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. R4228-19 (V)&#39;&gt;article R. 4228-19 du code du travail&lt;/a&gt;, à l&#39;intérieur des locaux affectés au travail.&lt;br/&gt;Les emplacements mentionnés à l&#39;alinéa précédent permettent aux travailleurs de se restaurer dans des conditions, s&#39;agissant en particulier de l&#39;aménagement des lieux et de l&#39;hygiène, préservant leur santé et leur sécurité. Ils ne peuvent être situés dans des locaux dont l&#39;activité comporte l&#39;emploi ou le stockage de substances ou de mélanges dangereux.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans les établissements de moins de cinquante salariés, lorsque la configuration de l&#39;emplacement normalement dédié à la restauration ne permet pas de garantir le respect des règles de distanciation physique définies dans le cadre de la lutte contre l&#39;épidémie de covid-19, l&#39;employeur peut prévoir un ou plusieurs autres emplacements répondant aux exigences de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000018489268&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. R4228-23 (M)&#39;&gt;article R. 4228-23 du code du travail&lt;/a&gt; et permettant aux travailleurs de se restaurer dans des conditions, s&#39;agissant en particulier de l&#39;aménagement des lieux et de l&#39;hygiène, préservant leur santé et leur sécurité, sans être tenu, si ces emplacements sont situés dans des locaux affectés au travail, d&#39;adresser à l&#39;agent de contrôle de l&#39;inspection du travail et au médecin du travail la déclaration prévue au troisième alinéa de ce même article.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions des articles 1er et 2 sont applicables jusqu&#39;à l&#39;expiration d&#39;un délai de six mois suivant la cessation de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire déclaré par le décret du 14 octobre 2020 susvisé, prorogé dans les conditions prévues à l&#39;article L. 3131-13 du code de la santé publique.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion et le secrétaire d&#39;État auprès de la ministre du travail, de l&#39;emploi et, de l&#39;insertion, chargé des retraites et de la santé au travail, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-14T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043131008"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-157 du 12 février 2021 modifiant le décret n° 2020-650 du 29 mai 2020 relatif au traitement de données dénommé « StopCovid »</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043131033</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 29 mai 2020 susvisé est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Dans l&#39;intitulé et aux articles 1er et 3 à 5, le mot : « StopCovid » est remplacé par le mot : « TousAntiCovid » ; &lt;br/&gt;2° A l&#39;article 1er : &lt;br/&gt;a) Au deuxième alinéa du I, les mots : «, qui repose sur une application mobile et un serveur central, » sont supprimés ; &lt;br/&gt;b) Il est ajouté au I un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Il repose sur une application mobile, un serveur central dédié à l&#39;information des utilisateurs ayant été en contact avec un utilisateur diagnostiqué ou dépisté positif au covid-19 et un serveur central distinct dédié à l&#39;information des utilisateurs ayant fréquenté un lieu dans lequel s&#39;est trouvée, au même moment, une personne diagnostiquée ou dépistée positive au covid-19. » ; &lt;br/&gt;c) Au 1° du II, après le mot : « diagnostiqué » sont insérés les mots : « ou dépisté » ; &lt;br/&gt;d) Au 2° du II, le mot : « gestes » est remplacé par le mot : « mesures » ; &lt;br/&gt;e) Au 3° du II, les mots : « et leur prescrivent, le cas échéant, un examen de dépistage » sont supprimés ; &lt;br/&gt;f) Le dernier alinéa du II est remplacé par cinq alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« 4° De réaliser des analyses statistiques à partir des données anonymes issues de l&#39;application afin d&#39;adapter les mesures de gestion nécessaires pour faire face à l&#39;épidémie et d&#39;améliorer les performances de l&#39;application ; &lt;br/&gt;« 5° D&#39;informer les personnes utilisatrices de l&#39;application qu&#39;il existe un risque qu&#39;elles aient été contaminées par le virus du covid-19 en raison du fait qu&#39;elles ont fréquenté un lieu dans lequel se trouvait au même moment une personne ayant été diagnostiquée ou dépistée positive au covid-19. Les personnes exposées à ce risque sont désignées ci-après comme “ contacts à risque de contamination ” ; &lt;br/&gt;« 6° De permettre aux personnes utilisatrices, sur présentation du statut “ contact à risque de contamination ” dans l&#39;application, de bénéficier d&#39;un examen ou test de dépistage dans des conditions de réalisation prioritaire, au même titre que les autres personnes à risque d&#39;infection ; &lt;br/&gt;« 7° D&#39;informer les personnes utilisatrices de l&#39;application sur la situation sanitaire nationale et locale, ainsi que sur des mesures ou actions de promotion, de prévention et d&#39;éducation pour la santé ou de les orienter vers des applications ou des sites internet mis en œuvre pour la gestion de l&#39;épidémie de covid-19 et de leur fournir des informations sur les données d&#39;utilisation de l&#39;application ; &lt;br/&gt;« 8° De permettre aux personnes utilisatrices de l&#39;application de stocker des données à caractère personnel sur leur téléphone mobile en vue de générer des justificatifs requis par les autorités publiques. » ; &lt;br/&gt;g) Au IV, les mots : « du ministre de l&#39;économie et des finances ainsi que du site internet » sont supprimés et les mots : « www. stopcovid. gouv. fr » sont remplacés par les mots : « www. tousanticovid. gouv. fr » ; &lt;br/&gt;3° A l&#39;article 2 : &lt;br/&gt;a) Le dernier alinéa du 5° du I est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« Les critères de contact entre deux téléphones permettant de considérer que leurs utilisateurs se trouvent dans une situation présentant un risque de contamination par le virus du covid-19 sont définis par l&#39;Agence nationale de santé publique et sont rendus publics. » ; &lt;br/&gt;b) Le premier alinéa du 6° du I est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« L&#39;historique de proximité des utilisateurs déclarés positifs, correspondant aux pseudonymes aléatoires et temporaires enregistrés par l&#39;application dans les quarante-huit heures qui précèdent la date de début des symptômes ainsi que dans la période comprise entre cette date et la date de transfert de l&#39;historique de proximité au serveur central ou, à défaut de renseignement de la date de début des symptômes par la personne diagnostiquée ou dépistée positive, aux pseudonymes aléatoires et temporaires enregistrés par l&#39;application dans les sept jours qui précèdent la date du diagnostic ou du prélèvement positif ainsi que dans la période comprise entre cette date et la date de transfert de l&#39;historique de proximité au serveur central ou, à défaut de renseignement de la date du diagnostic ou du prélèvement positif, aux pseudonymes aléatoires et temporaires enregistrés par l&#39;application pendant les quinze jours qui précèdent le transfert de l&#39;historique de proximité. » ; &lt;br/&gt;c) Au troisième alinéa du 6° du I, les mots : «, au cours d&#39;une période donnée de trois jours, » sont insérés après le mot : « proximité » et les mots : « au cours des quinze derniers jours » sont supprimés ; &lt;br/&gt;d) Après le 6° du I, il est inséré un 6 bis ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« 6 bis Pour chaque contact à risque de contamination, la date de la remontée de l&#39;historique de proximité de l&#39;utilisateur déclaré positif et la date de la dernière notification du statut “ contact à risque de contamination ” ; » &lt;br/&gt;e) Au 7° du I de l&#39;article 2, les mots : «, stockées sur le serveur central » sont remplacés par les mots : « et une date déterminée aléatoirement entre la date du dernier contact avec l&#39;une de ces personnes, cette date moins un jour et cette date plus un jour » ; &lt;br/&gt;f) Le a du 8° du I est complété par les mots suivants : « ou la date du prélèvement positif si la personne est asymptomatique ou n&#39;est pas en mesure de donner la date de début des symptômes » ; &lt;br/&gt;g) Le I est complété par trois alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« 11° Le pseudonyme, le type d&#39;activité, la superficie et la plage horaire de fréquentation des lieux mettant un QR-code à disposition des utilisateurs de l&#39;application. Ces informations sont stockées sur un serveur central en vue d&#39;informer les utilisateurs qu&#39;ils ont fréquenté, au cours d&#39;une période donnée de trois jours, un lieu où se trouvait, pendant tout ou partie de la même plage horaire, une personne diagnostiquée ou dépistée positive au covid-19 ; &lt;br/&gt;« 12° Le code postal renseigné dans l&#39;application par l&#39;utilisateur pour obtenir des informations locales sur la situation sanitaire. Cette donnée ne fait l&#39;objet d&#39;aucun traitement sur le serveur central ; &lt;br/&gt;« 13° Les données à caractère personnel renseignées par l&#39;utilisateur permettant de générer le QR-code lui permettant de disposer d&#39;une attestation de déplacement dérogatoire. » ; &lt;br/&gt;h) Le II est complété par deux alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« Les données à caractère personnel renseignées par l&#39;utilisateur lorsqu&#39;il accède à d&#39;autres sites ou applications via l&#39;application TousAntiCovid ne peuvent être ni collectées ni enregistrées dans le cadre du traitement de données TousAntiCovid. &lt;br/&gt;« Les données à caractère personnel renseignées pour générer les justificatifs mentionnés au 9° du II de l&#39;article 1er du présent décret ne peuvent être enregistrées que par l&#39;utilisateur, s&#39;il le souhaite, aux fins d&#39;être conservées localement sur le téléphone mobile. » ; &lt;br/&gt;4° A l&#39;article 3 : &lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, les mots : « pour une durée ne pouvant excéder six mois après la cessation de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire déclaré par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041746313&amp;idArticle=JORFARTI000041746321&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-290 du 23 mars 2020 - art. 4 (V)&#39;&gt;article 4 de la loi n° 2020-290 du 23 mars 2020 susvisée &lt;/a&gt;» sont remplacés par les mots : « jusqu&#39;au 31 décembre 2021 » ; &lt;br/&gt;b) Il est ajouté trois alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« Les données mentionnées au 11° du I de l&#39;article 2 sont conservées sur le serveur central et sur le téléphone de l&#39;utilisateur pendant quinze jours à compter de leur enregistrement sur ce téléphone. L&#39;utilisateur a la possibilité, depuis son terminal, de supprimer de son historique tout lieu visité. &lt;br/&gt;« La donnée mentionnée au 12° du I de l&#39;article 2 n&#39;est pas conservée. &lt;br/&gt;« Le QR-code mentionné au 13° du I de l&#39;article 2 ne peut être conservé plus de 24 heures à compter de sa date et heure de validité. » ; &lt;br/&gt;5° A l&#39;article 4 : &lt;br/&gt;a) La deuxième phrase du deuxième alinéa est remplacée par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« Elles sont en outre prévenues qu&#39;en cas de partage de leur historique de proximité sur le serveur central avant le seizième jour suivant la publication du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000043131033&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2021-157 du 12 février 2021, v. init.&#39;&gt;décret n° 2021-157 du 12 février 2021 &lt;/a&gt;modifiant le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041936881&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-650 du 29 mai 2020 (V)&#39;&gt;décret n° 2020-650 du 29 mai 2020 &lt;/a&gt;relatif au traitement de données dénommé “ StopCovid ”, les personnes identifiées comme leurs contacts à risque de contamination seront informées qu&#39;elles auront été à proximité, au cours des quinze derniers jours, d&#39;au moins un autre utilisateur diagnostiqué ou dépisté positif au virus du covid-19 et qu&#39;en cas de partage de leur historique de proximité ou de lieux fréquentés sur le serveur central à compter du quinzième jour suivant la publication du même décret, les personnes identifiées comme leurs contacts à risque de contamination seront informées qu&#39;elles auront, au cours d&#39;une période donnée de trois jours, été à proximité d&#39;au moins un autre utilisateur diagnostiqué ou dépisté positif au virus du covid-19, ou fréquenté un même lieu au même moment qu&#39;au moins une personne diagnostiquée ou dépistée positif au virus du covid-19. Elles sont également informées de la possibilité limitée d&#39;identification indirecte susceptible d&#39;en résulter lorsque ces personnes ont, au cours de cette période, eu un très faible nombre de contacts ou fréquenté des lieux où se trouvaient au même moment un faible nombre de personnes. » ; &lt;br/&gt;b)) Le troisième alinéa est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« Des mentions d&#39;information sont également publiées sur le site internet www. tousanticovid. gouv. fr et sur la page https :// bonjour. tousanticovid. gouv. fr/ privacy. html, et apposées à proximité des QR-codes situés devant ou dans les lieux qui en sont équipés. » ; &lt;br/&gt;6° A l&#39;article 5, les mots : « et au plus tard le 30 janvier 2021 » sont supprimés.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du a, du b et du deuxième alinéa du f du 2° de l&#39;article 1er, les dispositions des c, e et g du 3° de l&#39;article 1er et les dispositions du b du 4° de l&#39;article 1er entrent en vigueur le seizième jour suivant la publication du présent décret.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, le ministre des solidarités et de la santé et le secrétaire d&#39;État auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance et de la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales, chargé de la transition numérique et des communications électroniques, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-14T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043131033"></link>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-158 du 12 février 2021 relatif aux subventions à l&#39;amélioration des logements locatifs sociaux et modifiant la section 1 du chapitre III du titre II du livre III du code de la construction et de l&#39;habitation</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043131095</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La section 1 du chapitre III du titre II du livre III du code de la construction et de l&#39;habitation est ainsi modifiée : &lt;br/&gt;1° A l&#39;article D. 323-1, les 4°, 6°, 7° et 8° sont abrogés ; &lt;br/&gt;2° A l&#39;article D. 323-2, les mots : « définie au 3° de l&#39;article L. 351-2 » sont remplacés par les mots : « définie au 3° et 5° de l&#39;article L. 831-1 » ; &lt;br/&gt;3° L&#39;article D. 323-3 est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 323-3.-Peuvent faire l&#39;objet d&#39;une subvention, dans les logements et les immeubles achevés depuis au moins quinze ans : &lt;br/&gt;« 1° Les travaux de réhabilitation énergétique ainsi que les autres travaux destinés à la réalisation d&#39;économies de charges ; &lt;br/&gt;« 2° Les travaux destinés à l&#39;amélioration de la vie quotidienne et au confort dans les logements, y compris les travaux d&#39;accessibilité de l&#39;immeuble et d&#39;adaptation des logements aux besoins des personnes handicapées et des personnes âgées et ceux destinés au renforcement de la sécurité des biens et des personnes dans les immeubles ; &lt;br/&gt;« 3° Les travaux réalisés sur des immeubles dégradés ; &lt;br/&gt;« 4° Les travaux de restructuration interne des immeubles et des logements ou de reprise de l&#39;architecture extérieure. » ; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;4° L&#39;article D. 323-4 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, les mots : « ou de subventions prévues à l&#39;article R. 321-2 » sont remplacés par les mots : « de subventions prévues à l&#39;article R. 321-2, ou de subventions pour l&#39;amélioration des logements octroyées par l&#39;Agence nationale pour la rénovation urbaine » ; &lt;br/&gt;b) Au deuxième alinéa, après les mots : « depuis moins de cinq ans » sont insérés les mots : « de la décision favorable mentionnée à l&#39;article D. 331-1 ou » ; &lt;br/&gt;5° L&#39;article D. 323-5 est complété par deux alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« Les décisions sur les demandes d&#39;autorisation spécifique mentionnées aux troisième et cinquième alinéas du III de l&#39;article L. 441-2 visant respectivement les opérations de logements construits ou aménagés spécifiquement pour l&#39;usage des personnes en perte d&#39;autonomie liée à l&#39;âge ou au handicap et les opérations de logements destinés à l&#39;usage des jeunes de moins de trente ans sont intégrées dans la décision de subvention. &lt;br/&gt;« Les pièces à fournir en vue de la délivrance des autorisations mentionnées à l&#39;alinéa précédent sont énumérées dans l&#39;arrêté précédemment mentionné. » ; &lt;br/&gt;6° L&#39;article D. 323-6 est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 323-6.-Pour déterminer le montant de la subvention, l&#39;assiette de subvention de référence est représentée par la totalité du prix de revient prévisionnel de l&#39;opération de réhabilitation de l&#39;immeuble exprimé hors taxe sur la valeur ajoutée. » ; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;7° L&#39;article D. 323-7 est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 323-7.-Le taux de la subvention est au plus égal à 35 % du prix de revient prévisionnel de l&#39;opération. » ; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;8° L&#39;article D. 323-7-1 est abrogé ; &lt;br/&gt;9° A l&#39;article D. 323-8, la deuxième phraseest remplacée par une phrase ainsi rédigée : &lt;br/&gt;« Les travaux doivent être achevés dans un délai de deux ans à compter de la date de la notification de la subvention. » ; &lt;br/&gt;10° L&#39;article D. 323-9 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, après les mots : « est versée » sont insérés les mots : « après réception d&#39;un dossier dont la composition est fixée par un arrêté conjoint des ministres chargés du logement et des finances » ; &lt;br/&gt;b) Au dernier alinéa, les mots : « le règlement pour solde est subordonné à la justification » sont remplacés par les mots « le solde est versé dans la limite du montant de la subvention recalculée en fonction du prix de revient définitif après justification » ; &lt;br/&gt;Après le dernier alinéa, sont insérés les deux alinéas suivants : &lt;br/&gt;« La demande de versement du solde est présentée par le bénéficiaire au plus tard dans un délai de six mois après l&#39;achèvement des travaux. &lt;br/&gt;« En l&#39;absence de demande de solde de l&#39;opération déposée dans ce délai, le représentant de l&#39;Etat dans le département met en demeure le bénéficiaire de lui transmettre, dans un délai de trois mois à compter de la notification de la mise en demeure, l&#39;ensemble des pièces prévues par l&#39;arrêté précité au présent article. A défaut de réponse à la mise en demeure mentionnée au précédent alinéa, le représentant de l&#39;Etat dans le département informe le bénéficiaire du non-versement du reliquat de la subvention et peut lui demander le remboursement des sommes déjà versées. » ; &lt;br/&gt;11° A l&#39;article D. 323-10, les mots « les caisses d&#39;épargne, » sont supprimés.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la transition écologique, le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, sont chargés, chacun en ce qui les concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-14T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043131095"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-159 du 12 février 2021 relatif aux obligations s&#39;appliquant aux conventions de délégation autoroutières en matière de transition écologique</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:03+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043131123</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après l&#39;article R. 122-5-2 du code de la voirie routière, il est inséré un article D. 122-5-2-1 ainsi rédigé : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 122-5-2-1.-Les nouvelles conventions de délégation autoroutières prévoient l&#39;obligation, pour le délégataire, de respecter un programme minimal de déploiement d&#39;aires de covoiturage, lequel fixe, pour chacune des aires de covoiturage envisagées, un nombre minimum de places de stationnement réservées à la pratique du covoiturage, la localisation des principales aires, leurs aménagements de base ainsi que les services que le concessionnaire prévoit de mettre à la disposition des usagers. Elles prévoient également un programme de places de bus express entendues comme des points d&#39;arrêts de transport collectif associés à des parcs de stationnement relais. &lt;br/&gt;« Le nombre de places de stationnement et d&#39;arrêt ainsi offertes et la localisation de ces aires tiennent compte, notamment, de la longueur et des caractéristiques géographiques du réseau ayant vocation à constituer l&#39;assiette du contrat au regard du trafic escompté de véhicules légers sur l&#39;axe considéré et de sa structure en termes d&#39;origines et de destinations. Les aires de covoiturage sont prioritairement implantées sur les installations annexes réservées aux usagers de l&#39;autoroute ou à proximité des raccordements avec les voiries locales. Le nombre total de places de stationnement réservé à la pratique du covoiturage est calculé par diffuseur sur une base de 0,5 % du trafic moyen journalier véhicules légers attendus pour chaque diffuseur. &lt;br/&gt;« Le programme de déploiement mentionné au premier alinéa tient compte, le cas échéant, de l&#39;existence, à proximité des emprises de l&#39;autoroute, d&#39;autres aires de covoiturage, de parcs de stationnement relais ou de pôles d&#39;échanges multimodal. Le nombre de places peut être inférieur au nombre minimal prévu lorsque le délégataire le justifie au regard de l&#39;offre locale telle qu&#39;elle est mentionnée au programme de déploiement. A cette fin, le délégataire consulte l&#39;autorité organisatrice compétente et les collectivités dont le territoire est desservi par les transports publics routiers non urbains opérés dans le ressort géographique de l&#39;autoroute. Le programme mentionné au premier alinéa peut prévoir une seconde phase de déploiement dont le déclenchement est conditionné à l&#39;atteinte d&#39;un seuil de trafic ou à la réalisation d&#39;études complémentaires visant à apprécier, au terme d&#39;un délai donné après la mise en service de l&#39;autoroute ou selon une périodicité régulière, l&#39;opportunité de déployer de nouvelles places de stationnement ou d&#39;arrêt. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La section 5 du chapitre II du titre II du code de la voirie routière (partie réglementaire) est ainsi modifiée : &lt;br/&gt;1° A l&#39;intitulé de la sous-section 3, avant les mots : « conditions d&#39;organisation », sont insérés les mots : « consistance et » ; &lt;br/&gt;2° Après l&#39;article D. 122-46, il est inséré un article D. 122-46-1 ainsi rédigé : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 122-46-1.-Les délégataires du service public autoroutier assurent, à destination de l&#39;ensemble des usagers, un service de distribution en sources d&#39;énergies usuelles destinées aux véhicules sur les installations annexes à caractère commercial. Constitue une source d&#39;énergie usuelle au sens de la présente disposition, respectivement pour les véhicules légers et les poids lourds, toute source d&#39;énergie utilisée par plus de 1,5 % des véhicules à moteur immatriculés pendant deux années consécutives ou par au moins 5 % du parc de véhicules à moteur en circulation. &lt;br/&gt;« Un arrêté du ministre chargé de la voirie routière nationale définit le niveau de service minimal en fonction de la fréquentation des installations ainsi que les conditions, notamment d&#39;application dans le temps, dans lesquelles les délégataires du service public autoroutier sont tenus d&#39;assurer le niveau de service minimal requis. »&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article D. 122-5-2-1 du code de la voirie routière dans sa rédaction résultant de l&#39;article 1er s&#39;applique aux conventions de délégation autoroutières pour lesquelles une consultation est engagée ou un avis d&#39;appel à la concurrence publié à compter de la date de publication du présent décret.&lt;br/&gt;L&#39;article D. 122-46-1 du code de la voirie routière dans sa rédaction résultant de l&#39;article 2 s&#39;applique aux conventions de délégation autoroutières en cours à la date d&#39;entrée en vigueur du présent décret.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la transition écologique et le ministre délégué auprès de la ministre de la transition écologique, chargé des transports, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-14T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043131123"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Transports</name>
    </author>
  </entry>
</feed>