<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="">
  <title>Legifrance RSS - Ministère-de-la-transition-écologique - DECRET</title>
  <id></id>
  <updated>2020-12-26 09:18:37.289345449 +0100 CET m=+238.678568684</updated>
  <category>French Law</category>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1675 du 23 décembre 2020 prolongeant le mandat des membres du Haut Conseil des biotechnologies</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042738138</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la transition écologique</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par dérogation à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;idArticle=LEGIARTI000019876955&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement - art. R531-8 (V)&#39;&gt;article R. 531-8 du code de l&#39;environnement&lt;/a&gt;, les mandats du président, des présidents des comités et des membres des comités du Haut Conseil des biotechnologies nommés par le décret du 30 décembre 2014, l&#39;arrêté du 10 avril 2017 et l&#39;arrêté du 9 juin 2020 susvisés en fonctions à la date d&#39;entrée en vigueur du présent décret, qui devaient expirer le 31 décembre 2020, sont prolongés jusqu&#39;au 31 décembre 2021.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la transition écologique est chargée de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-26 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042738138"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1651 du 22 décembre 2020 relatif au label national « anti-gaspillage alimentaire » en application de l&#39;article L. 541-15-6-1-1 du code de l&#39;environnement</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042730228</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la transition écologique</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la section 1 du chapitre 1er du titre IV du livre V du code de l&#39;environnement, il est inséré une section 9 ainsi rédigée :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Section 9&lt;br/&gt;« Le label national “anti-gaspillage alimentaire”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 541-95. - I. - Toute personne morale de droit public ou de droit privé qui contribue aux objectifs nationaux de réduction du gaspillage alimentaire définis au 10° de l&#39;article L. 541-1 peut bénéficier du label “anti-gaspillage alimentaire”. Ce label est la propriété exclusive de l&#39;Etat. Il garantit que ses titulaires respectent les dispositions définies dans un référentiel relatif à la réduction du gaspillage alimentaire et aux modalités de contribution aux objectifs nationaux afférents. Les dispositions de ce référentiel peuvent être adaptées selon les secteurs d&#39;activité concernés et distinguer plusieurs niveaux d&#39;avancement dans la réduction du gaspillage alimentaire.&lt;br/&gt;« II. - Pour obtenir le label, les personnes morales font l&#39;objet d&#39;une évaluation par un organisme certificateur.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 541-96. - I. - Le référentiel du label “anti-gaspillage alimentaire” précise les modalités de mise en œuvre de la labellisation prévue aux articles D. 541-95 à D. 541-99. Il définit en particulier les critères auxquels les personnes morales doivent satisfaire pour être labellisées ainsi que les procédures de contrôle et de suivi associées. Il peut préciser également les missions et les prérogatives des organismes certificateurs.&lt;br/&gt;« II. - Le référentiel est approuvé par arrêté du ministre chargé de l&#39;environnement et du ministre chargé de l&#39;alimentation. Il est élaboré et révisé selon les besoins après consultation des parties prenantes concernées.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 541-97. - Les organismes certificateurs sont sélectionnés par le ministre chargé de l&#39;environnement. Les organismes certificateurs sélectionnés sont habilités à délivrer le label et à le renouveler, ils en assurent le suivi et peuvent procéder, le cas échéant, à sa suspension ou son retrait.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 541-98. - I. - Toute personne morale qui souhaite obtenir le label “ anti-gaspillage alimentaire” doit demander à un organisme certificateur sélectionné d&#39;évaluer sa démarche au regard des exigences du référentiel.&lt;br/&gt;« II. - L&#39;organisme certificateur évalue le respect des dispositions du référentiel mentionné à l&#39;article D. 541-96. Lorsqu&#39;un audit inopiné est diligenté en raison de l&#39;existence d&#39;éléments concordants de nature à remettre en cause la labellisation accordée, l&#39;organisme certificateur transmet sans délai les résultats de cet audit au ministère chargé de l&#39;environnement.&lt;br/&gt;« III. - Lorsque l&#39;organisme certificateur établit qu&#39;une personne morale satisfait aux dispositions définies par le référentiel, la labellisation lui est délivrée pour une durée de trois ans. L&#39;organisme certificateur qui accorde la labellisation en informe sans délais le ministère chargé de l&#39;environnement.&lt;br/&gt;« IV. - Chaque organisme certificateur sélectionné communique un bilan annuel d&#39;audit au ministère chargé de l&#39;environnement.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 541-99. - Sont mis à disposition sur le site internet du ministère chargé de l&#39;environnement :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; « - le référentiel et ses déclinaisons par secteur d&#39;activité ;&lt;br/&gt; « - le règlement d&#39;usage de la marque qui matérialise la labellisation “anti-gaspillage alimentaire” ;&lt;br/&gt; « - la liste des organismes certificateurs sélectionnés pour délivrer le label ;&lt;br/&gt; « - la liste à jour des personnes morales labellisées. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la transition écologique et le ministre de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042730228"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1593 du 15 décembre 2020 autorisant la société Orano Recyclage à prendre en charge l&#39;exploitation des installations nucléaires de base n° 33, n° 38, n° 47, n° 80, n° 116, n° 117 et n° 118 actuellement exploitées par la société Orano Cycle sur le site de La Hague (département de la Manche) et l&#39;exploitation de l&#39;installation nucléaire de base n° 151 actuellement exploitée par la société Orano Cycle sur le site de Marcoule (département du Gard)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677155</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la transition écologique</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La société Orano Recyclage, société par actions simplifiée immatriculée au registre du commerce et des sociétés de Nanterre sous le numéro 817 439 599, dont le siège social est situé 125, avenue de Paris, à Châtillon (92320), est autorisée à exploiter :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;installation nucléaire de base n° 33 située sur le site de La Hague (département de la Manche), en lieu et place de la société Orano Cycle, dans les conditions définies par le présent décret et par les décrets du 17 janvier 1974, du 9 août 1978, du 10 janvier 2003 et du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000028172705&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2013-996 du 8 novembre 2013 (V)&#39;&gt;8 novembre 2013&lt;/a&gt; (n° 2013-996) susvisés ;&lt;br/&gt;- l&#39;installation nucléaire de base n° 38 située sur le site de La Hague (département de la Manche), en lieu et place de la société Orano Cycle, dans les conditions définies par le présent décret et par les décrets du 9 août 1978, du 10 janvier 2003 et du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000028172724&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2013-997 du 8 novembre 2013 (V)&#39;&gt;8 novembre 2013&lt;/a&gt; (n° 2013-997) susvisés ;&lt;br/&gt;- l&#39;installation nucléaire de base n° 47 située sur le site de La Hague (département de la Manche), en lieu et place de la société Orano Cycle, dans les conditions définies par le présent décret et par les décrets du 3 novembre 1967, du 9 août 1978 et du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000028172743&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2013-998 du 8 novembre 2013 (V)&#39;&gt;8 novembre 2013&lt;/a&gt; (n° 2013-998) susvisés ;&lt;br/&gt;- l&#39;installation nucléaire de base n° 80 située sur le site de La Hague (département de la Manche), en lieu et place de la société Orano Cycle, dans les conditions définies par le présent décret et par les décrets du 17 janvier 1974, du 9 août 1978, du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000229159&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2003-31 du 10 janvier 2003 (V)&#39;&gt;10 janvier 2003&lt;/a&gt; et du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000020941284&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2009-961 du 31 juillet 2009 (V)&#39;&gt;31 juillet 2009&lt;/a&gt; susvisés ;&lt;br/&gt;- l&#39;installation nucléaire de base n° 116 située sur le site de La Hague (département de la Manche), en lieu et place de la société Orano Cycle, dans les conditions définies par le présent décret et par les décrets du 12 mai 1981 (usine dénommée « UP 3-A ») et du 10 janvier 2003 susvisés ;&lt;br/&gt;- l&#39;installation nucléaire de base n° 117 située sur le site de La Hague (département de la Manche), en lieu et place de la société Orano Cycle, dans les conditions définies par le présent décret et par les décrets du 12 mai 1981 (usine dénommée « UP 2-800 ») et du 10 janvier 2003 susvisés ;&lt;br/&gt;- l&#39;installation nucléaire de base n° 118 située sur le site de La Hague (département de la Manche), en lieu et place de la société Orano Cycle, dans les conditions définies par le présent décret et par les décrets du 12 mai 1981 (station dénommée « STE 3 » et du 10 janvier 1003 susvisés ;&lt;br/&gt;- l&#39;installation nucléaire de base n° 151 située sur le site de Marcoule (département du Gard), en lieu et place de la société Orano Cycle, dans les conditions définies par le présent décret et par le décret du 21 mai 1990 susvisé.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au plus tard au 31 mars 2021, la société Orano Recyclage justifie du respect des obligations fixées à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;idArticle=LEGIARTI000038239558&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement - art. R593-42 (V)&#39;&gt;article R. 593-42 du code de l&#39;environnement&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;autorisation mentionnée à l&#39;article 1er prend effet à la date à laquelle le ministre chargé de la sûreté nucléaire constate que la société Orano Recyclage s&#39;est conformée aux obligations mentionnées à l&#39;article 2.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la transition écologique est chargée de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677155"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1594 du 15 décembre 2020 autorisant la société Orano Chimie-Enrichissement à prendre en charge l&#39;exploitation des installations nucléaires de base n° 93, n° 105, n° 138, n° 155, n° 168, n° 176, n° 178 et n° 179 actuellement exploitées par la société Orano Cycle sur le site du Tricastin (départements de la Drôme et de Vaucluse) et l&#39;exploitation de l&#39;installation nucléaire de base n° 175 actuellement exploitée par la société Orano Cycle sur le site de Malvési (département de l&#39;Aude)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677181</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la transition écologique</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La société Orano Chimie-Enrichissement, société par actions simplifiée immatriculée au registre du commerce et des sociétés de Nanterre sous le numéro 817 439 557, dont le siège social est situé 125, avenue de Paris, à Châtillon (92320), est autorisée à exploiter :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;installation nucléaire de base n° 93 située sur le site du Tricastin (départements de la Drôme et de Vaucluse), en lieu et place de la société Orano Cycle, dans les conditions définies par le présent décret et par les décrets du 8 septembre 1977 et du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000027447728&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2013-424 du 24 mai 2013 (Ab)&#39;&gt;24 mai 2013&lt;/a&gt; susvisés ;&lt;br/&gt;- l&#39;installation nucléaire de base n° 105 située sur le site du Tricastin (département de la Drôme), en lieu et place de la société Orano Cycle, dans les conditions définies par le présent décret ;&lt;br/&gt;- l&#39;installation nucléaire de base n° 138 située sur le site du Tricastin (département de Vaucluse), en lieu et place de la société Orano Cycle, dans les conditions définies par le présent décret et par le décret du 22 juin 1984 susvisé ;&lt;br/&gt;- l&#39;installation nucléaire de base n° 155 située sur le site du Tricastin (département de Vaucluse), en lieu et place de la société Orano Cycle, dans les conditions définies par le présent décret et par le décret du 15 septembre 1994 susvisé ;&lt;br/&gt;- l&#39;installation nucléaire de base n° 168 située sur le site du Tricastin (départements de la Drôme et de Vaucluse), en lieu et place de la société Orano Cycle, dans les conditions définies par le présent décret et par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000462405&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2007-631 du 27 avril 2007 (V)&#39;&gt;décret du 27 avril 2007 susvisé&lt;/a&gt; ;&lt;br/&gt;- l&#39;installation nucléaire de base n° 175 située sur le site de Malvési (département de l&#39;Aude), en lieu et place de la société Orano Cycle, dans les conditions définies par le présent décret et par le décret du 20 juillet 2015 susvisé ;&lt;br/&gt;- l&#39;installation nucléaire de base n° 176 située sur le site du Tricastin (département de la Drôme), en lieu et place de la société Orano Cycle, dans les conditions définies par le présent décret et par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000031255335&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;DÉCRET n°2015-1210 du 30 septembre 2015 (V)&#39;&gt;décret du 30 septembre 2015 susvisé&lt;/a&gt; ;&lt;br/&gt;- l&#39;installation nucléaire de base n° 178 située sur le site du Tricastin (département de la Drôme), en lieu et place de la société Orano Cycle, dans les conditions définies par le présent décret et par la décision du 1er décembre 2016 susvisée ;&lt;br/&gt;- l&#39;installation nucléaire de base n° 179 située sur le site du Tricastin (département de la Drôme), en lieu et place de la société Orano Cycle, dans les conditions définies par le présent décret et par la décision du 19 janvier 2018 susvisée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au plus tard au 31 mars 2021, la société Orano Chimie-Enrichissement justifie du respect des obligations fixées à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;idArticle=LEGIARTI000038239558&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement - art. R593-42 (V)&#39;&gt;article R. 593-42 du code de l&#39;environnement&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;autorisation mentionnée à l&#39;article 1er prend effet à la date à laquelle le ministre chargé de la sûreté nucléaire constate que la société Orano Chimie-Enrichissement s&#39;est conformée aux obligations mentionnées à l&#39;article 2.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la transition écologique est chargée de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677181"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 16 décembre 2020 portant nomination du directeur général de l&#39;Institut national de l&#39;information géographique et forestière - M. SORIANO (Sébastien)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677671</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la transition écologique</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. Sébastien SORIANO, ingénieur général des mines, est nommé directeur général de l&#39;Institut national de l&#39;information géographique et forestière, à compter du 4 janvier 2021.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre, la ministre de la transition écologique et le ministre de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677671"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
</feed>