<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="">
  <title>Legifrance RSS - Ministère-des-armées - DECRET</title>
  <id></id>
  <updated>2020-12-23 08:26:58.569742018 +0100 CET m=+224.412902313</updated>
  <category>French Law</category>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Décret du 16 décembre 2020 portant nomination du président du conseil d&#39;administration de l&#39;Office national d&#39;études et de recherches aérospatiales - M. SAINJON (Bruno)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677704</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère des armées</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. Bruno SAINJON est nommé président du conseil d&#39;administration de l&#39;Office national d&#39;études et de recherches aérospatiales.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre et la ministre des armées sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677704"></link>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 16 décembre 2020 portant nominations d&#39;officiers généraux</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677710</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère des armées</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;D. - SERVICE DE SANTÉ DES ARMÉES&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;F. - SERVICE DU COMMISSARIAT DES ARMÉES&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A. - ARMÉE DE TERRE&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;B. - MARINE NATIONALE&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;E. - DIRECTION GÉNÉRALE DE L&#39;ARMEMENT&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;C. - ARMÉE DE L&#39;AIR&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;G. - SERVICE D&#39;INFRASTRUCTURE DE LA DÉFENSE&lt;/p&gt;Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les rang et appellation de général de corps d&#39;armée sont conférés dans la 1re section des officiers généraux de l&#39;armée de terre, avec maintien dans ses fonctions :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour prendre rang du 1er janvier 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A M. le général de division Claude GOUDEAU.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont promus ou nommés dans la 1re section des officiers généraux de l&#39;armée de terre, avec maintien dans leurs fonctions :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour prendre rang du 1er janvier 2021&lt;br/&gt;Au grade de général de division&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. le général de brigade Marc CONRUYT.&lt;br/&gt;M. le général de brigade Guillaume du BREIL de PONTBRIAND.&lt;br/&gt;M. le général de brigade Jean GONTIER.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au grade de général de brigade&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. le colonel de l&#39;arme blindée et cavalerie Philippe GEAY de MONTENON.&lt;br/&gt;M. le colonel du corps technique et administratif Jean-Christophe LE ROUX.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont promus ou nommés dans la 2e section des officiers généraux de l&#39;armée de terre :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au grade de général de division&lt;br/&gt;Pour prendre rang du 1er janvier 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. le général de brigade Christian ALLAVÈNE.&lt;br/&gt;M. le général de brigade Martin RENARD.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au grade de général de brigade&lt;br/&gt;Pour prendre rang du 15 janvier 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. le colonel de l&#39;artillerie Thierry CLAUDE.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour prendre rang du 21 janvier 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. le colonel du corps technique et administratif Christian HERROU.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont promus ou nommés dans la 1re section des officiers généraux de la marine, avec maintien dans leurs fonctions :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour prendre rang du 1er janvier 2021&lt;br/&gt;Au grade de vice-amiral&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. le contre-amiral François-Xavier BLIN.&lt;br/&gt;M. le contre-amiral Gilles BOIDEVEZI.&lt;br/&gt;M. le contre-amiral Marc VERAN.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au grade de contre-amiral&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. le capitaine de vaisseau du corps des officiers de marine Christophe CLUZEL.&lt;br/&gt;M. le capitaine de vaisseau du corps des officiers de marine Christophe EUGÈNE.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Est nommé dans la 2e section des officiers généraux de la marine :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au grade de contre-amiral&lt;br/&gt;Pour prendre rang du 20 mai 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. le capitaine de vaisseau du corps des officiers de marine Yves POSTEC.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont promus ou nommés dans la 1re section des officiers généraux de l&#39;armée de l&#39;air, avec maintien dans leurs fonctions :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour prendre rang du 1er janvier 2021&lt;br/&gt;Au grade de général de division aérienne&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. le général de brigade aérienne du corps des officiers de l&#39;air Vincent SEVERIN.&lt;br/&gt;M. le général de brigade aérienne du corps des officiers de l&#39;air Jérôme BELLANGER.&lt;br/&gt;M. le général de brigade aérienne du corps des officiers de l&#39;air Xavier BUISSON.&lt;br/&gt;Mme la générale de brigade aérienne du corps des officiers mécaniciens de l&#39;air Véronique BATUT.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au grade de général de brigade aérienne&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. le colonel du corps des officiers de l&#39;air Vincent CHUSSEAU.&lt;br/&gt;M. le colonel du corps des officiers de l&#39;air Julien SABENE.&lt;br/&gt;M. le colonel du corps des officiers mécaniciens de l&#39;air Christophe DESRAYAUD.&lt;br/&gt;M. le colonel du corps des officiers des bases de l&#39;air Jean LASVÉNES.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les rang et appellation de médecin général inspecteur sont conférés dans la 1re section des officiers généraux du service de santé des armées, avec maintien dans ses fonctions :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour prendre rang du 1er janvier 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A Mme la médecin générale, médecin cheffe des services hors classe Nathalie KOULMANN.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les rang et appellation de médecin général sont conférés dans la 1re section des officiers généraux du service de santé des armées, avec maintien dans leurs fonctions :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour prendre rang du 1er janvier 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A Mme la médecin cheffe des services hors classe Arielle THIMON.&lt;br/&gt;A M. le médecin chef des services de classe normale Marc PUIDUPIN.&lt;br/&gt;A M. le médecin chef des services de classe normale Éric VALADE.&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les rang et appellation de médecin général inspecteur sont conférés dans la 2e section des officiers généraux du service de santé des armées :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour prendre rang du 12 janvier 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A Mme la médecin générale, médecin cheffe des services hors classe Corinne PFISTER-RÉMY.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour prendre rang du 7 mai 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A Mme la médecin générale, médecin cheffe des services hors classe Éliane GARRABÉ.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les rang et appellation de médecin général sont conférés dans la 2e section des officiers généraux du service de santé des armées :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour prendre rang du 1er janvier 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A M. le médecin chef des services de classe normale Dominique BARNABE.&lt;br/&gt;A M. le médecin chef des services de classe normale Christophe JOSSENS.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour prendre rang du 25 janvier 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A M. le médecin chef des services de classe normale Benoit CLAVIER.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour prendre rang du 20 avril 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A M. le médecin chef des services hors classe Gilbert POULIQUEN.&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Est promu ou nommée dans la 1re section des officiers généraux du corps des ingénieurs de l&#39;armement, avec maintien dans leurs fonctions :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour prendre rang du 1er janvier 2021&lt;br/&gt;Au grade d&#39;ingénieur général de 1re classe&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. l&#39;ingénieur général de 2e classe de l&#39;armement Tanguy LESTIENNE.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au grade d&#39;ingénieur général de 2e classe&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mme l&#39;ingénieure en cheffe de l&#39;armement Nathalie GUICHARD.&lt;/p&gt;Article 12&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Est promu ou nommé au titre de la promotion fonctionnelle dans la 1re section des officiers généraux du corps des ingénieurs de l&#39;armement :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour prendre rang du 1er janvier 2021&lt;br/&gt;Au grade d&#39;ingénieur général de 1re classe&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. l&#39;ingénieur général de 2e classe de l&#39;armement Étienne PARIS, nommé délégué exportations à la direction générale des relations internationales et de la stratégie. Il sera admis dans la 2e section des officiers généraux du corps des ingénieurs de l&#39;armement le 31 décembre 2022.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au grade d&#39;ingénieur général de 2e classe&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. l&#39;ingénieur en chef de l&#39;armement Éric MILLION-PICALLION, maintenu dans ses fonctions d&#39;inspecteur délégué de l&#39;armement pour l&#39;armement terrestre. Il sera admis dans la 2e section des officiers généraux du corps des ingénieurs de l&#39;armement le 31 décembre 2022.&lt;/p&gt;Article 13&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont promu ou nommés dans la 1re section des officiers généraux du service du commissariat des armées, avec maintien dans leurs fonctions :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour prendre rang du 1er janvier 2021&lt;br/&gt;Au grade de commissaire général de 1re classe&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. le commissaire général de 2e classe Olivier MARCOTTE.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au grade de commissaire général de 2e classe&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. le commissaire en chef de 1re classe du corps des commissaires des armées Valéry BARDOT.&lt;br/&gt;M. le commissaire en chef de 1re classe du corps des commissaires des armées Jean BURNICHON.&lt;br/&gt;M. le commissaire en chef de 1re classe du corps des commissaires des armées Christophe DAUREL.&lt;br/&gt;M. le commissaire en chef de 1re classe du corps des commissaires des armées Rodolphe SCHEEL.&lt;/p&gt;Article 14&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Est promue dans la 2e section des officiers généraux du service du commissariat des armées :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au grade de commissaire général de 1re classe&lt;br/&gt;Pour prendre rang du 18 mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mme la commissaire générale de 2e classe Bénédicte FURET.&lt;/p&gt;Article 15&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Est promu dans la 1re section des ingénieurs militaires d&#39;infrastructure de la défense, avec maintien dans ses fonctions :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au grade d&#39;ingénieur général de 1re classe&lt;br/&gt;Pour prendre rang du 1er janvier 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. l&#39;ingénieur général de 2e classe Franck PLOMION.&lt;/p&gt;Article 16&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre et la ministre des armées sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677710"></link>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 14 décembre 2020 portant concession de la Médaille militaire en faveur des militaires appartenant à l&#39;armée active</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042672218</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère des armées</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 14 décembre 2020, pris sur le rapport du Premier ministre et de la ministre des armées et visé pour son exécution par le grand chancelier de la Légion d&#39;honneur, vu la déclaration du conseil de l&#39;ordre en date du 1er décembre 2020 portant que les concessions sont faites en conformité des lois, décrets et règlements en vigueur et du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006071007&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la Légion d&#39;honneur et de la médaille militaire (M)&#39;&gt;code de la Légion d&#39;honneur&lt;/a&gt;, de la Médaille militaire et de l&#39;ordre national du Mérite, notamment en son article R. 141, sont décorés de la Médaille militaire :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ARMÉE ACTIVE&lt;br/&gt;Avec effet du 3 novembre 2020&lt;br/&gt;ARMÉE DE TERRE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Khalef (Sulaymân), hussard-parachutiste de 1re classe, arme blindée et cavalerie ; 1 an de service. Blessé dans l&#39;accomplissement de son devoir le 5 septembre 2020. Blessé et cité.&lt;br/&gt;M&#39;Chindra (Youkina), brigadier-chef de 1re classe, aviation légère de l&#39;armée de terre ; 18 ans de services. Blessé dans l&#39;accomplissement de son devoir le 15 avril 2020. Cité.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-16 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042672218"></link>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
</feed>