<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="">
  <title>Legifrance RSS - Ministère-de-la-transition-écologique-Logement - DECRET</title>
  <id></id>
  <updated>2020-12-14 20:14:48.029299544 +0100 CET m=+251.806869477</updated>
  <category>French Law</category>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1558 du 8 décembre 2020 relatif aux avances remboursables sans intérêt destinées au financement de travaux de rénovation afin d&#39;améliorer la performance énergétique des logements anciens</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la transition écologique/Logement</category>
    <content type="">&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article D. 31-10-8 du code de la construction et de l&#39;habitation est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Au dixième alinéa, après le mot « achevés », est inséré le mot : « dans » ; &lt;br/&gt;2° Il est ajouté un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Cet allongement de délai est accordé par le directeur général du Trésor pour une durée d&#39;un an renouvelable. Un arrêté conjoint des ministres chargés de l&#39;économie et du logement définit les modalités de l&#39;allongement et les conditions dans lesquelles il peut être accordé par les établissements de crédits ou sociétés de financement habilités à distribuer le prêt, ou la société de gestion mentionnée au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000006825051&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. L312-1 (V)&#39;&gt;dernier alinéa de l&#39;article L. 312-1 du code de la construction et de l&#39;habitation&lt;/a&gt;. »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent décret sont applicables aux offres d&#39;avances émises à compter du lendemain de sa publication, à l&#39;exception des dispositions du III de l&#39;article 1er qui s&#39;appliquent aux demandes de dérogation déposées à compter du 1er juillet 2019.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le code de la construction et de l&#39;habitation est ainsi modifié : &lt;br/&gt;I.-Après le II de l&#39;article D. 319-14, il est inséré un II bis ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« II bis.-Pour l&#39;application du b du &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006069577&amp;idArticle=LEGIARTI000020025270&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code général des impôts, CGI. - art. 199 ter S (V)&#39;&gt;1 du II de l&#39;article 199 ter S du code général des impôts&lt;/a&gt;, l&#39;organisme mentionné à l&#39;article D. 319-12 peut effectuer des contrôles au sein des établissements de crédit ou des sociétés de financement selon les modalités définies par la convention type mentionnée à l&#39;article D. 319-12. En cas de contrôle faisant apparaître que le bénéficiaire a établi de fausses déclarations visant à justifier la réalisation ou l&#39;éligibilité des travaux en application du &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006069577&amp;idArticle=LEGIARTI000020025258&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code général des impôts, CGI. - art. 244 quater U (M)&#39;&gt;I de l&#39;article 244 quater U du code général des impôts&lt;/a&gt;, l&#39;organisme met en œuvre la procédure de proposition de recouvrement de l&#39;avantage indûment perçu prévue au III du présent article. » &lt;br/&gt;II.-Le I de l&#39;article D. 319-14-1 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Au premier alinéa, la mention : « a) » est supprimée ; &lt;br/&gt;2° Les deuxième et troisième alinéas sont ainsi rédigés : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;«-le montant de l&#39;ensemble des travaux, y compris les éventuels travaux nécessaires indissociablement liés aux travaux de performance énergétique, attesté par l&#39;entreprise sur le descriptif mentionné aux articles D. 319-19 ou D. 319-20 ou D. 319-33, relatif aux travaux prévus ou réalisés ; &lt;br/&gt;«-et le montant de ces travaux dont l&#39;éligibilité est justifiée par les devis ou factures détaillés associés. » ; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;3° Les quatrième, cinquième, sixième et septième alinéas sont supprimés ; &lt;br/&gt;4° Au huitième alinéa, les mots : « mentionnée au a et au b » sont supprimés. &lt;br/&gt;III.-L&#39;article D. 319-20 est complété par six alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« Toutefois, l&#39;emprunteur peut solliciter, au plus tard trois mois avant son expiration, un allongement du délai prévu au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006069577&amp;idArticle=LEGIARTI000020025258&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code général des impôts, CGI. - art. 244 quater U (M)&#39;&gt;premier alinéa du 5 du I de l&#39;article 244 quater U du code général des impôts &lt;/a&gt;par une demande motivée déposée auprès de l&#39;établissement de crédit, dans les quatre situations suivantes dûment justifiées : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;«-en cas de force majeure ; &lt;br/&gt;«-en cas de maladie ou d&#39;accident de l&#39;emprunteur ayant entraîné une incapacité temporaire de travail d&#39;une durée de trois mois minimum ou en cas de décès de l&#39;emprunteur ; &lt;br/&gt;«-en cas de procédure contentieuse liée à la réalisation de l&#39;opération ; &lt;br/&gt;«-en cas de reconnaissance de l&#39;état de catastrophe naturelle ou de catastrophe technologique. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Cet allongement de délai est accordé par le directeur général du Trésor pour une durée d&#39;un an renouvelable. Un arrêté conjoint des ministres chargés de l&#39;économie et du logement définit les modalités de l&#39;allongement et les conditions dans lesquelles il peut être accordé par les établissements de crédits ou sociétés de financement habilités à distribuer l&#39;avance, ou la société de gestion mentionnée au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000006825051&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. L312-1 (V)&#39;&gt;dernier alinéa de l&#39;article L. 312-1 du code de la construction et de l&#39;habitation&lt;/a&gt;. »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la transition écologique, le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-10 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042637335"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 9 décembre 2020 portant nomination du président du conseil d&#39;administration du Centre scientifique et technique du bâtiment (CSTB) - M. CREPON (Etienne)</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la transition écologique/Logement</category>
    <content type="">&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre, la ministre de la transition écologique et la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. Etienne CREPON, ingénieur général des ponts, des eaux et des forêts, est nommé président du conseil d&#39;administration du Centre scientifique et technique du bâtiment.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-10 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042637537"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1537 du 8 décembre 2020 relatif au comité de pilotage institué par l&#39;article 15 de la loi n° 2019-1480 du 28 décembre 2019 visant à agir contre les violences au sein de la famille</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la transition écologique/Logement</category>
    <content type="">&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Le comité de pilotage comprend, outre les députés et les sénateurs prévus à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000039684243&amp;idArticle=JORFARTI000039684264&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2019-1480 du 28 décembre 2019 - art. 15 (V)&#39;&gt;article 15 de la loi du 28 décembre 2019 susvisée&lt;/a&gt;, trois membres au titre des représentants de l&#39;Etat :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- le directeur de l&#39;habitat, de l&#39;urbanisme et des paysages ou son représentant ;&lt;br/&gt;- le directeur général de la cohésion sociale ou son représentant ;&lt;br/&gt;- le directeur des affaires civiles et du sceau ou son représentant.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;II. - Le président du comité de pilotage est désigné parmi ses membres ayant la qualité de parlementaires, par arrêté du ministre chargé du logement.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le comité de pilotage est placé auprès du ministre chargé du logement.&lt;br/&gt;Il est chargé du suivi du déroulement des expérimentations mentionnées à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000039684243&amp;idArticle=JORFARTI000039684264&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2019-1480 du 28 décembre 2019 - art. 15 (V)&#39;&gt;article 15 de la loi du 28 décembre 2019 susvisée&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Il analyse les informations et les données relatives au déploiement de ces dispositifs expérimentaux.&lt;br/&gt;Il peut formuler des recommandations permettant de faciliter la mise en œuvre du dispositif.&lt;br/&gt;Afin de faciliter l&#39;accessibilité des bénéficiaires au dispositif prévu au &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000039684243&amp;idArticle=JORFARTI000039684264&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2019-1480 du 28 décembre 2019 - art. 15 (V)&#39;&gt;II de l&#39;article 15 de la loi du 28 décembre 2019 susvisée&lt;/a&gt;, le comité veille à la coordination des dispositifs d&#39;accompagnement.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la transition écologique, la ministre déléguée auprès du Premier ministre, chargée de l&#39;égalité entre les femmes et les hommes, de la diversité et de l&#39;égalité des chances, et la ministre déléguée auprès de la ministre de la transition écologique, chargée du logement, sont chargées, chacune en ce qui la concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le comité de pilotage se réunit au moins une fois par an.&lt;br/&gt;Le président du comité peut inviter toute personne extérieure dont l&#39;audition lui paraît utile.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-09 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042625828"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Logement</name>
    </author>
  </entry>
</feed>