<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="">
  <title>Legifrance RSS - Premier-ministre - DECRET</title>
  <id></id>
  <updated>2020-12-15 20:47:57.124394527 +0100 CET m=+238.706610334</updated>
  <category>French Law</category>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Décret du 3 décembre 2020 portant radiation des cadres (corps des administrateurs civils)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042613292</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Premier ministre</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 3 décembre 2020, la démission de M. Cyrille BERNADIN, administrateur civil, affecté à la Caisse des dépôts et consignations, est acceptée, à compter du 1er décembre 2020.&lt;br/&gt;A compter de la même date, M. Cyrille BERNADIN est radié du corps des administrateurs civils.&lt;br/&gt;L&#39;intéressé est astreint à verser au Trésor public la somme prévue à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000029762859&amp;idArticle=JORFARTI000029762864&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;DÉCRET n°2014-1370 du 14 novembre 2014 - art. 1 (V)&#39;&gt;article 1er du décret n° 2014-1370 du 14 novembre 2014&lt;/a&gt; modifié relatif à la rupture de l&#39;engagement de servir des anciens élèves de l&#39;Ecole nationale d&#39;administration.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-05 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042613292"></link>
    <author>
      <name>Premier ministre</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 3 décembre 2020 portant nomination (chambres régionales des comptes)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042613295</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Premier ministre</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 3 décembre 2020, M. Jean-Marc ANDRE, administrateur civil hors classe, est nommé, durant la durée de son détachement, premier conseiller du corps des magistrats de chambre régionale des comptes, à compter du 30 décembre 2020.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-05 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042613295"></link>
    <author>
      <name>Premier ministre</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1509 du 3 décembre 2020 relatif à l&#39;entrée en vigueur immédiate d&#39;un arrêté</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042607154</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Premier ministre</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Entre en vigueur immédiatement, à compter de sa publication au Journal officiel de la République française, l&#39;arrêté du 3 décembre 2020 modifiant l&#39;arrêté du 10 juillet 2020 prescrivant les mesures d&#39;organisation et de fonctionnement du système de santé nécessaires pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19 dans le cadre de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent décret sera publié au Journal officiel de la République française et entrera en vigueur immédiatement.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-04 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042607154"></link>
    <author>
      <name>Premier ministre</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 3 décembre 2020 portant nomination au conseil supérieur de la Cour des comptes</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042608012</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Premier ministre</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 3 décembre 2020, M. Jean-Paul BODIN, contrôleur général des armées, conseiller d&#39;Etat en service extraordinaire, est nommé membre du conseil supérieur de la Cour des comptes, en remplacement de Mme Chantal Jourdan, préfète honoraire.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-04 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042608012"></link>
    <author>
      <name>Premier ministre</name>
    </author>
  </entry>
</feed>
