<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Legifrance RSS - ministere-de-l-interieur - decret</title>
  <id>https://raw.githubusercontent.com/ldicarlo/legifrance-rss/master/feed/decret_ministere-de-l-interieur.xml</id>
  <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss </subtitle>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-150 du 10 février 2021 permettant aux étrangers en situation de handicap sollicitant une carte de résident de bénéficier d&#39;aménagements d&#39;épreuves pour le passage du test linguistique attestant leur niveau de maîtrise du français</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130022</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le b du 5° de l&#39;article R. 314-1 du code de l&#39;entrée et du séjour des étrangers et du droit d&#39;asile est ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« b) Les diplômes ou certifications permettant d&#39;attester de sa maîtrise du français à un niveau égal ou supérieur au niveau A2 du cadre européen commun de référence pour les langues du Conseil de l&#39;Europe tel qu&#39;adopté par le comité des ministres du Conseil de l&#39;Europe dans sa recommandation CM/ Rec (2008) 7 du 2 juillet 2008, dont la liste est définie par un arrêté du ministre chargé de l&#39;accueil et de l&#39;intégration ; les personnes qui présentent un handicap ou un état de santé déficient chronique peuvent, sur présentation d&#39;un certificat médical conforme au modèle fixé par arrêté conjoint du ministre chargé de l&#39;accueil et de l&#39;intégration et des ministres chargés de la santé et des personnes handicapées, bénéficier d&#39;aménagements d&#39;épreuves pour le passage d&#39;un test linguistique si leur état le justifie ou, en cas d&#39;impossibilité de passer un tel test, être dispensées de la production de ces diplômes ou certifications. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;intérieur est chargé de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130022"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 10 février 2021 portant intégration (inspection générale de l&#39;administration) - M. SCARBONCHI (François)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114686</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. François SCARBONCHI, administrateur territorial général, est intégré dans le corps de l&#39;inspection générale de l&#39;administration en qualité d&#39;inspecteur général de l&#39;administration, à compter du 1er mars 2021.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre et le ministre de l&#39;intérieur sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114686"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 10 février 2021 portant cessation de fonctions d&#39;un préfet - M. POUËSSEL (Pierre)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114692</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Il est mis fin, à sa demande, aux fonctions de préfet de la région Centre-Val de Loire, préfet du Loiret (hors classe) exercées par M. Pierre POUËSSEL, préfet. Il sera appelé à faire valoir ses droits à la retraite.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre et le ministre de l&#39;intérieur sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114692"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 10 février 2021 portant nomination de la préfète de la région Centre-Val de Loire, préfète du Loiret (hors classe) - Mme ENGSTRÖM (Régine)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114700</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mme Régine ENGSTRÖM, ingénieure générale des ponts, des eaux et des forêts de classe exceptionnelle, est nommée préfète de la région Centre-Val de Loire, préfète du Loiret (hors classe).&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre et le ministre de l&#39;intérieur sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114700"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 10 février 2021 portant cessation de fonctions d&#39;un préfet - M. LE DEUN (Raymond)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114709</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Il est mis fin, à sa demande, aux fonctions de préfet du Val-de-Marne (hors classe) exercées par M. Raymond LE DEUN, préfet. Il sera appelé à faire valoir ses droits à la retraite.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre et le ministre de l&#39;intérieur sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114709"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 10 février 2021 portant nomination de la préfète du Val-de-Marne (hors classe) - Mme THIBAULT (Sophie)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114717</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mme Sophie THIBAULT, conseillère maître à la Cour des comptes, est nommée préfète du Val-de-Marne (hors classe).&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre et le ministre de l&#39;intérieur sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114717"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 10 février 2021 portant nomination de la préfète déléguée pour l&#39;égalité des chances auprès du préfet de la région Hauts-de-France, préfet de la zone de défense et de sécurité Nord, préfet du Nord - Mme TUBIANA (Camille)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114726</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mme Camille TUBIANA est nommée préfète déléguée pour l&#39;égalité des chances auprès du préfet de la région Hauts-de-France, préfet de la zone de défense et de sécurité Nord, préfet du Nord.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre et le ministre de l&#39;intérieur sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114726"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 10 février 2021 portant nomination d&#39;un préfet chargé d&#39;une mission de service public relevant du Gouvernement - M. LERNER (Nicolas)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114737</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. Nicolas LERNER, administrateur général détaché en qualité de directeur général de la sécurité intérieure, est nommé préfet chargé d&#39;une mission de service public relevant du Gouvernement. Il est maintenu dans ses fonctions de directeur général de la sécurité intérieure.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre et le ministre de l&#39;intérieur sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114737"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 10 février 2021 portant nomination d&#39;un préfet chargé d&#39;une mission de service public relevant du Gouvernement - M. ABRARD (Christian)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114743</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; M. Christian ABRARD, administrateur civil hors classe détaché en qualité de sous-préfet hors classe, sous-préfet de Roanne (classe fonctionnelle III), est nommé préfet chargé d&#39;une mission de service public relevant du Gouvernement, à compter du 1er mars 2021.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre et le ministre de l&#39;intérieur sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114743"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 10 février 2021 portant nomination d&#39;une préfète chargée d&#39;une mission de service public relevant du Gouvernement - Mme BERNARD (Marie-Blanche)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114749</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mme Marie-Blanche BERNARD, sous-préfète hors classe, secrétaire générale de la préfecture de Meurthe-et-Moselle (classe fonctionnelle III), est nommée préfète chargée d&#39;une mission de service public relevant du Gouvernement, à compter du 1er mars 2021.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre et le ministre de l&#39;intérieur sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114749"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 10 février 2021 portant cessation de fonctions du secrétaire général de la préfecture des Alpes-de-Haute-Provence - M. DECLUDT (Amaury)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114755</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 10 février 2021, il est mis fin, à sa demande, aux fonctions de secrétaire général de la préfecture des Alpes-de-Haute-Provence exercées par M. Amaury DECLUDT, inspecteur des finances de 1re classe détaché en qualité de sous-préfet hors classe.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114755"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 10 février 2021 portant nomination du secrétaire général de la préfecture des Alpes-de-Haute-Provence, sous-préfet de Digne-les-Bains - M. SCHIRA (Paul-François)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114757</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 10 février 2021, M. Paul-François SCHIRA, maître des requêtes au Conseil d&#39;Etat détaché en qualité de sous-préfet hors classe, sous-préfet chargé de mission auprès du préfet de la région Hauts-de-France, préfet de la zone de défense et de sécurité Nord, préfet du Nord, est nommé secrétaire général de la préfecture des Alpes-de-Haute-Provence, sous-préfet de Digne-les-Bains.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114757"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 10 février 2021 portant nomination d&#39;un sous-préfet chargé de mission, sous-préfet à la relance auprès du préfet de Corse, préfet de la Corse-du-Sud - M. BERNIÉ (Patrick)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114759</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 10 février 2021, M. Patrick BERNIÉ, sous-préfet hors classe, sous-préfet de Millau, est nommé sous-préfet chargé de mission, sous-préfet à la relance auprès du préfet de Corse, préfet de la Corse-du-Sud.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114759"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 10 février 2021 portant nomination de la sous-préfète de Château-Thierry - Mme MANO (Fatou)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114761</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 10 février 2021, Mme Fatou MANO, magistrate de l&#39;ordre judiciaire, est nommée sous-préfète, sous-préfète de Château-Thierry.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114761"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 10 février 2021 portant nomination du sous-préfet de Saint-Laurent-du-Maroni (classe fonctionnelle III) - M. EYMARD (Frédéric)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114763</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 10 février 2021, M. Frédéric EYMARD, inspecteur général de l&#39;administration du développement durable, est nommé sous-préfet, sous-préfet de Saint-Laurent-du-Maroni (classe fonctionnelle III).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114763"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 10 février 2021 portant nomination du sous-préfet de Villefranche-sur-Saône (classe fonctionnelle II) - M. BOYER (Jean-Jacques)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114765</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 10 février 2021, M. Jean-Jacques BOYER, sous-préfet hors classe, sous-préfet de Chalon-sur-Saône (classe fonctionnelle III), est nommé sous-préfet de Villefranche-sur-Saône (classe fonctionnelle II).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114765"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 10 février 2021 portant nomination du sous-préfet de Dax (classe fonctionnelle III) - M. BARON (Thierry)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114767</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 10 février 2021, M. Thierry BARON, commissaire divisionnaire de la police nationale détaché en qualité de sous-préfet hors classe, secrétaire général de la préfecture de la Sarthe (classe fonctionnelle III), est nommé sous-préfet de Dax (classe fonctionnelle III).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114767"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 8 février 2021 portant titularisation d&#39;un préfet et radiation du corps des administrateurs civils - M. LAUCH (François-Xavier)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043110211</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 8 février 2021, M. François-Xavier LAUCH, administrateur civil hors classe, est, sur sa demande, titularisé en qualité de préfet. Il est radié du corps des administrateurs civils.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-10T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043110211"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 8 février 2021 portant intégration (administration préfectorale) - Mme DARRACQ (Edwige)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043110213</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 8 février 2021, Mme DARRACQ (Edwige), ingénieure du génie sanitaire, est intégrée dans le corps des sous-préfets.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-10T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043110213"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 8 février 2021 portant intégration (administration préfectorale) - M. VAUTIER (Patrick)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043110215</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 8 février 2021, M. VAUTIER (Patrick), personnel de direction d&#39;établissement d&#39;enseignement de l&#39;éducation nationale, est intégré dans le corps des sous-préfets.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-10T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043110215"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 8 février 2021 portant intégration (administration préfectorale) - Mme HACQUES (Christine)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043110217</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 8 février 2021, Mme HACQUES (Christine), administratrice territoriale, est intégrée dans le corps des sous-préfets.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-10T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043110217"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 8 février 2021 portant intégration (administration préfectorale) - M. BERNIÉ (Patrick)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043110219</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 8 février 2021, M. BERNIÉ (Patrick), directeur du travail, est intégré dans le corps des sous-préfets.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-10T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043110219"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 9 février 2021 portant nomination de la sous-préfète de Segré-en-Anjou Bleu - Mme PIETRI (Anny)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043110221</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 9 février 2021, Mme Anny PIETRI, administratrice civile détachée en qualité de sous-préfète, sous-préfète de Châteaudun, est nommée sous-préfète de Segré-en-Anjou Bleu.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-10T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043110221"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 8 février 2021 portant admission à la retraite d&#39;un préfet</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043106570</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 8 février 2021, M. Michel DELPUECH, préfet hors classe, est admis, après prolongation d&#39;activité, à faire valoir ses droits à la retraite à compter du 14 avril 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-09T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043106570"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 4 février 2021 approuvant la dissolution de l&#39;association reconnue d&#39;utilité publique dite « Association des amis de l&#39;école laïque de Valence », autorisant le transfert de ses biens et abrogeant le décret qui a reconnu cette association comme établissement d&#39;utilité publique</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043099797</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret en date du 4 février 2021, sont approuvées les délibérations des 26 janvier et 12 novembre 2019 de l&#39;assemblée générale extraordinaire de l&#39;association dite « Association des amis de l&#39;école laïque de Valence », dont le siège est à Valence (26), qui a été reconnue d&#39;utilité publique par décret du 18 juillet 1938, ayant respectivement décidé la dissolution de l&#39;association et la dévolution de son actif net estimé au 31 décembre 2019 à 1 658 800 euros.&lt;br/&gt;Est abrogé le décret du 18 juillet 1938 ayant reconnu comme établissement d&#39;utilité publique l&#39;association dite « Association des amis de l&#39;école laïque de Valence ».&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-06T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043099797"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-118 du 4 février 2021 portant application de l&#39;article 10 de l&#39;ordonnance n° 2020-1304 du 28 octobre 2020 portant diverses mesures institutionnelles relatives à la création de la Collectivité européenne d&#39;Alsace, modifiant les délais de dépôt des déclarations de candidatures et de remise de la propagande électorale pour le second tour des élections des conseillers départementaux et adaptant les opérations de vote en cas de scrutins concomitants</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043096536</id>
    <content type="html">Chapitre 1 : Dispositions particulières à la Collectivité européenne d&#39;AlsaceArticle 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La partie réglementaire du code électoral est ainsi modifiée : &lt;br/&gt;1° Après le chapitre IX du titre III du livre premier, est inséré un chapitre IX bis ainsi rédigé : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Chapitre IX bis &lt;br/&gt;« Dispositions spécifiques à la Collectivité européenne d&#39;Alsace &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 117-1-1-A.-I.-Pour l&#39;application des dispositions du présent code à la Collectivité européenne d&#39;Alsace, sauf disposition contraire, la référence au département s&#39;entend des départements du Bas-Rhin ou du Haut-Rhin, en tant que circonscriptions administratives de l&#39;Etat. &lt;br/&gt;« II.-Par exception au I, pour la Collectivité européenne d&#39;Alsace : &lt;br/&gt;« 1° La référence au département dans les dispositions du présent titre s&#39;entend de la Collectivité européenne d&#39;Alsace ; &lt;br/&gt;« 2° Le préfet du Haut-Rhin est compétent pour l&#39;application des dispositions du présent titre, ainsi que de celles des articles R. 31 à R. 38 pour les élections départementales. » ; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2° L&#39;article R. 107 est complété par un alinéa ainsi rédigé : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;«-dans la Collectivité européenne d&#39;Alsace, il y a lieu de lire : “ un conseiller d&#39;Alsace élu dans un canton dont le bureau centralisateur est situé dans le département de l&#39;élection des députés ” au lieu de “ un conseiller départemental ”. » ; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;3° Après le sixième alinéa de l&#39;article R. 163 il est inséré un alinéa ainsi rédigé : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;«-dans la Collectivité européenne d&#39;Alsace, il y a lieu de lire : “ un conseiller d&#39;Alsace élu dans un canton dont le bureau centralisateur est situé dans le département de l&#39;élection des sénateurs ” au lieu de “ un conseiller départemental ”. »&lt;/p&gt;Chapitre 2 : Dispositions particulières pour l&#39;élection des conseillers départementaux organisée en 2021Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour l&#39;élection des conseillers départementaux organisée en 2021 :&lt;br/&gt;1° Les documents mentionnés au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070239&amp;idArticle=LEGIARTI000006354493&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code électoral - art. R38 (V)&#39;&gt;premier alinéa de l&#39;article R. 38 du code électoral&lt;/a&gt; doivent être remis, pour le second tour de l&#39;élection, au plus tard le mardi suivant le premier tour à dix-huit heures ;&lt;br/&gt;2° La déclaration de candidature au second tour prévue à la dernière phrase du premier alinéa de l&#39;article R. 109-1 du même code doit être déposée dans les mêmes conditions au plus tard à dix-huit heures le lundi suivant le premier tour. Cette disposition n&#39;est pas applicable à Mayotte.&lt;/p&gt;Chapitre 3 : Dispositions modifiant le code électoral et relatives aux déclarations de candidature au second tour des élections départementales et aux opérations de voteArticle 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La partie réglementaire du code électoral est ainsi modifiée : &lt;br/&gt;1° L&#39;article R. 42est complété par trois alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« Toutefois, lorsque deux scrutins se tiennent concomitamment, une même personne peut exercer les fonctions de président des deux bureaux de vote prévus pour chacun de ces scrutins lorsque les opérations électorales se déroulent dans la même salle et que celle-ci a été aménagée pour éviter tout risque de confusion dans l&#39;esprit des électeurs. &lt;br/&gt;« Il en va de même des fonctions de secrétaire. &lt;br/&gt;« Dans les communes équipées de machines à voter, l&#39;ensemble des membres du bureau peut être commun aux deux scrutins concomitants. » ; &lt;br/&gt;2° Au quatrième alinéa de l&#39;article R. 44, les mots : « l&#39;électeur le plus âgé, puis l&#39;électeur le plus jeune » sont remplacés par les mots : « l&#39;électeur le plus jeune, puis l&#39;électeur le plus âgé » ; &lt;br/&gt;3° Le troisième alinéa du III de l&#39;article R. 109-2 est complété par une phrase ainsi rédigée : « En cas de second tour, ce récépissé est délivré immédiatement après le dépôt de la déclaration de candidature. » ; &lt;br/&gt;4° A l&#39;article R. 111, les mots : « sont valables s&#39;ils comportent » sont remplacés par les mots : « doivent comporter, à peine de nullité, ».&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;intérieur est chargé de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française et entrera en vigueur le lendemain de sa publication.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-05T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043096536"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 4 février 2021 portant nomination d&#39;un sous-préfet chargé de mission, sous-préfet à la relance auprès du préfet de l&#39;Essonne - M. LEFEVRE (Nicolas)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043096957</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 4 février 2021, M. Nicolas LEFEVRE, ingénieur des ponts, des eaux et des forêts, est nommé sous-préfet chargé de mission, sous-préfet à la relance auprès du préfet de l&#39;Essonne.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-05T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043096957"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-150 du 10 février 2021 permettant aux étrangers en situation de handicap sollicitant une carte de résident de bénéficier d&#39;aménagements d&#39;épreuves pour le passage du test linguistique attestant leur niveau de maîtrise du français</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:44+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130022</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le b du 5° de l&#39;article R. 314-1 du code de l&#39;entrée et du séjour des étrangers et du droit d&#39;asile est ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« b) Les diplômes ou certifications permettant d&#39;attester de sa maîtrise du français à un niveau égal ou supérieur au niveau A2 du cadre européen commun de référence pour les langues du Conseil de l&#39;Europe tel qu&#39;adopté par le comité des ministres du Conseil de l&#39;Europe dans sa recommandation CM/ Rec (2008) 7 du 2 juillet 2008, dont la liste est définie par un arrêté du ministre chargé de l&#39;accueil et de l&#39;intégration ; les personnes qui présentent un handicap ou un état de santé déficient chronique peuvent, sur présentation d&#39;un certificat médical conforme au modèle fixé par arrêté conjoint du ministre chargé de l&#39;accueil et de l&#39;intégration et des ministres chargés de la santé et des personnes handicapées, bénéficier d&#39;aménagements d&#39;épreuves pour le passage d&#39;un test linguistique si leur état le justifie ou, en cas d&#39;impossibilité de passer un tel test, être dispensées de la production de ces diplômes ou certifications. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;intérieur est chargé de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 10 février 2021 portant intégration (inspection générale de l&#39;administration) - M. SCARBONCHI (François)</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:44+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114686</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. François SCARBONCHI, administrateur territorial général, est intégré dans le corps de l&#39;inspection générale de l&#39;administration en qualité d&#39;inspecteur général de l&#39;administration, à compter du 1er mars 2021.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre et le ministre de l&#39;intérieur sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 10 février 2021 portant cessation de fonctions d&#39;un préfet - M. POUËSSEL (Pierre)</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:44+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114692</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Il est mis fin, à sa demande, aux fonctions de préfet de la région Centre-Val de Loire, préfet du Loiret (hors classe) exercées par M. Pierre POUËSSEL, préfet. Il sera appelé à faire valoir ses droits à la retraite.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre et le ministre de l&#39;intérieur sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 10 février 2021 portant nomination de la préfète de la région Centre-Val de Loire, préfète du Loiret (hors classe) - Mme ENGSTRÖM (Régine)</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:44+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114700</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mme Régine ENGSTRÖM, ingénieure générale des ponts, des eaux et des forêts de classe exceptionnelle, est nommée préfète de la région Centre-Val de Loire, préfète du Loiret (hors classe).&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre et le ministre de l&#39;intérieur sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 10 février 2021 portant cessation de fonctions d&#39;un préfet - M. LE DEUN (Raymond)</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:44+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114709</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Il est mis fin, à sa demande, aux fonctions de préfet du Val-de-Marne (hors classe) exercées par M. Raymond LE DEUN, préfet. Il sera appelé à faire valoir ses droits à la retraite.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre et le ministre de l&#39;intérieur sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 10 février 2021 portant nomination de la préfète du Val-de-Marne (hors classe) - Mme THIBAULT (Sophie)</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:44+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114717</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mme Sophie THIBAULT, conseillère maître à la Cour des comptes, est nommée préfète du Val-de-Marne (hors classe).&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre et le ministre de l&#39;intérieur sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 10 février 2021 portant nomination de la préfète déléguée pour l&#39;égalité des chances auprès du préfet de la région Hauts-de-France, préfet de la zone de défense et de sécurité Nord, préfet du Nord - Mme TUBIANA (Camille)</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:44+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114726</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mme Camille TUBIANA est nommée préfète déléguée pour l&#39;égalité des chances auprès du préfet de la région Hauts-de-France, préfet de la zone de défense et de sécurité Nord, préfet du Nord.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre et le ministre de l&#39;intérieur sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 10 février 2021 portant nomination d&#39;un préfet chargé d&#39;une mission de service public relevant du Gouvernement - M. LERNER (Nicolas)</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:44+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114737</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. Nicolas LERNER, administrateur général détaché en qualité de directeur général de la sécurité intérieure, est nommé préfet chargé d&#39;une mission de service public relevant du Gouvernement. Il est maintenu dans ses fonctions de directeur général de la sécurité intérieure.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre et le ministre de l&#39;intérieur sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 10 février 2021 portant nomination d&#39;un préfet chargé d&#39;une mission de service public relevant du Gouvernement - M. ABRARD (Christian)</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:44+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114743</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; M. Christian ABRARD, administrateur civil hors classe détaché en qualité de sous-préfet hors classe, sous-préfet de Roanne (classe fonctionnelle III), est nommé préfet chargé d&#39;une mission de service public relevant du Gouvernement, à compter du 1er mars 2021.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre et le ministre de l&#39;intérieur sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 10 février 2021 portant nomination d&#39;une préfète chargée d&#39;une mission de service public relevant du Gouvernement - Mme BERNARD (Marie-Blanche)</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:44+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114749</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mme Marie-Blanche BERNARD, sous-préfète hors classe, secrétaire générale de la préfecture de Meurthe-et-Moselle (classe fonctionnelle III), est nommée préfète chargée d&#39;une mission de service public relevant du Gouvernement, à compter du 1er mars 2021.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre et le ministre de l&#39;intérieur sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 10 février 2021 portant cessation de fonctions du secrétaire général de la préfecture des Alpes-de-Haute-Provence - M. DECLUDT (Amaury)</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:44+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114755</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 10 février 2021, il est mis fin, à sa demande, aux fonctions de secrétaire général de la préfecture des Alpes-de-Haute-Provence exercées par M. Amaury DECLUDT, inspecteur des finances de 1re classe détaché en qualité de sous-préfet hors classe.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 10 février 2021 portant nomination du secrétaire général de la préfecture des Alpes-de-Haute-Provence, sous-préfet de Digne-les-Bains - M. SCHIRA (Paul-François)</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:44+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114757</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 10 février 2021, M. Paul-François SCHIRA, maître des requêtes au Conseil d&#39;Etat détaché en qualité de sous-préfet hors classe, sous-préfet chargé de mission auprès du préfet de la région Hauts-de-France, préfet de la zone de défense et de sécurité Nord, préfet du Nord, est nommé secrétaire général de la préfecture des Alpes-de-Haute-Provence, sous-préfet de Digne-les-Bains.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 10 février 2021 portant nomination d&#39;un sous-préfet chargé de mission, sous-préfet à la relance auprès du préfet de Corse, préfet de la Corse-du-Sud - M. BERNIÉ (Patrick)</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:44+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114759</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 10 février 2021, M. Patrick BERNIÉ, sous-préfet hors classe, sous-préfet de Millau, est nommé sous-préfet chargé de mission, sous-préfet à la relance auprès du préfet de Corse, préfet de la Corse-du-Sud.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 10 février 2021 portant nomination de la sous-préfète de Château-Thierry - Mme MANO (Fatou)</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:44+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114761</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 10 février 2021, Mme Fatou MANO, magistrate de l&#39;ordre judiciaire, est nommée sous-préfète, sous-préfète de Château-Thierry.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 10 février 2021 portant nomination du sous-préfet de Saint-Laurent-du-Maroni (classe fonctionnelle III) - M. EYMARD (Frédéric)</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:44+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114763</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 10 février 2021, M. Frédéric EYMARD, inspecteur général de l&#39;administration du développement durable, est nommé sous-préfet, sous-préfet de Saint-Laurent-du-Maroni (classe fonctionnelle III).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 10 février 2021 portant nomination du sous-préfet de Villefranche-sur-Saône (classe fonctionnelle II) - M. BOYER (Jean-Jacques)</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:44+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114765</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 10 février 2021, M. Jean-Jacques BOYER, sous-préfet hors classe, sous-préfet de Chalon-sur-Saône (classe fonctionnelle III), est nommé sous-préfet de Villefranche-sur-Saône (classe fonctionnelle II).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 10 février 2021 portant nomination du sous-préfet de Dax (classe fonctionnelle III) - M. BARON (Thierry)</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:44+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114767</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 10 février 2021, M. Thierry BARON, commissaire divisionnaire de la police nationale détaché en qualité de sous-préfet hors classe, secrétaire général de la préfecture de la Sarthe (classe fonctionnelle III), est nommé sous-préfet de Dax (classe fonctionnelle III).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 8 février 2021 portant titularisation d&#39;un préfet et radiation du corps des administrateurs civils - M. LAUCH (François-Xavier)</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:44+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043110211</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 8 février 2021, M. François-Xavier LAUCH, administrateur civil hors classe, est, sur sa demande, titularisé en qualité de préfet. Il est radié du corps des administrateurs civils.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-10T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 8 février 2021 portant intégration (administration préfectorale) - Mme DARRACQ (Edwige)</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:44+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043110213</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 8 février 2021, Mme DARRACQ (Edwige), ingénieure du génie sanitaire, est intégrée dans le corps des sous-préfets.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-10T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 8 février 2021 portant intégration (administration préfectorale) - M. VAUTIER (Patrick)</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:44+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043110215</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 8 février 2021, M. VAUTIER (Patrick), personnel de direction d&#39;établissement d&#39;enseignement de l&#39;éducation nationale, est intégré dans le corps des sous-préfets.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-10T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 8 février 2021 portant intégration (administration préfectorale) - Mme HACQUES (Christine)</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:44+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043110217</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 8 février 2021, Mme HACQUES (Christine), administratrice territoriale, est intégrée dans le corps des sous-préfets.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-10T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 8 février 2021 portant intégration (administration préfectorale) - M. BERNIÉ (Patrick)</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:44+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043110219</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 8 février 2021, M. BERNIÉ (Patrick), directeur du travail, est intégré dans le corps des sous-préfets.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-10T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 9 février 2021 portant nomination de la sous-préfète de Segré-en-Anjou Bleu - Mme PIETRI (Anny)</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:44+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043110221</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 9 février 2021, Mme Anny PIETRI, administratrice civile détachée en qualité de sous-préfète, sous-préfète de Châteaudun, est nommée sous-préfète de Segré-en-Anjou Bleu.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-10T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
</feed>