<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="">
  <title>Legifrance RSS - Ministère-de-la-transition-écologique - DECRET</title>
  <id></id>
  <updated>2020-12-31 08:54:22.499565121 +0100 CET m=+298.117537088</updated>
  <category>French Law</category>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1723 du 28 décembre 2020 modifiant la date du transfert de la gestion des corps des agents techniques et techniciens de l&#39;environnement à l&#39;Office français de la biodiversité</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042753953</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la transition écologique</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Aux articles 5 et 11 du décret du 22 mai 2020 susvisé, les mots : « 1er janvier 2021 » sont remplacés par les mots : « 1er janvier 2022 ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la transition écologique et la secrétaire d&#39;État auprès de la ministre de la transition écologique, chargée de la biodiversité, sont chargées, chacune en ce qui la concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-30 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042753953"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1724 du 28 décembre 2020 relatif à l&#39;interdiction d&#39;élimination des invendus non alimentaires et à diverses dispositions de lutte contre le gaspillage</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042753962</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la transition écologique</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - L&#39;article R. 543-43 du code de l&#39;environnement est complété par un IV ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« IV. - Pour l&#39;application de la présente sous-section, on entend également par :&lt;br/&gt;« 1° “Récipients pour boissons”, les récipients d&#39;une capacité maximale de trois litres, utilisés pour contenir des boissons, notamment les bouteilles, y compris lorsque ce sont des emballages composites au sens du présent article ;&lt;br/&gt;« 2° “Bouchons et couvercles en plastique”, les bouchons et couvercles en plastique, à l&#39;exception des bouchons et couvercles en métal dotés de scellés en plastique. »&lt;br/&gt;II. - Après l&#39;article R. 543-44 du même code, il est inséré un article R. 543-44-1 ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 543-44-1. - Les récipients pour boissons en plastique à usage unique au sens du 2° de l&#39;article D. 541-330 et qui disposent d&#39;un bouchon ou d&#39;un couvercle en plastique sont conçus pour que leur bouchon ou couvercle reste attaché au corps du récipient lors de leur utilisation.&lt;br/&gt;« Le précédent alinéa n&#39;est pas applicable aux récipients pour boissons en verre ou en métal dont les bouchons et les couvercles sont en plastique ni aux récipients pour boissons en plastique à usage unique contenant des denrées alimentaires destinées à des fins médicales spéciales au sens de l&#39;article 2 point g) du règlement (UE) n° 609/2013 du Parlement européen et du Conseil du 12 juin 2013 et qui sont sous forme liquide. »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;III. - L&#39;article R. 543-73 du même code est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au 1°, la référence : « et R. 543-45 » est remplacée par la référence : « à R. 543-45 » ;&lt;br/&gt;2° Il est ajouté un 4° ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« 4° D&#39;apposer une étiquette directement sur un fruit ou un légume, à l&#39;exception de celles qui sont compostables en compostage domestique et constituées de tout ou partie de matières biosourcées, en méconnaissant ainsi l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041553759&amp;idArticle=JORFARTI000041553845&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-105 du 10 février 2020 - art. 80 (V)&#39;&gt;article 80 de la loi n° 2020-105 du 10 février 2020&lt;/a&gt; relative à la lutte contre le gaspillage et à l&#39;économie circulaire. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Le chapitre Ier du titre IV du livre V de la partie réglementaire du code de l&#39;environnement est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Il est créé une section 10 intitulée : « Section 10 - Lutte pour le réemploi et contre le gaspillage » ;&lt;br/&gt;2° Il est créé dans cette section une sous-section 1 intitulée : « Sous-section 1 : Produits alimentaires invendus », qui comprend les articles D. 541-310 à D. 541-312 tels qu&#39;ils résultent du 3° ;&lt;br/&gt;3° Les articles D. 543-306 à D. 543-308 deviennent, respectivement, les articles D. 541-310 à D. 541-312 ;&lt;br/&gt;4° Aux articles D. 541-310 à D. 541-312, tels qu&#39;ils résultent du 3°, la référence à l&#39;article D. 543-306 est remplacée par la référence à l&#39;article D. 541-310 et la référence à l&#39;article D. 543-307 est remplacée par la référence à l&#39;article D. 541-311.&lt;br/&gt;II. - La section 23 du chapitre III du titre IV du livre V de la partie réglementaire du même code est abrogée.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - La section 10 du chapitre Ier du titre IV du livre V de la partie réglementaire du code de l&#39;environnement, créée par l&#39;article 2 du présent décret, est complétée par une sous-section 2 ainsi rédigée :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Sous-section 2&lt;br/&gt;« Produits non alimentaires invendus&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 541-320. - Les produits d&#39;hygiène et de puériculture mentionnés au quatrième alinéa du I de l&#39;article L. 541-15-8 sont :&lt;br/&gt;« 1° Les produits d&#39;hygiène, y compris les produits de beauté, suivants, à l&#39;exception des produits relevant du règlement (UE) n° 2017/745 du 5 avril 2017 soumis à prescription médicale :&lt;br/&gt;« a) Les produits de soins et de nettoyage de la peau, des cheveux et du cuir chevelu, les teintures capillaires, les produits de coiffage ;&lt;br/&gt;« b) Les produits de soin et de démaquillage destinés au contour des yeux, les produits de démaquillage ;&lt;br/&gt;« c) Les produits dépilatoires, pour le rasage, de décoloration des poils ;&lt;br/&gt;« d) Les produits destinés à corriger les odeurs corporelles : déodorants ou antiperspirants ;&lt;br/&gt;« e) Les produits destinés à être appliqués sur les lèvres ;&lt;br/&gt;« f) Les produits solaires ;&lt;br/&gt;« g) Les produits d&#39;hygiène dentaire et buccale ;&lt;br/&gt;« h) Les produits d&#39;hygiène intime externe ;&lt;br/&gt;« i) Les savons ;&lt;br/&gt;« j) Les produits de protection hygiénique, les couches, les produits d&#39;hygiène à usage unique dont le papier toilette, les mouchoirs, les bâtonnets ouatés, les lingettes préimbibées pour usages corporels ;&lt;br/&gt;« k) Les produits de lessive et d&#39;entretien pour le linge et la vaisselle, les produits de nettoyage courant pour la maison ainsi que leurs accessoires y compris les seaux, les éponges, les serpillières ;&lt;br/&gt;« 2° Les produits de puériculture suivants :&lt;br/&gt;« a) Les articles mentionnés à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000701248&amp;idArticle=LEGIARTI000006572937&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°91-1292 du 20 décembre 1991 - art. 2 (V)&#39;&gt;article 2 du décret n° 91-1292 du 20 décembre 1991&lt;/a&gt; relatif à la prévention des risques résultant de l&#39;usage des articles de puériculture ;&lt;br/&gt;« b) Les biberons, tétines de biberons et sucettes soumis aux dispositions du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000162119&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°92-631 du 8 juillet 1992 (V)&#39;&gt;décret n° 92-631 du 8 juillet 1992&lt;/a&gt; relatif aux matériaux et objets destinés à entrer en contact avec les denrées, produits et boissons pour l&#39;alimentation de l&#39;homme ou des animaux ainsi que les anneaux de dentition soumis aux dispositions du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000021865465&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2010-166 du 22 février 2010 (V)&#39;&gt;décret n° 2010-166 du 22 février 2010&lt;/a&gt; relatif à la sécurité des jouets ;&lt;br/&gt;« c) Les ustensiles nécessaires à l&#39;alimentation et à la préparation des aliments des enfants en bas âge.&lt;br/&gt;« Les listes mentionnées aux 1° et 2° sont précisées, en tant que de besoin, par arrêté du ministre chargé de l&#39;environnement.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 541-321. - La convention de don des invendus mentionnée à l&#39;article L. 541-15-8 remplit au moins les conditions suivantes :&lt;br/&gt;« 1° Elle précise que le tri des produits invendus qui font l&#39;objet du don ainsi que le contrôle des exigences réglementaires en vigueur en matière d&#39;hygiène et de sécurité sont à la charge de la personne qui procède au don ;&lt;br/&gt;« 2° Elle prévoit que le bénéficiaire du don peut en refuser tout ou partie jusqu&#39;à ce qu&#39;il procède à l&#39;enlèvement des produits lorsque, notamment, ses capacités de transport, de stockage ou les possibilités de redistribution ne sont pas suffisantes, ou qu&#39;après contrôle visuel des produits ceux-ci ne paraissent pas fonctionnels ou conformes aux exigences réglementaires en vigueur en matière d&#39;hygiène. Le refus de don est formulé par écrit ;&lt;br/&gt;« 3° Elle prévoit que la personne qui procède au don assure le stockage des produits invendus qui font l&#39;objet du don pendant un délai suffisant, convenu entre les différentes parties concernées, pour que le bénéficiaire puisse procéder à leur enlèvement durant ce délai. Elle précise qu&#39;en l&#39;absence d&#39;enlèvement par le bénéficiaire à l&#39;expiration du délai convenu entre les parties ou, à défaut, à l&#39;expiration d&#39;un délai d&#39;un mois à compter de la proposition de don, le bénéficiaire est réputé avoir refusé le don ;&lt;br/&gt;« 4° Elle précise les modalités selon lesquelles est assurée, par les deux parties, la traçabilité des produits invendus objets du don et prévoit l&#39;établissement d&#39;un bon de retrait qui justifie la réalité du don ;&lt;br/&gt;« 5° Elle précise les conditions dans lesquelles la propriété des produits invendus est transférée de la personne qui procède au don au bénéficiaire du don.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 541-322. - Le bénéficiaire du don peut prendre en charge un lot de produits dont les mentions d&#39;étiquetage sont erronées ou ont été omises, à la condition que la personne à qui incombe la responsabilité de faire figurer ces informations sur les produits ait communiqué à la personne qui procède au don les mentions rectifiées ou omises dudit lot.&lt;br/&gt;« Au moment de la mise à disposition du lot de produits au consommateur final, ces mentions doivent lui être rendues accessibles au moyen d&#39;un document d&#39;accompagnement dont les indications sont lisibles, précises, claires et aisément compréhensibles par les bénéficiaires.&lt;br/&gt;« Toutefois, la rectification des mentions ne peut pas porter sur le numéro de lot, la date limite de consommation si elle existe, ni sur la liste des ingrédients signalant la présence d&#39;allergènes à déclaration obligatoire, ni sur les marquages, notices et avertissements relatifs à la sécurité des produits imposés par les réglementations applicables au produit lors de sa mise sur le marché.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 541-323. - I. - Les conditions d&#39;exemption de l&#39;obligation de réemploi, réutilisation ou recyclage des produits invendus mentionnées au 2° du I de l&#39;article L. 541-15-8 sont remplies lorsque ces produits répondent aux critères cumulatifs suivants :&lt;br/&gt;« 1° Il n&#39;existe pas de marché ou de demande pour des produits présentant les mêmes fonctions et caractéristiques principales que l&#39;invendu ou aucun de ces produits ne continue d&#39;être mis sur le marché ;&lt;br/&gt;« 2° Aucune installation de recyclage des matériaux composant majoritairement en masse ces produits n&#39;accepte de recycler ces produits invendus ou les produits invendus ne peuvent être recyclés dans des conditions répondant à l&#39;objectif de développement durable mentionné à l&#39;article L. 541-15-8.&lt;br/&gt;« II. - Pour l&#39;application du 2° du I :&lt;br/&gt;« 1° Les installations de recyclage prises en compte sont celles situées à moins de 1500 km du point d&#39;enlèvement et qui respectent des dispositions équivalentes à celles du titre Ier du livre V du présent code ;&lt;br/&gt;« 2° Sont considérées comme répondant à l&#39;objectif de développement durable les opérations de recyclage effectuées dans des installations mentionnées au précédent alinéa et dont le coût est soit :&lt;br/&gt;« a) Comparable à ceux supportés par d&#39;autres détenteurs de produits invendus comparables, ou de déchets issus de tels produits, dans des quantités comparables ;&lt;br/&gt;« b) Inférieur à 20 % du prix de vente du produit invendu ;&lt;br/&gt;« c) Inférieur au double du coût de l&#39;élimination du produit invendu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 541-324. - Les personnes qui détiennent des produits invendus soumis à un principe de responsabilité élargie du producteur en application de l&#39;article L. 541-10 ayant fait l&#39;objet de trois refus de don peuvent transférer leurs obligations prévue à l&#39;article L. 541-15-8 en remettant sans frais ces produits à un éco-organisme agréé pour pourvoir à la gestion de ces produits sous réserve que la contribution financière mentionnée à l&#39;article L. 541-10-2 correspondant à ces produits ait été versée lors de leur mise sur le marché. »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;II. - Les dispositions de l&#39;article L. 541-15-8 sont applicables à compter des dates suivantes :&lt;br/&gt;1° Le 1er janvier 2022 pour les produits soumis à un principe de responsabilité élargie du producteur en application de l&#39;article L. 541-10 avant le 11 février 2020, pour les produits d&#39;hygiène et de puériculture mentionnés à l&#39;article R. 541-320 et pour les équipements de conservation et de cuisson des aliments, les produits d&#39;éveil et de loisirs ainsi que les livres et les fournitures scolaires ;&lt;br/&gt;2° Le 31 décembre 2023 pour les autres produits.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - La section 10 du chapitre Ier du titre IV du livre V de la partie réglementaire du code de l&#39;environnement, créée par l&#39;article 2 du présent décret, est complétée par une sous-section 3 intitulée : « Sous-section 3 : Produits en plastique à usage unique », qui comprend les articles D. 541-330 à D. 541-334 tels qu&#39;ils résultent du II.&lt;br/&gt;II. - Les articles D. 543-294 à D. 543-296-2 deviennent respectivement les articles D. 541-330 à D. 541-334.&lt;br/&gt;Aux articles D. 541-330 à D. 541-334, tels qu&#39;ils résultent de l&#39;alinéa précédent, la référence à l&#39;article L. 541-10-5 est remplacé par la référence à l&#39;article L. 541-15-10.&lt;br/&gt;III. - Au chapitre III du titre IV du livre V de la partie réglementaire du même code, la section 21 est abrogée.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - La section 10 du chapitre Ier du titre IV du livre V de la partie réglementaire du code de l&#39;environnement, créée par l&#39;article 2 du présent décret, est complétée par une sous-section 4 ainsi rédigée :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Sous-section 4&lt;br/&gt;« Autres dispositions relatives à la lutte contre le gaspillage&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 541-340. - Pour l&#39;application du quatorzième alinéa du III de l&#39;article L. 541-15-10, on entend par “fontaine d&#39;eau potable”, tout dispositif de distribution d&#39;eau potable, raccordés à un réseau d&#39;eau potable, permettant le remplissage d&#39;un récipient pour boisson.&lt;br/&gt;« Sont soumis à l&#39;obligation de mettre à disposition du public au moins une fontaine d&#39;eau potable, les établissements recevant du public relevant de la première, la deuxième ou la troisième catégorie telles que définies à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&amp;idArticle=LEGIARTI000006896108&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la construction et de l&#39;habitation. - art. R123-19 (V)&#39;&gt;article R. 123-19 du code de la construction et de l&#39;habitation&lt;/a&gt;, dès lors qu&#39;ils sont déjà raccordés à un réseau d&#39;eau potable.&lt;br/&gt;« Le nombre de fontaines mis à disposition du public est adapté à la capacité d&#39;accueil de l&#39;établissement. Ce nombre est d&#39;au moins une fontaine d&#39;eau potable pour les établissements pouvant accueillir simultanément 301 personnes. Il est augmenté d&#39;une fontaine d&#39;eau potable par tranche supplémentaire de 300 personnes.&lt;br/&gt;« Ces fontaines d&#39;eau potable sont indiquées par une signalétique visible et leur accès est libre et sans frais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 541-341. - Sont soumis à l&#39;obligation d&#39;utiliser de la vaisselle, des couverts ainsi que des récipients de transport des aliments et des boissons réemployables, et de procéder à leur collecte en vue de leur réemploi, conformément au dix-neuvième alinéa du III de l&#39;article L. 541-15-10, les services de restauration à domicile qui proposent un abonnement à des prestations de repas préparés qui sont livrés au moins quatre fois par semaine. »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;II. - La sous-section 4 de la section 10 du chapitre Ier du titre IV du livre V de la partie réglementaire du code de l&#39;environnement est complétée par un article D. 541-342 ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 541-342. - Sont soumises à l&#39;obligation de servir les repas et boissons dans de la vaisselle réemployable ainsi qu&#39;avec des couverts réemployables, conformément au dix-huitième alinéa du III de l&#39;article L. 541-15-10, les personnes ayant une activité professionnelle de restauration sur place, qu&#39;elle soit leur activité principale ou non, qu&#39;elle soit en intérieur ou en extérieur, dès lors qu&#39;elle permet de restaurer simultanément au moins 20 personnes. »&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - La section 10 du chapitre Ier du titre IV du livre V de la partie réglementaire du code de l&#39;environnement, créée par l&#39;article 2 du présent décret, est complétée par une sous-section 5 ainsi rédigée :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Sous-section 5&lt;br/&gt;« Sanctions pénales&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 541-350. - Est puni de l&#39;amende prévue pour les contraventions de la troisième classe le fait :&lt;br/&gt;« 1° Pour un vendeur de boissons à emporter, de ne pas adopter une tarification plus basse lorsque la boisson est vendue dans un récipient réemployable présenté par le consommateur par rapport au prix demandé lorsque la boisson est servie dans un gobelet jetable en méconnaissance du cinquième alinéa du III de l&#39;article L. 541-15-10 ;&lt;br/&gt;« 2° Pour l&#39;exploitant d&#39;un établissement recevant du public ou le responsable d&#39;un local professionnel, de distribuer gratuitement des bouteilles en plastique contenant des boissons en méconnaissance du douzième alinéa du 2° du III de l&#39;article L. 541-15-10. »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 541-351. - Est puni de l&#39;amende prévue pour les contraventions de la cinquième classe le fait :&lt;br/&gt;« 1° Pour un producteur, un importateur ou un distributeur, de méconnaître une des interdictions de mise à disposition ou de mise sur le marché définies aux deuxième, troisième, quatrième, dixième ou onzième alinéas du III de l&#39;article L. 541-15-10.&lt;br/&gt;« La récidive des contraventions de la cinquième classe prévues au présent article est réprimée conformément aux dispositions des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070719&amp;idArticle=LEGIARTI000006417368&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code pénal - art. 132-11 (M)&#39;&gt;132-11&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070719&amp;idArticle=LEGIARTI000006417377&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code pénal - art. 132-15 (V)&#39;&gt;132-15&lt;/a&gt; du code pénal. »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;II. - Après le deuxième alinéa de l&#39;article R. 541-351 sont insérés trois alinéas ainsi rédigés :&lt;br/&gt;« 2° Pour un producteur, un importateur ou un distributeur, de méconnaître l&#39;interdiction de mise sur le marché définie au dix-septième alinéa du III de l&#39;article L. 541-15-10 ;&lt;br/&gt;« 3° Pour l&#39;exploitant d&#39;un établissement recevant du public mentionné à l&#39;article D. 541-340, de ne pas mettre de fontaine d&#39;eau potable à disposition du public en méconnaissance de cet article ;&lt;br/&gt;« 4° Pour l&#39;exploitant d&#39;un service de restauration à domicile mentionné à l&#39;article D. 541-341, d&#39;utiliser de la vaisselle, des couverts ou des récipients de transport des aliments ou boissons qui ne soient pas réemployables ou de ne pas procéder à leur collecte en vue de leur réemploi en méconnaissance de cet article. »&lt;br/&gt;III. - Après le cinquième alinéa de l&#39;article R. 541-351, il est inséré un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« 5° Pour une personne ayant une activité de restauration sur place mentionnée à l&#39;article D. 541-342, de servir des repas ou boissons dans de la vaisselle, ou avec des couverts, qui ne soient pas réemployables en méconnaissance de cet article. »&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions des articles 1er à 6 du présent décret entrent en vigueur le 1er janvier 2021 sous réserve des dispositions du II de l&#39;article 3 et à l&#39;exception :&lt;br/&gt;1° Du 2° du III de l&#39;article 1er, du I de l&#39;article 5 et du II de l&#39;article 6 qui entrent en vigueur le 1er janvier 2022 ;&lt;br/&gt;2° Du II de l&#39;article 5 et du III de l&#39;article 6 qui entrent en vigueur le 1er janvier 2023 ;&lt;br/&gt;3° Du II de l&#39;article 1er qui entre en vigueur le 3 juillet 2024.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la transition écologique, le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance et le garde des sceaux, ministre de la justice, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-30 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042753962"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1725 du 29 décembre 2020 portant diverses dispositions d&#39;adaptation relatives à la responsabilité élargie des producteurs</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042754025</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la transition écologique</category>
    <content type="">Chapitre IER : Dispositions relatives à la modification de la partie réglementaire du code de l&#39;environnementArticle 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le chapitre III du titre IV du livre V de la partie réglementaire du code de l&#39;environnement est modifié conformément aux articles 2 à 10 du présent décret.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La section 5 est ainsi modifiée :&lt;br/&gt;1° Le III de l&#39;article R. 543-43 est complété par deux alinéas ainsi rédigés :&lt;br/&gt;« On entend par “emballage réemployable” un emballage qui a été conçu, créé et mis sur le marché pour pouvoir accomplir pendant son cycle de vie plusieurs trajets ou rotations en étant rempli à nouveau ou réemployé pour un usage identique à celui pour lequel il a été conçu.&lt;br/&gt;« On entend par “emballage composite” un emballage composé de deux ou plusieurs couches de matériaux différents qui ne peuvent être séparées à la main et forment une seule unité, composé d&#39;un récipient intérieur et d&#39;une coque extérieure, qui est rempli, entreposé, transporté et vidé comme tel. » ;&lt;br/&gt;2° Après l&#39;article R. 543-45, il est inséré un article D. 543-45-1 ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 543-45-1. - L&#39;interdiction d&#39;utiliser des huiles minérales sur les emballages, prévue à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041553759&amp;idArticle=JORFARTI000041553877&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-105 du 10 février 2020 - art. 112 (V)&#39;&gt;article 112 de la loi n° 2020-105 du 10 février 2020&lt;/a&gt; relative à la lutte contre le gaspillage et à l&#39;économie circulaire, s&#39;applique aux huiles minérales comportant des substances perturbant le recyclage des déchets d&#39;emballages ou limitant l&#39;utilisation du matériau recyclé en raison des risques que présentent ces substances pour la santé humaine. Un arrêté du ministre chargé de l&#39;environnement précise les substances concernées. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;3° L&#39;article R. 543-46 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 543-46. - Un arrêté conjoint des ministres chargés respectivement de l&#39;environnement, de l&#39;industrie et de la consommation rend publique la liste des catégories d&#39;emballages qui, en vertu d&#39;une décision des autorités de l&#39;Union européenne, ne sont pas soumis aux obligations mentionnées aux articles R. 543-45 et D. 543-45-1. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;4° au 1° et au premier alinéa du 2° de l&#39;article R. 543-49, les mots : « et R. 543-45 » sont remplacés par les mots : « , R. 543-45 et D. 543-45-1 » ;&lt;br/&gt;5° L&#39;article R. 543-52 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 543-52. - Un arrêté conjoint des ministres chargés respectivement de l&#39;environnement et de l&#39;industrie précise les conditions dans lesquelles les fabricants d&#39;emballages ou les utilisateurs d&#39;emballages, responsables de leur mise sur le marché, doivent fournir les informations permettant d&#39;établir les tableaux statistiques communiqués annuellement à la Commission européenne, en application de l&#39;article 12 de la directive 94/62/CE du Parlement européen et du Conseil du 20 décembre 1994 relative aux emballages et aux déchets d&#39;emballages. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;6° au troisième alinéa de l&#39;article R. 543-53, le mot : « individuel » est remplacé par les mots : « non professionnel » ;&lt;br/&gt;7° L&#39;article R. 543-54 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 543-54. - Pour l&#39;application de la présente sous-section, on entend :&lt;br/&gt;« 1° Par “emballage”, toute forme de contenants ou de supports destinés à contenir un produit, en faciliter le transport ou la présentation à la vente de produits consommés ou utilisés par les ménages ;&lt;br/&gt;« 2° Par “producteur”, toute personne qui, à titre professionnel, emballe ou fait emballer ses produits en vue de leur mise sur le marché, tout importateur dont les produits sont commercialisés dans des emballages ou, si le producteur ou l&#39;importateur ne peuvent être identifiés, la personne responsable de la première mise sur le marché de ces produits. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;8° L&#39;article R. 543-54-1 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 543-54-1. - I. - On entend par “dispositif harmonisé de règles de tri” la liste des types de déchets d&#39;emballages ménagers faisant l&#39;objet d&#39;une collecte séparée.&lt;br/&gt;« II. - Ce dispositif concerne tous les déchets d&#39;emballages ménagers constitués majoritairement de verre, d&#39;acier, d&#39;aluminium, de papier, de carton, de plastique ou de bois, ainsi que leurs bouchons et leurs couvercles, vidés de leur contenu. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;9° L&#39;article R. 543-55-1 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 543-55-1. - Toute personne morale participant à la collecte séparée des déchets d&#39;emballages ménagers, notamment les collectivités territoriales, leurs groupements ou les syndicats mixtes ayant instauré la collecte séparée des déchets d&#39;emballages ménagers et les éco-organismes agréés, met en œuvre le dispositif harmonisé de règles de tri défini à l&#39;article R. 543-54-1, au plus tard le 31 décembre 2022. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;10° Les articles R. 543-56 à R. 543-58 sont abrogés ;&lt;br/&gt;11° L&#39;article R. 543-58-1 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 543-58-1. - Le cahier des charges indique les bases de la contribution financière due par les producteurs à l&#39;éco-organisme. Le montant de ces contributions est fixé, compte tenu de la part des coûts du service public de gestion des déchets incombant à l&#39;éco-organisme, à un niveau suffisant pour que les déchets d&#39;emballages triés par filière de matériaux puissent, compte tenu des soutiens financiers qui sont accordés, permettre aux collectivités territoriales concernées de céder ces déchets aux opérateurs avec une marge financière nulle ou positive.&lt;br/&gt;« Il mentionne les prescriptions techniques auxquelles doivent satisfaire, pour chaque filière de matériaux, les déchets d&#39;emballages lorsque l&#39;éco-organisme agréé conclut, pour la gestion de ces déchets, des accords avec les fabricants d&#39;emballages ou de matériaux d&#39;emballage. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;12° Les articles R. 543-59 à R. 543-63 sont abrogés ;&lt;br/&gt;13° Les deux premiers alinéas de l&#39;article R. 543-65 sont remplacés par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Les producteurs sont tenus de communiquer à l&#39;Agence de l&#39;environnement et de la maîtrise de l&#39;énergie, directement ou par l&#39;intermédiaire de l&#39;éco-organisme qu&#39;ils ont mis en place, les données relatives aux montants des contributions versées aux éco-organismes, les données statistiques relatives aux quantités d&#39;emballages mises sur le marché par catégories, matériaux et secteurs d&#39;activité homogènes ainsi que les données statistiques relatives aux quantités de déchets d&#39;emballage collectées et triées chaque année par catégories.&lt;br/&gt;« Les modalités de présentation et de transmission des données mentionnées au premier alinéa sont définies par arrêté conjoint des ministres chargés de l&#39;industrie et de l&#39;environnement. » ;&lt;br/&gt;14° L&#39;article R. 543-68 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 543-68. - Les dispositions de la présente sous-section ne sont pas applicables aux déchets d&#39;emballage de produits soumis aux dispositions du chapitre II du titre VI du livre IV de la quatrième partie de la partie réglementaire du code du travail. »&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La section 7 est ainsi modifiée :&lt;br/&gt;1° Il est ajouté à l&#39;article R. 543-125 un 12° ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« 12° Est considéré comme un outil électrique sans fil tout appareil portatif alimenté par une pile ou un accumulateur et destiné à des activités d&#39;entretien, de construction ou de jardinage. » ;&lt;br/&gt;2° L&#39;article R. 543-126 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) au I, les mots : « , à l&#39;exception, jusqu&#39;au 1er octobre 2015, des piles bouton dont la teneur en mercure est inférieure à 2 % en poids, » sont supprimés ;&lt;br/&gt;b) au II, le dernier alinéa est supprimé ;&lt;br/&gt;3° A l&#39;article R. 543-127-1, les mots : « mentionnés à l&#39;article R. 543-126 » sont remplacés par les mots : « définis à l&#39;article R. 543-125 » ;&lt;br/&gt;4° L&#39;intitulé de la sous-section 3 est remplacé par l&#39;intitulé suivant :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Sous-section 3&lt;br/&gt;« Prévention et gestion des déchets de piles et d&#39;accumulateurs » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;5° L&#39;article R. 543-128-3 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 543-128-3. - Les producteurs de piles et accumulateurs portables sont soumis aux obligations de responsabilité élargie.&lt;br/&gt;« Les éco-organismes et systèmes individuels mis en place par les producteurs de piles et accumulateurs portables reprennent sans frais ou font reprendre sans frais, puis traitent ou font traiter les déchets de piles et d&#39;accumulateurs portables collectés séparément dans les conditions et par les personnes mentionnées aux articles R. 543-128-1 et R. 543-128-2. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;6° L&#39;article R. 543-128-4 est abrogé ;&lt;br/&gt;7° L&#39;article R. 543-128-5 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 543-128-5. - Les producteurs de piles et accumulateurs portables prennent les mesures tendant à atteindre annuellement un taux national minimal de collecte séparée de 45 %. Le cahier des charges fixe l&#39;objectif de collecte applicable aux producteurs ou à leur éco-organisme afin d&#39;atteindre au moins ce taux. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;8° A la dernière phrase du premier alinéa du I de l&#39;article R. 543-129-3, les mots : « de l&#39;élimination » sont remplacés par les mots : « du traitement » ;&lt;br/&gt;9° L&#39;article R. 543-129-4 est abrogé ;&lt;br/&gt;10° Le b du 1° de l&#39;article R. 543-134 est abrogé. Les c et d de cet article deviennent respectivement ses b et c.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La section 10 est ainsi modifiée :&lt;br/&gt;1° L&#39;article R. 543-172 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) au premier alinéa du I, les mots : « s&#39;applique » sont remplacés par les mots : « précise les conditions de mise en œuvre de l&#39;obligation de responsabilité élargie du producteur applicable » ;&lt;br/&gt;b) Le II est abrogé ;&lt;br/&gt;c) au début du premier alinéa du III, les mots : « A partir du 15 août 2018, la » sont supprimés. Les mots : « sous réserve des dispositions du IV » sont remplacés par les mots : « sous réserve des dispositions du III et de l&#39;article R. 543-172-1 » ;&lt;br/&gt;d) Les III et IV deviennent les II et III ;&lt;br/&gt;2° L&#39;article R. 543-172-2 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Le premier alinéa est supprimé ;&lt;br/&gt;b) au deuxième alinéa, les mots : « A partir de 2019 » sont supprimés et la phrase suivante est ajoutée : « Le cahier des charges fixe l&#39;objectif de collecte applicable aux producteurs ou à leur éco-organisme afin d&#39;atteindre au moins ce taux. » ;&lt;br/&gt;3° L&#39;article R. 543-173 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 543-173. - au sens de la présente sous-section :&lt;br/&gt;« 1° Sont considérés comme des déchets d&#39;équipements électriques et électroniques provenant des ménages ceux désignés ci-après comme les déchets d&#39;équipements électriques et électroniques ménagers ainsi que les déchets d&#39;équipements électriques et électroniques d&#39;origine commerciale, industrielle, institutionnelle et autre qui, en raison de leur nature et de leur quantité, sont similaires à ceux provenant des ménages. Les déchets provenant d&#39;équipements électriques et électroniques qui sont susceptibles d&#39;être utilisés à la fois par les ménages et par des utilisateurs autres que les ménages sont considérés comme étant des déchets d&#39;équipements électriques et électroniques provenant des ménages ;&lt;br/&gt;« 2° Sont considérés comme des déchets d&#39;équipements électriques et électroniques professionnels les autres déchets de ces équipements ;&lt;br/&gt;« 3° Sont considérés comme des substances ou mélanges dangereux ceux répondant aux critères d&#39;une des classes ou catégories de danger prévues à l&#39;annexe I du règlement (CE) n° 1272/2008 du 16 décembre 2008 relatif à la classification, à l&#39;étiquetage et à l&#39;emballage des substances et des mélanges.&lt;br/&gt;« Un arrêté conjoint des ministres chargés, respectivement, de l&#39;environnement et de l&#39;industrie précise, en tant que de besoin, les conditions d&#39;application du présent article. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;4° L&#39;article R. 543-174 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Le premier alinéa du 1° du I est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Est considérée comme producteur toute personne physique ou morale qui, quelle que soit la technique de vente utilisée, y compris par communication à distance telle que la vente par correspondance, internet ou téléphone : » ;&lt;br/&gt;b) Le 2° du I est abrogé ;&lt;br/&gt;5° L&#39;article R. 543-175 est abrogé ;&lt;br/&gt;6° Aux premier et deuxième alinéas de l&#39;article R. 543-178, après le mot : « producteurs » sont insérés les mots : « et leur éco-organisme » ;&lt;br/&gt;7° Les articles R. 543-179 à R. 543-185 sont abrogés ;&lt;br/&gt;8° au premier alinéa de l&#39;article R. 543-187, les mots : « organismes coordinateurs » sont remplacés par le mot : « éco-organismes » ;&lt;br/&gt;9° L&#39;article R. 543-188 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 543-188. - En application de leur obligation de responsabilité élargie, les producteurs d&#39;équipements électriques et électroniques ménagers sont tenus d&#39;enlever ou de faire enlever, puis de traiter ou de faire traiter les déchets d&#39;équipements électriques et électroniques ménagers collectés séparément, quelle que soit la date à laquelle ces équipements ont été mis sur le marché. Ces obligations sont réparties entre les producteurs selon les catégories et sous-catégories d&#39;équipements définies au II de l&#39;article R. 543-172, au prorata des équipements électriques et électroniques ménagers mis sur le marché. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;10° Les articles R. 543-189 à R. 543-193 sont abrogés ;&lt;br/&gt;11° L&#39;article R. 543-195 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) au début du premier alinéa du I, sont insérés les mots : « En application de leur obligation de responsabilité élargie, » ;&lt;br/&gt;b) au troisième alinéa du I, les mots : « cadre de l&#39;agrément prévu à l&#39;article R. 543-197 et de l&#39;attestation prévue à l&#39;article R. 543-197-1 » sont remplacés par les mots : « cahier des charges » ;&lt;br/&gt;12° Les articles R. 543-196, R. 543-197 et R. 543-197-1 sont abrogés ;&lt;br/&gt;13° L&#39;article R. 543-200 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Le troisième alinéa est supprimé ;&lt;br/&gt;b) Le dernier alinéa est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« A l&#39;occasion de toute opération de traitement, les producteurs ayant mis en place un système individuel et les éco-organismes sont tenus d&#39;effectuer ou de faire effectuer un traitement des matières et composants des déchets d&#39;équipements électriques et électroniques et de faire extraire tous les fluides, conformément aux prescriptions de l&#39;arrêté mentionné au premier alinéa du présent article. » ;&lt;br/&gt;14° L&#39;article R. 543-200-1 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Le II est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« II. - Pour l&#39;application de l&#39;article L. 541-10-20, un opérateur de gestion de déchets ne peut gérer des déchets d&#39;équipements électriques et électroniques que s&#39;il a conclu préalablement un contrat écrit relatif à la gestion de ces déchets, soit avec un éco-organisme agréé, soit avec un producteur ayant mis en place un système individuel agréé, soit, pour ce qui concerne un opérateur de collecte, de transit ou de regroupement, avec un opérateur de traitement, auquel il remet les déchets concernés, ayant lui-même conclu un contrat entrant dans le champ des deux alinéas précédents. Dans ce cas, l&#39;opérateur de traitement fournit à l&#39;opérateur de collecte, de transit ou de regroupement un document justificatif de l&#39;existence et de l&#39;adéquation du contrat. » ;&lt;br/&gt;b) au III, les mots : « approuvé ou attesté pour les déchets concernés » sont remplacés par les mots : « agréé pour les déchets issus de ses produits » ;&lt;br/&gt;15° L&#39;article R. 543-201 est abrogé ;&lt;br/&gt;16° L&#39;article R. 543-205 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 543-205. - Est puni de l&#39;amende prévue pour les contraventions de la 3e classe le fait :&lt;br/&gt;« 1° Pour un producteur :&lt;br/&gt;« a) De mettre sur le marché un équipement électrique et électronique sans respecter les dispositions prévues à l&#39;article R. 543-177 ;&lt;br/&gt;« b) De ne pas respecter les obligations d&#39;information prévues au deuxième alinéa du I de l&#39;article L. 541-10-20 ;&lt;br/&gt;« c) De ne pas communiquer les informations prévues à l&#39;article R. 543-178, au 1° du III de l&#39;article R. 543-195 et à l&#39;article R. 543-202 ;&lt;br/&gt;« 2° Pour un distributeur, y compris en cas de vente à distance, de ne pas respecter les obligations d&#39;information prévues au troisième alinéa du I de l&#39;article L. 541-10-20. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;17° Les 2°, 3°, 5° et 6° de l&#39;article R. 543-206 sont abrogés. Son 4° devient un 2°.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La section 11 est ainsi modifiée :&lt;br/&gt;1° L&#39;intitulé de la section est remplacé par l&#39;intitulé suivant :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Section 11&lt;br/&gt;« Imprimés papiers et papiers à usage graphique destinés à être imprimés » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2° L&#39;article D. 543-207 est remplacé par un article R. 543-207 ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 543-207. - au sens de la présente section, on entend par :&lt;br/&gt;« 1° “Imprimés papiers” : tout support papier imprimé, à l&#39;exception des papiers d&#39;hygiène et des papiers d&#39;emballage ;&lt;br/&gt;« 2° “Papiers à usage graphique” : les papiers à copier, les papiers graphiques, les enveloppes et les pochettes postales ;&lt;br/&gt;« 3° “Livres” : un ensemble imprimé, illustré ou non, publié sous un titre, ayant pour objet la reproduction d&#39;une œuvre de l&#39;esprit d&#39;un ou plusieurs auteurs en vue de l&#39;enseignement, de la diffusion de la pensée et de la culture ;&lt;br/&gt;« 4° “Producteur” :&lt;br/&gt;« a) Tout donneur d&#39;ordre qui émet ou fait émettre des imprimés papiers, y compris à titre gratuit, à destination des utilisateurs finaux sur le territoire national ;&lt;br/&gt;« b) Toute personne qui met sur le marché national des papiers à usage graphique, transformés, manufacturés, conditionnés et destinés à être imprimés par ou pour le compte d&#39;utilisateurs finaux, et dont la collecte et le traitement des déchets qui en sont issus relèvent de la compétence des collectivités territoriales et de leurs groupements ;&lt;br/&gt;« 5° “Donneur d&#39;ordre” : la personne à l&#39;origine de la politique générale promotionnelle, d&#39;annonce, d&#39;information ou commerciale, ou celle au nom ou sous l&#39;appellation de laquelle cette politique a été menée ;&lt;br/&gt;« 6° “Utilisateur final” : la personne physique ou morale qui consomme un produit manufacturé mis sur le marché. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;3° L&#39;article D. 543-208 est remplacé par un article R. 543-208 ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 543-208. - Les donneurs d&#39;ordre mentionnés au a du 4° de l&#39;article R. 543-207 déclarent auprès de l&#39;éco-organisme auquel ils ont transféré l&#39;obligation de responsabilité élargie du producteur le tonnage d&#39;imprimés papiers qu&#39;ils ont émis ou fait émettre à destination des utilisateurs finaux, au cours de l&#39;année civile précédente, à l&#39;exclusion des imprimés réalisés à partir de papiers à usage graphique, transformés, manufacturés, conditionnés et destinés à être imprimés, mentionnés à l&#39;article R. 543-208-1.&lt;br/&gt;« Les imprimés papiers que les donneurs d&#39;ordre ont émis ou fait émettre, expédiés hors du territoire national ou ne générant pas de déchets ménagers et assimilés, sont exclus de l&#39;assiette de la contribution. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;4° L&#39;article D. 543-208-1 est remplacé par un article R. 543-208-1 ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 543-208-1. - Les metteurs sur le marché de papiers à usage graphique mentionnés au b du 4° de l&#39;article R. 543-207 déclarent auprès de l&#39;éco-organisme auquel ils ont transféré l&#39;obligation de responsabilité élargie du producteur le tonnage de papiers à usage graphique, transformés, manufacturés, conditionnés et destinés à être imprimés par ou pour le compte d&#39;utilisateurs finaux, que ces metteurs sur le marché ont, à titre professionnel, fabriqués, importés ou introduits en France au cours de l&#39;année civile précédente. Dans le cas de papiers à usage graphique vendus sous la seule marque d&#39;un revendeur, celui-ci est considéré comme le metteur sur le marché.&lt;br/&gt;« Les papiers à usage graphique expédiés hors du territoire national ou ne générant pas de déchets ménagers et assimilés sont exclus de l&#39;assiette de la contribution due par les producteurs à l&#39;éco-organisme.&lt;br/&gt;« Les intermédiaires entre les metteurs sur le marché et les utilisateurs finaux de la chaîne de distribution des papiers à usage graphique, transformés, manufacturés, conditionnés et destinés à être imprimés fournissent, le cas échéant, les informations nécessaires, selon des modalités fixées dans le cahier des charges, afin de permettre aux metteurs sur le marché d&#39;effectuer leurs déclarations et, notamment, de déterminer la quantité de ces papiers à usage graphique expédiée hors du territoire national ou ne générant pas de déchets ménagers et assimilés.&lt;br/&gt;« Pour la détermination de la quantité de papiers à usage graphique ne générant pas de déchets ménagers et assimilés, le contributeur peut opter pour l&#39;application d&#39;une réduction forfaitaire du tonnage à déclarer. La réduction forfaitaire, fixée dans le cahier des charges, correspond au pourcentage national de papiers à usage graphique destinés à être imprimés produisant des déchets dont la collecte et le traitement ne sont pas effectués par des collectivités territoriales, leurs groupements ou des syndicats mixtes compétents. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;5° L&#39;article R. 543-210-1 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 543-210-1. - Les producteurs mentionnés au 4° de l&#39;article R. 543-207 sont tenus de communiquer, par l&#39;intermédiaire de l&#39;éco-organisme qu&#39;ils ont mis en place, à l&#39;Agence de l&#39;environnement et de la maîtrise de l&#39;énergie les données relatives aux montants des contributions versées aux éco-organismes, les données statistiques relatives aux quantités d&#39;imprimés papiers émis ou de papiers à usage graphique mis sur le marché par catégories et secteurs d&#39;activité homogènes ainsi que les données statistiques relatives aux quantités de déchets de papiers graphiques collectées et triées chaque année par catégories.&lt;br/&gt;« Les opérateurs d&#39;installations qui effectuent des opérations de tri sur des déchets de papiers sont tenus de communiquer à l&#39;Agence de l&#39;environnement et de la maîtrise de l&#39;énergie les données statistiques relatives aux quantités entrantes et sortantes traitées chaque année par catégories selon des modalités de présentation et de transmission arrêtées conjointement par les ministres chargés, respectivement, de l&#39;environnement et de l&#39;industrie. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;6° L&#39;article D. 543-211 est remplacé par un article R. 543-211 ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 543-211. - La contribution financière due par les producteurs à l&#39;éco-organisme est fixée, pour chaque personne tenue de s&#39;en acquitter, proportionnellement au poids des imprimés papiers que cette personne a émis ou fait émettre et des papiers à usage graphique, transformés, manufacturés, conditionnés et destinés à être imprimés que cette personne a mis sur le marché.&lt;br/&gt;« Le taux de la contribution, exprimé en euros par kilogramme, est inférieur à 0,12 euro par kilogramme. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;7° L&#39;article D. 543-211-1 est abrogé ;&lt;br/&gt;8° Avant l&#39;article D. 543-212, il est inséré un intitulé ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Sous-section 3&lt;br/&gt;« Modalités de contribution des publications de presse sous forme de prestations en nature » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;9° L&#39;article D. 543-212 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 543-212. - Pour l&#39;application des dispositions de l&#39;article L. 541-10-19 et de la présente sous-section relatives à la possibilité offerte aux donneurs d&#39;ordre de s&#39;acquitter de leurs obligations contributives sous forme de prestations en nature, sont concernées les publications de presse, au sens de l&#39;article 1er de la loi n° 86-897 du 1er août 1986 portant réforme du régime juridique de la presse, conformes au premier alinéa et aux 1°, 2°, 3° et 5° de l&#39;article 72 de l&#39;annexe III au code général des impôts, sous réserve de ne pas constituer une des publications désignées aux a, c, d et e du 6° du même article 72, et les encartages publicitaires accompagnant une publication de presse et annoncés au sommaire de cette publication.&lt;br/&gt;« Les contributions établies sur la base des publications émises en 2020 et 2021 peuvent être acquittées respectivement en 2021 et 2022 sous forme de prestations en nature. Le respect des conditions et critères, prévus aux articles D. 543-212-1 à D. 543-212-3, auxquels est subordonnée la faculté de recourir à ces prestations est apprécié au regard des publications émises au cours de chacune de ces années 2021 et 2022. Le paiement des contributions appelées en cours d&#39;exercice au vu des éléments communiqués par les donneurs d&#39;ordre donne lieu, si besoin est, à régularisation, selon les modalités précisées par l&#39;arrêté prévu à l&#39;article D. 543-212-3. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;10° L&#39;article D. 543-212-1 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 543-212-1. - Les prestations en nature consistent en la publication par le donneur d&#39;ordre d&#39;encarts publicitaires gérés dans les conditions prévues à l&#39;article L. 541-10-19. Ces encarts publicitaires sont valorisés de façon objective, transparente et non discriminatoire, conformément aux modalités fixées par l&#39;arrêté prévu à l&#39;article D. 543-212-3. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;11° L&#39;article D. 543-212-2 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 543-212-2. - I. - La teneur minimale en fibres recyclées du papier permettant à un donneur d&#39;ordre d&#39;être éligible aux prestations en nature est :&lt;br/&gt;« 1° Pour les publications de presse imprimées sur papier journal, de 50 % à compter du 1er janvier 2021 ;&lt;br/&gt;« 2° Pour les publications de presse autres que celles mentionnées au 1°, la teneur minimale en fibres recyclées du papier est fixée à 10 % à compter du 1er janvier 2022. Aucune teneur minimale n&#39;est exigée en 2021.&lt;br/&gt;« Les autres fibres sont issues de forêts durablement gérées.&lt;br/&gt;« II. - Lorsque les conditions mentionnées au I sont remplies, les donneurs d&#39;ordre peuvent s&#39;acquitter de leur contribution sous forme de prestations en nature sous réserve que leurs publications répondent aux critères définis au III. Chacun d&#39;entre eux permet d&#39;utiliser la prestation en nature comme mode de règlement de la contribution financière due dans la limite d&#39;un cinquième de son montant arrondi à l&#39;euro inférieur.&lt;br/&gt;« III. - Les critères mentionnés au II sont les suivants :&lt;br/&gt;« 1° La teneur minimale en fibres recyclées du papier doit être de 50 % puis de 75 % à compter respectivement du 1er janvier 2021 et du 1er janvier 2022 pour les publications de presse imprimées sur papier journal et de 10 % puis de 50 % respectivement à compter des mêmes dates s&#39;agissant des autres publications de presse ;&lt;br/&gt;« 2° La publication ne doit pas contenir plus d&#39;un élément perturbateur du recyclage. Pour l&#39;application de ce critère, jusqu&#39;au 31 décembre 2021, les emballages destinés à l&#39;acheminement d&#39;une publication dans le cadre d&#39;un abonnement ne sont pas comptabilisés dans les éléments perturbateurs du recyclage ;&lt;br/&gt;« 3° Le cumul des distances entre la papeterie fournissant le papier sur lequel est imprimée la publication, l&#39;imprimerie dans laquelle elle est imprimée et le centre principal de diffusion de la publication doit être inférieur à 1 500 km ;&lt;br/&gt;« 4° Les informations relatives aux caractéristiques environnementales de la publication qui sont mentionnées dans l&#39;arrêté prévu à l&#39;article D. 543-212-3 doivent être indiquées en caractères apparents dans celle-ci ;&lt;br/&gt;« 5° La publication doit être imprimée sans ajout d&#39;huiles minérales ou avec des encres à faible teneur en huiles minérales.&lt;br/&gt;« Le critère mentionné au 5° ne s&#39;applique pas aux publications pour lesquelles il n&#39;existe pas d&#39;encres alternatives aux encres avec ajout d&#39;huiles minérales ou pour lesquelles la technologie d&#39;impression utilisée ne nécessite pas l&#39;emploi de telles encres. Dans ce cas, la part de contribution en nature est portée à un quart pour chacun des autres critères mentionnés au présent article lorsqu&#39;ils sont respectés. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;12° La section 11 est complétée par deux sous-sections ainsi rédigées :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Sous-section 4&lt;br/&gt;« Prise en compte des exigences liées à l&#39;environnement dans la conception et la fabrication des imprimés papiers&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 543-213. - Le présent article précise les modalités d&#39;interdiction d&#39;utiliser des huiles minérales pour les impressions à destination du public et pour les lettres de prospectus publicitaires et de catalogues non sollicités visant à faire de la promotion commerciale, qui est mentionnée à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041553759&amp;idArticle=JORFARTI000041553877&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-105 du 10 février 2020 - art. 112 (V)&#39;&gt;article 112 de la loi n° 2020-105 du 10 février 2020&lt;/a&gt; relative à la lutte contre le gaspillage et à l&#39;économie circulaire.&lt;br/&gt;« L&#39;interdiction s&#39;applique aux huiles minérales comportant des substances perturbant le recyclage des déchets de papier ou limitant l&#39;utilisation des matériaux recyclés à partir des déchets collectés avec les déchets de papier en raison des risques que présentent ces substances pour la santé humaine. Un arrêté du ministre chargé de l&#39;environnement précise les substances concernées.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Sous-section 5&lt;br/&gt;« Dispositions pénales&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 543-213-1. - Est puni de l&#39;amende prévue pour les contraventions de la 3e classe le fait de méconnaître les exigences mentionnées à l&#39;article D. 543-213. »&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La section 12 est ainsi modifiée :&lt;br/&gt;1° L&#39;intitulé de la section est remplacé par l&#39;intitulé suivant :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Section 12&lt;br/&gt;« Produits textiles d&#39;habillement, chaussures, linge de maison destinés aux ménages, et produits textiles neufs pour la maison » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2° L&#39;intitulé de la sous-section 1 est supprimé ;&lt;br/&gt;3° L&#39;article R. 543-214 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 543-214. - La présente section précise les conditions de mise en œuvre de l&#39;obligation de responsabilité élargie du producteur applicable aux producteurs de produits textiles d&#39;habillement, de chaussures, de linge de maison neuf destiné aux particuliers et de produits textiles neufs pour la maison, ainsi que les obligations des producteurs relatives à la gestion des déchets issus de ces produits.&lt;br/&gt;« Pour l&#39;application de la présente section, on entend par « producteur » toute personne physique ou morale qui, à titre professionnel, soit fabrique en France, soit importe ou introduit pour la première fois sur le marché national des produits mentionnés au présent article destinés à être cédés à titre onéreux ou à titre gratuit à l&#39;utilisateur final par quelque technique de vente que ce soit ou à être utilisés directement sur le territoire national. Dans le cas où ces produits sont cédés sous la marque d&#39;un revendeur ou d&#39;un donneur d&#39;ordre dont l&#39;apposition résulte d&#39;un document contractuel, ce revendeur ou ce donneur d&#39;ordre est considéré comme producteur.&lt;br/&gt;« Un arrêté conjoint des ministres chargés, respectivement, de l&#39;environnement et de l&#39;industrie peut préciser la liste des produits concernés. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;4° L&#39;article R. 543-215 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 543-215. - Les organismes agréés déterminent le montant global de la contribution financière qu&#39;ils perçoivent auprès des producteurs qui leur ont transféré leur obligation de responsabilité élargie afin de couvrir les coûts de prévention et de gestion des déchets résultant de l&#39;application du cahier des charges.&lt;br/&gt;« La contribution que les éco-organismes agréés perçoivent des producteurs est fixée par ces éco-organismes, en fonction du nombre d&#39;unités et/ou de la masse des produits mis sur le marché par ces personnes, sans préjudice des modulations fixées en application de l&#39;article L. 541-10-3.&lt;br/&gt;« La contribution due par chacun des producteurs est calculée sur la base de ses déclarations auprès de l&#39;éco-organisme agréé auquel il a transféré son obligation de responsabilité élargie.&lt;br/&gt;« Les éco-organismes agréés rendent public le tarif des contributions financières mentionnées au présent article. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;5° L&#39;intitulé de la sous-section 2 est supprimé ;&lt;br/&gt;6° L&#39;article R. 543-217 est abrogé.&lt;br/&gt;7° L&#39;intitulé de la sous-section 3 est supprimé ;&lt;br/&gt;8° L&#39;article R. 543-218 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 543-218. - Le cahier des charges précise notamment :&lt;br/&gt;« 1° Les objectifs d&#39;insertion par l&#39;activité économique des personnes sans emploi, rencontrant des difficultés sociales et professionnelles particulières au sens de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006903495&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L5132-1 (M)&#39;&gt;article L. 5132-1 du code du travail&lt;/a&gt;, exprimés en volume d&#39;heures de travail ou de formation réalisées par ces personnes dans le cadre des conventions conclues avec des opérateurs de tri. Ces objectifs sont fixés chaque année en fonction du tonnage supplémentaire, par rapport à l&#39;année précédente, de déchets triés ;&lt;br/&gt;« 2° Les conditions dans lesquelles le titulaire de l&#39;agrément passe une convention avec chaque opérateur de tri en vue de contribuer à la prise en charge des coûts de recyclage et de traitement de la fraction de déchets non réemployés issue du tri des déchets ;&lt;br/&gt;« 3° Les conditions minimales à fixer avec chaque opérateur de tri conventionné en matière de réemploi, de recyclage et de valorisation matière des déchets triés, et la minoration de la contribution versée à l&#39;opérateur de tri en cas de non-respect par ce dernier d&#39;un objectif minimum d&#39;insertion des personnes sans emploi, rencontrant des difficultés sociales et professionnelles particulières ;&lt;br/&gt;« 4° Le barème des soutiens à la communication relative à la collecte séparée des déchets textiles que le titulaire de l&#39;agrément verse aux communes, établissements publics de coopération intercommunale ou syndicats mixtes compétents qui coordonnent la collecte séparée des déchets. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;9° L&#39;article R. 543-219 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) au premier alinéa, les mots : « l&#39;article L. 541-10-3 » sont remplacés par les mots : « la présente section » ;&lt;br/&gt;b) au dernier alinéa, les mots : « des ministres en charge de l&#39;économie, de l&#39;industrie, de l&#39;écologie et » sont remplacés par les mots : « des ministres chargés, respectivement, de l&#39;environnement, de l&#39;économie, de l&#39;industrie et », le mot : « fixe » est remplacé par les mots : « peut fixer » et la référence au « troisième alinéa de l&#39;article R. 543-218 » est remplacée par la référence au « deuxième alinéa de l&#39;article R. 543-218 » ;&lt;br/&gt;10° L&#39;article R. 543-220 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) au début de l&#39;article, les mots : « Les organismes titulaires de l&#39;agrément mentionné à l&#39;article R. 543-214 et les personnes titulaires de l&#39;approbation mentionnée à l&#39;article R. 543-217 » sont remplacés par les mots : « Les éco-organismes et les producteurs en système individuel » ;&lt;br/&gt;b) A la deuxième phrase, les mots : « mentionnés au premier alinéa de l&#39;article L. 541-10-3 » sont supprimés ;&lt;br/&gt;11° au début de l&#39;article R. 543-221, les mots : « Les organismes titulaires de l&#39;agrément mentionné à l&#39;article R. 543-214 et les personnes titulaires de l&#39;approbation mentionnée à l&#39;article R. 543-217 » sont remplacés par les mots : « Les éco-organismes et les producteurs en système individuel » ;&lt;br/&gt;12° Les articles R. 543-222 à R. 543-224 sont abrogés.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La section 14 est ainsi modifiée :&lt;br/&gt;1° L&#39;intitulé de la section est remplacé par l&#39;intitulé suivant :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Section 14&lt;br/&gt;« Produits chimiques pouvant présenter un risque significatif pour la santé et l&#39;environnement » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2° L&#39;article R. 543-228 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 543-228. - I. - La présente section précise les conditions de mise en œuvre de l&#39;obligation de responsabilité élargie du producteur applicable aux producteurs de contenus et contenants des produits chimiques pouvant présenter un risque significatif pour la santé et l&#39;environnement. Un arrêté conjoint des ministres chargés, respectivement, de l&#39;environnement et de l&#39;industrie peut préciser la liste des produits concernés.&lt;br/&gt;« II. - Pour l&#39;application de la présente section :&lt;br/&gt;« 1° Est considéré comme présentant un risque significatif pour la santé le produit dont la dangerosité, ponctuelle ou permanente, est susceptible d&#39;entraîner une altération notable, temporaire ou définitive, de la santé humaine ;&lt;br/&gt;« 2° Est considéré comme présentant un risque significatif pour l&#39;environnement le produit dont la dangerosité, ponctuelle ou permanente, est susceptible d&#39;entraîner une détérioration notable, temporaire ou définitive, du sol ou du sous-sol ou de la qualité des milieux naturels ou de l&#39;intégrité de la faune ou de la flore.&lt;br/&gt;« III. - La présente section s&#39;applique aux contenus et contenants de produits chimiques qui relèvent des catégories de produits suivantes :&lt;br/&gt;« 1° Produits pyrotechniques ;&lt;br/&gt;« 2° Extincteurs et autres appareils à fonction extinctrice ;&lt;br/&gt;« 3° Produits à base d&#39;hydrocarbures ;&lt;br/&gt;« 4° Produits d&#39;adhésion, d&#39;étanchéité et de réparation ;&lt;br/&gt;« 5° Produits de traitement et de revêtement des matériaux et produits de préparation de surface ;&lt;br/&gt;« 6° Produits d&#39;entretien spéciaux ou de protection ;&lt;br/&gt;« 7° Produits chimiques usuels ;&lt;br/&gt;« 8° Solvants et diluants ;&lt;br/&gt;« 9° Produits biocides et phytopharmaceutiques ménagers ;&lt;br/&gt;« 10° Engrais ménagers ;&lt;br/&gt;« 11° Produits colorants et teintures pour textile ;&lt;br/&gt;« 12° Encres, produits d&#39;impression et photographiques ;&lt;br/&gt;« 13° Générateurs d&#39;aérosols et cartouches de gaz.&lt;br/&gt;« IV. - Sont exclus du champ d&#39;application de la présente section :&lt;br/&gt;« 1° Les déchets d&#39;emballages relevant de la section 5 du chapitre III du titre IV du livre V autres que ceux issus des produits figurant sur la liste prévue au I ;&lt;br/&gt;« 2° Les déchets relevant du chapitre III du titre IV du livre V à l&#39;exclusion de ceux relevant de la section 5 et de la présente section ;&lt;br/&gt;« 3° Les déchets relevant de la section 7 du chapitre Ier du titre Ier du livre II de la quatrième partie du code de la santé publique ;&lt;br/&gt;« 4° Les déchets relevant de la sous-section 2 de la section 1 du chapitre V du titre III du livre III de la première partie du code de la santé publique ;&lt;br/&gt;« 5° Les déchets issus de produits chimiques dont la première livraison ou la première utilisation sur le marché intérieur est soumise à la taxe générale sur les activités polluantes définie aux 4 (a), 4 (b), 4 (c) et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071570&amp;idArticle=LEGIARTI000006615178&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des douanes - art. 266 sexies (M)&#39;&gt;5 de l&#39;article 266 sexies du code des douanes&lt;/a&gt;. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;3° L&#39;article R. 543-229 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 543-229. - Pour l&#39;application du 7° de l&#39;article L. 541-10-1 et au sens de la présente section, on entend par :&lt;br/&gt;« 1° “Producteur”, au sens du I de l&#39;article L. 541-10, toute personne physique ou morale qui, à titre professionnel, soit fabrique en France, soit importe ou introduit pour la première fois sur le marché national des produits chimiques relevant de la présente section destinés à être cédés à titre onéreux ou à titre gratuit à l&#39;utilisateur final par quelque technique de vente que ce soit ou à être utilisés directement sur le territoire national. Dans le cas où des produits chimiques pouvant présenter un risque significatif pour la santé et l&#39;environnement sont vendus sous la seule marque d&#39;un revendeur, le revendeur est considéré comme metteur sur le marché ;&lt;br/&gt;« 2° “Distributeur”, toute personne physique ou morale qui, quelle que soit la technique de distribution utilisée, y compris par communication à distance, fournit à l&#39;utilisateur final à titre commercial des produits chimiques relevant de la présente section. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;4° L&#39;article R. 543-230 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 543-230. - Les producteurs, les distributeurs ainsi que les collectivités territoriales et leurs groupements prennent, chacun en ce qui le concerne, des mesures de prévention visant à réduire la quantité et la nocivité des déchets issus de produits chimiques pouvant présenter un risque significatif pour la santé et l&#39;environnement ainsi que la part de ces déchets collectés avec les ordures ménagères non triées. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;5° L&#39;article R. 543-231 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 543-231. - I. - Les producteurs sont tenus de pourvoir à la collecte séparée, à l&#39;enlèvement et au traitement, sans frais pour les détenteurs, des déchets issus des produits chimiques pouvant présenter un risque significatif pour la santé et l&#39;environnement dans les conditions prévues au I de l&#39;article L. 541-10.&lt;br/&gt;« II. - Les obligations des producteurs sont réparties entre eux en fonction des quantités de produits qu&#39;ils mettent sur le marché national chaque année selon les catégories figurant au III de l&#39;article R. 543-228. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;6° L&#39;article R. 543-232 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 543-232. - L&#39;obligation de collecte séparée des déchets issus de produits chimiques pouvant présenter un risque significatif pour la santé et l&#39;environnement faite aux metteurs sur le marché adhérant à un organisme agréé est assurée par :&lt;br/&gt;« 1° La mise en place, en collaboration avec les collectivités territoriales et les distributeurs, d&#39;un dispositif de collecte de ces déchets sur des points d&#39;apport volontaire qui couvre l&#39;ensemble du territoire national ;&lt;br/&gt;« 2° La prise en charge des coûts supportés par les collectivités territoriales et leurs groupements pour la collecte séparée de ces déchets.&lt;br/&gt;« La fréquence minimale des opérations de collecte sur des points d&#39;apport volontaire mis en place par un organisme agréé est fixée à une opération par semestre. Elle peut être inférieure dans les zones les moins denses du territoire national ou pour certains types des déchets concernés, dans les conditions définies par le cahier des charges. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;7° Les articles R. 543-233 à R. 543-235 sont abrogés ;&lt;br/&gt;8° Aux premiers alinéas de l&#39;article R. 543-236 et de l&#39;article R. 543-237, les mots : « ménagers » sont supprimés ;&lt;br/&gt;9° L&#39;article R. 543-238 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 543-238. - I. - Les systèmes individuels et les éco-organismes transmettent chaque année avant le 15 mai à l&#39;Agence de l&#39;environnement et de la maîtrise de l&#39;énergie un tableau d&#39;indicateurs qui comprend notamment les quantités de produits mis sur le marché, les quantités de déchets collectés et les quantités de déchets traités.&lt;br/&gt;« L&#39;Agence de l&#39;environnement et de la maîtrise de l&#39;énergie élabore et publie un tableau d&#39;indicateurs et un rapport annuel de suivi de la filière des déchets ménagers issus de produits chimiques pouvant présenter un risque significatif pour la santé et l&#39;environnement.&lt;br/&gt;« Un arrêté conjoint des ministres chargés de l&#39;environnement et de l&#39;industrie, qui est publié au Journal officiel de la République française, précise la liste des indicateurs ainsi que les modalités de transmission.&lt;br/&gt;« II. - Tout système individuel et tout éco-organisme tiennent à la disposition des ministres chargés de l&#39;environnement et de l&#39;industrie et de l&#39;Agence de l&#39;environnement et de la maîtrise de l&#39;énergie les données relatives à l&#39;identification, aux quantités de produits mis sur le marché et aux montants perçus pour chacun de leurs metteurs sur le marché ayant la qualité d&#39;adhérent sur les trois dernières années.&lt;br/&gt;« III. - Les producteurs sont tenus de mettre à disposition des éco-organismes les données nécessaires afin que ces organismes puissent remplir les obligations des précédents alinéas. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;10° L&#39;article R. 543-239 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Le I est abrogé et les II et III deviennent les I et II ;&lt;br/&gt;b) Le mot : « ménagers » est supprimé.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La section 15 est ainsi modifiée :&lt;br/&gt;1° L&#39;intitulé de la section est remplacé par l&#39;intitulé suivant :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Section 15&lt;br/&gt;« Eléments d&#39;ameublement » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2° L&#39;article R. 543-240 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Le I est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« I. - La présente section précise les conditions de mise en œuvre de l&#39;obligation de responsabilité élargie du producteur aux éléments d&#39;ameublement, ainsi que les modalités de gestion des déchets qui en sont issus.&lt;br/&gt;« On entend par “éléments d&#39;ameublement” les biens meubles et leurs composants dont la fonction principale est de contribuer à l&#39;aménagement d&#39;un lieu d&#39;habitation, de commerce ou d&#39;accueil du public en offrant une assise, un couchage, du rangement, un plan de pose ou de travail.&lt;br/&gt;« Un arrêté conjoint des ministres chargés, respectivement, de l&#39;environnement et de l&#39;industrie peut préciser la liste des produits concernés. » ;&lt;br/&gt;b) au III, les mots : « figurant sur la liste fixée par l&#39;arrêté prévu » sont remplacés par le mot : « définis » ;&lt;br/&gt;3° au 1° de l&#39;article R. 543-242, les mots : « metteur sur le marché » sont remplacés par le mot : « producteur » ;&lt;br/&gt;4° Aux articles R. 543-243 et R. 543-244, les mots : « metteurs sur le marché » sont remplacés par le mot : « producteurs » ;&lt;br/&gt;5° L&#39;article R. 543-245 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 543-245. - I. - Les producteurs sont tenus d&#39;assurer la prise en charge de la collecte, l&#39;enlèvement et le traitement, sans frais pour les détenteurs, des déchets issus des éléments d&#39;ameublement qu&#39;ils ont mis sur le marché.&lt;br/&gt;« II. - Les obligations des producteurs sont réparties entre eux chaque année en fonction et dans la limite des quantités d&#39;éléments d&#39;ameublement que chacun a mis sur le marché national l&#39;année précédente, selon les catégories d&#39;éléments d&#39;ameublement définies au III de l&#39;article R. 543-240.&lt;br/&gt;« III. - En cas d&#39;agrément de plusieurs éco-organismes, un mécanisme de péréquation financière, dénommé équilibrage, peut être mis en place afin que chacun d&#39;eux contribue équitablement aux coûts de collecte, d&#39;enlèvement et de traitement supportés par les éco-organismes. Les modalités de cet équilibrage sont précisées par le cahier des charges. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;6° L&#39;article R. 543-246 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 543-246. - I. - Les éco-organismes sont tenus de mettre en place un dispositif de collecte qui couvre l&#39;ensemble du territoire national et qui reprend gratuitement les déchets d&#39;éléments d&#39;ameublement dont les détenteurs souhaitent se défaire, que ceux-ci soient des ménages ou non. Ce dispositif peut être assuré par :&lt;br/&gt;« 1° La mise en place, en collaboration avec les collectivités locales et leurs groupements, d&#39;un dispositif de collecte séparée des déchets et la prise en charge des coûts supportés par ces collectivités et leurs groupements dans le cadre de cette collecte séparée, calculés par référence à un barème national ;&lt;br/&gt;« 2° La prise en charge des coûts supportés par les collectivités territoriales et leurs groupements pour la collecte non séparée des déchets par le service public de gestion des déchets, calculés par référence à un barème national ;&lt;br/&gt;« 3° La mise en place d&#39;un dispositif de collecte des déchets dans des points d&#39;apport volontaire accessibles aux détenteurs ;&lt;br/&gt;« 4° La mise en place d&#39;un dispositif de collecte directe auprès de détenteurs qui ne sont pas des ménages, dès lors que le volume de déchets dépasse un seuil fixé par le cahier des charges.&lt;br/&gt;« Les modalités d&#39;organisation de ce dispositif sont adaptées aux différentes zones du territoire national dans les conditions définies par le cahier des charges.&lt;br/&gt;« II. - Lorsque les producteurs adhèrent à un éco-organisme dont le dispositif de collecte prévu au I est assuré dans les conditions prévues au 1°, au 3° ou au 4° du même I, ils pourvoient à l&#39;enlèvement et au traitement des déchets ainsi collectés séparément.&lt;br/&gt;« Lorsque les producteurs adhèrent à un éco-organisme dont le dispositif de collecte prévu au I est assuré dans les conditions prévues au 2° du I, ils prennent en charge les coûts supportés par les collectivités territoriales et leurs groupements pour l&#39;enlèvement et le traitement des déchets ainsi collectés non séparément, par référence à un barème national. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;7° L&#39;article R. 543-247 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 543-247. - Pour toute vente d&#39;élément d&#39;ameublement intervenant avant le 1er janvier 2026, les producteurs et les intermédiaires successifs font apparaître sur les factures de vente les coûts unitaires qu&#39;ils supportent pour la gestion des déchets d&#39;éléments d&#39;ameublement.&lt;br/&gt;« Dans le cas où les producteurs adhèrent à un éco-organisme agréé, ces coûts unitaires correspondent aux montants des contributions acquittées par élément d&#39;ameublement auprès de l&#39;éco-organisme agréé. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;8° Aux articles R. 543-248 et R. 543-249, les mots : « metteurs sur le marché » sont remplacés par le mot : « producteurs » ;&lt;br/&gt;9° Les paragraphes 2 et 3 de la sous-section 3 sont abrogés. Son paragraphe 4 devient le paragraphe 2 ;&lt;br/&gt;10°au premier alinéa de l&#39;article R. 543-254, les mots : « metteurs sur le marché » sont remplacés par le mot : « producteurs » ;&lt;br/&gt;11° La sous-section 4 est abrogée. La sous-section 5 devient la sous-section 4 ;&lt;br/&gt;12° A l&#39;article R. 543-256-1, la référence à l&#39;article L. 541-10-6 est remplacée par la référence à l&#39;article L. 541-10-21.&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La section 22 est ainsi modifiée :&lt;br/&gt;1° L&#39;intitulé de la section est remplacé par l&#39;intitulé suivant :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Section 22&lt;br/&gt;« Bateaux de plaisance ou de sport » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2° L&#39;article R. 543-297 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 543-297. - I. - La présente section précise les conditions de mise en œuvre de l&#39;obligation de responsabilité élargie du producteur applicable aux navires de plaisance ou de sport.&lt;br/&gt;« au sens de la présente section, les notions de bateau et navire au sens qui leur est donné dans le &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000023086525&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des transports (V)&#39;&gt;code des transports&lt;/a&gt; sont confondues et le terme de bateau est utilisé.&lt;br/&gt;« II. - On entend par “bateau de plaisance ou de sport” :&lt;br/&gt;« 1° Tout bateau de plaisance défini au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023086525&amp;idArticle=LEGIARTI000027232265&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des transports - art. R4000-1 (V)&#39;&gt;6° de l&#39;article R. 4000-1 du code des transports&lt;/a&gt; et tout navire de plaisance défini au 1° du I de l&#39;article L. 5000-2 du même code, dès lors qu&#39;ils répondent aux critères figurant au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023086525&amp;idArticle=LEGIARTI000033743767&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des transports - art. R5113-7 (V)&#39;&gt;2° de l&#39;article R. 5113-7 du code des transports&lt;/a&gt;, à l&#39;exclusion des embarcations propulsées par l&#39;énergie humaine ;&lt;br/&gt;« 2° Tout véhicule nautique à moteur dès lors qu&#39;il répond aux critères figurant au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023086525&amp;idArticle=LEGIARTI000033743767&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des transports - art. R5113-7 (V)&#39;&gt;3° de l&#39;article R. 5113-7 du code des transports&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;« III. - Est considéré comme “producteur” toute personne qui fabrique, importe ou introduit pour la première fois sur le marché national à titre professionnel des bateaux de plaisance ou de sport destinés à être cédés à titre onéreux ou gratuit à l&#39;utilisateur final, quelle que soit la technique de cession. Dans le cas où ces bateaux sont cédés sous la marque d&#39;un revendeur ou d&#39;un donneur d&#39;ordre dont l&#39;apposition résulte d&#39;un document contractuel, ce revendeur ou ce donneur d&#39;ordre est considéré comme producteur.&lt;br/&gt;« IV. - Est considéré comme “mis sur le marché national” le bateau de plaisance ou de sport soumis :&lt;br/&gt;« 1° A l&#39;obligation d&#39;immatriculation prévue par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023086525&amp;idArticle=LEGIARTI000032731480&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des transports - art. L5112-1-1 (V)&#39;&gt;article L. 5112-1-1 du code des transports&lt;/a&gt; s&#39;il est destiné à la navigation en mer ;&lt;br/&gt;« 2° A l&#39;obligation d&#39;immatriculation ou à l&#39;obligation d&#39;enregistrement prévues respectivement par les articles L. 4111-2 et D. 4111-10 du même code s&#39;il est destiné à la navigation sur les eaux intérieures. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;3° L&#39;intitulé de la sous-section 2 est supprimé ;&lt;br/&gt;4° L&#39;article R. 543-298 est abrogé ;&lt;br/&gt;5° L&#39;intitulé des paragraphes 1, 2, 3 et 4 de la sous-section 3, qui devient la section 2, est supprimé ;&lt;br/&gt;6° L&#39;article R. 543-299 est abrogé ;&lt;br/&gt;7° L&#39;article R. 543-302 est abrogé ;&lt;br/&gt;8° L&#39;article R. 543-303 est abrogé ;&lt;br/&gt;9° L&#39;article R. 543-304 est abrogé ;&lt;br/&gt;10° au premier alinéa de l&#39;article R. 543-305, les mots : « metteurs sur le marché » sont remplacés par le mot : « producteurs ».&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le chapitre est complété par une section 24 ainsi rédigée :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Section 24&lt;br/&gt;« Produits du tabac&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 543-309. - La présente section précise les conditions de mise en œuvre de l&#39;obligation de responsabilité élargie du producteur applicable aux produits du tabac équipés de filtres composés en tout ou partie de plastique et aux produits qui sont destinés à être utilisés avec des produits du tabac, conformément au 19° de l&#39;article L. 541-10-1, et les modalités de gestion des déchets qui en sont issus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 543-310. - Pour l&#39;application du 19° de l&#39;article L. 541-10-1 et au sens de la présente section, on entend par :&lt;br/&gt;« 1° “Produits du tabac”, les produits du tabac au sens de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006688227&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. L3512-1 (V)&#39;&gt;article L. 3512-1 du code de la santé publique&lt;/a&gt; ;&lt;br/&gt;« 2° “Produits qui sont destinés à être utilisés avec des produits du tabac”, les produits destinés à être utilisés en combinaison avec des produits du tabac, comportant ou non du plastique, et qui sont susceptibles de conduire à la production de déchets nuisibles à l&#39;environnement après consommation des produits du tabac, tels que les filtres ;&lt;br/&gt;« 3° “Producteur”, au sens du I de l&#39;article L. 541-10, les personnes physiques ou morales qui procèdent à la première mise sur le marché national à titre professionnel des produits du tabac équipés de filtres comportant ou non du plastique, ou des produits qui sont destinés à être utilisés avec des produits du tabac, en vue d&#39;une cession au consommateur final. »&lt;/p&gt;Chapitre II : Dispositions relatives à la modification de la partie réglementaire du code de la santé publiqueArticle 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La partie réglementaire du code de la santé publique est ainsi modifiée :&lt;br/&gt;1° L&#39;article R. 3512-26 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Le premier alinéa du I est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« I. - Outre les avertissements sanitaires prévus à l&#39;article L. 3512-22 et les avertissements relatifs à l&#39;impact sur l&#39;environnement de l&#39;abandon des déchets issus de la consommation des produits du tabac, ainsi que la signalétique et l&#39;information prévues à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;idArticle=LEGIARTI000041555995&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement - art. L541-9-3 (VD)&#39;&gt;article L. 541-9-3 du code de l&#39;environnement&lt;/a&gt;, les mentions suivantes sont apposées de façon lisible et uniforme sur une unité de conditionnement ou un emballage extérieur de cigarettes ou de tabac à rouler : » ;&lt;br/&gt;b) Après le 4° du I, il est inséré un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« Aucune autre mention ne peut être apposée, sous réserve de celles prévues par une disposition législative ou réglementaire. » ;&lt;br/&gt;c) au III, le mot : « autorisées » est remplacé par le mot : « prévues » ;&lt;br/&gt;2° L&#39;article R. 4211-23 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 4211-23. - I. - Les officines de pharmacie et les pharmacies à usage intérieur collectent gratuitement les médicaments non utilisés, contenus le cas échéant dans leurs conditionnements, qui leur sont apportés par les particuliers.&lt;br/&gt;« II. - La destruction des médicaments classés comme stupéfiants est régie par les dispositions de l&#39;article R. 5132-36.&lt;br/&gt;« III. - La présente section précise les conditions de mise en œuvre de l&#39;obligation de responsabilité élargie du producteur prévue par le &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;idArticle=LEGIARTI000006834454&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement - art. L541-10 (M)&#39;&gt;I de l&#39;article L. 541-10 du code de l&#39;environnement&lt;/a&gt; applicable aux médicaments, tels que mentionné au 8° du L. 541-10-1 du même code, autres que ceux mentionnés au précédent II, ainsi que les conditions de mise en œuvre de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006689007&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. L4211-2 (M)&#39;&gt;article L. 4211-2 du code de la santé publique&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;« IV. - Pour l&#39;application du &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;idArticle=LEGIARTI000006834455&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement - art. L541-10-1 (V)&#39;&gt;8° de l&#39;article L. 541-10-1 du code de l&#39;environnement&lt;/a&gt; et de la présente section, on entend par :&lt;br/&gt;« 1° “Producteur” au sens du &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;idArticle=LEGIARTI000006834454&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement - art. L541-10 (M)&#39;&gt;I de l&#39;article L. 541-10 du code de l&#39;environnement&lt;/a&gt;, les exploitants mentionnés au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006915076&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. R5124-2 (M)&#39;&gt;3° de l&#39;article R. 5124-2 du code de la santé publique&lt;/a&gt; ;&lt;br/&gt;« 2° “Médicaments non utilisés”, les médicaments à usage humain inutilisés ou périmés détenus par les particuliers. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;3° L&#39;article R. 4211-24 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 4211-24. - Les producteurs contribuent ou pourvoient à la prise en charge des médicaments non utilisés collectés et, le cas échéant, de leurs conditionnements, dans les conditions prévues au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;idArticle=LEGIARTI000006834454&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement - art. L541-10 (M)&#39;&gt;I de l&#39;article L. 541-10 du code de l&#39;environnement&lt;/a&gt;. Ils réalisent les opérations suivantes :&lt;br/&gt;« 1° La remise, à titre gratuit, de réceptacles aux officines de pharmacie ;&lt;br/&gt;« 2° L&#39;enlèvement, le regroupement, le tri et le transport des médicaments non utilisés et, le cas échéant, de leurs conditionnements depuis les officines de pharmacie jusqu&#39;à leur lieu de destination ;&lt;br/&gt;« 3° La destruction des médicaments non utilisés. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;4° L&#39;article R. 4211-25 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 4211-25. - Les producteurs ou leur éco-organisme peuvent faire appel aux grossistes-répartiteurs pour la remise aux officines de pharmacie des réceptacles mentionnés à l&#39;article R. 4211-24, ainsi que pour l&#39;enlèvement et le transport de ces réceptacles jusqu&#39;à leur site de stockage. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;5° L&#39;article R. 4211-27 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 4211-27. - Les médicaments non utilisés sont détruits par incinération avec valorisation énergétique dans le respect de la réglementation en vigueur. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;6° L&#39;article R. 4211-28 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 4211-28. - La quantité de conditionnements gérée par les producteurs ou leur éco-organisme dans le cadre du dispositif prévu à l&#39;article R. 4211-24 est déduite de celle pour laquelle ils versent une contribution en application du &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;idArticle=LEGIARTI000006834455&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement - art. L541-10-1 (V)&#39;&gt;1° de l&#39;article L. 541-10-1 du code de l&#39;environnement&lt;/a&gt;. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;7° Les articles R. 4211-26, R. 4211-29 à R. 4211-31 et R. 4212-2 sont abrogés.&lt;/p&gt;Chapitre III : Abrogations, suppressions et ajouts de dispositions du code de l&#39;environnement d&#39;entrée en vigueur différéeArticle 12&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions de la partie réglementaire du chapitre III du titre IV du livre V du code de l&#39;environnement, telles qu&#39;elles résultent des articles 2 à 10 du présent décret, sont modifiées à la date du 1er janvier 2022 dans les conditions définies ci-après :&lt;br/&gt;1° L&#39;article R. 543-232 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) au 1°, les mots : « et les distributeurs » sont supprimés ;&lt;br/&gt;b) Après le 2°, il est inséré un 3° ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« 3° La reprise des déchets auprès des distributeurs qui en ont assuré la collecte en application de l&#39;article L. 541-10-8. » ;&lt;br/&gt;c) Le dernier alinéa est supprimé ;&lt;br/&gt;2° au 3° du I de l&#39;article R. 543-246, sont ajoutés les mots : « y compris auprès des distributeurs qui assurent la reprise des déchets en application de l&#39;article L. 541-10-8 ; »&lt;br/&gt;3° Sont supprimées ou abrogées les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;a) Les deux premiers alinéas de l&#39;article R. 543-65 ;&lt;br/&gt;b) Les troisième au onzième alinéas de l&#39;article R. 543-129-3 ;&lt;br/&gt;c) L&#39;article R. 543-202 ;&lt;br/&gt;d) Au c du 1° de l&#39;article R. 543-205, les mots : « et à l&#39;article R. 543-202 » ;&lt;br/&gt;e) L&#39;article R. 543-210-1 ;&lt;br/&gt;f) Les articles R. 543-220 et R. 543-221 ;&lt;br/&gt;g) L&#39;article R. 543-238 ;&lt;br/&gt;h) Le paragraphe 4 de la sous-section 3 de la section 15 ;&lt;br/&gt;i) L&#39;article R. 543-305.&lt;/p&gt;Article 13&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions de la partie réglementaire du chapitre III du titre IV du livre V du code de l&#39;environnement, telles qu&#39;elles résultent de l&#39;article 5 du présent décret, sont ainsi modifiées à la date du 1er janvier 2023 :&lt;br/&gt;1° Le deuxième alinéa de l&#39;article R. 543-211 est supprimé ;&lt;br/&gt;2° La sous-section 3 de la section 11 est abrogée.&lt;/p&gt;Chapitre IV : Dispositions transitoires et d&#39;entrée en vigueurArticle 14&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les producteurs qui ont mis en place un système individuel en fournissant une attestation régulière en application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;idArticle=LEGIARTI000006839437&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement - art. R543-196 (M)&#39;&gt;article R. 543-196 du code de l&#39;environnement&lt;/a&gt;, dans sa rédaction en vigueur à la date de publication du présent décret, conservent le bénéfice de cette attestation jusqu&#39;au 31 décembre 2021.&lt;/p&gt;Article 15&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A la dernière phrase du IV de l&#39;article 4 du décret susvisé du 27 novembre 2020, les mots : « sont applicables à ces collectivités » sont remplacés par les mots : « sont applicables à ces éco-organismes ou systèmes individuels ».&lt;/p&gt;Article 16&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Les dispositions du présent décret entrent en vigueur le 1er janvier 2021, sous réserve des dispositions des II à IV ci-après.&lt;br/&gt;II. - Les articles 12 et 13 entrent en vigueur respectivement les 1er janvier 2022 et 1er janvier 2023.&lt;br/&gt;III. - L&#39;article D. 543-45-1 et les articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;idArticle=LEGIARTI000006839456&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement - art. D543-213 (M)&#39;&gt;D. 543-213&lt;/a&gt; et R. 543-213-1 du code de l&#39;environnement, dans leur rédaction issue du présent décret, s&#39;appliquent à compter des dates prévues à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041553759&amp;idArticle=JORFARTI000041553877&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-105 du 10 février 2020 - art. 112 (V)&#39;&gt;article 112 de la loi du 10 février 2020 susvisée&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;IV. - Sous réserve des dispositions du II du présent article, les éco-organismes et les systèmes individuels approuvés pour les produits soumis à responsabilité élargie du producteur à la date de publication de la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041553759&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-105 du 10 février 2020 (V)&#39;&gt;loi du 10 février 2020 susvisée&lt;/a&gt; et mentionnés à l&#39;article 130 de cette loi restent régis, s&#39;agissant de leurs modalités d&#39;exercice, chacun pour ce qui le concerne, par les dispositions du chapitre III du titre IV du livre V de la partie réglementaire du code de l&#39;environnement dans leur rédaction en vigueur à la date de publication du présent décret, jusqu&#39; à l&#39;échéance de leur agrément ou approbation et au plus tard le 1er janvier 2023.&lt;br/&gt;Les dispositions du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement (V)&#39;&gt;code de l&#39;environnement&lt;/a&gt; issues des articles 2 à 10 du présent décret relatives aux modalités d&#39;exercice sont applicables à ces éco-organismes et systèmes individuels à compter de cette échéance ou date. Toutefois, les articles R. 543-55-1, D. 543-212 à D. 543-212-2, R. 543-214 et R. 543-215 de ce code, dans leur rédaction issue des articles 2, 5 et 6 du présent décret, leur sont applicables à la date indiquée au I du présent article.&lt;/p&gt;Article 17&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la transition écologique, le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, le garde des sceaux, ministre de la justice, et le ministre des solidarités et de la santé sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-30 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042754025"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1726 du 29 décembre 2020 relatif au suivi et à la publication du pourcentage de véhicules à faibles et à très faibles émissions parmi les véhicules ayant fait l&#39;objet d&#39;un renouvellement de parc conformément aux dispositions applicables à certaines personnes, pris pour l&#39;application de l&#39;article 79 de la loi n° 2019-1428 du 24 décembre 2019 d&#39;orientation des mobilités</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042754268</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la transition écologique</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après la sous-section 3 de la section 1 bis du chapitre IV du titre II du livre II de la partie réglementaire du code de l&#39;environnement, est insérée une sous-section 4 ainsi rédigée :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Sous-section 4&lt;br/&gt;« Publication des résultats&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 224-15-13. - I. - Pour rendre annuellement compte du respect de leurs obligations, les personnes redevables des obligations mentionnées aux articles L. 224-7, L. 224-8 et L. 224-10 du présent code ainsi qu&#39;au &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000031044385&amp;idArticle=JORFARTI000031044848&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2015-992 du 17 août 2015 - art. 37 (M)&#39;&gt;VI de l&#39;article 37 de la loi n° 2015-992 du 17 août 2015&lt;/a&gt; relative à la transition énergétique pour la croissance verte mettent à disposition les données relatives aux renouvellements de leur parc de véhicules permettant la détermination des pourcentages de véhicules à faibles et à très faibles émissions qu&#39;ils comportent.&lt;br/&gt;« II. - Les données mentionnées au I, dont la liste et le format sont fixés par arrêté des ministres chargés de l&#39;environnement et des transports, sont mises à la disposition du public gratuitement, en consultation ou en téléchargement, sur le site de la plateforme ouverte des données publiques françaises (www.data.gouv.fr) sous licence ouverte permettant la réutilisation libre de ces données.&lt;br/&gt;« III. - Les personnes visées au I prennent les mesures appropriées pour que les données relatives à une année calendaire soient mises à disposition au plus tard le 30 septembre de l&#39;année suivante. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent décret entre en vigueur le 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la transition écologique et le ministre délégué auprès de la ministre de la transition écologique, chargé des transports, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-30 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042754268"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1700 du 24 décembre 2020 relatif aux modalités de résiliation du contrat conclu en application des articles L. 446-2 ou L. 446-5 du code de l&#39;énergie en cas d&#39;émission par le producteur d&#39;une garantie d&#39;origine portant sur du biogaz produit et injecté dans le réseau de gaz naturel</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042741868</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la transition écologique</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - La sous-section 1 de la section 2 du chapitre Ier du titre II du livre Ier du code de l&#39;énergie est ainsi modifiée :&lt;br/&gt;1° L&#39;article R. 121-27 est complété par un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« IV. - Les surcoûts mentionnés au III sont, le cas échéant, diminués du remboursement prévu au cinquième alinéa de l&#39;article L. 446-18. » ;&lt;br/&gt;2° L&#39;article R. 121-30 est complété par deux alinéas ainsi rédigés :&lt;br/&gt;« V. - Le gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine mentionné à l&#39;article L. 446-18 notifie, avant le 31 mars de chaque année, au ministre chargé de l&#39;énergie et à la Commission de régulation de l&#39;énergie, les éléments permettant de déterminer le montant des frais de gestion et d&#39;inscription au registre national des garanties d&#39;origine pour la mise aux enchères prévue à l&#39;article L. 446-19 au titre de l&#39;année précédente ainsi que le montant prévisionnel de ces mêmes frais pour l&#39;année suivante. La Commission de régulation de l&#39;énergie détermine le montant des frais à compenser.&lt;br/&gt;« Le gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine notifie, dans les mêmes délais, au ministre chargé de l&#39;énergie et à la Commission de régulation de l&#39;énergie, le montant des revenus issus de la mise aux enchères prévue à l&#39;article L. 446-19, au titre de l&#39;année précédente. » ;&lt;br/&gt;3° L&#39;article R. 121-31 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Au f du I, les mots : « délivrées, en application des articles L. 446-3 et L. 446-4 » sont remplacés par les mots : « pour l&#39;acheteur de biogaz faisant l&#39;objet d&#39;un contrat conclu en application des articles L. 446-2 et L. 446-5 avant le 9 novembre 2020 » ;&lt;br/&gt;b) Le I est complété par un j ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« j) Augmenté du montant prévisionnel des frais de gestion et d&#39;inscription au registre national des garanties d&#39;origine pour la mise aux enchères prévue à l&#39;article L. 446-19, arrêté dans les conditions précisées au V de l&#39;article R. 121-30 et corrigé, le cas échéant, de l&#39;écart constaté entre le montant des frais prévisionnels et celui des frais supportés au titre de l&#39;année précédente par le gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine mentionné à l&#39;article L. 446-18. »&lt;br/&gt;II. - A la section 7 du chapitre VI du titre IV du livre IV du code de l&#39;énergie, après l&#39;article D. 446-22, il est inséré un article R. 446-23 ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 446-23. - Lorsqu&#39;un producteur demande l&#39;émission d&#39;une garantie d&#39;origine pour du biogaz produit dans le cadre d&#39;un contrat conclu en application des articles L. 446-2 ou L. 446-5, le gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine en informe le ministre chargé de l&#39;énergie.&lt;br/&gt;« Le ministre chargé de l&#39;énergie en informe l&#39;acheteur du biogaz qui, en application du quatrième alinéa de l&#39;article L. 446-18, d&#39;une part, résilie immédiatement le contrat et, d&#39;autre part, met en recouvrement les sommes mentionnées au cinquième alinéa de cet article. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la transition écologique est chargée de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042741868"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1701 du 24 décembre 2020 relatif aux garanties d&#39;origine de biogaz injecté dans les réseaux de gaz naturel</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042741879</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la transition écologique</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La section 3 du chapitre VI du titre IV du livre IV du code de l&#39;énergie est renommée « Section 7 : Les garanties d&#39;origine du biogaz injecté dans les réseaux de gaz naturel » et est ainsi rédigée :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Sous-section 1&lt;br/&gt;« Définition des garanties d&#39;origine&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 446-17. - Le biogaz injecté dans les réseaux de gaz naturel peut bénéficier de garanties d&#39;origine.&lt;br/&gt;« Une garantie d&#39;origine est un document électronique servant uniquement à prouver à un consommateur final raccordé à un réseau de gaz naturel qu&#39;une part ou une quantité déterminée d&#39;énergie a été produite à partir de sources renouvelables.&lt;br/&gt;« Les transferts de garanties d&#39;origine, pris séparément ou en liaison avec le transfert physique d&#39;énergie, ne sont pas pris en compte pour le calcul de la part de l&#39;énergie produite en France à partir de sources renouvelables dans la consommation finale brute nationale d&#39;énergie et ne peuvent être utilisés pour atteindre les objectifs fixés au 4° du I de l&#39;article L. 100-4.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Sous-section 2&lt;br/&gt;« Désignation de l&#39;organisme chargé de la gestion du registre national des garanties d&#39;origine&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 446-18. - Le gestionnaire du registre national des garanties d&#39;origine du biogaz injecté dans le réseau de gaz naturel, prévu à l&#39;article L. 446-18, est désigné par le ministre chargé de l&#39;énergie, après mise en concurrence et pour une durée qui ne peut dépasser cinq ans.&lt;br/&gt;« La mise en concurrence a pour objet l&#39;émission, le transfert et l&#39;annulation des garanties d&#39;origine de biogaz, en application de l&#39;article L. 446-18.&lt;br/&gt;« Le ministre chargé de l&#39;énergie élabore un cahier des charges comportant notamment les éléments suivants :&lt;br/&gt;« 1° La description de l&#39;objet de la mise en concurrence ainsi que la période sur laquelle porte cet objet ;&lt;br/&gt;« 2° La liste exhaustive des critères d&#39;appréciation des dossiers de candidatures dont notamment :&lt;br/&gt;« a) L&#39;indépendance du candidat par rapport aux activités de production, de commercialisation ou de fourniture de gaz naturel ou de biogaz ;&lt;br/&gt;« b) Les capacités technique et financière du candidat, notamment son aptitude à assurer la continuité du service public et l&#39;égalité des usagers ;&lt;br/&gt;« 3° La liste exhaustive des critères de notation des offres ainsi que leur pondération ;&lt;br/&gt;« 4° La définition de la structure des tarifs qui seront facturés aux usagers ;&lt;br/&gt;« 5° La liste exhaustive des indications et des pièces à produire par les candidats ;&lt;br/&gt;« 6° La date et l&#39;heure limite de dépôt des dossiers de candidature ;&lt;br/&gt;« 7° L&#39;adresse électronique à laquelle le candidat fait parvenir son dossier de candidature à l&#39;appel à concurrence.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 446-19. - Le ministre chargé de l&#39;énergie adresse un avis d&#39;appel public à la concurrence à l&#39;Office des publications de l&#39;Union européenne en vue de sa publication au Journal officiel de l&#39;Union européenne.&lt;br/&gt;« Cet avis public mentionne :&lt;br/&gt;« 1° L&#39;objet de l&#39;appel public à la concurrence ;&lt;br/&gt;« 2° La période sur laquelle porte l&#39;objet de l&#39;appel public à la concurrence ;&lt;br/&gt;« 3° Les personnes admises à participer à l&#39;appel public à la concurrence ;&lt;br/&gt;« 4° L&#39;adresse électronique ainsi que la date de mise à disposition du cahier des charges ;&lt;br/&gt;« 5° La date et l&#39;heure limite de dépôt des candidatures.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 446-20. - Après avoir procédé à l&#39;examen des offres, le ministre chargé de l&#39;énergie désigne par arrêté le lauréat de la mise en concurrence et avise les autres candidats du rejet de leurs offres.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Sous-section 3&lt;br/&gt;« Emission, transfert et annulation des garanties d&#39;origine&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 446-21. - Toute installation de production de biogaz pour laquelle des garanties d&#39;origine sont demandées doit être équipée d&#39;un dispositif de comptage du biogaz injecté géré par le gestionnaire du réseau de gaz naturel auquel l&#39;installation de production, ou le cas échéant l&#39;installation d&#39;injection, est raccordée.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 446-22. - La demande de garanties d&#39;origine est adressée au gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 446-24. - Lorsqu&#39;il reçoit une demande de garanties d&#39;origine satisfaisant aux conditions de l&#39;article D. 446-25, le gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine émet un nombre de garanties d&#39;origine égal au nombre de mégawattheures de biogaz injectés dans les réseaux de gaz naturel durant la période d&#39;injection, avec arrondi à l&#39;entier inférieur. Les dates de début et de fin de la période d&#39;injection de biogaz pour laquelle des garanties d&#39;origine peuvent être demandées doivent correspondre à des dates de relevés des données de comptage stipulées par les contrats liant l&#39;installation de production de biogaz au gestionnaire du réseau.&lt;br/&gt;« La période de l&#39;injection de biogaz pour laquelle des garanties d&#39;origine peuvent être demandées ne peut être supérieure à un mois.&lt;br/&gt;« Sans préjudice des dispositions prévues à l&#39;article D. 446-29, la demande de garanties d&#39;origine doit être adressée par le producteur de biogaz cinq mois au plus tard après le dernier jour de la période d&#39;injection faisant l&#39;objet de la demande.&lt;br/&gt;« Par exception aux dispositions de l&#39;alinéa précédent, la demande d&#39;émission de garanties d&#39;origine portant sur du biogaz injecté dans le cadre d&#39;un contrat conclu en application des articles L. 446-2 ou L. 446-5, doit être adressée par le producteur de biogaz deux mois au plus tard après le dernier jour de la période d&#39;injection faisant l&#39;objet de la demande.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 446-25. - La demande de garantie d&#39;origine doit comporter :&lt;br/&gt;« 1° Le nom et l&#39;adresse du demandeur ou, s&#39;il s&#39;agit d&#39;une personne morale, sa dénomination ou raison sociale et l&#39;adresse de son siège social ;&lt;br/&gt;« 2° Le nom et la localisation de l&#39;installation de production de biogaz ;&lt;br/&gt;« 3° Le type et la production annuelle prévisionnelle de l&#39;installation ;&lt;br/&gt;« 4° La date de mise en service de l&#39;installation ;&lt;br/&gt;« 5° Les références du contrat d&#39;injection ;&lt;br/&gt;« 6° Les références du contrat d&#39;achat conclu en application des articles L. 446-2 et L. 446-5, la référence de l&#39;arrêté ou du cahier des charges en vertu duquel est conclu ce contrat, sa date de signature, sa durée, ainsi que le niveau du tarif d&#39;achat, lorsque la garantie d&#39;origine est demandée pour la production d&#39;une installation bénéficiant d&#39;un tel contrat ;&lt;br/&gt;« 7° Les dates de début et de fin de la période d&#39;injection de biogaz pour laquelle la garantie d&#39;origine est demandée ;&lt;br/&gt;« 8° La quantité de biogaz injecté, exprimé en MWh, pendant la période sur laquelle porte la demande de garanties d&#39;origine ;&lt;br/&gt;« 9° Le nom et les coordonnées du gestionnaire du réseau de gaz naturel auquel l&#39;installation est raccordée ;&lt;br/&gt;« 10° Le type d&#39;aide nationales dont a bénéficié l&#39;installation.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 446-26. - Le demandeur d&#39;une garantie d&#39;origine doit conserver toutes informations et documents utiles pendant trois ans à compter de la date de sa demande.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 446-27. - Le gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine inscrit les garanties d&#39;origine émises sur le registre national des garanties d&#39;origine prévu à l&#39;article L. 446-18.&lt;br/&gt;« Le registre est publié sur le site internet du gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine. Pour chaque garantie d&#39;origine, les éléments du registre accessibles au public sont :&lt;br/&gt;« 1° Le numéro identifiant la garantie d&#39;origine ainsi que son pays d&#39;émission ;&lt;br/&gt;« 2° La date de son émission ;&lt;br/&gt;« 3° Le nom et la qualité du demandeur ;&lt;br/&gt;« 4° Le nom, le type et le lieu de l&#39;installation de production de biogaz ainsi que sa production annuelle prévisionnelle ;&lt;br/&gt;« 5° Les dates de début et de fin de la période d&#39;injection sur laquelle portait la demande de garanties d&#39;origine ;&lt;br/&gt;« 6° La date à laquelle l&#39;installation a été mise en service ;&lt;br/&gt;« 7° Le type d&#39;aides nationales dont a bénéficié l&#39;installation ;&lt;br/&gt;« 8° Le cas échéant, la mention de l&#39;utilisation de la garantie d&#39;origine ainsi que le nom du titulaire qui utilise la garantie d&#39;origine ou la mention de l&#39;exportation de la garantie d&#39;origine.&lt;br/&gt;« Le gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine procède, au moins tous les mois, à la mise à jour du registre.&lt;br/&gt;« Le gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine adresse au ministre chargé de l&#39;énergie, chaque année, avant le 31 mars, un rapport sur les garanties d&#39;origine émises et utilisées au cours de l&#39;année précédente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 446-28. - Une garantie d&#39;origine peut, après son émission, être transférée. Le gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine est informé du transfert. Il conserve les noms et coordonnées des titulaires successifs d&#39;une garantie d&#39;origine.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 446-29. - Une garantie d&#39;origine peut être utilisée par son titulaire pour attester de la source renouvelable du gaz acheminé dans un réseau de gaz naturel. Dans ce cas, le titulaire indique au gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine, parmi les garanties qu&#39;il détient, celles qu&#39;il souhaite utiliser. Le gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine procède alors à l&#39;annulation de ces garanties d&#39;origine en inscrivant sur le registre le nom de leur utilisateur et la date de leur utilisation.&lt;br/&gt;« Lorsque le titulaire est un fournisseur de gaz naturel souhaitant garantir à son client que le gaz acheminé dans un réseau de gaz naturel délivré dans le cadre de son offre commerciale contient une part de biogaz, il doit utiliser les garanties d&#39;origine correspondant à la part de gaz naturel dont la nature est ainsi garantie. Le fournisseur de gaz naturel indique au gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine, parmi les garanties d&#39;origine qu&#39;il détient, celles qu&#39;il souhaite utiliser. Le gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine procède alors à l&#39;annulation de ces garanties d&#39;origine en inscrivant sur le registre le nom du fournisseur de gaz naturel ayant utilisé les garanties d&#39;origine, le site de consommation concerné, et la date de leur utilisation.&lt;br/&gt;« Une garantie d&#39;origine ne peut être utilisée qu&#39;une seule fois, dans les douze mois suivant la date de fin de la période d&#39;injection sur laquelle porte la demande de garanties d&#39;origine. Son utilisation doit être déclarée au gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine dans les dix-huit mois suivant la date de fin de la période d&#39;injection sur laquelle porte la demande de garanties d&#39;origine.&lt;br/&gt;« Les garanties d&#39;origine doivent être émises, transférées et annulées de manière électronique.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Sous-section 4&lt;br/&gt;« Contrôle des garanties d&#39;origine&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 446-31. - Le gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine vérifie par sondage l&#39;exactitude des éléments figurant dans les dossiers de demande de garanties d&#39;origine qu&#39;il a reçus. Cette vérification ne peut porter que sur des garanties d&#39;origine émises depuis moins de trois ans.&lt;br/&gt;« Le gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine vérifie notamment la cohérence entre le nombre de garantie d&#39;origine dont l&#39;émission a été demandée et la production injectée de l&#39;installation correspondante.&lt;br/&gt;« Tout contrôle mettant en évidence des demandes de garanties d&#39;origine reposant sur des informations erronées fait l&#39;objet d&#39;un procès-verbal mentionnant la date, le lieu et la nature des constatations effectuées. Le procès-verbal est notifié dans les trente jours qui suivent sa clôture au demandeur de la garantie d&#39;origine, ainsi qu&#39;au préfet de la région où est située l&#39;installation, et au ministre chargé de l&#39;énergie par lettre recommandée avec accusé de réception ou par tout autre moyen établissant la date de la réception.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 446-32. - Chaque gestionnaire d&#39;un réseau de distribution ou de transport de gaz naturel sur lequel est raccordée au moins une installation de production de biogaz enregistrée sur le registre national des garanties d&#39;origine, met gratuitement à disposition du gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine les données nécessaires à l&#39;exécution de ses missions et permettant la vérification des éléments figurant dans les dossiers de demandes de garanties d&#39;origine, notamment les données de comptage du volume de biogaz injecté sur son réseau ou les données permettant de calculer cette valeur. Le format de ces données est défini par le gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine en concertation avec les gestionnaires de réseau de distribution et de transport de gaz naturel. Les modalités de cette mise à disposition sont définies dans le cadre d&#39;un contrat approuvé par le ministre chargé de l&#39;énergie.&lt;br/&gt;« Les gestionnaires des réseaux de distribution et de transport de gaz naturel sont responsables des données qu&#39;ils mettent à disposition du gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine. En cas d&#39;erreur sur la quantité de biogaz injecté d&#39;une installation transmise par un gestionnaire de réseau, celui-ci transmet la valeur corrigée au gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine de biogaz qui procède à une régularisation sur la quantité de garanties d&#39;origine de l&#39;installation concernée au titre de l&#39;injection du mois suivant sa transmission ou, le cas échéant, du premier mois pendant lequel l&#39;installation injecte à nouveau dans le réseau.&lt;br/&gt;« Pour la mise en œuvre des deux alinéas précédents, un gestionnaire de réseau de distribution de gaz naturel peut mandater un autre gestionnaire de réseau de distribution de gaz naturel ou une entité regroupant plusieurs gestionnaires de réseau de distribution de gaz naturel. Il en informe le gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine.&lt;br/&gt;« Le gestionnaire du registre de garantie d&#39;origine préserve la confidentialité des informations d&#39;ordre économique, commercial, industriel, financier ou technique dont la communication serait de nature à porter atteinte aux règles de concurrence et de non-discrimination imposées par la loi. »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Sous-section 5&lt;br/&gt;« Mise aux enchères des garanties d&#39;origine&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 446-33. - Pour la mise en œuvre du premier alinéa de l&#39;article L. 446-19, le gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine ouvre un compte au nom de l&#39;Etat sur le registre national des garanties d&#39;origine de biogaz. Les producteurs sont tenus d&#39;inscrire sur ce compte, sans frais, les installations bénéficiant d&#39;un contrat conclu en application des articles L. 446-2 ou L. 446-5.&lt;br/&gt;« Le producteur dont l&#39;installation est inscrite sur le compte ouvert au nom de l&#39;Etat ne peut pas demander l&#39;émission de garanties d&#39;origine de biogaz depuis ce compte. En revanche, il peut demander l&#39;émission de garanties d&#39;origine au titre d&#39;un autre compte ouvert à ses frais. Dans ce cas, les dispositions de l&#39;article D. 446-26 sont applicables.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 446-34. - L&#39;émission de garanties d&#39;origine en vue de leur mise aux enchères est limitée à celles afférentes à du biogaz produit par les installations mentionnées au premier alinéa de l&#39;article L. 446-19.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 446-35. - Chaque gestionnaire de réseau de distribution et de transport de gaz naturel crée et tient à jour une base de données où figure la liste des installations bénéficiant d&#39;un contrat conclu en application des articles L. 446-2 ou L. 446-5. Le format de la base de données est élaboré par le gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine en concertation avec les gestionnaires de réseau.&lt;br/&gt;« Chaque cocontractant transmet annuellement au gestionnaire de réseau de distribution et aux gestionnaires de réseaux de transport les données permettant la mise à jour de la base de données mentionnée à l&#39;alinéa précédent.&lt;br/&gt;« Le contenu de la base de données est mis à disposition du gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine qui s&#39;engage à préserver la confidentialité des informations dont il a connaissance et à respecter les règles de protection spécifiques dont elles feraient l&#39;objet. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - La section 3 du chapitre VI du titre IV du livre IV du code de l&#39;énergie est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° L&#39;article D. 446-27 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, après les mots : « les garanties d&#39;origine émises », sont insérés les mots : « ainsi que les garanties d&#39;origine importées ».&lt;br/&gt;b) Au 2°, après les mots : « de son émission », sont insérés les mots : « ou de son importation ».&lt;br/&gt;c) Au dernier aliéna, après les mots « les garanties d&#39;origine émises, », sont insérés les mots « importées, exportées ».&lt;br/&gt;2° Après l&#39;article D. 446-29 du code de l&#39;énergie, il est inséré un article D. 446-30 ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 446-30. - Les garanties d&#39;origine de biogaz injecté dans le réseau de gaz naturel émises dans d&#39;autres Etats membres de l&#39;Union européenne peuvent être utilisées dans les conditions prévues à l&#39;article D. 446-29.&lt;br/&gt;« En cas de doute sur l&#39;exactitude, la fiabilité ou la véracité d&#39;une garantie d&#39;origine de biogaz provenant d&#39;un autre Etat membre de l&#39;Union européenne, le gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine informe le ministre chargé de l&#39;énergie. Le ministre chargé de l&#39;énergie notifie à la Commission européenne son refus de reconnaître ces garanties d&#39;origine de biogaz. »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;II. - Le présent article entre en vigueur au 30 juin 2021.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - La section 3 du chapitre VI du titre IV du livre IV du code de l&#39;énergie est ainsi modifiée :&lt;br/&gt;1° Au second alinéa de l&#39;article D. 446-18, après les mots : « en application de l&#39;article L. 446-18 » sont insérés les mots : « , ainsi que la mise aux enchères des garanties d&#39;origine de biogaz mentionnée à l&#39;article L. 446-19. »&lt;br/&gt;2° Après le second alinéa de l&#39;article D. 446-31, sont insérés les alinéas suivants :&lt;br/&gt;« Les agents chargés des contrôles sont habilités par les préfets de région au vu de leurs connaissances techniques et juridiques sur proposition du gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine. Le silence gardé par le préfet de région pendant plus de deux mois sur une demande d&#39;habilitation vaut décision d&#39;acceptation. L&#39;habilitation est délivrée pour une durée de cinq ans. Elle peut être restreinte ou retirée lorsque les conditions au vu desquelles l&#39;habilitation a été délivrée cessent d&#39;être remplies.&lt;br/&gt;« Les contrôleurs peuvent recueillir auprès des demandeurs de garanties d&#39;origine les éléments permettant de vérifier l&#39;exactitude des informations mentionnées aux articles D. 446-25. Dans les conditions générales prévues aux articles L. 142-20 à L. 142-29, ils ont accès, entre 8 heures et 20 heures, aux installations de production de biogaz pour lesquelles une garantie d&#39;origine a été demandée ou obtenue, à l&#39;exception de tous locaux servant de domicile. Ils sont tenus de préserver la confidentialité des informations dont ils ont connaissance à l&#39;occasion de leurs contrôles. »&lt;br/&gt;3° L&#39;article D. 446-31 est complété d&#39;un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« Si le contrôle établit que la garantie d&#39;origine repose sur des informations erronées, le biogaz produit postérieurement à la période sur laquelle portait la dernière garantie d&#39;origine émise ne peut donner lieu à délivrance d&#39;une garantie d&#39;origine. Une nouvelle garantie d&#39;origine ne pourra être délivrée que pour une période postérieure à un nouveau contrôle établissant la conformité aux éléments de la demande de garantie d&#39;origine figurant à l&#39;articles D. 446-25. Ce nouveau contrôle sera réalisé à la demande et aux frais du demandeur.&lt;br/&gt;4° Au premier alinéa de l&#39;article D. 446-32, après les mots : « Les modalités de cette mise à disposition » sont insérés les mots : « , qui couvre également les données prévues aux articles D. 446-35 et D. 446-36, ».&lt;br/&gt;II. - La section 3 du chapitre VI du titre IV du livre IV du code de l&#39;énergie est ainsi complétée :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 446-36. - Chaque gestionnaire de réseau de distribution et de transport de gaz naturel met à disposition du gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine, dans les deux mois qui suivent chaque mois d&#39;injection, la valeur de la quantité mensuelle de biogaz injecté par chacune des installations mentionnées à l&#39;article D. 446-34 et raccordées à son réseau.&lt;br/&gt;« Pour l&#39;application du présent article, chaque gestionnaire de réseau de distribution de gaz naturel peut mandater un autre gestionnaire de réseau de distribution de gaz naturel ou une entité regroupant plusieurs gestionnaires de réseaux de distribution de gaz naturel pour la détermination des valeurs des quantités mensuelles de biogaz injecté mentionnées à l&#39;alinéa précédent et pour leur mise à disposition au gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine. Il en informe celui-ci. »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 446-37. - Le ministre chargé de l&#39;énergie fixe les conditions générales de la mise aux enchères prévue au quatrième alinéa de l&#39;article L. 446-19 et en informe le gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine.&lt;br/&gt;« Ces conditions générales portent notamment sur :&lt;br/&gt;« 1° La fréquence des mises aux enchères, qui ne peut ni être inférieure à un mois ni être supérieure à six mois ;&lt;br/&gt;« 2° Le prix minimal de vente des garanties d&#39;origine, qui ne peut être inférieur aux coûts administratifs induits par les mises aux enchères ;&lt;br/&gt;« 3° La ou les zones géographiques couvertes ;&lt;br/&gt;« 4° Le nombre de lots ainsi que la description de chaque lot.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 446-38. - Le gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine transmet au ministre chargé de l&#39;énergie un projet de cahier des charges des mises aux enchères dans le délai imparti par celui-ci. Ce délai, qui court de la date de réception des conditions générales fixées par le ministre, ne peut ni être inférieur à un mois ni être supérieur à six mois.&lt;br/&gt;« Le ministre chargé de l&#39;énergie apporte au projet les modifications qu&#39;il juge nécessaires et approuve définitivement le cahier des charges.&lt;br/&gt;« Le cahier des charges est publié par le gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine chargé de la mise aux enchères sur son site internet.&lt;br/&gt;« Il peut couvrir plusieurs périodes successives de mises aux enchères.&lt;br/&gt;« Il peut être modifié sur décision du ministre chargé de l&#39;énergie qui fixe la date de prise d&#39;effet de ces modifications. Cette date ne peut ni être inférieure à trois mois ni être supérieure à six mois après la publication des modifications apportées.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 446-39. - Le cahier des charges des mises aux enchères comporte notamment :&lt;br/&gt;« 1° La description des lots faisant l&#39;objet de la mise aux enchères et le prix minimal de vente des garanties d&#39;origine ;&lt;br/&gt;« 2° La date et l&#39;heure limites d&#39;envoi des offres ;&lt;br/&gt;« 3° L&#39;adresse électronique ou la plateforme électronique par le biais de laquelle le candidat fait parvenir son offre.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 446-40. - Seul un titulaire de compte sur le registre national des garanties d&#39;origine prévu à l&#39;article L. 446-18 peut participer à une mise aux enchères.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 446-41. - Les volumes sont attribués dans l&#39;ordre décroissant du prix des offres jusqu&#39;à épuisement du volume mis aux enchères.&lt;br/&gt;« En cas d&#39;offres égales et d&#39;épuisement du volume, les volumes restants sont attribués à chaque lauréat au prorata du volume initial demandé.&lt;br/&gt;« Les offres en dessous du prix de réserve sont éliminées.&lt;br/&gt;« Les garanties d&#39;origines allouées à l&#39;issue d&#39;une mise aux enchères sont transférées par le gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine à leur nouveau titulaire dans les deux jours ouvrés qui suivent leur allocation. Les frais de transfert sont à la charge du nouveau titulaire.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 446-42. - Dans les sept jours ouvrés suivant chaque mise aux enchères, le gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine publie :&lt;br/&gt;« 1° Le nombre de lauréats par lot ;&lt;br/&gt;« 2° Le volume attribué par lot ;&lt;br/&gt;« 3° Le prix moyen obtenu par lot.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 446-43. - Le gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine reverse à l&#39;Etat les revenus tirés de la mise aux enchères des garanties d&#39;origine dans les trente jours ouvrés suivant chaque mise aux enchères.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 446-44. - Le gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine adresse, chaque année, au ministre chargé de l&#39;énergie et à la Commission de régulation de l&#39;énergie un rapport de synthèse sur la mise aux enchères des garanties d&#39;origine. Ce rapport indique notamment, pour chaque enchère :&lt;br/&gt;« 1° Le nombre de participants à l&#39;enchère et par lot ;&lt;br/&gt;« 2° Le nombre de lauréats par lot ;&lt;br/&gt;« 3° Le volume attribué par lot et le prix moyen obtenu.&lt;br/&gt;« Une version non confidentielle de ce rapport de synthèse est publiée sur le site du ministère chargé de l&#39;énergie. »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;III. - Le présent article entre en vigueur au 1er avril 2023.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Par dérogation à l&#39;article D. 446-29 du code de l&#39;énergie, une garantie d&#39;origine émise avant le 9 novembre 2020 peut être utilisée qu&#39;une seule fois dans les vingt-quatre mois suivant sa date d&#39;émission. Son utilisation doit être déclarée au gestionnaire du registre dans les vingt-quatre mois suivants date d&#39;émission.&lt;br/&gt;II. - Par dérogation à l&#39;article D. 446-33 du code de l&#39;énergie, les producteurs de biogaz bénéficiant d&#39;un contrat d&#39;achat conclu en application des articles L. 446-2 ou L. 446-5 conclu avant le 9 novembre 2020 sont exemptés de l&#39;inscription mentionnée au premier alinéa de l&#39;article D. 446-33.&lt;br/&gt;III. - Le biogaz injecté dans les réseaux de gaz naturel, lorsqu&#39;il fait l&#39;objet d&#39;un contrat d&#39;achat prévu aux articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000023987098&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L446-2 (M)&#39;&gt;L. 446-2&lt;/a&gt; ou &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000032372686&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L446-5 (M)&#39;&gt;L. 446-5&lt;/a&gt; du code de l&#39;énergie conclu avant le 9 novembre 2020, peut bénéficier d&#39;une attestation de garantie d&#39;origine, à la demande du cocontractant.&lt;br/&gt;Sans préjudice des dispositions prévues à l&#39;article D. 446-29 du code de l&#39;énergie, la demande de garanties d&#39;origine doit être adressée par le cocontractant au plus tard cinq mois après le dernier jour de la période d&#39;injection faisant l&#39;objet de la demande.&lt;br/&gt;A partir du 1er avril 2023, les garanties d&#39;origine qui n&#39;ont pas été demandées par le cocontractant dans un délai de six mois à compter de l&#39;injection du biogaz sont émises au bénéfice de l&#39;Etat par le gestionnaire du registre des garanties d&#39;origine prévu à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000039360955&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L446-18 (V)&#39;&gt;article L. 446-18 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;IV. - Les garanties d&#39;origine de biogaz émises mais non transférées au titre du &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000039360957&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L446-19 (V)&#39;&gt;troisième alinéa de l&#39;article L. 446-19 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt;, afférentes à du biogaz produit par les installations mentionnées au premier alinéa du même article entre le 9 novembre 2020 et le 30 juin 2022, sont vendues par lot. Le volume d&#39;un lot ne peut excéder cent mille garanties d&#39;origine.&lt;br/&gt;L&#39;adjudication publique d&#39;un lot a lieu par voie d&#39;offres écrites ou par tout autre procédé permettant l&#39;expression de la concurrence.&lt;br/&gt;Les gestionnaires de réseaux de transport et de distribution de gaz naturel mettent à disposition du ministre chargé de l&#39;énergie, dans les deux mois qui suivent chaque mois d&#39;injection, les valeurs, mentionnées à l&#39;article D. 446-36 du code de l&#39;énergie, des quantités mensuelles de biogaz injecté entre le 9 novembre 2020 et le 30 juin 2022.&lt;br/&gt;Par dérogation à l&#39;article D. 446-34, entre le 9 novembre 2020 et le 30 juin 2022, l&#39;émission de garanties d&#39;origine en vue de leur mise aux enchères ne peut être réalisée par le gestionnaire du registre qu&#39;à la demande de l&#39;Etat.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la transition écologique est chargée de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042741879"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 24 décembre 2020 accordant l&#39;extension de la concession de mines d&#39;hydrocarbures liquides ou gazeux, dite « concession de Désirée » (Nord), à la société Gazonor SAS</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042741908</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la transition écologique</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret en date du 24 décembre 2020, le périmètre de la concession de mines d&#39;hydrocarbures liquides ou gazeux, dite « concession de Désirée », est étendu sur une surface supplémentaire de 198,87 kilomètres carrés environ, située sur les territoires des communes d&#39;Anzin, Aubry-du-Hainaut, Bellaing, Beuvrages, Bousignies, Bruay-sur-L&#39;Escaut, Bruille-Saint-Amand, Condé-sur-L&#39;Escaut, Crespin, Erre, Escautpont, Fresnes-sur-Escaut, Hasnon, Helesmes, Hergnies, Hérin, Hornaing, Millonfosse, Odomez, Oisy, Onnaing, Petite-Forêt, Prouvy, Quarouble, Raismes, Rouvignies, Saint-Amand-les-Eaux, Saint-Aybert, Saint-Saulve, La Sentinelle, Thivencelle, Tilloy-lez-Marchiennes, Trith-Saint-Léger, Valenciennes, Vicq, Vieux-Condé, Wallers, Wandignies-Hamage, Warlaing et Wavrechain-sous-Denain.&lt;br/&gt;Conformément à l&#39;extrait de carte au 1/100 000 annexé au présent décret, le nouveau périmètre de la concession est délimité par les segments de droites joignant les sommets définis ci-après :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th rowspan=&#39;2&#39;&gt;&lt;br/&gt;SOMMET&lt;/th&gt;&lt;th colspan=&#39;4&#39;&gt;&lt;br/&gt;RGF 93 LAMB 93&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;E (M)&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;N (M)&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;LONGITUDE (E)&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;LATITUDE (N)&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;A&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;739 847&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 042 758&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°33&#39;38&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°28&#39;51&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;B&lt;/td&gt;&lt;td colspan=&#39;2&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Intersection de la frontière franco-belge&#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;     avec le parallèle 7 042 758&lt;/td&gt;&lt;td colspan=&#39;2&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Intersection de la frontière franco-belge&#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;     avec le parallèle 50°28&#39;51&#39;&#39; N&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;C&lt;/td&gt;&lt;td colspan=&#39;2&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Intersection de la frontière franco-belge&#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;     avec le parallèle 7 038 787&lt;/td&gt;&lt;td colspan=&#39;2&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Intersection de la frontière franco-belge&#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;     avec le parallèle 50°26&#39;42&#39;&#39; N&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;D&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;744 998&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 038 787&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°37&#39;57&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°26&#39;42&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;E&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;745 006&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 037 784&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°37&#39;57&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°26&#39;09&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;F&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;745 646&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 037 789&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°38&#39;30&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°26&#39;09&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;G&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;745 654&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 036 787&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°38&#39;30&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°25&#39;37‘&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;H&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;746 295&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 036 792&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°39&#39;02&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°25&#39;37&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th rowspan=&#39;2&#39;&gt;&lt;br/&gt;SOMMET&lt;/th&gt;&lt;th colspan=&#39;4&#39;&gt;&lt;br/&gt;RGF 93 LAMB 93&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;E (M)&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;N (M)&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;LONGITUDE (E)&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;LATITUDE (N)&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;I&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;746 311&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 034 787&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°39&#39;02&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°24&#39;32&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;J&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;744 389&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 034 771&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°37&#39;25&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°24&#39;32&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;K&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;744 397&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 033 769&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°37&#39;25&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°24&#39;00&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;L&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;743 756&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 033 764&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°36&#39;52&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°24&#39;00&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;M&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;743 772&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 031 759&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°36&#39;52&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°22&#39;55&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;N&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;738 644&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 031 721&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°32&#39;33&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°22&#39;55&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;O&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;738 658&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 029 716&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°32&#39;33&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°21&#39;50&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;P&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;736 734&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 029 703&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°30&#39;56&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°21&#39;50&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Q&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;736 740&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 028 701&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°30&#39;56&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°21&#39;18&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;R&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;736 099&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 028 697&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°30&#39;24&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°21&#39;18&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;S&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;736 105&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 027 694&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°30&#39;24&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°20&#39;45&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;T&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;733 539&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 027 678&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°28&#39;14&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°20&#39;45&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;U&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;733 545&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 026 676&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°28&#39;14&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°20&#39;13&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;V&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;732 904&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 026 672&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°27&#39;42&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°20&#39;13&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;W&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;732 915&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 024 667&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°27&#39;42&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°19&#39;08&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;X&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;730 348&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 024 653&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°25&#39;32&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°19&#39;08&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Y&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;730 353&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 023 650&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°25&#39;32&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°18&#39;36&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Z&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;729 711&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 023 647&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°25&#39;00&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°18&#39;36&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;AA&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;729 717&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 022 645&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°25&#39;00&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°18&#39;03&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;AB&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;729 075&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 022 641&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°24&#39;27&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°18&#39;03&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;AC&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;729 080&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 021 639&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°24&#39;27&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°17&#39;31&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;AD&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;727 796&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 021 632&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°23&#39;22&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°17&#39;31&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;AE&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;727 800&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 020 630&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°23&#39;22&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°16&#39;59&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;AF&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;722 662&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 020 607&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°19&#39;03&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°16&#39;59&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;AG&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;722 658&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 021 609&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°19&#39;03&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°17&#39;31&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;AH&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;721 374&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 021 604&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°17&#39;58&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°17&#39;31&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;AI&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;721 370&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 022 607&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°17&#39;58&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°18&#39;03&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;AJ&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;720 086&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 022 602&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°16&#39;54&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°18&#39;03&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;AK&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;720 082&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 023 604&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°16&#39;54&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°18&#39;36&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;AL&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;722 650&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 023 614&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°19&#39;03&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°18&#39;36&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;AM&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;722 646&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 024 617&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°19&#39;03&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°19&#39;08&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;AN&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;723 288&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 024 619&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°19&#39;36&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°19&#39;08&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;AO&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;723 267&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 029 631&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°19&#39;36&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°21&#39;50&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;AP&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;729 038&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 029 658&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°24&#39;27&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°21&#39;50&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;AQ&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;729 044&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 028 656&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°24&#39;27&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°21&#39;18&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th rowspan=&#39;2&#39;&gt;&lt;br/&gt;SOMMET&lt;/th&gt;&lt;th colspan=&#39;4&#39;&gt;&lt;br/&gt;RGF 93 LAMB 93&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;E (M)&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;N (M)&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;LONGITUDE (E)&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;LATITUDE (N)&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;AR&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;729 685&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 028 659&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°25&#39;00&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°21&#39;18&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;AS&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;729 696&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 026 654&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°25&#39;00&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°20&#39;13&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;AT&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;730 337&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 026 658&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°25&#39;32&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°20&#39;13&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;AU&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;730 316&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 030 668&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°25&#39;32&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°22&#39;23&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;AV&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;723 904&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 030 637&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°20&#39;08&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°22&#39;23&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;AW&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;723 883&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 035 649&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°20&#39;08&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°25&#39;05&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;AX&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;725 164&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 035 655&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°21&#39;13&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°25&#39;05&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;AY&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;725 159&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 036 657&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°21&#39;13&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°25&#39;37&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;AZ&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;732 205&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 036 693&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°27&#39;09&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°25&#39;37&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;BA&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;732 199&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 037 696&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°27&#39;09&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°26&#39;09&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;BB&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;736 681&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 037 723&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°30&#39;56&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°26&#39;09&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;BC&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;736 655&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 041 734&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°30&#39;56&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°28&#39;19&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;BD&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;739 855&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7 041 756&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3°33&#39;38&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;50°28&#39;19&#39;&#39;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;B à C : frontière franco-belge.&lt;br/&gt;La surface ainsi définie est de 266,88 kilomètres carrés environ.&lt;br/&gt;L&#39;extension de la concession est accordée pour la durée de validité de celle-ci, soit jusqu&#39;au 23 décembre 2042.&lt;br/&gt;Le montant de la redevance tréfoncière due par le titulaire de la concession aux propriétaires de la surface en application de l&#39;article L. 132-15 du code minier est fixée à la somme, une fois payée, de 15 euros par hectare de terrain compris dans le périmètre de la concession.&lt;br/&gt;Le texte complet du décret sera notifié à la société Gazonor SAS par les soins du préfet du Nord, qui en fera également assurer sous forme d&#39;extrait :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;affichage à la préfecture du département du Nord et dans les communes mentionnées à l&#39;article 1er ;&lt;br/&gt;- la publication au recueil des actes administratifs et sur le site internet de la préfecture ;&lt;br/&gt;- la publication aux frais du concessionnaire, dans un journal national, régional ou local dont la diffusion s&#39;étend à toute la zone couverte par le présent titre.&lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;note&#39;&gt;&lt;br/&gt;Nota. - Il peut être pris connaissance du texte complet du décret et de la carte auprès du ministère de la transition écologique (direction de l&#39;énergie, tour Séquoia, 1, place Carpeaux, 92800 Puteaux) ainsi qu&#39;auprès de la direction régionale de l&#39;environnement, de l&#39;aménagement et du logement des Hauts-de-France (pôle sous-sol et ouvrages hydrauliques, 44, rue de Tournai, CS 40259, 59019 Lille cedex).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042741908"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1675 du 23 décembre 2020 prolongeant le mandat des membres du Haut Conseil des biotechnologies</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042738138</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la transition écologique</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par dérogation à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;idArticle=LEGIARTI000019876955&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement - art. R531-8 (V)&#39;&gt;article R. 531-8 du code de l&#39;environnement&lt;/a&gt;, les mandats du président, des présidents des comités et des membres des comités du Haut Conseil des biotechnologies nommés par le décret du 30 décembre 2014, l&#39;arrêté du 10 avril 2017 et l&#39;arrêté du 9 juin 2020 susvisés en fonctions à la date d&#39;entrée en vigueur du présent décret, qui devaient expirer le 31 décembre 2020, sont prolongés jusqu&#39;au 31 décembre 2021.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la transition écologique est chargée de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-26 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042738138"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1651 du 22 décembre 2020 relatif au label national « anti-gaspillage alimentaire » en application de l&#39;article L. 541-15-6-1-1 du code de l&#39;environnement</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042730228</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la transition écologique</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la section 1 du chapitre 1er du titre IV du livre V du code de l&#39;environnement, il est inséré une section 9 ainsi rédigée : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Section 9 &lt;br/&gt;« Le label national “ anti-gaspillage alimentaire ” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 541-95.-I.-Toute personne morale de droit public ou de droit privé qui contribue aux objectifs nationaux de réduction du gaspillage alimentaire définis au 10° de l&#39;article L. 541-1 peut bénéficier du label “ anti-gaspillage alimentaire ”. Ce label est la propriété exclusive de l&#39;Etat. Il garantit que ses titulaires respectent les dispositions définies dans un référentiel relatif à la réduction du gaspillage alimentaire et aux modalités de contribution aux objectifs nationaux afférents. Les dispositions de ce référentiel peuvent être adaptées selon les secteurs d&#39;activité concernés et distinguer plusieurs niveaux d&#39;avancement dans la réduction du gaspillage alimentaire. &lt;br/&gt;« II.-Pour obtenir le label, les personnes morales font l&#39;objet d&#39;une évaluation par un organisme certificateur. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 541-96.-I.-Le référentiel du label “ anti-gaspillage alimentaire ” précise les modalités de mise en œuvre de la labellisation prévue aux articles D. 541-95 à D. 541-99. Il définit en particulier les critères auxquels les personnes morales doivent satisfaire pour être labellisées ainsi que les procédures de contrôle et de suivi associées. Il peut préciser également les missions et les prérogatives des organismes certificateurs. &lt;br/&gt;« II.-Le référentiel est approuvé par arrêté du ministre chargé de l&#39;environnement et du ministre chargé de l&#39;alimentation. Il est élaboré et révisé selon les besoins après consultation des parties prenantes concernées. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 541-97.-Les organismes certificateurs sont sélectionnés par le ministre chargé de l&#39;environnement. Les organismes certificateurs sélectionnés sont habilités à délivrer le label et à le renouveler, ils en assurent le suivi et peuvent procéder, le cas échéant, à sa suspension ou son retrait. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 541-98.-I.-Toute personne morale qui souhaite obtenir le label “ anti-gaspillage alimentaire ” doit demander à un organisme certificateur sélectionné d&#39;évaluer sa démarche au regard des exigences du référentiel. &lt;br/&gt;« II.-L&#39;organisme certificateur évalue le respect des dispositions du référentiel mentionné à l&#39;article D. 541-96. Lorsqu&#39;un audit inopiné est diligenté en raison de l&#39;existence d&#39;éléments concordants de nature à remettre en cause la labellisation accordée, l&#39;organisme certificateur transmet sans délai les résultats de cet audit au ministère chargé de l&#39;environnement. &lt;br/&gt;« III.-Lorsque l&#39;organisme certificateur établit qu&#39;une personne morale satisfait aux dispositions définies par le référentiel, la labellisation lui est délivrée pour une durée de trois ans. L&#39;organisme certificateur qui accorde la labellisation en informe sans délais le ministère chargé de l&#39;environnement. &lt;br/&gt;« IV.-Chaque organisme certificateur sélectionné communique un bilan annuel d&#39;audit au ministère chargé de l&#39;environnement. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 541-99.-Sont mis à disposition sur le site internet du ministère chargé de l&#39;environnement : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;«-le référentiel et ses déclinaisons par secteur d&#39;activité ; &lt;br/&gt;«-le règlement d&#39;usage de la marque qui matérialise la labellisation “ anti-gaspillage alimentaire ” ; &lt;br/&gt;«-la liste des organismes certificateurs sélectionnés pour délivrer le label ; &lt;br/&gt;«-la liste à jour des personnes morales labellisées. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la transition écologique et le ministre de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042730228"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
</feed>