<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Legifrance RSS - ministere-des-solidarites-et-de-la-sante - decret</title>
  <id>https://raw.githubusercontent.com/ldicarlo/legifrance-rss/master/feed/decret_ministere-des-solidarites-et-de-la-sante.xml</id>
  <updated>2021-02-24T07:56:51+01:00</updated>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss </subtitle>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-199 du 22 février 2021 relatif aux présidents des commissions de conciliation et d&#39;indemnisation prévues par l&#39;article L. 1142-6 du code de la santé publique et au président du collège d&#39;experts prévu par l&#39;article L. 1142-24-11 du code de la santé publique</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:51+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043173363</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le deuxième alinéa de l&#39;article R. 1142-7 du code de la santé publique est complété par deux phrases ainsi rédigées :&lt;br/&gt;« Le détachement est prononcé pour une durée de trois ans. Il est renouvelable une fois. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article R. 1142-63-19 du même code est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Après la première phrase du premier alinéa, sont insérées les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Le président du collège n&#39;est pas soumis à l&#39;autorité hiérarchique du président du conseil d&#39;administration ou du directeur de l&#39;Office national d&#39;indemnisation des accidents médicaux, des affections iatrogènes et des infections nosocomiales. Il peut être renouvelé une fois. Lorsqu&#39;il est détaché, il est évalué par le président de la Commission nationale des accidents médicaux » ;&lt;br/&gt;2° Il est ajouté, après le premier alinéa, un second alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« Lorsque le président est un membre du Conseil d&#39;Etat, un magistrat de l&#39;ordre administratif ou un magistrat de l&#39;ordre judiciaire en activité, il est détaché auprès de l&#39;office. Le détachement est prononcé pour une durée de trois ans. Il peut être renouvelé une fois. »&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1° Lorsqu&#39;à la date d&#39;entrée en vigueur du présent décret, le président d&#39;une commission de conciliation et d&#39;indemnisation prévue par l&#39;article L. 1142-6 du même code est détaché auprès de l&#39;Office national d&#39;indemnisation des accidents médicaux, des affections iatrogènes et des infections nosocomiales, le détachement peut être renouvelé une fois ;&lt;br/&gt;2° Lorsqu&#39;à la date d&#39;entrée en vigueur du présent décret, le président du collège d&#39;experts prévu par l&#39;article L. 1142-24-11 du même code est détaché auprès de l&#39;Office national d&#39;indemnisation des accidents médicaux, des affections iatrogènes et des infections nosocomiales, le détachement peut être renouvelé une fois.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le garde des sceaux, ministre de la justice, et le ministre des solidarités et de la santé sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-24T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043173363"></link>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-188 du 20 février 2021 modifiant le décret n° 2020-1310 du 29 octobre 2020 prescrivant les mesures générales nécessaires pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19 dans le cadre de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:51+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043163148</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 29 octobre 2020 susvisé est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° L&#39;article 56-2 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, les mots : « A compter du 23 décembre 2020 à zéro heure et jusqu&#39;au 21 février 2021 inclus, » sont supprimés ; &lt;br/&gt;b) Au 2°, après les mots : « sur le territoire britannique », sont insérés les mots : « ou irlandais » ; &lt;br/&gt;c) Le 2° est complété par la phrase suivante : « Le présent 2° n&#39;est pas applicable aux professionnels du transport routier retournant en France après avoir passé moins de quarante-huit heures sur le territoire britannique. » ; &lt;br/&gt;2° L&#39;article 56-4 est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 56-4.-Par dérogation à la première phrase du troisième alinéa du V de l&#39;article 6 du présent décret, les professionnels du transport routier arrivant en France par voie maritime en provenance d&#39;Irlande sont autorisés à présenter le résultat d&#39;un test antigénique si celui-ci permet la détection de la protéine N du SARS-CoV-2. L&#39;obligation de test prévue par ces dispositions n&#39;est en outre pas applicable à ces mêmes professionnels lorsqu&#39;ils retournent en France après avoir passé moins de quarante-huit heures sur le territoire irlandais. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;intérieur et le ministre des solidarités et de la santé sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-21T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043163148"></link>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-182 du 18 février 2021 modifiant le décret n° 2021-13 du 8 janvier 2021 prévoyant l&#39;application de dérogations relatives au bénéfice des indemnités journalières et de l&#39;indemnité complémentaire prévue à l&#39;article L. 1226-1 du code du travail ainsi qu&#39;aux conditions de prise en charge par l&#39;assurance maladie de certains frais de santé afin de lutter contre l&#39;épidémie de Covid-19</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:51+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043156093</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 8 janvier 2021 susvisé est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Après l&#39;article 10, il est inséré un article 10 bis ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 10 bis. - Par dérogation à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&amp;idArticle=LEGIARTI000006750001&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité sociale. - art. R322-10 (M)&#39;&gt;article R. 322-10 du code de la sécurité sociale&lt;/a&gt;, pour les personnes se trouvant dans l&#39;incapacité de se déplacer seules, le transport par ambulance ou le transport assis professionnalisé entre leur domicile et le centre de vaccination contre le SARS-CoV-2 le plus proche est intégralement pris en charge par les régimes obligatoires de l&#39;assurance maladie sur prescription médicale préalable et dans les conditions prévues au 2° de l&#39;article L. 160-8 du même code. Cette prise en charge est assortie d&#39;une dispense d&#39;avance de frais. » ;&lt;br/&gt;2° Au II de l&#39;article 12, les mots : « et 10 » sont remplacés par les mots : « , 10 et 10 bis ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, le ministre des solidarités et de la santé et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-19T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043156093"></link>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-173 du 17 février 2021 modifiant les décrets n° 2020-1262 du 16 octobre 2020 et n° 2020-1310 du 29 octobre 2020 prescrivant les mesures générales nécessaires pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19 dans le cadre de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:51+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043148696</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 57-2 du décret du 16 octobre 2020 susvisé est complété par un III ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« III. - Dans les collectivités mentionnées à l&#39;article 72-3 de la Constitution, le représentant de l&#39;Etat est habilité, lorsque les circonstances locales le justifient, à exiger que la déclaration sur l&#39;honneur et le document mentionnés au II lui soient adressés au moins 6 jours avant le déplacement contre récépissé.&lt;br/&gt;« La personne présente, avant l&#39;embarquement, le récépissé mentionné à l&#39;alinéa précédent. A défaut, l&#39;embarquement est refusé et la personne est reconduite à l&#39;extérieur des espaces concernés. Il en va de même lorsque le représentant de l&#39;Etat a informé la personne concernée et l&#39;entreprise de transport, au plus tard 48 heures avant le déplacement, que la déclaration et le document adressés ne permettent pas de retenir l&#39;une des exceptions mentionnées au premier alinéa du I.&lt;br/&gt;« Les délais mentionnés au présent III ne sont pas applicables en cas d&#39;urgence justifiée par l&#39;intéressé auprès du représentant de l&#39;Etat. ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 29 octobre 2020 susvisé est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au 6° de l&#39;article 35, après les mots : « sauf pour », sont insérés les mots : « la danse et » ;&lt;br/&gt;2° L&#39;article 56-5 est complété par un III ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« III. - Dans les collectivités mentionnées à l&#39;article 72-3 de la Constitution, le représentant de l&#39;Etat est habilité, lorsque les circonstances locales le justifient, à exiger que la déclaration sur l&#39;honneur et le document mentionnés au II lui soient adressés au moins 6 jours avant le déplacement contre récépissé.&lt;br/&gt;« La personne présente, avant l&#39;embarquement, le récépissé mentionné à l&#39;alinéa précédent. A défaut, l&#39;embarquement est refusé et la personne est reconduite à l&#39;extérieur des espaces concernés. Il en va de même lorsque le représentant de l&#39;Etat a informé la personne concernée et l&#39;entreprise de transport, au plus tard 48 heures avant le déplacement, que la déclaration et le document adressés ne permettent pas de retenir l&#39;une des exceptions mentionnées au premier alinéa du I.&lt;br/&gt;« Les délais mentionnés au présent III ne sont pas applicables en cas d&#39;urgence justifiée par l&#39;intéressé auprès du représentant de l&#39;Etat. ».&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent décret sont applicables aux collectivités de l&#39;article 74 de la Constitution et à la Nouvelle-Calédonie dans les mêmes conditions que les dispositions du décret du 16 octobre 2020 et du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042475143&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1310 du 29 octobre 2020 (V)&#39;&gt;décret du 29 octobre 2020 susvisés&lt;/a&gt; qu&#39;elles modifient.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;intérieur, le ministre des outre-mer et le ministre des solidarités et de la santé sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française et entrera en vigueur immédiatement.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043148696"></link>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 16 février 2021 portant nomination de membres du comité de scientifiques constitué au titre de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire déclaré pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:51+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043142590</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret en date du 16 février 2021, sont nommés membres du comité de scientifiques constitué au titre de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire déclaré pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19, en qualité de personnalités qualifiées :&lt;br/&gt;Mme Catherine Chirouze, infectiologue ;&lt;br/&gt;Mme Angele Consoli, pédopsychiatre ;&lt;br/&gt;M. Olivier Guérin, gériatre, président de la Société française de gériatrie ;&lt;br/&gt;M. Thierry Lefrançois, vétérinaire.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-17T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043142590"></link>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-163 du 15 février 2021 adaptant le processus de désignation des représentants d&#39;usagers au sein des conseils de surveillance des agences régionales de santé face à l&#39;épidémie de covid-19</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:51+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043134296</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par dérogation aux articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000022045767&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. D1432-15 (M)&#39;&gt;D. 1432-15&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000022045800&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. D1432-17 (V)&#39;&gt;D. 1432-17&lt;/a&gt; du code de la santé publique, le président de la conférence régionale de la santé et de l&#39;autonomie désigne au conseil de surveillance de l&#39;agence régionale de santé trois membres représentant respectivement d&#39;associations de patients, de personnes âgées et de personnes handicapées appelés à succéder, au titre du 4° du I de l&#39;article L. 1432-3 du même code, à ceux dont le mandat a expiré le 31 décembre 2020.&lt;br/&gt;Le nom des membres désignés en application de l&#39;alinéa précédent est communiqué au ministre chargé de la santé dans un délai de 10 jours à compter de la publication du présent décret.&lt;br/&gt;Le mandat des membres désignés en application du premier alinéa, qui ne peut excéder un an par dérogation au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000022045800&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. D1432-17 (V)&#39;&gt;deuxième alinéa de l&#39;article D. 1432-17 du code de la santé publique&lt;/a&gt;, cesse de plein droit à la date de la nomination des membres mentionnés au 4° du I de l&#39;article D. 1432-15 du même code dans les conditions fixées par les dispositions des articles D. 1432-15 et D. 1432-17 du même code.&lt;br/&gt;Ce mandat n&#39;est pas pris en compte pour l&#39;application des dispositions du dernier alinéa de l&#39;article D. 1432-17 du même code.&lt;br/&gt;Les dispositions du présent article sont applicables au conseil de surveillance de l&#39;agence de santé de la Guadeloupe, de Saint-Barthélemy et de Saint-Martin.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre des solidarités et de la santé est chargé de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-16T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043134296"></link>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-157 du 12 février 2021 modifiant le décret n° 2020-650 du 29 mai 2020 relatif au traitement de données dénommé « StopCovid »</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:51+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043131033</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 29 mai 2020 susvisé est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Dans l&#39;intitulé et aux articles 1er et 3 à 5, le mot : « StopCovid » est remplacé par le mot : « TousAntiCovid » ; &lt;br/&gt;2° A l&#39;article 1er : &lt;br/&gt;a) Au deuxième alinéa du I, les mots : «, qui repose sur une application mobile et un serveur central, » sont supprimés ; &lt;br/&gt;b) Il est ajouté au I un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Il repose sur une application mobile, un serveur central dédié à l&#39;information des utilisateurs ayant été en contact avec un utilisateur diagnostiqué ou dépisté positif au covid-19 et un serveur central distinct dédié à l&#39;information des utilisateurs ayant fréquenté un lieu dans lequel s&#39;est trouvée, au même moment, une personne diagnostiquée ou dépistée positive au covid-19. » ; &lt;br/&gt;c) Au 1° du II, après le mot : « diagnostiqué » sont insérés les mots : « ou dépisté » ; &lt;br/&gt;d) Au 2° du II, le mot : « gestes » est remplacé par le mot : « mesures » ; &lt;br/&gt;e) Au 3° du II, les mots : « et leur prescrivent, le cas échéant, un examen de dépistage » sont supprimés ; &lt;br/&gt;f) Le dernier alinéa du II est remplacé par cinq alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« 4° De réaliser des analyses statistiques à partir des données anonymes issues de l&#39;application afin d&#39;adapter les mesures de gestion nécessaires pour faire face à l&#39;épidémie et d&#39;améliorer les performances de l&#39;application ; &lt;br/&gt;« 5° D&#39;informer les personnes utilisatrices de l&#39;application qu&#39;il existe un risque qu&#39;elles aient été contaminées par le virus du covid-19 en raison du fait qu&#39;elles ont fréquenté un lieu dans lequel se trouvait au même moment une personne ayant été diagnostiquée ou dépistée positive au covid-19. Les personnes exposées à ce risque sont désignées ci-après comme “ contacts à risque de contamination ” ; &lt;br/&gt;« 6° De permettre aux personnes utilisatrices, sur présentation du statut “ contact à risque de contamination ” dans l&#39;application, de bénéficier d&#39;un examen ou test de dépistage dans des conditions de réalisation prioritaire, au même titre que les autres personnes à risque d&#39;infection ; &lt;br/&gt;« 7° D&#39;informer les personnes utilisatrices de l&#39;application sur la situation sanitaire nationale et locale, ainsi que sur des mesures ou actions de promotion, de prévention et d&#39;éducation pour la santé ou de les orienter vers des applications ou des sites internet mis en œuvre pour la gestion de l&#39;épidémie de covid-19 et de leur fournir des informations sur les données d&#39;utilisation de l&#39;application ; &lt;br/&gt;« 8° De permettre aux personnes utilisatrices de l&#39;application de stocker des données à caractère personnel sur leur téléphone mobile en vue de générer des justificatifs requis par les autorités publiques. » ; &lt;br/&gt;g) Au IV, les mots : « du ministre de l&#39;économie et des finances ainsi que du site internet » sont supprimés et les mots : « www. stopcovid. gouv. fr » sont remplacés par les mots : « www. tousanticovid. gouv. fr » ; &lt;br/&gt;3° A l&#39;article 2 : &lt;br/&gt;a) Le dernier alinéa du 5° du I est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« Les critères de contact entre deux téléphones permettant de considérer que leurs utilisateurs se trouvent dans une situation présentant un risque de contamination par le virus du covid-19 sont définis par l&#39;Agence nationale de santé publique et sont rendus publics. » ; &lt;br/&gt;b) Le premier alinéa du 6° du I est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« L&#39;historique de proximité des utilisateurs déclarés positifs, correspondant aux pseudonymes aléatoires et temporaires enregistrés par l&#39;application dans les quarante-huit heures qui précèdent la date de début des symptômes ainsi que dans la période comprise entre cette date et la date de transfert de l&#39;historique de proximité au serveur central ou, à défaut de renseignement de la date de début des symptômes par la personne diagnostiquée ou dépistée positive, aux pseudonymes aléatoires et temporaires enregistrés par l&#39;application dans les sept jours qui précèdent la date du diagnostic ou du prélèvement positif ainsi que dans la période comprise entre cette date et la date de transfert de l&#39;historique de proximité au serveur central ou, à défaut de renseignement de la date du diagnostic ou du prélèvement positif, aux pseudonymes aléatoires et temporaires enregistrés par l&#39;application pendant les quinze jours qui précèdent le transfert de l&#39;historique de proximité. » ; &lt;br/&gt;c) Au troisième alinéa du 6° du I, les mots : «, au cours d&#39;une période donnée de trois jours, » sont insérés après le mot : « proximité » et les mots : « au cours des quinze derniers jours » sont supprimés ; &lt;br/&gt;d) Après le 6° du I, il est inséré un 6 bis ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« 6 bis Pour chaque contact à risque de contamination, la date de la remontée de l&#39;historique de proximité de l&#39;utilisateur déclaré positif et la date de la dernière notification du statut “ contact à risque de contamination ” ; » &lt;br/&gt;e) Au 7° du I de l&#39;article 2, les mots : «, stockées sur le serveur central » sont remplacés par les mots : « et une date déterminée aléatoirement entre la date du dernier contact avec l&#39;une de ces personnes, cette date moins un jour et cette date plus un jour » ; &lt;br/&gt;f) Le a du 8° du I est complété par les mots suivants : « ou la date du prélèvement positif si la personne est asymptomatique ou n&#39;est pas en mesure de donner la date de début des symptômes » ; &lt;br/&gt;g) Le I est complété par trois alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« 11° Le pseudonyme, le type d&#39;activité, la superficie et la plage horaire de fréquentation des lieux mettant un QR-code à disposition des utilisateurs de l&#39;application. Ces informations sont stockées sur un serveur central en vue d&#39;informer les utilisateurs qu&#39;ils ont fréquenté, au cours d&#39;une période donnée de trois jours, un lieu où se trouvait, pendant tout ou partie de la même plage horaire, une personne diagnostiquée ou dépistée positive au covid-19 ; &lt;br/&gt;« 12° Le code postal renseigné dans l&#39;application par l&#39;utilisateur pour obtenir des informations locales sur la situation sanitaire. Cette donnée ne fait l&#39;objet d&#39;aucun traitement sur le serveur central ; &lt;br/&gt;« 13° Les données à caractère personnel renseignées par l&#39;utilisateur permettant de générer le QR-code lui permettant de disposer d&#39;une attestation de déplacement dérogatoire. » ; &lt;br/&gt;h) Le II est complété par deux alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« Les données à caractère personnel renseignées par l&#39;utilisateur lorsqu&#39;il accède à d&#39;autres sites ou applications via l&#39;application TousAntiCovid ne peuvent être ni collectées ni enregistrées dans le cadre du traitement de données TousAntiCovid. &lt;br/&gt;« Les données à caractère personnel renseignées pour générer les justificatifs mentionnés au 9° du II de l&#39;article 1er du présent décret ne peuvent être enregistrées que par l&#39;utilisateur, s&#39;il le souhaite, aux fins d&#39;être conservées localement sur le téléphone mobile. » ; &lt;br/&gt;4° A l&#39;article 3 : &lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, les mots : « pour une durée ne pouvant excéder six mois après la cessation de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire déclaré par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041746313&amp;idArticle=JORFARTI000041746321&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-290 du 23 mars 2020 - art. 4 (V)&#39;&gt;article 4 de la loi n° 2020-290 du 23 mars 2020 susvisée &lt;/a&gt;» sont remplacés par les mots : « jusqu&#39;au 31 décembre 2021 » ; &lt;br/&gt;b) Il est ajouté trois alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« Les données mentionnées au 11° du I de l&#39;article 2 sont conservées sur le serveur central et sur le téléphone de l&#39;utilisateur pendant quinze jours à compter de leur enregistrement sur ce téléphone. L&#39;utilisateur a la possibilité, depuis son terminal, de supprimer de son historique tout lieu visité. &lt;br/&gt;« La donnée mentionnée au 12° du I de l&#39;article 2 n&#39;est pas conservée. &lt;br/&gt;« Le QR-code mentionné au 13° du I de l&#39;article 2 ne peut être conservé plus de 24 heures à compter de sa date et heure de validité. » ; &lt;br/&gt;5° A l&#39;article 4 : &lt;br/&gt;a) La deuxième phrase du deuxième alinéa est remplacée par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« Elles sont en outre prévenues qu&#39;en cas de partage de leur historique de proximité sur le serveur central avant le seizième jour suivant la publication du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000043131033&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2021-157 du 12 février 2021, v. init.&#39;&gt;décret n° 2021-157 du 12 février 2021 &lt;/a&gt;modifiant le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041936881&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-650 du 29 mai 2020 (V)&#39;&gt;décret n° 2020-650 du 29 mai 2020 &lt;/a&gt;relatif au traitement de données dénommé “ StopCovid ”, les personnes identifiées comme leurs contacts à risque de contamination seront informées qu&#39;elles auront été à proximité, au cours des quinze derniers jours, d&#39;au moins un autre utilisateur diagnostiqué ou dépisté positif au virus du covid-19 et qu&#39;en cas de partage de leur historique de proximité ou de lieux fréquentés sur le serveur central à compter du quinzième jour suivant la publication du même décret, les personnes identifiées comme leurs contacts à risque de contamination seront informées qu&#39;elles auront, au cours d&#39;une période donnée de trois jours, été à proximité d&#39;au moins un autre utilisateur diagnostiqué ou dépisté positif au virus du covid-19, ou fréquenté un même lieu au même moment qu&#39;au moins une personne diagnostiquée ou dépistée positif au virus du covid-19. Elles sont également informées de la possibilité limitée d&#39;identification indirecte susceptible d&#39;en résulter lorsque ces personnes ont, au cours de cette période, eu un très faible nombre de contacts ou fréquenté des lieux où se trouvaient au même moment un faible nombre de personnes. » ; &lt;br/&gt;b)) Le troisième alinéa est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« Des mentions d&#39;information sont également publiées sur le site internet www. tousanticovid. gouv. fr et sur la page https :// bonjour. tousanticovid. gouv. fr/ privacy. html, et apposées à proximité des QR-codes situés devant ou dans les lieux qui en sont équipés. » ; &lt;br/&gt;6° A l&#39;article 5, les mots : « et au plus tard le 30 janvier 2021 » sont supprimés.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du a, du b et du deuxième alinéa du f du 2° de l&#39;article 1er, les dispositions des c, e et g du 3° de l&#39;article 1er et les dispositions du b du 4° de l&#39;article 1er entrent en vigueur le seizième jour suivant la publication du présent décret.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, le ministre des solidarités et de la santé et le secrétaire d&#39;État auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance et de la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales, chargé de la transition numérique et des communications électroniques, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-14T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043131033"></link>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-152 du 12 février 2021 modifiant les décrets n° 2020-1262 du 16 octobre 2020 et n° 2020-1310 du 29 octobre 2020 prescrivant les mesures générales nécessaires pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19 dans le cadre de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:51+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130205</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 16 octobre 2020 susvisé est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Le II de l&#39;article 36 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Au 3°, les mots : « présentant des symptômes liés au virus jusqu&#39;au moment de la prise en charge hors de l&#39;école » sont supprimés ;&lt;br/&gt;b) Au 5°, les mots : « onze ans » sont remplacés par les mots : « six ans » ;&lt;br/&gt;2° Le II de l&#39;article 55-1 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Le deuxième alinéa est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Les dépositaires peuvent livrer les vaccins aux grossistes répartiteurs, aux pharmacies d&#39;officine, aux pharmacies à usage intérieur des établissements de santé, des hôpitaux des armées, de l&#39;Institution nationale des invalides, des groupements de coopération sanitaire, des groupements de coopération sociale et médico-sociale, des établissements sociaux et médico-sociaux, des services départementaux d&#39;incendie et de secours, du bataillon de marins-pompiers de Marseille et de la brigade de sapeurs-pompiers de Paris, ainsi qu&#39;aux centres mentionnés au VIII bis du présent article. » ;&lt;br/&gt;b) Au dernier alinéa, les mots : « l&#39;article L. 5121-6 » sont remplacés par les mots : « l&#39;article L. 5126-1 » ;&lt;br/&gt;c) Au même alinéa, après les mots : « établissements sociaux et médico-sociaux, », sont insérés les mots : « les services départementaux d&#39;incendie et de secours, le bataillon de marins-pompiers de Marseille et la brigade de sapeurs-pompiers de Paris, » ;&lt;br/&gt;3° L&#39;article 57-2 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Au 2° du I, les mots : « des déplacements entre la Guadeloupe et la Martinique et » sont supprimés ;&lt;br/&gt;b) Le III est abrogé ;&lt;br/&gt;4° Le II de l&#39;annexe 1 est complété par les mots : « , ainsi que dans les cas mentionnés aux 3° et 5° du II de l&#39;article 36. Elle s&#39;applique également aux enfants de 6 à 10 ans dans les autres cas, dans la mesure du possible. » ;&lt;br/&gt;5° Au I de l&#39;annexe 2, après l&#39;alinéa : « - Guyane ; », est inséré l&#39;alinéa suivant :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; « - La Réunion ; ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 29 octobre 2020 susvisé est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° La dernière phrase du premier alinéa du II de l&#39;article 37 est remplacée par la phrase suivante : « L&#39;activité de retrait de commandes à l&#39;intérieur des centres commerciaux relevant du présent alinéa, y compris pour les établissements mentionnés à l&#39;article 40 du présent décret, est également interdite. » ;&lt;br/&gt;2° Le IV de l&#39;article 41 est complété par un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« Les établissements recevant du public qui proposent des activités d&#39;entretien corporel ne peuvent accueillir du public pour celles de ces activités qui ne permettent pas le port du masque de manière continue. » ;&lt;br/&gt;3° Le II de l&#39;article 53-1 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Le deuxième alinéa est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Les dépositaires peuvent livrer les vaccins aux grossistes répartiteurs, aux pharmacies d&#39;officine, aux pharmacies à usage intérieur des établissements de santé, des hôpitaux des armées, de l&#39;Institution nationale des invalides, des groupements de coopération sanitaire, des groupements de coopération sociale et médico-sociale, des établissements sociaux et médico-sociaux, des services départementaux d&#39;incendie et de secours, du bataillon de marins-pompiers de Marseille et de la brigade de sapeurs-pompiers de Paris, ainsi qu&#39;aux centres mentionnés au VIII bis du présent article. » ;&lt;br/&gt;b) Au dernier alinéa, les mots : « l&#39;article L. 5121-6 » sont remplacés par les mots : « l&#39;article L. 5126-1 » ;&lt;br/&gt;c) Au même alinéa, après les mots : « établissements sociaux et médico-sociaux, », sont insérés les mots : « les services départementaux d&#39;incendie et de secours, le bataillon de marins-pompiers de Marseille et la brigade de sapeurs-pompiers de Paris, » ;&lt;br/&gt;4° L&#39;article 56-5 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Au 2° du I, les mots : « des déplacements entre la Guadeloupe et la Martinique et » sont supprimés ;&lt;br/&gt;b) Le III est abrogé.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent décret sont applicables aux collectivités de l&#39;article 74 de la Constitution et à la Nouvelle-Calédonie dans les mêmes conditions que les dispositions du décret du 16 octobre 2020 et du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042475143&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1310 du 29 octobre 2020 (V)&#39;&gt;décret du 29 octobre 2020 susvisés&lt;/a&gt; qu&#39;elles modifient.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;intérieur, le ministre des outre-mer et le ministre des solidarités et de la santé sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française et entrera en vigueur immédiatement, à l&#39;exception du a du 3°de l&#39;article 1er et du a du 4° de l&#39;article 2, qui entreront en vigueur le 16 février 2021 à 0 heure.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130205"></link>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-188 du 20 février 2021 modifiant le décret n° 2020-1310 du 29 octobre 2020 prescrivant les mesures générales nécessaires pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19 dans le cadre de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire</title>
    <updated>2021-02-23T08:10:23+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043163148</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 29 octobre 2020 susvisé est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° L&#39;article 56-2 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, les mots : « A compter du 23 décembre 2020 à zéro heure et jusqu&#39;au 21 février 2021 inclus, » sont supprimés ; &lt;br/&gt;b) Au 2°, après les mots : « sur le territoire britannique », sont insérés les mots : « ou irlandais » ; &lt;br/&gt;c) Le 2° est complété par la phrase suivante : « Le présent 2° n&#39;est pas applicable aux professionnels du transport routier retournant en France après avoir passé moins de quarante-huit heures sur le territoire britannique. » ; &lt;br/&gt;2° L&#39;article 56-4 est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 56-4.-Par dérogation à la première phrase du troisième alinéa du V de l&#39;article 6 du présent décret, les professionnels du transport routier arrivant en France par voie maritime en provenance d&#39;Irlande sont autorisés à présenter le résultat d&#39;un test antigénique si celui-ci permet la détection de la protéine N du SARS-CoV-2. L&#39;obligation de test prévue par ces dispositions n&#39;est en outre pas applicable à ces mêmes professionnels lorsqu&#39;ils retournent en France après avoir passé moins de quarante-huit heures sur le territoire irlandais. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;intérieur et le ministre des solidarités et de la santé sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-21T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-182 du 18 février 2021 modifiant le décret n° 2021-13 du 8 janvier 2021 prévoyant l&#39;application de dérogations relatives au bénéfice des indemnités journalières et de l&#39;indemnité complémentaire prévue à l&#39;article L. 1226-1 du code du travail ainsi qu&#39;aux conditions de prise en charge par l&#39;assurance maladie de certains frais de santé afin de lutter contre l&#39;épidémie de Covid-19</title>
    <updated>2021-02-23T08:10:23+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043156093</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 8 janvier 2021 susvisé est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Après l&#39;article 10, il est inséré un article 10 bis ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 10 bis. - Par dérogation à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&amp;idArticle=LEGIARTI000006750001&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité sociale. - art. R322-10 (M)&#39;&gt;article R. 322-10 du code de la sécurité sociale&lt;/a&gt;, pour les personnes se trouvant dans l&#39;incapacité de se déplacer seules, le transport par ambulance ou le transport assis professionnalisé entre leur domicile et le centre de vaccination contre le SARS-CoV-2 le plus proche est intégralement pris en charge par les régimes obligatoires de l&#39;assurance maladie sur prescription médicale préalable et dans les conditions prévues au 2° de l&#39;article L. 160-8 du même code. Cette prise en charge est assortie d&#39;une dispense d&#39;avance de frais. » ;&lt;br/&gt;2° Au II de l&#39;article 12, les mots : « et 10 » sont remplacés par les mots : « , 10 et 10 bis ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, le ministre des solidarités et de la santé et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-19T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-173 du 17 février 2021 modifiant les décrets n° 2020-1262 du 16 octobre 2020 et n° 2020-1310 du 29 octobre 2020 prescrivant les mesures générales nécessaires pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19 dans le cadre de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire</title>
    <updated>2021-02-23T08:10:23+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043148696</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 57-2 du décret du 16 octobre 2020 susvisé est complété par un III ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« III. - Dans les collectivités mentionnées à l&#39;article 72-3 de la Constitution, le représentant de l&#39;Etat est habilité, lorsque les circonstances locales le justifient, à exiger que la déclaration sur l&#39;honneur et le document mentionnés au II lui soient adressés au moins 6 jours avant le déplacement contre récépissé.&lt;br/&gt;« La personne présente, avant l&#39;embarquement, le récépissé mentionné à l&#39;alinéa précédent. A défaut, l&#39;embarquement est refusé et la personne est reconduite à l&#39;extérieur des espaces concernés. Il en va de même lorsque le représentant de l&#39;Etat a informé la personne concernée et l&#39;entreprise de transport, au plus tard 48 heures avant le déplacement, que la déclaration et le document adressés ne permettent pas de retenir l&#39;une des exceptions mentionnées au premier alinéa du I.&lt;br/&gt;« Les délais mentionnés au présent III ne sont pas applicables en cas d&#39;urgence justifiée par l&#39;intéressé auprès du représentant de l&#39;Etat. ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 29 octobre 2020 susvisé est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au 6° de l&#39;article 35, après les mots : « sauf pour », sont insérés les mots : « la danse et » ;&lt;br/&gt;2° L&#39;article 56-5 est complété par un III ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« III. - Dans les collectivités mentionnées à l&#39;article 72-3 de la Constitution, le représentant de l&#39;Etat est habilité, lorsque les circonstances locales le justifient, à exiger que la déclaration sur l&#39;honneur et le document mentionnés au II lui soient adressés au moins 6 jours avant le déplacement contre récépissé.&lt;br/&gt;« La personne présente, avant l&#39;embarquement, le récépissé mentionné à l&#39;alinéa précédent. A défaut, l&#39;embarquement est refusé et la personne est reconduite à l&#39;extérieur des espaces concernés. Il en va de même lorsque le représentant de l&#39;Etat a informé la personne concernée et l&#39;entreprise de transport, au plus tard 48 heures avant le déplacement, que la déclaration et le document adressés ne permettent pas de retenir l&#39;une des exceptions mentionnées au premier alinéa du I.&lt;br/&gt;« Les délais mentionnés au présent III ne sont pas applicables en cas d&#39;urgence justifiée par l&#39;intéressé auprès du représentant de l&#39;Etat. ».&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent décret sont applicables aux collectivités de l&#39;article 74 de la Constitution et à la Nouvelle-Calédonie dans les mêmes conditions que les dispositions du décret du 16 octobre 2020 et du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042475143&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1310 du 29 octobre 2020 (V)&#39;&gt;décret du 29 octobre 2020 susvisés&lt;/a&gt; qu&#39;elles modifient.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;intérieur, le ministre des outre-mer et le ministre des solidarités et de la santé sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française et entrera en vigueur immédiatement.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 16 février 2021 portant nomination de membres du comité de scientifiques constitué au titre de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire déclaré pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19</title>
    <updated>2021-02-23T08:10:23+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043142590</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret en date du 16 février 2021, sont nommés membres du comité de scientifiques constitué au titre de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire déclaré pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19, en qualité de personnalités qualifiées :&lt;br/&gt;Mme Catherine Chirouze, infectiologue ;&lt;br/&gt;Mme Angele Consoli, pédopsychiatre ;&lt;br/&gt;M. Olivier Guérin, gériatre, président de la Société française de gériatrie ;&lt;br/&gt;M. Thierry Lefrançois, vétérinaire.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-17T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-163 du 15 février 2021 adaptant le processus de désignation des représentants d&#39;usagers au sein des conseils de surveillance des agences régionales de santé face à l&#39;épidémie de covid-19</title>
    <updated>2021-02-23T08:10:23+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043134296</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par dérogation aux articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000022045767&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. D1432-15 (M)&#39;&gt;D. 1432-15&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000022045800&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. D1432-17 (V)&#39;&gt;D. 1432-17&lt;/a&gt; du code de la santé publique, le président de la conférence régionale de la santé et de l&#39;autonomie désigne au conseil de surveillance de l&#39;agence régionale de santé trois membres représentant respectivement d&#39;associations de patients, de personnes âgées et de personnes handicapées appelés à succéder, au titre du 4° du I de l&#39;article L. 1432-3 du même code, à ceux dont le mandat a expiré le 31 décembre 2020.&lt;br/&gt;Le nom des membres désignés en application de l&#39;alinéa précédent est communiqué au ministre chargé de la santé dans un délai de 10 jours à compter de la publication du présent décret.&lt;br/&gt;Le mandat des membres désignés en application du premier alinéa, qui ne peut excéder un an par dérogation au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000022045800&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. D1432-17 (V)&#39;&gt;deuxième alinéa de l&#39;article D. 1432-17 du code de la santé publique&lt;/a&gt;, cesse de plein droit à la date de la nomination des membres mentionnés au 4° du I de l&#39;article D. 1432-15 du même code dans les conditions fixées par les dispositions des articles D. 1432-15 et D. 1432-17 du même code.&lt;br/&gt;Ce mandat n&#39;est pas pris en compte pour l&#39;application des dispositions du dernier alinéa de l&#39;article D. 1432-17 du même code.&lt;br/&gt;Les dispositions du présent article sont applicables au conseil de surveillance de l&#39;agence de santé de la Guadeloupe, de Saint-Barthélemy et de Saint-Martin.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre des solidarités et de la santé est chargé de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-16T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-157 du 12 février 2021 modifiant le décret n° 2020-650 du 29 mai 2020 relatif au traitement de données dénommé « StopCovid »</title>
    <updated>2021-02-23T08:10:23+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043131033</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 29 mai 2020 susvisé est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Dans l&#39;intitulé et aux articles 1er et 3 à 5, le mot : « StopCovid » est remplacé par le mot : « TousAntiCovid » ; &lt;br/&gt;2° A l&#39;article 1er : &lt;br/&gt;a) Au deuxième alinéa du I, les mots : «, qui repose sur une application mobile et un serveur central, » sont supprimés ; &lt;br/&gt;b) Il est ajouté au I un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Il repose sur une application mobile, un serveur central dédié à l&#39;information des utilisateurs ayant été en contact avec un utilisateur diagnostiqué ou dépisté positif au covid-19 et un serveur central distinct dédié à l&#39;information des utilisateurs ayant fréquenté un lieu dans lequel s&#39;est trouvée, au même moment, une personne diagnostiquée ou dépistée positive au covid-19. » ; &lt;br/&gt;c) Au 1° du II, après le mot : « diagnostiqué » sont insérés les mots : « ou dépisté » ; &lt;br/&gt;d) Au 2° du II, le mot : « gestes » est remplacé par le mot : « mesures » ; &lt;br/&gt;e) Au 3° du II, les mots : « et leur prescrivent, le cas échéant, un examen de dépistage » sont supprimés ; &lt;br/&gt;f) Le dernier alinéa du II est remplacé par cinq alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« 4° De réaliser des analyses statistiques à partir des données anonymes issues de l&#39;application afin d&#39;adapter les mesures de gestion nécessaires pour faire face à l&#39;épidémie et d&#39;améliorer les performances de l&#39;application ; &lt;br/&gt;« 5° D&#39;informer les personnes utilisatrices de l&#39;application qu&#39;il existe un risque qu&#39;elles aient été contaminées par le virus du covid-19 en raison du fait qu&#39;elles ont fréquenté un lieu dans lequel se trouvait au même moment une personne ayant été diagnostiquée ou dépistée positive au covid-19. Les personnes exposées à ce risque sont désignées ci-après comme “ contacts à risque de contamination ” ; &lt;br/&gt;« 6° De permettre aux personnes utilisatrices, sur présentation du statut “ contact à risque de contamination ” dans l&#39;application, de bénéficier d&#39;un examen ou test de dépistage dans des conditions de réalisation prioritaire, au même titre que les autres personnes à risque d&#39;infection ; &lt;br/&gt;« 7° D&#39;informer les personnes utilisatrices de l&#39;application sur la situation sanitaire nationale et locale, ainsi que sur des mesures ou actions de promotion, de prévention et d&#39;éducation pour la santé ou de les orienter vers des applications ou des sites internet mis en œuvre pour la gestion de l&#39;épidémie de covid-19 et de leur fournir des informations sur les données d&#39;utilisation de l&#39;application ; &lt;br/&gt;« 8° De permettre aux personnes utilisatrices de l&#39;application de stocker des données à caractère personnel sur leur téléphone mobile en vue de générer des justificatifs requis par les autorités publiques. » ; &lt;br/&gt;g) Au IV, les mots : « du ministre de l&#39;économie et des finances ainsi que du site internet » sont supprimés et les mots : « www. stopcovid. gouv. fr » sont remplacés par les mots : « www. tousanticovid. gouv. fr » ; &lt;br/&gt;3° A l&#39;article 2 : &lt;br/&gt;a) Le dernier alinéa du 5° du I est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« Les critères de contact entre deux téléphones permettant de considérer que leurs utilisateurs se trouvent dans une situation présentant un risque de contamination par le virus du covid-19 sont définis par l&#39;Agence nationale de santé publique et sont rendus publics. » ; &lt;br/&gt;b) Le premier alinéa du 6° du I est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« L&#39;historique de proximité des utilisateurs déclarés positifs, correspondant aux pseudonymes aléatoires et temporaires enregistrés par l&#39;application dans les quarante-huit heures qui précèdent la date de début des symptômes ainsi que dans la période comprise entre cette date et la date de transfert de l&#39;historique de proximité au serveur central ou, à défaut de renseignement de la date de début des symptômes par la personne diagnostiquée ou dépistée positive, aux pseudonymes aléatoires et temporaires enregistrés par l&#39;application dans les sept jours qui précèdent la date du diagnostic ou du prélèvement positif ainsi que dans la période comprise entre cette date et la date de transfert de l&#39;historique de proximité au serveur central ou, à défaut de renseignement de la date du diagnostic ou du prélèvement positif, aux pseudonymes aléatoires et temporaires enregistrés par l&#39;application pendant les quinze jours qui précèdent le transfert de l&#39;historique de proximité. » ; &lt;br/&gt;c) Au troisième alinéa du 6° du I, les mots : «, au cours d&#39;une période donnée de trois jours, » sont insérés après le mot : « proximité » et les mots : « au cours des quinze derniers jours » sont supprimés ; &lt;br/&gt;d) Après le 6° du I, il est inséré un 6 bis ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« 6 bis Pour chaque contact à risque de contamination, la date de la remontée de l&#39;historique de proximité de l&#39;utilisateur déclaré positif et la date de la dernière notification du statut “ contact à risque de contamination ” ; » &lt;br/&gt;e) Au 7° du I de l&#39;article 2, les mots : «, stockées sur le serveur central » sont remplacés par les mots : « et une date déterminée aléatoirement entre la date du dernier contact avec l&#39;une de ces personnes, cette date moins un jour et cette date plus un jour » ; &lt;br/&gt;f) Le a du 8° du I est complété par les mots suivants : « ou la date du prélèvement positif si la personne est asymptomatique ou n&#39;est pas en mesure de donner la date de début des symptômes » ; &lt;br/&gt;g) Le I est complété par trois alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« 11° Le pseudonyme, le type d&#39;activité, la superficie et la plage horaire de fréquentation des lieux mettant un QR-code à disposition des utilisateurs de l&#39;application. Ces informations sont stockées sur un serveur central en vue d&#39;informer les utilisateurs qu&#39;ils ont fréquenté, au cours d&#39;une période donnée de trois jours, un lieu où se trouvait, pendant tout ou partie de la même plage horaire, une personne diagnostiquée ou dépistée positive au covid-19 ; &lt;br/&gt;« 12° Le code postal renseigné dans l&#39;application par l&#39;utilisateur pour obtenir des informations locales sur la situation sanitaire. Cette donnée ne fait l&#39;objet d&#39;aucun traitement sur le serveur central ; &lt;br/&gt;« 13° Les données à caractère personnel renseignées par l&#39;utilisateur permettant de générer le QR-code lui permettant de disposer d&#39;une attestation de déplacement dérogatoire. » ; &lt;br/&gt;h) Le II est complété par deux alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« Les données à caractère personnel renseignées par l&#39;utilisateur lorsqu&#39;il accède à d&#39;autres sites ou applications via l&#39;application TousAntiCovid ne peuvent être ni collectées ni enregistrées dans le cadre du traitement de données TousAntiCovid. &lt;br/&gt;« Les données à caractère personnel renseignées pour générer les justificatifs mentionnés au 9° du II de l&#39;article 1er du présent décret ne peuvent être enregistrées que par l&#39;utilisateur, s&#39;il le souhaite, aux fins d&#39;être conservées localement sur le téléphone mobile. » ; &lt;br/&gt;4° A l&#39;article 3 : &lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, les mots : « pour une durée ne pouvant excéder six mois après la cessation de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire déclaré par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041746313&amp;idArticle=JORFARTI000041746321&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-290 du 23 mars 2020 - art. 4 (V)&#39;&gt;article 4 de la loi n° 2020-290 du 23 mars 2020 susvisée &lt;/a&gt;» sont remplacés par les mots : « jusqu&#39;au 31 décembre 2021 » ; &lt;br/&gt;b) Il est ajouté trois alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« Les données mentionnées au 11° du I de l&#39;article 2 sont conservées sur le serveur central et sur le téléphone de l&#39;utilisateur pendant quinze jours à compter de leur enregistrement sur ce téléphone. L&#39;utilisateur a la possibilité, depuis son terminal, de supprimer de son historique tout lieu visité. &lt;br/&gt;« La donnée mentionnée au 12° du I de l&#39;article 2 n&#39;est pas conservée. &lt;br/&gt;« Le QR-code mentionné au 13° du I de l&#39;article 2 ne peut être conservé plus de 24 heures à compter de sa date et heure de validité. » ; &lt;br/&gt;5° A l&#39;article 4 : &lt;br/&gt;a) La deuxième phrase du deuxième alinéa est remplacée par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« Elles sont en outre prévenues qu&#39;en cas de partage de leur historique de proximité sur le serveur central avant le seizième jour suivant la publication du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000043131033&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2021-157 du 12 février 2021, v. init.&#39;&gt;décret n° 2021-157 du 12 février 2021 &lt;/a&gt;modifiant le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041936881&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-650 du 29 mai 2020 (V)&#39;&gt;décret n° 2020-650 du 29 mai 2020 &lt;/a&gt;relatif au traitement de données dénommé “ StopCovid ”, les personnes identifiées comme leurs contacts à risque de contamination seront informées qu&#39;elles auront été à proximité, au cours des quinze derniers jours, d&#39;au moins un autre utilisateur diagnostiqué ou dépisté positif au virus du covid-19 et qu&#39;en cas de partage de leur historique de proximité ou de lieux fréquentés sur le serveur central à compter du quinzième jour suivant la publication du même décret, les personnes identifiées comme leurs contacts à risque de contamination seront informées qu&#39;elles auront, au cours d&#39;une période donnée de trois jours, été à proximité d&#39;au moins un autre utilisateur diagnostiqué ou dépisté positif au virus du covid-19, ou fréquenté un même lieu au même moment qu&#39;au moins une personne diagnostiquée ou dépistée positif au virus du covid-19. Elles sont également informées de la possibilité limitée d&#39;identification indirecte susceptible d&#39;en résulter lorsque ces personnes ont, au cours de cette période, eu un très faible nombre de contacts ou fréquenté des lieux où se trouvaient au même moment un faible nombre de personnes. » ; &lt;br/&gt;b)) Le troisième alinéa est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« Des mentions d&#39;information sont également publiées sur le site internet www. tousanticovid. gouv. fr et sur la page https :// bonjour. tousanticovid. gouv. fr/ privacy. html, et apposées à proximité des QR-codes situés devant ou dans les lieux qui en sont équipés. » ; &lt;br/&gt;6° A l&#39;article 5, les mots : « et au plus tard le 30 janvier 2021 » sont supprimés.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du a, du b et du deuxième alinéa du f du 2° de l&#39;article 1er, les dispositions des c, e et g du 3° de l&#39;article 1er et les dispositions du b du 4° de l&#39;article 1er entrent en vigueur le seizième jour suivant la publication du présent décret.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, le ministre des solidarités et de la santé et le secrétaire d&#39;État auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance et de la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales, chargé de la transition numérique et des communications électroniques, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-14T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-152 du 12 février 2021 modifiant les décrets n° 2020-1262 du 16 octobre 2020 et n° 2020-1310 du 29 octobre 2020 prescrivant les mesures générales nécessaires pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19 dans le cadre de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire</title>
    <updated>2021-02-23T08:10:23+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130205</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 16 octobre 2020 susvisé est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Le II de l&#39;article 36 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Au 3°, les mots : « présentant des symptômes liés au virus jusqu&#39;au moment de la prise en charge hors de l&#39;école » sont supprimés ;&lt;br/&gt;b) Au 5°, les mots : « onze ans » sont remplacés par les mots : « six ans » ;&lt;br/&gt;2° Le II de l&#39;article 55-1 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Le deuxième alinéa est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Les dépositaires peuvent livrer les vaccins aux grossistes répartiteurs, aux pharmacies d&#39;officine, aux pharmacies à usage intérieur des établissements de santé, des hôpitaux des armées, de l&#39;Institution nationale des invalides, des groupements de coopération sanitaire, des groupements de coopération sociale et médico-sociale, des établissements sociaux et médico-sociaux, des services départementaux d&#39;incendie et de secours, du bataillon de marins-pompiers de Marseille et de la brigade de sapeurs-pompiers de Paris, ainsi qu&#39;aux centres mentionnés au VIII bis du présent article. » ;&lt;br/&gt;b) Au dernier alinéa, les mots : « l&#39;article L. 5121-6 » sont remplacés par les mots : « l&#39;article L. 5126-1 » ;&lt;br/&gt;c) Au même alinéa, après les mots : « établissements sociaux et médico-sociaux, », sont insérés les mots : « les services départementaux d&#39;incendie et de secours, le bataillon de marins-pompiers de Marseille et la brigade de sapeurs-pompiers de Paris, » ;&lt;br/&gt;3° L&#39;article 57-2 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Au 2° du I, les mots : « des déplacements entre la Guadeloupe et la Martinique et » sont supprimés ;&lt;br/&gt;b) Le III est abrogé ;&lt;br/&gt;4° Le II de l&#39;annexe 1 est complété par les mots : « , ainsi que dans les cas mentionnés aux 3° et 5° du II de l&#39;article 36. Elle s&#39;applique également aux enfants de 6 à 10 ans dans les autres cas, dans la mesure du possible. » ;&lt;br/&gt;5° Au I de l&#39;annexe 2, après l&#39;alinéa : « - Guyane ; », est inséré l&#39;alinéa suivant :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; « - La Réunion ; ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 29 octobre 2020 susvisé est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° La dernière phrase du premier alinéa du II de l&#39;article 37 est remplacée par la phrase suivante : « L&#39;activité de retrait de commandes à l&#39;intérieur des centres commerciaux relevant du présent alinéa, y compris pour les établissements mentionnés à l&#39;article 40 du présent décret, est également interdite. » ;&lt;br/&gt;2° Le IV de l&#39;article 41 est complété par un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« Les établissements recevant du public qui proposent des activités d&#39;entretien corporel ne peuvent accueillir du public pour celles de ces activités qui ne permettent pas le port du masque de manière continue. » ;&lt;br/&gt;3° Le II de l&#39;article 53-1 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Le deuxième alinéa est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Les dépositaires peuvent livrer les vaccins aux grossistes répartiteurs, aux pharmacies d&#39;officine, aux pharmacies à usage intérieur des établissements de santé, des hôpitaux des armées, de l&#39;Institution nationale des invalides, des groupements de coopération sanitaire, des groupements de coopération sociale et médico-sociale, des établissements sociaux et médico-sociaux, des services départementaux d&#39;incendie et de secours, du bataillon de marins-pompiers de Marseille et de la brigade de sapeurs-pompiers de Paris, ainsi qu&#39;aux centres mentionnés au VIII bis du présent article. » ;&lt;br/&gt;b) Au dernier alinéa, les mots : « l&#39;article L. 5121-6 » sont remplacés par les mots : « l&#39;article L. 5126-1 » ;&lt;br/&gt;c) Au même alinéa, après les mots : « établissements sociaux et médico-sociaux, », sont insérés les mots : « les services départementaux d&#39;incendie et de secours, le bataillon de marins-pompiers de Marseille et la brigade de sapeurs-pompiers de Paris, » ;&lt;br/&gt;4° L&#39;article 56-5 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Au 2° du I, les mots : « des déplacements entre la Guadeloupe et la Martinique et » sont supprimés ;&lt;br/&gt;b) Le III est abrogé.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent décret sont applicables aux collectivités de l&#39;article 74 de la Constitution et à la Nouvelle-Calédonie dans les mêmes conditions que les dispositions du décret du 16 octobre 2020 et du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042475143&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1310 du 29 octobre 2020 (V)&#39;&gt;décret du 29 octobre 2020 susvisés&lt;/a&gt; qu&#39;elles modifient.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;intérieur, le ministre des outre-mer et le ministre des solidarités et de la santé sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française et entrera en vigueur immédiatement, à l&#39;exception du a du 3°de l&#39;article 1er et du a du 4° de l&#39;article 2, qui entreront en vigueur le 16 février 2021 à 0 heure.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-145 du 10 février 2021 relatif à la déconcentration et à la simplification des procédures dans le domaine des services funéraires</title>
    <updated>2021-02-23T08:10:23+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043121564</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le code général des collectivités territoriales est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Au premier alinéa de l&#39;article R. 2213-3 : &lt;br/&gt;a) Les mots : « agréé par le ministre chargé de la santé après consultation de l&#39;Agence nationale de sécurité sanitaire de l&#39;alimentation, de l&#39;environnement et du travail » sont remplacés par les mots : « autorisé par l&#39;Agence nationale chargée de la sécurité sanitaire de l&#39;alimentation, de l&#39;environnement et du travail, autorité compétente au sens du règlement (UE) n° 528/2012 du 22 mai 2012 » ; &lt;br/&gt;b) Le mot : « agrément » est remplacé par le mot : « autorisation » ; &lt;br/&gt;c) La troisième phrase est supprimée ; &lt;br/&gt;2° A l&#39;article D. 2223-109 : &lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, les mots : « le directeur général de l&#39;agence régionale de santé » sont remplacés par les mots : « l&#39;organisme de contrôle accrédité » ; &lt;br/&gt;b) Le troisième alinéa est supprimé ; &lt;br/&gt;c) Au quatrième alinéa, les mots : « premier et deuxième » sont remplacées par les mots : « premier, deuxième et cinquième » ; &lt;br/&gt;d) Au dernier alinéa, les mots : « au directeur général de l&#39;agence régionale de santé » sont remplacés par les mots : « à l&#39;organisme de contrôle accrédité » ; &lt;br/&gt;3° Après l&#39;article D. 2223-109, il est inséré un article D. 2223-109-1 ainsi rédigé : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 2223-109-1.-I.-Dans un délai de soixante jours à compter de la réalisation de l&#39;un des contrôles prévus au troisième alinéa de l&#39;article D. 2223-109, l&#39;organisme de contrôle accrédité remet le rapport de contrôle de conformité ou de contrôle périodique au préfet de département et au gestionnaire du crématorium. &lt;br/&gt;« Lorsque l&#39;organisme de contrôle accrédité ne constate aucun défaut de conformité, il délivre une attestation de conformité au gestionnaire. &lt;br/&gt;« II.-Lorsque le rapport de contrôle relève une ou plusieurs non-conformités, le gestionnaire du crématorium adresse à l&#39;organisme de contrôle accrédité, dans un délai de trois mois à compter de la réception de ce rapport, par tout moyen donnant date certaine à la réception de l&#39;envoi, un échéancier des mesures qu&#39;il entend prendre pour y remédier. Ces mesures doivent être prises dans un délai maximum d&#39;un an. Une fois ces mesures prises, le gestionnaire adresse à l&#39;organisme de contrôle accrédité une demande de contrôle complémentaire. Ce contrôle est effectué dans un délai de deux mois à compter de la date de réception de la demande du gestionnaire. L&#39;organisme de contrôle accrédité adresse un nouveau rapport au gestionnaire, dans un délai d&#39;un mois suivant la date du contrôle complémentaire. &lt;br/&gt;« En cas d&#39;urgence, lorsqu&#39;il constate une non-conformité qui porte atteinte à l&#39;ordre public ou présente un danger pour la salubrité publique, l&#39;organisme de contrôle accrédité en informe sans délai le préfet en vue de la mise en œuvre de la procédure mentionnée au III du présent article. &lt;br/&gt;« Lorsque l&#39;organisme de contrôle accrédité constate qu&#39;il n&#39;y a plus de défaut de conformité, il délivre une attestation de conformité au gestionnaire. &lt;br/&gt;« III.-L&#39;organisme de contrôle accrédité informe le préfet sans délai dans les cas suivants : &lt;br/&gt;« 1° Lorsque le gestionnaire d&#39;un crématorium ne lui a pas adressé d&#39;échéancier de mise en conformité dans le délai requis ; &lt;br/&gt;« 2° Lorsque le gestionnaire d&#39;un crématorium ne lui a pas adressé de demande de contrôle complémentaire dans le délai requis ; &lt;br/&gt;« 3° Lorsque le contrôle complémentaire a conclu à la persistance de défauts de conformité. &lt;br/&gt;« Dans ces cas, le préfet met en demeure le gestionnaire de remédier aux défauts de conformité constatés dans un délai qu&#39;il détermine, le cas échéant après avoir recueilli l&#39;avis du directeur régional de l&#39;agence régionale de santé, et qui ne peut excéder un an. A l&#39;expiration de ce délai, si le gestionnaire n&#39;a pas pris les mesures nécessaires, il peut saisir, pour avis, le directeur général de l&#39;agence régionale de santé et suspendre ou retirer l&#39;habilitation prévue à l&#39;article L. 2223-23. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent décret entrent en vigueur le 1er mars 2021.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et le ministre des solidarités et de la santé sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-12T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-173 du 17 février 2021 modifiant les décrets n° 2020-1262 du 16 octobre 2020 et n° 2020-1310 du 29 octobre 2020 prescrivant les mesures générales nécessaires pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19 dans le cadre de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:04+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043148696</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 57-2 du décret du 16 octobre 2020 susvisé est complété par un III ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« III. - Dans les collectivités mentionnées à l&#39;article 72-3 de la Constitution, le représentant de l&#39;Etat est habilité, lorsque les circonstances locales le justifient, à exiger que la déclaration sur l&#39;honneur et le document mentionnés au II lui soient adressés au moins 6 jours avant le déplacement contre récépissé.&lt;br/&gt;« La personne présente, avant l&#39;embarquement, le récépissé mentionné à l&#39;alinéa précédent. A défaut, l&#39;embarquement est refusé et la personne est reconduite à l&#39;extérieur des espaces concernés. Il en va de même lorsque le représentant de l&#39;Etat a informé la personne concernée et l&#39;entreprise de transport, au plus tard 48 heures avant le déplacement, que la déclaration et le document adressés ne permettent pas de retenir l&#39;une des exceptions mentionnées au premier alinéa du I.&lt;br/&gt;« Les délais mentionnés au présent III ne sont pas applicables en cas d&#39;urgence justifiée par l&#39;intéressé auprès du représentant de l&#39;Etat. ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 29 octobre 2020 susvisé est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au 6° de l&#39;article 35, après les mots : « sauf pour », sont insérés les mots : « la danse et » ;&lt;br/&gt;2° L&#39;article 56-5 est complété par un III ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« III. - Dans les collectivités mentionnées à l&#39;article 72-3 de la Constitution, le représentant de l&#39;Etat est habilité, lorsque les circonstances locales le justifient, à exiger que la déclaration sur l&#39;honneur et le document mentionnés au II lui soient adressés au moins 6 jours avant le déplacement contre récépissé.&lt;br/&gt;« La personne présente, avant l&#39;embarquement, le récépissé mentionné à l&#39;alinéa précédent. A défaut, l&#39;embarquement est refusé et la personne est reconduite à l&#39;extérieur des espaces concernés. Il en va de même lorsque le représentant de l&#39;Etat a informé la personne concernée et l&#39;entreprise de transport, au plus tard 48 heures avant le déplacement, que la déclaration et le document adressés ne permettent pas de retenir l&#39;une des exceptions mentionnées au premier alinéa du I.&lt;br/&gt;« Les délais mentionnés au présent III ne sont pas applicables en cas d&#39;urgence justifiée par l&#39;intéressé auprès du représentant de l&#39;Etat. ».&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent décret sont applicables aux collectivités de l&#39;article 74 de la Constitution et à la Nouvelle-Calédonie dans les mêmes conditions que les dispositions du décret du 16 octobre 2020 et du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042475143&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1310 du 29 octobre 2020 (V)&#39;&gt;décret du 29 octobre 2020 susvisés&lt;/a&gt; qu&#39;elles modifient.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;intérieur, le ministre des outre-mer et le ministre des solidarités et de la santé sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française et entrera en vigueur immédiatement.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 16 février 2021 portant nomination de membres du comité de scientifiques constitué au titre de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire déclaré pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:04+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043142590</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret en date du 16 février 2021, sont nommés membres du comité de scientifiques constitué au titre de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire déclaré pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19, en qualité de personnalités qualifiées :&lt;br/&gt;Mme Catherine Chirouze, infectiologue ;&lt;br/&gt;Mme Angele Consoli, pédopsychiatre ;&lt;br/&gt;M. Olivier Guérin, gériatre, président de la Société française de gériatrie ;&lt;br/&gt;M. Thierry Lefrançois, vétérinaire.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-17T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-163 du 15 février 2021 adaptant le processus de désignation des représentants d&#39;usagers au sein des conseils de surveillance des agences régionales de santé face à l&#39;épidémie de covid-19</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:04+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043134296</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par dérogation aux articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000022045767&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. D1432-15 (M)&#39;&gt;D. 1432-15&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000022045800&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. D1432-17 (V)&#39;&gt;D. 1432-17&lt;/a&gt; du code de la santé publique, le président de la conférence régionale de la santé et de l&#39;autonomie désigne au conseil de surveillance de l&#39;agence régionale de santé trois membres représentant respectivement d&#39;associations de patients, de personnes âgées et de personnes handicapées appelés à succéder, au titre du 4° du I de l&#39;article L. 1432-3 du même code, à ceux dont le mandat a expiré le 31 décembre 2020.&lt;br/&gt;Le nom des membres désignés en application de l&#39;alinéa précédent est communiqué au ministre chargé de la santé dans un délai de 10 jours à compter de la publication du présent décret.&lt;br/&gt;Le mandat des membres désignés en application du premier alinéa, qui ne peut excéder un an par dérogation au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000022045800&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. D1432-17 (V)&#39;&gt;deuxième alinéa de l&#39;article D. 1432-17 du code de la santé publique&lt;/a&gt;, cesse de plein droit à la date de la nomination des membres mentionnés au 4° du I de l&#39;article D. 1432-15 du même code dans les conditions fixées par les dispositions des articles D. 1432-15 et D. 1432-17 du même code.&lt;br/&gt;Ce mandat n&#39;est pas pris en compte pour l&#39;application des dispositions du dernier alinéa de l&#39;article D. 1432-17 du même code.&lt;br/&gt;Les dispositions du présent article sont applicables au conseil de surveillance de l&#39;agence de santé de la Guadeloupe, de Saint-Barthélemy et de Saint-Martin.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre des solidarités et de la santé est chargé de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-16T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-157 du 12 février 2021 modifiant le décret n° 2020-650 du 29 mai 2020 relatif au traitement de données dénommé « StopCovid »</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:04+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043131033</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 29 mai 2020 susvisé est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Dans l&#39;intitulé et aux articles 1er et 3 à 5, le mot : « StopCovid » est remplacé par le mot : « TousAntiCovid » ; &lt;br/&gt;2° A l&#39;article 1er : &lt;br/&gt;a) Au deuxième alinéa du I, les mots : «, qui repose sur une application mobile et un serveur central, » sont supprimés ; &lt;br/&gt;b) Il est ajouté au I un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Il repose sur une application mobile, un serveur central dédié à l&#39;information des utilisateurs ayant été en contact avec un utilisateur diagnostiqué ou dépisté positif au covid-19 et un serveur central distinct dédié à l&#39;information des utilisateurs ayant fréquenté un lieu dans lequel s&#39;est trouvée, au même moment, une personne diagnostiquée ou dépistée positive au covid-19. » ; &lt;br/&gt;c) Au 1° du II, après le mot : « diagnostiqué » sont insérés les mots : « ou dépisté » ; &lt;br/&gt;d) Au 2° du II, le mot : « gestes » est remplacé par le mot : « mesures » ; &lt;br/&gt;e) Au 3° du II, les mots : « et leur prescrivent, le cas échéant, un examen de dépistage » sont supprimés ; &lt;br/&gt;f) Le dernier alinéa du II est remplacé par cinq alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« 4° De réaliser des analyses statistiques à partir des données anonymes issues de l&#39;application afin d&#39;adapter les mesures de gestion nécessaires pour faire face à l&#39;épidémie et d&#39;améliorer les performances de l&#39;application ; &lt;br/&gt;« 5° D&#39;informer les personnes utilisatrices de l&#39;application qu&#39;il existe un risque qu&#39;elles aient été contaminées par le virus du covid-19 en raison du fait qu&#39;elles ont fréquenté un lieu dans lequel se trouvait au même moment une personne ayant été diagnostiquée ou dépistée positive au covid-19. Les personnes exposées à ce risque sont désignées ci-après comme “ contacts à risque de contamination ” ; &lt;br/&gt;« 6° De permettre aux personnes utilisatrices, sur présentation du statut “ contact à risque de contamination ” dans l&#39;application, de bénéficier d&#39;un examen ou test de dépistage dans des conditions de réalisation prioritaire, au même titre que les autres personnes à risque d&#39;infection ; &lt;br/&gt;« 7° D&#39;informer les personnes utilisatrices de l&#39;application sur la situation sanitaire nationale et locale, ainsi que sur des mesures ou actions de promotion, de prévention et d&#39;éducation pour la santé ou de les orienter vers des applications ou des sites internet mis en œuvre pour la gestion de l&#39;épidémie de covid-19 et de leur fournir des informations sur les données d&#39;utilisation de l&#39;application ; &lt;br/&gt;« 8° De permettre aux personnes utilisatrices de l&#39;application de stocker des données à caractère personnel sur leur téléphone mobile en vue de générer des justificatifs requis par les autorités publiques. » ; &lt;br/&gt;g) Au IV, les mots : « du ministre de l&#39;économie et des finances ainsi que du site internet » sont supprimés et les mots : « www. stopcovid. gouv. fr » sont remplacés par les mots : « www. tousanticovid. gouv. fr » ; &lt;br/&gt;3° A l&#39;article 2 : &lt;br/&gt;a) Le dernier alinéa du 5° du I est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« Les critères de contact entre deux téléphones permettant de considérer que leurs utilisateurs se trouvent dans une situation présentant un risque de contamination par le virus du covid-19 sont définis par l&#39;Agence nationale de santé publique et sont rendus publics. » ; &lt;br/&gt;b) Le premier alinéa du 6° du I est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« L&#39;historique de proximité des utilisateurs déclarés positifs, correspondant aux pseudonymes aléatoires et temporaires enregistrés par l&#39;application dans les quarante-huit heures qui précèdent la date de début des symptômes ainsi que dans la période comprise entre cette date et la date de transfert de l&#39;historique de proximité au serveur central ou, à défaut de renseignement de la date de début des symptômes par la personne diagnostiquée ou dépistée positive, aux pseudonymes aléatoires et temporaires enregistrés par l&#39;application dans les sept jours qui précèdent la date du diagnostic ou du prélèvement positif ainsi que dans la période comprise entre cette date et la date de transfert de l&#39;historique de proximité au serveur central ou, à défaut de renseignement de la date du diagnostic ou du prélèvement positif, aux pseudonymes aléatoires et temporaires enregistrés par l&#39;application pendant les quinze jours qui précèdent le transfert de l&#39;historique de proximité. » ; &lt;br/&gt;c) Au troisième alinéa du 6° du I, les mots : «, au cours d&#39;une période donnée de trois jours, » sont insérés après le mot : « proximité » et les mots : « au cours des quinze derniers jours » sont supprimés ; &lt;br/&gt;d) Après le 6° du I, il est inséré un 6 bis ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« 6 bis Pour chaque contact à risque de contamination, la date de la remontée de l&#39;historique de proximité de l&#39;utilisateur déclaré positif et la date de la dernière notification du statut “ contact à risque de contamination ” ; » &lt;br/&gt;e) Au 7° du I de l&#39;article 2, les mots : «, stockées sur le serveur central » sont remplacés par les mots : « et une date déterminée aléatoirement entre la date du dernier contact avec l&#39;une de ces personnes, cette date moins un jour et cette date plus un jour » ; &lt;br/&gt;f) Le a du 8° du I est complété par les mots suivants : « ou la date du prélèvement positif si la personne est asymptomatique ou n&#39;est pas en mesure de donner la date de début des symptômes » ; &lt;br/&gt;g) Le I est complété par trois alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« 11° Le pseudonyme, le type d&#39;activité, la superficie et la plage horaire de fréquentation des lieux mettant un QR-code à disposition des utilisateurs de l&#39;application. Ces informations sont stockées sur un serveur central en vue d&#39;informer les utilisateurs qu&#39;ils ont fréquenté, au cours d&#39;une période donnée de trois jours, un lieu où se trouvait, pendant tout ou partie de la même plage horaire, une personne diagnostiquée ou dépistée positive au covid-19 ; &lt;br/&gt;« 12° Le code postal renseigné dans l&#39;application par l&#39;utilisateur pour obtenir des informations locales sur la situation sanitaire. Cette donnée ne fait l&#39;objet d&#39;aucun traitement sur le serveur central ; &lt;br/&gt;« 13° Les données à caractère personnel renseignées par l&#39;utilisateur permettant de générer le QR-code lui permettant de disposer d&#39;une attestation de déplacement dérogatoire. » ; &lt;br/&gt;h) Le II est complété par deux alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« Les données à caractère personnel renseignées par l&#39;utilisateur lorsqu&#39;il accède à d&#39;autres sites ou applications via l&#39;application TousAntiCovid ne peuvent être ni collectées ni enregistrées dans le cadre du traitement de données TousAntiCovid. &lt;br/&gt;« Les données à caractère personnel renseignées pour générer les justificatifs mentionnés au 9° du II de l&#39;article 1er du présent décret ne peuvent être enregistrées que par l&#39;utilisateur, s&#39;il le souhaite, aux fins d&#39;être conservées localement sur le téléphone mobile. » ; &lt;br/&gt;4° A l&#39;article 3 : &lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, les mots : « pour une durée ne pouvant excéder six mois après la cessation de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire déclaré par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041746313&amp;idArticle=JORFARTI000041746321&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-290 du 23 mars 2020 - art. 4 (V)&#39;&gt;article 4 de la loi n° 2020-290 du 23 mars 2020 susvisée &lt;/a&gt;» sont remplacés par les mots : « jusqu&#39;au 31 décembre 2021 » ; &lt;br/&gt;b) Il est ajouté trois alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« Les données mentionnées au 11° du I de l&#39;article 2 sont conservées sur le serveur central et sur le téléphone de l&#39;utilisateur pendant quinze jours à compter de leur enregistrement sur ce téléphone. L&#39;utilisateur a la possibilité, depuis son terminal, de supprimer de son historique tout lieu visité. &lt;br/&gt;« La donnée mentionnée au 12° du I de l&#39;article 2 n&#39;est pas conservée. &lt;br/&gt;« Le QR-code mentionné au 13° du I de l&#39;article 2 ne peut être conservé plus de 24 heures à compter de sa date et heure de validité. » ; &lt;br/&gt;5° A l&#39;article 4 : &lt;br/&gt;a) La deuxième phrase du deuxième alinéa est remplacée par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« Elles sont en outre prévenues qu&#39;en cas de partage de leur historique de proximité sur le serveur central avant le seizième jour suivant la publication du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000043131033&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2021-157 du 12 février 2021, v. init.&#39;&gt;décret n° 2021-157 du 12 février 2021 &lt;/a&gt;modifiant le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041936881&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-650 du 29 mai 2020 (V)&#39;&gt;décret n° 2020-650 du 29 mai 2020 &lt;/a&gt;relatif au traitement de données dénommé “ StopCovid ”, les personnes identifiées comme leurs contacts à risque de contamination seront informées qu&#39;elles auront été à proximité, au cours des quinze derniers jours, d&#39;au moins un autre utilisateur diagnostiqué ou dépisté positif au virus du covid-19 et qu&#39;en cas de partage de leur historique de proximité ou de lieux fréquentés sur le serveur central à compter du quinzième jour suivant la publication du même décret, les personnes identifiées comme leurs contacts à risque de contamination seront informées qu&#39;elles auront, au cours d&#39;une période donnée de trois jours, été à proximité d&#39;au moins un autre utilisateur diagnostiqué ou dépisté positif au virus du covid-19, ou fréquenté un même lieu au même moment qu&#39;au moins une personne diagnostiquée ou dépistée positif au virus du covid-19. Elles sont également informées de la possibilité limitée d&#39;identification indirecte susceptible d&#39;en résulter lorsque ces personnes ont, au cours de cette période, eu un très faible nombre de contacts ou fréquenté des lieux où se trouvaient au même moment un faible nombre de personnes. » ; &lt;br/&gt;b)) Le troisième alinéa est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« Des mentions d&#39;information sont également publiées sur le site internet www. tousanticovid. gouv. fr et sur la page https :// bonjour. tousanticovid. gouv. fr/ privacy. html, et apposées à proximité des QR-codes situés devant ou dans les lieux qui en sont équipés. » ; &lt;br/&gt;6° A l&#39;article 5, les mots : « et au plus tard le 30 janvier 2021 » sont supprimés.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du a, du b et du deuxième alinéa du f du 2° de l&#39;article 1er, les dispositions des c, e et g du 3° de l&#39;article 1er et les dispositions du b du 4° de l&#39;article 1er entrent en vigueur le seizième jour suivant la publication du présent décret.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, le ministre des solidarités et de la santé et le secrétaire d&#39;État auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance et de la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales, chargé de la transition numérique et des communications électroniques, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-14T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-152 du 12 février 2021 modifiant les décrets n° 2020-1262 du 16 octobre 2020 et n° 2020-1310 du 29 octobre 2020 prescrivant les mesures générales nécessaires pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19 dans le cadre de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:04+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130205</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 16 octobre 2020 susvisé est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Le II de l&#39;article 36 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Au 3°, les mots : « présentant des symptômes liés au virus jusqu&#39;au moment de la prise en charge hors de l&#39;école » sont supprimés ;&lt;br/&gt;b) Au 5°, les mots : « onze ans » sont remplacés par les mots : « six ans » ;&lt;br/&gt;2° Le II de l&#39;article 55-1 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Le deuxième alinéa est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Les dépositaires peuvent livrer les vaccins aux grossistes répartiteurs, aux pharmacies d&#39;officine, aux pharmacies à usage intérieur des établissements de santé, des hôpitaux des armées, de l&#39;Institution nationale des invalides, des groupements de coopération sanitaire, des groupements de coopération sociale et médico-sociale, des établissements sociaux et médico-sociaux, des services départementaux d&#39;incendie et de secours, du bataillon de marins-pompiers de Marseille et de la brigade de sapeurs-pompiers de Paris, ainsi qu&#39;aux centres mentionnés au VIII bis du présent article. » ;&lt;br/&gt;b) Au dernier alinéa, les mots : « l&#39;article L. 5121-6 » sont remplacés par les mots : « l&#39;article L. 5126-1 » ;&lt;br/&gt;c) Au même alinéa, après les mots : « établissements sociaux et médico-sociaux, », sont insérés les mots : « les services départementaux d&#39;incendie et de secours, le bataillon de marins-pompiers de Marseille et la brigade de sapeurs-pompiers de Paris, » ;&lt;br/&gt;3° L&#39;article 57-2 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Au 2° du I, les mots : « des déplacements entre la Guadeloupe et la Martinique et » sont supprimés ;&lt;br/&gt;b) Le III est abrogé ;&lt;br/&gt;4° Le II de l&#39;annexe 1 est complété par les mots : « , ainsi que dans les cas mentionnés aux 3° et 5° du II de l&#39;article 36. Elle s&#39;applique également aux enfants de 6 à 10 ans dans les autres cas, dans la mesure du possible. » ;&lt;br/&gt;5° Au I de l&#39;annexe 2, après l&#39;alinéa : « - Guyane ; », est inséré l&#39;alinéa suivant :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; « - La Réunion ; ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 29 octobre 2020 susvisé est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° La dernière phrase du premier alinéa du II de l&#39;article 37 est remplacée par la phrase suivante : « L&#39;activité de retrait de commandes à l&#39;intérieur des centres commerciaux relevant du présent alinéa, y compris pour les établissements mentionnés à l&#39;article 40 du présent décret, est également interdite. » ;&lt;br/&gt;2° Le IV de l&#39;article 41 est complété par un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« Les établissements recevant du public qui proposent des activités d&#39;entretien corporel ne peuvent accueillir du public pour celles de ces activités qui ne permettent pas le port du masque de manière continue. » ;&lt;br/&gt;3° Le II de l&#39;article 53-1 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Le deuxième alinéa est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Les dépositaires peuvent livrer les vaccins aux grossistes répartiteurs, aux pharmacies d&#39;officine, aux pharmacies à usage intérieur des établissements de santé, des hôpitaux des armées, de l&#39;Institution nationale des invalides, des groupements de coopération sanitaire, des groupements de coopération sociale et médico-sociale, des établissements sociaux et médico-sociaux, des services départementaux d&#39;incendie et de secours, du bataillon de marins-pompiers de Marseille et de la brigade de sapeurs-pompiers de Paris, ainsi qu&#39;aux centres mentionnés au VIII bis du présent article. » ;&lt;br/&gt;b) Au dernier alinéa, les mots : « l&#39;article L. 5121-6 » sont remplacés par les mots : « l&#39;article L. 5126-1 » ;&lt;br/&gt;c) Au même alinéa, après les mots : « établissements sociaux et médico-sociaux, », sont insérés les mots : « les services départementaux d&#39;incendie et de secours, le bataillon de marins-pompiers de Marseille et la brigade de sapeurs-pompiers de Paris, » ;&lt;br/&gt;4° L&#39;article 56-5 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Au 2° du I, les mots : « des déplacements entre la Guadeloupe et la Martinique et » sont supprimés ;&lt;br/&gt;b) Le III est abrogé.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent décret sont applicables aux collectivités de l&#39;article 74 de la Constitution et à la Nouvelle-Calédonie dans les mêmes conditions que les dispositions du décret du 16 octobre 2020 et du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042475143&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1310 du 29 octobre 2020 (V)&#39;&gt;décret du 29 octobre 2020 susvisés&lt;/a&gt; qu&#39;elles modifient.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;intérieur, le ministre des outre-mer et le ministre des solidarités et de la santé sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française et entrera en vigueur immédiatement, à l&#39;exception du a du 3°de l&#39;article 1er et du a du 4° de l&#39;article 2, qui entreront en vigueur le 16 février 2021 à 0 heure.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-145 du 10 février 2021 relatif à la déconcentration et à la simplification des procédures dans le domaine des services funéraires</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:04+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043121564</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le code général des collectivités territoriales est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Au premier alinéa de l&#39;article R. 2213-3 : &lt;br/&gt;a) Les mots : « agréé par le ministre chargé de la santé après consultation de l&#39;Agence nationale de sécurité sanitaire de l&#39;alimentation, de l&#39;environnement et du travail » sont remplacés par les mots : « autorisé par l&#39;Agence nationale chargée de la sécurité sanitaire de l&#39;alimentation, de l&#39;environnement et du travail, autorité compétente au sens du règlement (UE) n° 528/2012 du 22 mai 2012 » ; &lt;br/&gt;b) Le mot : « agrément » est remplacé par le mot : « autorisation » ; &lt;br/&gt;c) La troisième phrase est supprimée ; &lt;br/&gt;2° A l&#39;article D. 2223-109 : &lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, les mots : « le directeur général de l&#39;agence régionale de santé » sont remplacés par les mots : « l&#39;organisme de contrôle accrédité » ; &lt;br/&gt;b) Le troisième alinéa est supprimé ; &lt;br/&gt;c) Au quatrième alinéa, les mots : « premier et deuxième » sont remplacées par les mots : « premier, deuxième et cinquième » ; &lt;br/&gt;d) Au dernier alinéa, les mots : « au directeur général de l&#39;agence régionale de santé » sont remplacés par les mots : « à l&#39;organisme de contrôle accrédité » ; &lt;br/&gt;3° Après l&#39;article D. 2223-109, il est inséré un article D. 2223-109-1 ainsi rédigé : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 2223-109-1.-I.-Dans un délai de soixante jours à compter de la réalisation de l&#39;un des contrôles prévus au troisième alinéa de l&#39;article D. 2223-109, l&#39;organisme de contrôle accrédité remet le rapport de contrôle de conformité ou de contrôle périodique au préfet de département et au gestionnaire du crématorium. &lt;br/&gt;« Lorsque l&#39;organisme de contrôle accrédité ne constate aucun défaut de conformité, il délivre une attestation de conformité au gestionnaire. &lt;br/&gt;« II.-Lorsque le rapport de contrôle relève une ou plusieurs non-conformités, le gestionnaire du crématorium adresse à l&#39;organisme de contrôle accrédité, dans un délai de trois mois à compter de la réception de ce rapport, par tout moyen donnant date certaine à la réception de l&#39;envoi, un échéancier des mesures qu&#39;il entend prendre pour y remédier. Ces mesures doivent être prises dans un délai maximum d&#39;un an. Une fois ces mesures prises, le gestionnaire adresse à l&#39;organisme de contrôle accrédité une demande de contrôle complémentaire. Ce contrôle est effectué dans un délai de deux mois à compter de la date de réception de la demande du gestionnaire. L&#39;organisme de contrôle accrédité adresse un nouveau rapport au gestionnaire, dans un délai d&#39;un mois suivant la date du contrôle complémentaire. &lt;br/&gt;« En cas d&#39;urgence, lorsqu&#39;il constate une non-conformité qui porte atteinte à l&#39;ordre public ou présente un danger pour la salubrité publique, l&#39;organisme de contrôle accrédité en informe sans délai le préfet en vue de la mise en œuvre de la procédure mentionnée au III du présent article. &lt;br/&gt;« Lorsque l&#39;organisme de contrôle accrédité constate qu&#39;il n&#39;y a plus de défaut de conformité, il délivre une attestation de conformité au gestionnaire. &lt;br/&gt;« III.-L&#39;organisme de contrôle accrédité informe le préfet sans délai dans les cas suivants : &lt;br/&gt;« 1° Lorsque le gestionnaire d&#39;un crématorium ne lui a pas adressé d&#39;échéancier de mise en conformité dans le délai requis ; &lt;br/&gt;« 2° Lorsque le gestionnaire d&#39;un crématorium ne lui a pas adressé de demande de contrôle complémentaire dans le délai requis ; &lt;br/&gt;« 3° Lorsque le contrôle complémentaire a conclu à la persistance de défauts de conformité. &lt;br/&gt;« Dans ces cas, le préfet met en demeure le gestionnaire de remédier aux défauts de conformité constatés dans un délai qu&#39;il détermine, le cas échéant après avoir recueilli l&#39;avis du directeur régional de l&#39;agence régionale de santé, et qui ne peut excéder un an. A l&#39;expiration de ce délai, si le gestionnaire n&#39;a pas pris les mesures nécessaires, il peut saisir, pour avis, le directeur général de l&#39;agence régionale de santé et suspendre ou retirer l&#39;habilitation prévue à l&#39;article L. 2223-23. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent décret entrent en vigueur le 1er mars 2021.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et le ministre des solidarités et de la santé sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-12T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-138 du 10 février 2021 portant majoration exceptionnelle du montant de l&#39;aide accordée sous forme de bourse d&#39;études par le conseil régional aux élèves et étudiants des formations sanitaires et sociales</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:04+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114395</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le montant de l&#39;aide attribuée sous forme de bourses d&#39;études, en application des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006913446&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. D4151-18 (V)&#39;&gt;D. 4151-18&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006914639&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. D4383-1 (V)&#39;&gt;D. 4383-1&lt;/a&gt; du code de la santé publique et de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&amp;idArticle=LEGIARTI000006907676&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;action sociale et des familles - art. D451-7 (M)&#39;&gt;article D. 451-7 du code de l&#39;action sociale et des familles&lt;/a&gt;, est majoré, à titre exceptionnel et au titre d&#39;une échéance mensuelle de versement, de 150 euros.&lt;br/&gt;Cette majoration forfaitaire est versée aux élèves et étudiants satisfaisant aux conditions d&#39;attribution d&#39;une bourse d&#39;études, relevant de la compétence régionale, à la date de publication du présent décret ou au plus tard le 28 février 2021.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, le ministre des solidarités et de la santé et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 9 février 2021 portant nomination (inspection générale des affaires sociales)</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:04+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114864</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret en date du 9 février 2021, sont nommés inspecteurs des affaires sociales de 1re classe, les inspecteurs des affaires sociales de 2e classe désignés ci-après :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A compter du 1er janvier 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mme Laura KRIEPS.&lt;br/&gt;Mme Emilie MARQUIS-SAMARI.&lt;br/&gt;M. François-Mathieu ROBINEAU.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-125 du 5 février 2021 sur les vigilances relatives aux produits de santé</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:04+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043100689</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le code de la santé publique est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au premier alinéa du II de l&#39;article R. 1413-61-4, les mots : « peut préciser » sont remplacés par le mot : « précise » ;&lt;br/&gt;2° Au I de l&#39;article R. 5212-22 :&lt;br/&gt;a) Au 1°, après les mots : « sans délai », sont insérés les mots : « , sauf en ce qui concerne les signalements mentionnés au b, » ;&lt;br/&gt;b) Au b du 1°, avant les mots : « tout signalement », sont insérés les mots : « Selon une périodicité trimestrielle, » ;&lt;br/&gt;c) Le 2° devient le 3° ;&lt;br/&gt;d) Après le 1°, il est inséré un 2° ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« 2° D&#39;informer les fabricants concernés des incidents ou risques d&#39;incidents mentionnés aux a et b du 1° du présent I ; »&lt;br/&gt;3° Au deuxième alinéa de l&#39;article R. 5311-2, les mots : « mentionnée au I de l&#39;article R. 1413-61-7 » sont remplacés par les mots : « relative au programme de travail annuel commun à ces centres et coordonnateurs ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Jusqu&#39;au 31 décembre 2021 :&lt;br/&gt;1° Les &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000039459018&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. R1413-61-3 (V)&#39;&gt;dispositions des articles R. 1413-61-3 du code de la santé publique&lt;/a&gt;, ainsi que celles des articles R. 5212-7 et R. 5222-5 du même code, ne sont pas applicables en tant qu&#39;elles prévoient l&#39;existence de coordonnateurs régionaux de matériovigilance et de réactovigilance ;&lt;br/&gt;2° Les dispositions de l&#39;article R. 1413-61-4 du même code définissant les missions de vigilances exercées au niveau régional ne sont pas applicables aux vigilances mentionnées aux articles L. 5212-2 et L. 5222-3 du même code ;&lt;br/&gt;3° Les missions des vigilances mentionnées aux articles L. 5212-2 et L. 5222-3 du même code sont exercées :&lt;br/&gt;a) Au niveau national, par l&#39;agence nationale de sécurité du médicament et des produits de santé dans les conditions prévues à l&#39;article R. 1413-61-2 du même code ;&lt;br/&gt;b) Par les correspondants locaux prévus respectivement aux articles R. 5212-12 et R. 5222-10 du même code.&lt;br/&gt;II. - Les conventions entre l&#39;agence nationale de sécurité du médicament et des produits de santé et les établissements de santé dans lesquels se trouvent les structures de vigilances, conclues en application des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006914913&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. R5121-160 (Ab)&#39;&gt;R. 5121-160&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006915742&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. R5132-113 (T)&#39;&gt;R. 5132-113&lt;/a&gt; du code de la santé publique dans leur rédaction en vigueur avant l&#39;entrée en vigueur du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000039457239&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2019-1306 du 6 décembre 2019 (V)&#39;&gt;décret du 6 décembre 2019 susvisé&lt;/a&gt;, peuvent être reconduites dans les conditions prévues par les mêmes articles jusqu&#39;à la signature des conventions mentionnées au II de l&#39;article R. 1413-61-6 du même code et au plus tard le 31 décembre 2021.&lt;br/&gt;III. - Le premier programme de travail annuel mentionné au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000039459046&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. R1413-61-7 (V)&#39;&gt;I de l&#39;article R. 1413-61-7 du code de la santé publique&lt;/a&gt; est établi avant le 1er janvier 2022 et est applicable à compter de cette date.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre des solidarités et de la santé est chargé de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-07T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 16 février 2021 portant nomination de membres du comité de scientifiques constitué au titre de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire déclaré pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043142590</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret en date du 16 février 2021, sont nommés membres du comité de scientifiques constitué au titre de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire déclaré pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19, en qualité de personnalités qualifiées :&lt;br/&gt;Mme Catherine Chirouze, infectiologue ;&lt;br/&gt;Mme Angele Consoli, pédopsychiatre ;&lt;br/&gt;M. Olivier Guérin, gériatre, président de la Société française de gériatrie ;&lt;br/&gt;M. Thierry Lefrançois, vétérinaire.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-17T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-163 du 15 février 2021 adaptant le processus de désignation des représentants d&#39;usagers au sein des conseils de surveillance des agences régionales de santé face à l&#39;épidémie de covid-19</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043134296</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par dérogation aux articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000022045767&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. D1432-15 (M)&#39;&gt;D. 1432-15&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000022045800&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. D1432-17 (V)&#39;&gt;D. 1432-17&lt;/a&gt; du code de la santé publique, le président de la conférence régionale de la santé et de l&#39;autonomie désigne au conseil de surveillance de l&#39;agence régionale de santé trois membres représentant respectivement d&#39;associations de patients, de personnes âgées et de personnes handicapées appelés à succéder, au titre du 4° du I de l&#39;article L. 1432-3 du même code, à ceux dont le mandat a expiré le 31 décembre 2020.&lt;br/&gt;Le nom des membres désignés en application de l&#39;alinéa précédent est communiqué au ministre chargé de la santé dans un délai de 10 jours à compter de la publication du présent décret.&lt;br/&gt;Le mandat des membres désignés en application du premier alinéa, qui ne peut excéder un an par dérogation au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000022045800&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. D1432-17 (V)&#39;&gt;deuxième alinéa de l&#39;article D. 1432-17 du code de la santé publique&lt;/a&gt;, cesse de plein droit à la date de la nomination des membres mentionnés au 4° du I de l&#39;article D. 1432-15 du même code dans les conditions fixées par les dispositions des articles D. 1432-15 et D. 1432-17 du même code.&lt;br/&gt;Ce mandat n&#39;est pas pris en compte pour l&#39;application des dispositions du dernier alinéa de l&#39;article D. 1432-17 du même code.&lt;br/&gt;Les dispositions du présent article sont applicables au conseil de surveillance de l&#39;agence de santé de la Guadeloupe, de Saint-Barthélemy et de Saint-Martin.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre des solidarités et de la santé est chargé de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-16T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-157 du 12 février 2021 modifiant le décret n° 2020-650 du 29 mai 2020 relatif au traitement de données dénommé « StopCovid »</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043131033</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 29 mai 2020 susvisé est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Dans l&#39;intitulé et aux articles 1er et 3 à 5, le mot : « StopCovid » est remplacé par le mot : « TousAntiCovid » ; &lt;br/&gt;2° A l&#39;article 1er : &lt;br/&gt;a) Au deuxième alinéa du I, les mots : «, qui repose sur une application mobile et un serveur central, » sont supprimés ; &lt;br/&gt;b) Il est ajouté au I un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Il repose sur une application mobile, un serveur central dédié à l&#39;information des utilisateurs ayant été en contact avec un utilisateur diagnostiqué ou dépisté positif au covid-19 et un serveur central distinct dédié à l&#39;information des utilisateurs ayant fréquenté un lieu dans lequel s&#39;est trouvée, au même moment, une personne diagnostiquée ou dépistée positive au covid-19. » ; &lt;br/&gt;c) Au 1° du II, après le mot : « diagnostiqué » sont insérés les mots : « ou dépisté » ; &lt;br/&gt;d) Au 2° du II, le mot : « gestes » est remplacé par le mot : « mesures » ; &lt;br/&gt;e) Au 3° du II, les mots : « et leur prescrivent, le cas échéant, un examen de dépistage » sont supprimés ; &lt;br/&gt;f) Le dernier alinéa du II est remplacé par cinq alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« 4° De réaliser des analyses statistiques à partir des données anonymes issues de l&#39;application afin d&#39;adapter les mesures de gestion nécessaires pour faire face à l&#39;épidémie et d&#39;améliorer les performances de l&#39;application ; &lt;br/&gt;« 5° D&#39;informer les personnes utilisatrices de l&#39;application qu&#39;il existe un risque qu&#39;elles aient été contaminées par le virus du covid-19 en raison du fait qu&#39;elles ont fréquenté un lieu dans lequel se trouvait au même moment une personne ayant été diagnostiquée ou dépistée positive au covid-19. Les personnes exposées à ce risque sont désignées ci-après comme “ contacts à risque de contamination ” ; &lt;br/&gt;« 6° De permettre aux personnes utilisatrices, sur présentation du statut “ contact à risque de contamination ” dans l&#39;application, de bénéficier d&#39;un examen ou test de dépistage dans des conditions de réalisation prioritaire, au même titre que les autres personnes à risque d&#39;infection ; &lt;br/&gt;« 7° D&#39;informer les personnes utilisatrices de l&#39;application sur la situation sanitaire nationale et locale, ainsi que sur des mesures ou actions de promotion, de prévention et d&#39;éducation pour la santé ou de les orienter vers des applications ou des sites internet mis en œuvre pour la gestion de l&#39;épidémie de covid-19 et de leur fournir des informations sur les données d&#39;utilisation de l&#39;application ; &lt;br/&gt;« 8° De permettre aux personnes utilisatrices de l&#39;application de stocker des données à caractère personnel sur leur téléphone mobile en vue de générer des justificatifs requis par les autorités publiques. » ; &lt;br/&gt;g) Au IV, les mots : « du ministre de l&#39;économie et des finances ainsi que du site internet » sont supprimés et les mots : « www. stopcovid. gouv. fr » sont remplacés par les mots : « www. tousanticovid. gouv. fr » ; &lt;br/&gt;3° A l&#39;article 2 : &lt;br/&gt;a) Le dernier alinéa du 5° du I est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« Les critères de contact entre deux téléphones permettant de considérer que leurs utilisateurs se trouvent dans une situation présentant un risque de contamination par le virus du covid-19 sont définis par l&#39;Agence nationale de santé publique et sont rendus publics. » ; &lt;br/&gt;b) Le premier alinéa du 6° du I est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« L&#39;historique de proximité des utilisateurs déclarés positifs, correspondant aux pseudonymes aléatoires et temporaires enregistrés par l&#39;application dans les quarante-huit heures qui précèdent la date de début des symptômes ainsi que dans la période comprise entre cette date et la date de transfert de l&#39;historique de proximité au serveur central ou, à défaut de renseignement de la date de début des symptômes par la personne diagnostiquée ou dépistée positive, aux pseudonymes aléatoires et temporaires enregistrés par l&#39;application dans les sept jours qui précèdent la date du diagnostic ou du prélèvement positif ainsi que dans la période comprise entre cette date et la date de transfert de l&#39;historique de proximité au serveur central ou, à défaut de renseignement de la date du diagnostic ou du prélèvement positif, aux pseudonymes aléatoires et temporaires enregistrés par l&#39;application pendant les quinze jours qui précèdent le transfert de l&#39;historique de proximité. » ; &lt;br/&gt;c) Au troisième alinéa du 6° du I, les mots : «, au cours d&#39;une période donnée de trois jours, » sont insérés après le mot : « proximité » et les mots : « au cours des quinze derniers jours » sont supprimés ; &lt;br/&gt;d) Après le 6° du I, il est inséré un 6 bis ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« 6 bis Pour chaque contact à risque de contamination, la date de la remontée de l&#39;historique de proximité de l&#39;utilisateur déclaré positif et la date de la dernière notification du statut “ contact à risque de contamination ” ; » &lt;br/&gt;e) Au 7° du I de l&#39;article 2, les mots : «, stockées sur le serveur central » sont remplacés par les mots : « et une date déterminée aléatoirement entre la date du dernier contact avec l&#39;une de ces personnes, cette date moins un jour et cette date plus un jour » ; &lt;br/&gt;f) Le a du 8° du I est complété par les mots suivants : « ou la date du prélèvement positif si la personne est asymptomatique ou n&#39;est pas en mesure de donner la date de début des symptômes » ; &lt;br/&gt;g) Le I est complété par trois alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« 11° Le pseudonyme, le type d&#39;activité, la superficie et la plage horaire de fréquentation des lieux mettant un QR-code à disposition des utilisateurs de l&#39;application. Ces informations sont stockées sur un serveur central en vue d&#39;informer les utilisateurs qu&#39;ils ont fréquenté, au cours d&#39;une période donnée de trois jours, un lieu où se trouvait, pendant tout ou partie de la même plage horaire, une personne diagnostiquée ou dépistée positive au covid-19 ; &lt;br/&gt;« 12° Le code postal renseigné dans l&#39;application par l&#39;utilisateur pour obtenir des informations locales sur la situation sanitaire. Cette donnée ne fait l&#39;objet d&#39;aucun traitement sur le serveur central ; &lt;br/&gt;« 13° Les données à caractère personnel renseignées par l&#39;utilisateur permettant de générer le QR-code lui permettant de disposer d&#39;une attestation de déplacement dérogatoire. » ; &lt;br/&gt;h) Le II est complété par deux alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« Les données à caractère personnel renseignées par l&#39;utilisateur lorsqu&#39;il accède à d&#39;autres sites ou applications via l&#39;application TousAntiCovid ne peuvent être ni collectées ni enregistrées dans le cadre du traitement de données TousAntiCovid. &lt;br/&gt;« Les données à caractère personnel renseignées pour générer les justificatifs mentionnés au 9° du II de l&#39;article 1er du présent décret ne peuvent être enregistrées que par l&#39;utilisateur, s&#39;il le souhaite, aux fins d&#39;être conservées localement sur le téléphone mobile. » ; &lt;br/&gt;4° A l&#39;article 3 : &lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, les mots : « pour une durée ne pouvant excéder six mois après la cessation de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire déclaré par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041746313&amp;idArticle=JORFARTI000041746321&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-290 du 23 mars 2020 - art. 4 (V)&#39;&gt;article 4 de la loi n° 2020-290 du 23 mars 2020 susvisée &lt;/a&gt;» sont remplacés par les mots : « jusqu&#39;au 31 décembre 2021 » ; &lt;br/&gt;b) Il est ajouté trois alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« Les données mentionnées au 11° du I de l&#39;article 2 sont conservées sur le serveur central et sur le téléphone de l&#39;utilisateur pendant quinze jours à compter de leur enregistrement sur ce téléphone. L&#39;utilisateur a la possibilité, depuis son terminal, de supprimer de son historique tout lieu visité. &lt;br/&gt;« La donnée mentionnée au 12° du I de l&#39;article 2 n&#39;est pas conservée. &lt;br/&gt;« Le QR-code mentionné au 13° du I de l&#39;article 2 ne peut être conservé plus de 24 heures à compter de sa date et heure de validité. » ; &lt;br/&gt;5° A l&#39;article 4 : &lt;br/&gt;a) La deuxième phrase du deuxième alinéa est remplacée par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« Elles sont en outre prévenues qu&#39;en cas de partage de leur historique de proximité sur le serveur central avant le seizième jour suivant la publication du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000043131033&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2021-157 du 12 février 2021, v. init.&#39;&gt;décret n° 2021-157 du 12 février 2021 &lt;/a&gt;modifiant le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041936881&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-650 du 29 mai 2020 (V)&#39;&gt;décret n° 2020-650 du 29 mai 2020 &lt;/a&gt;relatif au traitement de données dénommé “ StopCovid ”, les personnes identifiées comme leurs contacts à risque de contamination seront informées qu&#39;elles auront été à proximité, au cours des quinze derniers jours, d&#39;au moins un autre utilisateur diagnostiqué ou dépisté positif au virus du covid-19 et qu&#39;en cas de partage de leur historique de proximité ou de lieux fréquentés sur le serveur central à compter du quinzième jour suivant la publication du même décret, les personnes identifiées comme leurs contacts à risque de contamination seront informées qu&#39;elles auront, au cours d&#39;une période donnée de trois jours, été à proximité d&#39;au moins un autre utilisateur diagnostiqué ou dépisté positif au virus du covid-19, ou fréquenté un même lieu au même moment qu&#39;au moins une personne diagnostiquée ou dépistée positif au virus du covid-19. Elles sont également informées de la possibilité limitée d&#39;identification indirecte susceptible d&#39;en résulter lorsque ces personnes ont, au cours de cette période, eu un très faible nombre de contacts ou fréquenté des lieux où se trouvaient au même moment un faible nombre de personnes. » ; &lt;br/&gt;b)) Le troisième alinéa est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« Des mentions d&#39;information sont également publiées sur le site internet www. tousanticovid. gouv. fr et sur la page https :// bonjour. tousanticovid. gouv. fr/ privacy. html, et apposées à proximité des QR-codes situés devant ou dans les lieux qui en sont équipés. » ; &lt;br/&gt;6° A l&#39;article 5, les mots : « et au plus tard le 30 janvier 2021 » sont supprimés.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du a, du b et du deuxième alinéa du f du 2° de l&#39;article 1er, les dispositions des c, e et g du 3° de l&#39;article 1er et les dispositions du b du 4° de l&#39;article 1er entrent en vigueur le seizième jour suivant la publication du présent décret.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, le ministre des solidarités et de la santé et le secrétaire d&#39;État auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance et de la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales, chargé de la transition numérique et des communications électroniques, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-14T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-152 du 12 février 2021 modifiant les décrets n° 2020-1262 du 16 octobre 2020 et n° 2020-1310 du 29 octobre 2020 prescrivant les mesures générales nécessaires pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19 dans le cadre de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130205</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 16 octobre 2020 susvisé est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Le II de l&#39;article 36 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Au 3°, les mots : « présentant des symptômes liés au virus jusqu&#39;au moment de la prise en charge hors de l&#39;école » sont supprimés ;&lt;br/&gt;b) Au 5°, les mots : « onze ans » sont remplacés par les mots : « six ans » ;&lt;br/&gt;2° Le II de l&#39;article 55-1 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Le deuxième alinéa est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Les dépositaires peuvent livrer les vaccins aux grossistes répartiteurs, aux pharmacies d&#39;officine, aux pharmacies à usage intérieur des établissements de santé, des hôpitaux des armées, de l&#39;Institution nationale des invalides, des groupements de coopération sanitaire, des groupements de coopération sociale et médico-sociale, des établissements sociaux et médico-sociaux, des services départementaux d&#39;incendie et de secours, du bataillon de marins-pompiers de Marseille et de la brigade de sapeurs-pompiers de Paris, ainsi qu&#39;aux centres mentionnés au VIII bis du présent article. » ;&lt;br/&gt;b) Au dernier alinéa, les mots : « l&#39;article L. 5121-6 » sont remplacés par les mots : « l&#39;article L. 5126-1 » ;&lt;br/&gt;c) Au même alinéa, après les mots : « établissements sociaux et médico-sociaux, », sont insérés les mots : « les services départementaux d&#39;incendie et de secours, le bataillon de marins-pompiers de Marseille et la brigade de sapeurs-pompiers de Paris, » ;&lt;br/&gt;3° L&#39;article 57-2 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Au 2° du I, les mots : « des déplacements entre la Guadeloupe et la Martinique et » sont supprimés ;&lt;br/&gt;b) Le III est abrogé ;&lt;br/&gt;4° Le II de l&#39;annexe 1 est complété par les mots : « , ainsi que dans les cas mentionnés aux 3° et 5° du II de l&#39;article 36. Elle s&#39;applique également aux enfants de 6 à 10 ans dans les autres cas, dans la mesure du possible. » ;&lt;br/&gt;5° Au I de l&#39;annexe 2, après l&#39;alinéa : « - Guyane ; », est inséré l&#39;alinéa suivant :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; « - La Réunion ; ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 29 octobre 2020 susvisé est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° La dernière phrase du premier alinéa du II de l&#39;article 37 est remplacée par la phrase suivante : « L&#39;activité de retrait de commandes à l&#39;intérieur des centres commerciaux relevant du présent alinéa, y compris pour les établissements mentionnés à l&#39;article 40 du présent décret, est également interdite. » ;&lt;br/&gt;2° Le IV de l&#39;article 41 est complété par un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« Les établissements recevant du public qui proposent des activités d&#39;entretien corporel ne peuvent accueillir du public pour celles de ces activités qui ne permettent pas le port du masque de manière continue. » ;&lt;br/&gt;3° Le II de l&#39;article 53-1 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Le deuxième alinéa est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Les dépositaires peuvent livrer les vaccins aux grossistes répartiteurs, aux pharmacies d&#39;officine, aux pharmacies à usage intérieur des établissements de santé, des hôpitaux des armées, de l&#39;Institution nationale des invalides, des groupements de coopération sanitaire, des groupements de coopération sociale et médico-sociale, des établissements sociaux et médico-sociaux, des services départementaux d&#39;incendie et de secours, du bataillon de marins-pompiers de Marseille et de la brigade de sapeurs-pompiers de Paris, ainsi qu&#39;aux centres mentionnés au VIII bis du présent article. » ;&lt;br/&gt;b) Au dernier alinéa, les mots : « l&#39;article L. 5121-6 » sont remplacés par les mots : « l&#39;article L. 5126-1 » ;&lt;br/&gt;c) Au même alinéa, après les mots : « établissements sociaux et médico-sociaux, », sont insérés les mots : « les services départementaux d&#39;incendie et de secours, le bataillon de marins-pompiers de Marseille et la brigade de sapeurs-pompiers de Paris, » ;&lt;br/&gt;4° L&#39;article 56-5 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Au 2° du I, les mots : « des déplacements entre la Guadeloupe et la Martinique et » sont supprimés ;&lt;br/&gt;b) Le III est abrogé.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent décret sont applicables aux collectivités de l&#39;article 74 de la Constitution et à la Nouvelle-Calédonie dans les mêmes conditions que les dispositions du décret du 16 octobre 2020 et du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042475143&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1310 du 29 octobre 2020 (V)&#39;&gt;décret du 29 octobre 2020 susvisés&lt;/a&gt; qu&#39;elles modifient.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;intérieur, le ministre des outre-mer et le ministre des solidarités et de la santé sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française et entrera en vigueur immédiatement, à l&#39;exception du a du 3°de l&#39;article 1er et du a du 4° de l&#39;article 2, qui entreront en vigueur le 16 février 2021 à 0 heure.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-145 du 10 février 2021 relatif à la déconcentration et à la simplification des procédures dans le domaine des services funéraires</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043121564</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le code général des collectivités territoriales est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Au premier alinéa de l&#39;article R. 2213-3 : &lt;br/&gt;a) Les mots : « agréé par le ministre chargé de la santé après consultation de l&#39;Agence nationale de sécurité sanitaire de l&#39;alimentation, de l&#39;environnement et du travail » sont remplacés par les mots : « autorisé par l&#39;Agence nationale chargée de la sécurité sanitaire de l&#39;alimentation, de l&#39;environnement et du travail, autorité compétente au sens du règlement (UE) n° 528/2012 du 22 mai 2012 » ; &lt;br/&gt;b) Le mot : « agrément » est remplacé par le mot : « autorisation » ; &lt;br/&gt;c) La troisième phrase est supprimée ; &lt;br/&gt;2° A l&#39;article D. 2223-109 : &lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, les mots : « le directeur général de l&#39;agence régionale de santé » sont remplacés par les mots : « l&#39;organisme de contrôle accrédité » ; &lt;br/&gt;b) Le troisième alinéa est supprimé ; &lt;br/&gt;c) Au quatrième alinéa, les mots : « premier et deuxième » sont remplacées par les mots : « premier, deuxième et cinquième » ; &lt;br/&gt;d) Au dernier alinéa, les mots : « au directeur général de l&#39;agence régionale de santé » sont remplacés par les mots : « à l&#39;organisme de contrôle accrédité » ; &lt;br/&gt;3° Après l&#39;article D. 2223-109, il est inséré un article D. 2223-109-1 ainsi rédigé : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 2223-109-1.-I.-Dans un délai de soixante jours à compter de la réalisation de l&#39;un des contrôles prévus au troisième alinéa de l&#39;article D. 2223-109, l&#39;organisme de contrôle accrédité remet le rapport de contrôle de conformité ou de contrôle périodique au préfet de département et au gestionnaire du crématorium. &lt;br/&gt;« Lorsque l&#39;organisme de contrôle accrédité ne constate aucun défaut de conformité, il délivre une attestation de conformité au gestionnaire. &lt;br/&gt;« II.-Lorsque le rapport de contrôle relève une ou plusieurs non-conformités, le gestionnaire du crématorium adresse à l&#39;organisme de contrôle accrédité, dans un délai de trois mois à compter de la réception de ce rapport, par tout moyen donnant date certaine à la réception de l&#39;envoi, un échéancier des mesures qu&#39;il entend prendre pour y remédier. Ces mesures doivent être prises dans un délai maximum d&#39;un an. Une fois ces mesures prises, le gestionnaire adresse à l&#39;organisme de contrôle accrédité une demande de contrôle complémentaire. Ce contrôle est effectué dans un délai de deux mois à compter de la date de réception de la demande du gestionnaire. L&#39;organisme de contrôle accrédité adresse un nouveau rapport au gestionnaire, dans un délai d&#39;un mois suivant la date du contrôle complémentaire. &lt;br/&gt;« En cas d&#39;urgence, lorsqu&#39;il constate une non-conformité qui porte atteinte à l&#39;ordre public ou présente un danger pour la salubrité publique, l&#39;organisme de contrôle accrédité en informe sans délai le préfet en vue de la mise en œuvre de la procédure mentionnée au III du présent article. &lt;br/&gt;« Lorsque l&#39;organisme de contrôle accrédité constate qu&#39;il n&#39;y a plus de défaut de conformité, il délivre une attestation de conformité au gestionnaire. &lt;br/&gt;« III.-L&#39;organisme de contrôle accrédité informe le préfet sans délai dans les cas suivants : &lt;br/&gt;« 1° Lorsque le gestionnaire d&#39;un crématorium ne lui a pas adressé d&#39;échéancier de mise en conformité dans le délai requis ; &lt;br/&gt;« 2° Lorsque le gestionnaire d&#39;un crématorium ne lui a pas adressé de demande de contrôle complémentaire dans le délai requis ; &lt;br/&gt;« 3° Lorsque le contrôle complémentaire a conclu à la persistance de défauts de conformité. &lt;br/&gt;« Dans ces cas, le préfet met en demeure le gestionnaire de remédier aux défauts de conformité constatés dans un délai qu&#39;il détermine, le cas échéant après avoir recueilli l&#39;avis du directeur régional de l&#39;agence régionale de santé, et qui ne peut excéder un an. A l&#39;expiration de ce délai, si le gestionnaire n&#39;a pas pris les mesures nécessaires, il peut saisir, pour avis, le directeur général de l&#39;agence régionale de santé et suspendre ou retirer l&#39;habilitation prévue à l&#39;article L. 2223-23. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent décret entrent en vigueur le 1er mars 2021.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et le ministre des solidarités et de la santé sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-12T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-138 du 10 février 2021 portant majoration exceptionnelle du montant de l&#39;aide accordée sous forme de bourse d&#39;études par le conseil régional aux élèves et étudiants des formations sanitaires et sociales</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114395</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le montant de l&#39;aide attribuée sous forme de bourses d&#39;études, en application des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006913446&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. D4151-18 (V)&#39;&gt;D. 4151-18&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006914639&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. D4383-1 (V)&#39;&gt;D. 4383-1&lt;/a&gt; du code de la santé publique et de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&amp;idArticle=LEGIARTI000006907676&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;action sociale et des familles - art. D451-7 (M)&#39;&gt;article D. 451-7 du code de l&#39;action sociale et des familles&lt;/a&gt;, est majoré, à titre exceptionnel et au titre d&#39;une échéance mensuelle de versement, de 150 euros.&lt;br/&gt;Cette majoration forfaitaire est versée aux élèves et étudiants satisfaisant aux conditions d&#39;attribution d&#39;une bourse d&#39;études, relevant de la compétence régionale, à la date de publication du présent décret ou au plus tard le 28 février 2021.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, le ministre des solidarités et de la santé et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 9 février 2021 portant nomination (inspection générale des affaires sociales)</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114864</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret en date du 9 février 2021, sont nommés inspecteurs des affaires sociales de 1re classe, les inspecteurs des affaires sociales de 2e classe désignés ci-après :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A compter du 1er janvier 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mme Laura KRIEPS.&lt;br/&gt;Mme Emilie MARQUIS-SAMARI.&lt;br/&gt;M. François-Mathieu ROBINEAU.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-125 du 5 février 2021 sur les vigilances relatives aux produits de santé</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043100689</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le code de la santé publique est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au premier alinéa du II de l&#39;article R. 1413-61-4, les mots : « peut préciser » sont remplacés par le mot : « précise » ;&lt;br/&gt;2° Au I de l&#39;article R. 5212-22 :&lt;br/&gt;a) Au 1°, après les mots : « sans délai », sont insérés les mots : « , sauf en ce qui concerne les signalements mentionnés au b, » ;&lt;br/&gt;b) Au b du 1°, avant les mots : « tout signalement », sont insérés les mots : « Selon une périodicité trimestrielle, » ;&lt;br/&gt;c) Le 2° devient le 3° ;&lt;br/&gt;d) Après le 1°, il est inséré un 2° ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« 2° D&#39;informer les fabricants concernés des incidents ou risques d&#39;incidents mentionnés aux a et b du 1° du présent I ; »&lt;br/&gt;3° Au deuxième alinéa de l&#39;article R. 5311-2, les mots : « mentionnée au I de l&#39;article R. 1413-61-7 » sont remplacés par les mots : « relative au programme de travail annuel commun à ces centres et coordonnateurs ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Jusqu&#39;au 31 décembre 2021 :&lt;br/&gt;1° Les &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000039459018&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. R1413-61-3 (V)&#39;&gt;dispositions des articles R. 1413-61-3 du code de la santé publique&lt;/a&gt;, ainsi que celles des articles R. 5212-7 et R. 5222-5 du même code, ne sont pas applicables en tant qu&#39;elles prévoient l&#39;existence de coordonnateurs régionaux de matériovigilance et de réactovigilance ;&lt;br/&gt;2° Les dispositions de l&#39;article R. 1413-61-4 du même code définissant les missions de vigilances exercées au niveau régional ne sont pas applicables aux vigilances mentionnées aux articles L. 5212-2 et L. 5222-3 du même code ;&lt;br/&gt;3° Les missions des vigilances mentionnées aux articles L. 5212-2 et L. 5222-3 du même code sont exercées :&lt;br/&gt;a) Au niveau national, par l&#39;agence nationale de sécurité du médicament et des produits de santé dans les conditions prévues à l&#39;article R. 1413-61-2 du même code ;&lt;br/&gt;b) Par les correspondants locaux prévus respectivement aux articles R. 5212-12 et R. 5222-10 du même code.&lt;br/&gt;II. - Les conventions entre l&#39;agence nationale de sécurité du médicament et des produits de santé et les établissements de santé dans lesquels se trouvent les structures de vigilances, conclues en application des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006914913&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. R5121-160 (Ab)&#39;&gt;R. 5121-160&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006915742&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. R5132-113 (T)&#39;&gt;R. 5132-113&lt;/a&gt; du code de la santé publique dans leur rédaction en vigueur avant l&#39;entrée en vigueur du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000039457239&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2019-1306 du 6 décembre 2019 (V)&#39;&gt;décret du 6 décembre 2019 susvisé&lt;/a&gt;, peuvent être reconduites dans les conditions prévues par les mêmes articles jusqu&#39;à la signature des conventions mentionnées au II de l&#39;article R. 1413-61-6 du même code et au plus tard le 31 décembre 2021.&lt;br/&gt;III. - Le premier programme de travail annuel mentionné au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000039459046&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. R1413-61-7 (V)&#39;&gt;I de l&#39;article R. 1413-61-7 du code de la santé publique&lt;/a&gt; est établi avant le 1er janvier 2022 et est applicable à compter de cette date.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre des solidarités et de la santé est chargé de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-07T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-122 du 4 février 2021 modifiant le décret n° 2006-1370 du 10 novembre 2006 relatif à la composition et au fonctionnement du Haut Conseil pour l&#39;avenir de l&#39;assurance maladie</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043099838</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 1er du décret du 10 novembre 2006 susvisé est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Au premier alinéa, le nombre : « soixante-huit » est remplacé par le nombre : « soixante et onze » ;&lt;br/&gt;2° Après le 19°, sont insérés des 20° à 22° ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« 20° Un représentant désigné par le président de la Fédération nationale des communautés professionnelles territoriales de santé (FCPTS) ; &lt;br/&gt;« 21° Un représentant désigné par le président de l&#39;association “ Avenir des équipes coordonnées ” (AVECsanté) ; &lt;br/&gt;« 22° Un représentant désigné par le président de la Fédération nationale des centres de santé (FNCS). »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre des solidarités et de la santé est chargé de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-06T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-123 du 5 février 2021 modifiant les décrets n° 2020-1262 du 16 octobre 2020 et n° 2020-1310 du 29 octobre 2020 prescrivant les mesures générales nécessaires pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19 dans le cadre de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043099846</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 16 octobre 2020 susvisé est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° L&#39;article 55-1 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;a) Les deux derniers alinéas du II sont remplacés par un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Les pharmacies d&#39;officine et, par dérogation aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006689885&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. L5121-6 (V)&#39;&gt;dispositions du I de l&#39;article L. 5121-6 du code de la santé publique&lt;/a&gt;, les pharmacies à usage intérieur peuvent approvisionner en vaccins tous établissements de santé, groupements, établissements sociaux et médico-sociaux, ainsi que les centres et équipes mobiles mentionnés au VIII bis du présent article. » ; &lt;br/&gt;b) Le V est complété par un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Par dérogation au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006915076&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. R5124-2 (M)&#39;&gt;5° de l&#39;article R. 5124-2 du code de la santé publique&lt;/a&gt;, les grossistes répartiteurs peuvent, pour les livraisons mentionnées au II, prélever dans le conditionnement secondaire reçu le nombre de flacons de vaccins nécessaires et les placer dans un emballage étiqueté et adapté permettant d&#39;en assurer le transport et la conservation, en garantissant le suivi des lots. » ; &lt;br/&gt;c) Le IX est complété par un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Toutefois, le service de santé des armées peut conduire des opérations spécifiques de vaccination à destination des militaires, ainsi que des personnels civils du ministère de la défense, sur l&#39;ensemble du territoire de la République. Il est approvisionné à cette fin par les dépositaires, grossistes répartiteurs, pharmacies d&#39;officine et pharmacies à usage intérieur mentionnés au II. » ; &lt;br/&gt;2° Le 2° du I de l&#39;article 57-2 est complété par les mots : « et des déplacements entre Saint-Martin et Saint-Barthélemy » ; &lt;br/&gt;3° L&#39;annexe 6 est complétée par un alinéa ainsi rédigé : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;«-le vaccin Covid vaccine AstraZeneca. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 29 octobre 2020 susvisé est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° L&#39;article 34 est complété par un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« 8° Aux activités de restauration assurées par les centres régionaux des œuvres universitaires et scolaires durant les heures d&#39;ouverture des établissements d&#39;enseignement supérieur, à l&#39;exclusion de toute consommation sur place après 18 heures. » ; &lt;br/&gt;2° Au quatrième alinéa du II de l&#39;article 42, après les mots : « prescription médicale », sont insérés les mots : « pour la pratique d&#39;une activité physique adaptée au sens de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000031920541&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. L1172-1 (V)&#39;&gt;article L. 1172-1 du code de la santé publique &lt;/a&gt;» ; &lt;br/&gt;3° L&#39;article 53-1 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;a) Les deux derniers alinéas du II sont remplacés par un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Les pharmacies d&#39;officine et, par dérogation aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006689885&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. L5121-6 (V)&#39;&gt;dispositions du I de l&#39;article L. 5121-6 du code de la santé publique&lt;/a&gt;, les pharmacies à usage intérieur peuvent approvisionner en vaccins tous établissements de santé, groupements, établissements sociaux et médico-sociaux, ainsi que les centres et équipes mobiles mentionnés au VIII bis du présent article. » ; &lt;br/&gt;b) Le V est complété par un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Par dérogation au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006915076&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. R5124-2 (M)&#39;&gt;5° de l&#39;article R. 5124-2 du code de la santé publique&lt;/a&gt;, les grossistes répartiteurs peuvent, pour les livraisons mentionnées au II, prélever dans le conditionnement secondaire reçu le nombre de flacons de vaccins nécessaires et les placer dans un emballage étiqueté et adapté permettant d&#39;en assurer le transport et la conservation, en garantissant le suivi des lots. » ; &lt;br/&gt;c) Le IX est complété par un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Toutefois, le service de santé des armées peut conduire des opérations spécifiques de vaccination à destination des militaires, ainsi que des personnels civils du ministère de la défense, sur l&#39;ensemble du territoire de la République. Il est approvisionné à cette fin par les dépositaires, grossistes répartiteurs, pharmacies d&#39;officine et pharmacies à usage intérieur mentionnés au II. » ; &lt;br/&gt;4° Le 2° du I de l&#39;article 56-5 est complété par les mots : « et des déplacements entre Saint-Martin et Saint-Barthélemy » ; &lt;br/&gt;5° L&#39;annexe 4 est complétée par un alinéa ainsi rédigé : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;«-le vaccin Covid vaccine AstraZeneca. »&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent décret sont applicables aux collectivités de l&#39;article 74 de la Constitution et à la Nouvelle-Calédonie dans les mêmes conditions que les dispositions du décret du 16 octobre 2020 et du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042475143&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1310 du 29 octobre 2020 (V)&#39;&gt;décret du 29 octobre 2020 susvisés&lt;/a&gt; qu&#39;elles modifient.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;intérieur, le ministre des outre-mer et le ministre des solidarités et de la santé sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française et entrera en vigueur immédiatement.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-06T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-157 du 12 février 2021 modifiant le décret n° 2020-650 du 29 mai 2020 relatif au traitement de données dénommé « StopCovid »</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043131033</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 29 mai 2020 susvisé est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Dans l&#39;intitulé et aux articles 1er et 3 à 5, le mot : « StopCovid » est remplacé par le mot : « TousAntiCovid » ;&lt;br/&gt;2° A l&#39;article 1er :&lt;br/&gt;a) Au deuxième alinéa du I, les mots : « , qui repose sur une application mobile et un serveur central, » sont supprimés ;&lt;br/&gt;b) Il est ajouté au I un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« Il repose sur une application mobile, un serveur central dédié à l&#39;information des utilisateurs ayant été en contact avec un utilisateur diagnostiqué ou dépisté positif au covid-19 et un serveur central distinct dédié à l&#39;information des utilisateurs ayant fréquenté un lieu dans lequel s&#39;est trouvée, au même moment, une personne diagnostiquée ou dépistée positive au covid-19. » ;&lt;br/&gt;c) Au 1° du II, après le mot : « diagnostiqué » sont insérés les mots : « ou dépisté » ;&lt;br/&gt;d) Au 2° du II, le mot : « gestes » est remplacé par le mot : « mesures » ;&lt;br/&gt;e) Au 3° du II, les mots : « et leur prescrivent, le cas échéant, un examen de dépistage » sont supprimés ;&lt;br/&gt;f) Le dernier alinéa du II est remplacé par cinq alinéas ainsi rédigés :&lt;br/&gt;« 4° De réaliser des analyses statistiques à partir des données anonymes issues de l&#39;application afin d&#39;adapter les mesures de gestion nécessaires pour faire face à l&#39;épidémie et d&#39;améliorer les performances de l&#39;application ;&lt;br/&gt;« 5° D&#39;informer les personnes utilisatrices de l&#39;application qu&#39;il existe un risque qu&#39;elles aient été contaminées par le virus du covid-19 en raison du fait qu&#39;elles ont fréquenté un lieu dans lequel se trouvait au même moment une personne ayant été diagnostiquée ou dépistée positive au covid-19. Les personnes exposées à ce risque sont désignées ci-après comme “contacts à risque de contamination” ;&lt;br/&gt;« 6° De permettre aux personnes utilisatrices, sur présentation du statut “contact à risque de contamination” dans l&#39;application, de bénéficier d&#39;un examen ou test de dépistage dans des conditions de réalisation prioritaire, au même titre que les autres personnes à risque d&#39;infection ;&lt;br/&gt;« 7° D&#39;informer les personnes utilisatrices de l&#39;application sur la situation sanitaire nationale et locale, ainsi que sur des mesures ou actions de promotion, de prévention et d&#39;éducation pour la santé ou de les orienter vers des applications ou des sites internet mis en œuvre pour la gestion de l&#39;épidémie de covid-19 et de leur fournir des informations sur les données d&#39;utilisation de l&#39;application ;&lt;br/&gt;« 8° De permettre aux personnes utilisatrices de l&#39;application de stocker des données à caractère personnel sur leur téléphone mobile en vue de générer des justificatifs requis par les autorités publiques. » ;&lt;br/&gt;g) Au IV, les mots : « du ministre de l&#39;économie et des finances ainsi que du site internet » sont supprimés et les mots : « www.stopcovid.gouv.fr » sont remplacés par les mots : « www.tousanticovid.gouv.fr » ;&lt;br/&gt;3° A l&#39;article 2 :&lt;br/&gt;a) Le dernier alinéa du 5° du I est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Les critères de contact entre deux téléphones permettant de considérer que leurs utilisateurs se trouvent dans une situation présentant un risque de contamination par le virus du covid-19 sont définis par l&#39;Agence nationale de santé publique et sont rendus publics. » ;&lt;br/&gt;b) Le premier alinéa du 6° du I est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« L&#39;historique de proximité des utilisateurs déclarés positifs, correspondant aux pseudonymes aléatoires et temporaires enregistrés par l&#39;application dans les quarante-huit heures qui précèdent la date de début des symptômes ainsi que dans la période comprise entre cette date et la date de transfert de l&#39;historique de proximité au serveur central ou, à défaut de renseignement de la date de début des symptômes par la personne diagnostiquée ou dépistée positive, aux pseudonymes aléatoires et temporaires enregistrés par l&#39;application dans les sept jours qui précèdent la date du diagnostic ou du prélèvement positif ainsi que dans la période comprise entre cette date et la date de transfert de l&#39;historique de proximité au serveur central ou, à défaut de renseignement de la date du diagnostic ou du prélèvement positif, aux pseudonymes aléatoires et temporaires enregistrés par l&#39;application pendant les quinze jours qui précèdent le transfert de l&#39;historique de proximité. » ;&lt;br/&gt;c) Au troisième alinéa du 6° du I, les mots : « , au cours d&#39;une période donnée de trois jours, » sont insérés après le mot : « proximité » et les mots : « au cours des quinze derniers jours » sont supprimés ;&lt;br/&gt;d) Après le 6° du I, il est inséré un 6 bis ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« 6 bis Pour chaque contact à risque de contamination, la date de la remontée de l&#39;historique de proximité de l&#39;utilisateur déclaré positif et la date de la dernière notification du statut “contact à risque de contamination” ; »&lt;br/&gt;e) Au 7° du I de l&#39;article 2, les mots : « , stockées sur le serveur central » sont remplacés par les mots : « et une date déterminée aléatoirement entre la date du dernier contact avec l&#39;une de ces personnes, cette date moins un jour et cette date plus un jour » ;&lt;br/&gt;f) Le a du 8° du I est complété par les mots suivants : « ou la date du prélèvement positif si la personne est asymptomatique ou n&#39;est pas en mesure de donner la date de début des symptômes » ;&lt;br/&gt;g) Le I est complété par trois alinéas ainsi rédigés :&lt;br/&gt;« 11° Le pseudonyme, le type d&#39;activité, la superficie et la plage horaire de fréquentation des lieux mettant un QR-code à disposition des utilisateurs de l&#39;application. Ces informations sont stockées sur un serveur central en vue d&#39;informer les utilisateurs qu&#39;ils ont fréquenté, au cours d&#39;une période donnée de trois jours, un lieu où se trouvait, pendant tout ou partie de la même plage horaire, une personne diagnostiquée ou dépistée positive au covid-19 ;&lt;br/&gt;« 12° Le code postal renseigné dans l&#39;application par l&#39;utilisateur pour obtenir des informations locales sur la situation sanitaire. Cette donnée ne fait l&#39;objet d&#39;aucun traitement sur le serveur central ;&lt;br/&gt;« 13° Les données à caractère personnel renseignées par l&#39;utilisateur permettant de générer le QR-code lui permettant de disposer d&#39;une attestation de déplacement dérogatoire. » ;&lt;br/&gt;h) Le II est complété par deux alinéas ainsi rédigés :&lt;br/&gt;« Les données à caractère personnel renseignées par l&#39;utilisateur lorsqu&#39;il accède à d&#39;autres sites ou applications via l&#39;application TousAntiCovid ne peuvent être ni collectées ni enregistrées dans le cadre du traitement de données TousAntiCovid.&lt;br/&gt;« Les données à caractère personnel renseignées pour générer les justificatifs mentionnés au 9° du II de l&#39;article 1er du présent décret ne peuvent être enregistrées que par l&#39;utilisateur, s&#39;il le souhaite, aux fins d&#39;être conservées localement sur le téléphone mobile. » ;&lt;br/&gt;4° A l&#39;article 3 :&lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, les mots : « pour une durée ne pouvant excéder six mois après la cessation de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire déclaré par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041746313&amp;idArticle=JORFARTI000041746321&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-290 du 23 mars 2020 - art. 4 (V)&#39;&gt;article 4 de la loi n° 2020-290 du 23 mars 2020 susvisée&lt;/a&gt; » sont remplacés par les mots : « jusqu&#39;au 31 décembre 2021 » ;&lt;br/&gt;b) Il est ajouté trois alinéas ainsi rédigés :&lt;br/&gt;« Les données mentionnées au 11° du I de l&#39;article 2 sont conservées sur le serveur central et sur le téléphone de l&#39;utilisateur pendant quinze jours à compter de leur enregistrement sur ce téléphone. L&#39;utilisateur a la possibilité, depuis son terminal, de supprimer de son historique tout lieu visité.&lt;br/&gt;« La donnée mentionnée au 12° du I de l&#39;article 2 n&#39;est pas conservée.&lt;br/&gt;« Le QR-code mentionné au 13° du I de l&#39;article 2 ne peut être conservé plus de 24 heures à compter de sa date et heure de validité. » ;&lt;br/&gt;5° A l&#39;article 4 :&lt;br/&gt;a) La deuxième phrase du deuxième alinéa est remplacée par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Elles sont en outre prévenues qu&#39;en cas de partage de leur historique de proximité sur le serveur central avant le seizième jour suivant la publication du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000043131033&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2021-157 du 12 février 2021, v. init.&#39;&gt;décret n° 2021-157 du 12 février 2021&lt;/a&gt; modifiant le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041936881&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-650 du 29 mai 2020 (V)&#39;&gt;décret n° 2020-650 du 29 mai 2020&lt;/a&gt; relatif au traitement de données dénommé “StopCovid”, les personnes identifiées comme leurs contacts à risque de contamination seront informées qu&#39;elles auront été à proximité, au cours des quinze derniers jours, d&#39;au moins un autre utilisateur diagnostiqué ou dépisté positif au virus du covid-19 et qu&#39;en cas de partage de leur historique de proximité ou de lieux fréquentés sur le serveur central à compter du quinzième jour suivant la publication du même décret, les personnes identifiées comme leurs contacts à risque de contamination seront informées qu&#39;elles auront, au cours d&#39;une période donnée de trois jours, été à proximité d&#39;au moins un autre utilisateur diagnostiqué ou dépisté positif au virus du covid-19, ou fréquenté un même lieu au même moment qu&#39;au moins une personne diagnostiquée ou dépistée positif au virus du covid-19. Elles sont également informées de la possibilité limitée d&#39;identification indirecte susceptible d&#39;en résulter lorsque ces personnes ont, au cours de cette période, eu un très faible nombre de contacts ou fréquenté des lieux où se trouvaient au même moment un faible nombre de personnes. » ;&lt;br/&gt;b)) Le troisième alinéa est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Des mentions d&#39;information sont également publiées sur le site internet www.tousanticovid.gouv.fr et sur la page https://bonjour.tousanticovid.gouv.fr/privacy.html, et apposées à proximité des QR-codes situés devant ou dans les lieux qui en sont équipés. » ;&lt;br/&gt;6° A l&#39;article 5, les mots : « et au plus tard le 30 janvier 2021 » sont supprimés.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du a, du b et du deuxième alinéa du f du 2° de l&#39;article 1er, les dispositions des c, e et g du 3° de l&#39;article 1er et les dispositions du b du 4° de l&#39;article 1er entrent en vigueur le seizième jour suivant la publication du présent décret.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, le ministre des solidarités et de la santé et le secrétaire d&#39;État auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance et de la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales, chargé de la transition numérique et des communications électroniques, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-14T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-152 du 12 février 2021 modifiant les décrets n° 2020-1262 du 16 octobre 2020 et n° 2020-1310 du 29 octobre 2020 prescrivant les mesures générales nécessaires pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19 dans le cadre de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130205</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 16 octobre 2020 susvisé est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Le II de l&#39;article 36 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Au 3°, les mots : « présentant des symptômes liés au virus jusqu&#39;au moment de la prise en charge hors de l&#39;école » sont supprimés ;&lt;br/&gt;b) Au 5°, les mots : « onze ans » sont remplacés par les mots : « six ans » ;&lt;br/&gt;2° Le II de l&#39;article 55-1 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Le deuxième alinéa est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Les dépositaires peuvent livrer les vaccins aux grossistes répartiteurs, aux pharmacies d&#39;officine, aux pharmacies à usage intérieur des établissements de santé, des hôpitaux des armées, de l&#39;Institution nationale des invalides, des groupements de coopération sanitaire, des groupements de coopération sociale et médico-sociale, des établissements sociaux et médico-sociaux, des services départementaux d&#39;incendie et de secours, du bataillon de marins-pompiers de Marseille et de la brigade de sapeurs-pompiers de Paris, ainsi qu&#39;aux centres mentionnés au VIII bis du présent article. » ;&lt;br/&gt;b) Au dernier alinéa, les mots : « l&#39;article L. 5121-6 » sont remplacés par les mots : « l&#39;article L. 5126-1 » ;&lt;br/&gt;c) Au même alinéa, après les mots : « établissements sociaux et médico-sociaux, », sont insérés les mots : « les services départementaux d&#39;incendie et de secours, le bataillon de marins-pompiers de Marseille et la brigade de sapeurs-pompiers de Paris, » ;&lt;br/&gt;3° L&#39;article 57-2 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Au 2° du I, les mots : « des déplacements entre la Guadeloupe et la Martinique et » sont supprimés ;&lt;br/&gt;b) Le III est abrogé ;&lt;br/&gt;4° Le II de l&#39;annexe 1 est complété par les mots : « , ainsi que dans les cas mentionnés aux 3° et 5° du II de l&#39;article 36. Elle s&#39;applique également aux enfants de 6 à 10 ans dans les autres cas, dans la mesure du possible. » ;&lt;br/&gt;5° Au I de l&#39;annexe 2, après l&#39;alinéa : « - Guyane ; », est inséré l&#39;alinéa suivant :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; « - La Réunion ; ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 29 octobre 2020 susvisé est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° La dernière phrase du premier alinéa du II de l&#39;article 37 est remplacée par la phrase suivante : « L&#39;activité de retrait de commandes à l&#39;intérieur des centres commerciaux relevant du présent alinéa, y compris pour les établissements mentionnés à l&#39;article 40 du présent décret, est également interdite. » ;&lt;br/&gt;2° Le IV de l&#39;article 41 est complété par un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« Les établissements recevant du public qui proposent des activités d&#39;entretien corporel ne peuvent accueillir du public pour celles de ces activités qui ne permettent pas le port du masque de manière continue. » ;&lt;br/&gt;3° Le II de l&#39;article 53-1 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Le deuxième alinéa est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Les dépositaires peuvent livrer les vaccins aux grossistes répartiteurs, aux pharmacies d&#39;officine, aux pharmacies à usage intérieur des établissements de santé, des hôpitaux des armées, de l&#39;Institution nationale des invalides, des groupements de coopération sanitaire, des groupements de coopération sociale et médico-sociale, des établissements sociaux et médico-sociaux, des services départementaux d&#39;incendie et de secours, du bataillon de marins-pompiers de Marseille et de la brigade de sapeurs-pompiers de Paris, ainsi qu&#39;aux centres mentionnés au VIII bis du présent article. » ;&lt;br/&gt;b) Au dernier alinéa, les mots : « l&#39;article L. 5121-6 » sont remplacés par les mots : « l&#39;article L. 5126-1 » ;&lt;br/&gt;c) Au même alinéa, après les mots : « établissements sociaux et médico-sociaux, », sont insérés les mots : « les services départementaux d&#39;incendie et de secours, le bataillon de marins-pompiers de Marseille et la brigade de sapeurs-pompiers de Paris, » ;&lt;br/&gt;4° L&#39;article 56-5 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Au 2° du I, les mots : « des déplacements entre la Guadeloupe et la Martinique et » sont supprimés ;&lt;br/&gt;b) Le III est abrogé.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent décret sont applicables aux collectivités de l&#39;article 74 de la Constitution et à la Nouvelle-Calédonie dans les mêmes conditions que les dispositions du décret du 16 octobre 2020 et du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042475143&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1310 du 29 octobre 2020 (V)&#39;&gt;décret du 29 octobre 2020 susvisés&lt;/a&gt; qu&#39;elles modifient.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;intérieur, le ministre des outre-mer et le ministre des solidarités et de la santé sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française et entrera en vigueur immédiatement, à l&#39;exception du a du 3°de l&#39;article 1er et du a du 4° de l&#39;article 2, qui entreront en vigueur le 16 février 2021 à 0 heure.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-145 du 10 février 2021 relatif à la déconcentration et à la simplification des procédures dans le domaine des services funéraires</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043121564</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le code général des collectivités territoriales est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Au premier alinéa de l&#39;article R. 2213-3 : &lt;br/&gt;a) Les mots : « agréé par le ministre chargé de la santé après consultation de l&#39;Agence nationale de sécurité sanitaire de l&#39;alimentation, de l&#39;environnement et du travail » sont remplacés par les mots : « autorisé par l&#39;Agence nationale chargée de la sécurité sanitaire de l&#39;alimentation, de l&#39;environnement et du travail, autorité compétente au sens du règlement (UE) n° 528/2012 du 22 mai 2012 » ; &lt;br/&gt;b) Le mot : « agrément » est remplacé par le mot : « autorisation » ; &lt;br/&gt;c) La troisième phrase est supprimée ; &lt;br/&gt;2° A l&#39;article D. 2223-109 : &lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, les mots : « le directeur général de l&#39;agence régionale de santé » sont remplacés par les mots : « l&#39;organisme de contrôle accrédité » ; &lt;br/&gt;b) Le troisième alinéa est supprimé ; &lt;br/&gt;c) Au quatrième alinéa, les mots : « premier et deuxième » sont remplacées par les mots : « premier, deuxième et cinquième » ; &lt;br/&gt;d) Au dernier alinéa, les mots : « au directeur général de l&#39;agence régionale de santé » sont remplacés par les mots : « à l&#39;organisme de contrôle accrédité » ; &lt;br/&gt;3° Après l&#39;article D. 2223-109, il est inséré un article D. 2223-109-1 ainsi rédigé : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 2223-109-1.-I.-Dans un délai de soixante jours à compter de la réalisation de l&#39;un des contrôles prévus au troisième alinéa de l&#39;article D. 2223-109, l&#39;organisme de contrôle accrédité remet le rapport de contrôle de conformité ou de contrôle périodique au préfet de département et au gestionnaire du crématorium. &lt;br/&gt;« Lorsque l&#39;organisme de contrôle accrédité ne constate aucun défaut de conformité, il délivre une attestation de conformité au gestionnaire. &lt;br/&gt;« II.-Lorsque le rapport de contrôle relève une ou plusieurs non-conformités, le gestionnaire du crématorium adresse à l&#39;organisme de contrôle accrédité, dans un délai de trois mois à compter de la réception de ce rapport, par tout moyen donnant date certaine à la réception de l&#39;envoi, un échéancier des mesures qu&#39;il entend prendre pour y remédier. Ces mesures doivent être prises dans un délai maximum d&#39;un an. Une fois ces mesures prises, le gestionnaire adresse à l&#39;organisme de contrôle accrédité une demande de contrôle complémentaire. Ce contrôle est effectué dans un délai de deux mois à compter de la date de réception de la demande du gestionnaire. L&#39;organisme de contrôle accrédité adresse un nouveau rapport au gestionnaire, dans un délai d&#39;un mois suivant la date du contrôle complémentaire. &lt;br/&gt;« En cas d&#39;urgence, lorsqu&#39;il constate une non-conformité qui porte atteinte à l&#39;ordre public ou présente un danger pour la salubrité publique, l&#39;organisme de contrôle accrédité en informe sans délai le préfet en vue de la mise en œuvre de la procédure mentionnée au III du présent article. &lt;br/&gt;« Lorsque l&#39;organisme de contrôle accrédité constate qu&#39;il n&#39;y a plus de défaut de conformité, il délivre une attestation de conformité au gestionnaire. &lt;br/&gt;« III.-L&#39;organisme de contrôle accrédité informe le préfet sans délai dans les cas suivants : &lt;br/&gt;« 1° Lorsque le gestionnaire d&#39;un crématorium ne lui a pas adressé d&#39;échéancier de mise en conformité dans le délai requis ; &lt;br/&gt;« 2° Lorsque le gestionnaire d&#39;un crématorium ne lui a pas adressé de demande de contrôle complémentaire dans le délai requis ; &lt;br/&gt;« 3° Lorsque le contrôle complémentaire a conclu à la persistance de défauts de conformité. &lt;br/&gt;« Dans ces cas, le préfet met en demeure le gestionnaire de remédier aux défauts de conformité constatés dans un délai qu&#39;il détermine, le cas échéant après avoir recueilli l&#39;avis du directeur régional de l&#39;agence régionale de santé, et qui ne peut excéder un an. A l&#39;expiration de ce délai, si le gestionnaire n&#39;a pas pris les mesures nécessaires, il peut saisir, pour avis, le directeur général de l&#39;agence régionale de santé et suspendre ou retirer l&#39;habilitation prévue à l&#39;article L. 2223-23. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent décret entrent en vigueur le 1er mars 2021.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et le ministre des solidarités et de la santé sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-12T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-138 du 10 février 2021 portant majoration exceptionnelle du montant de l&#39;aide accordée sous forme de bourse d&#39;études par le conseil régional aux élèves et étudiants des formations sanitaires et sociales</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114395</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le montant de l&#39;aide attribuée sous forme de bourses d&#39;études, en application des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006913446&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. D4151-18 (V)&#39;&gt;D. 4151-18&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006914639&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. D4383-1 (V)&#39;&gt;D. 4383-1&lt;/a&gt; du code de la santé publique et de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&amp;idArticle=LEGIARTI000006907676&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;action sociale et des familles - art. D451-7 (M)&#39;&gt;article D. 451-7 du code de l&#39;action sociale et des familles&lt;/a&gt;, est majoré, à titre exceptionnel et au titre d&#39;une échéance mensuelle de versement, de 150 euros.&lt;br/&gt;Cette majoration forfaitaire est versée aux élèves et étudiants satisfaisant aux conditions d&#39;attribution d&#39;une bourse d&#39;études, relevant de la compétence régionale, à la date de publication du présent décret ou au plus tard le 28 février 2021.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, le ministre des solidarités et de la santé et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 9 février 2021 portant nomination (inspection générale des affaires sociales)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114864</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret en date du 9 février 2021, sont nommés inspecteurs des affaires sociales de 1re classe, les inspecteurs des affaires sociales de 2e classe désignés ci-après :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A compter du 1er janvier 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mme Laura KRIEPS.&lt;br/&gt;Mme Emilie MARQUIS-SAMARI.&lt;br/&gt;M. François-Mathieu ROBINEAU.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-125 du 5 février 2021 sur les vigilances relatives aux produits de santé</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043100689</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le code de la santé publique est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au premier alinéa du II de l&#39;article R. 1413-61-4, les mots : « peut préciser » sont remplacés par le mot : « précise » ;&lt;br/&gt;2° Au I de l&#39;article R. 5212-22 :&lt;br/&gt;a) Au 1°, après les mots : « sans délai », sont insérés les mots : « , sauf en ce qui concerne les signalements mentionnés au b, » ;&lt;br/&gt;b) Au b du 1°, avant les mots : « tout signalement », sont insérés les mots : « Selon une périodicité trimestrielle, » ;&lt;br/&gt;c) Le 2° devient le 3° ;&lt;br/&gt;d) Après le 1°, il est inséré un 2° ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« 2° D&#39;informer les fabricants concernés des incidents ou risques d&#39;incidents mentionnés aux a et b du 1° du présent I ; »&lt;br/&gt;3° Au deuxième alinéa de l&#39;article R. 5311-2, les mots : « mentionnée au I de l&#39;article R. 1413-61-7 » sont remplacés par les mots : « relative au programme de travail annuel commun à ces centres et coordonnateurs ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Jusqu&#39;au 31 décembre 2021 :&lt;br/&gt;1° Les &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000039459018&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. R1413-61-3 (V)&#39;&gt;dispositions des articles R. 1413-61-3 du code de la santé publique&lt;/a&gt;, ainsi que celles des articles R. 5212-7 et R. 5222-5 du même code, ne sont pas applicables en tant qu&#39;elles prévoient l&#39;existence de coordonnateurs régionaux de matériovigilance et de réactovigilance ;&lt;br/&gt;2° Les dispositions de l&#39;article R. 1413-61-4 du même code définissant les missions de vigilances exercées au niveau régional ne sont pas applicables aux vigilances mentionnées aux articles L. 5212-2 et L. 5222-3 du même code ;&lt;br/&gt;3° Les missions des vigilances mentionnées aux articles L. 5212-2 et L. 5222-3 du même code sont exercées :&lt;br/&gt;a) Au niveau national, par l&#39;agence nationale de sécurité du médicament et des produits de santé dans les conditions prévues à l&#39;article R. 1413-61-2 du même code ;&lt;br/&gt;b) Par les correspondants locaux prévus respectivement aux articles R. 5212-12 et R. 5222-10 du même code.&lt;br/&gt;II. - Les conventions entre l&#39;agence nationale de sécurité du médicament et des produits de santé et les établissements de santé dans lesquels se trouvent les structures de vigilances, conclues en application des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006914913&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. R5121-160 (Ab)&#39;&gt;R. 5121-160&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006915742&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. R5132-113 (T)&#39;&gt;R. 5132-113&lt;/a&gt; du code de la santé publique dans leur rédaction en vigueur avant l&#39;entrée en vigueur du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000039457239&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2019-1306 du 6 décembre 2019 (V)&#39;&gt;décret du 6 décembre 2019 susvisé&lt;/a&gt;, peuvent être reconduites dans les conditions prévues par les mêmes articles jusqu&#39;à la signature des conventions mentionnées au II de l&#39;article R. 1413-61-6 du même code et au plus tard le 31 décembre 2021.&lt;br/&gt;III. - Le premier programme de travail annuel mentionné au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000039459046&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. R1413-61-7 (V)&#39;&gt;I de l&#39;article R. 1413-61-7 du code de la santé publique&lt;/a&gt; est établi avant le 1er janvier 2022 et est applicable à compter de cette date.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre des solidarités et de la santé est chargé de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-07T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-122 du 4 février 2021 modifiant le décret n° 2006-1370 du 10 novembre 2006 relatif à la composition et au fonctionnement du Haut Conseil pour l&#39;avenir de l&#39;assurance maladie</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043099838</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 1er du décret du 10 novembre 2006 susvisé est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Au premier alinéa, le nombre : « soixante-huit » est remplacé par le nombre : « soixante et onze » ;&lt;br/&gt;2° Après le 19°, sont insérés des 20° à 22° ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« 20° Un représentant désigné par le président de la Fédération nationale des communautés professionnelles territoriales de santé (FCPTS) ; &lt;br/&gt;« 21° Un représentant désigné par le président de l&#39;association “ Avenir des équipes coordonnées ” (AVECsanté) ; &lt;br/&gt;« 22° Un représentant désigné par le président de la Fédération nationale des centres de santé (FNCS). »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre des solidarités et de la santé est chargé de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-06T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-123 du 5 février 2021 modifiant les décrets n° 2020-1262 du 16 octobre 2020 et n° 2020-1310 du 29 octobre 2020 prescrivant les mesures générales nécessaires pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19 dans le cadre de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043099846</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 16 octobre 2020 susvisé est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° L&#39;article 55-1 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;a) Les deux derniers alinéas du II sont remplacés par un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Les pharmacies d&#39;officine et, par dérogation aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006689885&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. L5121-6 (V)&#39;&gt;dispositions du I de l&#39;article L. 5121-6 du code de la santé publique&lt;/a&gt;, les pharmacies à usage intérieur peuvent approvisionner en vaccins tous établissements de santé, groupements, établissements sociaux et médico-sociaux, ainsi que les centres et équipes mobiles mentionnés au VIII bis du présent article. » ; &lt;br/&gt;b) Le V est complété par un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Par dérogation au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006915076&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. R5124-2 (M)&#39;&gt;5° de l&#39;article R. 5124-2 du code de la santé publique&lt;/a&gt;, les grossistes répartiteurs peuvent, pour les livraisons mentionnées au II, prélever dans le conditionnement secondaire reçu le nombre de flacons de vaccins nécessaires et les placer dans un emballage étiqueté et adapté permettant d&#39;en assurer le transport et la conservation, en garantissant le suivi des lots. » ; &lt;br/&gt;c) Le IX est complété par un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Toutefois, le service de santé des armées peut conduire des opérations spécifiques de vaccination à destination des militaires, ainsi que des personnels civils du ministère de la défense, sur l&#39;ensemble du territoire de la République. Il est approvisionné à cette fin par les dépositaires, grossistes répartiteurs, pharmacies d&#39;officine et pharmacies à usage intérieur mentionnés au II. » ; &lt;br/&gt;2° Le 2° du I de l&#39;article 57-2 est complété par les mots : « et des déplacements entre Saint-Martin et Saint-Barthélemy » ; &lt;br/&gt;3° L&#39;annexe 6 est complétée par un alinéa ainsi rédigé : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;«-le vaccin Covid vaccine AstraZeneca. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 29 octobre 2020 susvisé est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° L&#39;article 34 est complété par un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« 8° Aux activités de restauration assurées par les centres régionaux des œuvres universitaires et scolaires durant les heures d&#39;ouverture des établissements d&#39;enseignement supérieur, à l&#39;exclusion de toute consommation sur place après 18 heures. » ; &lt;br/&gt;2° Au quatrième alinéa du II de l&#39;article 42, après les mots : « prescription médicale », sont insérés les mots : « pour la pratique d&#39;une activité physique adaptée au sens de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000031920541&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. L1172-1 (V)&#39;&gt;article L. 1172-1 du code de la santé publique &lt;/a&gt;» ; &lt;br/&gt;3° L&#39;article 53-1 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;a) Les deux derniers alinéas du II sont remplacés par un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Les pharmacies d&#39;officine et, par dérogation aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006689885&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. L5121-6 (V)&#39;&gt;dispositions du I de l&#39;article L. 5121-6 du code de la santé publique&lt;/a&gt;, les pharmacies à usage intérieur peuvent approvisionner en vaccins tous établissements de santé, groupements, établissements sociaux et médico-sociaux, ainsi que les centres et équipes mobiles mentionnés au VIII bis du présent article. » ; &lt;br/&gt;b) Le V est complété par un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Par dérogation au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006915076&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. R5124-2 (M)&#39;&gt;5° de l&#39;article R. 5124-2 du code de la santé publique&lt;/a&gt;, les grossistes répartiteurs peuvent, pour les livraisons mentionnées au II, prélever dans le conditionnement secondaire reçu le nombre de flacons de vaccins nécessaires et les placer dans un emballage étiqueté et adapté permettant d&#39;en assurer le transport et la conservation, en garantissant le suivi des lots. » ; &lt;br/&gt;c) Le IX est complété par un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Toutefois, le service de santé des armées peut conduire des opérations spécifiques de vaccination à destination des militaires, ainsi que des personnels civils du ministère de la défense, sur l&#39;ensemble du territoire de la République. Il est approvisionné à cette fin par les dépositaires, grossistes répartiteurs, pharmacies d&#39;officine et pharmacies à usage intérieur mentionnés au II. » ; &lt;br/&gt;4° Le 2° du I de l&#39;article 56-5 est complété par les mots : « et des déplacements entre Saint-Martin et Saint-Barthélemy » ; &lt;br/&gt;5° L&#39;annexe 4 est complétée par un alinéa ainsi rédigé : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;«-le vaccin Covid vaccine AstraZeneca. »&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent décret sont applicables aux collectivités de l&#39;article 74 de la Constitution et à la Nouvelle-Calédonie dans les mêmes conditions que les dispositions du décret du 16 octobre 2020 et du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042475143&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1310 du 29 octobre 2020 (V)&#39;&gt;décret du 29 octobre 2020 susvisés&lt;/a&gt; qu&#39;elles modifient.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;intérieur, le ministre des outre-mer et le ministre des solidarités et de la santé sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française et entrera en vigueur immédiatement.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-06T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-119 du 4 février 2021 portant définition de la stratégie décennale de lutte contre le cancer prévue à l&#39;article L. 1415-2 1° A du code de la santé publique</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043096698</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La stratégie décennale de lutte contre le cancer est définie conformément à l&#39;annexe jointe au présent décret.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre des solidarités et de la santé et la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;STRATÉGIE DÉCENNALE DE LUTTE CONTRE LE CANCER&lt;br/&gt;(2021-2030)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - L&#39;ambition à 10 ans et les objectifs quantifiés&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;heure où au moins 40 % des cancers sont encore évitables, où 2 personnes sur 3 souffrent de séquelles liées à la maladie ou au traitement, et où des personnes sont terrassées par le cancer après quelques mois de lutte désespérée, une mobilisation plus forte et plus ambitieuse s&#39;impose à nous pour inverser ces tendances. L&#39;enjeu est de créer, ensemble, un élan pour refuser la fatalité.&lt;br/&gt;La stratégie décennale de lutte contre le cancer marque une volonté forte et partagée d&#39;améliorer l&#39;offre de santé et le service rendu à l&#39;ensemble de nos concitoyens, sur les champs de la prévention primaire et du dépistage, aux personnes touchées par la maladie, dans leurs parcours de soins et parcours de vie, ou encore à l&#39;ensemble des acteurs de la lutte, de la santé et de la recherche.&lt;br/&gt;Cette stratégie intervient en complément des actions, dispositifs et outils structurants déjà en place, qu&#39;il convient de continuer à faire évoluer dans une logique d&#39;amélioration continue de la qualité et d&#39;efficience, sur les champs santé et recherche, incluant les actions engagées d&#39;appui à la structuration de la recherche et les nombreux programmes de recherche déjà soutenus.&lt;br/&gt;Le Gouvernement se fixe des objectifs ambitieux, qui doivent être des supports de mobilisation et qui doivent placer notre action dans le quotidien de nos concitoyens :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Réduire de 60 000 par an le nombre de cancers évitables, à horizon 2040 (on l&#39;estime aujourd&#39;hui à environ 153 000 par an) ;&lt;br/&gt;- Réaliser un million de dépistages en plus à horizon 2025, sur le périmètre des dépistages existants (aujourd&#39;hui, environ 9 millions de dépistages sont réalisés chaque année) ;&lt;br/&gt;- Réduire de 2/3 à 1/3 la part des patients souffrant de séquelles 5 ans après un diagnostic (en 2017, 3,8 millions de personnes vivent en France avec un cancer ou en ont guéri) ;&lt;br/&gt;- Améliorer significativement le taux de survie des cancers de plus mauvais pronostic, à horizon 2030 (en 2016, 7 localisations de cancer présentent un taux de survie à 5 ans inférieur à 33 %, à cela s&#39;ajoutent les types, sous-types ou stades de cancers ne relevant pas de ces 7 localisations mais dont l&#39;évolution reste très défavorable).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Quatre axes composent la stratégie décennale de lutte contre le cancer :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Axe 1 : Améliorer la prévention,&lt;br/&gt;- Axe 2 : Limiter les séquelles et améliorer la qualité de vie,&lt;br/&gt;- Axe 3 : Lutter contre les cancers de mauvais pronostic,&lt;br/&gt;- Axe 4 : S&#39;assurer que les progrès bénéficient à tous.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En matière de prévention, en cohérence avec la stratégie nationale de santé et le plan « priorité prévention », le choix fait est d&#39;une approche populationnelle, transversale et par facteurs de risque, qui s&#39;inscrit dans la durée et mobilise l&#39;ensemble des leviers susceptibles de modifier les comportements, en appui du plan national de santé publique.&lt;br/&gt;La réduction du tabagisme reste notre priorité absolue. L&#39;impact du tabac sur la santé reste méconnu du grand public malgré 45 000 décès par cancer par an. Son impact environnemental, pourtant énorme, est ignoré. Enfin, son impact financier est très lourd. D&#39;ores et déjà mobilisés autour de l&#39;objectif du programme national de lutte contre le tabac (PNLT) d&#39;une première génération sans tabac en 2032, l&#39;objectif de la stratégie décennale est celui, à terme, d&#39;une société sans tabac, plus protectrice de la santé de nos concitoyens et de l&#39;environnement.&lt;br/&gt;L&#39;alcool, responsable de 16 000 décès par cancer par an, est le second facteur de risque évitable. Plus largement, 41 000 décès sont attribuables à l&#39;alcool. L&#39;expertise collective de l&#39;INSERM sur la réduction des dommages associés à la consommation d&#39;alcool, attendue au premier semestre 2021, permettra de définir un programme national de prévention du risque alcool qui mobiliserait notamment les leviers suivants : recherche, régulation (marketing, accessibilité de l&#39;offre…), renforcement de l&#39;information (discours public et repères de consommation à moindre risque) avec une attention particulièrement tournée vers les jeunes.&lt;br/&gt;La promotion des facteurs protecteurs, comme la nutrition et l&#39;activité physique, sera renforcée.&lt;br/&gt;L&#39;environnement constitue une préoccupation très marquée de nos concitoyens et sera une priorité nouvelle de cette stratégie décennale. La recherche sera structurée pour mieux appréhender les expositions, leurs effets, notamment les effets cocktail.&lt;br/&gt;Les programmes de dépistage des cancers seront renforcés grâce à des évolutions organisationnelles et technologiques. La recherche dans ce domaine sera également renforcée pour disposer de tests de dépistage plus efficaces et pour développer de nouveaux dépistages (cancer du poumon, cancer de la prostate) et s&#39;orienter vers un dépistage plus personnalisé prenant mieux en compte le risque de chaque individu.&lt;br/&gt;Concernant la réduction des séquelles, il s&#39;agit d&#39;en tenir compte dans le dispositif d&#39;évaluation, notamment du médicament, pour en faire un critère de choix de même rang que l&#39;efficacité thérapeutique.&lt;br/&gt;La systématisation de la prise en compte des séquelles, dans une appréhension globale et exprimée par le patient, suppose d&#39;organiser les modalités de recueil et d&#39;analyse pour permettre aux équipes de soins d&#39;y répondre, en particulier en les dépistant plus tôt. En matière de retour à l&#39;emploi, les dispositifs du droit du travail et de la sécurité sociale, notamment le mi-temps thérapeutique, se sont mal adaptés à l&#39;évolution des stratégies thérapeutiques et à la chronicisation de la maladie. Des évolutions sont envisagées. Il en va de même pour les études et la formation.&lt;br/&gt;Enfin, s&#39;agissant de la lutte contre les cancers de mauvais pronostics, les soins feront l&#39;objet d&#39;une attention soutenue pour développer un parcours dont le diagnostic et l&#39;orientation rapides doivent être les pierres angulaires. La mise en place de réseaux d&#39;excellence permettra l&#39;adossement et l&#39;appui des meilleures équipes, tout en associant les acteurs du contact initial. La recherche, tant fondamentale que translationnelle et clinique, sera renforcée.&lt;br/&gt;La lutte contre les cancers de l&#39;enfant et contre les inégalités de santé sociales et/ou territoriales sont des éléments transversaux majeurs de cette stratégie.&lt;br/&gt;La stratégie décennale est construite pour enrichir et améliorer le service rendu à l&#39;ensemble de nos concitoyens. Elle comporte de nombreuses mesures pour aider dans leur quotidien, les patients, les familles, les professionnels de santé, les chercheurs, et plus largement l&#39;ensemble des personnes qui vivent dans notre pays.&lt;br/&gt;Elle s&#39;articule par ailleurs avec les politiques gouvernementales, qu&#39;il s&#39;agisse notamment du Programme national nutrition santé (PNNS) pour les mesures « nutrition », du Programme national de lutte contre le tabac (PNLT) et du plan national de mobilisation contre les addictions pour les mesures « addictions », du Plan national santé environnement (PNSE) et de la Stratégie nationale sur les perturbateurs endocriniens pour les mesures « environnement », de la Stratégie de mobilisation et de soutien en faveur des aidants pour les mesures « aidants », ou encore de la Loi pluriannuelle de programmation de la recherche (LPPR).&lt;br/&gt;La recherche est la composante essentielle de cette stratégie, c&#39;est elle qui permettra l&#39;amélioration des connaissances et la réalisation des progrès nécessaires à l&#39;atteinte de ses objectifs. Elle sera coordonnée par l&#39;Institut national du cancer, en lien avec l&#39;ensemble des partenaires.&lt;br/&gt;L&#39;enjeu est de favoriser l&#39;émergence, le transfert et l&#39;appropriation de l&#39;innovation par la recherche. Des actions de structuration de la recherche seront engagées. Il s&#39;agit de soutenir, sur les priorités de la stratégie décennale, des réseaux d&#39;excellence de la recherche, des consortiums, reconnus au niveau mondial, dans une logique de partage et permettant la mutualisation des efforts et des recrutements, ainsi que la répartition des travaux.&lt;br/&gt;Une plus grande place sera faite aux projets comportant une prise de risque plus forte, mais qui peuvent être à l&#39;origine de découvertes disruptives, via des appels à projets de type « High Risk High Gain ». De nouveaux modèles d&#39;essais cliniques seront développés, pour mieux prendre en compte la toxicité des traitements afin de répondre aux enjeux d&#39;amélioration de la qualité de vie des personnes malades.&lt;br/&gt;L&#39;appui de l&#39;INSERM et de l&#39;alliance pour les sciences de la vie et de la santé (AVIESAN), notamment l&#39;ITMO-cancer, partenaires majeurs de l&#39;Institut national du cancer, sera précieux dans la mise en œuvre de la stratégie décennale de lutte contre le cancer.&lt;br/&gt;Enfin, la coopération européenne et internationale, essentielle dans la lutte contre les cancers, notamment en recherche, sera consolidée et approfondie.&lt;br/&gt;La coopération entre les acteurs-clés européens et internationaux en matière de lutte contre le cancer ouvre des opportunités considérables de progrès, tant dans la recherche, la prévention, le dépistage et le diagnostic précoce, que dans l&#39;accès à des services de qualité et à des thérapies innovantes.&lt;br/&gt;La France doit jouer un rôle d&#39;accélérateur de progrès à l&#39;échelle européenne et mondiale. Cette ambition pourra s&#39;appuyer sur un calendrier favorable avec le lancement en 2021 du Plan cancer européen (European Cancer Beating Plan) et la mission cancer Europe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;II. - Méthode d&#39;élaboration&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Cette stratégie s&#39;appuie sur une proposition de stratégie décennale de lutte contre le cancer de l&#39;INCa, qui a été élaborée notamment sur la base des conclusions du rapport d&#39;évaluation du plan cancer 2014-2019 par une mission IGAS/IGESR et de multiples contributions des acteurs institutionnels, professionnels et associatifs.&lt;br/&gt;Elle a été soumise à une large concertation. Elle a associé à la définition des priorités et des actions en matière de lutte contre les cancers pour les dix prochaines années tous les acteurs de la cancérologie, et au-delà, les citoyens, dans le cadre de consultations citoyennes.&lt;br/&gt;Cette stratégie s&#39;inscrit dans une démarche dynamique. Les objectifs et priorités seront adaptés en fonction des résultats, grâce à une évaluation à mi-parcours prévue par la loi.&lt;br/&gt;A cet effet, des feuilles de route seront établies pour la période 2021-2025, puis pour la période 2026-2030. Elles définiront les responsables des différentes mesures, les partenaires, les jalons, les indicateurs et le calendrier. Leur bon déploiement sera facilité par la mise en place d&#39;une gouvernance adaptée.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;III. - La gouvernance&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La gouvernance de la stratégie décennale de lutte contre le cancer vise à organiser :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- le suivi et l&#39;atteinte des objectifs de la stratégie avec la mise en œuvre rapide de mesures de correction pour un bon déroulement de celle-ci et l&#39;éventuelle réorientation d&#39;objectifs ou de mesures ;&lt;br/&gt;- l&#39;inter-sectorialité des actions afin de mieux articuler la stratégie avec les politiques développées par les différents ministères au niveau national, régional et local, au travers, notamment des plans, programmes et stratégies afin d&#39;agir en cohérence et en synergie ;&lt;br/&gt;- l&#39;association de toutes les parties prenantes de la lutte contre le cancer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A cet effet, des dispositifs sont prévus à l&#39;échelon national et à l&#39;échelon régional.&lt;br/&gt;Au niveau national, il est impératif de prévoir des instances distinctes de pilotage stratégique, de pilotage opérationnel et de suivi.&lt;br/&gt;Un comité interministériel de pilotage stratégique sera créé. Il est présidé par les directeurs de cabinet des ministères de tutelle. Il s&#39;agit de l&#39;instance chargée de s&#39;assurer du bon déroulement de la stratégie. Ce comité prend les mesures nécessaires à la conduite stratégique, par exemple de réorientation des actions, d&#39;ajout ou de suppression de mesures, sur proposition du comité de pilotage opérationnel. Il prend en compte l&#39;avis rendu à mi-parcours par le conseil scientifique de l&#39;INCa sur la pertinence de la stratégie. Sauf nécessité, il se réunit une fois par an et s&#39;appuie sur le travail préparatoire du comité de pilotage opérationnel.&lt;br/&gt;Il comprend les directeurs d&#39;administration centrale et les directeurs des agences sanitaires responsables d&#39;actions, un directeur général représentant les agences régionales de santé, le directeur général de la CNAM et le PDG de l&#39;INSERM. Il comprend deux personnalités qualifiées.&lt;br/&gt;Un comité de pilotage opérationnel interministériel sera également institué, chargé de prendre toutes les décisions de conduite opérationnelle de la stratégie et de préparer les décisions stratégiques du comité de pilotage. Il se réunit deux fois par an.&lt;br/&gt;Son ordre du jour, élaboré par l&#39;INCa avec les partenaires institutionnels, doit permettre, d&#39;une part, de recueillir l&#39;avis de ces acteurs sur les orientations, les besoins complémentaires, les difficultés, d&#39;autre part, d&#39;informer sur les actions réalisées. Présidé par l&#39;INCa, il est composé des mêmes membres que le comité de pilotage stratégique. Les administrations centrales sont représentées au niveau des sous-directeurs, au niveau des directeurs métiers pour les agences sanitaires.&lt;br/&gt;Un comité de suivi national sera mis en place. Il est présidé par les deux cabinets ministériels, avec l&#39;appui de l&#39;INCa. Deux personnalités qualifiées en sont les vice-présidents. Il associe des représentants des usagers. Il associe également deux députés, deux sénateurs, des représentants des collectivités locales et des entreprises. Il associe aussi les organismes de recherche (INSERM, CNRS, Pasteur), un représentant de chaque fédération hospitalière, un directeur général de CHU, de CH, de CLCC, du privé et les principales sociétés savantes.&lt;br/&gt;Son ambition est de favoriser le partage, l&#39;échange et l&#39;implication autour de la mise en œuvre de la stratégie décennale de lutte contre le cancer, et d&#39;associer l&#39;ensemble des acteurs de la lutte contre le cancer à son pilotage. Il se réunit une fois par an.&lt;br/&gt;Enfin, des modalités opérationnelles de suivi sont prévues. Des réunions de travail seront régulièrement organisées entre représentants de l&#39;INCa et représentants des directions d&#39;administration centrale (ministère de la santé et ministère de la recherche). Elles permettront de veiller au bon déploiement de la stratégie grâce à des échanges sur l&#39;état d&#39;avancement, les obstacles rencontrés et les éventuelles opportunités. Des réunions de travail seront également organisées avec les pilotes des actions afin de garantir leur bonne réalisation ; cela peut s&#39;avérer particulièrement utile lorsque les parties prenantes à une action sont nombreuses.&lt;br/&gt;Un outil numérique partagé de gestion de projets sera mis en place. Il permettra à chacun de renseigner l&#39;avancement des actions dont il est en charge. Ainsi, nous disposerons tous d&#39;un état, en temps réel, de la mise en œuvre de la stratégie.&lt;br/&gt;En complément, un rapport annuel sera élaboré par l&#39;Institut national du cancer et présenté au Président de la République après échanges en comités de pilotage opérationnel et stratégique.&lt;br/&gt;Au niveau régional, pour garantir le bon déploiement de la stratégie décennale, il est essentiel d&#39;associer pleinement les agences régionales de santé au projet.&lt;br/&gt;Les ARS assurent la mise en œuvre de la stratégie décennale en région. Dotées de feuilles de route régionales, visant à organiser la priorisation des actions au regard des besoins régionaux avec les éléments issus du niveau national, elles s&#39;assurent notamment, dans les actions loco-régionales, de la priorité donnée à la réduction des inégalités sociales en matière de lutte contre les cancers. Dans la mesure du possible, elles organiseront dans le cadre de la conférence régionale de la santé et de l&#39;autonomie un suivi de la mise en œuvre régionale de la stratégie.&lt;br/&gt;Chaque année, un reporting des avancées en région y est présenté. Il alimentera le rapport au Président de la République - et un séminaire est organisé permettant d&#39;apprécier le bon déploiement des actions de la stratégie en région. Des rencontres dans les territoires pourront également être organisées.&lt;br/&gt;Il sera également rendu compte annuellement de notre action à l&#39;ensemble des citoyens.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;IV. - Les grands leviers par axe&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Axe 1 : Améliorer la prévention&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La recherche sera orientée pour développer une approche plus personnalisée de la prévention afin d&#39;apporter de nouvelles connaissances relatives aux déterminants et aux facteurs de risques et de protection de cancer, afin de mieux protéger les personnes de l&#39;exposition à ces risques, et d&#39;identifier et modéliser des stratégies d&#39;intervention innovantes permettant d&#39;accompagner le développement de comportements protecteurs face aux risques de cancer. Il s&#39;agira de structurer cette recherche, de la développer via un appel à projets nouveau, dédié à la stratégie et plus largement d&#39;aborder la question de l&#39;environnement et de l&#39;obésité.&lt;br/&gt;Afin de prendre ensemble le virage préventif, une stratégie ambitieuse sera mise en place : opérationnelle, durable, complète et puissante. La communication y jouera un rôle essentiel et verra sa fréquence augmentée pour un impact plus fort, qui fera l&#39;objet d&#39;évaluations y compris sur le plan médico-économique. De nouveaux dispositifs seront créés, pour lutter contre les fake news ou encore pour co-construire des solutions innovantes en lien avec les usagers - living lab.&lt;br/&gt;La prévention devra être renforcée dès le plus jeune âge, à l&#39;école, de manière pragmatique et cohérente avec les projets de promotion de la santé. A cet effet, un dispositif de repérage et de déploiement des interventions probantes en promotion de la santé incluant la prévention, notamment par le développement des compétences psychosociales et des habitudes de vie saines des enfants, sera développé. Des outils opérationnels seront développés pour accompagner les acteurs et des interventions impliquant les familles seront initiées dans les structures de la petite enfance. Les enfants seront sensibilisés tout au long de la scolarité en adaptant les messages selon les âges, dès les petites classes.&lt;br/&gt;Nos concitoyens seront également aidés dans leurs efforts au quotidien. Pour cela, les professionnels de santé, sociaux, médico-sociaux notamment de proximité seront mobilisés. Afin qu&#39;ils puissent devenir des relais de prévention, des outils co-construits leur seront proposés, s&#39;inspirant des initiatives probantes repérées sur les territoires. Les usagers pourront également bénéficier de dispositifs innovants : offre numérique de prévention ; auto-questionnaire d&#39;évaluation du risque et téléconsultation le cas échéant.&lt;br/&gt;L&#39;ambition d&#39;une société plus protectrice sera un des fils conducteurs de la prévention. Il s&#39;agira à la fois de mobiliser le levier normatif pour limiter certains produits, d&#39;encourager des politiques d&#39;urbanisme plus adaptées, de créer un label « Haute Qualité pour la Santé », d&#39;intégrer la dimension protectrice aux règles de la commande publique, de promouvoir des actions sur l&#39;activité physique, et plus largement de soutenir les collectivités territoriales.&lt;br/&gt;Le tabac est le premier facteur de risque de cancer : la priorité à la lutte contre le tabac sera donc renforcée dans la stratégie décennale. L&#39;ensemble des leviers seront mobilisés, le cas échéant dans le cadre d&#39;un nouveau programme de lutte contre le tabagisme encore plus ambitieux. Il s&#39;agira de poursuivre la mobilisation du levier prix pour limiter l&#39;accès aux produits du tabac avec un objectif de convergence au niveau européen, d&#39;étendre les espaces sans tabac, de faire respecter les interdictions de fumer et de vente aux mineurs. Les actions de soutien seront renforcées, qu&#39;il s&#39;agisse de communication et de marketing social, ou d&#39;accompagnement des fumeurs souhaitant arrêter. A cet effet, les professionnels seront sensibilisés pour une implication plus forte dans l&#39;arrêt du tabac. Des actions de dénormalisation du tabac seront amplifiées.&lt;br/&gt;L&#39;alcool est le second facteur de risque de cancer : un programme national de prévention du risque alcool, interministériel et pluridisciplinaire, sera engagé, pour préserver la santé de la population et faire converger les mesures de prévention et d&#39;amélioration des prises en charge à déployer. Différents leviers seront mobilisés : régulation (marketing, accessibilité…), les dispositifs de communication et actions de marketing social, l&#39;information sur les boissons alcoolisées. Comme pour le tabac, les professionnels seront sensibilisés, notamment au repérage précoce et à l&#39;intervention brève, et les personnes seront accompagnées : renforcement des compétences psychosociales, dispositifs d&#39;auto-évaluation, possibilité de téléconsulter. L&#39;un des enjeux résidera dans la prévention de l&#39;entrée des jeunes dans des consommations excessives d&#39;alcool.&lt;br/&gt;La nutrition constitue un enjeu majeur. Des actions seront engagées visant à développer une alimentation favorable à la santé accessible à tous, à encourager l&#39;activité physique et à diminuer la sédentarité. Il s&#39;agira d&#39;adopter des standards de qualité nutritionnelle compréhensibles avec des seuils minimums et maximums de nutriments dans l&#39;objectif d&#39;améliorer la qualité nutritionnelle de l&#39;offre alimentaire. Il s&#39;agira également de réduire la pression du marketing afin de protéger les enfants et les adolescents d&#39;une exposition à la publicité pour des boissons et des aliments non recommandés. Le Nutri-Score sera promu et développé. Pour rendre accessibles tous les produits favorables à la santé, une évolution de la fiscalité sera examinée et des expérimentations seront conduites sur les territoires. La pratique d&#39;activité physique sera encouragée et des actions de communication et de mobilisation des collectivités seront engagées.&lt;br/&gt;Le risque infectieux sera l&#39;objet d&#39;actions de prévention et de repérage. Il s&#39;agit notamment des risques liés aux hépatites virales et virus à HPV. En premier lieu, il s&#39;agira de promouvoir la vaccination HPV ciblant les enfants de 11 ans, en agissant de manière coordonnée sur tous les leviers possibles. Des mesures seront prises afin de développer le repérage, le diagnostic rapide et l&#39;orientation chez les personnes atteintes d&#39;infection chronique. Des actions de sensibilisation des professionnels et d&#39;information des personnes seront conduites et des outils adaptés seront proposés.&lt;br/&gt;L&#39;environnement constitue un enjeu majeur et une préoccupation forte de nos concitoyens. Il conviendra donc de faire évoluer les réglementations notamment européennes pour mieux protéger les populations. Les substances dangereuses présentes dans les produits du quotidien feront l&#39;objet d&#39;une identification et d&#39;une information sur leur bonne utilisation. Des actions d&#39;amélioration de la qualité de l&#39;air seront engagées en envisageant un plan zéro exposition à l&#39;école. La surveillance sera également encouragée avec le développement de méthodes de détection et d&#39;investigation des clusters de cancer en s&#39;appuyant notamment sur les registres des cancers. La mobilisation doit être totale : les collectivités seront accompagnées, les professionnels seront sensibilisés et les usagers seront informés sur les risques, de façon ciblée et accessible, et sur les comportements de précaution possibles.&lt;br/&gt;Un autre enjeu réside dans l&#39;amélioration de la reconnaissance des expositions professionnelles pour mieux prévenir les cancers professionnels. Il s&#39;agira en premier lieu de poursuivre, d&#39;une part, l&#39;adaptation de la réglementation et des dispositifs de prévention à l&#39;état des connaissances scientifiques et de veiller à leur application et, d&#39;autre part, les travaux de modification des procédés de fabrication et lorsque cela n&#39;est pas possible, diffuser des bonnes pratiques de substitution de produits. Un recueil de l&#39;ensemble des données sera mis en place, permettant d&#39;améliorer la traçabilité individuelle et leur intégration à la Plateforme de données en cancérologie sera envisagée. Des actions seront conduites spécifiquement sur la prévention en matière d&#39;exposition aux rayonnements ultraviolets. La lutte contre la sous-déclaration des cancers professionnels est fondamentale : les acteurs des secteurs santé, social, médico-social seront sensibilisés et un portail numérique permettant l&#39;accès à l&#39;information et la réalisation de démarches en ligne sera créé.&lt;br/&gt;L&#39;amélioration de l&#39;accès au dépistage sera renforcée. Il s&#39;agira de mieux connaître les déterminants de la réticence aux dépistages et de simplifier l&#39;accès au dépistage (commande directe, professionnels de santé diversifiés, équipes mobiles notamment). Des approches seront développées, proposant un dépistage après une intervention de prévention ou de soins non programmés. Des partenariats seront envisagés, par exemple avec des associations d&#39;aide alimentaire, pour réaliser des opérations de sensibilisation, notamment auprès des plus précaires. Les professionnels de santé, médico-sociaux et sociaux seront dotés d&#39;outils d&#39;information de premier contact et des applications mobiles délivrant des informations et des rappels seront développées. Des incitatifs matériels seront expérimentés pour faciliter la participation des personnes au dépistage. Enfin, les bornes d&#39;âge du dépistage seront requestionnées.&lt;br/&gt;Préparer le dépistage de demain est essentiel. Dans ce cadre, les dispositifs d&#39;auto-prélèvement sont susceptibles de constituer une opportunité dès lors qu&#39;ils sont validés. Il conviendra par ailleurs d&#39;intégrer rapidement les innovations technologiques aux programmes de dépistage, après évaluation également. Pour cela, il faudra anticiper et structurer l&#39;intégration rapide des innovations dans le dépistage. Le développement d&#39;un dépistage plus personnalisé, visant à mieux prendre en compte les risques individuels, sera encouragé. Enfin, il convient d&#39;envisager un nouveau dépistage en évaluant sa faisabilité : celui du cancer du poumon.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Axe 2 : Limiter les séquelles et améliorer la qualité de vie&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La recherche sur les séquelles sera développée, afin d&#39;enrichir la connaissance et d&#39;améliorer la qualité de vie des personnes. Des actions de structuration seront engagées dans ce cadre : structurer un consortium de recherche et d&#39;intervention sur le maintien et le retour en emploi des patients y compris sur le champ européen, accompagner et structurer la recherche en psycho-oncologie. Et un appel à projet multithématique sera créé, au service des orientations de la stratégie (désescalade thérapeutique, médecine de précision, reconstruction, gestion des séquelles, soins de support, entre autres sujets), ainsi qu&#39;un programme de recherche clinique dédié à la désescalade thérapeutique, et qui sera intégré au PHRC-K.&lt;br/&gt;L&#39;innovation sera encouragée : elle doit, pour cela, être anticipée et faire l&#39;objet de dispositifs d&#39;évaluation adaptés. De nombreuses actions seront conduites sur le champ du médicament. Pour repérer et anticiper l&#39;impact des dispositifs et traitements innovants, un programme d&#39;Horizon Scanning sera développé. Par ailleurs, des mesures seront prises, consistant à faire évoluer les modèles et procédures en matière d&#39;évaluation des nouveaux médicaments, d&#39;accès précoce, de fast track, de financement des molécules onéreuses, de fixation du prix d&#39;achat qui demeure une prérogative nationale. Le suivi en vie réelle sera promu. L&#39;innovation peut également consister en la mobilisation de thérapeutiques existantes ; à cet égard, l&#39;un des enjeux résidera dans la prévention des situations de pénurie. Enfin, un modèle d&#39;évaluation des dispositifs médicaux sera créé.&lt;br/&gt;Il est essentiel de faciliter l&#39;accès des personnes aux innovations diagnostiques et thérapeutiques, après évaluation. Dans ce cadre, l&#39;amélioration de l&#39;accès à la biologie moléculaire, par une évolution du modèle de financement des tests innovants associant un suivi en vie réelle et une évaluation à trois ans, est une priorité. Les tests mis à disposition par les plateformes doivent être développés et soutenus. La médecine de précision doit être accessible à tous. L&#39;innovation en diagnostic et en thérapies - médicales notamment ciblées, radiothérapie, chirurgie, techniques interventionnelles sous imagerie - sera encouragée et les professionnels de santé seront accompagnés pour une diffusion plus efficace des stratégies thérapeutiques innovantes.&lt;br/&gt;Une autre action emblématique de la stratégie réside dans la mise en place d&#39;un programme national ambitieux sur la pertinence et la désescalade thérapeutique en cancérologie. Différents leviers seront mobilisés : recommandations de bonne pratique (y compris pour les réunions de concertation pluridisciplinaires), intégration aux dispositifs de certification et d&#39;accréditation de la Haute Autorité de Santé, renforcement de la formation initiale et continue des professionnels de santé et levier financier le cas échéant. Les patients bénéficieront d&#39;informations adaptées, y compris sur la possibilité de soins ambulatoires, au domicile le cas échéant, afin de garantir un consentement éclairé et de faciliter leurs choix.&lt;br/&gt;L&#39;accès rapide à une offre de réhabilitation fonctionnelle et de reconstruction post-traitement doit être assuré. L&#39;activité de reconstruction sera évaluée (délais, circuits, causes de non recours, financements notamment). Un circuit d&#39;accès à la reconstruction sera organisé. Des actions seront engagées visant à mieux informer et accompagner les personnes, et à favoriser la reconstruction. Des recommandations seront élaborées.&lt;br/&gt;Des soins de support de qualité doivent être proposés, accessibles et évolutifs, afin de répondre au mieux aux besoins des patients. Il s&#39;agira d&#39;élaborer des règles fixant un niveau d&#39;exigence qui permettra de garantir la qualité de l&#39;offre de soins de support. Ces soins devront être proposés en proximité chaque fois que c&#39;est possible et devront être accessibles financièrement. Des formations et outils, notamment d&#39;évaluation du besoin, seront proposés aux professionnels de santé. Les personnes bénéficieront d&#39;une information éclairée. Enfin, le financement et le périmètre des soins de support pourront évoluer : sur ce dernier point, des soins, tels que la socio-esthétique, feront l&#39;objet d&#39;évaluation en vue d&#39;une intégration au panier de soins de support le cas échéant.&lt;br/&gt;La prévention, le repérage et le traitement des séquelles liées à la maladie ou au traitement doivent être améliorés. Il conviendra pour cela de structurer et faire connaître l&#39;offre existante de prise en charge des séquelles. Un dispositif pluridisciplinaire et intégré de repérage et traitement des séquelles sera expérimenté. Des recommandations organisationnelles et de bonne pratique, ainsi que des outils de repérage et d&#39;évaluation des séquelles, fondés sur un recueil des données auprès des patients, seront élaborés. Les professionnels de santé médicaux et paramédicaux, de ville et hospitaliers seront formés et les patients seront informés aux temps forts du parcours et pourront bénéficier de programmes d&#39;éducation thérapeutique dans ce cadre.&lt;br/&gt;Rompre l&#39;isolement des personnes touchées par la maladie est une nécessité. Pour un service en proximité des personnes, différents dispositifs seront encouragés : la téléconsultation et la télésurveillance, les services d&#39;accompagnement de proximité, digitaux ou non, notamment dans les territoires isolés (« conciergerie »), les communautés en ligne de patients permettant les échanges entre « pairs ». Les professionnels, notamment de ville, seront également accompagnés sur la promotion de la chimiothérapie orale afin qu&#39;ils apportent informations et conseils aux patients.&lt;br/&gt;La mise en place d&#39;un suivi personnalisé et gradué des personnes entre la ville et l&#39;hôpital sera assurée. Pour permettre de clore la phase de thérapeutique active et d&#39;engager la phase de suivi, un dispositif de fin de traitement sera mis en place. Par ailleurs, des actions visant à améliorer la coordination seront menées, telles que le développement et le déploiement d&#39;outils pertinents d&#39;interface et d&#39;échanges entre professionnels, l&#39;élaboration de recommandations, la proposition de formations innovantes et communes à l&#39;ensemble des acteurs. L&#39;accès à certains professionnels de santé, le cas échéant par téléconsultation, sera facilité et l&#39;information des personnes sera renforcée, entre autres par la remise d&#39;un programme personnalisé de l&#39;après-cancer.&lt;br/&gt;Des actions seront également menées au bénéfice des aidants, afin de les soutenir et de préserver leur état de santé et leur qualité de vie. Un observatoire des aidants sera créé, en commençant par ceux des personnes atteintes de cancer. L&#39;identification des aidants, le plus tôt possible dans le parcours, sera assurée. Enfin, des dispositifs seront proposés en termes de soutien des aidants - notamment psychologique, information - et de renforcement des actions de conciliation de vie professionnelle et rôle d&#39;aidant.&lt;br/&gt;Faciliter les parcours de vie est essentiel et suppose de faciliter l&#39;accès des personnes à une information utile et de simplifier les démarches notamment administratives. A cet effet, les professionnels des différents secteurs seront formés à l&#39;approche relationnelle avec ces patients. Les acteurs du champ social seront mobilisés afin que cette dimension soit mieux prise en compte. Enfin, des actions seront menées visant à limiter le renoncement aux soins lié au reste à charge.&lt;br/&gt;Le bénéfice du droit à l&#39;oubli sera étendu à tous les patients dont la situation le justifie. Des travaux seront poursuivis à cet effet (analyse des modèles de guérison et négociation avec les acteurs). Il sera demandé à la Commission de suivi et de propositions AERAS un état des lieux de la mise en œuvre du droit à l&#39;oubli en lien avec les associations. Des actions de sensibilisation des professionnels des secteurs santé, social, médico-social, banque et assurance et des actions d&#39;information des personnes sur le droit à l&#39;oubli, au plus tôt dans le parcours, seront engagées (y compris pour leur permettre de signaler les dysfonctionnements rencontrés le cas échéant).&lt;br/&gt;Le bénéfice du droit à l&#39;oubli sera étendu à tous les patients dont la situation le justifie. Des travaux seront poursuivis à cet effet (analyse des modèles de guérison et négociation avec les acteurs). Il sera demandé à l&#39;autorité de contrôle prudentielle et de résolution un état des lieux de la mise en œuvre du droit à l&#39;oubli. Des actions de sensibilisation des professionnels des secteurs santé, social, médico-social, banque et assurance et des actions d&#39;information des personnes sur le droit à l&#39;oubli, au plus tôt dans le parcours, seront engagées (y compris pour leur permettre de signaler les dysfonctionnements rencontrés le cas échéant).&lt;br/&gt;Le maintien ou le retour à l&#39;emploi doivent être partie intégrante du parcours des personnes. Pour cela, les professionnels de santé seront sensibilisés sur le bénéfice du maintien d&#39;une activité professionnelle adaptée pendant et après la maladie. La question de l&#39;emploi pourra ainsi être abordée tôt dans le parcours des patients qui le souhaitent. Des actions seront engagées visant à faciliter la conciliation maladie et emploi : élargir les possibilités d&#39;aménagement du temps de travail pour les adapter à la réalité de la vie des personnes, décloisonner les dispositifs permettant le financement d&#39;adaptation des postes de travail et d&#39;accompagnement au maintien en emploi, lancer des expérimentations notamment pour faciliter l&#39;accès à ces mesures. Un soutien sera apporté aux entreprises (club, formation, partage d&#39;expériences, indicateurs). Enfin, une étude sera conduite sur l&#39;effet de la maladie sur les droits à la retraite afin d&#39;envisager des actions permettant d&#39;en réduire l&#39;impact.&lt;br/&gt;La poursuite et l&#39;adaptation des études et des formations pendant la maladie doivent également être assurées. Les dispositifs actuellement proposés feront l&#39;objet d&#39;évaluation (en termes d&#39;efficacité et de satisfaction des usagers). Des programmes pédagogiques adaptés seront proposés pour garantir une scolarité, des études supérieures, une formation aménagée. L&#39;intervention d&#39;enseignants à l&#39;hôpital, voire à domicile, pourra être facilitée, et d&#39;auxiliaires de vie dans les écoles. Enfin des dispositifs notamment numériques seront développés pour assurer le lien avec l&#39;enseignement - exemple de campus connecté.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Axe 3 : Lutter contre les cancers de mauvais pronostic&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Un effort de structuration de la recherche sur les cancers de mauvais pronostic sera engagé. Dans ce cadre, des réseaux de recherche spécialisés sur les cancers de mauvais pronostic seront labellisés. Des actions seront conduites visant à rendre cette recherche attractive auprès des chercheurs, notamment des jeunes chercheurs. De nouveaux modèles de programmes de recherche de type « High Risk, High Gain » seront créés en lien avec la communauté de recherche. De nouvelles méthodologies pour les essais cliniques seront envisagées, qui soient adaptées aux thérapeutiques de plus en plus complexes et à la classification de plus en plus fine des cancers. Enfin, des programmes de recherche en sciences humaines et sociales et interventionnelle sur l&#39;accompagnement des personnes seront proposés.&lt;br/&gt;L&#39;enjeu majeur réside dans le diagnostic le plus précoce possible de ces cancers. Cela nécessite de renforcer la sensibilisation et la formation des professionnels de santé, y compris des professionnels du premier recours au repérage précoce des signes d&#39;appel. Les personnes devront elles aussi être informées, lorsqu&#39;elles présentent un risque accru. Des dispositifs de diagnostic rapide et des filières d&#39;entrée accélérée dans le parcours seront mis en place. L&#39;accès à l&#39;offre d&#39;imagerie médicale, notamment IRM corps entier (en lien avec les mesures d&#39;investissement actées dans le cadre du Ségur de la santé), et de médecine nucléaire sera amélioré sur les territoires et l&#39;accès des personnes aux traitements prophylactiques sera facilité, le cas échéant et dans le respect des règles éthiques.&lt;br/&gt;Les parcours devront être encore plus fluides, en proximité et en recours. Des réseaux d&#39;excellence seront labellisés, s&#39;appuyant sur des centres experts dans le cadre d&#39;une prise en charge graduée associant le médecin traitant et les autres professionnels de ville. La coordination entre les acteurs sera optimisée pour fluidifier les parcours et réduire les délais diagnostiques et thérapeutiques pour tous les patients. L&#39;accès direct des patients aux équipes hospitalières sera également favorisé par la mise en place des hébergements temporaires non médicalisés généralisés par la loi de financement de la sécurité sociale pour 2021 ainsi que par les mesures du Ségur de la santé. La mise en place de seuils d&#39;activité minimale sera poursuivie pour les localisations de cancer le justifiant, conformément aux décisions prises dans le cadre de la réforme des autorisations d&#39;activité de cancérologie. Enfin, des dispositifs seront proposés permettant d&#39;améliorer l&#39;information des patients, leur accompagnement, leur orientation précoce vers des soins de support, y compris palliatifs, et leur suivi, notamment en encourageant les applications validées.&lt;br/&gt;La meilleure stratégie thérapeutique doit pouvoir être encouragée et pour cela les équipes hospitalières seront accompagnées. Il s&#39;agira, pour commencer, de déployer des télé-RCP avec des représentants des centres experts, y compris pour les évolutions de stratégies thérapeutiques. Un dispositif d&#39;actualisation continue des recommandations de bonne pratique de stratégies thérapeutiques sera mis en place. Les thérapies ciblées seront promues, dans une logique de plus grande personnalisation et de pertinence. La conciliation médicamenteuse sera garantie à toutes les étapes du parcours du patient. Et enfin, en cas d&#39;échec thérapeutique, la fin des thérapeutiques actives devra être envisagée dans les meilleures conditions, en lien avec le patient.&lt;br/&gt;Plus spécifiquement, l&#39;accès des patients à des thérapeutiques innovantes dans le cadre d&#39;essais cliniques doit être assuré. Il conviendra d&#39;encourager les industriels à investir le champ des cancers de mauvais pronostic. Des actions seront engagées visant, d&#39;une part, à améliorer la lisibilité de l&#39;offre d&#39;essais cliniques (grâce à un portail mis à jour et accessible) et, d&#39;autre part, à offrir à tous les patients la possibilité de participer à des essais, à ouvrir à plus de centres y compris en outre-mer.&lt;br/&gt;Les patients doivent également pouvoir bénéficier de soins de support renforcés. A cet effet seront mis en place des programmes de soins de support en proximité et d&#39;éducation thérapeutique intégrant les principaux facteurs de risque. Dans ce cadre, il sera essentiel de garantir une prise en compte renforcée de la douleur et des soins palliatifs. Il conviendra également de systématiser la proposition de soutien renforcé aux aidants et à l&#39;entourage des patients.&lt;br/&gt;Le suivi des patients atteints de cancers de mauvais pronostic devra, lui aussi, être renforcé. Il s&#39;agira d&#39;un suivi gradué ville hôpital dans le cadre duquel une sensibilisation adaptée des professionnels de ville sera assurée. Il sera proposé dans ce cadre à tous les patients d&#39;être équipés d&#39;un dispositif de télésurveillance reconnu par la Haute Autorité de Santé. Et, lorsque les personnes seront en rémission ou en guérison, il pourra leur être proposé de bénéficier d&#39;un soutien psychologique ou de participer, si elles le souhaitent, à des communautés en ligne qui seront créées, leur permettant de partager leurs expériences.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Axe 4 : S&#39;assurer que les progrès bénéficient à tous&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Il est essentiel de promouvoir le continuum recherche-soins et de favoriser l&#39;émergence et le transfert rapide de l&#39;innovation. Des actions de structuration de la recherche seront engagées dans ce cadre visant à promouvoir la science ouverte, la science participative et l&#39;évaluation d&#39;impact et la prospective. Des actions de soutien financier à des projets de recherche seront également conduites : nouvelles initiatives visant à renforcer la capacité d&#39;innovation dans tous les domaines de la recherche (fondamentale, translationnelle, clinique, sciences humaines et sociales, interventionnelle) et nouveaux programmes de recherche, notamment pour dynamiser la recherche translationnelle.&lt;br/&gt;La lutte contre les cancers de l&#39;enfant et de l&#39;adolescent constitue une priorité de la stratégie. Pour cela, la recherche continuera d&#39;être fortement mobilisée et des programmes de recherche seront lancés : de type « High Risk High Gain », en sciences humaines et sociales, en recherche interventionnelle. Toujours pour améliorer la connaissance de ces cancers et des facteurs de risque, la collecte de données sera élargie. Des actions seront engagées par ailleurs sur la structuration et la consolidation d&#39;une offre de soins d&#39;excellence, permettant de garantir l&#39;accès aux thérapeutiques les plus pertinentes, aux essais cliniques, à l&#39;innovation, aux soins de support adaptés. Des actions visant à améliorer la sensibilisation et la formation des professionnels seront proposées, ainsi que des actions à l&#39;attention des industriels, visant à les encourager à développer des médicaments permettant de traiter les cancers pédiatriques et à proposer une révision du règlement pédiatrique européen. L&#39;accompagnement des familles sera renforcé, pour rendre l&#39;accès aux soins plus facile et améliorer la qualité de vie. Enfin, un dispositif de suivi à long terme des enfants, adolescents et jeunes adultes sera créé.&lt;br/&gt;La lutte contre les inégalités sociales et territoriales de santé demeure fondamentale ; elle passera par une approche pragmatique et adaptée aux différentes populations. Des actions seront donc déployées sur les territoires visant, d&#39;une part, à mobiliser les professionnels et, d&#39;autre part, à proposer des dispositifs d&#39;information et d&#39;accompagnement adaptés des personnes. Il s&#39;agira également de lutter contre le renoncement aux soins des personnes et, pour cela, de mieux en connaitre les ressorts. La recherche sera donc, une fois de plus, mobilisée, notamment dans le cadre de programmes de recherche en sciences humaines et sociales et recherche interventionnelle pour réduire les inégalités sociales de santé. En termes de recherche clinique, il s&#39;agira de veiller à inclure les populations vulnérables dans la conduite d&#39;essais cliniques.&lt;br/&gt;Il est important de permettre aux territoires isolés, notamment ultramarins, de proposer une offre de santé adaptée et de qualité. Les grandes actions de lutte contre les cancers prévues dans la stratégie seront déclinées dans les territoires en prenant en compte les différentes spécificités, dans le cadre de feuilles de route ad hoc. L&#39;enjeu est d&#39;assurer l&#39;équité d&#39;accès des personnes aux soins tout au long du parcours. Des actions plus spécifiques seront conduites, notamment de développement de l&#39;attractivité de ces territoires pour les patients et pour les professionnels et de promotion du numérique. Les coopérations dans les zones ultra marines (prévention, soins, recherche) seront également encouragées.&lt;br/&gt;L&#39;une des ambitions de la stratégie est de faire de la France un acteur majeur sur la scène européenne et internationale. Dans ce cadre, les coopérations bilatérales avec les pays les plus avancés dans la lutte contre le cancer seront renforcées et des consortia internationaux dans les champs de recherche prioritaires ou prometteurs seront développés. Des benchmarks seront réalisés et partagés pour identifier les actions probantes innovantes et encourager ainsi le progrès. Les réseaux notamment européens de recherche et de soins (cancers rares, pédiatriques, cancers de mauvais pronostic) seront renforcés et le partage de données au niveau international au bénéfice du patient sera envisagé. Enfin, le levier réglementaire sera mobilisé et des évolutions pourront être portées pour mieux protéger les personnes et engager des actions communes au niveau européen. Grace à son expérience et sa structuration, l&#39;INCa permettra à la France de tenir une place prépondérante dans le déploiement du plan cancer européen.&lt;br/&gt;Pour relever l&#39;ensemble de ces défis et les prochains, les données et l&#39;intelligence artificielle seront fortement mobilisées. Il s&#39;agira, pour cela, de développer et d&#39;enrichir la Plateforme de données en cancérologie, y compris des données issues des patients et anciens patients. A cet effet, l&#39;ensemble des documents sera standardisé et le recueil de données sera élargi notamment à l&#39;imagerie et à l&#39;anatomocytopathologie. Des cohortes nationales exhaustives, par cancer de mauvais pronostic, seront créées lorsque c&#39;est possible. Et l&#39;ensemble des données doit pouvoir être accessible. Enfin, l&#39;intelligence artificielle constituera un levier précieux pour analyser toutes ces données et aider ainsi au diagnostic, à la prédiction de l&#39;efficacité, au suivi notamment. L&#39;INCa, agissant comme tiers de confiance, veillera à concilier le respect du bon usage des données, le respect du consentement, et leur pleine utilisation au service de l&#39;ensemble de la population et des patients.&lt;br/&gt;En période de crise, la continuité des actions de lutte contre les cancers doit être garantie et une attention accrue sera nécessaire pour combattre les pertes de chance. Il s&#39;agira, en prévention, de permettre aux personnes de continuer à adopter des comportements favorables à leur santé et d&#39;assurer la poursuite des dépistages des cancers, y compris en période de crise sanitaire. Les parcours de soins doivent être assurés dans des délais satisfaisants : diagnostic rapide, RCP ad hoc élargies à d&#39;autres experts afin de bien prendre en compte les particularités du contexte de crise, accès aux thérapeutiques et soins pertinents, poursuite des essais cliniques, maintien à domicile lorsque c&#39;est possible et suivi renforcé, le cas échéant par télésurveillance.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-05T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-114 du 2 février 2021 relatif au Centre national des soins palliatifs et de la fin de vie</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043092872</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 5 du décret 5 janvier 2016 susvisé est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 5.-Le Centre national des soins palliatifs et de la fin de vie est créé jusqu&#39;au 31 décembre 2021. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre des solidarités et de la santé est chargé de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-04T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-115 du 3 février 2021 relatif aux conditions dans lesquelles les infirmiers sont autorisés à adapter la posologie de certains traitements pour une pathologie donnée</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043092878</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A la section 1 du chapitre 1er du titre Ier du livre III de la quatrième partie du code de la santé publique, après l&#39;article D. 4311-15-1, il est inséré un article D. 4311-15-2 ainsi rédigé : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 4311-15-2.-I.-Les protocoles mentionnés au cinquième alinéa de l&#39;article L. 4311-1 respectent les recommandations de bonnes pratiques élaborées ou validées par la Haute Autorité de santé. &lt;br/&gt;« Ils détaillent les activités réalisées par les infirmiers qui participent à leur mise en œuvre. &lt;br/&gt;« Ils prévoient les critères d&#39;éligibilité et de retrait des patients concernés ainsi que les modalités de leur information sur le protocole. &lt;br/&gt;« Ils déterminent les conditions d&#39;organisation permettant d&#39;assurer, en cas de besoin, l&#39;accès au médecin traitant du patient ou, à défaut, à un médecin exerçant dans le cadre du même dispositif d&#39;exercice coordonné. &lt;br/&gt;« Ils définissent les conditions d&#39;organisation d&#39;une démarche de gestion des risques et d&#39;analyse en équipe des événements indésirables liés à leur application. &lt;br/&gt;« Ils prévoient les conditions de leur actualisation. &lt;br/&gt;« II.-Pour l&#39;application du cinquième alinéa de l&#39;article L. 4311-1, les infirmiers suivent une formation complémentaire, qui comprend un volet théorique, dont les protocoles mentionnés au I définissent les objectifs et la durée, et un volet pratique, consistant en la supervision de la prise en charge d&#39;un nombre minimum de patients, déterminé par lesdits protocoles, par un médecin exerçant au sein des équipes et structures mentionnées aux articles L. 1411-11-1, L. 1434-12, L. 6323-1 et L. 6323-3. &lt;br/&gt;« III.-Le patient est informé des conditions de sa prise en charge dans le cadre de ces protocoles. &lt;br/&gt;« Avec l&#39;accord du patient et sauf en cas d&#39;indication contraire du médecin portée sur la prescription, l&#39;infirmier informe le médecin traitant désigné par le patient, ou à défaut le médecin prescripteur exerçant dans le cadre du même dispositif d&#39;exercice coordonné, de son projet d&#39;adapter le traitement du patient, en appliquant le protocole mentionné au I pour une durée déterminée qui ne peut excéder un an. &lt;br/&gt;« L&#39;infirmier informe, par tout moyen sécurisé déterminé par le protocole, le médecin traitant, ou à défaut le médecin prescripteur exerçant dans le cadre du même dispositif d&#39;exercice coordonné, des adaptations de posologie réalisées. &lt;br/&gt;« IV.-Les équipes ou structures mentionnées aux articles L. 1411-11-1, L. 1434-12, L. 6323-1 et L. 6323-3 inscrivent les protocoles mentionnés au I dans leur projet de santé, porté à la connaissance de l&#39;agence régionale de santé. &lt;br/&gt;« Les agences régionales de santé adressent ces protocoles pour information au comité national des coopérations interprofessionnelles mentionné à l&#39;article L. 4011-3, qui veille à une application coordonnée des protocoles sur le territoire national. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre des solidarités et de la santé est chargé de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-04T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-157 du 12 février 2021 modifiant le décret n° 2020-650 du 29 mai 2020 relatif au traitement de données dénommé « StopCovid »</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:44+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043131033</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 29 mai 2020 susvisé est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Dans l&#39;intitulé et aux articles 1er et 3 à 5, le mot : « StopCovid » est remplacé par le mot : « TousAntiCovid » ;&lt;br/&gt;2° A l&#39;article 1er :&lt;br/&gt;a) Au deuxième alinéa du I, les mots : « , qui repose sur une application mobile et un serveur central, » sont supprimés ;&lt;br/&gt;b) Il est ajouté au I un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« Il repose sur une application mobile, un serveur central dédié à l&#39;information des utilisateurs ayant été en contact avec un utilisateur diagnostiqué ou dépisté positif au covid-19 et un serveur central distinct dédié à l&#39;information des utilisateurs ayant fréquenté un lieu dans lequel s&#39;est trouvée, au même moment, une personne diagnostiquée ou dépistée positive au covid-19. » ;&lt;br/&gt;c) Au 1° du II, après le mot : « diagnostiqué » sont insérés les mots : « ou dépisté » ;&lt;br/&gt;d) Au 2° du II, le mot : « gestes » est remplacé par le mot : « mesures » ;&lt;br/&gt;e) Au 3° du II, les mots : « et leur prescrivent, le cas échéant, un examen de dépistage » sont supprimés ;&lt;br/&gt;f) Le dernier alinéa du II est remplacé par cinq alinéas ainsi rédigés :&lt;br/&gt;« 4° De réaliser des analyses statistiques à partir des données anonymes issues de l&#39;application afin d&#39;adapter les mesures de gestion nécessaires pour faire face à l&#39;épidémie et d&#39;améliorer les performances de l&#39;application ;&lt;br/&gt;« 5° D&#39;informer les personnes utilisatrices de l&#39;application qu&#39;il existe un risque qu&#39;elles aient été contaminées par le virus du covid-19 en raison du fait qu&#39;elles ont fréquenté un lieu dans lequel se trouvait au même moment une personne ayant été diagnostiquée ou dépistée positive au covid-19. Les personnes exposées à ce risque sont désignées ci-après comme “contacts à risque de contamination” ;&lt;br/&gt;« 6° De permettre aux personnes utilisatrices, sur présentation du statut “contact à risque de contamination” dans l&#39;application, de bénéficier d&#39;un examen ou test de dépistage dans des conditions de réalisation prioritaire, au même titre que les autres personnes à risque d&#39;infection ;&lt;br/&gt;« 7° D&#39;informer les personnes utilisatrices de l&#39;application sur la situation sanitaire nationale et locale, ainsi que sur des mesures ou actions de promotion, de prévention et d&#39;éducation pour la santé ou de les orienter vers des applications ou des sites internet mis en œuvre pour la gestion de l&#39;épidémie de covid-19 et de leur fournir des informations sur les données d&#39;utilisation de l&#39;application ;&lt;br/&gt;« 8° De permettre aux personnes utilisatrices de l&#39;application de stocker des données à caractère personnel sur leur téléphone mobile en vue de générer des justificatifs requis par les autorités publiques. » ;&lt;br/&gt;g) Au IV, les mots : « du ministre de l&#39;économie et des finances ainsi que du site internet » sont supprimés et les mots : « www.stopcovid.gouv.fr » sont remplacés par les mots : « www.tousanticovid.gouv.fr » ;&lt;br/&gt;3° A l&#39;article 2 :&lt;br/&gt;a) Le dernier alinéa du 5° du I est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Les critères de contact entre deux téléphones permettant de considérer que leurs utilisateurs se trouvent dans une situation présentant un risque de contamination par le virus du covid-19 sont définis par l&#39;Agence nationale de santé publique et sont rendus publics. » ;&lt;br/&gt;b) Le premier alinéa du 6° du I est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« L&#39;historique de proximité des utilisateurs déclarés positifs, correspondant aux pseudonymes aléatoires et temporaires enregistrés par l&#39;application dans les quarante-huit heures qui précèdent la date de début des symptômes ainsi que dans la période comprise entre cette date et la date de transfert de l&#39;historique de proximité au serveur central ou, à défaut de renseignement de la date de début des symptômes par la personne diagnostiquée ou dépistée positive, aux pseudonymes aléatoires et temporaires enregistrés par l&#39;application dans les sept jours qui précèdent la date du diagnostic ou du prélèvement positif ainsi que dans la période comprise entre cette date et la date de transfert de l&#39;historique de proximité au serveur central ou, à défaut de renseignement de la date du diagnostic ou du prélèvement positif, aux pseudonymes aléatoires et temporaires enregistrés par l&#39;application pendant les quinze jours qui précèdent le transfert de l&#39;historique de proximité. » ;&lt;br/&gt;c) Au troisième alinéa du 6° du I, les mots : « , au cours d&#39;une période donnée de trois jours, » sont insérés après le mot : « proximité » et les mots : « au cours des quinze derniers jours » sont supprimés ;&lt;br/&gt;d) Après le 6° du I, il est inséré un 6 bis ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« 6 bis Pour chaque contact à risque de contamination, la date de la remontée de l&#39;historique de proximité de l&#39;utilisateur déclaré positif et la date de la dernière notification du statut “contact à risque de contamination” ; »&lt;br/&gt;e) Au 7° du I de l&#39;article 2, les mots : « , stockées sur le serveur central » sont remplacés par les mots : « et une date déterminée aléatoirement entre la date du dernier contact avec l&#39;une de ces personnes, cette date moins un jour et cette date plus un jour » ;&lt;br/&gt;f) Le a du 8° du I est complété par les mots suivants : « ou la date du prélèvement positif si la personne est asymptomatique ou n&#39;est pas en mesure de donner la date de début des symptômes » ;&lt;br/&gt;g) Le I est complété par trois alinéas ainsi rédigés :&lt;br/&gt;« 11° Le pseudonyme, le type d&#39;activité, la superficie et la plage horaire de fréquentation des lieux mettant un QR-code à disposition des utilisateurs de l&#39;application. Ces informations sont stockées sur un serveur central en vue d&#39;informer les utilisateurs qu&#39;ils ont fréquenté, au cours d&#39;une période donnée de trois jours, un lieu où se trouvait, pendant tout ou partie de la même plage horaire, une personne diagnostiquée ou dépistée positive au covid-19 ;&lt;br/&gt;« 12° Le code postal renseigné dans l&#39;application par l&#39;utilisateur pour obtenir des informations locales sur la situation sanitaire. Cette donnée ne fait l&#39;objet d&#39;aucun traitement sur le serveur central ;&lt;br/&gt;« 13° Les données à caractère personnel renseignées par l&#39;utilisateur permettant de générer le QR-code lui permettant de disposer d&#39;une attestation de déplacement dérogatoire. » ;&lt;br/&gt;h) Le II est complété par deux alinéas ainsi rédigés :&lt;br/&gt;« Les données à caractère personnel renseignées par l&#39;utilisateur lorsqu&#39;il accède à d&#39;autres sites ou applications via l&#39;application TousAntiCovid ne peuvent être ni collectées ni enregistrées dans le cadre du traitement de données TousAntiCovid.&lt;br/&gt;« Les données à caractère personnel renseignées pour générer les justificatifs mentionnés au 9° du II de l&#39;article 1er du présent décret ne peuvent être enregistrées que par l&#39;utilisateur, s&#39;il le souhaite, aux fins d&#39;être conservées localement sur le téléphone mobile. » ;&lt;br/&gt;4° A l&#39;article 3 :&lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, les mots : « pour une durée ne pouvant excéder six mois après la cessation de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire déclaré par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041746313&amp;idArticle=JORFARTI000041746321&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-290 du 23 mars 2020 - art. 4 (V)&#39;&gt;article 4 de la loi n° 2020-290 du 23 mars 2020 susvisée&lt;/a&gt; » sont remplacés par les mots : « jusqu&#39;au 31 décembre 2021 » ;&lt;br/&gt;b) Il est ajouté trois alinéas ainsi rédigés :&lt;br/&gt;« Les données mentionnées au 11° du I de l&#39;article 2 sont conservées sur le serveur central et sur le téléphone de l&#39;utilisateur pendant quinze jours à compter de leur enregistrement sur ce téléphone. L&#39;utilisateur a la possibilité, depuis son terminal, de supprimer de son historique tout lieu visité.&lt;br/&gt;« La donnée mentionnée au 12° du I de l&#39;article 2 n&#39;est pas conservée.&lt;br/&gt;« Le QR-code mentionné au 13° du I de l&#39;article 2 ne peut être conservé plus de 24 heures à compter de sa date et heure de validité. » ;&lt;br/&gt;5° A l&#39;article 4 :&lt;br/&gt;a) La deuxième phrase du deuxième alinéa est remplacée par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Elles sont en outre prévenues qu&#39;en cas de partage de leur historique de proximité sur le serveur central avant le seizième jour suivant la publication du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000043131033&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2021-157 du 12 février 2021, v. init.&#39;&gt;décret n° 2021-157 du 12 février 2021&lt;/a&gt; modifiant le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041936881&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-650 du 29 mai 2020 (V)&#39;&gt;décret n° 2020-650 du 29 mai 2020&lt;/a&gt; relatif au traitement de données dénommé “StopCovid”, les personnes identifiées comme leurs contacts à risque de contamination seront informées qu&#39;elles auront été à proximité, au cours des quinze derniers jours, d&#39;au moins un autre utilisateur diagnostiqué ou dépisté positif au virus du covid-19 et qu&#39;en cas de partage de leur historique de proximité ou de lieux fréquentés sur le serveur central à compter du quinzième jour suivant la publication du même décret, les personnes identifiées comme leurs contacts à risque de contamination seront informées qu&#39;elles auront, au cours d&#39;une période donnée de trois jours, été à proximité d&#39;au moins un autre utilisateur diagnostiqué ou dépisté positif au virus du covid-19, ou fréquenté un même lieu au même moment qu&#39;au moins une personne diagnostiquée ou dépistée positif au virus du covid-19. Elles sont également informées de la possibilité limitée d&#39;identification indirecte susceptible d&#39;en résulter lorsque ces personnes ont, au cours de cette période, eu un très faible nombre de contacts ou fréquenté des lieux où se trouvaient au même moment un faible nombre de personnes. » ;&lt;br/&gt;b)) Le troisième alinéa est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Des mentions d&#39;information sont également publiées sur le site internet www.tousanticovid.gouv.fr et sur la page https://bonjour.tousanticovid.gouv.fr/privacy.html, et apposées à proximité des QR-codes situés devant ou dans les lieux qui en sont équipés. » ;&lt;br/&gt;6° A l&#39;article 5, les mots : « et au plus tard le 30 janvier 2021 » sont supprimés.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du a, du b et du deuxième alinéa du f du 2° de l&#39;article 1er, les dispositions des c, e et g du 3° de l&#39;article 1er et les dispositions du b du 4° de l&#39;article 1er entrent en vigueur le seizième jour suivant la publication du présent décret.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, le ministre des solidarités et de la santé et le secrétaire d&#39;État auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance et de la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales, chargé de la transition numérique et des communications électroniques, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-14T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-152 du 12 février 2021 modifiant les décrets n° 2020-1262 du 16 octobre 2020 et n° 2020-1310 du 29 octobre 2020 prescrivant les mesures générales nécessaires pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19 dans le cadre de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:44+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130205</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 16 octobre 2020 susvisé est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Le II de l&#39;article 36 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Au 3°, les mots : « présentant des symptômes liés au virus jusqu&#39;au moment de la prise en charge hors de l&#39;école » sont supprimés ;&lt;br/&gt;b) Au 5°, les mots : « onze ans » sont remplacés par les mots : « six ans » ;&lt;br/&gt;2° Le II de l&#39;article 55-1 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Le deuxième alinéa est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Les dépositaires peuvent livrer les vaccins aux grossistes répartiteurs, aux pharmacies d&#39;officine, aux pharmacies à usage intérieur des établissements de santé, des hôpitaux des armées, de l&#39;Institution nationale des invalides, des groupements de coopération sanitaire, des groupements de coopération sociale et médico-sociale, des établissements sociaux et médico-sociaux, des services départementaux d&#39;incendie et de secours, du bataillon de marins-pompiers de Marseille et de la brigade de sapeurs-pompiers de Paris, ainsi qu&#39;aux centres mentionnés au VIII bis du présent article. » ;&lt;br/&gt;b) Au dernier alinéa, les mots : « l&#39;article L. 5121-6 » sont remplacés par les mots : « l&#39;article L. 5126-1 » ;&lt;br/&gt;c) Au même alinéa, après les mots : « établissements sociaux et médico-sociaux, », sont insérés les mots : « les services départementaux d&#39;incendie et de secours, le bataillon de marins-pompiers de Marseille et la brigade de sapeurs-pompiers de Paris, » ;&lt;br/&gt;3° L&#39;article 57-2 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Au 2° du I, les mots : « des déplacements entre la Guadeloupe et la Martinique et » sont supprimés ;&lt;br/&gt;b) Le III est abrogé ;&lt;br/&gt;4° Le II de l&#39;annexe 1 est complété par les mots : « , ainsi que dans les cas mentionnés aux 3° et 5° du II de l&#39;article 36. Elle s&#39;applique également aux enfants de 6 à 10 ans dans les autres cas, dans la mesure du possible. » ;&lt;br/&gt;5° Au I de l&#39;annexe 2, après l&#39;alinéa : « - Guyane ; », est inséré l&#39;alinéa suivant :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; « - La Réunion ; ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 29 octobre 2020 susvisé est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° La dernière phrase du premier alinéa du II de l&#39;article 37 est remplacée par la phrase suivante : « L&#39;activité de retrait de commandes à l&#39;intérieur des centres commerciaux relevant du présent alinéa, y compris pour les établissements mentionnés à l&#39;article 40 du présent décret, est également interdite. » ;&lt;br/&gt;2° Le IV de l&#39;article 41 est complété par un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« Les établissements recevant du public qui proposent des activités d&#39;entretien corporel ne peuvent accueillir du public pour celles de ces activités qui ne permettent pas le port du masque de manière continue. » ;&lt;br/&gt;3° Le II de l&#39;article 53-1 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Le deuxième alinéa est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Les dépositaires peuvent livrer les vaccins aux grossistes répartiteurs, aux pharmacies d&#39;officine, aux pharmacies à usage intérieur des établissements de santé, des hôpitaux des armées, de l&#39;Institution nationale des invalides, des groupements de coopération sanitaire, des groupements de coopération sociale et médico-sociale, des établissements sociaux et médico-sociaux, des services départementaux d&#39;incendie et de secours, du bataillon de marins-pompiers de Marseille et de la brigade de sapeurs-pompiers de Paris, ainsi qu&#39;aux centres mentionnés au VIII bis du présent article. » ;&lt;br/&gt;b) Au dernier alinéa, les mots : « l&#39;article L. 5121-6 » sont remplacés par les mots : « l&#39;article L. 5126-1 » ;&lt;br/&gt;c) Au même alinéa, après les mots : « établissements sociaux et médico-sociaux, », sont insérés les mots : « les services départementaux d&#39;incendie et de secours, le bataillon de marins-pompiers de Marseille et la brigade de sapeurs-pompiers de Paris, » ;&lt;br/&gt;4° L&#39;article 56-5 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Au 2° du I, les mots : « des déplacements entre la Guadeloupe et la Martinique et » sont supprimés ;&lt;br/&gt;b) Le III est abrogé.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent décret sont applicables aux collectivités de l&#39;article 74 de la Constitution et à la Nouvelle-Calédonie dans les mêmes conditions que les dispositions du décret du 16 octobre 2020 et du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042475143&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1310 du 29 octobre 2020 (V)&#39;&gt;décret du 29 octobre 2020 susvisés&lt;/a&gt; qu&#39;elles modifient.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;intérieur, le ministre des outre-mer et le ministre des solidarités et de la santé sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française et entrera en vigueur immédiatement, à l&#39;exception du a du 3°de l&#39;article 1er et du a du 4° de l&#39;article 2, qui entreront en vigueur le 16 février 2021 à 0 heure.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-145 du 10 février 2021 relatif à la déconcentration et à la simplification des procédures dans le domaine des services funéraires</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:44+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043121564</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le code général des collectivités territoriales est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Au premier alinéa de l&#39;article R. 2213-3 : &lt;br/&gt;a) Les mots : « agréé par le ministre chargé de la santé après consultation de l&#39;Agence nationale de sécurité sanitaire de l&#39;alimentation, de l&#39;environnement et du travail » sont remplacés par les mots : « autorisé par l&#39;Agence nationale chargée de la sécurité sanitaire de l&#39;alimentation, de l&#39;environnement et du travail, autorité compétente au sens du règlement (UE) n° 528/2012 du 22 mai 2012 » ; &lt;br/&gt;b) Le mot : « agrément » est remplacé par le mot : « autorisation » ; &lt;br/&gt;c) La troisième phrase est supprimée ; &lt;br/&gt;2° A l&#39;article D. 2223-109 : &lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, les mots : « le directeur général de l&#39;agence régionale de santé » sont remplacés par les mots : « l&#39;organisme de contrôle accrédité » ; &lt;br/&gt;b) Le troisième alinéa est supprimé ; &lt;br/&gt;c) Au quatrième alinéa, les mots : « premier et deuxième » sont remplacées par les mots : « premier, deuxième et cinquième » ; &lt;br/&gt;d) Au dernier alinéa, les mots : « au directeur général de l&#39;agence régionale de santé » sont remplacés par les mots : « à l&#39;organisme de contrôle accrédité » ; &lt;br/&gt;3° Après l&#39;article D. 2223-109, il est inséré un article D. 2223-109-1 ainsi rédigé : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 2223-109-1.-I.-Dans un délai de soixante jours à compter de la réalisation de l&#39;un des contrôles prévus au troisième alinéa de l&#39;article D. 2223-109, l&#39;organisme de contrôle accrédité remet le rapport de contrôle de conformité ou de contrôle périodique au préfet de département et au gestionnaire du crématorium. &lt;br/&gt;« Lorsque l&#39;organisme de contrôle accrédité ne constate aucun défaut de conformité, il délivre une attestation de conformité au gestionnaire. &lt;br/&gt;« II.-Lorsque le rapport de contrôle relève une ou plusieurs non-conformités, le gestionnaire du crématorium adresse à l&#39;organisme de contrôle accrédité, dans un délai de trois mois à compter de la réception de ce rapport, par tout moyen donnant date certaine à la réception de l&#39;envoi, un échéancier des mesures qu&#39;il entend prendre pour y remédier. Ces mesures doivent être prises dans un délai maximum d&#39;un an. Une fois ces mesures prises, le gestionnaire adresse à l&#39;organisme de contrôle accrédité une demande de contrôle complémentaire. Ce contrôle est effectué dans un délai de deux mois à compter de la date de réception de la demande du gestionnaire. L&#39;organisme de contrôle accrédité adresse un nouveau rapport au gestionnaire, dans un délai d&#39;un mois suivant la date du contrôle complémentaire. &lt;br/&gt;« En cas d&#39;urgence, lorsqu&#39;il constate une non-conformité qui porte atteinte à l&#39;ordre public ou présente un danger pour la salubrité publique, l&#39;organisme de contrôle accrédité en informe sans délai le préfet en vue de la mise en œuvre de la procédure mentionnée au III du présent article. &lt;br/&gt;« Lorsque l&#39;organisme de contrôle accrédité constate qu&#39;il n&#39;y a plus de défaut de conformité, il délivre une attestation de conformité au gestionnaire. &lt;br/&gt;« III.-L&#39;organisme de contrôle accrédité informe le préfet sans délai dans les cas suivants : &lt;br/&gt;« 1° Lorsque le gestionnaire d&#39;un crématorium ne lui a pas adressé d&#39;échéancier de mise en conformité dans le délai requis ; &lt;br/&gt;« 2° Lorsque le gestionnaire d&#39;un crématorium ne lui a pas adressé de demande de contrôle complémentaire dans le délai requis ; &lt;br/&gt;« 3° Lorsque le contrôle complémentaire a conclu à la persistance de défauts de conformité. &lt;br/&gt;« Dans ces cas, le préfet met en demeure le gestionnaire de remédier aux défauts de conformité constatés dans un délai qu&#39;il détermine, le cas échéant après avoir recueilli l&#39;avis du directeur régional de l&#39;agence régionale de santé, et qui ne peut excéder un an. A l&#39;expiration de ce délai, si le gestionnaire n&#39;a pas pris les mesures nécessaires, il peut saisir, pour avis, le directeur général de l&#39;agence régionale de santé et suspendre ou retirer l&#39;habilitation prévue à l&#39;article L. 2223-23. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent décret entrent en vigueur le 1er mars 2021.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et le ministre des solidarités et de la santé sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-12T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-138 du 10 février 2021 portant majoration exceptionnelle du montant de l&#39;aide accordée sous forme de bourse d&#39;études par le conseil régional aux élèves et étudiants des formations sanitaires et sociales</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:44+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114395</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le montant de l&#39;aide attribuée sous forme de bourses d&#39;études, en application des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006913446&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. D4151-18 (V)&#39;&gt;D. 4151-18&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006914639&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. D4383-1 (V)&#39;&gt;D. 4383-1&lt;/a&gt; du code de la santé publique et de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&amp;idArticle=LEGIARTI000006907676&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;action sociale et des familles - art. D451-7 (M)&#39;&gt;article D. 451-7 du code de l&#39;action sociale et des familles&lt;/a&gt;, est majoré, à titre exceptionnel et au titre d&#39;une échéance mensuelle de versement, de 150 euros.&lt;br/&gt;Cette majoration forfaitaire est versée aux élèves et étudiants satisfaisant aux conditions d&#39;attribution d&#39;une bourse d&#39;études, relevant de la compétence régionale, à la date de publication du présent décret ou au plus tard le 28 février 2021.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, le ministre des solidarités et de la santé et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
</feed>