<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Legifrance RSS - ministère-des-armées - decret</title>
  <id>https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</id>
  <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1707 du 24 décembre 2020 modifiant le statut particulier du corps des ingénieurs militaires d&#39;infrastructure de la défense</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042742215</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les titres II et III du décret du 20 octobre 2010 susvisé sont remplacés par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Titre II&lt;br/&gt;« RECRUTEMENT ET FORMATION&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Chapitre Ier&lt;br/&gt;« Recrutement&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 3. - Les ingénieurs militaires d&#39;infrastructure de la défense sont diplômés de l&#39;Ecole nationale supérieure des ingénieurs de l&#39;infrastructure militaire ou titulaires d&#39;un diplôme d&#39;ingénieur, d&#39;architecte ou d&#39;un autre titre ou diplôme classé au moins au niveau 7 au sens du répertoire national des certifications professionnelles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 4. - Les ingénieurs militaires d&#39;infrastructure de la défense sont recrutés :&lt;br/&gt;« 1° A titre initial, parmi les élèves militaires diplômés de l&#39;Ecole nationale supérieure des ingénieurs de l&#39;infrastructure militaire ;&lt;br/&gt;« 2° En cours de carrière parmi :&lt;br/&gt;« a) Les officiers de carrière jusqu&#39;au grade de colonel ou un grade équivalent ou les fonctionnaires de catégorie A ;&lt;br/&gt;« b) Les officiers sous contrat ou les agents publics civils sous contrat ;&lt;br/&gt;« c) Les sous-officiers, les officiers mariniers ou les fonctionnaires de catégorie B.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Section 1&lt;br/&gt;« Recrutement des élèves de l&#39;Ecole nationale supérieure des ingénieurs de l&#39;infrastructure militaire&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 5. - L&#39;admission à l&#39;Ecole nationale supérieure des ingénieurs de l&#39;infrastructure militaire s&#39;effectue soit :&lt;br/&gt;« 1° Par concours sur épreuves :&lt;br/&gt;« a) Parmi les candidats civils âgés de vingt-deux ans au plus, titulaires d&#39;un diplôme de fin de second cycle de l&#39;enseignement général, technologique ou professionnel ou titre reconnu équivalent, ou d&#39;un autre titre ou diplôme classé au moins au niveau 4 au sens du répertoire national des certifications professionnelles ;&lt;br/&gt;« b) Parmi les candidats civils âgés de vingt-trois ans au plus, admis à l&#39;un des concours d&#39;accès dans les écoles habilitées à délivrer le titre d&#39;ingénieur diplômé conformément aux articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&amp;idArticle=LEGIARTI000006525178&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;éducation - art. L612-1 (V)&#39;&gt;L. 612-1&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&amp;idArticle=LEGIARTI000006525277&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;éducation - art. L642-1 (M)&#39;&gt;L. 642-1&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&amp;idArticle=LEGIARTI000006525281&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;éducation - art. L642-3 (V)&#39;&gt;L. 642-3&lt;/a&gt; du code de l&#39;éducation, dont la liste est fixée par arrêté du ministre de la défense, et admis en deuxième année de scolarité de cette école d&#39;ingénieur ;&lt;br/&gt;« 2° Par concours sur titres, sur proposition de la commission de recrutement mentionnée à l&#39;article 11 parmi les candidats civils âgés de vingt-sept ans au plus titulaires d&#39;un des titres ou diplômes prévus à l&#39;article 3.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Section 2&lt;br/&gt;« Recrutement en cours de carrière&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 6. - Les ingénieurs militaires d&#39;infrastructure de la défense peuvent être recrutés au grade d&#39;ingénieur par concours sur titres, sur proposition de la commission de recrutement mentionnée à l&#39;article 11, ouvert aux titulaires d&#39;un des titres ou diplômes prévus à l&#39;article 3, âgés de trente-sept ans au plus et réunissant au moins quatre années de service :&lt;br/&gt;« 1° Parmi les fonctionnaires de catégorie A ou B ;&lt;br/&gt;« 2° Parmi les sous-officiers ou officiers mariniers ;&lt;br/&gt;« 3° Parmi les agents publics civils sous contrat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 7. - Les ingénieurs militaires d&#39;infrastructure de la défense peuvent être recrutés au grade d&#39;ingénieur par concours sur titres, sur proposition de la commission de recrutement mentionnée à l&#39;article 11, ouvert aux titulaires d&#39;un des titres ou diplômes prévus à l&#39;article 3 et âgés de trente-sept ans au plus :&lt;br/&gt;« 1° Parmi les officiers subalternes ayant suivi avec succès le cursus de formation dispensé par une école militaire d&#39;élèves officiers de carrière ;&lt;br/&gt;« 2° Parmi les officiers subalternes sous contrat non rattachés au corps des ingénieurs militaires d&#39;infrastructure de la défense, comptant au moins deux ans de services en qualité d&#39;aspirant ou d&#39;officier.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 8. - Les ingénieurs militaires d&#39;infrastructure de la défense peuvent être recrutés au grade d&#39;ingénieur principal, sur proposition de la commission de recrutement mentionnée à l&#39;article 11, par concours sur titres, ouvert aux candidats titulaires d&#39;un des titres ou diplômes prévus à l&#39;article 3 et âgés de quarante-deux ans au plus :&lt;br/&gt;« 1° Parmi les officiers de carrière ou sous contrat du grade de capitaine ou d&#39;un grade équivalent, réunissant au moins trois ans et au plus dix ans d&#39;ancienneté de grade ;&lt;br/&gt;« 2° Parmi les officiers de carrière ou sous contrat du grade de commandant ou d&#39;un grade équivalent.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 9. - Peuvent être recrutés, par concours sur titres, dans le corps des ingénieurs militaires d&#39;infrastructure de la défense, sur proposition de la commission de recrutement mentionnée à l&#39;article 11, les titulaires d&#39;un des titres ou diplômes prévus à l&#39;article 3 :&lt;br/&gt;« 1° Au grade d&#39;ingénieur en chef de deuxième classe, les officiers de carrière du grade de lieutenant-colonel ou d&#39;un grade équivalent ayant accompli au moins vingt ans de service militaire et âgés de quarante-sept ans au plus ;&lt;br/&gt;« 2° Au grade d&#39;ingénieur en chef de première classe, les officiers de carrière du grade de colonel ou d&#39;un grade équivalent ayant accompli au moins vingt-cinq ans de service militaire et âgés de cinquante-deux ans au plus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Section 3&lt;br/&gt;« Recrutement au choix parmi les officiers sous contrat rattachés au corps des ingénieurs militaires d&#39;infrastructure de la défense&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 10. - Peuvent être recrutés, au choix, dans le corps des ingénieurs militaires d&#39;infrastructure de la défense sur proposition de la commission mentionnée à l&#39;article 11 :&lt;br/&gt;« 1° Les officiers sous contrat rattachés au corps des ingénieurs militaires d&#39;infrastructure de la défense du grade d&#39;ingénieur comptant au moins deux ans de services en qualité d&#39;aspirant ou d&#39;officier et âgés de trente-sept ans au plus ;&lt;br/&gt;« 2° Les officiers sous contrat du grade d&#39;ingénieur principal rattachés au corps des ingénieurs militaires d&#39;infrastructure de la défense comptant au moins huit ans de services en qualité d&#39;aspirant ou d&#39;officier et âgés de quarante-cinq ans au plus.&lt;br/&gt;« Les candidats aux recrutements doivent en faire la demande auprès du directeur central du service d&#39;infrastructure de la défense.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Section 4&lt;br/&gt;« Dispositions communes aux recrutements&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 11. - Une commission de recrutement, présidée par le directeur central du service d&#39;infrastructure de la défense et dont les membres et, le cas échéant, leurs remplaçants sont désignés par arrêté du ministre de la défense, arrête la liste du personnel recruté au titre des articles 5 à 10.&lt;br/&gt;« Lors de ses délibérations, en cas de partage égal des voix, celle du président est prépondérante.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 12. - Les règles d&#39;organisation générale, la nature, le cas échéant, le programme des concours sont fixés par arrêté conjoint du ministre de la défense et du ministre chargé de la fonction publique.&lt;br/&gt;« Le nombre de places offertes au titre de chacun des concours est fixé chaque année par arrêté du ministre de la défense.&lt;br/&gt;Les places non pourvues au titre d&#39;un ou plusieurs concours peuvent être reportées sur un ou plusieurs autres concours.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 13. - Les candidats aux concours prévus à l&#39;article 5 doivent avoir satisfait aux obligations du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006071335&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du service national (V)&#39;&gt;code du service national&lt;/a&gt; et remplir les conditions de diplôme ou de scolarité exigées au plus tard le 1er décembre de l&#39;année d&#39;admission à l&#39;Ecole nationale supérieure des ingénieurs de l&#39;infrastructure militaire.&lt;br/&gt;« Les conditions de diplôme exigées pour les candidats aux recrutements prévus à l&#39;article 6 peuvent être appréciées jusqu&#39;à la date de leur intégration à l&#39;Ecole nationale supérieure de l&#39;infrastructure militaire.&lt;br/&gt;« Les conditions de diplôme exigées pour les candidats aux recrutements prévus aux articles 7, 8, 9 et 10 peuvent être appréciées jusqu&#39;à la date de leur nomination dans le corps.&lt;br/&gt;« Les conditions d&#39;âge ainsi que celles d&#39;ancienneté de service et de grade sont appréciées au 1er janvier de l&#39;année au titre de laquelle est organisé le concours.&lt;br/&gt;« Les conditions d&#39;aptitude exigées des candidats pour se présenter aux concours prévus par le présent décret ainsi que pour être recrutés, sont fixées par arrêté du ministre de la défense.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Chapitre II&lt;br/&gt;« Formation&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 14. - La formation des candidats admis aux concours prévus par les articles 5 à 9 s&#39;effectue dans les conditions suivantes :&lt;br/&gt;« 1° Les élèves ingénieurs admis à l&#39;Ecole nationale supérieure des ingénieurs de l&#39;infrastructure militaire au titre de l&#39;article 5 suivent leur scolarité dans les conditions fixées par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000019477192&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2008-947 du 12 septembre 2008 (V)&#39;&gt;décret n° 2008-947 du 12 septembre 2008 susvisé&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;« La scolarité des élèves ingénieurs admis au titre du a du 1° de l&#39;article 5 est de quatre années dont une année de formation militaire. Ils servent en qualité d&#39;aspirant durant les deux premières années de formation. A leur terme, ils sont nommés au premier échelon du grade d&#39;ingénieur, en tant qu&#39;officier sous contrat, le 1er août suivant.&lt;br/&gt;« La scolarité des élèves ingénieurs admis au titre du b du 1° du même article est de trois années dont une année de formation militaire. Ils servent en qualité d&#39;aspirant durant la première année de formation. A son terme, ils sont nommés au premier échelon du grade d&#39;ingénieur, en tant qu&#39;officier sous contrat, le 1er août suivant.&lt;br/&gt;« Les élèves ingénieurs admis au titre du 2° de l&#39;article 5 suivent la formation militaire d&#39;un an en qualité d&#39;aspirant ;&lt;br/&gt;« 2° Les ingénieurs stagiaires admis au titre de l&#39;article 6 suivent un stage de formation militaire d&#39;une durée d&#39;un an, dont le contenu et les modalités sont fixés par arrêté du ministre de la défense, en qualité d&#39;officier au grade d&#39;ingénieur nommé à titre temporaire au titre des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071307&amp;idArticle=LEGIARTI000006540291&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la défense. - art. L4134-2 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 4134-2 du code de la défense&lt;/a&gt; jusqu&#39;à leur nomination dans le corps des ingénieurs militaires d&#39;infrastructure de la défense ou d&#39;échec aux épreuves de fin de stage.&lt;br/&gt;« Les fonctionnaires lauréats des concours prévus au 1° de l&#39;article 6 sont détachés de plein droit selon les dispositions qui leur sont applicables, en qualité d&#39;officier sous contrat, pendant la durée de la formation préalable à leur recrutement. Le détachement prend fin à la date de nomination dans le corps. A cette même date, le fonctionnaire qui n&#39;a pas satisfait aux épreuves de fin de stage est réintégré dans son corps ou cadre d&#39;emplois d&#39;origine ;&lt;br/&gt;« 3° Les officiers admis au titre des articles 7, 8 et 9 peuvent suivre une formation d&#39;adaptation dont le contenu et les modalités sont fixés par arrêté du ministre de la défense.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 15. - Les élèves officiers de carrière ainsi que les ingénieurs stagiaires admis au titre de l&#39;article 6 peuvent être autorisés à prolonger leur formation dans la limite d&#39;une année pour des raisons de santé ou de maternité ainsi que, en cas de résultats insuffisants, dans des conditions fixées par arrêté du ministre de la défense.&lt;br/&gt;« Chaque cursus de formation des ingénieurs militaires d&#39;infrastructure de la défense est sanctionné par un classement établi en fonction des résultats obtenus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Titre III&lt;br/&gt;« NOMINATION ET PRISE DE RANG&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Chapitre Ier&lt;br/&gt;« Nomination&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 16. - La nomination dans le corps des ingénieurs militaires d&#39;infrastructure de la défense se fait selon les modalités suivantes :&lt;br/&gt;« 1° Les élèves ingénieurs diplômés de l&#39;Ecole nationale supérieure des ingénieurs de l&#39;infrastructure militaire recrutés au titre du 1° de l&#39;article 5 sont nommés au grade d&#39;ingénieur le 1er août de l&#39;année de leur sortie d&#39;école, avec l&#39;ancienneté acquise en qualité d&#39;officier sous contrat. Ils prennent rang sur la liste d&#39;ancienneté de leur grade dans l&#39;ordre du classement mentionné à l&#39;article 15 ;&lt;br/&gt;« 2° Les élèves ingénieurs diplômés de l&#39;Ecole nationale supérieure des ingénieurs de l&#39;infrastructure militaire recrutés au titre du 2° de l&#39;article 5 sont nommés au grade d&#39;ingénieur le 1er août de l&#39;année de leur sortie d&#39;école, avec une ancienneté de grade d&#39;un an. Ils prennent rang sur la liste d&#39;ancienneté de leur grade dans l&#39;ordre du classement établi par la commission de recrutement mentionnée à l&#39;article 11 ;&lt;br/&gt;« 3° Les ingénieurs stagiaires recrutés au titre de l&#39;article 6, à l&#39;exception des fonctionnaires de catégorie A, sont nommés au grade d&#39;ingénieur avec une ancienneté de grade d&#39;un an le 1er août de l&#39;année au cours de laquelle ils ont satisfait aux épreuves de fin de stage de formation. Ils prennent rang sur la liste d&#39;ancienneté de leur grade dans l&#39;ordre du classement établi par la commission de recrutement mentionnée à l&#39;article 11.&lt;br/&gt;« Les fonctionnaires de catégorie A sont nommés au grade d&#39;ingénieur avec l&#39;échelon correspondant à leur ancienneté comme fonctionnaire de catégorie A. A ancienneté de grade égale, ils prennent rang sur la liste d&#39;ancienneté de leur grade dans l&#39;ordre du classement établi par la commission de recrutement mentionnée à l&#39;article 11 ;&lt;br/&gt;« 4° Les ingénieurs recrutés au titre des articles de 7 à 10 sont nommés dans leur grade avec leur ancienneté de grade, au 1er août de l&#39;année au cours de laquelle ils ont satisfait aux épreuves de fin de stage de formation ou de l&#39;année de leur recrutement dans le corps, à l&#39;exception des ingénieurs recrutés au titre du 1° de l&#39;article 8, qui seront nommés au 1er échelon du grade d&#39;ingénieur principal. A ancienneté de grade égale, ils sont classés et prennent rang dans l&#39;ordre établi par la commission de recrutement mentionnée à l&#39;article 11.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 17. - Les nominations faisant suite aux recrutements prévus au 2° de l&#39;article 5 ne peuvent excéder 30 % du nombre de places offertes, l&#39;année précédente, aux concours prévus au 1° du même article, arrondis à l&#39;unité supérieure.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 18. - L&#39;ensemble des nominations faisant suite aux recrutements prévus au titre des articles 6 à 9 ne peut, sur une période de cinq ans, excéder 50 % du nombre de places offertes aux concours prévus à l&#39;article 5, arrondis à l&#39;unité supérieure.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Chapitre II&lt;br/&gt;« Ordre de prise de rang&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 19. - A égalité d&#39;ancienneté dans le grade, les officiers admis dans le corps des ingénieurs militaires d&#39;infrastructure de la défense au titre des articles 5 à 10 prennent rang dans l&#39;ordre suivant :&lt;br/&gt;« 1° Ingénieurs recrutés au titre du 1° de l&#39;article 5 ;&lt;br/&gt;« 2° Ingénieurs recrutés au titre du 2° de l&#39;article 5 ;&lt;br/&gt;« 3° Ingénieurs recrutés au titre de l&#39;article 10 ;&lt;br/&gt;« 4° Ingénieurs recrutés au titre de l&#39;article 6 ;&lt;br/&gt;« 5° Ingénieurs recrutés au titre de l&#39;article 7 ;&lt;br/&gt;« 6° Ingénieurs recrutés au titre de l&#39;article 8 ;&lt;br/&gt;« 7° Ingénieurs recrutés au titre de l&#39;article 9. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le même décret est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Le 3° de l&#39;article 21 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« 3° Les ingénieurs en chef de 2e classe ayant au moins quatre ans de grade, qui se trouvent, à la date de leur promotion éventuelle, à plus de trois ans de la limite d&#39;âge du corps et qui n&#39;ont pas accédé à l&#39;échelon exceptionnel de leur grade ; »&lt;br/&gt;2° L&#39;article 22 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 22. - La commission d&#39;avancement prévue à l&#39;article L. 4136-3 du code de la défense est présidée par le directeur central du service d&#39;infrastructure de la défense. Elle comprend de droit l&#39;inspecteur technique de l&#39;infrastructure de la défense ou son représentant. Les membres de la commission et, le cas échéant, leurs suppléants sont désignés par arrêté du ministre de la défense.&lt;br/&gt;« En cas de partage égal des voix, celle du président est prépondérante.&lt;br/&gt;« La commission présente au ministre de la défense ses propositions d&#39;inscription aux tableaux d&#39;avancement. Elle est également consultée sur les propositions d&#39;accès à un échelon exceptionnel de grade lorsque cet accès a pour conséquence d&#39;interdire à son bénéficiaire toute promotion ultérieure. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;3° Dans le tableau de l&#39;article 24 :&lt;br/&gt;a) La première ligne est remplacée par la ligne suivante :&lt;br/&gt;« &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;GRADES&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;DESIGNATION DES ECHELONS&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;ANCIENNETE DE GRADES OU D&#39;ECHELONS EXIGEE pour accéder à l&#39;échelon ou condition particulière&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;OBSERVATIONS&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;» ;&lt;br/&gt;b) Les lignes relatives au grade d&#39;ingénieur sont remplacées par les lignes suivantes :&lt;br/&gt;« &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;11&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ingénieur&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Echelon exceptionnel&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Après 3 ans dans l&#39;échelon précédent&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Echelon attribué dans la limite de 3 % de l&#39;effectif du grade (1)&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;10e échelon&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Après 4 ans dans l&#39;échelon précédent&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;9e échelon&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Après 1 an dans l&#39;échelon précédent&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;8e échelon&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Après 1 an dans l&#39;échelon précédent&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;7e échelon&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Après 1 an dans l&#39;échelon précédent&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;6e échelon&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Après 1 an dans l&#39;échelon précédent&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;5e échelon&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Après 1 an dans l&#39;échelon précédent&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;4e échelon&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Après 1 an dans l&#39;échelon précédent&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;3e échelon&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Après 1 an dans l&#39;échelon précédent&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;2e échelon&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Après 1 an dans l&#39;échelon précédent&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;1er échelon&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;/&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan=&#39;4&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;(1) Ce nombre est arrondi à l&#39;unité supérieure.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;» ;&lt;br/&gt;4° L&#39;article 25 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 25. - I. - Lorsque leur nomination a pour effet de leur attribuer un indice inférieur à celui qu&#39;ils détenaient précédemment, les ingénieurs militaires d&#39;infrastructure recrutés au titre des articles 6 à 9 conservent leur ancien indice à titre personnel jusqu&#39;à ce qu&#39;ils atteignent dans le corps un échelon comportant un indice au moins égal.&lt;br/&gt;« II. - Lors d&#39;un avancement de grade, les ingénieurs militaires d&#39;infrastructure sont classés au 1er échelon de leur nouveau grade. Dans le cas où ce classement a pour effet de leur attribuer un indice inférieur à celui qu&#39;ils détenaient précédemment, ils conservent leur ancien indice à titre personnel jusqu&#39;à ce qu&#39;ils atteignent dans le corps un échelon comportant un indice au moins égal. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;5° L&#39;article 27 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 27. - Sans préjudice des dispositions du deuxième alinéa de l&#39;article L. 4139-13 du code de la défense, les officiers ne pouvant pas bénéficier d&#39;une pension de retraite dans les conditions fixées par les dispositions du II de l&#39;article L. 24 du code des pensions civiles et militaires de retraite peuvent déposer une demande de démission. Dans ce cas, le ministre de la défense est tenu d&#39;y faire droit dès lors que le nombre total des demandes de démission ne représente pas un nombre au moins égal à 5 %, arrondi à l&#39;unité supérieure, du nombre des nominations prononcées l&#39;année précédente au premier grade du corps.&lt;br/&gt;« Ce nombre est au moins égal à un. »&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre des armées et la ministre de la transformation et de la fonction publiques sont chargées, chacune en ce qui la concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042742215"></link>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1708 du 24 décembre 2020 portant création de l&#39;indemnité de sujétions pour mission à l&#39;étranger allouée aux agents civils de la direction générale de la sécurité extérieure</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042742240</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent décret fixe les modalités d&#39;attribution et de calcul de la rémunération des agents civils affectés ou mis à disposition au sein de la direction générale de la sécurité extérieure en métropole, et envoyé en mission à l&#39;étranger, soit dans des zones géographiques particulièrement exposées, soit pour effectuer des missions sensibles.&lt;br/&gt;La liste des zones géographiques particulièrement exposées ainsi que les missions revêtant un caractère de sensibilité sont définies chaque année par décision, non publiée, du directeur général de la sécurité extérieure. Elle peut faire l&#39;objet d&#39;une actualisation en cours d&#39;année en fonction de l&#39;évolution du contexte sécuritaire des pays concernés. En cas d&#39;actualisation, les agents bénéficient du régime de rémunération le plus favorable pour l&#39;intégralité de leur mission.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sous réserve des dispositions de l&#39;article 5, les agents continuent de percevoir le traitement de base ainsi que les primes et indemnités liées à leur affectation, auxquels s&#39;ajoutent une indemnité de sujétions pour mission à l&#39;étranger et, le cas échéant, un supplément pour enfants à charge.&lt;br/&gt;Cette rémunération est soumise aux retenues légales et réglementaires.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;indemnité de sujétions pour mission à l&#39;étranger prévue à l&#39;article 2 est calculée par application d&#39;un coefficient multiplicateur de 1,5 sur le traitement de base perçus par les agents civils.&lt;br/&gt;Pour les agents contractuels, elle est calculée par application d&#39;un abattement sur salaire permettant d&#39;obtenir l&#39;équivalent du traitement de base. Cet abattement est apprécié selon un pourcentage fixé en fonction des catégories et des grades de fonctionnaires civils comparables au niveau des emplois occupés par les agents contractuels.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le supplément à l&#39;indemnité de sujétions pour mission à l&#39;étranger est fixé en fonction du nombre et de l&#39;âge des enfants à charge, dont la notion s&#39;apprécie selon les critères retenus en France pour l&#39;attribution des prestations familiales par les articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&amp;idArticle=LEGIARTI000006743284&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité sociale. - art. L513-1 (V)&#39;&gt;L. 513-1&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&amp;idArticle=LEGIARTI000006743205&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité sociale. - art. L521-2 (VD)&#39;&gt;L. 521-2&lt;/a&gt; du code de la sécurité sociale. Il est attribué sur une base annuelle au prorata du nombre de jours passés à l&#39;étranger dans les conditions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- enfants de moins de dix ans : 30 points d&#39;indice ;&lt;br/&gt;- enfants entre dix et quinze ans : 40 points d&#39;indice ;&lt;br/&gt;- enfants de plus de quinze ans : 50 points d&#39;indice.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le coefficient multiplicateur mentionné au premier alinéa de l&#39;article 3 ne s&#39;applique pas au supplément à l&#39;indemnité de sujétions pour mission à l&#39;étranger.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les agents civils affectés à l&#39;étranger soumis aux dispositions du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000305783&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°67-290 du 28 mars 1967 (V)&#39;&gt;décret du 28 mars 1967 susvisé&lt;/a&gt; ne perçoivent pas les indemnités prévues aux articles 3 et 4.&lt;br/&gt;Toutefois, ces agents conservent, lorsqu&#39;ils sont envoyés en mission dans les conditions définies à l&#39;article 1er, les émoluments qui leur sont servis dans leur pays d&#39;affectation. Dans ce cas, le maintien de la rémunération du lieu de leur affectation est exclusif de l&#39;attribution de frais de déplacement, à l&#39;exception des frais de mission liés au transit ou engagés, sur place, au titre de l&#39;opération en cours.&lt;br/&gt;Lorsque le montant global des émoluments perçus dans le pays d&#39;affectation est inférieur au montant de rémunération en mission telle qu&#39;elle serait calculée si l&#39;agent civil était affecté à Paris, dans un département d&#39;outre-mer, une collectivité d&#39;outre-mer ou en Nouvelle-Calédonie, une somme d&#39;un montant égal à cette différence est allouée, en compensation, à cet agent.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;indemnité de sujétions pour mission à l&#39;étranger et, le cas échéant, le supplément à l&#39;indemnité de sujétions pour mission à l&#39;étranger sont attribués du jour inclus d&#39;arrivée dans la zone géographique particulièrement exposée ou de début de la mission sensible à l&#39;étranger au jour inclus du départ de cette zone ou de la fin de cette mission à l&#39;étranger.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les agents civils soumis aux dispositions du présent décret qui perçoivent, à titre individuel, des rétributions d&#39;un gouvernement étranger ou d&#39;un organisme international subissent une réduction sur la rémunération d&#39;un montant équivalent.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent décret s&#39;appliquent aux missions mentionnées à l&#39;article 1er et qui débutent à compter de la date de publication du présent décret.&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, la ministre des armées, la ministre de la transformation et de la fonction publiques et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042742240"></link>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1709 du 24 décembre 2020 modifiant le décret n° 2004-537 du 14 juin 2004 relatif au régime indemnitaire particulier des praticiens des armées</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042742258</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le troisième alinéa de l&#39;article 2 du décret n° 2004-537 du 14 juin 2004 susvisé est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Les médecins, pharmaciens, vétérinaires ou chirurgiens-dentistes en chef et chef des services perçoivent la prime de qualification de praticien certifié à un taux majoré.&lt;br/&gt;« Le taux majoré n° 2 peut être attribué aux médecins, pharmaciens, vétérinaires ou chirurgiens-dentistes en chef afin de valoriser la détention de certaines expertises spécifiques dédiées aux armées et définies par le ministre de la défense.&lt;br/&gt;« Le taux majoré n° 3 est attribué aux médecins, pharmaciens, vétérinaires ou chirurgiens-dentistes chef des services lorsque le niveau de qualification de praticien professeur agrégé ne leur est pas reconnu. Il est exclusif de la bonification de la prime de qualification prévue à l&#39;article 3-1. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 2-1 du même décret devient l&#39;article 3-1.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les taux majorés prévus à l&#39;article 1er du présent décret peuvent être attribués à partir du 1er octobre 2020.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, la ministre des armées, la ministre de la transformation et de la fonction publiques et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042742258"></link>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1678 du 23 décembre 2020 modifiant les dispositions du code de la défense applicables aux congés du blessé, de longue durée pour maladie et de longue maladie</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042738902</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-26T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042738902"></link>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1679 du 23 décembre 2020 modifiant le décret n° 2015-1861 du 30 décembre 2015 modifiant le décret n° 2007-640 du 30 avril 2007 fixant les conditions et les modalités de règlement des frais occasionnés par les changements de résidence des militaires sur le territoire métropolitain de la France</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042738923</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-26T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042738923"></link>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1654 du 22 décembre 2020 relatif à l&#39;indemnité de mobilité géographique des militaires</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042730505</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-24T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042730505"></link>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 16 décembre 2020 portant nomination du président du conseil d&#39;administration de l&#39;Office national d&#39;études et de recherches aérospatiales - M. SAINJON (Bruno)</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677704</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-17T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677704"></link>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 16 décembre 2020 portant nominations d&#39;officiers généraux</title>
    <updated>2020-12-27T21:04:41+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677710</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2020-12-17T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677710"></link>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
</feed>