<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="">
  <title>Legifrance RSS - Ministère-de-l&#39;éducation-nationale-de-la-jeunesse-et-des-sports - DECRET</title>
  <id></id>
  <updated>2020-12-21 12:29:19.680042967 +0100 CET m=+200.965373434</updated>
  <category>French Law</category>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Décret du 14 décembre 2020 portant titularisation d&#39;un inspecteur d&#39;académie - inspecteur pédagogique régional</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042672194</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;éducation nationale, de la jeunesse et des sports</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 14 décembre 2020, M. Yves CASTEL, professeur agrégé de classe normale (physique-chimie), est titularisé en qualité d&#39;inspecteur d&#39;académie - inspecteur pédagogique régional, à compter du 10 septembre 2020.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-16 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042672194"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;éducation nationale, de la jeunesse et des sports</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 14 décembre 2020 portant nomination d&#39;un directeur académique des services de l&#39;éducation nationale et de quatre directeurs académiques adjoints des services de l&#39;éducation nationale</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665836</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;éducation nationale, de la jeunesse et des sports</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 14 décembre 2020 :&lt;br/&gt;M. Dominique BOURGET, directeur académique des services de l&#39;éducation nationale d&#39;Indre-et-Loire (groupe II), est nommé directeur académique des services de l&#39;éducation nationale d&#39;Ille-et-Vilaine (groupe I), à compter du 1er janvier 2021, pour une durée de quatre ans avec une période probatoire de six mois, en remplacement de M. Christian WILLHELM, admis à faire valoir ses droits à pension.&lt;br/&gt;Mme Valérie DAUTRESME, inspectrice d&#39;académie-inspectrice pédagogique régionale hors classe, est nommée directrice académique adjointe des services de l&#39;éducation nationale du Val-d&#39;Oise (groupe III), à compter du 15 décembre 2020, pour une durée de quatre ans avec une période probatoire de six mois.&lt;br/&gt;Mme Brigitte LACOSTE, directrice de cabinet de la rectrice de Normandie (groupe III), est nommée directrice académique adjointe des services de l&#39;éducation nationale des Yvelines (groupe III), à compter du 15 décembre 2020, pour une durée de quatre ans avec une période probatoire de six mois, en remplacement de Mme Marie-Claire DUPRAT, appelée à d&#39;autres fonctions.&lt;br/&gt;M. Grégory PREMON, inspecteur d&#39;académie-inspecteur pédagogique régional de classe normale, est nommé directeur académique adjoint des services de l&#39;éducation nationale de Paris (groupe III), à compter du 15 décembre 2020, pour une durée de quatre ans avec une période probatoire de six mois, en remplacement de M. Jérôme JARDRY, appelé à d&#39;autres fonctions.&lt;br/&gt;M. Cyrille SEGUIN, personnel de direction de classe normale, est nommé directeur académique adjoint des services de l&#39;éducation nationale du Rhône (groupe III), à compter du 1er janvier 2021, pour une durée de quatre ans avec une période probatoire de six mois, en remplacement de Mme Sandrine BODIN, appelée à d&#39;autres fonctions.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665836"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;éducation nationale, de la jeunesse et des sports</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 9 décembre 2020 portant titularisation des inspecteurs d&#39;académie-inspecteurs pédagogiques régionaux</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042649130</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;éducation nationale, de la jeunesse et des sports</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 9 décembre 2020, les inspecteurs d&#39;académie-inspecteurs pédagogiques régionaux stagiaires dont les noms suivent sont titularisés dans le corps des inspecteurs d&#39;académie-inspecteurs pédagogiques régionaux à compter du 1er septembre 2020 :&lt;br/&gt;Mme ABBADI Anaya, personnel de direction classe normale (Etablissements et vie scolaire).&lt;br/&gt;M. AMI Stéphane, professeur agrégé classe normale (Physique-chimie).&lt;br/&gt;Mme ARLAUD Valérie, professeure agrégée classe normale (Lettres).&lt;br/&gt;M. BARRAUX Etienne, professeur agrégé classe normale (Education physique et sportive).&lt;br/&gt;M. BATLLE Frédéric, personnel de direction hors classe (Etablissements et vie scolaire).&lt;br/&gt;M. BEAUVINEAU Erwan, professeur agrégé classe normale (Physique-chimie).&lt;br/&gt;Mme BELLUCCI Isabelle, professeure agrégée hors classe (Lettres).&lt;br/&gt;M. BENARD Brice, professeur agrégé classe normale (Education physique et sportive).&lt;br/&gt;M. BERTHOLON Marc Jean, professeur agrégé hors classe (Education physique et sportive).&lt;br/&gt;M. BOISSIERE Patrick, professeur agrégé hors classe (Mathématiques).&lt;br/&gt;Mme BROS Irène, professeure agrégée classe normale (Mathématiques).&lt;br/&gt;Mme BRUYERE Cécile, professeure agrégée classe normale (Physique-chimie).&lt;br/&gt;M. CANAGUIER Jean, professeur agrégé hors classe (STI sciences industrielles).&lt;br/&gt;Mme CARAYOL Géraldine, professeure agrégée hors classe (Biotechnologies génie biologique).&lt;br/&gt;Mme CARBONNIER Laura, professeure agrégée classe normale (Histoire - géographie).&lt;br/&gt;Mme CARPY Sophie, professeure agrégée classe normale (Anglais).&lt;br/&gt;Mme CHARAMON-HILL Alison, professeure agrégée hors classe (Anglais).&lt;br/&gt;M. CHEREL Philippe, inspecteur de l&#39;éducation nationale classe normale (Histoire - géographie).&lt;br/&gt;M. CHEVALIER Kevin, professeur agrégé classe normale (Education physique et sportive).&lt;br/&gt;M. CLAUDEL Gilles, professeur agrégé hors classe (Physique-chimie).&lt;br/&gt;Mme CLERC Audrey Marie, professeure agrégée classe normale (Lettres).&lt;br/&gt;Mme COMTE Laurence, professeure agrégée classe normale (Sciences de la vie et de la terre).&lt;br/&gt;M. CORTADO Francis, professeur agrégé hors classe (Mathématiques).&lt;br/&gt;M. COURRIAN Xavier, professeur agrégé classe normale (Physique-chimie).&lt;br/&gt;Mme DALLE MESE Francette, personnel de direction classe normale (Etablissements et vie scolaire).&lt;br/&gt;M. DAVID Adrien Georges, professeur agrégé classe normale (Lettres).&lt;br/&gt;Mme DELPONT Hélène, professeure agrégée classe normale (Anglais).&lt;br/&gt;Mme DEVILLA Edith, professeure agrégée hors classe (Anglais).&lt;br/&gt;M. DOCHEZ Julien, professeur agrégé classe normale (Histoire - géographie).&lt;br/&gt;Mme DUCHOSSOIS Fabienne, inspectrice de l&#39;éducation nationale hors classe (Economie et gestion).&lt;br/&gt;M. DUPEYRAT Philippe, personnel de direction hors classe (Mathématiques).&lt;br/&gt;M. DUPUIS Eric, professeur agrégé hors classe (STI sciences industrielles).&lt;br/&gt;Mme FARANTON Valérie, professeure agrégée hors classe (Lettres).&lt;br/&gt;M. FRACKOWIAK Jean-François, professeur agrégé classe normale (Lettres).&lt;br/&gt;Mme GAUTIER-LAPOUGE Sylvie, professeure agrégée hors classe (Arts plastiques).&lt;br/&gt;M. GEORGEAIS Olivier, professeur agrégé hors classe (Mathématiques).&lt;br/&gt;Mme GRITTI Nathalie, professeure agrégée classe normale (Economie et gestion).&lt;br/&gt;M. GUERRE Laurent, professeur agrégé hors classe (Sciences de la vie et de la terre).&lt;br/&gt;Mme GUEDET Alexandra, professeure agrégée hors classe (Histoire - géographie).&lt;br/&gt;M. HAYOUNI Mohammed, professeur agrégé classe normale (Mathématiques).&lt;br/&gt;M. HERVE Rémy, professeur agrégé classe normale (Physique-chimie).&lt;br/&gt;Mme HUET Catherine, professeure agrégée hors classe (Mathématiques).&lt;br/&gt;M. JASPART Grégory, professeur agrégé classe normale (Espagnol).&lt;br/&gt;Mme ILIESCU SUCIU Stéfania, professeure agrégée classe normale (Anglais).&lt;br/&gt;M. JUNG Sylvain, personnel de direction classe normale (Etablissements et vie scolaire).&lt;br/&gt;Mme JOUHANNEAU Christelle, professeure agrégée classe normale (Histoire - géographie).&lt;br/&gt;M. KARIM Yacin, professeur agrégé classe normale (Physique-chimie).&lt;br/&gt;Mme LALOUX Cécile, inspectrice de l&#39;éducation nationale hors classe (Etablissements et vie scolaire).&lt;br/&gt;M. LEBAILLIF Yann, professeur agrégé classe normale (Allemand).&lt;br/&gt;M. LEMASSON Frédéric, professeur agrégé hors classe (Mathématiques).&lt;br/&gt;Mme LEGRAND-COZETTE Sandrine, professeure agrégée classe normale (Lettres).&lt;br/&gt;Mme LION Catherine, personnel de direction classe normale (Etablissements et vie scolaire).&lt;br/&gt;M. LOCHE Julien, professeur agrégé classe normale (Sciences de la vie et de la terre).&lt;br/&gt;Mme MARC Nathalie, personnel de direction classe normale (Etablissements et vie scolaire).&lt;br/&gt;M. MERY Laurent, professeur agrégé classe normale (Anglais).&lt;br/&gt;M. MONTEZ Christophe, professeur agrégé hors classe (Histoire - géographie).&lt;br/&gt;M. NEJJARI Mohammed, professeur agrégé hors classe (Mathématiques).&lt;br/&gt;Mme NIVEAU Isabelle, professeure agrégée classe normale (Lettres).&lt;br/&gt;Mme NOSSENT Judith, professeure agrégée classe normale (Allemand).&lt;br/&gt;Mme OSSARD Carine, professeure agrégée classe normale (Lettres).&lt;br/&gt;M. OUTREY Eric, professeur agrégé classe normale (Education physique et sportive).&lt;br/&gt;Mme PACCHIANA-ROSSI Cécile, professeure agrégée classe normale (Anglais).&lt;br/&gt;Mme PAGNOUX Solène, professeure agrégée classe normale (Espagnol).&lt;br/&gt;Mme PAROUTY Véronique, inspectrice de l&#39;éducation nationale hors classe (Etablissements et vie scolaire).&lt;br/&gt;M. PERRIN Raphaël, professeur agrégé classe normale (Education musicale).&lt;br/&gt;M. PICQ Jérôme, professeur agrégé hors classe (Allemand).&lt;br/&gt;Mme PIERROT Marianne, professeure agrégée classe normale (Arts plastiques).&lt;br/&gt;Mme PILLAUDIN-ERRARD Marine, professeure agrégée classe normale (Arts plastiques).&lt;br/&gt;M. PRINCE AGBODJAN Lasse, inspecteur de l&#39;éducation nationale hors classe (STI sciences industrielles).&lt;br/&gt;M. ROMAGNAN Michel, professeur agrégé hors classe (Histoire - géographie).&lt;br/&gt;Mme RONGEOT Isabelle, professeure agrégée hors classe (Education physique et sportive).&lt;br/&gt;Mme ROSSO Catherine, professeure agrégée hors classe (Economie et gestion).&lt;br/&gt;Mme SACHE-VELLA Martine, inspectrice de l&#39;éducation nationale hors classe (Etablissements et vie scolaire).&lt;br/&gt;M. SALIEGE Guillaume, professeur agrégé classe normale (Histoire - géographie).&lt;br/&gt;M. SAUVAGE Pascal, professeur agrégé classe normale (Physique-chimie).&lt;br/&gt;Mme VALLON MERSALI Delphine Denise, professeure agrégée hors classe (Anglais).&lt;br/&gt;Mme VASSEUR-PONTONNIER Gwladys, professeure agrégée classe normale (Education physique et sportive).&lt;br/&gt;M. VAUTOUR Fabien, professeur agrégé classe normale (Education physique et sportive).&lt;br/&gt;Mme WEISSE Marie-Paz, professeure agrégée classe normale (Espagnol).&lt;br/&gt;M. YACOUB Saïd, personnel de direction classe normale (Etablissements et vie scolaire).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-11 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042649130"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;éducation nationale, de la jeunesse et des sports</name>
    </author>
  </entry>
</feed>