<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="">
  <title>Legifrance RSS - Ministère-de-la-culture - DECRET</title>
  <id></id>
  <updated>2020-12-19 13:56:21.379268851 +0100 CET m=+226.221623340</updated>
  <category>French Law</category>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Décret du 14 décembre 2020 portant nomination dans le grade de conservateur général du patrimoine</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042672261</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 14 décembre 2020, sont nommés et titularisés dans le grade de conservateur général du patrimoine, les conservateurs en chef du patrimoine dont les noms suivent :&lt;br/&gt;M. Christophe BEYELER ;&lt;br/&gt;M. Thierry BONIN ;&lt;br/&gt;Mme Ghislaine BOUCHET ;&lt;br/&gt;Mme Delphine CHRISTOPHE-LEBLANC ;&lt;br/&gt;Mme Florence CLAVAUD ;&lt;br/&gt;M. Dominique CLIQUET ;&lt;br/&gt;M. Marc DESTI ;&lt;br/&gt;M. Louis FRANK ;&lt;br/&gt;Mme Anne-Marie GARCIA ;&lt;br/&gt;Mme Valérie GAUDARD ;&lt;br/&gt;M. François GIUSTINIANI ;&lt;br/&gt;M. Jean-Marc GOUEDO ;&lt;br/&gt;Mme Ariane JAMES-SARAZIN ;&lt;br/&gt;Mme Violaine JEAMMET ;&lt;br/&gt;Mme Mireille KLEIN ;&lt;br/&gt;M. Frédéric LACAILLE ;&lt;br/&gt;Mme Véronique NOTIN ;&lt;br/&gt;Mme Aude PESSEY ;&lt;br/&gt;M. François PETRAZOLLER ;&lt;br/&gt;M. David PEYCERE ;&lt;br/&gt;Mme Corinne PORTE ;&lt;br/&gt;M. Jean-Jacques RIOULT ;&lt;br/&gt;M. Daniel ROGER ;&lt;br/&gt;M. Thierry SARMANT ;&lt;br/&gt;M. Mathieu STOLL ;&lt;br/&gt;M. Lucien VALLIN ;&lt;br/&gt;Mme Marion VEYSSIERE.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-16 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042672261"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1569 du 11 décembre 2020 relatif à l&#39;aide exceptionnelle pour les livraisons de livres neufs et de supports phonographiques</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042658194</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Il est institué pour l&#39;année 2020 une aide exceptionnelle visant à couvrir les frais d&#39;expédition des livres neufs et des supports phonographiques à destination de leurs clients personnes physiques, au bénéfice :&lt;br/&gt;1° Des détaillants cités à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000517179&amp;idArticle=LEGIARTI000006510830&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 81-766 du 10 août 1981 - art. 1 (M)&#39;&gt;article 1er de la loi du 10 août 1981 susvisée&lt;/a&gt; ;&lt;br/&gt;2° Des détaillants exerçant une activité à titre principal en lien avec la vente au détail de supports phonographiques.&lt;br/&gt;Le bénéfice de l&#39;aide est subordonné à la condition que le détaillant soit à jour de ses obligations à l&#39;égard de l&#39;administration fiscale et de l&#39;organisme de recouvrement des cotisations patronales de sécurité sociale et d&#39;allocations familiales.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Sont éligibles à l&#39;aide exceptionnelle prévue à l&#39;article 1er les personnes morales de droit privé résidentes fiscales en France, ainsi que celles résidentes fiscales à Saint-Martin, Saint-Barthélemy et Saint-Pierre-et Miquelon, qui répondent aux conditions cumulatives suivantes :&lt;br/&gt;1° Etre employeurs de moins de 250 salariés au 1er janvier 2020. Ce seuil est calculé selon les modalités prévues par le I de l&#39;article L. 130-1 du code de la sécurité sociale ;&lt;br/&gt;2° Exercer leur activité principale dans le secteur de la vente au détail de livres en magasin spécialisé et réaliser au moins 50 % du chiffre d&#39;affaires net hors taxes par la vente au détail de livres neufs. Pour les entreprises créées à partir du 5 novembre 2019 et ne disposant pas d&#39;un exercice comptable certifié au 5 novembre 2020, cette condition est considérée comme remplie si la valeur du stock de livres neufs au 5 novembre 2020 est égale à au moins 50 % de la valeur totale du stock ;&lt;br/&gt;3° Ne pas avoir été déclarée en situation de liquidation judiciaire au 5 novembre 2020 ;&lt;br/&gt;4° Avoir un chiffre d&#39;affaires net hors taxes inférieur à 50 millions d&#39;euros ou un bilan total inférieur à 43 millions d&#39;euros ;&lt;br/&gt;5° Lorsqu&#39;elles sont constituées sous forme d&#39;association, être assujetties aux impôts commerciaux ou employer au moins un salarié ;&lt;br/&gt;6° Disposer au 30 octobre 2020 d&#39;au moins un établissement physique accueillant le public toute l&#39;année pour la vente à tout public de livres imprimés au détail ;&lt;br/&gt;7° Avoir fait l&#39;objet d&#39;une interdiction d&#39;accueil du public à partir du 30 octobre 2020 et ne pas avoir accueilli le public en dehors des conditions définies par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042475143&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1310 du 29 octobre 2020 (V)&#39;&gt;décret du 29 octobre 2020 susvisé&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;II. - Sont également éligibles les personnes morales de droit privé résidentes fiscales en France, ainsi que celles résidentes fiscales à Saint-Martin, Saint-Barthélemy et Saint-Pierre-et Miquelon, qui remplissent les conditions mentionnées aux 1°, 3° et 4° du I du présent article ainsi que les conditions suivantes :&lt;br/&gt;1° Constituer une filiale d&#39;un groupe réalisant au moins 45 % du chiffre d&#39;affaires net hors taxes par la vente au détail de livres neufs s&#39;adressant à tout public et comptant au moins une filiale remplissant les conditions mentionnées au I du présent article ;&lt;br/&gt;2° Réaliser au moins 50 % du chiffre d&#39;affaires net hors taxes par la vente au détail de livres imprimés.&lt;br/&gt;III. - Sont également éligibles les personnes morales de droit privé résidentes fiscales en France, ainsi que celles résidentes fiscales à Saint-Martin, Saint-Barthélemy et Saint-Pierre-et Miquelon, qui répondent aux conditions cumulatives suivantes :&lt;br/&gt;1° Etre employeurs de moins de 10 salariés au 1er janvier 2020. Ce seuil est calculé selon les modalités prévues par le I de l&#39;article L. 130-1 du code de la sécurité sociale ;&lt;br/&gt;2° Exercer leur activité principale dans le secteur de la vente au détail de supports phonographiques en magasin spécialisé et réaliser au moins 50 % du chiffre d&#39;affaires net hors taxes par cette activité. Pour les entreprises créées à partir du 5 novembre 2019 et ne disposant pas d&#39;un exercice comptable certifié au 5 novembre 2020, cette condition est considérée comme remplie si la valeur du stock de supports phonographique au 5 novembre 2020 est égale à au moins 50 % de la valeur totale du stock ;&lt;br/&gt;3° Ne pas avoir été déclarée en situation de liquidation judiciaire au 5 novembre 2020 ;&lt;br/&gt;4° Avoir un chiffre d&#39;affaires net hors taxes ou un bilan total inférieurs à 2 millions d&#39;euros ;&lt;br/&gt;5° Lorsqu&#39;elles sont constituées sous forme d&#39;association, être assujetties aux impôts commerciaux ou employer au moins un salarié ;&lt;br/&gt;6° Disposer au 30 octobre 2020 d&#39;au moins un établissement physique accueillant le public toute l&#39;année pour la vente à tout public de supports phonographiques au détail ;&lt;br/&gt;7° Avoir fait l&#39;objet d&#39;une interdiction d&#39;accueil du public à partir du 30 octobre 2020 et ne pas avoir accueilli le public en dehors des conditions définies par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042475143&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1310 du 29 octobre 2020 (V)&#39;&gt;décret du 29 octobre 2020 susvisé&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Les dépenses éligibles sont les dépenses contractées par le bénéficiaire de l&#39;aide du 5 novembre au 31 décembre 2020 auprès d&#39;entreprises qui exercent une activité de poste et de courrier ou une activité de messagerie ou de fret express.&lt;br/&gt;Les dépenses correspondant à des envois d&#39;un poids inférieur à 50 grammes ne sont pas éligibles.&lt;br/&gt;Les dépenses éligibles correspondent à des envois à des clients personnes physiques. Les envois contenant exclusivement des livres neufs sont opérés dans le respect des conditions de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000517179&amp;idArticle=LEGIARTI000006510830&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 81-766 du 10 août 1981 - art. 1 (M)&#39;&gt;article 1er de la loi du 10 août 1981 susvisée&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Pour les entreprises établies sur le territoire métropolitain, seules les dépenses correspondant à des envois au sein de ce territoire sont éligibles. Pour les entreprises établies au sein d&#39;un territoire mentionné à l&#39;annexe 2 du décret du 29 octobre 2020 susvisé, seules les dépenses correspondant à des envois au sein de ce territoire sont éligibles.&lt;br/&gt;II. - A l&#39;appui de sa demande d&#39;aide, l&#39;entreprise déclare la somme des montants qui lui ont été facturés par les prestataires de livraison pour l&#39;expédition de marchandises à des particuliers pendant la période mentionnée au premier alinéa du I.&lt;br/&gt;Dans le cas où l&#39;entreprise déclare que ces envois contiennent exclusivement soit des livres neufs, soit des supports phonographiques, soit des livres neufs et des supports phonographiques, le montant de l&#39;aide est égal à l&#39;assiette des dépenses éligibles.&lt;br/&gt;Dans le cas où l&#39;entreprise éligible au titre du I ou du II de l&#39;article 2 déclare que ces envois ne contiennent pas exclusivement des livres neufs, ou exclusivement des livres neufs et des supports phonographiques, il est appliqué un taux de remboursement à l&#39;assiette des dépenses éligibles. Ce taux est le produit de la part du chiffre d&#39;affaires réalisé par la vente de livres imprimés et de supports phonographiques et du nombre de livres neufs imprimés vendus rapporté au nombre de livres imprimés vendus.&lt;br/&gt;Dans le cas où l&#39;entreprise éligible au titre du III de l&#39;article 2 déclare que ces envois ne contiennent pas exclusivement des supports phonographiques, ou exclusivement des supports phonographiques et des livres neufs, il est appliqué un taux de remboursement à l&#39;assiette des dépenses éligibles. Ce taux correspond à la part du chiffre d&#39;affaires réalisé par la vente à distance de supports phonographiques et de livres imprimés.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La gestion de l&#39;aide est confiée à l&#39;Agence de services et de paiement, avec laquelle le ministre chargé de la culture conclut une convention à cet effet.&lt;br/&gt;A ce titre, l&#39;Agence de services et de paiement est chargée :&lt;br/&gt;1° De recevoir et d&#39;instruire les demandes d&#39;aide ;&lt;br/&gt;2° De verser l&#39;aide aux bénéficiaires ;&lt;br/&gt;3° D&#39;opérer des contrôles après le versement de l&#39;aide en vue de s&#39;assurer de la réalité des éléments déclarés ;&lt;br/&gt;4° Le cas échéant, de recouvrer les sommes indûment perçues ;&lt;br/&gt;5° De traiter les réclamations et recours relevant de sa responsabilité.&lt;br/&gt;L&#39;Agence de services et de paiement peut demander aux entreprises toute information complémentaire nécessaire à l&#39;instruction et au paiement de l&#39;aide.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dossiers de demande de l&#39;aide exceptionnelle prévue à l&#39;article 1er doivent être adressés à l&#39;Agence de services et de paiement dans un délai maximal de quatre mois suivant la fin de la période mentionnée au premier alinéa de l&#39;article 3.&lt;br/&gt;L&#39;aide est versée au plus tard le 30 juin 2021.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les documents attestant du respect des conditions d&#39;éligibilité et de l&#39;exactitude du calcul du montant de l&#39;aide sont conservés par le bénéficiaire pendant cinq années à compter de la date de versement de cette dernière. Pendant cette période, l&#39;Agence de services et de paiement peut demander à tout bénéficiaire communication de tout document relatif à son activité, notamment administratif ou comptable, permettant de justifier de son éligibilité et de l&#39;exactitude du montant de l&#39;aide reçue. Le bénéficiaire dispose d&#39;un délai d&#39;un mois pour produire ces justifications à compter de la date de la demande. En cas d&#39;irrégularités constatées, d&#39;absence de réponse ou de réponse incomplète à cette demande, les bénéficiaires sont tenus de reverser à l&#39;Agence de services et de paiement les versements indus.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, le ministre des outre-mer, la ministre de la culture et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-12 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042658194"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1550 du 8 décembre 2020 modifiant le statut du Théâtre national de Chaillot</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042636691</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Chapitre Ier : Dispositions modifiant le statut du Théâtre national de ChaillotArticle 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 21 octobre 1968 susvisé est modifié conformément aux dispositions des articles 2 à 13 du présent décret.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans l&#39;intitulé et aux articles 4,6,14 et 15, les mots : « du Théâtre national de Chaillot » sont remplacés, dans toutes leurs occurrences, par les mots : « de Chaillot-Théâtre national de la danse ». &lt;br/&gt;Aux articles 2 et 3, les mots : « Le Théâtre national de Chaillot » sont remplacés par les mots : « Chaillot-Théâtre national de la danse ». &lt;br/&gt;A l&#39;article 14, les mots : « le Théâtre national de Chaillot » sont remplacés par les mots : « Chaillot-Théâtre national de la danse ».&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 1er est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 1.-Chaillot-Théâtre national de la danse est un établissement public de l&#39;Etat à caractère industriel et commercial placé sous la tutelle du ministre chargé de la culture. Il assure la gestion artistique et financière des salles de spectacles dont il dispose. &lt;br/&gt;« Son siège est à Paris. »&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La première phrase du premier alinéa de l&#39;article 2 est remplacée par la phrase suivante : « Chaillot-Théâtre national de la danse a pour mission de favoriser la création chorégraphique et théâtrale contemporaine. »&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 2-1 est remplacé par lesdispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 2-1.-La politique culturelle et la stratégie de l&#39;établissement public, ses activités et ses investissements font l&#39;objet d&#39;un contrat pluriannuel conclu avec l&#39;Etat. &lt;br/&gt;« Ce contrat fixe les objectifs de performance de l&#39;établissement public au regard des missions assignées et des moyens dont il dispose. »&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 4 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° La première phrase du troisième alinéa est remplacée par la phrase suivante : « Il peut déléguer sa signature à l&#39;administrateur et, en cas d&#39;empêchement de celui-ci, aux responsables des services de l&#39;établissement ou aux autres agents placés sous son autorité. » ; &lt;br/&gt;2° Au cinquième alinéa, les mots : « de metteur en scène, de chorégraphe, de danseur, de musicien ou de comédien » sont remplacés par les mots : « de chorégraphe, de metteur en scène ou d&#39;interprète » ; &lt;br/&gt;3° Le dernier alinéa est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« En dehors de l&#39;établissement public, le directeur ne peut exercer aucune activité de chorégraphe, de metteur en scène ou d&#39;interprète sans l&#39;autorisation préalable du ministre chargé de la culture. »&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 5 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Le 1° est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« 1° Il dirige l&#39;ensemble des services de l&#39;établissement. Il gère le personnel. Il recrute les personnels contractuels ; » &lt;br/&gt;2° Au 2°, après les mots : « Il prépare le budget », sont insérés les mots : « initial et les budgets rectificatifs de l&#39;établissement public et veille à ce qu&#39;ils soient exécutés en équilibre ; » &lt;br/&gt;3° Le 4° est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« 4° Il conclut les marchés, conventions et contrats ; » &lt;br/&gt;4° Le 5° est abrogé ; &lt;br/&gt;5° Le 6° devient le 5° et le 7° devient le 6°.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 7 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Les cinq premiers alinéassont remplacés par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« Le conseil d&#39;administration comprend, outre le directeur, qui le préside : &lt;br/&gt;« 1° Trois membres de droit : &lt;br/&gt;« a) Le directeur général de la création artistique ou son représentant ; &lt;br/&gt;« b) Le secrétaire général du ministère chargé de la culture, ou son représentant ; &lt;br/&gt;« c) Le délégué à la danse, ou son représentant ; &lt;br/&gt;« 2° Trois personnalités qualifiées dans le domaine culturel désignées par arrêté du ministre chargé de la culture ; &lt;br/&gt;« 3° Trois représentants des personnels permanents de l&#39;établissement public, dont un représentant du personnel artistique, un représentant des cadres et un représentant du personnel administratif et technique, élus dans des conditions fixées par arrêté du ministre chargé de la culture ; en cas d&#39;absence de personnel artistique permanent, le personnel administratif et technique élit deux représentants. » ; &lt;br/&gt;2° Au sixième alinéa, qui devient le huitième, les mots : « aux 2° et 4° » sont remplacés par les mots : « au 3° » ; &lt;br/&gt;3° Au huitième alinéa, qui devient le dixième, les mots : « L&#39;administrateur, le directeur artistique, le contrôleur budgétaire » sont remplacés par les mots : « L&#39;administrateur, le contrôleur économique et financier » ; &lt;br/&gt;4° Au dernier alinéa, le mot : « fonctionnaires » est remplacé par les mots : « personnels civils ».&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 8 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Au deuxième alinéa, après les mots : « sont présents », sont insérés les mots : « ou participent à la séance par des moyens de conférence téléphonique ou audiovisuelle permettant leur identification et leur participation effective à une délibération collégiale, conformément aux dispositions de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000029716821&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;ORDONNANCE n°2014-1329 du 6 novembre 2014 (V)&#39;&gt;ordonnance n° 2014-1329 du 6 novembre 2014 &lt;/a&gt;relative aux délibérations à distance des instances administratives à caractère collégial » ; &lt;br/&gt;2° Il est ajouté un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Si cela s&#39;avère nécessaire, une délibération peut être organisée à l&#39;initiative du président du conseil d&#39;administration sous la forme d&#39;échanges écrits transmis par voie électronique. La délibération est adoptée conformément aux dispositions du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000029965444&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;DÉCRET n°2014-1627 du 26 décembre 2014 (V)&#39;&gt;décret n° 2014-1627 du 26 décembre 2014 &lt;/a&gt;relatif aux modalités d&#39;organisation des délibérations à distance des instances administratives à caractère collégial. »&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 10 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Le 4° est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« 4° Le budget initial et les budgets rectificatifs ; » &lt;br/&gt;2° Les 9° et 10° sont remplacés par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« 9° Les projets de vente, de location, d&#39;achat et de prise à bail d&#39;immeubles, ainsi que les conventions prévues aux articles R. 2313-1 à R. 2313-5 et R. 4121-2 du code général de la propriété des personnes publiques ; &lt;br/&gt;« 10° Les contrats de concession ; » &lt;br/&gt;3° A l&#39;avant-dernier alinéa, les mots : « portant sur le budget et le compte financier » sont remplacés par les mots : « mentionnées aux 4° et 5° ».&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 14 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Au 1°, le mot : « théâtrales » est supprimé ; &lt;br/&gt;2° Les 5° et 6° sont remplacés par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« 5° Les dons et legs ; &lt;br/&gt;« 6° Les subventions, fonds de concours et autres contributions accordées par l&#39;Etat, les collectivités territoriales et tout organisme public ou privé ; » &lt;br/&gt;3° Après le 6°, il est ajouté un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« 7° Toute autre recette autorisée par les lois et règlements. »&lt;/p&gt;Article 12&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 15 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Au 3°, les mots : « de mise en scène, de confection et d&#39;entretien des décors, costumes et accessoires ainsi que les frais de coréalisations » sont remplacés par les mots : « relatifs à la production, la co-production, la coréalisation ou l&#39;accueil de spectacles » ; &lt;br/&gt;2° Au 4°, le mot : « théâtrale » est supprimé ; &lt;br/&gt;3° Après le 5°, il est ajouté un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« 6° Toutes dépenses autorisées par les lois et règlements nécessaires à l&#39;accomplissement par l&#39;établissement de ses missions. »&lt;/p&gt;Article 13&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les articles 5 bis, 12,19 et 20 sont abrogés.&lt;/p&gt;Chapitre II : Dispositions diverses et finalesArticle 14&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la liste des entreprises et établissements publics figurant à la fin de l&#39;article 71 de l&#39;annexe VIII au règlement d&#39;assurance chômage annexé au décret du 26 juillet 2019 susvisé, les mots : « Théâtre national de Chaillot » sont remplacés par les mots : « Chaillot-Théâtre national de la danse ».&lt;/p&gt;Article 15&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000306735&amp;idArticle=LEGIARTI000026627656&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°68-906 du 21 octobre 1968 - art. 7 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article 7 du décret du 21 octobre 1968 susvisé&lt;/a&gt;, dans leur rédaction issue de l&#39;article 8 du présent décret, entrent en vigueur à compter du prochain renouvellement du conseil d&#39;administration.&lt;/p&gt;Article 16&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, la ministre de la culture et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-10 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042636691"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1551 du 8 décembre 2020 modifiant le décret n° 2015-1178 du 24 septembre 2015 relatif à l&#39;établissement public de la Cité de la musique - Philharmonie de Paris</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042636752</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 2 du décret du 24 septembre 2015 susvisé est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Au premier alinéa, après les mots : « manifestations musicales » sont insérés les mots : « et avec son orchestre permanent, l&#39;Orchestre de Paris » ; &lt;br/&gt;2° Après le 1° est inséré un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« 1° bis De gérer la formation symphonique Orchestre de Paris et d&#39;en assurer le rayonnement artistique national et international ; ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 7 du même décret est ainsi modifié : &lt;br/&gt;a) Au premier alinéa le mot : « dix-huit » est remplacé par le mot : « vingt-quatre » ; &lt;br/&gt;b) Au premier alinéa du 1° le mot : « cinq » est remplacé par le mot : « six » ; &lt;br/&gt;c) Au a du 1° le mot : « Quatre » est remplacé par le mot : « Cinq » et les mots : « soit un représentant choisi au sein de la direction générale de la création artistique » sont remplacés par les mots : « soit deux représentants choisis au sein de la direction générale de la création artistique » ; &lt;br/&gt;d) Au premier alinéa du 2° le mot : « Sept » est remplacé par le mot : « Dix » et les mots : « par décret » sont supprimés ; &lt;br/&gt;e) Au a du 2° le mot : « Deux » est remplacé par le mot : « Trois » ; &lt;br/&gt;f) Le c du 2° est remplacé par les dispositions suivantes : « Le directeur du Conservatoire national supérieur de musique et de danse de Paris ou son représentant » ; &lt;br/&gt;g) Au d du 2° le mot : « Trois » est remplacé par le mot : « Cinq » et après le mot : « établissement » sont ajoutés les mots : « dont deux après avis du maire de Paris » ; &lt;br/&gt;h) Après le d est inséré un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« e) Les personnalités nommées en application des a et d du présent article le sont par décret » ; &lt;br/&gt;i) Au 3, le mot : « Six » est remplacé par le mot : « Huit ».&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après le premier alinéa de l&#39;article 10 du même décret, est inséré un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Si cela s&#39;avère nécessaire et sous réserve de la préservation, le cas échéant, du secret du vote, le président du conseil d&#39;administration peut décider qu&#39;une délibération sera organisée au moyen d&#39;une conférence téléphonique ou audiovisuelle, permettant l&#39;identification des membres du conseil d&#39;administration et leur participation effective à une délibération collégiale, conformément aux dispositions de l&#39;ordonnance n° 2014-1329 du 6 novembre 2014 relative aux délibérations à distance des instances administratives à caractère collégial. &lt;br/&gt;« Une délibération peut être organisée à l&#39;initiative du président du conseil d&#39;administration sous la forme d&#39;échanges écrits transmis par voie électronique. La délibération est adoptée conformément aux dispositions du décret n° 2014-1627 du 26 décembre 2014 relatif aux modalités d&#39;organisation des délibérations à distance des instances administratives à caractère collégial. »&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après le 1° de l&#39;article 11 du même décret, est inséré un 1° bis ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« 1° bis Les orientations du projet musical de l&#39;Orchestre de Paris et donne un avis sur la nomination de son directeur musical ; ».&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au dernier alinéa de l&#39;article 12 du même décret, après la mention : « 1° » sont ajoutés les mots : « 1° bis, ».&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après le premier alinéa du 2° de l&#39;article 15 du même décret, est inséré un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Il arrête le projet musical de l&#39;Orchestre de Paris, sa programmation annuelle et les invitations des chefs et des solistes, après consultation du directeur musical. »&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après l&#39;article 18 du même décret, il est inséré un article 18-1 ainsi rédigé : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 18-1.-Le directeur musical est nommé par le directeur général après avis du conseil d&#39;administration. »&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 20 du même décretest ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Le premier alinéa est complété par les mots : «, dans les conditions prévues par le &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006074236&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du patrimoine (V)&#39;&gt;code du patrimoine &lt;/a&gt;» ; &lt;br/&gt;2° Le deuxième alinéa est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« La direction générale des patrimoines contrôle la bonne gestion des collections et vérifie la tenue des inventaires et le respect des règles applicables à la gestion des collections nationales. »&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après le premier alinéa de l&#39;article 22 du même décret, il est inséré un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Les filiales créées en application du 8° de l&#39;article 3 du présent décret, que l&#39;établissement contrôle au sens du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de commerce (V)&#39;&gt;code de commerce&lt;/a&gt;, sont soumises au contrôle économique et financier de l&#39;Etat prévu par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000866794&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°55-733 du 26 mai 1955 (M)&#39;&gt;décret n° 55-733 du 26 mai 1955 &lt;/a&gt;modifié relatif au contrôle économique et financier de l&#39;Etat. Ce contrôle est assuré par l&#39;autorité chargée du contrôle budgétaire. »&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après l&#39;article 31 du même décret, il est inséré un article 31-1 ainsi rédigé : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 31-1.-L&#39;établissement est autorisé à recevoir tous les biens, droits et obligations de l&#39;association “ Orchestre de Paris ”. La transmission est réalisée de plein droit à la date d&#39;effet de la dissolution de ladite association, telle que décidée par délibération de son assemblée générale. »&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000031218307&amp;idArticle=JORFARTI000031218318&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;DÉCRET n°2015-1178 du 24 septembre 2015 - art. 7 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article 7 du décret du 24 septembre 2015 susvisé&lt;/a&gt; relatives à la composition du conseil d&#39;administration de l&#39;établissement entrent en vigueur à la date de son prochain renouvellement.&lt;/p&gt;Article 12&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, la ministre de la culture et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-10 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042636752"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1552 du 9 décembre 2020 portant réforme du fonds stratégique pour le développement de la presse et du fonds de soutien à l&#39;émergence et à l&#39;innovation dans la presse</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042636799</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 13 avril 2012 susvisé est modifié conformément aux dispositions des articles 2 à 14 du présent décret.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 2 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;Le troisième alinéa est complété par les mots suivants : « et de respect de la parité entre les femmes et les hommes, au sein des entreprises de presse ».&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 13 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Après le troisième alinéa, sont insérés deux alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« c) Favoriser la transition écologique du secteur ; &lt;br/&gt;« d) Assurer la protection de la propriété intellectuelle et améliorer la qualité de l&#39;information, notamment à travers le développement d&#39;outils permettant la protection des contenus contre la contrefaçon, leur suivi, leur marquage et l&#39;identification de leur origine. » ; &lt;br/&gt;2° Après le cinquième alinéa, devenu le septième, est inséré un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Des projets communs peuvent être présentés par une société agissant pour le compte de la société qui la contrôle ou d&#39;une ou plusieurs sociétés qu&#39;elle contrôle au sens de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&amp;idArticle=LEGIARTI000006229187&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de commerce - art. L233-3 (V)&#39;&gt;article L. 233-3 du code de commerce&lt;/a&gt;. » ; &lt;br/&gt;3° Le sixième alinéa, devenu le neuvième, est ainsi modifié : &lt;br/&gt;a) A la première phrase, le mot : « trois » est remplacé par le mot : « cinq » et les mots : « au sens du précédent alinéa » sont remplacés par les mots : « au sens du septième alinéa » ; &lt;br/&gt;b) A la seconde phrase, le mot : « trois » est remplacé par le mot : « cinq ».&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 15 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Au 5°, les mots : « Deux représentants » sont remplacés par les mots : « Un représentant » ; &lt;br/&gt;2° Au 6°, le mot : « ministère » est remplacé par le mot : « ministre » ; &lt;br/&gt;3° Les 7° à 10° sont renumérotés 8° à 11° ; &lt;br/&gt;4° Après le 6°, est inséré un 7° ainsi rédigé : « 7° Un représentant du ministre chargé de l&#39;environnement ; ».&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 16 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° A la première phrase, les mots : « mentionnés aux 2°, 5° et 10° » sont remplacés par les mots : « mentionnés aux 2°, 5°, 7° et 11° » ; &lt;br/&gt;2° A la seconde phrase, la référence : « 10° » est remplacée par la référence : « 11° ».&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 23 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;Au premier alinéa, le montant : « 75 000 euros » est remplacé par le montant : « 150 000 euros ».&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 26 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;Au troisième alinéa, le montant : « 450 000 euros » est remplacé par le montant : « 600 000 euros ».&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 27 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Après le 5°, il est inséré un 6° ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« 6° Les projets présentés par les entreprises dont le siège social ou le principal établissement est établi dans un département et région d&#39;outre-mer ou dans une collectivité d&#39;outre-mer et qui répondent aux dispositions de l&#39;article 9, lorsque la nature des investissements considérés ne permet pas de déposer de projet collectif au sens du septième alinéa de l&#39;article 13. » ; &lt;br/&gt;2° Le septième alinéa, devenu le huitième, est complété par une phrase ainsi rédigée : &lt;br/&gt;« Le taux de 70 % mentionné à la phrase précédente s&#39;applique également aux projets collectifs dont l&#39;objet principal est de favoriser la transition écologique de la presse et qui sont reconnus innovants pour le secteur. » ; &lt;br/&gt;3° Au neuvième alinéa, devenu le dixième alinéa, le montant : « 300 000 euros » est remplacé par le montant : « 400 000 euros ».&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 27-1 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° A la troisième phrase du deuxième alinéa, les mots : « pour les projets examinés par le comité d&#39;orientation » sont supprimés ; &lt;br/&gt;2° A la quatrième phrase du deuxième alinéa, le taux : « 50 % » est remplacé par le taux : « 60 % ».&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après l&#39;article 27-1, il est inséré un article 27-2 ainsi rédigé : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 27-2.-Pour les demandes de subventions au titre du fonds mentionné à l&#39;article 8 et ayant fait l&#39;objet d&#39;un examen conformément aux dispositions de l&#39;article 14 ou de l&#39;article 23 avant la fin de l&#39;année 2022, les taux mentionnés au premier alinéa de l&#39;article 26 et aux premier et huitième alinéas de l&#39;article 27 sont majorés de dix points de pourcentage. Cette disposition n&#39;est pas applicable aux subventions qui ont déjà fait l&#39;objet d&#39;une décision d&#39;attribution du directeur général des médias et industries culturelles à la date d&#39;entrée en vigueur du présent article. »&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 28 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;A la seconde phrase du premier alinéa, le mot : « entreprises » est remplacé par les mots : « personnes physiques et personnes morales de droit privé exerçant une activité économique, ci-après désignées par le mot : entreprises, ».&lt;/p&gt;Article 12&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 28-1 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;Au 1°, les mots : « Etre immatriculée au registre du commerce et des sociétés » sont remplacés par les mots : « Avoir été créée ».&lt;/p&gt;Article 13&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 28-2 est ainsi modifié: &lt;br/&gt;Au dernier alinéa, les deuxième, troisième et quatrième phrases sont remplacées par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« L&#39;octroi de cette subvention est subordonné à la conclusion entre l&#39;Etat et le bénéficiaire d&#39;une convention fixant les modalités de versement de la subvention. La subvention est versée en deux fois. Le second versement est conditionné à une décision favorable du directeur général des médias et des industries culturelles, prise sur justification de la réalisation du projet et de la conformité de ses caractéristiques avec celles visées par la décision attributive. »&lt;/p&gt;Article 14&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 52 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Au premier alinéa, la référence au &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000033070165&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2016-1161 du 26 août 2016 (V)&#39;&gt;décret n° 2016-1161 du 26 août 2016 &lt;/a&gt;relatif au soutien à l&#39;émergence et à l&#39;innovation dans la presse et réformant les aides à la presse est remplacée par la référence au décret n° 2020-1552 du 9 décembre 2020 portant réforme du fonds stratégique pour le développement de la presse et du fonds de soutien à l&#39;émergence et à l&#39;innovation dans la presse ; &lt;br/&gt;2° Au b du 6°, le mot : « cinquième » est remplacé par le mot : « septième » ; &lt;br/&gt;3° Au 7°, la référence : « 9° » est remplacée par la référence : « 10° ».&lt;/p&gt;Article 15&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la transition écologique, le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, le ministre des outre-mer, la ministre de la culture, le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, et la ministre déléguée auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargée de l&#39;industrie, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-10 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042636799"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 7 décembre 2020 portant nomination au conseil d&#39;administration de la société nationale de programme France Télévisions</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042625943</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret en date du 7 décembre 2020, Mme Sophie BROCAS, préfète, directrice générale des outre-mer à l&#39;administration centrale du ministère de l&#39;intérieur et du ministère des outre-mer, est nommée, en qualité de représentant de l&#39;Etat, membre du conseil d&#39;administration de la société nationale de programme France Télévisions, en remplacement de M. Emmanuel BERTHIER, appelé à d&#39;autres fonctions.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-09 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042625943"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 8 décembre 2020 portant nomination de la présidente du conseil d&#39;administration de l&#39;Ecole nationale supérieure de création industrielle</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042625945</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 8 décembre 2020, Mme Katie COTELLON, directrice du design et de l&#39;expérience utilisateur chez Saint-Gobain Recherche, est nommée présidente du conseil d&#39;administration de l&#39;Ecole nationale supérieure de création industrielle, en remplacement de Mme Saran DIAKITE KABA, démissionnaire.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-09 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042625945"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
</feed>