<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="">
  <title>Legifrance RSS - Ministère-de-l&#39;économie-des-finances-et-de-la-relance - DECRET</title>
  <id></id>
  <updated>2020-12-20 14:18:49.46124979 +0100 CET m=+197.118004206</updated>
  <category>French Law</category>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1620 du 19 décembre 2020 relatif au fonds de solidarité à destination des entreprises particulièrement touchées par les conséquences économiques, financières et sociales de la propagation de l&#39;épidémie de covid-19 et des mesures prises pour limiter cette propagation</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042702165</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 30 mars 2020 susvisé est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Le I de l&#39;article 1er est complété par un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« Dans le présent décret, la notion de groupe correspond à l&#39;ensemble des entreprises qui sont liées au sens de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&amp;idArticle=LEGIARTI000006229187&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de commerce - art. L233-3 (V)&#39;&gt;article L. 233-3 du code de commerce&lt;/a&gt;. Dans le cas d&#39;une entreprise en contrôlant une autre au sens de l&#39;article L. 233-3, les deux entreprises sont considérées comme liées et faisant partie du même groupe. Les seuils d&#39;effectifs, lorsqu&#39;ils sont requis, ou de plafond d&#39;aides s&#39;apprécient au niveau du groupe. Dans le cas d&#39;une entreprise n&#39;étant ni contrôlée par une autre, ni ne contrôlant une autre entreprise, au sens de l&#39;article L. 233-3 précité, le groupe est équivalent à l&#39;entreprise. » ;&lt;br/&gt;2° A l&#39;article 3-9, après le seizième alinéa, il est ajouté neuf alinéas ainsi rédigés :&lt;br/&gt;« - pour les entreprises exerçant leur activité principale dans un secteur mentionné aux lignes 86 à 114 de l&#39;annexe 2 du présent décret, une déclaration sur l&#39;honneur indiquant que l&#39;entreprise dispose du document établi par un expert-comptable, tiers de confiance, attestant que l&#39;entreprise remplit les critères prévus par cette annexe.&lt;br/&gt;« L&#39;attestation de l&#39;expert-comptable est délivrée à la suite d&#39;une mission d&#39;assurance de niveau raisonnable réalisée conformément à la norme professionnelle agréée à l&#39;article 5 de l&#39;arrêté du 1er septembre 2016 portant agrément des normes professionnelles relatives au cadre de référence, au glossaire, à la norme professionnelle de maîtrise de la qualité (NPMQ), à la norme professionnelle relative à la mission de présentation de comptes (NP 2300), à la norme professionnelle relative aux missions d&#39;assurance sur des informations autres que des comptes complets historiques-attestations particulières (NP 3100), élaborées par le Conseil supérieur de l&#39;ordre des experts-comptables dans sa rédaction en vigueur à la date de publication du présent décret.&lt;br/&gt;« La mission d&#39;assurance porte, selon la date de création de l&#39;entreprise :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; « - sur le chiffre d&#39;affaires de l&#39;année 2019 ;&lt;br/&gt; « - ou, pour les entreprises créées entre le 1er juin 2019 et le 31 janvier 2020, sur le chiffre d&#39;affaires sur la période comprise entre la date de création de l&#39;entreprise et le 29 février 2020 ;&lt;br/&gt; « - ou, pour les entreprises créées entre le 1er février 2020 et le 29 février 2020, sur le chiffre d&#39;affaires réalisé en février 2020 et ramené sur un mois ;&lt;br/&gt; « - ou, pour les entreprises créées après le 1er mars 2020, sur le chiffre d&#39;affaires mensuel moyen réalisé entre le 1er juillet 2020, ou à défaut la date de création de l&#39;entreprise, et le 30 septembre 2020.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Cette attestation et les pièces justificatives sont conservées par l&#39;entreprise et communiquées aux agents de la direction générale des finances publiques et aux agents publics affectés dans les services déconcentrés des administrations civiles de l&#39;Etat dans les conditions prévues par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041755852&amp;idArticle=LEGIARTI000041815652&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-317 du 25 mars 2020 - art. 3-1 (V)&#39;&gt;article 3-1 de l&#39;ordonnance du 25 mars 2020 susvisée&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;« Les modalités de contrôle du contribuable par l&#39;administration ne sont pas modifiées par le présent article. » ;&lt;br/&gt;3° Au dix-septième alinéa de l&#39;article 3-9, au huitième alinéa du IV des articles 3-11, 3-12 et 3-14, chaque occurrence des mots : « aux lignes 82 à 93 » est remplacée par les mots : « aux lignes 86 à 114 » ;&lt;br/&gt;4° Le 1° du I de l&#39;article 3-10 et le 2° du I des articles 3-11, 3-12 et 3-14 sont remplacés par les mots : « Les personnes physiques ou, pour les personnes morales, leur dirigeant majoritaire ne sont pas titulaires, au er novembre 2020, d&#39;un contrat de travail à temps complet, sauf si l&#39;effectif salarié de l&#39;entreprise au sens de l&#39;article L. 130-1 du code de la sécurité sociale est supérieur ou égal à un ; » ;&lt;br/&gt;5° Au sixième alinéa du III de l&#39;article 3-10, il est ajouté les mots suivants : « et ramené sur le nombre de jours d&#39;interdiction d&#39;accueil du public » ;&lt;br/&gt;6° Au trosième alinéa du IV des articles 3-10, 3-11, 3-12 et 3-14, chaque occurrence des mots : « bénéficiant d&#39;un plan de règlement » est remplacée par les mots : « qui, à la date de dépôt de la demande d&#39;aide prévue par le présent décret, ont été réglées ou sont couvertes par un plan de règlement. Il n&#39;est pas tenu compte des dettes fiscales inférieures ou égales à un montant total de 1 500 euros ni de celles dont l&#39;existence ou le montant font l&#39;objet au 1er septembre 2020 d&#39;un contentieux pour lequel une décision définitive n&#39;est pas intervenue. » ;&lt;br/&gt;7° Au premier alinéa du I de l&#39;article 3-11, les mots : « de l&#39;article 51 » sont remplacés par les mots : « des articles 50 ou 51 » ;&lt;br/&gt;8° Il est inséré un article 3-15 ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 3-15. - I. - a) Les entreprises mentionnées à l&#39;article 1er du présent décret bénéficient d&#39;aides financières prenant la forme de subventions destinées à compenser la perte de chiffre d&#39;affaires subie au cours du mois de décembre 2020, lorsqu&#39;elles remplissent les conditions suivantes :&lt;br/&gt;« 1° Elles ont fait l&#39;objet d&#39;une interdiction d&#39;accueil du public intervenue entre le 1er décembre 2020 et le 31 décembre 2020 ;&lt;br/&gt;« 2° Ou elles ont subi une perte de chiffre d&#39;affaires d&#39;au moins 50 % durant la période comprise entre le 1er décembre 2020 et le 31 décembre 2020 ;&lt;br/&gt;« 3° Les personnes physiques ou, pour les personnes morales, leur dirigeant majoritaire ne sont pas titulaires, au er décembre 2020, d&#39;un contrat de travail à temps complet. Cette condition n&#39;est pas applicable si l&#39;effectif salarié annuel de l&#39;entreprise calculé selon les modalités prévues par le I de l&#39;article L. 130-1 du code de la sécurité sociale est supérieur ou égal à un ;&lt;br/&gt;« 4° Elles ont débuté leur activité avant le 30 septembre 2020.&lt;br/&gt;« b) Les entreprises mentionnées au I qui ont fait l&#39;objet d&#39;une interdiction d&#39;accueil du public perçoivent une subvention égale au montant de la perte de chiffre d&#39;affaires dans la limite soit de 10 000 euros soit de 20 % du chiffre d&#39;affaires de référence mentionnée au IV du présent article. Les entreprises bénéficient de l&#39;option qui est la plus favorable.&lt;br/&gt;« Lorsque les entreprises mentionnées à l&#39;alinéa précédent cessent de faire l&#39;objet d&#39;une interdiction d&#39;accueil du public au cours du mois de décembre 2020, elles perçoivent l&#39;aide dans les conditions fixées à l&#39;alinéa précédent à la condition qu&#39;elles justifient avoir subi une perte de chiffre d&#39;affaires d&#39;au moins 50 % durant la période comprise entre le 1er décembre 2020 et le 31 décembre 2020 par rapport au chiffre d&#39;affaires de référence mentionné au IV du présent article.&lt;br/&gt;« c) Les entreprises mentionnées au présent I qui exercent leur activité principale dans un secteur mentionné à l&#39;annexe 1 perçoivent une subvention dans les conditions suivantes :&lt;br/&gt;« 1° Si elles ont subi une perte de chiffre d&#39;affaires supérieure ou égale à 70 %, le montant de la subvention est égale au montant de la perte de chiffre d&#39;affaires dans la limite soit de 10 000 euros soit de 20 % du chiffre d&#39;affaires de référence mentionné au IV du présent article. Les entreprises bénéficient de l&#39;option qui est la plus favorable ;&lt;br/&gt;« 2° Si elles ont subi une perte de chiffre d&#39;affaires inférieure à 70 %, le montant de la subvention est égale au montant de la perte de chiffre d&#39;affaires dans la limite soit de 10 000 euros soit de 15 % du chiffre d&#39;affaires de référence mentionné au IV du présent article. Les entreprises bénéficient de l&#39;option qui est la plus favorable.&lt;br/&gt;« d) Pour les personnes physiques ayant bénéficié d&#39;une ou de plusieurs pensions de retraite ou d&#39;indemnités journalières de sécurité sociale et les personnes morales dont le dirigeant majoritaire a bénéficié de telles pensions ou indemnités, le montant de la subvention accordée est réduit du montant des pensions de retraite et des indemnités journalières perçues ou à percevoir au titre du mois de décembre 2020.&lt;br/&gt;« II - a) Les entreprises mentionnées à l&#39;article 1er du présent décret bénéficient d&#39;aides financières prenant la forme de subventions destinées à compenser la perte de chiffre d&#39;affaires subie au cours du mois de décembre 2020, lorsqu&#39;elles remplissent les conditions suivantes :&lt;br/&gt;« 1° Elles ont subi une perte de chiffre d&#39;affaires d&#39;au moins 50 % durant la période comprise entre le 1er décembre 2020 et le 31 décembre 2020 ;&lt;br/&gt;« 2° Les personnes physiques ou, pour les personnes morales leur dirigeant majoritaire ne sont pas titulaires, au 1er décembre 2020, d&#39;un contrat de travail à temps complet. Cette condition n&#39;est pas applicable si l&#39;effectif salarié annuel de l&#39;entreprise calculé selon les modalités prévues par le I de l&#39;article L. 130-1 du code de la sécurité sociale est supérieur ou égal à un ;&lt;br/&gt;« 3° L&#39;effectif du groupe est inférieur ou égal à 50 salariés. Ce seuil est calculé selon les modalités prévues par le I de l&#39;article L. 130-1 du code de la sécurité sociale ;&lt;br/&gt;« 4° Elles ont débuté leur activité avant le 30 septembre 2020.&lt;br/&gt;« b) Les entreprises, mentionnées au présent II, ayant débuté leur activité avant le 31 décembre 2019, qui exercent leur activité principale dans un secteur mentionné à l&#39;annexe 2 et ayant subi une perte de chiffre d&#39;affaires d&#39;au moins 80 % soit durant la période comprise entre le 15 mars 2020 et le 15 mai 2020 par rapport au chiffre d&#39;affaires de référence sur cette période calculé selon les modalités du IV du présent article, soit une perte de chiffre d&#39;affaire d&#39;au moins 80 % durant la période comprise entre le 1er novembre 2020 et le 30 novembre 2020 par rapport au chiffre d&#39;affaires de référence sur cette période calculé selon les modalités du IV précité, perçoivent une subvention égale à 80 % de la perte de chiffre d&#39;affaires dans la limite de 10 000 euros.&lt;br/&gt;« Les entreprises, mentionnées au présent II, ayant débuté leur activité après le 1er janvier 2020 qui exercent leur activité principale dans un secteur mentionné à l&#39;annexe 2 et, ayant subi une perte de chiffre d&#39;affaires d&#39;au moins 80 % durant la période comprise entre le 1er novembre 2020 et le 30 novembre par rapport au chiffre d&#39;affaires réalisé entre la date de création de l&#39;entreprise et le 30 novembre 2020 ramené sur un mois, perçoivent une subvention égale à 80 % de la perte de chiffre d&#39;affaires dans la limite de 10 000 euros.&lt;br/&gt;« Lorsque la perte de chiffre d&#39;affaires est supérieure à 1 500 euros, le montant minimal de la subvention est de 1 500 euros. Lorsque la perte de chiffre d&#39;affaires est inférieure ou égale à 1 500 euros, la subvention est égale à 100 % de la perte de chiffre d&#39;affaires.&lt;br/&gt;« c) Les autres entreprises perçoivent une subvention égale au montant de la perte de chiffre d&#39;affaires dans la limite de 1 500 euros.&lt;br/&gt;« d) Pour les personnes physiques ayant bénéficié d&#39;une ou de plusieurs pensions de retraite ou d&#39;indemnités journalières de sécurité sociale et les personnes morales dont le dirigeant majoritaire a bénéficié de telles pensions ou indemnités, le montant de la subvention accordée est réduit du montant des pensions de retraite et des indemnités journalières perçues ou à percevoir au titre du mois de décembre 2020.&lt;br/&gt;« III - L&#39;aide versée est limitée à un plafond de 200 000 euros au niveau du groupe.&lt;br/&gt;« IV. - La perte de chiffre d&#39;affaires au sens du présent article est définie comme la différence entre, d&#39;une part, le chiffre d&#39;affaires au cours du mois de décembre 2020 et, d&#39;autre part,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; « - le chiffre d&#39;affaires durant la même période de l&#39;année précédente, ou le chiffre d&#39;affaires mensuel moyen de l&#39;année 2019, si cette option est plus favorable à l&#39;entreprise ;&lt;br/&gt; « - ou, pour les entreprises créées entre le 1er juin 2019 et le 31 janvier 2020, le chiffre d&#39;affaires mensuel moyen sur la période comprise entre la date de création de l&#39;entreprise et le 29 février 2020 ;&lt;br/&gt; « - ou, pour les entreprises créées entre le 1er février 2020 et le 29 février 2020, le chiffre d&#39;affaires réalisé en février 2020 et ramené sur un mois ;&lt;br/&gt; « - ou, pour les entreprises créées après le 1er mars 2020, le chiffre d&#39;affaires mensuel moyen réalisé entre le 1er juillet 2020, ou à défaut la date de création de l&#39;entreprise, et le 31 octobre 2020.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Pour les entreprises ayant fait l&#39;objet d&#39;une interdiction d&#39;accueil du public, le chiffre d&#39;affaires du mois de décembre 2020 intègre 50 % du chiffre d&#39;affaires réalisé sur les activités de vente à distance avec retrait en magasin ou livraison.&lt;br/&gt;« V. - La demande d&#39;aide au titre du présent article est réalisée par voie dématérialisée au plus tard le 28 février 2021.&lt;br/&gt;« La demande est accompagnée des justificatifs suivants :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; « - une déclaration sur l&#39;honneur attestant que l&#39;entreprise remplit les conditions prévues par le présent décret et l&#39;exactitude des informations déclarées, ainsi que l&#39;absence de dette fiscale ou sociale impayée au 31 décembre 2019, à l&#39;exception de celles qui, à la date de dépôt de la demande d&#39;aide prévue par le présent décret, ont été réglées ou sont couvertes par un plan de règlement. Il n&#39;est pas tenu compte des dettes fiscales inférieures ou égales à un montant total de 1 500 euros ni de celles dont l&#39;existence ou le montant font l&#39;objet au 1er septembre 2020 d&#39;un contentieux pour lequel une décision définitive n&#39;est pas intervenue ;&lt;br/&gt; « - une déclaration indiquant la somme des montants perçus par le groupe au titre des aides mentionnées au cinquième alinéa de l&#39;article 1er depuis le 1er mars 2020 ;&lt;br/&gt; « - une estimation du montant de la perte de chiffre d&#39;affaires ;&lt;br/&gt; « - le cas échéant, l&#39;indication du montant des pensions de retraite ou des indemnités journalières de sécurité sociale perçues ou à percevoir au titre du mois de décembre 2020 ;&lt;br/&gt; « - les coordonnées bancaires de l&#39;entreprise ;&lt;br/&gt; « - pour les entreprises exerçant leur activité principale dans un secteur mentionné aux lignes 86 à 114 de l&#39;annexe 2 du présent décret, une déclaration sur l&#39;honneur indiquant que l&#39;entreprise dispose du document établi par un expert-comptable, tiers de confiance, attestant que l&#39;entreprise remplit les critères prévus par cette annexe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« L&#39;attestation de l&#39;expert-comptable est délivrée à la suite d&#39;une mission d&#39;assurance de niveau raisonnable réalisée conformément à la norme professionnelle agréée à l&#39;article 5 de l&#39;arrêté du 1er septembre 2016 portant agrément des normes professionnelles relatives au cadre de référence, au glossaire, à la norme professionnelle de maîtrise de la qualité (NPMQ), à la norme professionnelle relative à la mission de présentation de comptes (NP 2300), à la norme professionnelle relative aux missions d&#39;assurance sur des informations autres que des comptes complets historiques-attestations particulières (NP 3100), élaborées par le Conseil supérieur de l&#39;ordre des experts-comptables dans sa rédaction en vigueur à la date de publication du présent décret.&lt;br/&gt;« La mission d&#39;assurance porte, selon la date de création de l&#39;entreprise :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; « - sur le chiffre d&#39;affaires de l&#39;année 2019 ;&lt;br/&gt; « - ou, pour les entreprises créées entre le 1er juin 2019 et le 31 janvier 2020, sur le chiffre d&#39;affaires sur la période comprise entre la date de création de l&#39;entreprise et le 29 février 2020 ;&lt;br/&gt; « - ou, pour les entreprises créées entre le 1er février 2020 et le 29 février 2020, sur le chiffre d&#39;affaires réalisé en février 2020 et ramené sur un mois ;&lt;br/&gt; « - ou, pour les entreprises créées après le 1er mars 2020, le chiffre d&#39;affaires mensuel moyen réalisé entre le 1er juillet 2020, ou à défaut la date de création de l&#39;entreprise, et le 31 octobre 2020.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Cette attestation et les pièces justificatives sont conservées par l&#39;entreprise et communiquées aux agents de la direction générale des finances publiques et aux agents publics affectés dans les services déconcentrés des administrations civiles de l&#39;Etat dans les conditions prévues par l&#39;article 3-1 de l&#39;ordonnance du 25 mars 2020 susvisée.&lt;br/&gt;« Les modalités de contrôle du contribuable par l&#39;administration ne sont pas modifiées par le présent article. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;9° Au V de l&#39;article 4, les mots : « le 30 octobre 2020 » sont remplacés par les mots : « le 31 octobre 2020 » ;&lt;br/&gt;10° L&#39;annexe 1 est ainsi modifiée :&lt;br/&gt;a) A la 23e ligne (« Arts du spectacle vivant »), les mots : « , cirques » sont ajoutés.&lt;br/&gt;b) Après la 59e ligne, il est ajouté huit lignes ainsi rédigées :&lt;br/&gt;« Agences artistiques de cinéma ;&lt;br/&gt;« Fabrication et distribution de matériels scéniques, audiovisuels et évènementiels ;&lt;br/&gt;« Exportateurs de films ;&lt;br/&gt;« Commissaires d&#39;exposition ;&lt;br/&gt;« Scénographes d&#39;exposition ;&lt;br/&gt;« Magasins de souvenirs et de piété ;&lt;br/&gt;« Entreprises de covoiturage ;&lt;br/&gt;« Entreprises de transport ferroviaire international de voyageurs. » ;&lt;br/&gt;11° L&#39;annexe 2 est ainsi modifiée :&lt;br/&gt;a) La ligne 40 (« Magasins de souvenirs et de piété ») est supprimée.&lt;br/&gt;b) La ligne 78 (« Activités des agences de placement de main-d&#39;œuvre ») est supprimée.&lt;br/&gt;c) Après la 81e ligne (« Couturiers »), il est ajouté six lignes ainsi rédigées :&lt;br/&gt;« Ecoles de français langue étrangère ;&lt;br/&gt;« Commerce des vêtements de cérémonie, d&#39;accessoires de ganterie et de chapellerie et de costumes pour les grands évènements ;&lt;br/&gt;« Articles pour fêtes et divertissements, panoplies et déguisements ;&lt;br/&gt;« Commerce de gros de vêtements de travail ;&lt;br/&gt;« Antiquaires ;&lt;br/&gt;« Equipementiers de salles de projection cinématographiques. » ;&lt;br/&gt;d) La 84e ligne (« Fabrication et distribution de matériels scéniques, audiovisuels et évènementiels ») est supprimée ;&lt;br/&gt;e) A la 90e ligne (« Fabrication de produits alimentaires lorsqu&#39;au moins 50 % du chiffre d&#39;affaires est réalisé avec une ou des entreprises du secteur de la restauration »), les mots : « du secteur de la restauration » sont remplacés par les mots suivants : « des secteurs de l&#39;évènementiel, de l&#39;hôtellerie ou de la restauration » ;&lt;br/&gt;f) Il est ajouté après la 93e ligne 18 lignes ainsi rédigées :&lt;br/&gt;« Prestations d&#39;accueil lorsque au moins 50 % du chiffre d&#39;affaires est réalisé avec une ou des entreprises du secteur de l&#39;évènementiel ;&lt;br/&gt;« Prestataires d&#39;organisation de mariage lorsque au moins 50 % du chiffre d&#39;affaires est réalisé avec une ou des entreprises du secteur de l&#39;évènementiel ou de la restauration ;&lt;br/&gt;« Location de vaisselle lorsque au moins 50 % du chiffre d&#39;affaire est réalisé avec une ou des entreprises du secteur de l&#39;organisation de foires, d&#39;évènements publics ou privés, de salons ou séminaires professionnels ou de congrès ;&lt;br/&gt;« Fabrication des nappes et serviettes de fibres de cellulose lorsque au moins 50 % du chiffre d&#39;affaire est réalisé avec une ou des entreprises du secteur de la restauration ;&lt;br/&gt;« Collecte des déchets non dangereux lorsque au moins 50 % du chiffre d&#39;affaires est réalisé avec une ou des entreprises du secteur de la restauration ;&lt;br/&gt;« Exploitations agricoles et entreprises de transformation et conservation de produits de la mer des filières dites festives lorsque au moins 50 % du chiffre d&#39;affaires est réalisé avec une ou des entreprises du secteur de la restauration ;&lt;br/&gt;« Activités des agences de presse lorsque au moins 50 % du chiffre d&#39;affaires est réalisé avec une ou des entreprises du secteur de l&#39;évènementiel, du tourisme, du sport ou de la culture ;&lt;br/&gt;« Editeurs de presse lorsque au moins 50 % du chiffre d&#39;affaires est réalisé avec une ou des entreprises du secteur de l&#39;évènementiel ;&lt;br/&gt;« Entreprises de conseil spécialisées lorsque au moins 50 % du chiffre d&#39;affaires est réalisé avec une ou des entreprises du secteur du sport ;&lt;br/&gt;« Commerce de gros (commerce interentreprises) de matériel électrique lorsqu&#39;au moins 50 % du chiffre d&#39;affaires est réalisé avec une ou des entreprises du secteur du sport ;&lt;br/&gt;« Activités des agents et courtiers d&#39;assurance lorsque au moins 50 % du chiffre d&#39;affaires est réalisé avec une ou des entreprises du secteur du sport ;&lt;br/&gt;« Conseils pour les affaires et autres conseils de gestion lorsque au moins 50 % du chiffre d&#39;affaires est réalisé avec une ou des entreprises du secteur du sport ;&lt;br/&gt;« Etudes de marchés et sondages lorsque au moins 50 % du chiffre d&#39;affaires est réalisé avec une ou des entreprises du secteur du sport ;&lt;br/&gt;« Activités des agences de placement de main-d&#39;œuvre lorsque au moins 50 % du chiffre d&#39;affaires est réalisé avec une ou des entreprises du secteur de l&#39;évènementiel, de l&#39;hôtellerie ou de la restauration ;&lt;br/&gt;« Activités des agences de travail temporaire lorsque au moins 50 % du chiffre d&#39;affaires est réalisé avec une ou des entreprises du secteur de l&#39;évènementiel, de l&#39;hôtellerie ou de la restauration ;&lt;br/&gt;« Autres mises à disposition de ressources humaines lorsque au moins 50 % du chiffre d&#39;affaires est réalisé avec une ou des entreprises du secteur de l&#39;évènementiel, de l&#39;hôtellerie ou de la restauration ;&lt;br/&gt;« Médias locaux ;&lt;br/&gt;« Correspondants locaux de presse. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;article 2 du décret du 14 août 2020 susvisé, les mots : « 31 décembre » sont remplacés par les mots : « 30 novembre ».&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent décret est applicable à Wallis-et-Futuna.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, le ministre de l&#39;intérieur, le ministre des outre-mer, la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales, le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des petites et moyennes entreprises, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-20 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042702165"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1621 du 19 décembre 2020 modifiant le décret n° 2020-1291 du 23 octobre 2020 relatif à l&#39;aide en faveur des investissements de transformation vers l&#39;industrie du futur des PME et ETI industrielles</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042702204</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 4 du décret du 23 octobre 2020 susvisé est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 4. - En cas de décision d&#39;octroi d&#39;une subvention, le taux de soutien, défini comme le rapport entre le montant de la subvention et le montant de l&#39;assiette de dépenses éligibles, est :&lt;br/&gt;« 1° Pour les petites et moyennes entreprises, de 10 % conformément au régime-cadre exempté de notification n° SA.40453 susvisé ;&lt;br/&gt;« 2° Pour les autres entreprises, de 10 % sous réserve du respect de la limite de 200 000 € prévue par le règlement (UE) n° 1407/2013 susvisé. Cette limite est portée à 800 000 € en cas d&#39;éligibilité à l&#39;article 2.6.1 du régime-cadre temporaire SA.56985 susvisé. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, et la ministre déléguée auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargée de l&#39;industrie, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-20 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042702204"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1613 du 17 décembre 2020 autorisant la cession à l&#39;euro symbolique de l&#39;ensemble immobilier domanial dénommé « Fort de Dampierre », sis sur les communes de Dampierre et Chauffourt (Haute-Marne), reconnu inutile par le ministère des armées</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042700045</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Est autorisée la cession à l&#39;euro symbolique, au profit de la communauté de communes du Grand Langres, de l&#39;ensemble immobilier figurant dans le tableau suivant :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th rowspan=&#39;2&#39;&gt;&lt;br/&gt;Dénomination &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    et localisation &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    de l&#39;ensemble &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    immobilier&lt;/th&gt;&lt;th rowspan=&#39;2&#39;&gt;&lt;br/&gt;Références &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    cadastrales&lt;/th&gt;&lt;th rowspan=&#39;2&#39;&gt;&lt;br/&gt;Superficie &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    de l&#39;emprise &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    (sous réserve &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    d&#39;arpentage)&lt;/th&gt;&lt;th rowspan=&#39;2&#39;&gt;&lt;br/&gt;Surface utile du bâti (sous réserve &#xA;      &lt;br/&gt;&#xA;    d&#39;arpentage)&lt;/th&gt;&lt;th colspan=&#39;3&#39;&gt;&lt;br/&gt;Valeur vénale (HT) en euros&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Terrain&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Constructions&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Total&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;« Fort de Dampierre » - Emprises situées sur les communes de Dampierre et Chauffourt&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Commune de Chauffourt : section A n° 1 ; Commune de Dampierre : section YD n° 5, n° 6 et n° 25&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;561 950 m2&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;20 400 m2&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;134 000&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;124 000&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;258 000&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, la ministre des armées et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700045"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1614 du 18 décembre 2020 portant prorogation et modification du décret n° 2020-418 du 10 avril 2020 et du décret n° 2020-629 du 25 mai 2020 pour adapter le fonctionnement de certaines instances délibératives au contexte créé par l&#39;épidémie de covid-19</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042700055</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;article 2 du décret du 10 avril 2020 susvisé, les mots : « au représentant légal » sont supprimés.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 3 du même décret est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au premier alinéa :&lt;br/&gt;a) Les mots : « Lorsque les dispositions législatives ou réglementaires qui régissent l&#39;assemblée, les statuts ou le contrat d&#39;émission permettent aux membres de l&#39;assemblée de voter par correspondance » sont remplacés par les mots : « En cas de vote par correspondance en application des dispositions législatives ou réglementaires qui régissent l&#39;assemblée, des statuts, du contrat d&#39;émission ou de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041755899&amp;idArticle=LEGIARTI000041815376&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-321 du 25 mars 2020 - art. 6-1 (M)&#39;&gt;article 6-1 de l&#39;ordonnance du 25 mars 2020 précitée&lt;/a&gt; » ;&lt;br/&gt;b) Les mots : « le représentant légal agissant sur délégation de cet organe » sont remplacés par les mots : « son délégataire » ;&lt;br/&gt;2° Après le premier alinéa, il est inséré un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« De même, en cas de consultation écrite des membres de l&#39;assemblée en application des dispositions législatives, réglementaires, statutaires ou issues du contrat d&#39;émission qui régissent l&#39;assemblée, ou de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041755899&amp;idArticle=JORFARTI000041755917&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-321 du 25 mars 2020 - art. 6 (M)&#39;&gt;article 6 de l&#39;ordonnance du 25 mars 2020 précitée&lt;/a&gt;, l&#39;organe compétent pour convoquer l&#39;assemblée ou son délégataire peut décider que les membres de l&#39;assemblée peuvent adresser leur réponse, le cas échéant sous la forme prévue par les dispositions législatives ou réglementaires qui régissent l&#39;assemblée, les statuts ou le contrat d&#39;émission, par message électronique à l&#39;adresse électronique indiquée à cet effet dans les documents qui leur sont adressés. » ;&lt;br/&gt;3° Au dernier alinéa, les mots : « le représentant légal agissant sur délégation de cet organe » sont remplacés par les mots : « son délégataire ».&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au premier alinéa de l&#39;article 4 du même décret, les mots : « articles &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041755899&amp;idArticle=JORFARTI000041755915&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-321 du 25 mars 2020 - art. 4 (M)&#39;&gt;4&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041755899&amp;idArticle=JORFARTI000041755916&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-321 du 25 mars 2020 - art. 5 (V)&#39;&gt;5&lt;/a&gt; ou &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041755899&amp;idArticle=JORFARTI000041755917&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-321 du 25 mars 2020 - art. 6 (M)&#39;&gt;6&lt;/a&gt; de l&#39;ordonnance n° 2020-321 du 25 mars 2020 susvisée » sont remplacés par les mots : « articles &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041755899&amp;idArticle=JORFARTI000041755915&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-321 du 25 mars 2020 - art. 4 (M)&#39;&gt;4&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041755899&amp;idArticle=JORFARTI000041755916&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-321 du 25 mars 2020 - art. 5 (V)&#39;&gt;5&lt;/a&gt; ou &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041755899&amp;idArticle=LEGIARTI000041815376&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-321 du 25 mars 2020 - art. 6-1 (M)&#39;&gt;6-1&lt;/a&gt; de l&#39;ordonnance du 25 mars 2020 précitée ».&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après l&#39;article 4 du même décret, sont insérés deux articles 4-1 et 4-2 ainsi rédigés :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 4-1. - Pour l&#39;application de l&#39;article 6 de l&#39;ordonnance du 25 mars 2020 précitée, le texte des décisions proposées, un bulletin de réponse et les documents nécessaires à l&#39;information des membres de l&#39;assemblée sont adressés à chacun d&#39;eux par écrit. Le texte des décisions proposées et les documents nécessaires à l&#39;information des membres de l&#39;assemblée sont adressés en même temps aux autres personnes ayant le droit d&#39;assister à l&#39;assemblée.&lt;br/&gt;« Les membres de l&#39;assemblée adressent leur réponse dans le délai fixé par l&#39;organe compétent pour convoquer l&#39;assemblée ou son délégataire, qui doit figurer dans les documents mentionnés au premier alinéa. Ce délai ne peut être inférieur à quinze jours à compter de l&#39;envoi aux membres de l&#39;assemblée de ces documents.&lt;br/&gt;« Les règles de quorum et de majorité sont celles applicables aux décisions prises en assemblée. Le quorum est calculé en tenant compte du nombre de membres de l&#39;assemblée ayant exprimé un vote ou du nombre de voix dont ils disposent, selon le cas.&lt;br/&gt;« Les décisions prises par voie de consultation écrite sont constatées dans un procès-verbal établi par l&#39;organe compétent pour convoquer l&#39;assemblée ou son délégataire. Ce procès-verbal mentionne :&lt;br/&gt;« 1° La date des décisions ;&lt;br/&gt;« 2° Le texte des décisions proposées ;&lt;br/&gt;« 3° Les documents adressés aux membres de l&#39;assemblée en application du premier alinéa ;&lt;br/&gt;« 4° La date à laquelle les documents et informations mentionnés au premier alinéa ont été adressés aux membres de l&#39;assemblée et le délai qui leur a été imparti pour répondre ;&lt;br/&gt;« 5° L&#39;identité des membres de l&#39;assemblée ayant adressé une réponse reçue au plus tard à la date d&#39;échéance de ce délai et le nombre de voix détenues par chacun d&#39;eux ;&lt;br/&gt;« 6° Pour chaque décision proposée, le résultat de la consultation écrite.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 4-2. - Pour l&#39;application de l&#39;article 6-1 de l&#39;ordonnance du 25 mars 2020 précitée, le texte des décisions proposées, un bulletin de vote et les documents nécessaires à l&#39;information des membres de l&#39;assemblée sont adressés à chacun d&#39;eux par écrit, au plus tard en même temps que la convocation de l&#39;assemblée.&lt;br/&gt;« Pour le calcul du quorum, les documents mentionnés au premier alinéa précisent la date limite de réception des bulletins de vote, qui ne peut être postérieure au troisième jour ouvré avant la réunion de l&#39;assemblée. »&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au premier alinéa de l&#39;article 5 du même décret, les mots : « le représentant légal agissant sur délégation de cet organe » sont remplacés par les mots : « son délégataire ».&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au premier alinéa de l&#39;article 6 du même décret, les mots : « Lorsqu&#39;il est fait application des &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041755899&amp;idArticle=JORFARTI000041755915&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-321 du 25 mars 2020 - art. 4 (M)&#39;&gt;dispositions du premier alinéa de l&#39;article 4 de l&#39;ordonnance du 25 mars 2020 précitée&lt;/a&gt; », sont remplacés par les mots : « Lorsque l&#39;organe mentionné à l&#39;article 4 de l&#39;ordonnance du 25 mars précitée ou son délégataire décide que l&#39;assemblée se tient sans que les membres de cette dernière et les autres personnes ayant le droit d&#39;y assister n&#39;y participent physiquement, que les membres de l&#39;assemblée n&#39;ont pas la possibilité d&#39;y participer par voie de conférence téléphonique ou audiovisuelle, ».&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 8 du même décret est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Le premier alinéa du I est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« I. − Lorsque l&#39;organe mentionné à l&#39;article 4 de l&#39;ordonnance du 25 mars précitée ou son délégataire décide que l&#39;assemblée se tient sans que les membres de cette dernière et les autres personnes ayant le droit d&#39;y assister n&#39;y participent physiquement et que les membres de l&#39;assemblée n&#39;ont pas la possibilité d&#39;y participer par voie de conférence téléphonique ou audiovisuelle : » ;&lt;br/&gt;2° Le 2° du I est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« 2° L&#39;organe compétent pour convoquer l&#39;assemblée ou son délégataire désigne deux scrutateurs, qu&#39;il choisit parmi les dix actionnaires disposant du plus grand nombre de droits de vote dont la société a connaissance à la date de convocation de l&#39;assemblée. En cas d&#39;absence de réponse ou de refus de la part de ces actionnaires, les scrutateurs peuvent être choisis en dehors des actionnaires. »&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après l&#39;article 8 du même décret, sont insérés trois articles 8-1 à 8-3 ainsi rédigés :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 8-1. - I. - Le présent article est applicable aux sociétés mentionnées au I de l&#39;article 5-1 de l&#39;ordonnance précitée.&lt;br/&gt;« II. - Lorsque l&#39;organe compétent pour convoquer l&#39;assemblée ou son délégataire décide que l&#39;assemblée se tient sans que les membres de cette dernière et les autres personnes ayant le droit d&#39;y assister n&#39;y participent physiquement, le procès-verbal de cette décision précise les considérations de droit et de fait qui fondent cette décision, en particulier la nature de la mesure administrative mentionnée au premier alinéa de cet article.&lt;br/&gt;« Lorsque les membres de l&#39;assemblée n&#39;ont pas la possibilité d&#39;y participer par voie de conférence téléphonique ou audiovisuelle, ce procès-verbal en précise les raisons. Il précise également la façon dont il a été fait application du 2° du I de l&#39;article 8.&lt;br/&gt;« III. - Les informations mentionnées au II sont portées à la connaissance des actionnaires et des autres personnes ayant le droit d&#39;assister à l&#39;assemblée, dès que possible et par tous moyens permettant d&#39;assurer leur information effective.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 8-2. - I. - Pour l&#39;application du 1° du II de l&#39;article 5-1 de l&#39;ordonnance du 25 mars 2020 précitée :&lt;br/&gt;« 1° La retransmission de l&#39;assemblée en direct et sa rediffusion en différé interviennent en format vidéo, ou à défaut, en format audio ;&lt;br/&gt;« 2° La société précise, dans la convocation ou dans le communiqué prévu à l&#39;article 7 de la même ordonnance, les conditions dans lesquelles les membres de l&#39;assemblée peuvent assister à la retransmission de l&#39;assemblée en direct ;&lt;br/&gt;« 3° La société assure la rediffusion de l&#39;assemblée en différé sur son site internet dès que possible à l&#39;issue de l&#39;assemblée, et au plus tard avant la fin du cinquième jour ouvré à compter de la date de l&#39;assemblée. Cette rediffusion demeure disponible pendant au moins deux ans.&lt;br/&gt;« II. - Lorsque le 2° du II de l&#39;article 5-1 de l&#39;ordonnance du 25 mars 2020 précitée est applicable :&lt;br/&gt;« 1° Par dérogation au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&amp;idArticle=LEGIARTI000006261122&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de commerce - art. R225-84 (M)&#39;&gt;premier alinéa de l&#39;article R. 225-84 du code de commerce&lt;/a&gt;, les questions écrites sont prises en compte dès lors qu&#39;elles sont reçues avant la fin du second jour ouvré précédant la date de l&#39;assemblée générale ;&lt;br/&gt;« 2° La publication prévue à ce 2° intervient dès que possible à l&#39;issue de l&#39;assemblée, et au plus tard avant la fin du cinquième jour ouvré à compter de la date de l&#39;assemblée.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 8-3. - Dans le cas prévu au III de l&#39;article 7 de l&#39;ordonnance du 25 mars 2020 précitée, les articles 6 et 8-2 du présent décret demeurent applicables à l&#39;assemblée des sociétés mentionnées au premier alinéa du II du même article 7. »&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;article 12 du même décret, après les mots : « Wallis-et-Futuna », sont ajoutés les mots : « dans sa rédaction résultant du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042700055&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1614 du 18 décembre 2020, v. init.&#39;&gt;décret n° 2020-1614 du 18 décembre 2020&lt;/a&gt; ».&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;article 13 du même décret, les mots : « jusqu&#39;au 31 juillet 2020 » sont remplacés par les mots : « jusqu&#39;au 1er avril 2021, sauf prorogation de tout ou partie de ses dispositions jusqu&#39;à une date fixée par décret en Conseil d&#39;Etat et qui ne peut être postérieure au 31 juillet 2021 ».&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le III de l&#39;article 1er du décret du 25 mai 2020 susvisé est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Les mots : « jusqu&#39;au 31 juillet 2020 » sont remplacés par les mots : « jusqu&#39;au 1er avril 2021, sauf prorogation de tout ou partie de ces dispositions jusqu&#39;à une date fixée par décret en Conseil d&#39;Etat et qui ne peut être postérieure au 31 juillet 2021 » ;&lt;br/&gt;2° La seconde phrase est supprimée.&lt;/p&gt;Article 12&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, le garde des sceaux, ministre de la justice, et le ministre des solidarités et de la santé sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française et entrera en vigueur immédiatement.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700055"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 17 décembre 2020 portant nominations (Institut Mines-Télécom)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042700763</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 17 décembre 2020, les personnes dont les noms suivent sont nommées en qualité de professeur de l&#39;Institut Mines-Télécom à compter de leur date d&#39;installation au cours de l&#39;année universitaire 2020-2021 dans les écoles désignées ci-après :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- à l&#39;Ecole nationale supérieure des mines de Saintt-Etienne :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. David EGLIN, professeur de 2e classe stagiaire de l&#39;Institut Mines-Télécom, dans la discipline « Science et ingénierie des biomatériaux » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- à l&#39;Ecole nationale supérieure Mines-Télécom Lille Douai :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. Stéphane SAUVAGE, professeur de 2e classe de l&#39;Institut Mines-Télécom, dans la discipline « Analyse de données en sciences de l&#39;environnement » ;&lt;br/&gt;M. Arnaud DONIEC, professeur de 2e classe de l&#39;Institut Mines-Télécom, dans la discipline « Informatique, intelligence artificielle » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- à l&#39;Ecole nationale supérieure des mines d&#39;Albi-Carmaux :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. Thierry SENTENAC, professeur de 2e classe de l&#39;Institut Mines-Télécom, dans la discipline « Photothermomécanique ».&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700763"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1606 du 16 décembre 2020 abrogeant certaines dispositions de l&#39;article L. 311-6 du code du tourisme</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042688083</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La deuxième phrase du premier alinéa de l&#39;article L. 311-6 du code du tourisme est supprimée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;Europe et des affaires étrangères et le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-18 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042688083"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1607 du 16 décembre 2020 relatif à la prorogation du classement pour les hôtels</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042688093</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par dérogation à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074073&amp;idArticle=LEGIARTI000006813112&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du tourisme. - art. D311-8 (M)&#39;&gt;article D. 311-8 du code du tourisme&lt;/a&gt;, les classements dont la durée de validité a expiré ou expire entre le 12 mars 2020 et le 30 avril 2021 produisent leurs effets jusqu&#39;au 1er mai 2021.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;Europe et des affaires étrangères et le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-18 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042688093"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 15 décembre 2020 portant nomination d&#39;un administrateur général des finances publiques</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677691</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 15 décembre 2020, M. Joaquin CESTER, administrateur général des finances publiques de 1re classe, 3e échelon, est nommé directeur régional des finances publiques de La Réunion.&lt;br/&gt;Le cautionnement de M. Joaquin CESTER est fixé dans les conditions prévues par l&#39;arrêté du 2 février 2018 portant fixation des cautionnements à constituer par les comptables de la direction générale des finances publiques.&lt;br/&gt;Le présent décret prendra effet à compter de la date d&#39;installation de l&#39;intéressé, qui sera fixée par le directeur général des finances publiques.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677691"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 16 décembre 2020 portant nomination du président-directeur général de la société nationale SNCF - M. FARANDOU (Jean-Pierre)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677693</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. Jean-Pierre FARANDOU est nommé président-directeur général de la société nationale SNCF.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre, la ministre de la transition écologique, le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance et le ministre délégué auprès de la ministre de la transition écologique, chargé des transports, sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677693"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1587 du 14 décembre 2020 portant modification des règles de fonctionnement de la commission des comptes commerciaux de la nation</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042671953</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans le cadre des comptes de la nation, la commission des comptes commerciaux de la nation détermine la valeur ajoutée par le commerce à la production nationale et en analyse les éléments constitutifs.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre chargé de l&#39;économie et des finances préside la commission des comptes commerciaux de la nation. Il en nomme le vice-président.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La commission des comptes commerciaux de la nation comprend :&lt;br/&gt;1° Six membres de droit :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- le directeur général du Trésor ou son représentant ;&lt;br/&gt;- le directeur général de l&#39;INSEE ou son représentant ;&lt;br/&gt;- le directeur général de la concurrence, de la consommation et de la répression des fraudes ou son représentant ;&lt;br/&gt;- le directeur général des entreprises ou son représentant ;&lt;br/&gt;- le directeur général de l&#39;Agence nationale de sécurité du médicament et des produits de santé ou son représentant ;&lt;br/&gt;- le directeur général de l&#39;Agence nationale de cohésion des territoires ou son représentant ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2° Des représentants des organisations professionnelles du commerce ;&lt;br/&gt;3° Des personnalités qualifiées choisies en fonction de leurs compétences ou leurs travaux en matière économique et commerciale.&lt;br/&gt;Les représentants des organisations et les personnes mentionnées aux 2° et 3° sont désignés pour une durée de trois ans par arrêté conjoint du ministre chargé de l&#39;économie et des finances et du ministre chargé du commerce.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;Institut national de la statistique et des études économiques élabore et présente les rapports sur les comptes commerciaux de la nation. Il est chargé de la convocation et du secrétariat de la commission.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000338054&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°63-100 du 8 février 1963, v. init.&#39;&gt;décret n° 63-100 du 8 février 1963 &lt;/a&gt;portant création d&#39;une commission des comptes commerciaux de la nation et le décret n° 77-297 du 25 mars 1977 portant réforme de la commission des comptes commerciaux de la nation sont abrogés.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des petites et moyennes entreprises, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-16 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042671953"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 14 décembre 2020 portant nomination du président du conseil d&#39;administration de l&#39;Ecole nationale supérieure des mines de Paris (Mines Paris)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042672197</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 14 décembre 2020, M. ASCHENBROICH (Jacques, André) est reconduit dans ses fonctions de président du conseil d&#39;administration de l&#39;Ecole nationale supérieure des mines de Paris.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-16 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042672197"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1574 du 11 décembre 2020 modifiant le décret n° 2009-707 du 16 juin 2009 relatif aux services déconcentrés de la direction générale des finances publiques</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042659937</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 4 du décret du 16 juin 2009 susviséest complété par un VIII ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« VIII.-Une direction départementale ou régionale des finances publiques, désignée par arrêté du ministre chargé du budget, peut assurer, pour le compte de l&#39;ensemble des directions départementales et régionales, l&#39;enregistrement des actes et la réception des déclarations déposées pour la liquidation des droits d&#39;enregistrement lorsque ces actes et déclarations sont transmis au moyen d&#39;un téléservice mis à disposition par l&#39;administration, ainsi que, pour les impositions y afférentes, le recouvrement des droits et pénalités. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-13 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042659937"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1565 du 10 décembre 2020 relatif au fonctionnement de l&#39;Observatoire de l&#39;inclusion bancaire et de son conseil scientifique</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042657961</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après le 3° de l&#39;article R. 312-9 du code monétaire et financier, il est inséré un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« A la demande du président, des personnalités qualifiées peuvent, en raison de leur compétence dans le domaine de l&#39;inclusion bancaire, participer aux séances de l&#39;observatoire. Elles ne prennent pas part au vote. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au dernier alinéa de l&#39;article R. 312-10 du même code, après les mots : « Les membres de l&#39;observatoire », sont insérés les mots : « ainsi que les personnalités qualifiées invitées à participer à ses séances ».&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article R. 312-12 du même code est modifié comme suit :&lt;br/&gt;1° Le deuxième alinéa est remplacé par cinq alinéas ainsi rédigés :&lt;br/&gt;« Ce conseil comprend six autres membres désignés par le président de l&#39;observatoire :&lt;br/&gt;« 1° Un membre sur proposition du directeur général de l&#39;Institut national de la statistique et des études économiques ;&lt;br/&gt;« 2° Un membre sur proposition du directeur de la recherche, des études, de l&#39;évaluation et des statistiques placé auprès du ministre chargé des affaires sociales ;&lt;br/&gt;« 3° Deux experts dont le choix est approuvé par les membres de l&#39;observatoire ;&lt;br/&gt;« 4° Deux représentants de la Banque de France. » ;&lt;br/&gt;2° Après le deuxième alinéa, est inséré un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« Les membres du conseil scientifique sont nommés pour une durée fixée par le président de l&#39;Observatoire de l&#39;inclusion bancaire et ne pouvant excéder trois ans. » ;&lt;br/&gt;3° Au quatrième alinéa, les mots : « , sur la définition et la production des indicateurs » sont remplacés par les mots : « et sur la définition d&#39;indicateurs de suivi » et les mots : « sur les critères et conditions d&#39;évaluation des » sont remplacés par le mot : « aux » ;&lt;br/&gt;4° Après le dernier alinéa, sont insérés deux alinéas ainsi rédigés :&lt;br/&gt;« Le conseil peut, sur proposition de son président, associer tout expert à ses travaux.&lt;br/&gt;« Des représentants de la direction générale du Trésor peuvent participer, sans voix délibérative, aux séances du conseil. »&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au I des articles R. 743-1, R. 753-1 et R. 763-1 du même code, la neuvième ligne du tableau est remplacée par les lignes suivantes : &lt;br/&gt;« &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;R. 312-9 et R. 312-10 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;n° 2020-1565 du 10 décembre 2020 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;R. 312-11 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;n° 2014-737 du 30 juin 2014 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;R. 312-12 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;n° 2020-1565 du 10 décembre 2020 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;R. 312-13 à R. 312-17 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;n° 2014-737 du 30 juin 2014 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;».&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance et le ministre des outre-mer sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-12 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042657961"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 10 décembre 2020 portant délégation de signature (secrétariat général des affaires européennes)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042657977</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation permanente est donnée à Mme Sandrine GAUDIN, secrétaire générale des affaires européennes, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, tous documents et certifications de service fait, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions du secrétariat général des affaires européennes.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement de Mme Sandrine GAUDIN, secrétaire générale des affaires européennes, Mme Caroline VINOT, secrétaire générale adjointe, MM. Jérôme BROUILLET et Stéphane DUPUIS, secrétaires généraux adjoints, Mme Louise BREHIER, conseillère juridique, Mme Margot RENAULT, conseillère « négociations avec le Royaume-Uni », Mme Manuella PLACIDE, chef du secteur « ressources humaines et moyens », et M. Pascal REDON, chef du secteur « soutien et développements informatiques », reçoivent délégation à l&#39;effet de signer, au nom du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, tous documents et certifications de service fait, à l&#39;exclusion des décrets, établis dans la limite des attributions du secrétariat général des affaires européennes.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance est chargé de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-12 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042657977"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1562 du 9 décembre 2020 modifiant le code de la consommation en ce qui concerne les denrées alimentaires</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042648806</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article R. 412-18 du code de la consommation est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Au 4° les mots : « ainsi que celles des articles 1er à 5 du règlement d&#39;exécution (UE) du Parlement européen et du Conseil n° 1337/2013 du 13 décembre 2013 portant modalités d&#39;application du règlement (UE) n° 1169/2011 du Parlement européen et du Conseil en ce qui concerne l&#39;indication du pays d&#39;origine ou du lieu de provenance des viandes fraîches, réfrigérées et congelées des animaux des espèces porcine, ovine, caprine et des volailles » sont supprimés ; &lt;br/&gt;2° Il est ajouté trois alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« 5° Les dispositions des articles 1er à 5 du règlement d&#39;exécution (UE) de la Commission n° 1337/2013 du 13 décembre 2013 portant modalités d&#39;application du règlement (UE) n° 1169/2011 du Parlement européen et du Conseil en ce qui concerne l&#39;indication du pays d&#39;origine ou du lieu de provenance des viandes fraîches, réfrigérées et congelées des animaux des espèces porcine, ovine, caprine et des volailles ; &lt;br/&gt;« 6° Les dispositions des articles 1er à 4 du règlement d&#39;exécution (UE) n° 828/2014 de la Commission du 30 juillet 2014 relatif aux exigences applicables à la fourniture d&#39;informations aux consommateurs concernant l&#39;absence ou la présence réduite de gluten dans les denrées alimentaires et de son annexe ; &lt;br/&gt;« 7° Les dispositions des articles 1er à 3 du règlement d&#39;exécution (UE) 2018/775 de la Commission du 28 mai 2018 portant modalités d&#39;application de l&#39;article 26, paragraphe 3, du règlement (UE) n° 1169/2011 du Parlement européen et du Conseil concernant l&#39;information des consommateurs sur les denrées alimentaires, pour ce qui est des règles d&#39;indication du pays d&#39;origine ou du lieu de provenance de l&#39;ingrédient primaire d&#39;une denrée alimentaire. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après l&#39;article R. 412-18 du même code, est insérée une sous-section 2 bis ainsi rédigée : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Sous-section 2 bis &lt;br/&gt;« Denrées alimentaires destinées à des groupes spécifiques &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 412-18-1.-Constituent les mesures d&#39;exécution prévues à l&#39;article L. 412-1 : &lt;br/&gt;« 1° Les dispositions des articles 1er, 2,4,6,9 à 11 et 15 du règlement (UE) n° 609/2013 du Parlement européen et du Conseil du 12 juin 2013 modifié concernant les denrées alimentaires destinées aux nourrissons et aux enfants en bas âge, les denrées alimentaires destinées à des fins médicales spéciales et les substituts de la ration journalière totale pour contrôle du poids et de ses annexes ; &lt;br/&gt;« 2° Les dispositions des articles 1er à 12 du règlement délégué (UE) 2016/127 de la Commission du 25 septembre 2015 modifié complétant le règlement (UE) n° 609/2013 en ce qui concerne les exigences spécifiques en matière de composition et d&#39;information applicables aux préparations pour nourrissons et aux préparations de suite et les exigences portant sur les informations relatives à l&#39;alimentation des nourrissons et des enfants en bas âge et de ses annexes ; &lt;br/&gt;« 3° Les dispositions des articles 1er à 9 du règlement délégué (UE) 2016/128 de la Commission du 25 septembre 2015 complétant le règlement (UE) n° 609/2013 du 12 juin 2013 en ce qui concerne les exigences spécifiques en matière de composition et d&#39;information applicables aux denrées alimentaires destinées à des fins médicales spéciales et de ses annexes ; &lt;br/&gt;« 4° Les dispositions des articles 1er à 7 du règlement délégué (UE) 2017/1798 de la Commission du 2 juin 2017 complétant le règlement (UE) n° 609/2013 du 12 juin 2013 en ce qui concerne les exigences spécifiques en matière de composition et d&#39;information applicables aux substituts de la ration journalière totale pour contrôle du poids et de ses annexes. »&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article R. 412-19 du même code est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 412-19.-Constituent les mesures d&#39;exécution prévues à l&#39;article L. 412-1 les dispositions des articles 1er à 3 et 6 du règlement (UE) n° 2015/2283 du Parlement européen et du Conseil du 25 novembre 2015 modifié relatif aux nouveaux aliments. »&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance est chargé de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-11 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042648806"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
</feed>