<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="">
  <title>Legifrance RSS - Ministère-de-la-cohésion-des-territoires-et-des-relations-avec-les-collectivités-territoriales - DECRET</title>
  <id></id>
  <updated>2020-12-21 12:29:19.625822557 +0100 CET m=+200.911153030</updated>
  <category>French Law</category>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1622 du 18 décembre 2020 relatif aux modalités de versement de l&#39;aide financière exceptionnelle pour le recrutement d&#39;apprentis par les collectivités territoriales et les établissements publics en relevant</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042702330</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les collectivités territoriales et leurs établissements publics perçoivent une aide exceptionnelle forfaitaire de 3 000 euros versée en une seule fois pour chaque contrat d&#39;apprentissage conclu entre le 1er juillet 2020 et le 28 février 2021.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;agence de services et de paiement assure pour le compte de l&#39;Etat la gestion administrative, technique et financière de l&#39;aide exceptionnelle versée aux collectivités territoriales et aux établissements publics en relevant pour chaque contrat d&#39;apprentissage conclu pendant la période visée à l&#39;article 1er suivant les modalités prévues par voie de convention en application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071367&amp;idArticle=LEGIARTI000033668906&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code rural et de la pêche maritime - art. D313-15 (V)&#39;&gt;article D. 313-15 du code rural et de la pêche maritime&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent décret s&#39;appliquent aux contrats d&#39;apprentissage conclus entre le 1er juillet 2020 et le 28 février 2021.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion, la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales, la ministre de la transformation et de la fonction publiques et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-20 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042702330"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1575 du 11 décembre 2020 relatif à l&#39;habilitation et à l&#39;assermentation des agents des collectivités territoriales en application de l&#39;article L. 541-44-1 du code de l&#39;environnement</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042659981</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après la sous-section 6 de la section 7 du chapitre Ier du titre IV du livre V de la partie réglementaire du code de l&#39;environnement, il est inséré une sous-section 7 ainsi rédigée : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Sous-section 7&lt;br/&gt;« Habilitation et assermentation des agents des collectivités territoriales &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 541-85-1.-L&#39;habilitation des agents des collectivités territoriales pour constater les infractions prévues aux articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070719&amp;idArticle=LEGIARTI000006419531&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code pénal - art. R632-1 (V)&#39;&gt;R. 632-1&lt;/a&gt;, R. 634-2 et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070719&amp;idArticle=LEGIARTI000006419546&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code pénal - art. R635-8 (M)&#39;&gt;R. 635-8 &lt;/a&gt;du code pénal est délivrée par l&#39;autorité de nomination. &lt;br/&gt;« Cette autorité vérifie que l&#39;agent a suivi une formation, notamment de droit pénal et de procédure pénale, et dispose des compétences techniques et juridiques nécessaires. &lt;br/&gt;« La décision d&#39;habilitation précise l&#39;objet de l&#39;habilitation. &lt;br/&gt;« Lorsque l&#39;agent ne remplit plus les conditions prévues au deuxième alinéa ou que son comportement se révèle incompatible avec le bon exercice de ses missions, l&#39;habilitation peut être suspendue ou retirée. Le procureur de la République du tribunal judiciaire de la résidence administrative de l&#39;agent est informé de la décision de suspension ou de retrait. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 541-85-2.-Les agents désignés conformément aux dispositions de l&#39;article R. 541-85-1 prêtent serment devant le tribunal judiciaire de leur résidence administrative, au siège de ce tribunal ou, le cas échéant, de l&#39;une de ses chambres de proximité. Un procès-verbal en est dressé et une copie remise à l&#39;intéressé. &lt;br/&gt;« La formule du serment est la suivante : &lt;br/&gt;« “ Je jure et promets de bien et loyalement remplir mes fonctions et d&#39;observer en tout les devoirs qu&#39;elles m&#39;imposent. Je jure également de ne rien révéler ou utiliser de ce qui sera porté à ma connaissance à l&#39;occasion de l&#39;exercice de mes fonctions. ” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 541-85-3.-L&#39;autorité chargée de l&#39;habilitation délivre à l&#39;agent une carte d&#39;habilitation qui comporte la photo de son titulaire, mentionne ses nom et prénom ainsi que ses attributions. Elle atteste de son assermentation. L&#39;agent est muni de sa carte d&#39;habilitation lorsqu&#39;il exerce les missions définies à l&#39;article R. 541-85-1. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et le garde des sceaux, ministre de la justice, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-13 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042659981"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1567 du 11 décembre 2020 portant diverses dispositions dans le domaine funéraire en raison des circonstances exceptionnelles liées à la propagation de l&#39;épidémie de covid-19</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042658117</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les règles funéraires sont adaptées conformément aux dispositions des articles 2 à 4 et 6 du présent décret jusqu&#39;à l&#39;expiration d&#39;un délai d&#39;un mois, à compter de la date de cessation de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire fixé à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000042520662&amp;idArticle=JORFARTI000042520663&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-1379 du 14 novembre 2020 - art. 1 (V)&#39;&gt;article 1er de la loi du 14 novembre 2020 susvisée&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par dérogation aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&amp;idArticle=LEGIARTI000006396912&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code général des collectivités territoriales - art. R2213-7 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article R. 2213-7 du code général des collectivités territoriales&lt;/a&gt;, le transport avant mise en bière du corps d&#39;une personne décédée peut être réalisé sans déclaration préalable.&lt;br/&gt;Par dérogation aux dispositions de l&#39;article R. 2213-21 du même code, le transport après mise en bière du corps d&#39;une personne décédée peut être réalisé sans déclaration préalable.&lt;br/&gt;Lorsqu&#39;il est fait application d&#39;un des deux alinéas précédents, la déclaration écrite est adressée au maire par tout moyen au plus tard un mois après le transport du corps du défunt.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Il peut être dérogé aux délais d&#39;inhumation ou de crémation prévus aux articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&amp;idArticle=LEGIARTI000006395937&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code général des collectivités territoriales - art. R2213-33 (M)&#39;&gt;R. 2213-33&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&amp;idArticle=LEGIARTI000006395941&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code général des collectivités territoriales - art. R2213-35 (M)&#39;&gt;R. 2213-35&lt;/a&gt; du code général des collectivités territoriales sans accord préalable du préfet dans la mesure strictement nécessaire au regard des circonstances. Le délai dérogatoire ne peut alors dépasser 21 jours calendaires après le décès ou, le cas échéant, un délai supérieur fixé par le préfet pour tout ou partie du département. L&#39;opérateur funéraire adresse au préfet par tout moyen une déclaration écrite motivée précisant le délai dérogatoire mis en œuvre au plus tard 15 jours après l&#39;inhumation ou la crémation.&lt;br/&gt;Le préfet peut édicter, pour tout ou partie du département, des prescriptions générales ou particulières relatives à la mise en œuvre des délais dérogatoires d&#39;inhumation ou de crémation.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par dérogation aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&amp;idArticle=LEGIARTI000006396915&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code général des collectivités territoriales - art. R2213-17 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article R. 2213-17 du code général des collectivités territoriales&lt;/a&gt;, l&#39;autorisation de fermeture du cercueil peut être transmise par l&#39;officier d&#39;état civil à l&#39;opérateur funéraire par voie dématérialisée.&lt;br/&gt;En cas d&#39;impossibilité d&#39;obtenir l&#39;autorisation de fermeture du cercueil au plus tard 24 heures après le décès lorsque la mise en bière immédiate est requise, l&#39;opérateur funéraire peut procéder à la fermeture du cercueil en présence de la personne ayant qualité pour pourvoir aux funérailles ou de la personne qu&#39;elle aura expressément désignée. S&#39;il y a lieu, il est également dérogé au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&amp;idArticle=LEGIARTI000006395967&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code général des collectivités territoriales - art. R2213-45 (V)&#39;&gt;2° de l&#39;article R. 2213-45 du code général des collectivités territoriales&lt;/a&gt;. L&#39;opérateur funéraire informe le maire de la fermeture du cercueil dans un délai de 48 heures après la fermeture.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le code général des collectivités territoriales est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° A l&#39;article R. 2213-31, après les mots : « de la commune du lieu d&#39;inhumation. », sont ajoutés les mots : « Cette autorisation peut être adressée par voie dématérialisée. » ; &lt;br/&gt;2° Au deuxième alinéa de l&#39;article R. 2213-34, après les mots : « Cette autorisation », sont ajoutés les mots : «, qui peut être adressée par voie dématérialisée, ».&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le transport de corps avant mise en bière peut être assuré par des véhicules, acquis ou loués par les opérateurs funéraires habilités, répondant aux conditions des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&amp;idArticle=LEGIARTI000006396136&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code général des collectivités territoriales - art. D2223-110 (V)&#39;&gt;articles D. 2223-110 à D. 2223-112 du code général des collectivités territoriales&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Le transport de corps après mise en bière peut être assuré par des véhicules, acquis ou loués par les opérateurs funéraires habilités, répondant aux conditions des articles D. 2223-116 à D. 2223-118 du même code.&lt;br/&gt;L&#39;attestation de conformité du véhicule prévue aux articles D. 2223-113 et D. 2223-119 est adressée par l&#39;opérateur funéraire au préfet compétent au plus tard un mois après la fin de la période mentionnée à l&#39;article 1er.&lt;br/&gt;La visite de conformité, prévue aux articles D. 2223-114 et D. 2223-120, qui aurait dû être effectuée pendant la période mentionnée à l&#39;article 1er sera réputée avoir été faite à temps si elle a été réalisée dans un délai qui ne peut excéder deux mois après la fin de cette période.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales est chargée de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française et entre en vigueur immédiatement.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-12 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042658117"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales</name>
    </author>
  </entry>
</feed>