<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Legifrance RSS - ministere-des-armees - decret</title>
  <id>https://raw.githubusercontent.com/ldicarlo/legifrance-rss/master/feed/decret_ministere-des-armees.xml</id>
  <updated>2021-02-18T09:29:05+01:00</updated>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss </subtitle>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-169 du 16 février 2021 modifiant le décret du 16 mai 1949 relatif à la médaille de l&#39;aéronautique</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:05+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043148394</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 16 mai 1949 susvisé est modifié conformément aux articles 2 à 10 du présent décret.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 1er est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 1. - La médaille de l&#39;aéronautique est destinée à récompenser toute personne physique qui contribue à l&#39;essor, au prestige, au développement économique et technique, à l&#39;innovation et à la sécurité des secteurs aéronautique ou spatial, civil ou militaire, à la recherche stratégique afférente ainsi qu&#39;au rayonnement des sports aériens. »&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 1-2 est abrogé.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le troisième alinéa de l&#39;article 2 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« La décoration peut être attribuée, hors contingent, à des personnes blessées ou tuées dans l&#39;accomplissement de leurs missions en service aérien ou aérospatial, dans un délai d&#39;un an suivant les faits. »&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après l&#39;article 2, il est inséré un article 2-1 ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 2-1. - Le nombre annuel de croix susceptibles d&#39;être attribuées est fixé par arrêté interministériel du ministre de la défense et du ministre chargé des transports. »&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;article 4-1, les mots : « d&#39;attribution » sont remplacés par les mots : « ainsi que les modalités d&#39;attribution et de retrait ».&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le second alinéa de l&#39;article 5 est abrogé.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 6 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 6. - Le conseil de la médaille peut prononcer la suspension ou le retrait de la médaille ainsi que des prérogatives qui y sont liées, à l&#39;encontre de toute personne ayant commis un acte contraire à l&#39;honneur. »&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 7 est abrogé.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 7-1 devient l&#39;article 7.&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la transition écologique, la ministre des armées et le ministre délégué auprès de la ministre de la transition écologique, chargé des transports, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043148394"></link>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-170 du 17 février 2021 portant autorisation d&#39;un traitement automatisé de données à caractère personnel dénommé « FLASH EVENT »</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:05+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043148425</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Le ministre de la défense est autorisé à mettre en œuvre un traitement automatisé de données à caractère personnel dénommé « FLASH EVENT » ayant pour seule finalité d&#39;informer le ministre de la défense ainsi que les états-majors, les directions, les services, les organismes du ministère de la défense et les établissements publics placés sous sa tutelle, de la survenance :&lt;br/&gt;1° De tout incident ou accident présentant un caractère de gravité en raison des suites disciplinaires, pénales, ou médiatiques qu&#39;il est susceptible d&#39;entraîner dès lors qu&#39;il met en cause, en qualité de victime ou d&#39;auteur :&lt;br/&gt;a) Un membre du personnel militaire ou civil du ministère de la défense ;&lt;br/&gt;b) Un membre de forces militaires étrangères en stationnement ou en transit sur le territoire national ;&lt;br/&gt;c) Toute personne ne relevant pas du ministère de la défense lorsque l&#39;événement la concernant a eu lieu dans une emprise militaire ou en lien avec une activité du ministère ;&lt;br/&gt;2° De toute atteinte grave au domaine et aux biens du ministère de la défense ou des établissements publics placés sous sa tutelle ;&lt;br/&gt;3° De tout autre événement grave en rapport avec les missions et l&#39;activité du ministère de la défense.&lt;br/&gt;II. - Ne relèvent pas du traitement « FLASH EVENT » les informations se rapportant aux actions opérationnelles, aux activités nucléaires, au contrôle gouvernemental et au personnel et activités de la gendarmerie nationale qui ne sont pas placées pour leur emploi au sein du ministère.&lt;br/&gt;III. - Les événements faisant l&#39;objet du traitement sont classées en catégories selon une grille définie par une instruction du ministre de la défense.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Peuvent être enregistrées, dans la stricte mesure où elles sont nécessaires, adéquates et proportionnées aux finalités mentionnées à l&#39;article 1er, les données à caractère personnel et informations relatives :&lt;br/&gt;1° A l&#39;ensemble des éléments portant sur l&#39;identité de la ou des personnes concernées par l&#39;événement et sur leur activité professionnelle ;&lt;br/&gt;2° A la description de l&#39;événement et des circonstances dans lesquelles il est survenu, de ses incidences et des suites qui vont lui être ou lui ont été données.&lt;br/&gt;La liste de ces données est précisée en annexe au présent décret.&lt;br/&gt;II. - Le traitement des données à caractère personnel de la nature de celles mentionnées au &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000886460&amp;idArticle=LEGIARTI000006528068&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 78-17 du 6 janvier 1978 - art. 6 (V)&#39;&gt;I de l&#39;article 6 de la loi du 6 janvier 1978 susvisée&lt;/a&gt; relatives à la prétendue origine raciale ou ethnique, aux opinions politiques, philosophiques ou religieuses, à l&#39;appartenance syndicale, à la santé ou à la vie sexuelle ou l&#39;orientation sexuelle n&#39;est possible que dans le strict respect des conditions définies au présent décret et dans la limite des nécessités justifiant leur collecte.&lt;br/&gt;Ne peuvent être traitées des données génétiques et des données biométriques.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les données à caractère personnel et les informations mentionnées à l&#39;article 2 sont conservées pour une durée de trois ans à compter de la date de leur enregistrement. Cette durée peut être prorogée en cas d&#39;action devant la juridiction administrative ou judiciaire, jusqu&#39;à ce qu&#39;il ait été définitivement statué sur le litige ou jusqu&#39;à la clôture de l&#39;enquête judiciaire.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Peuvent accéder aux seules données à caractère personnel et informations, afférentes à un événement mentionné à l&#39;article 1er, qui sont strictement nécessaires à leur mission, à raison de leurs attributions respectives et dans la limite du besoin d&#39;en connaître :&lt;br/&gt;1° Aux fins d&#39;information, de consultation et de modification :&lt;br/&gt;a) Les agents des états-majors, des directions, des services et des organismes du ministère de la défense, ainsi que des établissements publics placés sous sa tutelle, désignés par l&#39;autorité dont ils relèvent pour opérer les signalements via le traitement ;&lt;br/&gt;b) Les agents dûment habilités du cabinet du ministre de la défense ;&lt;br/&gt;2° Aux seules fins d&#39;information et de consultation :&lt;br/&gt;a) Les autorités hiérarchiques et fonctionnelles de l&#39;entité d&#39;emploi des personnes impliquées dans la survenance de l&#39;événement ;&lt;br/&gt;b) Les agents des directions, services et organismes du ministère de la défense, ainsi que des établissements publics placés sous sa tutelle, concernés en raison du lieu de survenance de l&#39;événement ;&lt;br/&gt;3° Aux seules fins d&#39;information et de consultation, les agents dument habilités :&lt;br/&gt;a) Des cabinets du chef d&#39;état-major des armées, du délégué général pour l&#39;armement et du secrétaire général pour l&#39;administration ;&lt;br/&gt;b) De la direction du renseignement et de la sécurité de défense ;&lt;br/&gt;c) Des directions, services et organismes du ministère de la défense, ainsi que des établissements publics placés sous sa tutelle, lorsque l&#39;événement, en raison de sa nature, intéresse l&#39;exercice de leurs missions ;&lt;br/&gt;d) Des services gestionnaires des personnes concernées par l&#39;événement.&lt;br/&gt;II. - Les données relatives aux actes de poursuite éventuellement engagées, aux mesures de sûreté le cas échéant décidées par un juge et aux condamnations pénales ne sont accessibles qu&#39;aux autorités et agents mentionnés au 1°, au a du 2° et aux a, b et c du 3°. Ces agents traitent ces données dans le respect du secret professionnel.&lt;br/&gt;III. - La liste des catégories d&#39;informations et de données à caractère personnel auxquelles peuvent accéder les autorités et agents mentionnés au présent article est précisée par une instruction du ministre de la défense.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Toute opération relative au traitement créé par le présent décret fait l&#39;objet d&#39;un enregistrement comprenant l&#39;identification de l&#39;utilisateur ainsi que la date, l&#39;heure et la nature de l&#39;intervention dans ledit traitement automatisé. Ces informations sont conservées pendant une durée d&#39;un an.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Les droits d&#39;information, d&#39;effacement et d&#39;opposition prévus aux articles &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000886460&amp;idArticle=LEGIARTI000037814598&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 78-17 du 6 janvier 1978 - art. 116 (V)&#39;&gt;116&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000886460&amp;idArticle=LEGIARTI000037814600&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 78-17 du 6 janvier 1978 - art. 117 (V)&#39;&gt;117&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000886460&amp;idArticle=LEGIARTI000037814604&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 78-17 du 6 janvier 1978 - art. 119 (V)&#39;&gt;119&lt;/a&gt; de la loi du 6 janvier 1978 susvisée ne s&#39;appliquent pas au présent traitement.&lt;br/&gt;II. - Les droits d&#39;accès et de rectification s&#39;exercent, dans les conditions prévues à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000886460&amp;idArticle=LEGIARTI000037814604&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 78-17 du 6 janvier 1978 - art. 119 (V)&#39;&gt;article 119 de la loi du 6 janvier 1978 susvisée&lt;/a&gt;, par message électronique, à l&#39;adresse suivante : cabmin-flash-event.contact.fct@intradef.gouv.fr.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre des armées est chargée de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE &lt;br/&gt;DONNÉES À CARACTÈRE PERSONNEL ENREGISTRÉES DANS LE TRAITEMENT&lt;br/&gt;I. - Données relatives à l&#39;identification des personnes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1° Nom ;&lt;br/&gt;2° Prénom ;&lt;br/&gt;3° Sexe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;II. - Données relatives à la vie professionnelle&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1° Statut, corps, grade, affectations ;&lt;br/&gt;2° Identifiant défense ;&lt;br/&gt;3° Armée, direction ou service employeur ;&lt;br/&gt;4° Armée, direction ou service gestionnaire.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;III. - Données relatives à la description de l&#39;événement grave&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1° Qualité de la personne concernée : personne mise en cause, victime ou témoin ;&lt;br/&gt;2° Description de l&#39;événement grave (champ libre).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043148425"></link>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 16 février 2021 portant affectations d&#39;officiers généraux</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:05+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149266</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 16 février 2021 :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;DIRECTION GÉNÉRALE DE L&#39;ARMEMENT&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. l&#39;ingénieur général de 1re classe de l&#39;armement Dominique LUZEAUX est nommé chargé de mission « pour la préfiguration de l&#39;Agence du numérique de défense » auprès du délégué général pour l&#39;armement.&lt;br/&gt;M. l&#39;ingénieur général de 1re classe de l&#39;armement Michel SAYEGH est nommé directeur de l&#39;unité de management Espace et systèmes d&#39;information opérationnels de la direction des opérations de la direction générale de l&#39;armement à compter du 1er mars 2021.&lt;br/&gt;Mme l&#39;ingénieure générale de 2e classe de l&#39;armement Raphaële CLAUDON est nommée cheffe de la division « acquisition-logistique » de la direction interarmées des réseaux d&#39;infrastructure et des systèmes d&#39;information de la défense.&lt;br/&gt;M. l&#39;ingénieur général de 2e classe de l&#39;armement Franck LECLERCQ est nommé adjoint au chef du service d&#39;architecture du système de défense de la direction générale de l&#39;armement et secrétaire général des architectes à compter du 1er mars 2021.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;SERVICE DE L&#39;ÉNERGIE OPÉRATIONNELLE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. l&#39;ingénieur général de 2e classe Jérôme LAFITTE est nommé directeur adjoint du service de l&#39;énergie opérationnelle.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149266"></link>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-155 du 12 février 2021 modifiant le décret n° 2018-102 du 15 février 2018 relatif à l&#39;attribution d&#39;une indemnité de sujétions horaires à certains personnels des ateliers aéronautiques du service industriel de l&#39;aéronautique</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:05+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130988</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 5 du décret du 15 février 2018 susvisé est abrogé.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, la ministre des armées, la ministre de la transformation et de la fonction publiques et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-14T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130988"></link>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-149 du 11 février 2021 relatif à l&#39;organisation des examens, concours, recrutements, sélections et formations militaires, pris pour l&#39;application des articles 3 et 7 de l&#39;ordonnance n° 2020-1694 du 24 décembre 2020 relative à l&#39;organisation des examens et concours dans le cadre de la gestion de la crise sanitaire née de l&#39;épidémie de covid-19</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:05+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043129958</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les autorités responsables de l&#39;organisation des examens, concours, recrutements, sélections et formations militaires, et de la détermination des modalités de délivrance des diplômes et qualifications militaires peuvent appliquer les dispositions du présent décret aux examens, concours, recrutements, sélections et formations en cours ou ouverts pendant la période comprise entre le 1er janvier et le 31 octobre 2021, ainsi qu&#39;à la délivrance des diplômes et qualifications militaires pendant cette période.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pendant la période prévue à l&#39;article 1er, l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation des examens, concours, recrutements et sélections militaires peut recourir à la visioconférence pour les épreuves orales, auditions et entretiens, nonobstant l&#39;absence de mention d&#39;un tel recours dans l&#39;arrêté d&#39;organisation ou texte d&#39;ouverture des examens, concours, recrutements et sélections, y compris lorsque le candidat n&#39;en a pas fait la demande lors de son inscription.&lt;br/&gt;Les membres des jurys, commissions et instances de sélection peuvent, pour l&#39;organisation de leurs délibérations, recourir à la visioconférence, à l&#39;audioconférence lorsque le recours à la visioconférence ne peut être organisé et, lorsque l&#39;urgence le justifie ou qu&#39;aucun des deux moyens précédents ne peut être utilisé, à la messagerie instantanée électronique sécurisée ou, à défaut, à la correspondance électronique sécurisée.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sous réserve des dispositions du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006071307&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la défense. (V)&#39;&gt;code de la défense&lt;/a&gt; et des statuts particuliers, l&#39;organisation et les modalités d&#39;exécution des examens, concours, recrutements et sélections militaires peuvent faire l&#39;objet d&#39;adaptations pour tenir compte de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire déclaré dans les conditions prévues par la loi du 14 novembre 2020 susvisée, tout en conservant les spécificités propres aux recrutements du personnel militaire.&lt;br/&gt;Les adaptations ne peuvent remettre en cause le maintien des épreuves écrites, orales et sportives permettant de s&#39;assurer de la motivation du candidat et de son aptitude à occuper un emploi militaire.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Les épreuves d&#39;admissibilité et d&#39;admission peuvent être adaptées en garantissant le respect de l&#39;égalité de traitement des candidats. Ces adaptations peuvent porter sur les règles de quorum au sein des jurys, sur la nature, le nombre, le contenu, la localisation, les coefficients et les conditions d&#39;organisation des épreuves, qui peuvent notamment s&#39;effectuer de manière dématérialisée. Ces adaptations sont précisées par des arrêtés dérogeant, pour la période prévue à l&#39;article 1er, aux dispositions actuellement en vigueur. Elles doivent être portées à la connaissance des candidats, par tout moyen, dans un délai qui ne peut être inférieur à deux semaines avant le début des épreuves.&lt;br/&gt;Les épreuves d&#39;admissibilité ou d&#39;admission peuvent être supprimées, l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation étant néanmoins tenue de conserver les épreuves destinées à s&#39;assurer de la motivation du candidat et de son aptitude à occuper un emploi militaire.&lt;br/&gt;II. - Les épreuves physiques et sportives pouvant matériellement être réalisées tout en respectant les prescriptions prévues par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042475143&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1310 du 29 octobre 2020 (V)&#39;&gt;décret du 29 octobre 2020 susvisé&lt;/a&gt; sont maintenues. Elles doivent permettre d&#39;évaluer si le candidat dispose des aptitudes physiques exigées pour l&#39;accès à l&#39;état militaire. Elles peuvent, le cas échéant, être relocalisées.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sous réserve des dispositions prévues par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000311539&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°81-317 du 7 avril 1981 (M)&#39;&gt;décret du 7 avril 1981 susvisé&lt;/a&gt;, lorsqu&#39;un concours externe est conduit pendant la période mentionnée à l&#39;article 1er, les candidats peuvent remettre à l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation du concours, soit la copie du titre ou du diplôme requis, soit la copie du titre ou diplôme obtenu dans leur Etat d&#39;origine et reconnu comme équivalent aux diplômes français requis, au plus tard à la date d&#39;établissement de la liste classant par ordre alphabétique les candidats déclarés admis par le jury.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;autorité responsable des modalités de délivrance des diplômes ou d&#39;octroi des qualifications militaires peut adapter les modalités de délibération du jury, de la commission ou de l&#39;instance de sélection, lorsque ces délibérations interviennent dans la période prévue à l&#39;article 1er.&lt;br/&gt;Elle peut également adapter les règles de délivrance du diplôme ou d&#39;octroi de la qualification militaire lorsque la formation militaire sanctionnée par ce diplôme ou cette qualification a été dispensée au cours de la période prévue à l&#39;article 1er.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Lorsque la date limite pour les inscriptions ou le dépôt de pièces ou de dossiers dans le cadre d&#39;un examen, concours, recrutement ou sélection militaire a été fixée au 1er janvier 2021 ou à une date postérieure comprise dans la période d&#39;état d&#39;urgence sanitaire, cette date peut être repoussée dans la limite de la période prévue à l&#39;article 1er du présent décret, par arrêté ou décision de l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation de l&#39;examen, du concours, du recrutement ou de la sélection militaire, publié dans les mêmes conditions que celles applicables au texte d&#39;ouverture.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Nonobstant toute disposition réglementaire contraire, l&#39;inscription ou l&#39;envoi de documents nécessaires à l&#39;inscription ou à la participation des candidats à l&#39;un des examens, concours, recrutements, sélections ou formations peut être accompli par voie électronique, dans le respect des règles de protection des données à caractère personnel.&lt;br/&gt;Cette procédure doit permettre d&#39;enregistrer l&#39;identité du candidat et la date de son inscription.&lt;br/&gt;Les données fournies lors de l&#39;inscription par voie électronique ne peuvent être consultées que par le candidat lui-même et par les personnes chargées de recueillir l&#39;information.&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Lorsque les examens, concours, recrutements, sélections et formations militaires ne sont pas achevés au 1er janvier 2021 ou doivent être reportés compte tenu de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire, les nouvelles modalités d&#39;organisation et le nouveau calendrier font l&#39;objet d&#39;un arrêté ou d&#39;une décision de l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation de l&#39;examen, du concours, du recrutement, de la sélection ou de la formation militaire.&lt;br/&gt;Cet arrêté ou cette décision est publié dans les mêmes conditions que celles applicables au texte d&#39;ouverture.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Sans préjudice des dispositions de l&#39;article 2, lorsqu&#39;une épreuve d&#39;examen, concours, recrutement ou sélection militaire a été interrompue ou n&#39;a pu donner lieu, à compter du 1er janvier 2021, à l&#39;examen de la totalité des candidats par le jury, la commission ou l&#39;instance de sélection, cette épreuve peut être annulée et reportée pour l&#39;ensemble des candidats à une date fixée par l&#39;arrêté ou la décision mentionnée à l&#39;article 9.&lt;br/&gt;La décision de report ou de maintien de l&#39;épreuve mentionnée au premier alinéa du présent article est prise par l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation de l&#39;examen, concours, recrutement ou sélection en appréciant le risque de rupture d&#39;égalité entre les candidats. A cette fin, elle apprécie si le délai entre l&#39;interruption et la reprise de l&#39;épreuve est, au regard notamment du volume de candidats concernés, mais également du nombre et de la nature des épreuves, de nature à constituer une rupture d&#39;égalité.&lt;br/&gt;II. - Lorsque plusieurs épreuves d&#39;un examen, concours, recrutement ou sélection militaire ont été interrompues ou n&#39;ont pu donner lieu, à compter du 1er janvier 2021, à l&#39;examen de la totalité des candidats par le jury ou l&#39;instance de sélection, ces épreuves sont annulées et reportées par l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation de l&#39;examen, du concours, du recrutement ou de la sélection pour l&#39;ensemble des candidats à une date fixée par l&#39;arrêté ou la décision mentionnée à l&#39;article 9.&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Lorsque toutes les épreuves d&#39;examen, concours, recrutement ou sélection militaire sont reportées dans les conditions prévues à l&#39;article 9 et que la composition des jurys, commissions et instances de sélection a été fixée avant la période d&#39;état d&#39;urgence sanitaire, l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation peut, dans les mêmes formes, procéder au remplacement de ceux des membres du jury ou de l&#39;instance de sélection dont l&#39;empêchement est constaté.&lt;br/&gt;Les membres concernés peuvent être remplacés par d&#39;autres membres ayant un grade ou un niveau de fonctions ou de qualifications au moins équivalent à celui du membre à remplacer, appartenant le cas échéant à une administration autre que l&#39;autorité organisatrice, nonobstant les règles de composition fixées par les dispositions réglementaires applicables à cette voie d&#39;accès.&lt;br/&gt;Les correcteurs et examinateurs spécialisés, non membres du jury, peuvent être remplacés jusqu&#39;à la veille des épreuves.&lt;/p&gt;Article 12&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre des armées, le ministre de l&#39;intérieur et la ministre de la mer sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043129958"></link>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-155 du 12 février 2021 modifiant le décret n° 2018-102 du 15 février 2018 relatif à l&#39;attribution d&#39;une indemnité de sujétions horaires à certains personnels des ateliers aéronautiques du service industriel de l&#39;aéronautique</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:43+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130988</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 5 du décret du 15 février 2018 susvisé est abrogé.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, la ministre des armées, la ministre de la transformation et de la fonction publiques et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-14T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-149 du 11 février 2021 relatif à l&#39;organisation des examens, concours, recrutements, sélections et formations militaires, pris pour l&#39;application des articles 3 et 7 de l&#39;ordonnance n° 2020-1694 du 24 décembre 2020 relative à l&#39;organisation des examens et concours dans le cadre de la gestion de la crise sanitaire née de l&#39;épidémie de covid-19</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:43+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043129958</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les autorités responsables de l&#39;organisation des examens, concours, recrutements, sélections et formations militaires, et de la détermination des modalités de délivrance des diplômes et qualifications militaires peuvent appliquer les dispositions du présent décret aux examens, concours, recrutements, sélections et formations en cours ou ouverts pendant la période comprise entre le 1er janvier et le 31 octobre 2021, ainsi qu&#39;à la délivrance des diplômes et qualifications militaires pendant cette période.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pendant la période prévue à l&#39;article 1er, l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation des examens, concours, recrutements et sélections militaires peut recourir à la visioconférence pour les épreuves orales, auditions et entretiens, nonobstant l&#39;absence de mention d&#39;un tel recours dans l&#39;arrêté d&#39;organisation ou texte d&#39;ouverture des examens, concours, recrutements et sélections, y compris lorsque le candidat n&#39;en a pas fait la demande lors de son inscription.&lt;br/&gt;Les membres des jurys, commissions et instances de sélection peuvent, pour l&#39;organisation de leurs délibérations, recourir à la visioconférence, à l&#39;audioconférence lorsque le recours à la visioconférence ne peut être organisé et, lorsque l&#39;urgence le justifie ou qu&#39;aucun des deux moyens précédents ne peut être utilisé, à la messagerie instantanée électronique sécurisée ou, à défaut, à la correspondance électronique sécurisée.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sous réserve des dispositions du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006071307&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la défense. (V)&#39;&gt;code de la défense&lt;/a&gt; et des statuts particuliers, l&#39;organisation et les modalités d&#39;exécution des examens, concours, recrutements et sélections militaires peuvent faire l&#39;objet d&#39;adaptations pour tenir compte de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire déclaré dans les conditions prévues par la loi du 14 novembre 2020 susvisée, tout en conservant les spécificités propres aux recrutements du personnel militaire.&lt;br/&gt;Les adaptations ne peuvent remettre en cause le maintien des épreuves écrites, orales et sportives permettant de s&#39;assurer de la motivation du candidat et de son aptitude à occuper un emploi militaire.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Les épreuves d&#39;admissibilité et d&#39;admission peuvent être adaptées en garantissant le respect de l&#39;égalité de traitement des candidats. Ces adaptations peuvent porter sur les règles de quorum au sein des jurys, sur la nature, le nombre, le contenu, la localisation, les coefficients et les conditions d&#39;organisation des épreuves, qui peuvent notamment s&#39;effectuer de manière dématérialisée. Ces adaptations sont précisées par des arrêtés dérogeant, pour la période prévue à l&#39;article 1er, aux dispositions actuellement en vigueur. Elles doivent être portées à la connaissance des candidats, par tout moyen, dans un délai qui ne peut être inférieur à deux semaines avant le début des épreuves.&lt;br/&gt;Les épreuves d&#39;admissibilité ou d&#39;admission peuvent être supprimées, l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation étant néanmoins tenue de conserver les épreuves destinées à s&#39;assurer de la motivation du candidat et de son aptitude à occuper un emploi militaire.&lt;br/&gt;II. - Les épreuves physiques et sportives pouvant matériellement être réalisées tout en respectant les prescriptions prévues par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042475143&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1310 du 29 octobre 2020 (V)&#39;&gt;décret du 29 octobre 2020 susvisé&lt;/a&gt; sont maintenues. Elles doivent permettre d&#39;évaluer si le candidat dispose des aptitudes physiques exigées pour l&#39;accès à l&#39;état militaire. Elles peuvent, le cas échéant, être relocalisées.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sous réserve des dispositions prévues par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000311539&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°81-317 du 7 avril 1981 (M)&#39;&gt;décret du 7 avril 1981 susvisé&lt;/a&gt;, lorsqu&#39;un concours externe est conduit pendant la période mentionnée à l&#39;article 1er, les candidats peuvent remettre à l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation du concours, soit la copie du titre ou du diplôme requis, soit la copie du titre ou diplôme obtenu dans leur Etat d&#39;origine et reconnu comme équivalent aux diplômes français requis, au plus tard à la date d&#39;établissement de la liste classant par ordre alphabétique les candidats déclarés admis par le jury.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;autorité responsable des modalités de délivrance des diplômes ou d&#39;octroi des qualifications militaires peut adapter les modalités de délibération du jury, de la commission ou de l&#39;instance de sélection, lorsque ces délibérations interviennent dans la période prévue à l&#39;article 1er.&lt;br/&gt;Elle peut également adapter les règles de délivrance du diplôme ou d&#39;octroi de la qualification militaire lorsque la formation militaire sanctionnée par ce diplôme ou cette qualification a été dispensée au cours de la période prévue à l&#39;article 1er.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Lorsque la date limite pour les inscriptions ou le dépôt de pièces ou de dossiers dans le cadre d&#39;un examen, concours, recrutement ou sélection militaire a été fixée au 1er janvier 2021 ou à une date postérieure comprise dans la période d&#39;état d&#39;urgence sanitaire, cette date peut être repoussée dans la limite de la période prévue à l&#39;article 1er du présent décret, par arrêté ou décision de l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation de l&#39;examen, du concours, du recrutement ou de la sélection militaire, publié dans les mêmes conditions que celles applicables au texte d&#39;ouverture.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Nonobstant toute disposition réglementaire contraire, l&#39;inscription ou l&#39;envoi de documents nécessaires à l&#39;inscription ou à la participation des candidats à l&#39;un des examens, concours, recrutements, sélections ou formations peut être accompli par voie électronique, dans le respect des règles de protection des données à caractère personnel.&lt;br/&gt;Cette procédure doit permettre d&#39;enregistrer l&#39;identité du candidat et la date de son inscription.&lt;br/&gt;Les données fournies lors de l&#39;inscription par voie électronique ne peuvent être consultées que par le candidat lui-même et par les personnes chargées de recueillir l&#39;information.&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Lorsque les examens, concours, recrutements, sélections et formations militaires ne sont pas achevés au 1er janvier 2021 ou doivent être reportés compte tenu de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire, les nouvelles modalités d&#39;organisation et le nouveau calendrier font l&#39;objet d&#39;un arrêté ou d&#39;une décision de l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation de l&#39;examen, du concours, du recrutement, de la sélection ou de la formation militaire.&lt;br/&gt;Cet arrêté ou cette décision est publié dans les mêmes conditions que celles applicables au texte d&#39;ouverture.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Sans préjudice des dispositions de l&#39;article 2, lorsqu&#39;une épreuve d&#39;examen, concours, recrutement ou sélection militaire a été interrompue ou n&#39;a pu donner lieu, à compter du 1er janvier 2021, à l&#39;examen de la totalité des candidats par le jury, la commission ou l&#39;instance de sélection, cette épreuve peut être annulée et reportée pour l&#39;ensemble des candidats à une date fixée par l&#39;arrêté ou la décision mentionnée à l&#39;article 9.&lt;br/&gt;La décision de report ou de maintien de l&#39;épreuve mentionnée au premier alinéa du présent article est prise par l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation de l&#39;examen, concours, recrutement ou sélection en appréciant le risque de rupture d&#39;égalité entre les candidats. A cette fin, elle apprécie si le délai entre l&#39;interruption et la reprise de l&#39;épreuve est, au regard notamment du volume de candidats concernés, mais également du nombre et de la nature des épreuves, de nature à constituer une rupture d&#39;égalité.&lt;br/&gt;II. - Lorsque plusieurs épreuves d&#39;un examen, concours, recrutement ou sélection militaire ont été interrompues ou n&#39;ont pu donner lieu, à compter du 1er janvier 2021, à l&#39;examen de la totalité des candidats par le jury ou l&#39;instance de sélection, ces épreuves sont annulées et reportées par l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation de l&#39;examen, du concours, du recrutement ou de la sélection pour l&#39;ensemble des candidats à une date fixée par l&#39;arrêté ou la décision mentionnée à l&#39;article 9.&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Lorsque toutes les épreuves d&#39;examen, concours, recrutement ou sélection militaire sont reportées dans les conditions prévues à l&#39;article 9 et que la composition des jurys, commissions et instances de sélection a été fixée avant la période d&#39;état d&#39;urgence sanitaire, l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation peut, dans les mêmes formes, procéder au remplacement de ceux des membres du jury ou de l&#39;instance de sélection dont l&#39;empêchement est constaté.&lt;br/&gt;Les membres concernés peuvent être remplacés par d&#39;autres membres ayant un grade ou un niveau de fonctions ou de qualifications au moins équivalent à celui du membre à remplacer, appartenant le cas échéant à une administration autre que l&#39;autorité organisatrice, nonobstant les règles de composition fixées par les dispositions réglementaires applicables à cette voie d&#39;accès.&lt;br/&gt;Les correcteurs et examinateurs spécialisés, non membres du jury, peuvent être remplacés jusqu&#39;à la veille des épreuves.&lt;/p&gt;Article 12&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre des armées, le ministre de l&#39;intérieur et la ministre de la mer sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-155 du 12 février 2021 modifiant le décret n° 2018-102 du 15 février 2018 relatif à l&#39;attribution d&#39;une indemnité de sujétions horaires à certains personnels des ateliers aéronautiques du service industriel de l&#39;aéronautique</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130988</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 5 du décret du 15 février 2018 susvisé est abrogé.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, la ministre des armées, la ministre de la transformation et de la fonction publiques et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-14T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-149 du 11 février 2021 relatif à l&#39;organisation des examens, concours, recrutements, sélections et formations militaires, pris pour l&#39;application des articles 3 et 7 de l&#39;ordonnance n° 2020-1694 du 24 décembre 2020 relative à l&#39;organisation des examens et concours dans le cadre de la gestion de la crise sanitaire née de l&#39;épidémie de covid-19</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043129958</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les autorités responsables de l&#39;organisation des examens, concours, recrutements, sélections et formations militaires, et de la détermination des modalités de délivrance des diplômes et qualifications militaires peuvent appliquer les dispositions du présent décret aux examens, concours, recrutements, sélections et formations en cours ou ouverts pendant la période comprise entre le 1er janvier et le 31 octobre 2021, ainsi qu&#39;à la délivrance des diplômes et qualifications militaires pendant cette période.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pendant la période prévue à l&#39;article 1er, l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation des examens, concours, recrutements et sélections militaires peut recourir à la visioconférence pour les épreuves orales, auditions et entretiens, nonobstant l&#39;absence de mention d&#39;un tel recours dans l&#39;arrêté d&#39;organisation ou texte d&#39;ouverture des examens, concours, recrutements et sélections, y compris lorsque le candidat n&#39;en a pas fait la demande lors de son inscription.&lt;br/&gt;Les membres des jurys, commissions et instances de sélection peuvent, pour l&#39;organisation de leurs délibérations, recourir à la visioconférence, à l&#39;audioconférence lorsque le recours à la visioconférence ne peut être organisé et, lorsque l&#39;urgence le justifie ou qu&#39;aucun des deux moyens précédents ne peut être utilisé, à la messagerie instantanée électronique sécurisée ou, à défaut, à la correspondance électronique sécurisée.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sous réserve des dispositions du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006071307&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la défense. (V)&#39;&gt;code de la défense&lt;/a&gt; et des statuts particuliers, l&#39;organisation et les modalités d&#39;exécution des examens, concours, recrutements et sélections militaires peuvent faire l&#39;objet d&#39;adaptations pour tenir compte de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire déclaré dans les conditions prévues par la loi du 14 novembre 2020 susvisée, tout en conservant les spécificités propres aux recrutements du personnel militaire.&lt;br/&gt;Les adaptations ne peuvent remettre en cause le maintien des épreuves écrites, orales et sportives permettant de s&#39;assurer de la motivation du candidat et de son aptitude à occuper un emploi militaire.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Les épreuves d&#39;admissibilité et d&#39;admission peuvent être adaptées en garantissant le respect de l&#39;égalité de traitement des candidats. Ces adaptations peuvent porter sur les règles de quorum au sein des jurys, sur la nature, le nombre, le contenu, la localisation, les coefficients et les conditions d&#39;organisation des épreuves, qui peuvent notamment s&#39;effectuer de manière dématérialisée. Ces adaptations sont précisées par des arrêtés dérogeant, pour la période prévue à l&#39;article 1er, aux dispositions actuellement en vigueur. Elles doivent être portées à la connaissance des candidats, par tout moyen, dans un délai qui ne peut être inférieur à deux semaines avant le début des épreuves.&lt;br/&gt;Les épreuves d&#39;admissibilité ou d&#39;admission peuvent être supprimées, l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation étant néanmoins tenue de conserver les épreuves destinées à s&#39;assurer de la motivation du candidat et de son aptitude à occuper un emploi militaire.&lt;br/&gt;II. - Les épreuves physiques et sportives pouvant matériellement être réalisées tout en respectant les prescriptions prévues par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042475143&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1310 du 29 octobre 2020 (V)&#39;&gt;décret du 29 octobre 2020 susvisé&lt;/a&gt; sont maintenues. Elles doivent permettre d&#39;évaluer si le candidat dispose des aptitudes physiques exigées pour l&#39;accès à l&#39;état militaire. Elles peuvent, le cas échéant, être relocalisées.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sous réserve des dispositions prévues par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000311539&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°81-317 du 7 avril 1981 (M)&#39;&gt;décret du 7 avril 1981 susvisé&lt;/a&gt;, lorsqu&#39;un concours externe est conduit pendant la période mentionnée à l&#39;article 1er, les candidats peuvent remettre à l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation du concours, soit la copie du titre ou du diplôme requis, soit la copie du titre ou diplôme obtenu dans leur Etat d&#39;origine et reconnu comme équivalent aux diplômes français requis, au plus tard à la date d&#39;établissement de la liste classant par ordre alphabétique les candidats déclarés admis par le jury.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;autorité responsable des modalités de délivrance des diplômes ou d&#39;octroi des qualifications militaires peut adapter les modalités de délibération du jury, de la commission ou de l&#39;instance de sélection, lorsque ces délibérations interviennent dans la période prévue à l&#39;article 1er.&lt;br/&gt;Elle peut également adapter les règles de délivrance du diplôme ou d&#39;octroi de la qualification militaire lorsque la formation militaire sanctionnée par ce diplôme ou cette qualification a été dispensée au cours de la période prévue à l&#39;article 1er.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Lorsque la date limite pour les inscriptions ou le dépôt de pièces ou de dossiers dans le cadre d&#39;un examen, concours, recrutement ou sélection militaire a été fixée au 1er janvier 2021 ou à une date postérieure comprise dans la période d&#39;état d&#39;urgence sanitaire, cette date peut être repoussée dans la limite de la période prévue à l&#39;article 1er du présent décret, par arrêté ou décision de l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation de l&#39;examen, du concours, du recrutement ou de la sélection militaire, publié dans les mêmes conditions que celles applicables au texte d&#39;ouverture.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Nonobstant toute disposition réglementaire contraire, l&#39;inscription ou l&#39;envoi de documents nécessaires à l&#39;inscription ou à la participation des candidats à l&#39;un des examens, concours, recrutements, sélections ou formations peut être accompli par voie électronique, dans le respect des règles de protection des données à caractère personnel.&lt;br/&gt;Cette procédure doit permettre d&#39;enregistrer l&#39;identité du candidat et la date de son inscription.&lt;br/&gt;Les données fournies lors de l&#39;inscription par voie électronique ne peuvent être consultées que par le candidat lui-même et par les personnes chargées de recueillir l&#39;information.&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Lorsque les examens, concours, recrutements, sélections et formations militaires ne sont pas achevés au 1er janvier 2021 ou doivent être reportés compte tenu de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire, les nouvelles modalités d&#39;organisation et le nouveau calendrier font l&#39;objet d&#39;un arrêté ou d&#39;une décision de l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation de l&#39;examen, du concours, du recrutement, de la sélection ou de la formation militaire.&lt;br/&gt;Cet arrêté ou cette décision est publié dans les mêmes conditions que celles applicables au texte d&#39;ouverture.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Sans préjudice des dispositions de l&#39;article 2, lorsqu&#39;une épreuve d&#39;examen, concours, recrutement ou sélection militaire a été interrompue ou n&#39;a pu donner lieu, à compter du 1er janvier 2021, à l&#39;examen de la totalité des candidats par le jury, la commission ou l&#39;instance de sélection, cette épreuve peut être annulée et reportée pour l&#39;ensemble des candidats à une date fixée par l&#39;arrêté ou la décision mentionnée à l&#39;article 9.&lt;br/&gt;La décision de report ou de maintien de l&#39;épreuve mentionnée au premier alinéa du présent article est prise par l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation de l&#39;examen, concours, recrutement ou sélection en appréciant le risque de rupture d&#39;égalité entre les candidats. A cette fin, elle apprécie si le délai entre l&#39;interruption et la reprise de l&#39;épreuve est, au regard notamment du volume de candidats concernés, mais également du nombre et de la nature des épreuves, de nature à constituer une rupture d&#39;égalité.&lt;br/&gt;II. - Lorsque plusieurs épreuves d&#39;un examen, concours, recrutement ou sélection militaire ont été interrompues ou n&#39;ont pu donner lieu, à compter du 1er janvier 2021, à l&#39;examen de la totalité des candidats par le jury ou l&#39;instance de sélection, ces épreuves sont annulées et reportées par l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation de l&#39;examen, du concours, du recrutement ou de la sélection pour l&#39;ensemble des candidats à une date fixée par l&#39;arrêté ou la décision mentionnée à l&#39;article 9.&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Lorsque toutes les épreuves d&#39;examen, concours, recrutement ou sélection militaire sont reportées dans les conditions prévues à l&#39;article 9 et que la composition des jurys, commissions et instances de sélection a été fixée avant la période d&#39;état d&#39;urgence sanitaire, l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation peut, dans les mêmes formes, procéder au remplacement de ceux des membres du jury ou de l&#39;instance de sélection dont l&#39;empêchement est constaté.&lt;br/&gt;Les membres concernés peuvent être remplacés par d&#39;autres membres ayant un grade ou un niveau de fonctions ou de qualifications au moins équivalent à celui du membre à remplacer, appartenant le cas échéant à une administration autre que l&#39;autorité organisatrice, nonobstant les règles de composition fixées par les dispositions réglementaires applicables à cette voie d&#39;accès.&lt;br/&gt;Les correcteurs et examinateurs spécialisés, non membres du jury, peuvent être remplacés jusqu&#39;à la veille des épreuves.&lt;/p&gt;Article 12&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre des armées, le ministre de l&#39;intérieur et la ministre de la mer sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-155 du 12 février 2021 modifiant le décret n° 2018-102 du 15 février 2018 relatif à l&#39;attribution d&#39;une indemnité de sujétions horaires à certains personnels des ateliers aéronautiques du service industriel de l&#39;aéronautique</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:43+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130988</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 5 du décret du 15 février 2018 susvisé est abrogé.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, la ministre des armées, la ministre de la transformation et de la fonction publiques et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-14T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-149 du 11 février 2021 relatif à l&#39;organisation des examens, concours, recrutements, sélections et formations militaires, pris pour l&#39;application des articles 3 et 7 de l&#39;ordonnance n° 2020-1694 du 24 décembre 2020 relative à l&#39;organisation des examens et concours dans le cadre de la gestion de la crise sanitaire née de l&#39;épidémie de covid-19</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:43+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043129958</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les autorités responsables de l&#39;organisation des examens, concours, recrutements, sélections et formations militaires, et de la détermination des modalités de délivrance des diplômes et qualifications militaires peuvent appliquer les dispositions du présent décret aux examens, concours, recrutements, sélections et formations en cours ou ouverts pendant la période comprise entre le 1er janvier et le 31 octobre 2021, ainsi qu&#39;à la délivrance des diplômes et qualifications militaires pendant cette période.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pendant la période prévue à l&#39;article 1er, l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation des examens, concours, recrutements et sélections militaires peut recourir à la visioconférence pour les épreuves orales, auditions et entretiens, nonobstant l&#39;absence de mention d&#39;un tel recours dans l&#39;arrêté d&#39;organisation ou texte d&#39;ouverture des examens, concours, recrutements et sélections, y compris lorsque le candidat n&#39;en a pas fait la demande lors de son inscription.&lt;br/&gt;Les membres des jurys, commissions et instances de sélection peuvent, pour l&#39;organisation de leurs délibérations, recourir à la visioconférence, à l&#39;audioconférence lorsque le recours à la visioconférence ne peut être organisé et, lorsque l&#39;urgence le justifie ou qu&#39;aucun des deux moyens précédents ne peut être utilisé, à la messagerie instantanée électronique sécurisée ou, à défaut, à la correspondance électronique sécurisée.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sous réserve des dispositions du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006071307&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la défense. (V)&#39;&gt;code de la défense&lt;/a&gt; et des statuts particuliers, l&#39;organisation et les modalités d&#39;exécution des examens, concours, recrutements et sélections militaires peuvent faire l&#39;objet d&#39;adaptations pour tenir compte de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire déclaré dans les conditions prévues par la loi du 14 novembre 2020 susvisée, tout en conservant les spécificités propres aux recrutements du personnel militaire.&lt;br/&gt;Les adaptations ne peuvent remettre en cause le maintien des épreuves écrites, orales et sportives permettant de s&#39;assurer de la motivation du candidat et de son aptitude à occuper un emploi militaire.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Les épreuves d&#39;admissibilité et d&#39;admission peuvent être adaptées en garantissant le respect de l&#39;égalité de traitement des candidats. Ces adaptations peuvent porter sur les règles de quorum au sein des jurys, sur la nature, le nombre, le contenu, la localisation, les coefficients et les conditions d&#39;organisation des épreuves, qui peuvent notamment s&#39;effectuer de manière dématérialisée. Ces adaptations sont précisées par des arrêtés dérogeant, pour la période prévue à l&#39;article 1er, aux dispositions actuellement en vigueur. Elles doivent être portées à la connaissance des candidats, par tout moyen, dans un délai qui ne peut être inférieur à deux semaines avant le début des épreuves.&lt;br/&gt;Les épreuves d&#39;admissibilité ou d&#39;admission peuvent être supprimées, l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation étant néanmoins tenue de conserver les épreuves destinées à s&#39;assurer de la motivation du candidat et de son aptitude à occuper un emploi militaire.&lt;br/&gt;II. - Les épreuves physiques et sportives pouvant matériellement être réalisées tout en respectant les prescriptions prévues par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042475143&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1310 du 29 octobre 2020 (V)&#39;&gt;décret du 29 octobre 2020 susvisé&lt;/a&gt; sont maintenues. Elles doivent permettre d&#39;évaluer si le candidat dispose des aptitudes physiques exigées pour l&#39;accès à l&#39;état militaire. Elles peuvent, le cas échéant, être relocalisées.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sous réserve des dispositions prévues par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000311539&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°81-317 du 7 avril 1981 (M)&#39;&gt;décret du 7 avril 1981 susvisé&lt;/a&gt;, lorsqu&#39;un concours externe est conduit pendant la période mentionnée à l&#39;article 1er, les candidats peuvent remettre à l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation du concours, soit la copie du titre ou du diplôme requis, soit la copie du titre ou diplôme obtenu dans leur Etat d&#39;origine et reconnu comme équivalent aux diplômes français requis, au plus tard à la date d&#39;établissement de la liste classant par ordre alphabétique les candidats déclarés admis par le jury.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;autorité responsable des modalités de délivrance des diplômes ou d&#39;octroi des qualifications militaires peut adapter les modalités de délibération du jury, de la commission ou de l&#39;instance de sélection, lorsque ces délibérations interviennent dans la période prévue à l&#39;article 1er.&lt;br/&gt;Elle peut également adapter les règles de délivrance du diplôme ou d&#39;octroi de la qualification militaire lorsque la formation militaire sanctionnée par ce diplôme ou cette qualification a été dispensée au cours de la période prévue à l&#39;article 1er.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Lorsque la date limite pour les inscriptions ou le dépôt de pièces ou de dossiers dans le cadre d&#39;un examen, concours, recrutement ou sélection militaire a été fixée au 1er janvier 2021 ou à une date postérieure comprise dans la période d&#39;état d&#39;urgence sanitaire, cette date peut être repoussée dans la limite de la période prévue à l&#39;article 1er du présent décret, par arrêté ou décision de l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation de l&#39;examen, du concours, du recrutement ou de la sélection militaire, publié dans les mêmes conditions que celles applicables au texte d&#39;ouverture.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Nonobstant toute disposition réglementaire contraire, l&#39;inscription ou l&#39;envoi de documents nécessaires à l&#39;inscription ou à la participation des candidats à l&#39;un des examens, concours, recrutements, sélections ou formations peut être accompli par voie électronique, dans le respect des règles de protection des données à caractère personnel.&lt;br/&gt;Cette procédure doit permettre d&#39;enregistrer l&#39;identité du candidat et la date de son inscription.&lt;br/&gt;Les données fournies lors de l&#39;inscription par voie électronique ne peuvent être consultées que par le candidat lui-même et par les personnes chargées de recueillir l&#39;information.&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Lorsque les examens, concours, recrutements, sélections et formations militaires ne sont pas achevés au 1er janvier 2021 ou doivent être reportés compte tenu de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire, les nouvelles modalités d&#39;organisation et le nouveau calendrier font l&#39;objet d&#39;un arrêté ou d&#39;une décision de l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation de l&#39;examen, du concours, du recrutement, de la sélection ou de la formation militaire.&lt;br/&gt;Cet arrêté ou cette décision est publié dans les mêmes conditions que celles applicables au texte d&#39;ouverture.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Sans préjudice des dispositions de l&#39;article 2, lorsqu&#39;une épreuve d&#39;examen, concours, recrutement ou sélection militaire a été interrompue ou n&#39;a pu donner lieu, à compter du 1er janvier 2021, à l&#39;examen de la totalité des candidats par le jury, la commission ou l&#39;instance de sélection, cette épreuve peut être annulée et reportée pour l&#39;ensemble des candidats à une date fixée par l&#39;arrêté ou la décision mentionnée à l&#39;article 9.&lt;br/&gt;La décision de report ou de maintien de l&#39;épreuve mentionnée au premier alinéa du présent article est prise par l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation de l&#39;examen, concours, recrutement ou sélection en appréciant le risque de rupture d&#39;égalité entre les candidats. A cette fin, elle apprécie si le délai entre l&#39;interruption et la reprise de l&#39;épreuve est, au regard notamment du volume de candidats concernés, mais également du nombre et de la nature des épreuves, de nature à constituer une rupture d&#39;égalité.&lt;br/&gt;II. - Lorsque plusieurs épreuves d&#39;un examen, concours, recrutement ou sélection militaire ont été interrompues ou n&#39;ont pu donner lieu, à compter du 1er janvier 2021, à l&#39;examen de la totalité des candidats par le jury ou l&#39;instance de sélection, ces épreuves sont annulées et reportées par l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation de l&#39;examen, du concours, du recrutement ou de la sélection pour l&#39;ensemble des candidats à une date fixée par l&#39;arrêté ou la décision mentionnée à l&#39;article 9.&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Lorsque toutes les épreuves d&#39;examen, concours, recrutement ou sélection militaire sont reportées dans les conditions prévues à l&#39;article 9 et que la composition des jurys, commissions et instances de sélection a été fixée avant la période d&#39;état d&#39;urgence sanitaire, l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation peut, dans les mêmes formes, procéder au remplacement de ceux des membres du jury ou de l&#39;instance de sélection dont l&#39;empêchement est constaté.&lt;br/&gt;Les membres concernés peuvent être remplacés par d&#39;autres membres ayant un grade ou un niveau de fonctions ou de qualifications au moins équivalent à celui du membre à remplacer, appartenant le cas échéant à une administration autre que l&#39;autorité organisatrice, nonobstant les règles de composition fixées par les dispositions réglementaires applicables à cette voie d&#39;accès.&lt;br/&gt;Les correcteurs et examinateurs spécialisés, non membres du jury, peuvent être remplacés jusqu&#39;à la veille des épreuves.&lt;/p&gt;Article 12&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre des armées, le ministre de l&#39;intérieur et la ministre de la mer sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1714 du 24 décembre 2020 modifiant le décret n° 98-1057 du 16 novembre 1998 relatif au régime indemnitaire de certains personnels paramédicaux civils du ministère de la défense</title>
    <updated>2020-12-31T11:54:48+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042746866</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 1er du décret du 16 novembre 1998 susvisé est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 1. - Les fonctionnaires des corps des cadres de santé civils, des infirmiers civils de soins généraux du ministère de la défense, des cadres de santé paramédicaux civils du ministère de la défense, des infirmiers civils en soins généraux et spécialisés du ministère de la défense, des personnels civils de rééducation et médico-techniques de catégorie A du ministère de la défense, des techniciens paramédicaux civils du ministère de la défense, des aides-soignants et des agents des services hospitaliers qualifiés civils du ministère de la défense et des personnels infirmiers de l&#39;Institution nationale des invalides bénéficient de l&#39;ensemble des primes et indemnités attribuées aux personnels homologues des établissements d&#39;hospitalisation publics. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, la ministre des armées, la ministre de la transformation et de la fonction publiques et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-29T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1715 du 24 décembre 2020 relatif à la médaille d&#39;honneur au personnel civil relevant du ministère de la défense</title>
    <updated>2020-12-31T11:54:48+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042746873</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Il est institué une médaille d&#39;honneur au personnel civil relevant du ministère de la défense.&lt;br/&gt;Elle est destinée à récompenser les services accomplis par les fonctionnaires, les agents sous contrat et les ouvriers de l&#39;Etat relevant du ministère de la défense ou mis à sa disposition.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La médaille d&#39;honneur au personnel civil relevant du ministère de la défense comporte trois échelons : bronze, argent et or.&lt;br/&gt;Elle peut être attribuée dans les conditions suivantes :&lt;br/&gt;1° A l&#39;échelon bronze, aux personnes justifiant de vingt années de services publics, effectifs et assimilés, civils ou militaires, accomplis au sein d&#39;une ou plusieurs administrations publiques françaises, incluant au moins dix années de services civils au sein du ministère de la défense ou des établissements publics placés sous sa tutelle ;&lt;br/&gt;2° A l&#39;échelon argent, aux personnes justifiant de trente années de services publics, effectifs et assimilés, civils ou militaires, accomplis au sein d&#39;une ou plusieurs administrations publiques françaises, incluant au moins quinze années de services civils au sein du ministère de la défense ou des établissements publics placés sous sa tutelle ;&lt;br/&gt;3° A l&#39;échelon or, aux personnes justifiant de quarante années de services publics, effectifs et assimilés, civils ou militaires, accomplis au sein d&#39;une ou plusieurs administrations publiques françaises, incluant au moins vingt années de services civils au sein du ministère de la défense ou des établissements publics placés sous sa tutelle.&lt;br/&gt;Les services publics accomplis dans le cadre d&#39;un détachement ou d&#39;une mise à disposition auprès des administrations européennes ou des organisations internationales dont la France est un pays membre sont également pris en compte à tous les niveaux.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La médaille d&#39;honneur au personnel civil relevant du ministère de la défense peut être attribuée à titre exceptionnel, une seule fois, par le ministre de la défense, à l&#39;un des trois échelons, aux personnes qui ont accompli des services particulièrement remarquables.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Nonobstant les dispositions de l&#39;article 3 du présent décret, la médaille d&#39;honneur au personnel civil relevant du ministère de la défense peut être attribuée à titre exceptionnel par le ministre de la défense, à l&#39;échelon or, dans un délai d&#39;un an aux personnes décédées ou grièvement blessées au cours ou à l&#39;occasion du service.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La médaille d&#39;honneur au personnel civil relevant du ministère de la défense est attribuée, dans les conditions définies à l&#39;article 2 du présent décret, à l&#39;échelon or par arrêté du ministre de la défense et aux échelons bronze et argent par décision des autorités ayant reçu délégation de pouvoirs du ministre de la défense.&lt;br/&gt;Les arrêtés et décisions portant attribution de la médaille d&#39;honneur au personnel civil relevant du ministère de la défense sont publiés au Bulletin officiel des décorations, des médailles et des récompenses.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Nul ne peut obtenir ou porter la médaille d&#39;honneur au personnel civil relevant du ministère de la défense s&#39;il a fait l&#39;objet d&#39;une condamnation pour crime ou d&#39;une condamnation à une peine privative de liberté sans sursis égale ou supérieure à un an ou s&#39;il a fait l&#39;objet, dans le cadre de ses fonctions, d&#39;une rétrogradation, d&#39;une exclusion ou d&#39;une révocation ou mise à la retraite d&#39;office.&lt;br/&gt;Les récipiendaires ayant commis un acte contraire à l&#39;honneur peuvent se voir retirer la médaille d&#39;honneur au personnel civil relevant du ministère de la défense par décision du ministre de la défense.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Un diplôme est délivré à chaque titulaire de la médaille d&#39;honneur au personnel civil relevant du ministère de la défense.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La médaille d&#39;honneur au personnel civil relevant du ministère de la défense est constituée d&#39;un module en métal couleur or, argent ou bronze de 27 millimètres.&lt;br/&gt;Elle porte :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- à l&#39;avers, la mention « République française » et l&#39;effigie de la République ;&lt;br/&gt;- au revers, la devise « Honneur-travail-dévouement » et l&#39;emblème ministériel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Elle est suspendue à un ruban tricolore d&#39;une largeur totale de 32 millimètres dont les couleurs sont disposées horizontalement, la partie rouge étant immédiatement au-dessus de la médaille.&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les modalités d&#39;attribution de la médaille d&#39;honneur au personnel civil relevant du ministère de la défense sont fixées par arrêté du ministre de la défense.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les titulaires d&#39;une des médailles d&#39;honneur attribuées aux personnels civils relevant du ministère de la défense conservent le droit au port de la médaille.&lt;br/&gt;L&#39;ancienneté de leurs services publics est prise en compte pour l&#39;attribution de la médaille d&#39;honneur au personnel civil relevant du ministère de la défense à un échelon supérieur, laquelle attribuée se substitue aux médailles d&#39;honneur précédemment reçues.&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 8 septembre 1894 modifié relatif à la médaille d&#39;honneur pour le personnel non militaire de la marine, le décret du 2 septembre 1936 modifié concernant les médailles d&#39;honneur pouvant être décernées aux personnels civils extérieurs des établissements de la guerre et aux personnels ouvriers et secondaires de l&#39;administration centrale et le décret n° 76-71 du 15 janvier 1976 modifié relatif aux conditions d&#39;attribution des médailles d&#39;honneur aux personnels civils relevant du ministère de la défense sont abrogés.&lt;/p&gt;Article 12&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent décret entre en vigueur le 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;Article 13&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre des armées est chargée de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-29T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1707 du 24 décembre 2020 modifiant le statut particulier du corps des ingénieurs militaires d&#39;infrastructure de la défense</title>
    <updated>2020-12-31T11:54:48+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042742215</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les titres II et III du décret du 20 octobre 2010 susvisé sont remplacés par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Titre II&lt;br/&gt;« RECRUTEMENT ET FORMATION&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Chapitre Ier&lt;br/&gt;« Recrutement&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 3. - Les ingénieurs militaires d&#39;infrastructure de la défense sont diplômés de l&#39;Ecole nationale supérieure des ingénieurs de l&#39;infrastructure militaire ou titulaires d&#39;un diplôme d&#39;ingénieur, d&#39;architecte ou d&#39;un autre titre ou diplôme classé au moins au niveau 7 au sens du répertoire national des certifications professionnelles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 4. - Les ingénieurs militaires d&#39;infrastructure de la défense sont recrutés :&lt;br/&gt;« 1° A titre initial, parmi les élèves militaires diplômés de l&#39;Ecole nationale supérieure des ingénieurs de l&#39;infrastructure militaire ;&lt;br/&gt;« 2° En cours de carrière parmi :&lt;br/&gt;« a) Les officiers de carrière jusqu&#39;au grade de colonel ou un grade équivalent ou les fonctionnaires de catégorie A ;&lt;br/&gt;« b) Les officiers sous contrat ou les agents publics civils sous contrat ;&lt;br/&gt;« c) Les sous-officiers, les officiers mariniers ou les fonctionnaires de catégorie B.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Section 1&lt;br/&gt;« Recrutement des élèves de l&#39;Ecole nationale supérieure des ingénieurs de l&#39;infrastructure militaire&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 5. - L&#39;admission à l&#39;Ecole nationale supérieure des ingénieurs de l&#39;infrastructure militaire s&#39;effectue soit :&lt;br/&gt;« 1° Par concours sur épreuves :&lt;br/&gt;« a) Parmi les candidats civils âgés de vingt-deux ans au plus, titulaires d&#39;un diplôme de fin de second cycle de l&#39;enseignement général, technologique ou professionnel ou titre reconnu équivalent, ou d&#39;un autre titre ou diplôme classé au moins au niveau 4 au sens du répertoire national des certifications professionnelles ;&lt;br/&gt;« b) Parmi les candidats civils âgés de vingt-trois ans au plus, admis à l&#39;un des concours d&#39;accès dans les écoles habilitées à délivrer le titre d&#39;ingénieur diplômé conformément aux articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&amp;idArticle=LEGIARTI000006525178&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;éducation - art. L612-1 (V)&#39;&gt;L. 612-1&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&amp;idArticle=LEGIARTI000006525277&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;éducation - art. L642-1 (M)&#39;&gt;L. 642-1&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&amp;idArticle=LEGIARTI000006525281&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;éducation - art. L642-3 (V)&#39;&gt;L. 642-3&lt;/a&gt; du code de l&#39;éducation, dont la liste est fixée par arrêté du ministre de la défense, et admis en deuxième année de scolarité de cette école d&#39;ingénieur ;&lt;br/&gt;« 2° Par concours sur titres, sur proposition de la commission de recrutement mentionnée à l&#39;article 11 parmi les candidats civils âgés de vingt-sept ans au plus titulaires d&#39;un des titres ou diplômes prévus à l&#39;article 3.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Section 2&lt;br/&gt;« Recrutement en cours de carrière&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 6. - Les ingénieurs militaires d&#39;infrastructure de la défense peuvent être recrutés au grade d&#39;ingénieur par concours sur titres, sur proposition de la commission de recrutement mentionnée à l&#39;article 11, ouvert aux titulaires d&#39;un des titres ou diplômes prévus à l&#39;article 3, âgés de trente-sept ans au plus et réunissant au moins quatre années de service :&lt;br/&gt;« 1° Parmi les fonctionnaires de catégorie A ou B ;&lt;br/&gt;« 2° Parmi les sous-officiers ou officiers mariniers ;&lt;br/&gt;« 3° Parmi les agents publics civils sous contrat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 7. - Les ingénieurs militaires d&#39;infrastructure de la défense peuvent être recrutés au grade d&#39;ingénieur par concours sur titres, sur proposition de la commission de recrutement mentionnée à l&#39;article 11, ouvert aux titulaires d&#39;un des titres ou diplômes prévus à l&#39;article 3 et âgés de trente-sept ans au plus :&lt;br/&gt;« 1° Parmi les officiers subalternes ayant suivi avec succès le cursus de formation dispensé par une école militaire d&#39;élèves officiers de carrière ;&lt;br/&gt;« 2° Parmi les officiers subalternes sous contrat non rattachés au corps des ingénieurs militaires d&#39;infrastructure de la défense, comptant au moins deux ans de services en qualité d&#39;aspirant ou d&#39;officier.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 8. - Les ingénieurs militaires d&#39;infrastructure de la défense peuvent être recrutés au grade d&#39;ingénieur principal, sur proposition de la commission de recrutement mentionnée à l&#39;article 11, par concours sur titres, ouvert aux candidats titulaires d&#39;un des titres ou diplômes prévus à l&#39;article 3 et âgés de quarante-deux ans au plus :&lt;br/&gt;« 1° Parmi les officiers de carrière ou sous contrat du grade de capitaine ou d&#39;un grade équivalent, réunissant au moins trois ans et au plus dix ans d&#39;ancienneté de grade ;&lt;br/&gt;« 2° Parmi les officiers de carrière ou sous contrat du grade de commandant ou d&#39;un grade équivalent.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 9. - Peuvent être recrutés, par concours sur titres, dans le corps des ingénieurs militaires d&#39;infrastructure de la défense, sur proposition de la commission de recrutement mentionnée à l&#39;article 11, les titulaires d&#39;un des titres ou diplômes prévus à l&#39;article 3 :&lt;br/&gt;« 1° Au grade d&#39;ingénieur en chef de deuxième classe, les officiers de carrière du grade de lieutenant-colonel ou d&#39;un grade équivalent ayant accompli au moins vingt ans de service militaire et âgés de quarante-sept ans au plus ;&lt;br/&gt;« 2° Au grade d&#39;ingénieur en chef de première classe, les officiers de carrière du grade de colonel ou d&#39;un grade équivalent ayant accompli au moins vingt-cinq ans de service militaire et âgés de cinquante-deux ans au plus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Section 3&lt;br/&gt;« Recrutement au choix parmi les officiers sous contrat rattachés au corps des ingénieurs militaires d&#39;infrastructure de la défense&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 10. - Peuvent être recrutés, au choix, dans le corps des ingénieurs militaires d&#39;infrastructure de la défense sur proposition de la commission mentionnée à l&#39;article 11 :&lt;br/&gt;« 1° Les officiers sous contrat rattachés au corps des ingénieurs militaires d&#39;infrastructure de la défense du grade d&#39;ingénieur comptant au moins deux ans de services en qualité d&#39;aspirant ou d&#39;officier et âgés de trente-sept ans au plus ;&lt;br/&gt;« 2° Les officiers sous contrat du grade d&#39;ingénieur principal rattachés au corps des ingénieurs militaires d&#39;infrastructure de la défense comptant au moins huit ans de services en qualité d&#39;aspirant ou d&#39;officier et âgés de quarante-cinq ans au plus.&lt;br/&gt;« Les candidats aux recrutements doivent en faire la demande auprès du directeur central du service d&#39;infrastructure de la défense.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Section 4&lt;br/&gt;« Dispositions communes aux recrutements&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 11. - Une commission de recrutement, présidée par le directeur central du service d&#39;infrastructure de la défense et dont les membres et, le cas échéant, leurs remplaçants sont désignés par arrêté du ministre de la défense, arrête la liste du personnel recruté au titre des articles 5 à 10.&lt;br/&gt;« Lors de ses délibérations, en cas de partage égal des voix, celle du président est prépondérante.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 12. - Les règles d&#39;organisation générale, la nature, le cas échéant, le programme des concours sont fixés par arrêté conjoint du ministre de la défense et du ministre chargé de la fonction publique.&lt;br/&gt;« Le nombre de places offertes au titre de chacun des concours est fixé chaque année par arrêté du ministre de la défense.&lt;br/&gt;Les places non pourvues au titre d&#39;un ou plusieurs concours peuvent être reportées sur un ou plusieurs autres concours.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 13. - Les candidats aux concours prévus à l&#39;article 5 doivent avoir satisfait aux obligations du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006071335&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du service national (V)&#39;&gt;code du service national&lt;/a&gt; et remplir les conditions de diplôme ou de scolarité exigées au plus tard le 1er décembre de l&#39;année d&#39;admission à l&#39;Ecole nationale supérieure des ingénieurs de l&#39;infrastructure militaire.&lt;br/&gt;« Les conditions de diplôme exigées pour les candidats aux recrutements prévus à l&#39;article 6 peuvent être appréciées jusqu&#39;à la date de leur intégration à l&#39;Ecole nationale supérieure de l&#39;infrastructure militaire.&lt;br/&gt;« Les conditions de diplôme exigées pour les candidats aux recrutements prévus aux articles 7, 8, 9 et 10 peuvent être appréciées jusqu&#39;à la date de leur nomination dans le corps.&lt;br/&gt;« Les conditions d&#39;âge ainsi que celles d&#39;ancienneté de service et de grade sont appréciées au 1er janvier de l&#39;année au titre de laquelle est organisé le concours.&lt;br/&gt;« Les conditions d&#39;aptitude exigées des candidats pour se présenter aux concours prévus par le présent décret ainsi que pour être recrutés, sont fixées par arrêté du ministre de la défense.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Chapitre II&lt;br/&gt;« Formation&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 14. - La formation des candidats admis aux concours prévus par les articles 5 à 9 s&#39;effectue dans les conditions suivantes :&lt;br/&gt;« 1° Les élèves ingénieurs admis à l&#39;Ecole nationale supérieure des ingénieurs de l&#39;infrastructure militaire au titre de l&#39;article 5 suivent leur scolarité dans les conditions fixées par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000019477192&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2008-947 du 12 septembre 2008 (V)&#39;&gt;décret n° 2008-947 du 12 septembre 2008 susvisé&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;« La scolarité des élèves ingénieurs admis au titre du a du 1° de l&#39;article 5 est de quatre années dont une année de formation militaire. Ils servent en qualité d&#39;aspirant durant les deux premières années de formation. A leur terme, ils sont nommés au premier échelon du grade d&#39;ingénieur, en tant qu&#39;officier sous contrat, le 1er août suivant.&lt;br/&gt;« La scolarité des élèves ingénieurs admis au titre du b du 1° du même article est de trois années dont une année de formation militaire. Ils servent en qualité d&#39;aspirant durant la première année de formation. A son terme, ils sont nommés au premier échelon du grade d&#39;ingénieur, en tant qu&#39;officier sous contrat, le 1er août suivant.&lt;br/&gt;« Les élèves ingénieurs admis au titre du 2° de l&#39;article 5 suivent la formation militaire d&#39;un an en qualité d&#39;aspirant ;&lt;br/&gt;« 2° Les ingénieurs stagiaires admis au titre de l&#39;article 6 suivent un stage de formation militaire d&#39;une durée d&#39;un an, dont le contenu et les modalités sont fixés par arrêté du ministre de la défense, en qualité d&#39;officier au grade d&#39;ingénieur nommé à titre temporaire au titre des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071307&amp;idArticle=LEGIARTI000006540291&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la défense. - art. L4134-2 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 4134-2 du code de la défense&lt;/a&gt; jusqu&#39;à leur nomination dans le corps des ingénieurs militaires d&#39;infrastructure de la défense ou d&#39;échec aux épreuves de fin de stage.&lt;br/&gt;« Les fonctionnaires lauréats des concours prévus au 1° de l&#39;article 6 sont détachés de plein droit selon les dispositions qui leur sont applicables, en qualité d&#39;officier sous contrat, pendant la durée de la formation préalable à leur recrutement. Le détachement prend fin à la date de nomination dans le corps. A cette même date, le fonctionnaire qui n&#39;a pas satisfait aux épreuves de fin de stage est réintégré dans son corps ou cadre d&#39;emplois d&#39;origine ;&lt;br/&gt;« 3° Les officiers admis au titre des articles 7, 8 et 9 peuvent suivre une formation d&#39;adaptation dont le contenu et les modalités sont fixés par arrêté du ministre de la défense.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 15. - Les élèves officiers de carrière ainsi que les ingénieurs stagiaires admis au titre de l&#39;article 6 peuvent être autorisés à prolonger leur formation dans la limite d&#39;une année pour des raisons de santé ou de maternité ainsi que, en cas de résultats insuffisants, dans des conditions fixées par arrêté du ministre de la défense.&lt;br/&gt;« Chaque cursus de formation des ingénieurs militaires d&#39;infrastructure de la défense est sanctionné par un classement établi en fonction des résultats obtenus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Titre III&lt;br/&gt;« NOMINATION ET PRISE DE RANG&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Chapitre Ier&lt;br/&gt;« Nomination&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 16. - La nomination dans le corps des ingénieurs militaires d&#39;infrastructure de la défense se fait selon les modalités suivantes :&lt;br/&gt;« 1° Les élèves ingénieurs diplômés de l&#39;Ecole nationale supérieure des ingénieurs de l&#39;infrastructure militaire recrutés au titre du 1° de l&#39;article 5 sont nommés au grade d&#39;ingénieur le 1er août de l&#39;année de leur sortie d&#39;école, avec l&#39;ancienneté acquise en qualité d&#39;officier sous contrat. Ils prennent rang sur la liste d&#39;ancienneté de leur grade dans l&#39;ordre du classement mentionné à l&#39;article 15 ;&lt;br/&gt;« 2° Les élèves ingénieurs diplômés de l&#39;Ecole nationale supérieure des ingénieurs de l&#39;infrastructure militaire recrutés au titre du 2° de l&#39;article 5 sont nommés au grade d&#39;ingénieur le 1er août de l&#39;année de leur sortie d&#39;école, avec une ancienneté de grade d&#39;un an. Ils prennent rang sur la liste d&#39;ancienneté de leur grade dans l&#39;ordre du classement établi par la commission de recrutement mentionnée à l&#39;article 11 ;&lt;br/&gt;« 3° Les ingénieurs stagiaires recrutés au titre de l&#39;article 6, à l&#39;exception des fonctionnaires de catégorie A, sont nommés au grade d&#39;ingénieur avec une ancienneté de grade d&#39;un an le 1er août de l&#39;année au cours de laquelle ils ont satisfait aux épreuves de fin de stage de formation. Ils prennent rang sur la liste d&#39;ancienneté de leur grade dans l&#39;ordre du classement établi par la commission de recrutement mentionnée à l&#39;article 11.&lt;br/&gt;« Les fonctionnaires de catégorie A sont nommés au grade d&#39;ingénieur avec l&#39;échelon correspondant à leur ancienneté comme fonctionnaire de catégorie A. A ancienneté de grade égale, ils prennent rang sur la liste d&#39;ancienneté de leur grade dans l&#39;ordre du classement établi par la commission de recrutement mentionnée à l&#39;article 11 ;&lt;br/&gt;« 4° Les ingénieurs recrutés au titre des articles de 7 à 10 sont nommés dans leur grade avec leur ancienneté de grade, au 1er août de l&#39;année au cours de laquelle ils ont satisfait aux épreuves de fin de stage de formation ou de l&#39;année de leur recrutement dans le corps, à l&#39;exception des ingénieurs recrutés au titre du 1° de l&#39;article 8, qui seront nommés au 1er échelon du grade d&#39;ingénieur principal. A ancienneté de grade égale, ils sont classés et prennent rang dans l&#39;ordre établi par la commission de recrutement mentionnée à l&#39;article 11.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 17. - Les nominations faisant suite aux recrutements prévus au 2° de l&#39;article 5 ne peuvent excéder 30 % du nombre de places offertes, l&#39;année précédente, aux concours prévus au 1° du même article, arrondis à l&#39;unité supérieure.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 18. - L&#39;ensemble des nominations faisant suite aux recrutements prévus au titre des articles 6 à 9 ne peut, sur une période de cinq ans, excéder 50 % du nombre de places offertes aux concours prévus à l&#39;article 5, arrondis à l&#39;unité supérieure.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Chapitre II&lt;br/&gt;« Ordre de prise de rang&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 19. - A égalité d&#39;ancienneté dans le grade, les officiers admis dans le corps des ingénieurs militaires d&#39;infrastructure de la défense au titre des articles 5 à 10 prennent rang dans l&#39;ordre suivant :&lt;br/&gt;« 1° Ingénieurs recrutés au titre du 1° de l&#39;article 5 ;&lt;br/&gt;« 2° Ingénieurs recrutés au titre du 2° de l&#39;article 5 ;&lt;br/&gt;« 3° Ingénieurs recrutés au titre de l&#39;article 10 ;&lt;br/&gt;« 4° Ingénieurs recrutés au titre de l&#39;article 6 ;&lt;br/&gt;« 5° Ingénieurs recrutés au titre de l&#39;article 7 ;&lt;br/&gt;« 6° Ingénieurs recrutés au titre de l&#39;article 8 ;&lt;br/&gt;« 7° Ingénieurs recrutés au titre de l&#39;article 9. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le même décret est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Le 3° de l&#39;article 21 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« 3° Les ingénieurs en chef de 2e classe ayant au moins quatre ans de grade, qui se trouvent, à la date de leur promotion éventuelle, à plus de trois ans de la limite d&#39;âge du corps et qui n&#39;ont pas accédé à l&#39;échelon exceptionnel de leur grade ; »&lt;br/&gt;2° L&#39;article 22 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 22. - La commission d&#39;avancement prévue à l&#39;article L. 4136-3 du code de la défense est présidée par le directeur central du service d&#39;infrastructure de la défense. Elle comprend de droit l&#39;inspecteur technique de l&#39;infrastructure de la défense ou son représentant. Les membres de la commission et, le cas échéant, leurs suppléants sont désignés par arrêté du ministre de la défense.&lt;br/&gt;« En cas de partage égal des voix, celle du président est prépondérante.&lt;br/&gt;« La commission présente au ministre de la défense ses propositions d&#39;inscription aux tableaux d&#39;avancement. Elle est également consultée sur les propositions d&#39;accès à un échelon exceptionnel de grade lorsque cet accès a pour conséquence d&#39;interdire à son bénéficiaire toute promotion ultérieure. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;3° Dans le tableau de l&#39;article 24 :&lt;br/&gt;a) La première ligne est remplacée par la ligne suivante :&lt;br/&gt;« &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;GRADES&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;DESIGNATION DES ECHELONS&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;ANCIENNETE DE GRADES OU D&#39;ECHELONS EXIGEE pour accéder à l&#39;échelon ou condition particulière&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;OBSERVATIONS&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;» ;&lt;br/&gt;b) Les lignes relatives au grade d&#39;ingénieur sont remplacées par les lignes suivantes :&lt;br/&gt;« &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;11&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ingénieur&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Echelon exceptionnel&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Après 3 ans dans l&#39;échelon précédent&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Echelon attribué dans la limite de 3 % de l&#39;effectif du grade (1)&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;10e échelon&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Après 4 ans dans l&#39;échelon précédent&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;9e échelon&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Après 1 an dans l&#39;échelon précédent&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;8e échelon&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Après 1 an dans l&#39;échelon précédent&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;7e échelon&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Après 1 an dans l&#39;échelon précédent&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;6e échelon&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Après 1 an dans l&#39;échelon précédent&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;5e échelon&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Après 1 an dans l&#39;échelon précédent&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;4e échelon&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Après 1 an dans l&#39;échelon précédent&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;3e échelon&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Après 1 an dans l&#39;échelon précédent&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;2e échelon&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Après 1 an dans l&#39;échelon précédent&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;1er échelon&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;/&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan=&#39;4&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;(1) Ce nombre est arrondi à l&#39;unité supérieure.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;» ;&lt;br/&gt;4° L&#39;article 25 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 25. - I. - Lorsque leur nomination a pour effet de leur attribuer un indice inférieur à celui qu&#39;ils détenaient précédemment, les ingénieurs militaires d&#39;infrastructure recrutés au titre des articles 6 à 9 conservent leur ancien indice à titre personnel jusqu&#39;à ce qu&#39;ils atteignent dans le corps un échelon comportant un indice au moins égal.&lt;br/&gt;« II. - Lors d&#39;un avancement de grade, les ingénieurs militaires d&#39;infrastructure sont classés au 1er échelon de leur nouveau grade. Dans le cas où ce classement a pour effet de leur attribuer un indice inférieur à celui qu&#39;ils détenaient précédemment, ils conservent leur ancien indice à titre personnel jusqu&#39;à ce qu&#39;ils atteignent dans le corps un échelon comportant un indice au moins égal. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;5° L&#39;article 27 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 27. - Sans préjudice des dispositions du deuxième alinéa de l&#39;article L. 4139-13 du code de la défense, les officiers ne pouvant pas bénéficier d&#39;une pension de retraite dans les conditions fixées par les dispositions du II de l&#39;article L. 24 du code des pensions civiles et militaires de retraite peuvent déposer une demande de démission. Dans ce cas, le ministre de la défense est tenu d&#39;y faire droit dès lors que le nombre total des demandes de démission ne représente pas un nombre au moins égal à 5 %, arrondi à l&#39;unité supérieure, du nombre des nominations prononcées l&#39;année précédente au premier grade du corps.&lt;br/&gt;« Ce nombre est au moins égal à un. »&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre des armées et la ministre de la transformation et de la fonction publiques sont chargées, chacune en ce qui la concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1708 du 24 décembre 2020 portant création de l&#39;indemnité de sujétions pour mission à l&#39;étranger allouée aux agents civils de la direction générale de la sécurité extérieure</title>
    <updated>2020-12-31T11:54:48+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042742240</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent décret fixe les modalités d&#39;attribution et de calcul de la rémunération des agents civils affectés ou mis à disposition au sein de la direction générale de la sécurité extérieure en métropole, et envoyé en mission à l&#39;étranger, soit dans des zones géographiques particulièrement exposées, soit pour effectuer des missions sensibles.&lt;br/&gt;La liste des zones géographiques particulièrement exposées ainsi que les missions revêtant un caractère de sensibilité sont définies chaque année par décision, non publiée, du directeur général de la sécurité extérieure. Elle peut faire l&#39;objet d&#39;une actualisation en cours d&#39;année en fonction de l&#39;évolution du contexte sécuritaire des pays concernés. En cas d&#39;actualisation, les agents bénéficient du régime de rémunération le plus favorable pour l&#39;intégralité de leur mission.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sous réserve des dispositions de l&#39;article 5, les agents continuent de percevoir le traitement de base ainsi que les primes et indemnités liées à leur affectation, auxquels s&#39;ajoutent une indemnité de sujétions pour mission à l&#39;étranger et, le cas échéant, un supplément pour enfants à charge.&lt;br/&gt;Cette rémunération est soumise aux retenues légales et réglementaires.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;indemnité de sujétions pour mission à l&#39;étranger prévue à l&#39;article 2 est calculée par application d&#39;un coefficient multiplicateur de 1,5 sur le traitement de base perçus par les agents civils.&lt;br/&gt;Pour les agents contractuels, elle est calculée par application d&#39;un abattement sur salaire permettant d&#39;obtenir l&#39;équivalent du traitement de base. Cet abattement est apprécié selon un pourcentage fixé en fonction des catégories et des grades de fonctionnaires civils comparables au niveau des emplois occupés par les agents contractuels.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le supplément à l&#39;indemnité de sujétions pour mission à l&#39;étranger est fixé en fonction du nombre et de l&#39;âge des enfants à charge, dont la notion s&#39;apprécie selon les critères retenus en France pour l&#39;attribution des prestations familiales par les articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&amp;idArticle=LEGIARTI000006743284&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité sociale. - art. L513-1 (V)&#39;&gt;L. 513-1&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&amp;idArticle=LEGIARTI000006743205&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité sociale. - art. L521-2 (VD)&#39;&gt;L. 521-2&lt;/a&gt; du code de la sécurité sociale. Il est attribué sur une base annuelle au prorata du nombre de jours passés à l&#39;étranger dans les conditions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- enfants de moins de dix ans : 30 points d&#39;indice ;&lt;br/&gt;- enfants entre dix et quinze ans : 40 points d&#39;indice ;&lt;br/&gt;- enfants de plus de quinze ans : 50 points d&#39;indice.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le coefficient multiplicateur mentionné au premier alinéa de l&#39;article 3 ne s&#39;applique pas au supplément à l&#39;indemnité de sujétions pour mission à l&#39;étranger.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les agents civils affectés à l&#39;étranger soumis aux dispositions du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000305783&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°67-290 du 28 mars 1967 (V)&#39;&gt;décret du 28 mars 1967 susvisé&lt;/a&gt; ne perçoivent pas les indemnités prévues aux articles 3 et 4.&lt;br/&gt;Toutefois, ces agents conservent, lorsqu&#39;ils sont envoyés en mission dans les conditions définies à l&#39;article 1er, les émoluments qui leur sont servis dans leur pays d&#39;affectation. Dans ce cas, le maintien de la rémunération du lieu de leur affectation est exclusif de l&#39;attribution de frais de déplacement, à l&#39;exception des frais de mission liés au transit ou engagés, sur place, au titre de l&#39;opération en cours.&lt;br/&gt;Lorsque le montant global des émoluments perçus dans le pays d&#39;affectation est inférieur au montant de rémunération en mission telle qu&#39;elle serait calculée si l&#39;agent civil était affecté à Paris, dans un département d&#39;outre-mer, une collectivité d&#39;outre-mer ou en Nouvelle-Calédonie, une somme d&#39;un montant égal à cette différence est allouée, en compensation, à cet agent.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;indemnité de sujétions pour mission à l&#39;étranger et, le cas échéant, le supplément à l&#39;indemnité de sujétions pour mission à l&#39;étranger sont attribués du jour inclus d&#39;arrivée dans la zone géographique particulièrement exposée ou de début de la mission sensible à l&#39;étranger au jour inclus du départ de cette zone ou de la fin de cette mission à l&#39;étranger.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les agents civils soumis aux dispositions du présent décret qui perçoivent, à titre individuel, des rétributions d&#39;un gouvernement étranger ou d&#39;un organisme international subissent une réduction sur la rémunération d&#39;un montant équivalent.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent décret s&#39;appliquent aux missions mentionnées à l&#39;article 1er et qui débutent à compter de la date de publication du présent décret.&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, la ministre des armées, la ministre de la transformation et de la fonction publiques et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1709 du 24 décembre 2020 modifiant le décret n° 2004-537 du 14 juin 2004 relatif au régime indemnitaire particulier des praticiens des armées</title>
    <updated>2020-12-31T11:54:48+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042742258</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le troisième alinéa de l&#39;article 2 du décret n° 2004-537 du 14 juin 2004 susvisé est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Les médecins, pharmaciens, vétérinaires ou chirurgiens-dentistes en chef et chef des services perçoivent la prime de qualification de praticien certifié à un taux majoré.&lt;br/&gt;« Le taux majoré n° 2 peut être attribué aux médecins, pharmaciens, vétérinaires ou chirurgiens-dentistes en chef afin de valoriser la détention de certaines expertises spécifiques dédiées aux armées et définies par le ministre de la défense.&lt;br/&gt;« Le taux majoré n° 3 est attribué aux médecins, pharmaciens, vétérinaires ou chirurgiens-dentistes chef des services lorsque le niveau de qualification de praticien professeur agrégé ne leur est pas reconnu. Il est exclusif de la bonification de la prime de qualification prévue à l&#39;article 3-1. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 2-1 du même décret devient l&#39;article 3-1.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les taux majorés prévus à l&#39;article 1er du présent décret peuvent être attribués à partir du 1er octobre 2020.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, la ministre des armées, la ministre de la transformation et de la fonction publiques et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1678 du 23 décembre 2020 modifiant les dispositions du code de la défense applicables aux congés du blessé, de longue durée pour maladie et de longue maladie</title>
    <updated>2020-12-31T11:54:48+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042738902</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après l&#39;article R. 4138-3-3 du code de la défense, sont insérés deux articles ainsi rédigés : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 4138-3-4.-La durée maximale de dix-huit mois du congé du blessé s&#39;entend pour chaque participation à une même opération mentionnée au 2° ou au 3° de l&#39;article L. 4138-3-1. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 4138-3-5.-Le militaire en congé du blessé peut bénéficier des dispositifs de réadaptation thérapeutique, de réinsertion sociale et professionnelle et de reconversion dans les conditions prévues à l&#39;article R. 4138-54 et aux I à III de l&#39;article R. 4138-54-1. &lt;br/&gt;« Les dispositions de l&#39;article D. 171-5 du code de la sécurité sociale ne sont pas applicables au militaire bénéficiant des dispositifs mentionnés par le présent article. &lt;br/&gt;« Si le congé du blessé prend fin par la reconnaissance de l&#39;aptitude médicale ou s&#39;il est suivi d&#39;un placement en congé de longue maladie ou congé de longue durée pour maladie, le militaire peut demander à bénéficier, pour la durée restant à courir du dispositif mentionné au premier alinéa dans lequel il est engagé, d&#39;un congé ou d&#39;une période de reconversion, d&#39;un congé ou d&#39;une période complémentaire de reconversion ou de congés ou de périodes de création ou reprise d&#39;entreprise. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article R. 4138-54 du même code est remplacé par deux articles ainsi rédigés : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 4138-54.-I.-Le militaire placé en congé de longue durée pour maladie peut exercer des activités prescrites et contrôlées médicalement au titre de la réadaptation thérapeutique. &lt;br/&gt;« II.-Le militaire placé en congé de longue durée pour maladie, dans les conditions prévues au deuxième alinéa de l&#39;article L. 4138-12 du présent code, peut, en vue de sa réinsertion sociale et professionnelle, demander à bénéficier des dispositifs organisés par le ministère de la défense ou par le ministère de l&#39;intérieur pour les militaires de la gendarmerie nationale, au sein ou à l&#39;extérieur de ces ministères. La réinsertion vise à favoriser le lien social, la reconstruction physique, psychologique et le retour du militaire à l&#39;activité professionnelle. &lt;br/&gt;« III.-Le militaire placé en congé de longue durée pour maladie peut bénéficier des dispositifs d&#39;évaluation et d&#39;orientation professionnelle mentionnés au 1° du I de l&#39;article L. 4139-5. &lt;br/&gt;« IV.-Le militaire placé en congé de longue durée pour maladie peut, dans les conditions prévues au II de l&#39;article L. 4139-5, bénéficier, sur demande agréée, des dispositifs de formation professionnelle et d&#39;accompagnement vers l&#39;emploi, prévus au 2° du I du même article, selon les modalités suivantes : &lt;br/&gt;« 1° Une période de reconversion, dans la limite des droits qui lui restent ouverts au titre de cet article et pour une durée maximale de cent vingt ou de vingt jours ouvrés selon le cas. Ces périodes de reconversion peuvent être fractionnées dans les conditions prévues au premier alinéa du II de l&#39;article L. 4139-5 ; &lt;br/&gt;« 2° Une période complémentaire de reconversion d&#39;une durée maximale de douze mois consécutifs, accordée en une seule fois sur demande formulée avant l&#39;expiration de la période de reconversion. &lt;br/&gt;« Le décompte de la période allouée s&#39;effectue à partir de la première journée de formation ou d&#39;accompagnement vers l&#39;emploi. &lt;br/&gt;« V.-Le militaire placé en congé de longue durée pour maladie peut bénéficier, sur demande agréée, d&#39;une période de création ou reprise d&#39;entreprise dans les conditions prévues par l&#39;article L. 4139-5-1, à l&#39;exception de ses quatrième, cinquième et sixième alinéa. &lt;br/&gt;« Le bénéfice de cette période est exclusif des dispositifs mentionnés au IV du présent article. &lt;br/&gt;« La demande doit faire l&#39;objet d&#39;un examen par la commission de déontologie mentionnée à l&#39;article R. 4122-17. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 4138-54-1.-I.-Les demandes mentionnées aux II, III, IV et V de l&#39;article R. 4138-54 sont soumises à l&#39;agrément du ministre de la défense ou, pour les militaires de la gendarmerie nationale, du ministre de l&#39;intérieur, donné sur avis favorable d&#39;un médecin des armées et après consultation d&#39;une commission pluridisciplinaire. Cette commission est créée par un arrêté conjoint des ministres précités. Elle se prononce notamment sur la cohérence du projet avec le parcours du militaire demandeur, effectué depuis sa blessure ou son affection au titre des dispositifs mentionnés à l&#39;article R. 4138-54. &lt;br/&gt;« Les éléments contenus dans l&#39;avis médical mentionné à l&#39;alinéa précédent portent sur la capacité médicale du militaire concerné à bénéficier de l&#39;un des dispositifs mentionnés ci-dessus. &lt;br/&gt;« II.-Au cours des périodes prévues aux III, IV et V de l&#39;article R. 4138-54, le militaire peut demander à bénéficier des aides prévues à l&#39;article R. 4138-28. &lt;br/&gt;« Le ministre qui a délivré l&#39;agrément peut diligenter toute enquête nécessaire pour s&#39;assurer de la conformité de l&#39;utilisation de ces périodes à leur objet. Lorsque l&#39;utilisation de l&#39;une ces périodes ne répond pas à l&#39;objet pour lequel elle a été agréée, le ministre peut notifier au militaire la fin de la période par anticipation. &lt;br/&gt;« III.-Lorsque les activités prévues aux II à V de l&#39;article R. 4138-54 sont effectuées à l&#39;extérieur du ministère de la défense ou du ministère de l&#39;intérieur, le médecin du travail de la structure d&#39;accueil se prononce, en tant que de besoin, sur la compatibilité de l&#39;état de santé du militaire avec la réalisation de l&#39;activité, du stage ou de la formation professionnelle. &lt;br/&gt;« Avant le commencement et, le cas échéant, au cours du déroulement de l&#39;activité, du stage ou de la formation professionnelle, le militaire peut transmettre au médecin du travail de la structure d&#39;accueil les éléments de dossier médical nécessaires à ce dernier. &lt;br/&gt;« IV.-Les activités prévues aux II à V de l&#39;article R. 4138-54 sont assimilées à des activités de service pour l&#39;application des dispositions relatives à la pension militaire d&#39;invalidité et aux allocations des fonds de prévoyance. &lt;br/&gt;« Les &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&amp;idArticle=LEGIARTI000006735485&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité sociale. - art. D171-5 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article D. 171-5 du code de la sécurité sociale &lt;/a&gt;ne sont pas applicables au militaire bénéficiant des dispositifs mentionnés par le présent article. &lt;br/&gt;« V.-A l&#39;occasion des activités prévues aux II à V de l&#39;article R. 4138-54, le montant du cumul éventuel des rémunérations perçues par le militaire ne peut être supérieur à celui de sa rémunération en position d&#39;activité, à l&#39;exception des primes et indemnités attachées à l&#39;exercice effectif de l&#39;emploi. &lt;br/&gt;« VI.-Lorsqu&#39;en cours de période de reconversion, de période complémentaire de reconversion ou de période de création ou reprise d&#39;entreprise, le congé de longue durée pour maladie prend fin par reconnaissance de l&#39;aptitude médicale, le militaire peut demander à bénéficier d&#39;un congé de reconversion, d&#39;un congé complémentaire de reconversion ou de congés de création ou reprise d&#39;entreprise pour la durée de la période restant à courir. &lt;br/&gt;« Néanmoins, le militaire ne peut obtenir un congé complémentaire de reconversion lorsqu&#39;il a bénéficié d&#39;une période complémentaire de reconversion supérieure ou égale à six mois. &lt;br/&gt;« Pour l&#39;application de l&#39;article R. 4138-29-2, la période de création ou reprise d&#39;entreprise est décomptée comme effectuée au titre du congé de création ou reprise d&#39;entreprise. »&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le tableau figurant aux articles R. 4341-2, R. 4351-2, R. 4361-2 et R. 4371-2 du même code est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Après la ligne : &lt;br/&gt;« &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;R. 4138-3 à R. 4138-3-3 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Résultant du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000033982120&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2017-130 du 3 février 2017 (V)&#39;&gt;décret n° 2017-130 du 3 février 2017 &lt;/a&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;est insérée la ligne : &lt;br/&gt;« &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;R. 4138-3-4 et R. 4138-3-5 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Résultant du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042738902&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1678 du 23 décembre 2020, v. init.&#39;&gt;décret n° 2020-1678 du 23 décembre 2020 &lt;/a&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;» ; &lt;br/&gt;« &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;R. 4138-52 à R. 4138-56 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;» ; &lt;br/&gt;est remplacée par les trois lignes suivantes : &lt;br/&gt;« &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;R. 4138-52 et R. 4138-53 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;R. 4138-54 et R. 4138-54-1 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Résultant du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042738902&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1678 du 23 décembre 2020, v. init.&#39;&gt;décret n° 2020-1678 du 23 décembre 2020 &lt;/a&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;R. 4138-55 et R. 4138-56 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;».&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I.-Après le &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000020616739&amp;idArticle=JORFARTI000020616760&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2009-545 du 14 mai 2009 - art. 1 (M)&#39;&gt;sixième alinéa de l&#39;article 1er du décret n° 2009-545 du 14 mai 2009 &lt;/a&gt;modifié fixant les conditions et les modalités de règlement des frais occasionnés par les déplacements temporaires du personnel militaire, il est inséré un alinéa ainsi rédigé : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;«-au militaire placé en congé de longue durée pour maladie ou en congé de longue maladie dans le cadre des activités prescrites par l&#39;autorité militaire au titre des dispositifs mentionnés aux II à V de l&#39;article R. 4138-54. » &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;II.-Les dispositions de l&#39;article 1er de ce décret, dans leur rédaction résultant du I, peuvent être modifiées par décret.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre des armées et le ministre de l&#39;intérieur sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-26T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1679 du 23 décembre 2020 modifiant le décret n° 2015-1861 du 30 décembre 2015 modifiant le décret n° 2007-640 du 30 avril 2007 fixant les conditions et les modalités de règlement des frais occasionnés par les changements de résidence des militaires sur le territoire métropolitain de la France</title>
    <updated>2020-12-31T11:54:48+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042738923</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 20 du décret du 30 décembre 2015 susvisé est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Au premier alinéa, les mots : « Elles prennent effet, à titre expérimental, au 1er janvier 2016. » sont supprimés ; &lt;br/&gt;2° Le deuxième alinéa est supprimé ; &lt;br/&gt;3° Le troisième alinéa est supprimé.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent décret entre en vigueur le 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, la ministre des armées, la ministre de la transformation et de la fonction publiques et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-26T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1654 du 22 décembre 2020 relatif à l&#39;indemnité de mobilité géographique des militaires</title>
    <updated>2020-12-31T11:54:48+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042730505</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A compter de leur première mutation dans un emploi suivant leur entrée au service, les militaires ont droit à une indemnité particulière lorsqu&#39;ils subissent une sujétion de mobilité géographique imposée résultant de l&#39;obligation de disponibilité prévue à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071307&amp;idArticle=LEGIARTI000006540247&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la défense. - art. L4121-5 (M)&#39;&gt;article L. 4121-5 du code de la défense&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Au sens du présent décret, subissent une sujétion de mobilité géographique les militaires placés dans les situations suivantes :&lt;br/&gt;1° Militaires mutés pour les besoins du service, dans une unité ou un organisme situé dans un autre arrondissement que celui de leur précédente affectation. Pour l&#39;application des dispositions du présent décret, constituent un seul et même arrondissement :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Paris, les départements des Hauts-de-Seine, de la Seine-Saint-Denis et du Val-de-Marne ;&lt;br/&gt;- dans les collectivités d&#39;outre-mer n&#39;ayant pas le statut de département et à l&#39;étranger, l&#39;ensemble du territoire de la collectivité ou de l&#39;Etat dans lequel le militaire est affecté.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2° Militaires placés en détachement de droit ou d&#39;office ou réintégrés dans leur corps d&#39;origine à l&#39;expiration d&#39;un tel détachement, dans les mêmes conditions géographiques qu&#39;au 1°.&lt;br/&gt;3° Militaires tenus d&#39;occuper ou de libérer, sur ordre du commandement, un logement occupé par nécessité absolue de service.&lt;br/&gt;Au sens du présent décret, sont réputés ne pas subir de sujétion de mobilité géographique les militaires :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- affectés sans y exercer de fonction dans une unité ou un organisme à la seule fin de la continuité de leur administration ;&lt;br/&gt;- recevant une affectation pour convenance personnelle, ne répondant à aucun besoin de gestion de leur force armée ou formation rattachée d&#39;appartenance ;&lt;br/&gt;- placés en détachement sur demande agréée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le montant de l&#39;indemnité mentionnée à l&#39;article 1er varie selon le nombre de mobilités géographiques imposées au militaire depuis son entrée au service et le nombre de personnes composant le foyer fiscal du militaire.&lt;br/&gt;Lorsque deux conjoints ou deux partenaires d&#39;un pacte civil de solidarité subissent une sujétion de mobilité géographique rattachée au même plan annuel de mutation, les personnes composant le foyer fiscal autres que les deux militaires sont prises en compte pour moitié dans l&#39;indemnité versée à chacun d&#39;entre eux.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les modalités de calcul de l&#39;indemnité de mobilité géographique des militaires sont précisées par un arrêté conjoint du ministre de la défense, du ministre de l&#39;intérieur, du ministre chargé de la fonction publique et du ministre chargé du budget.&lt;br/&gt;Le taux de base de cette indemnité est fixé par arrêté conjoint du ministre de la défense ou du ministre de l&#39;intérieur pour les militaires de la gendarmerie nationale et des ministres chargés du budget et de la fonction publique.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Les articles 5 ter et 5 quater du décret du 13 octobre 1959 susvisé sont abrogés sous réserve des dispositions transitoires prévues ci-après.&lt;br/&gt;II. - Avant le dernier alinéa du 3° de l&#39;article 2 du décret du 1er octobre 1997 susvisé, il est inséré un alinéa ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; « - l&#39;indemnité de mobilité géographique des militaires prévue par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042730505&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1654 du 22 décembre 2020, v. init.&#39;&gt;décret n° 2020-1654 du 22 décembre 2020&lt;/a&gt;. »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;III. - Au premier alinéa de l&#39;article 6 du décret du 8 novembre 2018 susvisé, les mots : « la majoration, le complément et le supplément de l&#39;indemnité pour charges militaires prévus par le même décret » sont remplacés par les mots : « la majoration de l&#39;indemnité pour charges militaires prévue par le même décret ».&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent décret entre en vigueur le 1er janvier 2021.&lt;br/&gt;Les militaires recevant, avant l&#39;entrée en vigueur du présent décret, une nouvelle affectation prononcée d&#39;office pour les besoins du service entraînant, postérieurement au 31 décembre 2020, un changement de résidence au sens du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000465668&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2007-640 du 30 avril 2007 (M)&#39;&gt;décret n° 2007-640 du 30 avril 2007&lt;/a&gt; fixant les conditions et les modalités de règlement des frais occasionnés par les changements de résidence des militaires, perçoivent les complément et supplément de l&#39;indemnité pour charges militaires dans les conditions définies aux articles &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000489944&amp;idArticle=LEGIARTI000006561739&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°59-1193 du 13 octobre 1959 - art. 5 ter (M)&#39;&gt;5 ter&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000489944&amp;idArticle=LEGIARTI000006561740&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°59-1193 du 13 octobre 1959 - art. 5 quater (M)&#39;&gt;5 quater&lt;/a&gt; du décret du 13 octobre 1959 susvisé.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, la ministre des armées, le ministre de l&#39;intérieur, la ministre de la transformation et de la fonction publiques et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1714 du 24 décembre 2020 modifiant le décret n° 98-1057 du 16 novembre 1998 relatif au régime indemnitaire de certains personnels paramédicaux civils du ministère de la défense</title>
    <updated>2020-12-31T11:54:48+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042746866</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 1er du décret du 16 novembre 1998 susvisé est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 1. - Les fonctionnaires des corps des cadres de santé civils, des infirmiers civils de soins généraux du ministère de la défense, des cadres de santé paramédicaux civils du ministère de la défense, des infirmiers civils en soins généraux et spécialisés du ministère de la défense, des personnels civils de rééducation et médico-techniques de catégorie A du ministère de la défense, des techniciens paramédicaux civils du ministère de la défense, des aides-soignants et des agents des services hospitaliers qualifiés civils du ministère de la défense et des personnels infirmiers de l&#39;Institution nationale des invalides bénéficient de l&#39;ensemble des primes et indemnités attribuées aux personnels homologues des établissements d&#39;hospitalisation publics. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, la ministre des armées, la ministre de la transformation et de la fonction publiques et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-29T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1715 du 24 décembre 2020 relatif à la médaille d&#39;honneur au personnel civil relevant du ministère de la défense</title>
    <updated>2020-12-31T11:54:48+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042746873</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Il est institué une médaille d&#39;honneur au personnel civil relevant du ministère de la défense.&lt;br/&gt;Elle est destinée à récompenser les services accomplis par les fonctionnaires, les agents sous contrat et les ouvriers de l&#39;Etat relevant du ministère de la défense ou mis à sa disposition.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La médaille d&#39;honneur au personnel civil relevant du ministère de la défense comporte trois échelons : bronze, argent et or.&lt;br/&gt;Elle peut être attribuée dans les conditions suivantes :&lt;br/&gt;1° A l&#39;échelon bronze, aux personnes justifiant de vingt années de services publics, effectifs et assimilés, civils ou militaires, accomplis au sein d&#39;une ou plusieurs administrations publiques françaises, incluant au moins dix années de services civils au sein du ministère de la défense ou des établissements publics placés sous sa tutelle ;&lt;br/&gt;2° A l&#39;échelon argent, aux personnes justifiant de trente années de services publics, effectifs et assimilés, civils ou militaires, accomplis au sein d&#39;une ou plusieurs administrations publiques françaises, incluant au moins quinze années de services civils au sein du ministère de la défense ou des établissements publics placés sous sa tutelle ;&lt;br/&gt;3° A l&#39;échelon or, aux personnes justifiant de quarante années de services publics, effectifs et assimilés, civils ou militaires, accomplis au sein d&#39;une ou plusieurs administrations publiques françaises, incluant au moins vingt années de services civils au sein du ministère de la défense ou des établissements publics placés sous sa tutelle.&lt;br/&gt;Les services publics accomplis dans le cadre d&#39;un détachement ou d&#39;une mise à disposition auprès des administrations européennes ou des organisations internationales dont la France est un pays membre sont également pris en compte à tous les niveaux.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La médaille d&#39;honneur au personnel civil relevant du ministère de la défense peut être attribuée à titre exceptionnel, une seule fois, par le ministre de la défense, à l&#39;un des trois échelons, aux personnes qui ont accompli des services particulièrement remarquables.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Nonobstant les dispositions de l&#39;article 3 du présent décret, la médaille d&#39;honneur au personnel civil relevant du ministère de la défense peut être attribuée à titre exceptionnel par le ministre de la défense, à l&#39;échelon or, dans un délai d&#39;un an aux personnes décédées ou grièvement blessées au cours ou à l&#39;occasion du service.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La médaille d&#39;honneur au personnel civil relevant du ministère de la défense est attribuée, dans les conditions définies à l&#39;article 2 du présent décret, à l&#39;échelon or par arrêté du ministre de la défense et aux échelons bronze et argent par décision des autorités ayant reçu délégation de pouvoirs du ministre de la défense.&lt;br/&gt;Les arrêtés et décisions portant attribution de la médaille d&#39;honneur au personnel civil relevant du ministère de la défense sont publiés au Bulletin officiel des décorations, des médailles et des récompenses.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Nul ne peut obtenir ou porter la médaille d&#39;honneur au personnel civil relevant du ministère de la défense s&#39;il a fait l&#39;objet d&#39;une condamnation pour crime ou d&#39;une condamnation à une peine privative de liberté sans sursis égale ou supérieure à un an ou s&#39;il a fait l&#39;objet, dans le cadre de ses fonctions, d&#39;une rétrogradation, d&#39;une exclusion ou d&#39;une révocation ou mise à la retraite d&#39;office.&lt;br/&gt;Les récipiendaires ayant commis un acte contraire à l&#39;honneur peuvent se voir retirer la médaille d&#39;honneur au personnel civil relevant du ministère de la défense par décision du ministre de la défense.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Un diplôme est délivré à chaque titulaire de la médaille d&#39;honneur au personnel civil relevant du ministère de la défense.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La médaille d&#39;honneur au personnel civil relevant du ministère de la défense est constituée d&#39;un module en métal couleur or, argent ou bronze de 27 millimètres.&lt;br/&gt;Elle porte :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- à l&#39;avers, la mention « République française » et l&#39;effigie de la République ;&lt;br/&gt;- au revers, la devise « Honneur-travail-dévouement » et l&#39;emblème ministériel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Elle est suspendue à un ruban tricolore d&#39;une largeur totale de 32 millimètres dont les couleurs sont disposées horizontalement, la partie rouge étant immédiatement au-dessus de la médaille.&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les modalités d&#39;attribution de la médaille d&#39;honneur au personnel civil relevant du ministère de la défense sont fixées par arrêté du ministre de la défense.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les titulaires d&#39;une des médailles d&#39;honneur attribuées aux personnels civils relevant du ministère de la défense conservent le droit au port de la médaille.&lt;br/&gt;L&#39;ancienneté de leurs services publics est prise en compte pour l&#39;attribution de la médaille d&#39;honneur au personnel civil relevant du ministère de la défense à un échelon supérieur, laquelle attribuée se substitue aux médailles d&#39;honneur précédemment reçues.&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 8 septembre 1894 modifié relatif à la médaille d&#39;honneur pour le personnel non militaire de la marine, le décret du 2 septembre 1936 modifié concernant les médailles d&#39;honneur pouvant être décernées aux personnels civils extérieurs des établissements de la guerre et aux personnels ouvriers et secondaires de l&#39;administration centrale et le décret n° 76-71 du 15 janvier 1976 modifié relatif aux conditions d&#39;attribution des médailles d&#39;honneur aux personnels civils relevant du ministère de la défense sont abrogés.&lt;/p&gt;Article 12&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent décret entre en vigueur le 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;Article 13&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre des armées est chargée de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-29T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1707 du 24 décembre 2020 modifiant le statut particulier du corps des ingénieurs militaires d&#39;infrastructure de la défense</title>
    <updated>2020-12-31T11:54:48+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042742215</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les titres II et III du décret du 20 octobre 2010 susvisé sont remplacés par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Titre II&lt;br/&gt;« RECRUTEMENT ET FORMATION&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Chapitre Ier&lt;br/&gt;« Recrutement&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 3. - Les ingénieurs militaires d&#39;infrastructure de la défense sont diplômés de l&#39;Ecole nationale supérieure des ingénieurs de l&#39;infrastructure militaire ou titulaires d&#39;un diplôme d&#39;ingénieur, d&#39;architecte ou d&#39;un autre titre ou diplôme classé au moins au niveau 7 au sens du répertoire national des certifications professionnelles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 4. - Les ingénieurs militaires d&#39;infrastructure de la défense sont recrutés :&lt;br/&gt;« 1° A titre initial, parmi les élèves militaires diplômés de l&#39;Ecole nationale supérieure des ingénieurs de l&#39;infrastructure militaire ;&lt;br/&gt;« 2° En cours de carrière parmi :&lt;br/&gt;« a) Les officiers de carrière jusqu&#39;au grade de colonel ou un grade équivalent ou les fonctionnaires de catégorie A ;&lt;br/&gt;« b) Les officiers sous contrat ou les agents publics civils sous contrat ;&lt;br/&gt;« c) Les sous-officiers, les officiers mariniers ou les fonctionnaires de catégorie B.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Section 1&lt;br/&gt;« Recrutement des élèves de l&#39;Ecole nationale supérieure des ingénieurs de l&#39;infrastructure militaire&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 5. - L&#39;admission à l&#39;Ecole nationale supérieure des ingénieurs de l&#39;infrastructure militaire s&#39;effectue soit :&lt;br/&gt;« 1° Par concours sur épreuves :&lt;br/&gt;« a) Parmi les candidats civils âgés de vingt-deux ans au plus, titulaires d&#39;un diplôme de fin de second cycle de l&#39;enseignement général, technologique ou professionnel ou titre reconnu équivalent, ou d&#39;un autre titre ou diplôme classé au moins au niveau 4 au sens du répertoire national des certifications professionnelles ;&lt;br/&gt;« b) Parmi les candidats civils âgés de vingt-trois ans au plus, admis à l&#39;un des concours d&#39;accès dans les écoles habilitées à délivrer le titre d&#39;ingénieur diplômé conformément aux articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&amp;idArticle=LEGIARTI000006525178&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;éducation - art. L612-1 (V)&#39;&gt;L. 612-1&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&amp;idArticle=LEGIARTI000006525277&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;éducation - art. L642-1 (M)&#39;&gt;L. 642-1&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&amp;idArticle=LEGIARTI000006525281&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;éducation - art. L642-3 (V)&#39;&gt;L. 642-3&lt;/a&gt; du code de l&#39;éducation, dont la liste est fixée par arrêté du ministre de la défense, et admis en deuxième année de scolarité de cette école d&#39;ingénieur ;&lt;br/&gt;« 2° Par concours sur titres, sur proposition de la commission de recrutement mentionnée à l&#39;article 11 parmi les candidats civils âgés de vingt-sept ans au plus titulaires d&#39;un des titres ou diplômes prévus à l&#39;article 3.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Section 2&lt;br/&gt;« Recrutement en cours de carrière&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 6. - Les ingénieurs militaires d&#39;infrastructure de la défense peuvent être recrutés au grade d&#39;ingénieur par concours sur titres, sur proposition de la commission de recrutement mentionnée à l&#39;article 11, ouvert aux titulaires d&#39;un des titres ou diplômes prévus à l&#39;article 3, âgés de trente-sept ans au plus et réunissant au moins quatre années de service :&lt;br/&gt;« 1° Parmi les fonctionnaires de catégorie A ou B ;&lt;br/&gt;« 2° Parmi les sous-officiers ou officiers mariniers ;&lt;br/&gt;« 3° Parmi les agents publics civils sous contrat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 7. - Les ingénieurs militaires d&#39;infrastructure de la défense peuvent être recrutés au grade d&#39;ingénieur par concours sur titres, sur proposition de la commission de recrutement mentionnée à l&#39;article 11, ouvert aux titulaires d&#39;un des titres ou diplômes prévus à l&#39;article 3 et âgés de trente-sept ans au plus :&lt;br/&gt;« 1° Parmi les officiers subalternes ayant suivi avec succès le cursus de formation dispensé par une école militaire d&#39;élèves officiers de carrière ;&lt;br/&gt;« 2° Parmi les officiers subalternes sous contrat non rattachés au corps des ingénieurs militaires d&#39;infrastructure de la défense, comptant au moins deux ans de services en qualité d&#39;aspirant ou d&#39;officier.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 8. - Les ingénieurs militaires d&#39;infrastructure de la défense peuvent être recrutés au grade d&#39;ingénieur principal, sur proposition de la commission de recrutement mentionnée à l&#39;article 11, par concours sur titres, ouvert aux candidats titulaires d&#39;un des titres ou diplômes prévus à l&#39;article 3 et âgés de quarante-deux ans au plus :&lt;br/&gt;« 1° Parmi les officiers de carrière ou sous contrat du grade de capitaine ou d&#39;un grade équivalent, réunissant au moins trois ans et au plus dix ans d&#39;ancienneté de grade ;&lt;br/&gt;« 2° Parmi les officiers de carrière ou sous contrat du grade de commandant ou d&#39;un grade équivalent.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 9. - Peuvent être recrutés, par concours sur titres, dans le corps des ingénieurs militaires d&#39;infrastructure de la défense, sur proposition de la commission de recrutement mentionnée à l&#39;article 11, les titulaires d&#39;un des titres ou diplômes prévus à l&#39;article 3 :&lt;br/&gt;« 1° Au grade d&#39;ingénieur en chef de deuxième classe, les officiers de carrière du grade de lieutenant-colonel ou d&#39;un grade équivalent ayant accompli au moins vingt ans de service militaire et âgés de quarante-sept ans au plus ;&lt;br/&gt;« 2° Au grade d&#39;ingénieur en chef de première classe, les officiers de carrière du grade de colonel ou d&#39;un grade équivalent ayant accompli au moins vingt-cinq ans de service militaire et âgés de cinquante-deux ans au plus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Section 3&lt;br/&gt;« Recrutement au choix parmi les officiers sous contrat rattachés au corps des ingénieurs militaires d&#39;infrastructure de la défense&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 10. - Peuvent être recrutés, au choix, dans le corps des ingénieurs militaires d&#39;infrastructure de la défense sur proposition de la commission mentionnée à l&#39;article 11 :&lt;br/&gt;« 1° Les officiers sous contrat rattachés au corps des ingénieurs militaires d&#39;infrastructure de la défense du grade d&#39;ingénieur comptant au moins deux ans de services en qualité d&#39;aspirant ou d&#39;officier et âgés de trente-sept ans au plus ;&lt;br/&gt;« 2° Les officiers sous contrat du grade d&#39;ingénieur principal rattachés au corps des ingénieurs militaires d&#39;infrastructure de la défense comptant au moins huit ans de services en qualité d&#39;aspirant ou d&#39;officier et âgés de quarante-cinq ans au plus.&lt;br/&gt;« Les candidats aux recrutements doivent en faire la demande auprès du directeur central du service d&#39;infrastructure de la défense.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Section 4&lt;br/&gt;« Dispositions communes aux recrutements&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 11. - Une commission de recrutement, présidée par le directeur central du service d&#39;infrastructure de la défense et dont les membres et, le cas échéant, leurs remplaçants sont désignés par arrêté du ministre de la défense, arrête la liste du personnel recruté au titre des articles 5 à 10.&lt;br/&gt;« Lors de ses délibérations, en cas de partage égal des voix, celle du président est prépondérante.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 12. - Les règles d&#39;organisation générale, la nature, le cas échéant, le programme des concours sont fixés par arrêté conjoint du ministre de la défense et du ministre chargé de la fonction publique.&lt;br/&gt;« Le nombre de places offertes au titre de chacun des concours est fixé chaque année par arrêté du ministre de la défense.&lt;br/&gt;Les places non pourvues au titre d&#39;un ou plusieurs concours peuvent être reportées sur un ou plusieurs autres concours.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 13. - Les candidats aux concours prévus à l&#39;article 5 doivent avoir satisfait aux obligations du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006071335&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du service national (V)&#39;&gt;code du service national&lt;/a&gt; et remplir les conditions de diplôme ou de scolarité exigées au plus tard le 1er décembre de l&#39;année d&#39;admission à l&#39;Ecole nationale supérieure des ingénieurs de l&#39;infrastructure militaire.&lt;br/&gt;« Les conditions de diplôme exigées pour les candidats aux recrutements prévus à l&#39;article 6 peuvent être appréciées jusqu&#39;à la date de leur intégration à l&#39;Ecole nationale supérieure de l&#39;infrastructure militaire.&lt;br/&gt;« Les conditions de diplôme exigées pour les candidats aux recrutements prévus aux articles 7, 8, 9 et 10 peuvent être appréciées jusqu&#39;à la date de leur nomination dans le corps.&lt;br/&gt;« Les conditions d&#39;âge ainsi que celles d&#39;ancienneté de service et de grade sont appréciées au 1er janvier de l&#39;année au titre de laquelle est organisé le concours.&lt;br/&gt;« Les conditions d&#39;aptitude exigées des candidats pour se présenter aux concours prévus par le présent décret ainsi que pour être recrutés, sont fixées par arrêté du ministre de la défense.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Chapitre II&lt;br/&gt;« Formation&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 14. - La formation des candidats admis aux concours prévus par les articles 5 à 9 s&#39;effectue dans les conditions suivantes :&lt;br/&gt;« 1° Les élèves ingénieurs admis à l&#39;Ecole nationale supérieure des ingénieurs de l&#39;infrastructure militaire au titre de l&#39;article 5 suivent leur scolarité dans les conditions fixées par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000019477192&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2008-947 du 12 septembre 2008 (V)&#39;&gt;décret n° 2008-947 du 12 septembre 2008 susvisé&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;« La scolarité des élèves ingénieurs admis au titre du a du 1° de l&#39;article 5 est de quatre années dont une année de formation militaire. Ils servent en qualité d&#39;aspirant durant les deux premières années de formation. A leur terme, ils sont nommés au premier échelon du grade d&#39;ingénieur, en tant qu&#39;officier sous contrat, le 1er août suivant.&lt;br/&gt;« La scolarité des élèves ingénieurs admis au titre du b du 1° du même article est de trois années dont une année de formation militaire. Ils servent en qualité d&#39;aspirant durant la première année de formation. A son terme, ils sont nommés au premier échelon du grade d&#39;ingénieur, en tant qu&#39;officier sous contrat, le 1er août suivant.&lt;br/&gt;« Les élèves ingénieurs admis au titre du 2° de l&#39;article 5 suivent la formation militaire d&#39;un an en qualité d&#39;aspirant ;&lt;br/&gt;« 2° Les ingénieurs stagiaires admis au titre de l&#39;article 6 suivent un stage de formation militaire d&#39;une durée d&#39;un an, dont le contenu et les modalités sont fixés par arrêté du ministre de la défense, en qualité d&#39;officier au grade d&#39;ingénieur nommé à titre temporaire au titre des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071307&amp;idArticle=LEGIARTI000006540291&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la défense. - art. L4134-2 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 4134-2 du code de la défense&lt;/a&gt; jusqu&#39;à leur nomination dans le corps des ingénieurs militaires d&#39;infrastructure de la défense ou d&#39;échec aux épreuves de fin de stage.&lt;br/&gt;« Les fonctionnaires lauréats des concours prévus au 1° de l&#39;article 6 sont détachés de plein droit selon les dispositions qui leur sont applicables, en qualité d&#39;officier sous contrat, pendant la durée de la formation préalable à leur recrutement. Le détachement prend fin à la date de nomination dans le corps. A cette même date, le fonctionnaire qui n&#39;a pas satisfait aux épreuves de fin de stage est réintégré dans son corps ou cadre d&#39;emplois d&#39;origine ;&lt;br/&gt;« 3° Les officiers admis au titre des articles 7, 8 et 9 peuvent suivre une formation d&#39;adaptation dont le contenu et les modalités sont fixés par arrêté du ministre de la défense.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 15. - Les élèves officiers de carrière ainsi que les ingénieurs stagiaires admis au titre de l&#39;article 6 peuvent être autorisés à prolonger leur formation dans la limite d&#39;une année pour des raisons de santé ou de maternité ainsi que, en cas de résultats insuffisants, dans des conditions fixées par arrêté du ministre de la défense.&lt;br/&gt;« Chaque cursus de formation des ingénieurs militaires d&#39;infrastructure de la défense est sanctionné par un classement établi en fonction des résultats obtenus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Titre III&lt;br/&gt;« NOMINATION ET PRISE DE RANG&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Chapitre Ier&lt;br/&gt;« Nomination&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 16. - La nomination dans le corps des ingénieurs militaires d&#39;infrastructure de la défense se fait selon les modalités suivantes :&lt;br/&gt;« 1° Les élèves ingénieurs diplômés de l&#39;Ecole nationale supérieure des ingénieurs de l&#39;infrastructure militaire recrutés au titre du 1° de l&#39;article 5 sont nommés au grade d&#39;ingénieur le 1er août de l&#39;année de leur sortie d&#39;école, avec l&#39;ancienneté acquise en qualité d&#39;officier sous contrat. Ils prennent rang sur la liste d&#39;ancienneté de leur grade dans l&#39;ordre du classement mentionné à l&#39;article 15 ;&lt;br/&gt;« 2° Les élèves ingénieurs diplômés de l&#39;Ecole nationale supérieure des ingénieurs de l&#39;infrastructure militaire recrutés au titre du 2° de l&#39;article 5 sont nommés au grade d&#39;ingénieur le 1er août de l&#39;année de leur sortie d&#39;école, avec une ancienneté de grade d&#39;un an. Ils prennent rang sur la liste d&#39;ancienneté de leur grade dans l&#39;ordre du classement établi par la commission de recrutement mentionnée à l&#39;article 11 ;&lt;br/&gt;« 3° Les ingénieurs stagiaires recrutés au titre de l&#39;article 6, à l&#39;exception des fonctionnaires de catégorie A, sont nommés au grade d&#39;ingénieur avec une ancienneté de grade d&#39;un an le 1er août de l&#39;année au cours de laquelle ils ont satisfait aux épreuves de fin de stage de formation. Ils prennent rang sur la liste d&#39;ancienneté de leur grade dans l&#39;ordre du classement établi par la commission de recrutement mentionnée à l&#39;article 11.&lt;br/&gt;« Les fonctionnaires de catégorie A sont nommés au grade d&#39;ingénieur avec l&#39;échelon correspondant à leur ancienneté comme fonctionnaire de catégorie A. A ancienneté de grade égale, ils prennent rang sur la liste d&#39;ancienneté de leur grade dans l&#39;ordre du classement établi par la commission de recrutement mentionnée à l&#39;article 11 ;&lt;br/&gt;« 4° Les ingénieurs recrutés au titre des articles de 7 à 10 sont nommés dans leur grade avec leur ancienneté de grade, au 1er août de l&#39;année au cours de laquelle ils ont satisfait aux épreuves de fin de stage de formation ou de l&#39;année de leur recrutement dans le corps, à l&#39;exception des ingénieurs recrutés au titre du 1° de l&#39;article 8, qui seront nommés au 1er échelon du grade d&#39;ingénieur principal. A ancienneté de grade égale, ils sont classés et prennent rang dans l&#39;ordre établi par la commission de recrutement mentionnée à l&#39;article 11.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 17. - Les nominations faisant suite aux recrutements prévus au 2° de l&#39;article 5 ne peuvent excéder 30 % du nombre de places offertes, l&#39;année précédente, aux concours prévus au 1° du même article, arrondis à l&#39;unité supérieure.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 18. - L&#39;ensemble des nominations faisant suite aux recrutements prévus au titre des articles 6 à 9 ne peut, sur une période de cinq ans, excéder 50 % du nombre de places offertes aux concours prévus à l&#39;article 5, arrondis à l&#39;unité supérieure.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Chapitre II&lt;br/&gt;« Ordre de prise de rang&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 19. - A égalité d&#39;ancienneté dans le grade, les officiers admis dans le corps des ingénieurs militaires d&#39;infrastructure de la défense au titre des articles 5 à 10 prennent rang dans l&#39;ordre suivant :&lt;br/&gt;« 1° Ingénieurs recrutés au titre du 1° de l&#39;article 5 ;&lt;br/&gt;« 2° Ingénieurs recrutés au titre du 2° de l&#39;article 5 ;&lt;br/&gt;« 3° Ingénieurs recrutés au titre de l&#39;article 10 ;&lt;br/&gt;« 4° Ingénieurs recrutés au titre de l&#39;article 6 ;&lt;br/&gt;« 5° Ingénieurs recrutés au titre de l&#39;article 7 ;&lt;br/&gt;« 6° Ingénieurs recrutés au titre de l&#39;article 8 ;&lt;br/&gt;« 7° Ingénieurs recrutés au titre de l&#39;article 9. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le même décret est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Le 3° de l&#39;article 21 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« 3° Les ingénieurs en chef de 2e classe ayant au moins quatre ans de grade, qui se trouvent, à la date de leur promotion éventuelle, à plus de trois ans de la limite d&#39;âge du corps et qui n&#39;ont pas accédé à l&#39;échelon exceptionnel de leur grade ; »&lt;br/&gt;2° L&#39;article 22 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 22. - La commission d&#39;avancement prévue à l&#39;article L. 4136-3 du code de la défense est présidée par le directeur central du service d&#39;infrastructure de la défense. Elle comprend de droit l&#39;inspecteur technique de l&#39;infrastructure de la défense ou son représentant. Les membres de la commission et, le cas échéant, leurs suppléants sont désignés par arrêté du ministre de la défense.&lt;br/&gt;« En cas de partage égal des voix, celle du président est prépondérante.&lt;br/&gt;« La commission présente au ministre de la défense ses propositions d&#39;inscription aux tableaux d&#39;avancement. Elle est également consultée sur les propositions d&#39;accès à un échelon exceptionnel de grade lorsque cet accès a pour conséquence d&#39;interdire à son bénéficiaire toute promotion ultérieure. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;3° Dans le tableau de l&#39;article 24 :&lt;br/&gt;a) La première ligne est remplacée par la ligne suivante :&lt;br/&gt;« &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;GRADES&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;DESIGNATION DES ECHELONS&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;ANCIENNETE DE GRADES OU D&#39;ECHELONS EXIGEE pour accéder à l&#39;échelon ou condition particulière&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;OBSERVATIONS&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;» ;&lt;br/&gt;b) Les lignes relatives au grade d&#39;ingénieur sont remplacées par les lignes suivantes :&lt;br/&gt;« &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;11&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ingénieur&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Echelon exceptionnel&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Après 3 ans dans l&#39;échelon précédent&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Echelon attribué dans la limite de 3 % de l&#39;effectif du grade (1)&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;10e échelon&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Après 4 ans dans l&#39;échelon précédent&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;9e échelon&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Après 1 an dans l&#39;échelon précédent&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;8e échelon&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Après 1 an dans l&#39;échelon précédent&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;7e échelon&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Après 1 an dans l&#39;échelon précédent&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;6e échelon&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Après 1 an dans l&#39;échelon précédent&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;5e échelon&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Après 1 an dans l&#39;échelon précédent&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;4e échelon&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Après 1 an dans l&#39;échelon précédent&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;3e échelon&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Après 1 an dans l&#39;échelon précédent&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;2e échelon&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Après 1 an dans l&#39;échelon précédent&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;1er échelon&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;/&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan=&#39;4&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;(1) Ce nombre est arrondi à l&#39;unité supérieure.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;» ;&lt;br/&gt;4° L&#39;article 25 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 25. - I. - Lorsque leur nomination a pour effet de leur attribuer un indice inférieur à celui qu&#39;ils détenaient précédemment, les ingénieurs militaires d&#39;infrastructure recrutés au titre des articles 6 à 9 conservent leur ancien indice à titre personnel jusqu&#39;à ce qu&#39;ils atteignent dans le corps un échelon comportant un indice au moins égal.&lt;br/&gt;« II. - Lors d&#39;un avancement de grade, les ingénieurs militaires d&#39;infrastructure sont classés au 1er échelon de leur nouveau grade. Dans le cas où ce classement a pour effet de leur attribuer un indice inférieur à celui qu&#39;ils détenaient précédemment, ils conservent leur ancien indice à titre personnel jusqu&#39;à ce qu&#39;ils atteignent dans le corps un échelon comportant un indice au moins égal. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;5° L&#39;article 27 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 27. - Sans préjudice des dispositions du deuxième alinéa de l&#39;article L. 4139-13 du code de la défense, les officiers ne pouvant pas bénéficier d&#39;une pension de retraite dans les conditions fixées par les dispositions du II de l&#39;article L. 24 du code des pensions civiles et militaires de retraite peuvent déposer une demande de démission. Dans ce cas, le ministre de la défense est tenu d&#39;y faire droit dès lors que le nombre total des demandes de démission ne représente pas un nombre au moins égal à 5 %, arrondi à l&#39;unité supérieure, du nombre des nominations prononcées l&#39;année précédente au premier grade du corps.&lt;br/&gt;« Ce nombre est au moins égal à un. »&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre des armées et la ministre de la transformation et de la fonction publiques sont chargées, chacune en ce qui la concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1708 du 24 décembre 2020 portant création de l&#39;indemnité de sujétions pour mission à l&#39;étranger allouée aux agents civils de la direction générale de la sécurité extérieure</title>
    <updated>2020-12-31T11:54:48+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042742240</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent décret fixe les modalités d&#39;attribution et de calcul de la rémunération des agents civils affectés ou mis à disposition au sein de la direction générale de la sécurité extérieure en métropole, et envoyé en mission à l&#39;étranger, soit dans des zones géographiques particulièrement exposées, soit pour effectuer des missions sensibles.&lt;br/&gt;La liste des zones géographiques particulièrement exposées ainsi que les missions revêtant un caractère de sensibilité sont définies chaque année par décision, non publiée, du directeur général de la sécurité extérieure. Elle peut faire l&#39;objet d&#39;une actualisation en cours d&#39;année en fonction de l&#39;évolution du contexte sécuritaire des pays concernés. En cas d&#39;actualisation, les agents bénéficient du régime de rémunération le plus favorable pour l&#39;intégralité de leur mission.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sous réserve des dispositions de l&#39;article 5, les agents continuent de percevoir le traitement de base ainsi que les primes et indemnités liées à leur affectation, auxquels s&#39;ajoutent une indemnité de sujétions pour mission à l&#39;étranger et, le cas échéant, un supplément pour enfants à charge.&lt;br/&gt;Cette rémunération est soumise aux retenues légales et réglementaires.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;indemnité de sujétions pour mission à l&#39;étranger prévue à l&#39;article 2 est calculée par application d&#39;un coefficient multiplicateur de 1,5 sur le traitement de base perçus par les agents civils.&lt;br/&gt;Pour les agents contractuels, elle est calculée par application d&#39;un abattement sur salaire permettant d&#39;obtenir l&#39;équivalent du traitement de base. Cet abattement est apprécié selon un pourcentage fixé en fonction des catégories et des grades de fonctionnaires civils comparables au niveau des emplois occupés par les agents contractuels.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le supplément à l&#39;indemnité de sujétions pour mission à l&#39;étranger est fixé en fonction du nombre et de l&#39;âge des enfants à charge, dont la notion s&#39;apprécie selon les critères retenus en France pour l&#39;attribution des prestations familiales par les articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&amp;idArticle=LEGIARTI000006743284&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité sociale. - art. L513-1 (V)&#39;&gt;L. 513-1&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&amp;idArticle=LEGIARTI000006743205&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité sociale. - art. L521-2 (VD)&#39;&gt;L. 521-2&lt;/a&gt; du code de la sécurité sociale. Il est attribué sur une base annuelle au prorata du nombre de jours passés à l&#39;étranger dans les conditions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- enfants de moins de dix ans : 30 points d&#39;indice ;&lt;br/&gt;- enfants entre dix et quinze ans : 40 points d&#39;indice ;&lt;br/&gt;- enfants de plus de quinze ans : 50 points d&#39;indice.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le coefficient multiplicateur mentionné au premier alinéa de l&#39;article 3 ne s&#39;applique pas au supplément à l&#39;indemnité de sujétions pour mission à l&#39;étranger.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les agents civils affectés à l&#39;étranger soumis aux dispositions du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000305783&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°67-290 du 28 mars 1967 (V)&#39;&gt;décret du 28 mars 1967 susvisé&lt;/a&gt; ne perçoivent pas les indemnités prévues aux articles 3 et 4.&lt;br/&gt;Toutefois, ces agents conservent, lorsqu&#39;ils sont envoyés en mission dans les conditions définies à l&#39;article 1er, les émoluments qui leur sont servis dans leur pays d&#39;affectation. Dans ce cas, le maintien de la rémunération du lieu de leur affectation est exclusif de l&#39;attribution de frais de déplacement, à l&#39;exception des frais de mission liés au transit ou engagés, sur place, au titre de l&#39;opération en cours.&lt;br/&gt;Lorsque le montant global des émoluments perçus dans le pays d&#39;affectation est inférieur au montant de rémunération en mission telle qu&#39;elle serait calculée si l&#39;agent civil était affecté à Paris, dans un département d&#39;outre-mer, une collectivité d&#39;outre-mer ou en Nouvelle-Calédonie, une somme d&#39;un montant égal à cette différence est allouée, en compensation, à cet agent.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;indemnité de sujétions pour mission à l&#39;étranger et, le cas échéant, le supplément à l&#39;indemnité de sujétions pour mission à l&#39;étranger sont attribués du jour inclus d&#39;arrivée dans la zone géographique particulièrement exposée ou de début de la mission sensible à l&#39;étranger au jour inclus du départ de cette zone ou de la fin de cette mission à l&#39;étranger.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les agents civils soumis aux dispositions du présent décret qui perçoivent, à titre individuel, des rétributions d&#39;un gouvernement étranger ou d&#39;un organisme international subissent une réduction sur la rémunération d&#39;un montant équivalent.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent décret s&#39;appliquent aux missions mentionnées à l&#39;article 1er et qui débutent à compter de la date de publication du présent décret.&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, la ministre des armées, la ministre de la transformation et de la fonction publiques et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1709 du 24 décembre 2020 modifiant le décret n° 2004-537 du 14 juin 2004 relatif au régime indemnitaire particulier des praticiens des armées</title>
    <updated>2020-12-31T11:54:48+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042742258</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le troisième alinéa de l&#39;article 2 du décret n° 2004-537 du 14 juin 2004 susvisé est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Les médecins, pharmaciens, vétérinaires ou chirurgiens-dentistes en chef et chef des services perçoivent la prime de qualification de praticien certifié à un taux majoré.&lt;br/&gt;« Le taux majoré n° 2 peut être attribué aux médecins, pharmaciens, vétérinaires ou chirurgiens-dentistes en chef afin de valoriser la détention de certaines expertises spécifiques dédiées aux armées et définies par le ministre de la défense.&lt;br/&gt;« Le taux majoré n° 3 est attribué aux médecins, pharmaciens, vétérinaires ou chirurgiens-dentistes chef des services lorsque le niveau de qualification de praticien professeur agrégé ne leur est pas reconnu. Il est exclusif de la bonification de la prime de qualification prévue à l&#39;article 3-1. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 2-1 du même décret devient l&#39;article 3-1.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les taux majorés prévus à l&#39;article 1er du présent décret peuvent être attribués à partir du 1er octobre 2020.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, la ministre des armées, la ministre de la transformation et de la fonction publiques et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1678 du 23 décembre 2020 modifiant les dispositions du code de la défense applicables aux congés du blessé, de longue durée pour maladie et de longue maladie</title>
    <updated>2020-12-31T11:54:48+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042738902</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après l&#39;article R. 4138-3-3 du code de la défense, sont insérés deux articles ainsi rédigés : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 4138-3-4.-La durée maximale de dix-huit mois du congé du blessé s&#39;entend pour chaque participation à une même opération mentionnée au 2° ou au 3° de l&#39;article L. 4138-3-1. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 4138-3-5.-Le militaire en congé du blessé peut bénéficier des dispositifs de réadaptation thérapeutique, de réinsertion sociale et professionnelle et de reconversion dans les conditions prévues à l&#39;article R. 4138-54 et aux I à III de l&#39;article R. 4138-54-1. &lt;br/&gt;« Les dispositions de l&#39;article D. 171-5 du code de la sécurité sociale ne sont pas applicables au militaire bénéficiant des dispositifs mentionnés par le présent article. &lt;br/&gt;« Si le congé du blessé prend fin par la reconnaissance de l&#39;aptitude médicale ou s&#39;il est suivi d&#39;un placement en congé de longue maladie ou congé de longue durée pour maladie, le militaire peut demander à bénéficier, pour la durée restant à courir du dispositif mentionné au premier alinéa dans lequel il est engagé, d&#39;un congé ou d&#39;une période de reconversion, d&#39;un congé ou d&#39;une période complémentaire de reconversion ou de congés ou de périodes de création ou reprise d&#39;entreprise. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article R. 4138-54 du même code est remplacé par deux articles ainsi rédigés : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 4138-54.-I.-Le militaire placé en congé de longue durée pour maladie peut exercer des activités prescrites et contrôlées médicalement au titre de la réadaptation thérapeutique. &lt;br/&gt;« II.-Le militaire placé en congé de longue durée pour maladie, dans les conditions prévues au deuxième alinéa de l&#39;article L. 4138-12 du présent code, peut, en vue de sa réinsertion sociale et professionnelle, demander à bénéficier des dispositifs organisés par le ministère de la défense ou par le ministère de l&#39;intérieur pour les militaires de la gendarmerie nationale, au sein ou à l&#39;extérieur de ces ministères. La réinsertion vise à favoriser le lien social, la reconstruction physique, psychologique et le retour du militaire à l&#39;activité professionnelle. &lt;br/&gt;« III.-Le militaire placé en congé de longue durée pour maladie peut bénéficier des dispositifs d&#39;évaluation et d&#39;orientation professionnelle mentionnés au 1° du I de l&#39;article L. 4139-5. &lt;br/&gt;« IV.-Le militaire placé en congé de longue durée pour maladie peut, dans les conditions prévues au II de l&#39;article L. 4139-5, bénéficier, sur demande agréée, des dispositifs de formation professionnelle et d&#39;accompagnement vers l&#39;emploi, prévus au 2° du I du même article, selon les modalités suivantes : &lt;br/&gt;« 1° Une période de reconversion, dans la limite des droits qui lui restent ouverts au titre de cet article et pour une durée maximale de cent vingt ou de vingt jours ouvrés selon le cas. Ces périodes de reconversion peuvent être fractionnées dans les conditions prévues au premier alinéa du II de l&#39;article L. 4139-5 ; &lt;br/&gt;« 2° Une période complémentaire de reconversion d&#39;une durée maximale de douze mois consécutifs, accordée en une seule fois sur demande formulée avant l&#39;expiration de la période de reconversion. &lt;br/&gt;« Le décompte de la période allouée s&#39;effectue à partir de la première journée de formation ou d&#39;accompagnement vers l&#39;emploi. &lt;br/&gt;« V.-Le militaire placé en congé de longue durée pour maladie peut bénéficier, sur demande agréée, d&#39;une période de création ou reprise d&#39;entreprise dans les conditions prévues par l&#39;article L. 4139-5-1, à l&#39;exception de ses quatrième, cinquième et sixième alinéa. &lt;br/&gt;« Le bénéfice de cette période est exclusif des dispositifs mentionnés au IV du présent article. &lt;br/&gt;« La demande doit faire l&#39;objet d&#39;un examen par la commission de déontologie mentionnée à l&#39;article R. 4122-17. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 4138-54-1.-I.-Les demandes mentionnées aux II, III, IV et V de l&#39;article R. 4138-54 sont soumises à l&#39;agrément du ministre de la défense ou, pour les militaires de la gendarmerie nationale, du ministre de l&#39;intérieur, donné sur avis favorable d&#39;un médecin des armées et après consultation d&#39;une commission pluridisciplinaire. Cette commission est créée par un arrêté conjoint des ministres précités. Elle se prononce notamment sur la cohérence du projet avec le parcours du militaire demandeur, effectué depuis sa blessure ou son affection au titre des dispositifs mentionnés à l&#39;article R. 4138-54. &lt;br/&gt;« Les éléments contenus dans l&#39;avis médical mentionné à l&#39;alinéa précédent portent sur la capacité médicale du militaire concerné à bénéficier de l&#39;un des dispositifs mentionnés ci-dessus. &lt;br/&gt;« II.-Au cours des périodes prévues aux III, IV et V de l&#39;article R. 4138-54, le militaire peut demander à bénéficier des aides prévues à l&#39;article R. 4138-28. &lt;br/&gt;« Le ministre qui a délivré l&#39;agrément peut diligenter toute enquête nécessaire pour s&#39;assurer de la conformité de l&#39;utilisation de ces périodes à leur objet. Lorsque l&#39;utilisation de l&#39;une ces périodes ne répond pas à l&#39;objet pour lequel elle a été agréée, le ministre peut notifier au militaire la fin de la période par anticipation. &lt;br/&gt;« III.-Lorsque les activités prévues aux II à V de l&#39;article R. 4138-54 sont effectuées à l&#39;extérieur du ministère de la défense ou du ministère de l&#39;intérieur, le médecin du travail de la structure d&#39;accueil se prononce, en tant que de besoin, sur la compatibilité de l&#39;état de santé du militaire avec la réalisation de l&#39;activité, du stage ou de la formation professionnelle. &lt;br/&gt;« Avant le commencement et, le cas échéant, au cours du déroulement de l&#39;activité, du stage ou de la formation professionnelle, le militaire peut transmettre au médecin du travail de la structure d&#39;accueil les éléments de dossier médical nécessaires à ce dernier. &lt;br/&gt;« IV.-Les activités prévues aux II à V de l&#39;article R. 4138-54 sont assimilées à des activités de service pour l&#39;application des dispositions relatives à la pension militaire d&#39;invalidité et aux allocations des fonds de prévoyance. &lt;br/&gt;« Les &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&amp;idArticle=LEGIARTI000006735485&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité sociale. - art. D171-5 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article D. 171-5 du code de la sécurité sociale &lt;/a&gt;ne sont pas applicables au militaire bénéficiant des dispositifs mentionnés par le présent article. &lt;br/&gt;« V.-A l&#39;occasion des activités prévues aux II à V de l&#39;article R. 4138-54, le montant du cumul éventuel des rémunérations perçues par le militaire ne peut être supérieur à celui de sa rémunération en position d&#39;activité, à l&#39;exception des primes et indemnités attachées à l&#39;exercice effectif de l&#39;emploi. &lt;br/&gt;« VI.-Lorsqu&#39;en cours de période de reconversion, de période complémentaire de reconversion ou de période de création ou reprise d&#39;entreprise, le congé de longue durée pour maladie prend fin par reconnaissance de l&#39;aptitude médicale, le militaire peut demander à bénéficier d&#39;un congé de reconversion, d&#39;un congé complémentaire de reconversion ou de congés de création ou reprise d&#39;entreprise pour la durée de la période restant à courir. &lt;br/&gt;« Néanmoins, le militaire ne peut obtenir un congé complémentaire de reconversion lorsqu&#39;il a bénéficié d&#39;une période complémentaire de reconversion supérieure ou égale à six mois. &lt;br/&gt;« Pour l&#39;application de l&#39;article R. 4138-29-2, la période de création ou reprise d&#39;entreprise est décomptée comme effectuée au titre du congé de création ou reprise d&#39;entreprise. »&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le tableau figurant aux articles R. 4341-2, R. 4351-2, R. 4361-2 et R. 4371-2 du même code est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Après la ligne : &lt;br/&gt;« &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;R. 4138-3 à R. 4138-3-3 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Résultant du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000033982120&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2017-130 du 3 février 2017 (V)&#39;&gt;décret n° 2017-130 du 3 février 2017 &lt;/a&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;est insérée la ligne : &lt;br/&gt;« &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;R. 4138-3-4 et R. 4138-3-5 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Résultant du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042738902&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1678 du 23 décembre 2020, v. init.&#39;&gt;décret n° 2020-1678 du 23 décembre 2020 &lt;/a&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;» ; &lt;br/&gt;« &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;R. 4138-52 à R. 4138-56 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;» ; &lt;br/&gt;est remplacée par les trois lignes suivantes : &lt;br/&gt;« &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;R. 4138-52 et R. 4138-53 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;R. 4138-54 et R. 4138-54-1 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Résultant du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042738902&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1678 du 23 décembre 2020, v. init.&#39;&gt;décret n° 2020-1678 du 23 décembre 2020 &lt;/a&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;R. 4138-55 et R. 4138-56 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;».&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I.-Après le &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000020616739&amp;idArticle=JORFARTI000020616760&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2009-545 du 14 mai 2009 - art. 1 (M)&#39;&gt;sixième alinéa de l&#39;article 1er du décret n° 2009-545 du 14 mai 2009 &lt;/a&gt;modifié fixant les conditions et les modalités de règlement des frais occasionnés par les déplacements temporaires du personnel militaire, il est inséré un alinéa ainsi rédigé : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;«-au militaire placé en congé de longue durée pour maladie ou en congé de longue maladie dans le cadre des activités prescrites par l&#39;autorité militaire au titre des dispositifs mentionnés aux II à V de l&#39;article R. 4138-54. » &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;II.-Les dispositions de l&#39;article 1er de ce décret, dans leur rédaction résultant du I, peuvent être modifiées par décret.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre des armées et le ministre de l&#39;intérieur sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-26T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1679 du 23 décembre 2020 modifiant le décret n° 2015-1861 du 30 décembre 2015 modifiant le décret n° 2007-640 du 30 avril 2007 fixant les conditions et les modalités de règlement des frais occasionnés par les changements de résidence des militaires sur le territoire métropolitain de la France</title>
    <updated>2020-12-31T11:54:48+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042738923</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 20 du décret du 30 décembre 2015 susvisé est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Au premier alinéa, les mots : « Elles prennent effet, à titre expérimental, au 1er janvier 2016. » sont supprimés ; &lt;br/&gt;2° Le deuxième alinéa est supprimé ; &lt;br/&gt;3° Le troisième alinéa est supprimé.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent décret entre en vigueur le 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, la ministre des armées, la ministre de la transformation et de la fonction publiques et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-26T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1654 du 22 décembre 2020 relatif à l&#39;indemnité de mobilité géographique des militaires</title>
    <updated>2020-12-31T11:54:48+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042730505</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A compter de leur première mutation dans un emploi suivant leur entrée au service, les militaires ont droit à une indemnité particulière lorsqu&#39;ils subissent une sujétion de mobilité géographique imposée résultant de l&#39;obligation de disponibilité prévue à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071307&amp;idArticle=LEGIARTI000006540247&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la défense. - art. L4121-5 (M)&#39;&gt;article L. 4121-5 du code de la défense&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Au sens du présent décret, subissent une sujétion de mobilité géographique les militaires placés dans les situations suivantes :&lt;br/&gt;1° Militaires mutés pour les besoins du service, dans une unité ou un organisme situé dans un autre arrondissement que celui de leur précédente affectation. Pour l&#39;application des dispositions du présent décret, constituent un seul et même arrondissement :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Paris, les départements des Hauts-de-Seine, de la Seine-Saint-Denis et du Val-de-Marne ;&lt;br/&gt;- dans les collectivités d&#39;outre-mer n&#39;ayant pas le statut de département et à l&#39;étranger, l&#39;ensemble du territoire de la collectivité ou de l&#39;Etat dans lequel le militaire est affecté.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2° Militaires placés en détachement de droit ou d&#39;office ou réintégrés dans leur corps d&#39;origine à l&#39;expiration d&#39;un tel détachement, dans les mêmes conditions géographiques qu&#39;au 1°.&lt;br/&gt;3° Militaires tenus d&#39;occuper ou de libérer, sur ordre du commandement, un logement occupé par nécessité absolue de service.&lt;br/&gt;Au sens du présent décret, sont réputés ne pas subir de sujétion de mobilité géographique les militaires :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- affectés sans y exercer de fonction dans une unité ou un organisme à la seule fin de la continuité de leur administration ;&lt;br/&gt;- recevant une affectation pour convenance personnelle, ne répondant à aucun besoin de gestion de leur force armée ou formation rattachée d&#39;appartenance ;&lt;br/&gt;- placés en détachement sur demande agréée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le montant de l&#39;indemnité mentionnée à l&#39;article 1er varie selon le nombre de mobilités géographiques imposées au militaire depuis son entrée au service et le nombre de personnes composant le foyer fiscal du militaire.&lt;br/&gt;Lorsque deux conjoints ou deux partenaires d&#39;un pacte civil de solidarité subissent une sujétion de mobilité géographique rattachée au même plan annuel de mutation, les personnes composant le foyer fiscal autres que les deux militaires sont prises en compte pour moitié dans l&#39;indemnité versée à chacun d&#39;entre eux.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les modalités de calcul de l&#39;indemnité de mobilité géographique des militaires sont précisées par un arrêté conjoint du ministre de la défense, du ministre de l&#39;intérieur, du ministre chargé de la fonction publique et du ministre chargé du budget.&lt;br/&gt;Le taux de base de cette indemnité est fixé par arrêté conjoint du ministre de la défense ou du ministre de l&#39;intérieur pour les militaires de la gendarmerie nationale et des ministres chargés du budget et de la fonction publique.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Les articles 5 ter et 5 quater du décret du 13 octobre 1959 susvisé sont abrogés sous réserve des dispositions transitoires prévues ci-après.&lt;br/&gt;II. - Avant le dernier alinéa du 3° de l&#39;article 2 du décret du 1er octobre 1997 susvisé, il est inséré un alinéa ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; « - l&#39;indemnité de mobilité géographique des militaires prévue par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042730505&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1654 du 22 décembre 2020, v. init.&#39;&gt;décret n° 2020-1654 du 22 décembre 2020&lt;/a&gt;. »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;III. - Au premier alinéa de l&#39;article 6 du décret du 8 novembre 2018 susvisé, les mots : « la majoration, le complément et le supplément de l&#39;indemnité pour charges militaires prévus par le même décret » sont remplacés par les mots : « la majoration de l&#39;indemnité pour charges militaires prévue par le même décret ».&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent décret entre en vigueur le 1er janvier 2021.&lt;br/&gt;Les militaires recevant, avant l&#39;entrée en vigueur du présent décret, une nouvelle affectation prononcée d&#39;office pour les besoins du service entraînant, postérieurement au 31 décembre 2020, un changement de résidence au sens du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000465668&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2007-640 du 30 avril 2007 (M)&#39;&gt;décret n° 2007-640 du 30 avril 2007&lt;/a&gt; fixant les conditions et les modalités de règlement des frais occasionnés par les changements de résidence des militaires, perçoivent les complément et supplément de l&#39;indemnité pour charges militaires dans les conditions définies aux articles &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000489944&amp;idArticle=LEGIARTI000006561739&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°59-1193 du 13 octobre 1959 - art. 5 ter (M)&#39;&gt;5 ter&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000489944&amp;idArticle=LEGIARTI000006561740&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°59-1193 du 13 octobre 1959 - art. 5 quater (M)&#39;&gt;5 quater&lt;/a&gt; du décret du 13 octobre 1959 susvisé.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, la ministre des armées, le ministre de l&#39;intérieur, la ministre de la transformation et de la fonction publiques et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
</feed>