<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="">
  <title>Legifrance RSS - Ministère-des-armées - DECRET</title>
  <id></id>
  <updated>2020-12-26 09:18:37.144249702 +0100 CET m=+238.533472937</updated>
  <category>French Law</category>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1678 du 23 décembre 2020 modifiant les dispositions du code de la défense applicables aux congés du blessé, de longue durée pour maladie et de longue maladie</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042738902</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère des armées</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après l&#39;article R. 4138-3-3 du code de la défense, sont insérés deux articles ainsi rédigés :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 4138-3-4. - La durée maximale de dix-huit mois du congé du blessé s&#39;entend pour chaque participation à une même opération mentionnée au 2° ou au 3° de l&#39;article L. 4138-3-1.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 4138-3-5. - Le militaire en congé du blessé peut bénéficier des dispositifs de réadaptation thérapeutique, de réinsertion sociale et professionnelle et de reconversion dans les conditions prévues à l&#39;article R. 4138-54 et aux I à III de l&#39;article R. 4138-54-1.&lt;br/&gt;« Les dispositions de l&#39;article D. 171-5 du code de la sécurité sociale ne sont pas applicables au militaire bénéficiant des dispositifs mentionnés par le présent article.&lt;br/&gt;« Si le congé du blessé prend fin par la reconnaissance de l&#39;aptitude médicale ou s&#39;il est suivi d&#39;un placement en congé de longue maladie ou congé de longue durée pour maladie, le militaire peut demander à bénéficier, pour la durée restant à courir du dispositif mentionné au premier alinéa dans lequel il est engagé, d&#39;un congé ou d&#39;une période de reconversion, d&#39;un congé ou d&#39;une période complémentaire de reconversion ou de congés ou de périodes de création ou reprise d&#39;entreprise. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article R. 4138-54 du même code est remplacé par deux articles ainsi rédigés :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 4138-54. - I. - Le militaire placé en congé de longue durée pour maladie peut exercer des activités prescrites et contrôlées médicalement au titre de la réadaptation thérapeutique.&lt;br/&gt;« II. - Le militaire placé en congé de longue durée pour maladie, dans les conditions prévues au deuxième alinéa de l&#39;article L. 4138-12 du présent code, peut, en vue de sa réinsertion sociale et professionnelle, demander à bénéficier des dispositifs organisés par le ministère de la défense ou par le ministère de l&#39;intérieur pour les militaires de la gendarmerie nationale, au sein ou à l&#39;extérieur de ces ministères. La réinsertion vise à favoriser le lien social, la reconstruction physique, psychologique et le retour du militaire à l&#39;activité professionnelle.&lt;br/&gt;« III. - Le militaire placé en congé de longue durée pour maladie peut bénéficier des dispositifs d&#39;évaluation et d&#39;orientation professionnelle mentionnés au 1° du I de l&#39;article L. 4139-5.&lt;br/&gt;« IV. - Le militaire placé en congé de longue durée pour maladie peut, dans les conditions prévues au II de l&#39;article L. 4139-5, bénéficier, sur demande agréée, des dispositifs de formation professionnelle et d&#39;accompagnement vers l&#39;emploi, prévus au 2° du I du même article, selon les modalités suivantes :&lt;br/&gt;« 1° Une période de reconversion, dans la limite des droits qui lui restent ouverts au titre de cet article et pour une durée maximale de cent vingt ou de vingt jours ouvrés selon le cas. Ces périodes de reconversion peuvent être fractionnées dans les conditions prévues au premier alinéa du II de l&#39;article L. 4139-5 ;&lt;br/&gt;« 2° Une période complémentaire de reconversion d&#39;une durée maximale de douze mois consécutifs, accordée en une seule fois sur demande formulée avant l&#39;expiration de la période de reconversion.&lt;br/&gt;« Le décompte de la période allouée s&#39;effectue à partir de la première journée de formation ou d&#39;accompagnement vers l&#39;emploi.&lt;br/&gt;« V. - Le militaire placé en congé de longue durée pour maladie peut bénéficier, sur demande agréée, d&#39;une période de création ou reprise d&#39;entreprise dans les conditions prévues par l&#39;article L. 4139-5-1, à l&#39;exception de ses quatrième, cinquième et sixième alinéa.&lt;br/&gt;« Le bénéfice de cette période est exclusif des dispositifs mentionnés au IV du présent article.&lt;br/&gt;« La demande doit faire l&#39;objet d&#39;un examen par la commission de déontologie mentionnée à l&#39;article R. 4122-17.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 4138-54-1. - I. - Les demandes mentionnées aux II, III, IV et V de l&#39;article R. 4138-54 sont soumises à l&#39;agrément du ministre de la défense ou, pour les militaires de la gendarmerie nationale, du ministre de l&#39;intérieur, donné sur avis favorable d&#39;un médecin des armées et après consultation d&#39;une commission pluridisciplinaire. Cette commission est créée par un arrêté conjoint des ministres précités. Elle se prononce notamment sur la cohérence du projet avec le parcours du militaire demandeur, effectué depuis sa blessure ou son affection au titre des dispositifs mentionnés à l&#39;article R. 4138-54.&lt;br/&gt;« Les éléments contenus dans l&#39;avis médical mentionné à l&#39;alinéa précédent portent sur la capacité médicale du militaire concerné à bénéficier de l&#39;un des dispositifs mentionnés ci-dessus.&lt;br/&gt;« II. - Au cours des périodes prévues aux III, IV et V de l&#39;article R. 4138-54, le militaire peut demander à bénéficier des aides prévues à l&#39;article R. 4138-28.&lt;br/&gt;« Le ministre qui a délivré l&#39;agrément peut diligenter toute enquête nécessaire pour s&#39;assurer de la conformité de l&#39;utilisation de ces périodes à leur objet. Lorsque l&#39;utilisation de l&#39;une ces périodes ne répond pas à l&#39;objet pour lequel elle a été agréée, le ministre peut notifier au militaire la fin de la période par anticipation.&lt;br/&gt;« III. - Lorsque les activités prévues aux II à V de l&#39;article R. 4138-54 sont effectuées à l&#39;extérieur du ministère de la défense ou du ministère de l&#39;intérieur, le médecin du travail de la structure d&#39;accueil se prononce, en tant que de besoin, sur la compatibilité de l&#39;état de santé du militaire avec la réalisation de l&#39;activité, du stage ou de la formation professionnelle.&lt;br/&gt;« Avant le commencement et, le cas échéant, au cours du déroulement de l&#39;activité, du stage ou de la formation professionnelle, le militaire peut transmettre au médecin du travail de la structure d&#39;accueil les éléments de dossier médical nécessaires à ce dernier.&lt;br/&gt;« IV. - Les activités prévues aux II à V de l&#39;article R. 4138-54 sont assimilées à des activités de service pour l&#39;application des dispositions relatives à la pension militaire d&#39;invalidité et aux allocations des fonds de prévoyance.&lt;br/&gt;« Les &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&amp;idArticle=LEGIARTI000006735485&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité sociale. - art. D171-5 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article D. 171-5 du code de la sécurité sociale&lt;/a&gt; ne sont pas applicables au militaire bénéficiant des dispositifs mentionnés par le présent article.&lt;br/&gt;« V. - A l&#39;occasion des activités prévues aux II à V de l&#39;article R. 4138-54, le montant du cumul éventuel des rémunérations perçues par le militaire ne peut être supérieur à celui de sa rémunération en position d&#39;activité, à l&#39;exception des primes et indemnités attachées à l&#39;exercice effectif de l&#39;emploi.&lt;br/&gt;« VI. - Lorsqu&#39;en cours de période de reconversion, de période complémentaire de reconversion ou de période de création ou reprise d&#39;entreprise, le congé de longue durée pour maladie prend fin par reconnaissance de l&#39;aptitude médicale, le militaire peut demander à bénéficier d&#39;un congé de reconversion, d&#39;un congé complémentaire de reconversion ou de congés de création ou reprise d&#39;entreprise pour la durée de la période restant à courir.&lt;br/&gt;« Néanmoins, le militaire ne peut obtenir un congé complémentaire de reconversion lorsqu&#39;il a bénéficié d&#39;une période complémentaire de reconversion supérieure ou égale à six mois.&lt;br/&gt;« Pour l&#39;application de l&#39;article R. 4138-29-2, la période de création ou reprise d&#39;entreprise est décomptée comme effectuée au titre du congé de création ou reprise d&#39;entreprise. »&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le tableau figurant aux articles R. 4341-2, R. 4351-2, R. 4361-2 et R. 4371-2 du même code est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Après la ligne :&lt;br/&gt;« &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;R. 4138-3 à R. 4138-3-3&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Résultant du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000033982120&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2017-130 du 3 février 2017 (V)&#39;&gt;décret n° 2017-130 du 3 février 2017&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;est insérée la ligne :&lt;br/&gt;« &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;R. 4138-3-4 et R. 4138-3-5&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Résultant du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042738902&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1678 du 23 décembre 2020, v. init.&#39;&gt;décret n° 2020-1678 du 23 décembre 2020&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;» ;&lt;br/&gt;« &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;R. 4138-52 à R. 4138-56&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;» ;&lt;br/&gt;est remplacée par les trois lignes suivantes :&lt;br/&gt;« &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;R. 4138-52 et R. 4138-53&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;R. 4138-54 et R. 4138-54-1&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Résultant du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042738902&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1678 du 23 décembre 2020, v. init.&#39;&gt;décret n° 2020-1678 du 23 décembre 2020&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;R. 4138-55 et R. 4138-56&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;».&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Après le &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000020616739&amp;idArticle=JORFARTI000020616760&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2009-545 du 14 mai 2009 - art. 1 (M)&#39;&gt;sixième alinéa de l&#39;article 1er du décret n° 2009-545 du 14 mai 2009&lt;/a&gt; modifié fixant les conditions et les modalités de règlement des frais occasionnés par les déplacements temporaires du personnel militaire, il est inséré un alinéa ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; « - au militaire placé en congé de longue durée pour maladie ou en congé de longue maladie dans le cadre des activités prescrites par l&#39;autorité militaire au titre des dispositifs mentionnés aux II à V de l&#39;article R. 4138-54. »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;II. - Les dispositions de l&#39;article 1er de ce décret, dans leur rédaction résultant du I, peuvent être modifiées par décret.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre des armées et le ministre de l&#39;intérieur sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-26 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042738902"></link>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1679 du 23 décembre 2020 modifiant le décret n° 2015-1861 du 30 décembre 2015 modifiant le décret n° 2007-640 du 30 avril 2007 fixant les conditions et les modalités de règlement des frais occasionnés par les changements de résidence des militaires sur le territoire métropolitain de la France</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042738923</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère des armées</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 20 du décret du 30 décembre 2015 susvisé est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au premier alinéa, les mots : « Elles prennent effet, à titre expérimental, au 1er janvier 2016. » sont supprimés ;&lt;br/&gt;2° Le deuxième alinéa est supprimé ;&lt;br/&gt;3° Le troisième alinéa est supprimé.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent décret entre en vigueur le 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, la ministre des armées, la ministre de la transformation et de la fonction publiques et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-26 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042738923"></link>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1654 du 22 décembre 2020 relatif à l&#39;indemnité de mobilité géographique des militaires</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042730505</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère des armées</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A compter de leur première mutation dans un emploi suivant leur entrée au service, les militaires ont droit à une indemnité particulière lorsqu&#39;ils subissent une sujétion de mobilité géographique imposée résultant de l&#39;obligation de disponibilité prévue à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071307&amp;idArticle=LEGIARTI000006540247&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la défense. - art. L4121-5 (M)&#39;&gt;article L. 4121-5 du code de la défense&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Au sens du présent décret, subissent une sujétion de mobilité géographique les militaires placés dans les situations suivantes :&lt;br/&gt;1° Militaires mutés pour les besoins du service, dans une unité ou un organisme situé dans un autre arrondissement que celui de leur précédente affectation. Pour l&#39;application des dispositions du présent décret, constituent un seul et même arrondissement :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Paris, les départements des Hauts-de-Seine, de la Seine-Saint-Denis et du Val-de-Marne ;&lt;br/&gt;- dans les collectivités d&#39;outre-mer n&#39;ayant pas le statut de département et à l&#39;étranger, l&#39;ensemble du territoire de la collectivité ou de l&#39;Etat dans lequel le militaire est affecté.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2° Militaires placés en détachement de droit ou d&#39;office ou réintégrés dans leur corps d&#39;origine à l&#39;expiration d&#39;un tel détachement, dans les mêmes conditions géographiques qu&#39;au 1°.&lt;br/&gt;3° Militaires tenus d&#39;occuper ou de libérer, sur ordre du commandement, un logement occupé par nécessité absolue de service.&lt;br/&gt;Au sens du présent décret, sont réputés ne pas subir de sujétion de mobilité géographique les militaires :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- affectés sans y exercer de fonction dans une unité ou un organisme à la seule fin de la continuité de leur administration ;&lt;br/&gt;- recevant une affectation pour convenance personnelle, ne répondant à aucun besoin de gestion de leur force armée ou formation rattachée d&#39;appartenance ;&lt;br/&gt;- placés en détachement sur demande agréée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le montant de l&#39;indemnité mentionnée à l&#39;article 1er varie selon le nombre de mobilités géographiques imposées au militaire depuis son entrée au service et le nombre de personnes composant le foyer fiscal du militaire.&lt;br/&gt;Lorsque deux conjoints ou deux partenaires d&#39;un pacte civil de solidarité subissent une sujétion de mobilité géographique rattachée au même plan annuel de mutation, les personnes composant le foyer fiscal autres que les deux militaires sont prises en compte pour moitié dans l&#39;indemnité versée à chacun d&#39;entre eux.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les modalités de calcul de l&#39;indemnité de mobilité géographique des militaires sont précisées par un arrêté conjoint du ministre de la défense, du ministre de l&#39;intérieur, du ministre chargé de la fonction publique et du ministre chargé du budget.&lt;br/&gt;Le taux de base de cette indemnité est fixé par arrêté conjoint du ministre de la défense ou du ministre de l&#39;intérieur pour les militaires de la gendarmerie nationale et des ministres chargés du budget et de la fonction publique.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Les articles 5 ter et 5 quater du décret du 13 octobre 1959 susvisé sont abrogés sous réserve des dispositions transitoires prévues ci-après.&lt;br/&gt;II. - Avant le dernier alinéa du 3° de l&#39;article 2 du décret du 1er octobre 1997 susvisé, il est inséré un alinéa ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; « - l&#39;indemnité de mobilité géographique des militaires prévue par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042730505&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1654 du 22 décembre 2020, v. init.&#39;&gt;décret n° 2020-1654 du 22 décembre 2020&lt;/a&gt;. »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;III. - Au premier alinéa de l&#39;article 6 du décret du 8 novembre 2018 susvisé, les mots : « la majoration, le complément et le supplément de l&#39;indemnité pour charges militaires prévus par le même décret » sont remplacés par les mots : « la majoration de l&#39;indemnité pour charges militaires prévue par le même décret ».&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent décret entre en vigueur le 1er janvier 2021.&lt;br/&gt;Les militaires recevant, avant l&#39;entrée en vigueur du présent décret, une nouvelle affectation prononcée d&#39;office pour les besoins du service entraînant, postérieurement au 31 décembre 2020, un changement de résidence au sens du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000465668&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2007-640 du 30 avril 2007 (M)&#39;&gt;décret n° 2007-640 du 30 avril 2007&lt;/a&gt; fixant les conditions et les modalités de règlement des frais occasionnés par les changements de résidence des militaires, perçoivent les complément et supplément de l&#39;indemnité pour charges militaires dans les conditions définies aux articles &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000489944&amp;idArticle=LEGIARTI000006561739&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°59-1193 du 13 octobre 1959 - art. 5 ter (M)&#39;&gt;5 ter&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000489944&amp;idArticle=LEGIARTI000006561740&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°59-1193 du 13 octobre 1959 - art. 5 quater (M)&#39;&gt;5 quater&lt;/a&gt; du décret du 13 octobre 1959 susvisé.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, la ministre des armées, le ministre de l&#39;intérieur, la ministre de la transformation et de la fonction publiques et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-24 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042730505"></link>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 16 décembre 2020 portant nomination du président du conseil d&#39;administration de l&#39;Office national d&#39;études et de recherches aérospatiales - M. SAINJON (Bruno)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677704</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère des armées</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. Bruno SAINJON est nommé président du conseil d&#39;administration de l&#39;Office national d&#39;études et de recherches aérospatiales.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre et la ministre des armées sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677704"></link>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 16 décembre 2020 portant nominations d&#39;officiers généraux</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677710</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère des armées</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;D. - SERVICE DE SANTÉ DES ARMÉES&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;F. - SERVICE DU COMMISSARIAT DES ARMÉES&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A. - ARMÉE DE TERRE&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;B. - MARINE NATIONALE&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;E. - DIRECTION GÉNÉRALE DE L&#39;ARMEMENT&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;C. - ARMÉE DE L&#39;AIR&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;G. - SERVICE D&#39;INFRASTRUCTURE DE LA DÉFENSE&lt;/p&gt;Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les rang et appellation de général de corps d&#39;armée sont conférés dans la 1re section des officiers généraux de l&#39;armée de terre, avec maintien dans ses fonctions :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour prendre rang du 1er janvier 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A M. le général de division Claude GOUDEAU.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont promus ou nommés dans la 1re section des officiers généraux de l&#39;armée de terre, avec maintien dans leurs fonctions :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour prendre rang du 1er janvier 2021&lt;br/&gt;Au grade de général de division&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. le général de brigade Marc CONRUYT.&lt;br/&gt;M. le général de brigade Guillaume du BREIL de PONTBRIAND.&lt;br/&gt;M. le général de brigade Jean GONTIER.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au grade de général de brigade&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. le colonel de l&#39;arme blindée et cavalerie Philippe GEAY de MONTENON.&lt;br/&gt;M. le colonel du corps technique et administratif Jean-Christophe LE ROUX.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont promus ou nommés dans la 2e section des officiers généraux de l&#39;armée de terre :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au grade de général de division&lt;br/&gt;Pour prendre rang du 1er janvier 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. le général de brigade Christian ALLAVÈNE.&lt;br/&gt;M. le général de brigade Martin RENARD.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au grade de général de brigade&lt;br/&gt;Pour prendre rang du 15 janvier 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. le colonel de l&#39;artillerie Thierry CLAUDE.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour prendre rang du 21 janvier 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. le colonel du corps technique et administratif Christian HERROU.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont promus ou nommés dans la 1re section des officiers généraux de la marine, avec maintien dans leurs fonctions :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour prendre rang du 1er janvier 2021&lt;br/&gt;Au grade de vice-amiral&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. le contre-amiral François-Xavier BLIN.&lt;br/&gt;M. le contre-amiral Gilles BOIDEVEZI.&lt;br/&gt;M. le contre-amiral Marc VERAN.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au grade de contre-amiral&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. le capitaine de vaisseau du corps des officiers de marine Christophe CLUZEL.&lt;br/&gt;M. le capitaine de vaisseau du corps des officiers de marine Christophe EUGÈNE.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Est nommé dans la 2e section des officiers généraux de la marine :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au grade de contre-amiral&lt;br/&gt;Pour prendre rang du 20 mai 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. le capitaine de vaisseau du corps des officiers de marine Yves POSTEC.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont promus ou nommés dans la 1re section des officiers généraux de l&#39;armée de l&#39;air, avec maintien dans leurs fonctions :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour prendre rang du 1er janvier 2021&lt;br/&gt;Au grade de général de division aérienne&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. le général de brigade aérienne du corps des officiers de l&#39;air Vincent SEVERIN.&lt;br/&gt;M. le général de brigade aérienne du corps des officiers de l&#39;air Jérôme BELLANGER.&lt;br/&gt;M. le général de brigade aérienne du corps des officiers de l&#39;air Xavier BUISSON.&lt;br/&gt;Mme la générale de brigade aérienne du corps des officiers mécaniciens de l&#39;air Véronique BATUT.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au grade de général de brigade aérienne&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. le colonel du corps des officiers de l&#39;air Vincent CHUSSEAU.&lt;br/&gt;M. le colonel du corps des officiers de l&#39;air Julien SABENE.&lt;br/&gt;M. le colonel du corps des officiers mécaniciens de l&#39;air Christophe DESRAYAUD.&lt;br/&gt;M. le colonel du corps des officiers des bases de l&#39;air Jean LASVÉNES.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les rang et appellation de médecin général inspecteur sont conférés dans la 1re section des officiers généraux du service de santé des armées, avec maintien dans ses fonctions :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour prendre rang du 1er janvier 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A Mme la médecin générale, médecin cheffe des services hors classe Nathalie KOULMANN.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les rang et appellation de médecin général sont conférés dans la 1re section des officiers généraux du service de santé des armées, avec maintien dans leurs fonctions :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour prendre rang du 1er janvier 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A Mme la médecin cheffe des services hors classe Arielle THIMON.&lt;br/&gt;A M. le médecin chef des services de classe normale Marc PUIDUPIN.&lt;br/&gt;A M. le médecin chef des services de classe normale Éric VALADE.&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les rang et appellation de médecin général inspecteur sont conférés dans la 2e section des officiers généraux du service de santé des armées :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour prendre rang du 12 janvier 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A Mme la médecin générale, médecin cheffe des services hors classe Corinne PFISTER-RÉMY.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour prendre rang du 7 mai 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A Mme la médecin générale, médecin cheffe des services hors classe Éliane GARRABÉ.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les rang et appellation de médecin général sont conférés dans la 2e section des officiers généraux du service de santé des armées :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour prendre rang du 1er janvier 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A M. le médecin chef des services de classe normale Dominique BARNABE.&lt;br/&gt;A M. le médecin chef des services de classe normale Christophe JOSSENS.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour prendre rang du 25 janvier 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A M. le médecin chef des services de classe normale Benoit CLAVIER.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour prendre rang du 20 avril 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A M. le médecin chef des services hors classe Gilbert POULIQUEN.&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Est promu ou nommée dans la 1re section des officiers généraux du corps des ingénieurs de l&#39;armement, avec maintien dans leurs fonctions :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour prendre rang du 1er janvier 2021&lt;br/&gt;Au grade d&#39;ingénieur général de 1re classe&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. l&#39;ingénieur général de 2e classe de l&#39;armement Tanguy LESTIENNE.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au grade d&#39;ingénieur général de 2e classe&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mme l&#39;ingénieure en cheffe de l&#39;armement Nathalie GUICHARD.&lt;/p&gt;Article 12&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Est promu ou nommé au titre de la promotion fonctionnelle dans la 1re section des officiers généraux du corps des ingénieurs de l&#39;armement :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour prendre rang du 1er janvier 2021&lt;br/&gt;Au grade d&#39;ingénieur général de 1re classe&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. l&#39;ingénieur général de 2e classe de l&#39;armement Étienne PARIS, nommé délégué exportations à la direction générale des relations internationales et de la stratégie. Il sera admis dans la 2e section des officiers généraux du corps des ingénieurs de l&#39;armement le 31 décembre 2022.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au grade d&#39;ingénieur général de 2e classe&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. l&#39;ingénieur en chef de l&#39;armement Éric MILLION-PICALLION, maintenu dans ses fonctions d&#39;inspecteur délégué de l&#39;armement pour l&#39;armement terrestre. Il sera admis dans la 2e section des officiers généraux du corps des ingénieurs de l&#39;armement le 31 décembre 2022.&lt;/p&gt;Article 13&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont promu ou nommés dans la 1re section des officiers généraux du service du commissariat des armées, avec maintien dans leurs fonctions :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour prendre rang du 1er janvier 2021&lt;br/&gt;Au grade de commissaire général de 1re classe&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. le commissaire général de 2e classe Olivier MARCOTTE.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au grade de commissaire général de 2e classe&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. le commissaire en chef de 1re classe du corps des commissaires des armées Valéry BARDOT.&lt;br/&gt;M. le commissaire en chef de 1re classe du corps des commissaires des armées Jean BURNICHON.&lt;br/&gt;M. le commissaire en chef de 1re classe du corps des commissaires des armées Christophe DAUREL.&lt;br/&gt;M. le commissaire en chef de 1re classe du corps des commissaires des armées Rodolphe SCHEEL.&lt;/p&gt;Article 14&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Est promue dans la 2e section des officiers généraux du service du commissariat des armées :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au grade de commissaire général de 1re classe&lt;br/&gt;Pour prendre rang du 18 mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mme la commissaire générale de 2e classe Bénédicte FURET.&lt;/p&gt;Article 15&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Est promu dans la 1re section des ingénieurs militaires d&#39;infrastructure de la défense, avec maintien dans ses fonctions :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au grade d&#39;ingénieur général de 1re classe&lt;br/&gt;Pour prendre rang du 1er janvier 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. l&#39;ingénieur général de 2e classe Franck PLOMION.&lt;/p&gt;Article 16&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre et la ministre des armées sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677710"></link>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 14 décembre 2020 portant concession de la Médaille militaire en faveur des militaires appartenant à l&#39;armée active</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042672218</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère des armées</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 14 décembre 2020, pris sur le rapport du Premier ministre et de la ministre des armées et visé pour son exécution par le grand chancelier de la Légion d&#39;honneur, vu la déclaration du conseil de l&#39;ordre en date du 1er décembre 2020 portant que les concessions sont faites en conformité des lois, décrets et règlements en vigueur et du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006071007&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la Légion d&#39;honneur et de la médaille militaire (M)&#39;&gt;code de la Légion d&#39;honneur&lt;/a&gt;, de la Médaille militaire et de l&#39;ordre national du Mérite, notamment en son article R. 141, sont décorés de la Médaille militaire :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ARMÉE ACTIVE&lt;br/&gt;Avec effet du 3 novembre 2020&lt;br/&gt;ARMÉE DE TERRE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Khalef (Sulaymân), hussard-parachutiste de 1re classe, arme blindée et cavalerie ; 1 an de service. Blessé dans l&#39;accomplissement de son devoir le 5 septembre 2020. Blessé et cité.&lt;br/&gt;M&#39;Chindra (Youkina), brigadier-chef de 1re classe, aviation légère de l&#39;armée de terre ; 18 ans de services. Blessé dans l&#39;accomplissement de son devoir le 15 avril 2020. Cité.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-16 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042672218"></link>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
</feed>