<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="">
  <title>Legifrance RSS - Ministère-de-l&#39;éducation-nationale-de-la-jeunesse-et-des-sports - DECRET</title>
  <id></id>
  <updated>2020-12-23 08:26:58.524125149 +0100 CET m=+224.367285435</updated>
  <category>French Law</category>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1632 du 21 décembre 2020 portant diverses mesures de simplification dans le domaine de l&#39;éducation</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042713256</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;éducation nationale, de la jeunesse et des sports</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le code de l&#39;éducation est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° A l&#39;article R. 231-9 :&lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, les mots : « à l&#39;article R. 231-4 et au 1° de l&#39;article R. 231-6 » sont remplacés par les mots : « aux articles R. 231-4 et R. 231-6 » ;&lt;br/&gt;b) Le deuxième alinéa est supprimé ;&lt;br/&gt;2° L&#39;article R. 231-16 est complété par un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« Les modalités d&#39;organisation des élections sont précisées par arrêté du ministre chargé de l&#39;éducation nationale. » ;&lt;br/&gt;3° A l&#39;article R. 421-9 :&lt;br/&gt;a) Au 3°, après le mot : « permanente », sont insérés les mots : « lorsqu&#39;elle a été créée en application de l&#39;article R. 421-22 » ;&lt;br/&gt;b) Au 7°, les deux premières phrases sont remplacées par les deux phrases suivantes : « Soumet au conseil d&#39;administration les mesures à prendre dans les domaines définis à l&#39;article R. 421-2 et exécute les décisions adoptées par le conseil. Dans l&#39;hypothèse où la proposition relative à l&#39;emploi des dotations en heures est rejetée par le conseil d&#39;administration, une nouvelle proposition lui est soumise. » ;&lt;br/&gt;4° L&#39;article R. 421-22 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 421-22. - Le conseil d&#39;administration se prononce, lors de la première réunion qui suit le renouvellement de ses membres élus, sur la création d&#39;une commission permanente et sur les compétences qu&#39;il décide, en application du dernier alinéa de l&#39;article L. 421-4, de lui déléguer parmi celles mentionnées aux 6°, 7°, 8°, 9°, 10° et 12° de l&#39;article R. 421-20.&lt;br/&gt;« Lorsqu&#39;elle a été créée, il peut soumettre à la commission permanente toute question sur laquelle il souhaite recueillir son avis. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;5° Aux articles R. 421-25 et R. 421-96 :&lt;br/&gt;a) Le deuxième alinéa est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Le chef d&#39;établissement fixe l&#39;ordre du jour, les dates et heures des séances du conseil d&#39;administration en tenant compte, au titre des questions diverses, des demandes d&#39;inscription que lui ont adressées les membres du conseil. Il envoie les convocations, accompagnées de l&#39;ordre du jour et des documents préparatoires, au moins huit jours à l&#39;avance, ce délai pouvant être réduit à un jour en cas d&#39;urgence. » ;&lt;br/&gt;b) Le dernier alinéa est supprimé ;&lt;br/&gt;6° Au premier alinéa des articles R. 421-37 et R. 421-39, les mots : « La commission » sont remplacés par les mots : « Lorsqu&#39;elle a été créée en application de l&#39;article R. 421-22, la commission » ;&lt;br/&gt;7° A l&#39;article R. 421-41 :&lt;br/&gt;a) Le premier alinéa est supprimé ;&lt;br/&gt;b) Le deuxième alinéa, qui devient le premier, est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« La commission permanente exerce les compétences que le conseil d&#39;administration lui a déléguées en application de l&#39;article R. 421-22. Le chef d&#39;établissement rend compte au conseil d&#39;administration, lors de sa plus prochaine séance, des décisions prises par la commission permanente. » ;&lt;br/&gt;c) Au quatrième alinéa, qui devient le troisième, après le mot : « matière »,sont ajoutés les mots : « d&#39;ordre du jour, » ;&lt;br/&gt;8° Le sixième alinéa de l&#39;article R. 421-60 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Le chef d&#39;établissement rend compte au conseil d&#39;administration, lors de sa plus prochaine séance, des modifications qu&#39;il a apportées au budget de l&#39;établissement. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du 1° de l&#39;article 1er entrent en vigueur à compter du prochain renouvellement des membres du Conseil supérieur de l&#39;éducation mentionnés au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&amp;idArticle=LEGIARTI000006526010&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;éducation - art. R231-2 (M)&#39;&gt;2° de l&#39;article R. 231-2 du code de l&#39;éducation&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Les dispositions des 3° à 8° du même article entrent en vigueur à compter du prochain renouvellement des conseils d&#39;administration des établissements régis par le chapitre Ier du titre II du livre IV du même code.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;éducation nationale, de la jeunesse et des sports et la ministre de la mer sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-23 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042713256"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;éducation nationale, de la jeunesse et des sports</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1633 du 21 décembre 2020 portant diverses mesures de simplification dans le domaine de l&#39;éducation</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042713288</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;éducation nationale, de la jeunesse et des sports</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le code de l&#39;éducation est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° La deuxième phrase de l&#39;article D. 411-4 est remplacée par la phrase suivante :&lt;br/&gt;« Un exemplaire du procès-verbal est transmis à l&#39;inspecteur de l&#39;éducation nationale chargé de la circonscription d&#39;enseignement du premier degré et au maire par voie électronique ou, en cas d&#39;impossibilité technique, par tout autre moyen. » ;&lt;br/&gt;2° A l&#39;article D. 422-6 :&lt;br/&gt;a) Au 3°, après le mot : « permanente » sont insérés les mots : « lorsqu&#39;elle a été créée en application de l&#39;article D. 422-16-1, le conseil de discipline » ;&lt;br/&gt;b) Au 8°, la ponctuation : « ; » est remplacée par la ponctuation : « . » ;&lt;br/&gt;3° Au quatrième alinéa de l&#39;article D. 422-10, après le mot : « et » sont insérés les mots : « , lorsqu&#39;elle a été créée en application de l&#39;article D. 422-16-1, » ;&lt;br/&gt;4° Après l&#39;article D. 422-16, il est inséré un article D. 422-16-1 ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 422-16-1. - Le conseil d&#39;administration se prononce, lors de la première réunion qui suit le renouvellement de ses membres élus, sur la création d&#39;une commission permanente et sur les compétences qu&#39;il décide, en application du dernier alinéa de l&#39;article L. 421-4, de lui déléguer parmi celles mentionnées aux 6°, 7°, 8°, 9°, 10° et 12° de l&#39;article R. 421-20.&lt;br/&gt;« Lorsqu&#39;elle a été créée, il peut soumettre à la commission permanente toute question sur laquelle il souhaite recueillir son avis. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;5° Aux articles D. 422-31 et D. 454-26 :&lt;br/&gt;a) Le deuxième alinéa est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Le chef d&#39;établissement fixe l&#39;ordre du jour, les dates et heures des séances du conseil d&#39;administration en tenant compte, au titre des questions diverses, des demandes d&#39;inscription que lui ont adressées les membres du conseil. Il envoie les convocations, accompagnées de l&#39;ordre du jour et des documents préparatoires, au moins huit jours à l&#39;avance, ce délai pouvant être réduit à un jour en cas d&#39;urgence. » ;&lt;br/&gt;b) Le dernier alinéa est supprimé ;&lt;br/&gt;6° Au premier alinéa de l&#39;article D. 422-32, les mots : « La commission » sont remplacés par les mots : « Lorsqu&#39;elle a été créée en application de l&#39;article D. 422-16-1, la commission » ;&lt;br/&gt;7° L&#39;article D. 422-33 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 422-33. - Les règles fixées au premier alinéa de l&#39;article D. 422-29 en ce qui concerne le remplacement des membres du conseil d&#39;administration et les règles fixées à l&#39;article D. 422-31 en matière d&#39;ordre du jour, de convocation et de quorum pour le conseil d&#39;administration sont applicables à la commission permanente. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;8° Le sixième alinéa de l&#39;article D. 422-48 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Le chef d&#39;établissement rend compte au conseil d&#39;administration, lors de sa plus prochaine séance, des modifications qu&#39;il a apportées au budget de l&#39;établissement. » ;&lt;br/&gt;9° A l&#39;article D. 422-63 :&lt;br/&gt;a) Au cinquième alinéa, après le mot : « relatives » sont ajoutés les mots : « à l&#39;ordre du jour, » ;&lt;br/&gt;b) Le dernier alinéa est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« La commission permanente, lorsqu&#39;elle a été créée par le conseil d&#39;établissement dans les conditions fixées par l&#39;article D. 422-16-1, et le conseil des délégués des élèves sont composés conformément aux articles D. 422-32 et D. 422-35 et exercent les compétences prévues aux articles D. 422-16-1 et D. 422-38. L&#39;article D. 422-33 est applicable à la commission permanente lorsqu&#39;elle existe. » ;&lt;br/&gt;10° La deuxième phrase de l&#39;article D. 454-10 est remplacée par la phrase suivante : « Un exemplaire du procès-verbal est transmis au délégué à l&#39;enseignement et au maire de la paroisse intéressée par voie électronique ou, en cas d&#39;impossibilité technique, par tout autre moyen. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le code de l&#39;éducation est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° A l&#39;article D. 491-1, les mots : « &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000030715134&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;DÉCRET n°2015-652 du 10 juin 2015 (V)&#39;&gt;décret n° 2015-652 du 10 juin 2015&lt;/a&gt; relatif aux dispositions réglementaires des livres VIII et IX du code de l&#39;éducation (décrets en Conseil d&#39;Etat et décrets) » sont remplacés par les mots : « &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042713288&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1633 du 21 décembre 2020, v. init.&#39;&gt;décret n° 2020-1633 du 21 décembre 2020&lt;/a&gt; portant diverses mesures de simplification dans le domaine de l&#39;éducation » ;&lt;br/&gt;2° Le deuxième alinéa de l&#39;article D. 491-5 est remplacé par l&#39;alinéa suivant :&lt;br/&gt;« Pour l&#39;application de l&#39;article D. 411-4, les mots : “et au maire” sont supprimés. » ;&lt;br/&gt;3° A l&#39;article D. 491-8, les mots : « &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000039003793&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2019-918 du 30 août 2019 (V)&#39;&gt;décret n° 2019-918 du 30 août 2019&lt;/a&gt; portant diverses mesures de simplification pour le ministère de l&#39;éducation nationale et de la jeunesse » sont remplacés par les mots : « &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042713288&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1633 du 21 décembre 2020, v. init.&#39;&gt;décret n° 2020-1633 du 21 décembre 2020&lt;/a&gt; portant diverses mesures de simplification dans le domaine de l&#39;éducation » ;&lt;br/&gt;4° Au premier alinéa de l&#39;article D. 491-13, les mots : « La commission » sont remplacés par les mots : « Lorsqu&#39;elle a été créée en application de l&#39;article D. 422-16-1, la commission ».&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1° Le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000028396150&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2013-1232 du 23 décembre 2013 (V)&#39;&gt;décret n° 2013-1232 du 23 décembre 2013&lt;/a&gt; instituant le comité de suivi de la loi d&#39;orientation et de programmation pour la refondation de l&#39;école de la République est abrogé ;&lt;br/&gt;2° Le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000541724&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°93-164 du 2 février 1993 (V)&#39;&gt;décret n° 93-164 du 2 février 1993&lt;/a&gt; modifiant le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000332540&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°86-164 du 31 janvier 1986 (Ab)&#39;&gt;décret n° 86-164 du 31 janvier 1986&lt;/a&gt; relatif à l&#39;organisation administrative et financière des établissements d&#39;enseignement dont la responsabilité et la charge incombent entièrement à l&#39;Etat et aux dispositions diverses applicables aux établissements d&#39;enseignement de second degré municipaux ou départementaux est abrogé ;&lt;br/&gt;3° Le décret n° 80-402 du 5 juin 1980 fixant les modalités de financement des collèges de l&#39;enseignement public appartenant aux collectivités locales est abrogé.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du 1° et du 10° de l&#39;article 1er et celles du 1° et du 2° de l&#39;article 2 entrent en vigueur à la rentrée scolaire 2021.&lt;br/&gt;Les dispositions des 2° à 9° de l&#39;article 1er et celles du 3° et du 4° de l&#39;article 2 entrent en vigueur à compter du prochain renouvellement des conseils d&#39;administration et des conseils d&#39;établissement.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;éducation nationale, de la jeunesse et des sports, le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, le ministre de l&#39;intérieur, le ministre des outre-mer, la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales, la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-23 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042713288"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;éducation nationale, de la jeunesse et des sports</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1634 du 21 décembre 2020 modifiant le décret n° 2017-169 du 10 février 2017 relatif au certificat d&#39;aptitude professionnelle aux pratiques de l&#39;éducation inclusive et à la formation professionnelle spécialisée</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042713347</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;éducation nationale, de la jeunesse et des sports</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 10 février 2017 susvisé est modifié ainsi qu&#39;il suit :&lt;br/&gt;1° L&#39;article 2 est complété par un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« Le certificat d&#39;aptitude professionnelle aux pratiques de l&#39;éducation inclusive (CAPPEI) peut être délivré par la voie de la validation des acquis de l&#39;expérience professionnelle. » ;&lt;br/&gt;2° A l&#39;article 3, après le mot : « examen », sont ajoutés les mots : « et de la validation des acquis de l&#39;expérience professionnelle » ;&lt;br/&gt;3° L&#39;article 8 est modifié ainsi qu&#39;il suit :&lt;br/&gt;a) Après la mention : « (CAPA-SH) », sont ajoutés les mots : « et du certificat complémentaire pour les enseignements adaptés et la scolarisation des élèves en situation de handicap (2CA-SH) » ;&lt;br/&gt;b) Le second alinéa est supprimé ;&lt;br/&gt;4° Le premier alinéa de l&#39;article 9 est supprimé ;&lt;br/&gt;5° A l&#39;article 10, les mots : « , sous réserve des dispositions du premier alinéa de l&#39;article 9 » sont supprimés.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;éducation nationale, de la jeunesse et des sports est chargé de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-23 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042713347"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;éducation nationale, de la jeunesse et des sports</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 14 décembre 2020 portant titularisation d&#39;un inspecteur d&#39;académie - inspecteur pédagogique régional</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042672194</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;éducation nationale, de la jeunesse et des sports</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 14 décembre 2020, M. Yves CASTEL, professeur agrégé de classe normale (physique-chimie), est titularisé en qualité d&#39;inspecteur d&#39;académie - inspecteur pédagogique régional, à compter du 10 septembre 2020.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-16 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042672194"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;éducation nationale, de la jeunesse et des sports</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 14 décembre 2020 portant nomination d&#39;un directeur académique des services de l&#39;éducation nationale et de quatre directeurs académiques adjoints des services de l&#39;éducation nationale</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665836</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;éducation nationale, de la jeunesse et des sports</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 14 décembre 2020 :&lt;br/&gt;M. Dominique BOURGET, directeur académique des services de l&#39;éducation nationale d&#39;Indre-et-Loire (groupe II), est nommé directeur académique des services de l&#39;éducation nationale d&#39;Ille-et-Vilaine (groupe I), à compter du 1er janvier 2021, pour une durée de quatre ans avec une période probatoire de six mois, en remplacement de M. Christian WILLHELM, admis à faire valoir ses droits à pension.&lt;br/&gt;Mme Valérie DAUTRESME, inspectrice d&#39;académie-inspectrice pédagogique régionale hors classe, est nommée directrice académique adjointe des services de l&#39;éducation nationale du Val-d&#39;Oise (groupe III), à compter du 15 décembre 2020, pour une durée de quatre ans avec une période probatoire de six mois.&lt;br/&gt;Mme Brigitte LACOSTE, directrice de cabinet de la rectrice de Normandie (groupe III), est nommée directrice académique adjointe des services de l&#39;éducation nationale des Yvelines (groupe III), à compter du 15 décembre 2020, pour une durée de quatre ans avec une période probatoire de six mois, en remplacement de Mme Marie-Claire DUPRAT, appelée à d&#39;autres fonctions.&lt;br/&gt;M. Grégory PREMON, inspecteur d&#39;académie-inspecteur pédagogique régional de classe normale, est nommé directeur académique adjoint des services de l&#39;éducation nationale de Paris (groupe III), à compter du 15 décembre 2020, pour une durée de quatre ans avec une période probatoire de six mois, en remplacement de M. Jérôme JARDRY, appelé à d&#39;autres fonctions.&lt;br/&gt;M. Cyrille SEGUIN, personnel de direction de classe normale, est nommé directeur académique adjoint des services de l&#39;éducation nationale du Rhône (groupe III), à compter du 1er janvier 2021, pour une durée de quatre ans avec une période probatoire de six mois, en remplacement de Mme Sandrine BODIN, appelée à d&#39;autres fonctions.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665836"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;éducation nationale, de la jeunesse et des sports</name>
    </author>
  </entry>
</feed>