<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="">
  <title>Legifrance RSS - Ministère-de-la-justice - DECRET</title>
  <id></id>
  <updated>2020-12-23 08:26:58.527358194 +0100 CET m=+224.370518495</updated>
  <category>French Law</category>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1640 du 21 décembre 2020 renforçant l&#39;efficacité des procédures pénales et les droits de victimes</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042722470</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le code de procédure pénale (troisième partie : Décrets) est modifié conformément aux dispositions du présent décret.&lt;/p&gt;Titre Ier : DISPOSITIONS RENFORÇANT L&#39;EFFICACITÉ DE LA PROCÉDURE PÉNALEChapitre Ier : Dispositions relatives aux délégués du procureur de la RépubliqueArticle 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article D. 15-3 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au premier alinéa, les mots : « de l&#39;article 39-1 » sont remplacés par les mots : « des articles 39-1 et 39-2 » ;&lt;br/&gt;2° Le deuxième alinéa est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Après les mots : « Au sein de ces instances, », sont insérés les mots : « ainsi que tout autre instance ou commission administrative territoriale, » ;&lt;br/&gt;b) Il est complété par la phrase suivante : « Il peut s&#39;il y a lieu s&#39;y faire représenter par un délégué habilité conformément aux articles R. 15-33-30 et suivants, et spécialement désigné par lui à cette fin. »&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après l&#39;article D. 15-3, il est inséré un article D. 15-3-1 ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 15-3-1. - Les délégués du procureur de la République habilités conformément aux articles R. 15-33-30 à R. 15-33-37 peuvent tenir, au tribunal judiciaire et dans les lieux d&#39;accès au droit ou tout autre lieu désigné par le procureur de la République, des permanences pour l&#39;exercice des missions qui leur sont confiées, et notamment aux fins de mettre en œuvre les mesures prévues par l&#39;article 41-1 ou les compositions pénales prévues par les articles 41-2 et 41-3. »&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après l&#39;article D. 15-6-1, il est inséré un article D. 15-6-2 ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 15-6-2. - Le procureur de la République qui, en application de l&#39;article 63-8, ordonne le défèrement d&#39;une personne à l&#39;issue de sa garde à vue peut faire présenter la personne devant lui ou devant un délégué habilité conformément aux articles R. 15-33-30 à R. 15-33-37, pour que soient mises en œuvre une des mesures de l&#39;article 41-1 ou une composition pénale prévue par l&#39;article 41-2. »&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La section 7 du chapitre Ier du titre II du livre II est ainsi rédigée :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Section 7&lt;br/&gt;« De la procédure simplifiée de l&#39;ordonnance pénale&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 45-2-10. - Lorsque le délégué du procureur de la République notifie une ordonnance pénale délictuelle en application du deuxième alinéa de l&#39;article 495-3, il peut recevoir le paiement des amendes pénales prononcées en utilisant un terminal électronique de paiement.&lt;br/&gt;« Il en est de même lorsqu&#39;il notifie une ordonnance pénale contraventionnelle en application du deuxième alinéa de l&#39;article 527. »&lt;/p&gt;Chapitre II : Dispositions relatives aux enquêtes sociales rapidesArticle 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article D. 15-4 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° La référence au deuxième alinéa de l&#39;article 41 est remplacée par une référence au troisième alinéa de cet article ;&lt;br/&gt;2° L&#39;article est complété par un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« Lorsque la chambre de l&#39;instruction ou la chambre des appels correctionnels de la cour d&#39;appel est saisie, le procureur général peut, conformément aux dispositions du huitième alinéa de l&#39;article 41, prendre des réquisitions aux fins de réalisation d&#39;une enquête sur la situation matérielle, familiale et sociale de la personne poursuivie ou de la vérification de la faisabilité matérielle de certaines peines ou aménagements de peine. »&lt;/p&gt;Titre II : DISPOSITIONS RENFORÇANT L&#39;EFFICACITÉ DES DROITS DES VICTIMESChapitre Ier : Dispositions relatives aux droits des victimes, et spécialement des victimes de violences au sein du coupleArticle 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après l&#39;article D. 1-1, sont insérées les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Chapitre Ier bis&lt;br/&gt;De la justice restaurative&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 1-1-1. - Outre le cas prévu par le 1° de l&#39;article 10-2, la possibilité pour la victime ou l&#39;auteur d&#39;une infraction de participer à une mesure de justice restaurative relevant de l&#39;article 10-1 lui est proposée, lorsque cette mesure paraît envisageable :&lt;br/&gt;« 1° Par le procureur de la République ou le délégué du procureur de la République, lors de la mise en œuvre d&#39;une alternative aux poursuites ou d&#39;une composition pénale, à tout moment de la procédure ;&lt;br/&gt;« 2° Par le juge d&#39;instruction, à tout moment de l&#39;information, et notamment lorsqu&#39;il reçoit la plainte avec constitution de partie civile de la victime ou qu&#39;il procède à la mise en examen de la personne poursuivie ;&lt;br/&gt;« 3° Par le président de la juridiction de jugement, à tout moment de l&#39;audience et après avoir rendu la décision sur l&#39;action publique et sur l&#39;action civile ;&lt;br/&gt;« 4° Par le juge de l&#39;application des peines en application du 2° du IV de l&#39;article 707. »&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article D. 1-3 est complété par un alinéa ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; « - l&#39;existence d&#39;une situation d&#39;emprise exercée sur la victime par la personne mise en cause, notamment en cas d&#39;infraction commise au sein du couple relevant de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070719&amp;idArticle=LEGIARTI000006417507&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code pénal - art. 132-80 (V)&#39;&gt;article 132-80 du code pénal&lt;/a&gt;. »&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les articles D. 1-11 et D. 1-12 deviennent les articles D. 1-10-1 et D. 1-10-2, et après l&#39;article D. 1-10-2 sont insérés les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Section 3&lt;br/&gt;« Dispositions spécifiques aux victimes d&#39;infractions commises au sein du couple&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 1-11. - Lorsque des poursuites sont exercées ou qu&#39;il est recouru à une mesure alternative aux poursuites ou à une composition pénale pour toute infraction commise au sein du couple et relevant de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070719&amp;idArticle=LEGIARTI000006417507&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code pénal - art. 132-80 (V)&#39;&gt;article 132-80 du code pénal&lt;/a&gt;, la victime peut demander au procureur de la République de lui remettre dans les meilleurs délais une attestation faisant état de la procédure. »&lt;/p&gt;Chapitre II : Dispositions relatives à la délivrance des permissions de sortir et des permis de visite en cas de violences, et spécialement de violences au sein du coupleArticle 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le premier alinéa de l&#39;article D. 142 est complété par les phrases suivantes :&lt;br/&gt;« La permission de sortir peut être assortie de l&#39;interdiction faite au condamné d&#39;entrer en relation avec la victime de l&#39;infraction, ou de paraître dans les lieux où celle-ci se trouve habituellement, notamment en cas de crime ou de délit relevant de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070719&amp;idArticle=LEGIARTI000006417507&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code pénal - art. 132-80 (V)&#39;&gt;article 132-80 du code pénal&lt;/a&gt;. Si le condamné fait l&#39;objet d&#39;une interdiction d&#39;entrer en relation avec une personne, de fréquenter certains condamnés ou de paraître en certains lieux, prononcée en application de l&#39;article 138 du présent code ou des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070719&amp;idArticle=LEGIARTI000006417235&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code pénal - art. 131-6 (V)&#39;&gt;131-6&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070719&amp;idArticle=LEGIARTI000006417248&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code pénal - art. 131-10 (M)&#39;&gt;131-10&lt;/a&gt; ou &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070719&amp;idArticle=LEGIARTI000006417442&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code pénal - art. 132-45 (M)&#39;&gt;132-45&lt;/a&gt; du code pénal, y compris à l&#39;occasion d&#39;un suivi-socio-judiciaire, d&#39;un sursis probatoire ou d&#39;une peine principale ou complémentaire, la permission de sortir est de plein droit assortie de ces interdictions. Ces dernières peuvent être rappelées dans la décision accordant la permission de sortir. Il en est de même si la personne fait l&#39;objet de ces interdictions en application d&#39;une ordonnance de protection prévue par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070721&amp;idArticle=LEGIARTI000022455916&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code civil - art. 515-11 (M)&#39;&gt;article 515-11 du code civil&lt;/a&gt;. »&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - L&#39;article D. 77 est complété par un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« Le ministère public près la juridiction de condamnation ou la juridiction d&#39;application des peines qui a prononcé une interdiction de contact ou de paraître devenue exécutoire, pendant la durée d&#39;incarcération d&#39;une personne, adresse au chef de l&#39;établissement pénitentiaire où celle-ci est détenue, en privilégiant la transmission par voie électronique, copie de la décision. Il adresse également un extrait de l&#39;ordonnance de protection prise le cas échéant pendant cette même durée, mentionnant notamment la date d&#39;expiration de la décision ainsi que les nom et prénom des intéressés et, si ces informations sont connues, leurs date et lieu de naissance. »&lt;br/&gt;II. - Après le deuxième alinéa de l&#39;article D. 158, il est inséré un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« Le procureur de la République mentionne dans la notice individuelle les interdictions de contact dont il a connaissance prononcées contre le condamné, notamment à l&#39;égard de son conjoint, de son concubin ou de son partenaire lié par un pacte civil de solidarité, ou de son ancien conjoint, concubin ou partenaire, ou à l&#39;égard de ses enfants mineurs, lorsque ces interdictions ont été prononcées en application de l&#39;article 138 du présent code, ou des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070719&amp;idArticle=LEGIARTI000006417235&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code pénal - art. 131-6 (V)&#39;&gt;131-6&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070719&amp;idArticle=LEGIARTI000006417248&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code pénal - art. 131-10 (M)&#39;&gt;131-10&lt;/a&gt; ou &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070719&amp;idArticle=LEGIARTI000006417442&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code pénal - art. 132-45 (M)&#39;&gt;132-45&lt;/a&gt; du code pénal, ou dans le cadre d&#39;une ordonnance de protection en application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070721&amp;idArticle=LEGIARTI000022455916&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code civil - art. 515-11 (M)&#39;&gt;article 515-11 du code civil&lt;/a&gt;, ou qu&#39;elles résultent d&#39;une décision de suspension ou de retrait de l&#39;exercice de l&#39;autorité parentale et des droits de visite et d&#39;hébergement en application des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070721&amp;idArticle=LEGIARTI000006426993&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code civil - art. 378 (M)&#39;&gt;378&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070721&amp;idArticle=LEGIARTI000006427007&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code civil - art. 378-1 (M)&#39;&gt;378-1&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070721&amp;idArticle=LEGIARTI000039775058&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code civil - art. 378-2 (V)&#39;&gt;378-2&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070721&amp;idArticle=LEGIARTI000006427013&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code civil - art. 379 (V)&#39;&gt;379&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070721&amp;idArticle=LEGIARTI000006427025&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code civil - art. 379-1 (V)&#39;&gt;379-1&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070721&amp;idArticle=LEGIARTI000039775058&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code civil - art. 378-2 (V)&#39;&gt;378-2&lt;/a&gt; ou &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070721&amp;idArticle=LEGIARTI000022455916&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code civil - art. 515-11 (M)&#39;&gt;515-11&lt;/a&gt; du code civil. La notice doit mentionner les noms et prénoms des personnes concernées par les interdictions de contact, et, si ces informations sont connues, leurs adresse, date et lieu de naissance ainsi que la date d&#39;expiration de la décision. »&lt;/p&gt;Article 12&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article D. 403 est complété par six alinéas ainsi rédigés :&lt;br/&gt;« Pour des motifs de bon ordre, de sécurité et de prévention des infractions, et spécialement en cas de crime ou de délit relevant de l&#39;article 132-80 du code pénal, le permis de visite peut être refusé à la personne victime de l&#39;infraction pour laquelle la personne prévenue ou condamnée est incarcérée, y compris si la victime est membre de la famille du détenu.&lt;br/&gt;« Lorsque la personne incarcérée est prévenue ou condamnée du chef de l&#39;une des infractions prévues aux articles 222-8, 222-10, 222-12, 222-13 et 222-33-2-1 du code pénal, aggravée par la circonstance qu&#39;un mineur assiste aux faits et que ceux-ci sont commis par le conjoint ou le concubin de la victime ou le partenaire lié à la victime par un pacte civil de solidarité, le permis de visite peut, pour les mêmes motifs, être refusé à ce mineur, ainsi qu&#39;aux autres enfants mineurs du couple.&lt;br/&gt;« Lorsque l&#39;autorité compétente pour accorder le permis de visite est informée que le prévenu ou le condamné incarcéré fait l&#39;objet d&#39;une interdiction d&#39;entrer en relation avec une personne, qui a été prononcée par l&#39;autorité judiciaire et qui est toujours en cours d&#39;exécution, elle ne peut délivrer le permis de visite à cette personne. Les dispositions du présent alinéa sont applicables en cas d&#39;interdiction de contact prononcée en application de l&#39;article 138 du présent code, prononcée en application des articles 131-6, 131-10 ou 132-45 du code pénal, y compris dans le cadre d&#39;un sursis probatoire, d&#39;un suivi-socio-judiciaire ou de tout autre peine principale ou complémentaire, le cas échéant à l&#39;occasion d&#39;une procédure autre que celle pour laquelle le prévenu ou le condamné est incarcéré, ou prononcée en application de l&#39;article 515-11 du code civil dans le cadre d&#39;une ordonnance de protection.&lt;br/&gt;« Le permis de visite peut cependant être délivré si l&#39;interdiction de contact est expressément levée, le cas échéant à cette seule fin, par, selon les cas, le juge d&#39;instruction en application du deuxième alinéa de l&#39;article 139 du présent code, la juridiction compétente en application de l&#39;article 702-1 du même code, le juge de l&#39;application des peines en application des articles 712-8 et 739 du même code, ou le juge aux affaires familiales en application de l&#39;article 515-12 du code civil.&lt;br/&gt;« L&#39;autorité compétente pour accorder le permis de visite ne peut de même délivrer un permis de visite à l&#39;enfant mineur d&#39;une personne prévenue ou condamnée incarcérée lorsqu&#39;elle est informée que l&#39;exercice de l&#39;autorité parentale et les droits de visite et d&#39;hébergement de la personne incarcérée sont suspendus en application de l&#39;article 378-2 du code civil ou dans le cadre d&#39;une ordonnance de protection en application de l&#39;article 515-11 de ce même code, ou que l&#39;autorité parentale ou son exercice, ou le droit de visite de la personne incarcérée sur l&#39;enfant mineur, a été retiré en application des articles 378, 378-1, 379 ou 37 -1 de ce même code, sauf en cas de décision judiciaire ultérieure autorisant expressément un droit de visite.&lt;br/&gt;« Lorsqu&#39;il s&#39;agit d&#39;une personne condamnée, l&#39;information des autorités mentionnées à l&#39;article R. 57-8-10 de l&#39;existence d&#39;une interdiction judiciaire de contact résulte des mentions figurant dans la notice individuelle en application du troisième alinéa de l&#39;article D. 158 et de la transmission de la décision conformément au deuxième alinéa de l&#39;article D. 77. »&lt;/p&gt;Titre III : DISPOSITIONS FINALESArticle 13&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent décret est applicable sur l&#39;ensemble du territoire de la République.&lt;/p&gt;Article 14&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le garde des sceaux, ministre de la justice, est chargé de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-23 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042722470"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1641 du 22 décembre 2020 reportant la date d&#39;entrée en vigueur de l&#39;assignation à date dans les procédures autres que celles de divorce et de séparation de corps judiciaires</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042722539</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 55 du décret n° 2019-1333 du 11 décembre 2019 susvisé est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au III, les deux occurrences de la date : « 1er janvier 2021 » sont remplacées par la date : « 1er juillet 2021 » ;&lt;br/&gt;2° Après le III, il est ajouté un IV ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« IV. - Les dispositions du III ne sont pas applicables aux procédures prévues aux sous-sections 3 et 4 de la section II du chapitre V du titre Ier du livre troisième du code de procédure civile. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070716&amp;idArticle=LEGIARTI000006411956&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de procédure civile - art. 1107 (MMN)&#39;&gt;deuxième alinéa de l&#39;article 1107 du code de procédure civile&lt;/a&gt;, dans sa rédaction issue du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042574191&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1452 du 27 novembre 2020 (V)&#39;&gt;décret n° 2020-1452 du 27 novembre 2020&lt;/a&gt; portant diverses dispositions relatives notamment à la procédure civile et à la procédure d&#39;indemnisation des victimes des actes de terrorisme et d&#39;autres infractions, les mots : « par tout moyen » sont supprimés.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070716&amp;idArticle=LEGIARTI000023419400&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de procédure civile - art. 1575 (M)&#39;&gt;article 1575 du code de procédure civile&lt;/a&gt;, les mots compris entre les mots : « dans sa rédaction résultant » et les mots : « , à l&#39;exception des dispositions » sont remplacés par les mots : « du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042722539&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1641 du 22 décembre 2020, v. init.&#39;&gt;décret n° 2020-1641 du 22 décembre 2020&lt;/a&gt; ».&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre des outre-mer et le garde des sceaux, ministre de la justice, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-23 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042722539"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 21 décembre 2020 portant nomination (magistrature)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042723221</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 21 décembre 2020, vu l&#39;avis du Conseil supérieur de la magistrature lors de sa séance du 10 novembre 2020, M. Michel LERNOUT est nommé dans les conditions fixées par le &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000339259&amp;idArticle=LEGIARTI000023035439&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n° 58-1270 du 22 décembre 1958 - art. 76-1-1 (M)&#39;&gt;II de l&#39;article 76-1-1 de l&#39;ordonnance n° 58-1270 du 22 décembre 1958&lt;/a&gt; modifiée portant loi organique relative au statut de la magistrature, pour exercer, à compter du 11 février 2021 jusqu&#39;au 10 juillet 2022 inclus, les fonctions de substitut général près la cour d&#39;appel de Paris.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-23 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042723221"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 21 décembre 2020 portant nomination de premiers conseillers (tribunaux administratifs et cours administratives d&#39;appel)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042723224</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 21 décembre 2020, les conseillers du corps des magistrats des tribunaux administratifs et des cours administratives d&#39;appel dont les noms suivent sont promus au grade de premier conseiller du même corps :&lt;br/&gt;A compter du 1er janvier 2021 :&lt;br/&gt;M. Caustier (Guillaume).&lt;br/&gt;M. Rézard (Amaury).&lt;br/&gt;Mme Beltramo Martin (Célia).&lt;br/&gt;Mme Pierre (Anne-Laure).&lt;br/&gt;Mme Lesimple (Audrey).&lt;br/&gt;M. Kusza (Matthieu).&lt;br/&gt;Mme Gazeau (Dorothée).&lt;br/&gt;M. Vérisson (Damien).&lt;br/&gt;Mme Milin (Carole).&lt;br/&gt;M. Doyelle (Gauthier).&lt;br/&gt;M. El Abied (Abderrahmane).&lt;br/&gt;M. Amazouz (Selim).&lt;br/&gt;Mme Chong-Thierry (Céline).&lt;br/&gt;Mme Dupuy-Bardot (Nathalie).&lt;br/&gt;M. Lombart (Laurent).&lt;br/&gt;Mme Dégardin (Gaëlle).&lt;br/&gt;Mme Mosser (Cyrielle).&lt;br/&gt;Mme Boulay (Pascaline).&lt;br/&gt;Mme Alidière (Aude).&lt;br/&gt;M. Goursaud (François).&lt;br/&gt;Mme Brière-Figues (Anne).&lt;br/&gt;Mme Bahaj (Charlotte).&lt;br/&gt;Mme Gagey (Nathalie).&lt;br/&gt;Mme Varenne (Marion).&lt;br/&gt;M. Poupeau (Guillaume).&lt;br/&gt;M. Lancelot (Frédéric).&lt;br/&gt;Mme Sautier (Maïwenn).&lt;br/&gt;Mme Marchand (Alexandra).&lt;br/&gt;M. Toutias (Guillaume).&lt;br/&gt;Mme Nguër (Mame).&lt;br/&gt;M. Bellity (Cédric).&lt;br/&gt;M. Gillier (Stéphane).&lt;br/&gt;M. Barraud (Guillaume).&lt;br/&gt;M. Lacaze (Ludovic).&lt;br/&gt;Mme Jordan-Selva (Stéphanie).&lt;br/&gt;M. Probert (Luc).&lt;br/&gt;Mme Tadeusz (Jeanne).&lt;br/&gt;Mme Chounet (Marie-Nil).&lt;br/&gt;Mme Simeray (Célie).&lt;br/&gt;Mme Wüstefeld (Sylvie).&lt;br/&gt;A compter du 6 avril 2021 :&lt;br/&gt;Mme Kalt (Laëtitia).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-23 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042723224"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 21 décembre 2020 portant décharge de fonctions (magistrature)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042723226</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 21 décembre 2020, Mme Isabelle DEFARGE, conseillère à la cour d&#39;appel de Grenoble, est déchargée des fonctions de présidente du tribunal judiciaire de Gap, à compter du 27 janvier 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-23 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042723226"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 21 décembre 2020 portant maintien en détachement (magistrature)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042723228</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 21 décembre 2020, Mme Marie-Charlotte DALLE, magistrate du premier grade, est maintenue en position de détachement afin d&#39;occuper l&#39;emploi de cheffe de service, adjointe au directeur des affaires civiles et du sceau à l&#39;administration centrale du ministère de la justice, pour une durée de deux ans, à compter du 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-23 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042723228"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 21 décembre 2020 portant nomination (magistrature)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042723230</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 21 décembre 2020, vu l&#39;avis du Conseil supérieur de la magistrature lors de sa séance du 12 novembre 2020, sont nommées dans les conditions fixées par le &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000339259&amp;idArticle=LEGIARTI000023035439&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n° 58-1270 du 22 décembre 1958 - art. 76-1-1 (M)&#39;&gt;II de l&#39;article 76-1-1 de l&#39;ordonnance n° 58-1270 du 22 décembre 1958&lt;/a&gt; modifiée portant loi organique relative au statut de la magistrature, pour exercer les fonctions de :&lt;br/&gt;Conseillère à la cour d&#39;appel de Dijon :&lt;br/&gt;Mme Marie-Dominique TRAPET, du 16 janvier 2021 au 15 juin 2022 inclus.&lt;br/&gt;Conseillère à la cour d&#39;appel de Dijon :&lt;br/&gt;Mme Marie-Aleth TRAPET, du 16 janvier 2021 au 15 juin 2022 inclus.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-23 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042723230"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 21 décembre 2020 portant nomination (magistrature)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042723233</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 21 décembre 2020, vu l&#39;avis du Conseil supérieur de la magistrature lors de ses séances du 8 décembre 2020 et du 9 décembre 2020, sont nommées :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;COUR D&#39;APPEL DE VERSAILLES&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire de Nanterre&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Procureure de la République adjointe : Mme Virginie DENEUX, procureure de la République adjointe près le tribunal judiciaire de Béthune.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;COUR D&#39;APPEL DE BORDEAUX &lt;br/&gt;Tribunal judiciaire de Bordeaux&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Vice-présidente chargée du secrétariat général : Mme Marine LACROIX, magistrate du premier grade placée en position de service détaché.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;COUR D&#39;APPEL DE TOULOUSE&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire de Toulouse&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Vice-présidente chargée du secrétariat général : Mme Marie-Valérie ALBERT, première substitute à l&#39;administration centrale du ministère de la justice.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-23 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042723233"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 18 décembre 2020 portant détachement (magistrature)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042702619</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 18 décembre 2020, Mme Laure DANG, magistrate du premier grade, est placée en position de détachement dans le corps des magistrats des tribunaux administratifs et des cours administratives d&#39;appel, afin d&#39;exercer les fonctions de première conseillère, à compter du 1er janvier 2021, pour une durée de trente-deux mois.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-20 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042702619"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 18 décembre 2020 portant maintien en détachement (magistrature)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042702621</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 18 décembre 2020, M. Marc PINTURAULT, magistrat du premier grade, est placé en position de détachement dans le corps des magistrats des tribunaux administratifs et des cours administratives d&#39;appel, afin d&#39;exercer les fonctions de premier conseiller, à compter du 1er janvier 2021, pour une durée de trente-deux mois.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-20 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042702621"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 18 décembre 2020 portant acceptation de démission et radiation des cadres (magistrature)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042702623</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 18 décembre 2020, est acceptée, à compter du 31 janvier 2021, la démission de Mme Floriane CHAMBERT, juge des contentieux de la protection au tribunal judiciaire de Mamoudzou.&lt;br/&gt;Cette magistrate est radiée des cadres de la magistrature à cette même date.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-20 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042702623"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1616 du 17 décembre 2020 relatif à la participation de membres des juridictions de l&#39;ordre administratif et de l&#39;ordre judiciaire au sein de certaines commissions administratives</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042700364</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Titre Ier : DISPOSITIONS PRISES POUR L&#39;APPLICATION DE L&#39;ARTICLE 102 DE LA LOI N° 2019-222 DU 23 MARS 2019 DE PROGRAMMATION 2018-2022 ET DE RÉFORME POUR LA JUSTICEArticle 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le I de l&#39;article R. 302-26 du code de la construction et de l&#39;habitation est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au troisième alinéa, les mots : « du Conseil d&#39;Etat », sont remplacés par les mots : « de la juridiction administrative » ;&lt;br/&gt;2° Au cinquième alinéa, les mots : « membre de la Cour des comptes », sont remplacés par les mots : « magistrat de la Cour des comptes ou un magistrat ou un ancien magistrat des chambres régionales des comptes ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;annexe 2 au code général des impôts est ainsi modifiée :&lt;br/&gt;I. - L&#39;article 384 septies-0 A est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au 1°, le mot : « conseillers », est remplacé par les mots : « membres du Conseil » ;&lt;br/&gt;2° Le 2° est ainsi rédigé : « Quatre magistrats de la Cour des comptes ».&lt;br/&gt;II. - L&#39;article 384 septies-0 B est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au 1°, le mot : « conseillers », est remplacé par les mots : « membres du Conseil » ;&lt;br/&gt;2° Le 2° est ainsi rédigé : « Deux magistrats de la Cour des comptes » ;&lt;br/&gt;3° Au septième alinéa, le mot : « conseillers », est remplacé par les mots : « membres du Conseil ».&lt;br/&gt;III. - L&#39;article 396 quater est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au premier alinéa, le mot : « conseiller », est remplacé par les mots : « membre du Conseil » ;&lt;br/&gt;2° Au deuxième alinéa, les mots : « conseillers d&#39;Etat », sont remplacés par les mots : « membres du Conseil d&#39;Etat », les mots : « conseillers à la Cour de cassation » sont remplacés par les mots : « membres de la Cour de cassation » et les mots : « conseillers maîtres à » sont remplacés par les mots : « magistrats de » ;&lt;br/&gt;3° Au troisième alinéa, le mot : « conseillers » est remplacé par les mots : « membres du Conseil ».&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le code monétaire et financier est ainsi modifié :&lt;br/&gt;I. - L&#39;article R. 612-46 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au deuxième alinéa, le mot : « conseiller » est remplacé par les mots : « membre du Conseil » ;&lt;br/&gt;2° Au dernier alinéa, les trois occurrences du mot : « conseiller » sont remplacées par les mots : « membre du Conseil » et le mot : « conseillers » est remplacé par les mots : « membres du Conseil ».&lt;br/&gt;II. - Le I des articles R. 746-2, R. 756-2 et R. 766-2 est complété par un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« L&#39;article R. 612-46 est applicable dans sa rédaction résultant du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042700364&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1616 du 17 décembre 2020, v. init.&#39;&gt;décret n° 2020-1616 du 17 décembre 2020&lt;/a&gt;. »&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au premier alinéa de l&#39;article R. 111-22 du code du patrimoine, les mots : « du Conseil d&#39;Etat » sont remplacés par les mots : « de la juridiction administrative ».&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au b du 2° de l&#39;article R. 1114-5 du code de la santé publique, les mots : « du Conseil d&#39;Etat » sont remplacés par les mots : « de la juridiction administrative ».&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le code de la sécurité intérieure est ainsi modifié :&lt;br/&gt;I. - L&#39;article R. 251-1 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au premier alinéa, le mot : « vingt » est remplacé par le mot : « dix-huit » ;&lt;br/&gt;2° Le 5° est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« 5° Deux personnes désignées au titre des personnalités qualifiées nommées par le ministre de l&#39;intérieur en raison de leurs compétences dans le domaine de la vidéoprotection ou des libertés individuelles. »&lt;br/&gt;II. - Le 1° de l&#39;article R. 251-8 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Les mots : « Un magistrat du siège, ou » sont supprimés ;&lt;br/&gt;2° Après les mots : « un magistrat honoraire, » sont insérés les mots : « ou, à défaut, une personnalité qualifiée à raison de sa compétence dans le domaine de la vidéoprotection ou des libertés individuelles ; ».&lt;br/&gt;III. - Aux articles R. 285-1, R. 286-1 et R. 287-1 :&lt;br/&gt;1° La ligne :&lt;br/&gt;« &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;R. 251-1 et R. 251-2&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Résultant du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000029374814&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;DÉCRET n°2014-901 du 18 août 2014 (V)&#39;&gt;décret n° 2014-901 du 18 août 2014&lt;/a&gt; relatif aux activités privées de sécurité&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; »&lt;br/&gt;est remplacée par les deux lignes suivantes :&lt;br/&gt;« &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;R. 251-1&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Résultant du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042700364&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1616 du 17 décembre 2020, v. init.&#39;&gt;décret n° 2020-1616 du 17 décembre 2020&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;R. 251-2&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Résultant du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000029374814&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;DÉCRET n°2014-901 du 18 août 2014 (V)&#39;&gt;décret n° 2014-901 du 18 août 2014&lt;/a&gt; relatif aux activités privées de sécurité&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; » ;&lt;br/&gt;2° La ligne :&lt;br/&gt;« &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;R. 251-3 à R. 251-12&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Résultant du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000028276865&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2013-1113  du 4 décembre 2013 (V)&#39;&gt;décret n° 2013-1113&lt;/a&gt; relatif aux dispositions des livres Ier, II, IV et V de la partie réglementaire du code de la sécurité intérieure (Décrets en Conseil d&#39;Etat et décrets simples)&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; »&lt;br/&gt;est remplacée par les trois lignes suivantes :&lt;br/&gt;« &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;R. 251-3 à R. 251-7&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Résultant du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000028276865&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2013-1113  du 4 décembre 2013 (V)&#39;&gt;décret n° 2013-1113&lt;/a&gt; relatif aux dispositions des livres Ier, II, IV et V de la partie réglementaire du code de la sécurité intérieure (Décrets en Conseil d&#39;Etat et décrets simples)&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;R. 251-8&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Résultant du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042700364&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1616 du 17 décembre 2020, v. init.&#39;&gt;décret n° 2020-1616 du 17 décembre 2020&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;R. 251-9 à R. 251-12&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Résultant du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000028276865&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2013-1113  du 4 décembre 2013 (V)&#39;&gt;décret n° 2013-1113&lt;/a&gt; relatif aux dispositions des livres Ier, II, IV et V de la partie réglementaire du code de la sécurité intérieure (Décrets en Conseil d&#39;Etat et décrets simples)&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; ».&lt;br/&gt;IV. - A l&#39;article R. 288-1 :&lt;br/&gt;1° La ligne :&lt;br/&gt;« &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;R. 251-1&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Résultant du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000029374814&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;DÉCRET n°2014-901 du 18 août 2014 (V)&#39;&gt;décret n° 2014-901 du 18 août 2014&lt;/a&gt; relatif aux activités privées de sécurité&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; »&lt;br/&gt;est remplacée par la ligne suivante :&lt;br/&gt;« &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;R. 251-1&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Résultant du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042700364&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1616 du 17 décembre 2020, v. init.&#39;&gt;décret n° 2020-1616 du 17 décembre 2020&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; » ;&lt;br/&gt;2° La ligne :&lt;br/&gt;« &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;R. 251-8, à l&#39;exception des 3° et 4°, R. 251-9 à R. 251-12&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Résultant du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000028276865&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2013-1113  du 4 décembre 2013 (V)&#39;&gt;décret n° 2013-1113&lt;/a&gt; relatif aux dispositions des livres Ier, II, IV et V de la partie réglementaire du code de la sécurité intérieure (Décrets en Conseil d&#39;Etat et décrets simples)&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; »&lt;br/&gt;est remplacée par les deux lignes suivantes :&lt;br/&gt;« &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;R. 251-8, à l&#39;exception des 3° et 4°&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Résultant du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042700364&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1616 du 17 décembre 2020, v. init.&#39;&gt;décret n° 2020-1616 du 17 décembre 2020&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;R. 251-9 à R. 251-12&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Résultant du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000028276865&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2013-1113  du 4 décembre 2013 (V)&#39;&gt;décret n° 2013-1113&lt;/a&gt; relatif aux dispositions des livres Ier, II, IV et V de la partie réglementaire du code de la sécurité intérieure (Décrets en Conseil d&#39;Etat et décrets simples)&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; ».&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;article R.* 201-1 du livre des procédures fiscales, les mots : « conseiller d&#39;Etat » sont remplacés par les mots : « membre de la juridiction administrative ».&lt;/p&gt;Titre II : AUTRES DISPOSITIONS PORTANT SUPPRESSION OU ALLÈGEMENT DE LA PARTICIPATION DE MAGISTRATS AU SEIN DE COMMISSIONS ADMINISTRATIVESArticle 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le code de commerce est ainsi modifié :&lt;br/&gt;I. - Le premier alinéa de l&#39;article R. 723-8 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Les mots : « deux juges du tribunal judiciaire » sont remplacés par les mots : « un juge du tribunal judiciaire désigné par le premier président de la cour d&#39;appel et un fonctionnaire désigné par le préfet » ;&lt;br/&gt;2° La seconde phrase est supprimée.&lt;br/&gt;II. - L&#39;article R. 742-36 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Le 1° est abrogé ;&lt;br/&gt;2° Au 2°, qui devient le 1°, le mot : « Deux » est remplacé par le mot : « Trois » ;&lt;br/&gt;3° Le 3° devient le 2° ;&lt;br/&gt;4° Au cinquième alinéa, devenu quatrième, la première phrase est remplacée par la phrase suivante :&lt;br/&gt;« Le président, choisi parmi les trois membres greffiers des tribunaux de commerce, et les autres membres de la commission sont nommés pour trois ans, par arrêté du ministre de la justice. » ;&lt;br/&gt;5° Au sixième alinéa, devenu cinquième, les mots : « un magistrat ou » sont supprimés ;&lt;br/&gt;6° Au dernier alinéa, après les mots : « que si », sont insérés les mots : « , outre le président, ».&lt;br/&gt;III. - Au 7° de l&#39;article R. 930-1, les mots : « &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000039480084&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2019-1333 du 11 décembre 2019 (V)&#39;&gt;décret n° 2019-1333 du 11 décembre 2019&lt;/a&gt; » sont remplacés par les mots : « &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042700364&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1616 du 17 décembre 2020, v. init.&#39;&gt;décret n° 2020-1616 du 17 décembre 2020&lt;/a&gt; ».&lt;br/&gt;IV. - Au 2° de l&#39;article R. 940-1, les mots : « &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000039480084&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2019-1333 du 11 décembre 2019 (V)&#39;&gt;décret n° 2019-1333 du 11 décembre 2019&lt;/a&gt; » sont remplacés par les mots : « &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042700364&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1616 du 17 décembre 2020, v. init.&#39;&gt;décret n° 2020-1616 du 17 décembre 2020&lt;/a&gt; ».&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le code électoral est ainsi modifié :&lt;br/&gt;I. - Au troisième alinéa de l&#39;article R. 93-2, les mots : « magistrats, anciens magistrats ou » sont supprimés.&lt;br/&gt;II. - L&#39;article R. 107 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au deuxième alinéa de l&#39;article R. 107, les mots : « deux juges désignés par la même autorité, » sont supprimés ;&lt;br/&gt;2° Le dernier alinéa est remplacé par cinq alinéas ainsi rédigés :&lt;br/&gt;« Pour l&#39;application du deuxième alinéa :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; « - en Corse, il y a lieu de lire : “un conseiller à l&#39;Assemblée de Corse représentant le département conformément aux dispositions de l&#39;article L. 293-1” au lieu de : “un conseiller départemental” ;&lt;br/&gt; « - à Paris, il y a lieu de lire : “membre du Conseil de Paris” au lieu de : “conseiller départemental” ;&lt;br/&gt; « - dans le département du Rhône, il y a lieu de lire : “un conseiller départemental ou un conseiller métropolitain de Lyon” au lieu de : “un conseiller départemental” ;&lt;br/&gt; « - en Guyane et en Martinique, il y a lieu de lire respectivement : “membre de l&#39;assemblée de Guyane” et “membre de l&#39;assemblée de Martinique” au lieu de : “conseiller départemental”. »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;III. - Au deuxième alinéa de l&#39;article R. 117-1-7 dans sa rédaction résultant du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000031199964&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;DÉCRET n°2015-1169 du 22 septembre 2015 (V)&#39;&gt;décret du 22 septembre 2015 susvisé&lt;/a&gt;, les mots : « trois magistrats, dont le » sont remplacés par les mots : « un magistrat, » et le mot : « désignés » est remplacé par le mot : « désigné ».&lt;br/&gt;IV. - L&#39;article R. 163 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au premier alinéa, les mots : « de deux juges audit tribunal désignés par le premier président de la cour d&#39;appel et » sont supprimés ;&lt;br/&gt;2° Au deuxième alinéa, les mots : « des suppléants » sont remplacés par les mots : « un suppléant » ;&lt;br/&gt;3° Le troisième alinéa est remplacé par quatre alinéas ainsi rédigés :&lt;br/&gt;« Pour l&#39;application du premier alinéa :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; « - en Corse, il y a lieu de lire : “conseillers à l&#39;Assemblée de Corse représentant le département conformément aux dispositions de l&#39;article L. 293-1” au lieu de : “conseillers départementaux” ;&lt;br/&gt; « - à Paris, il y a lieu de lire : “membre du Conseil de Paris” au lieu de : “conseiller départemental” ;&lt;br/&gt; « - en Guyane et en Martinique, il y a lieu de lire respectivement : “membre de l&#39;assemblée de Guyane” et “membre de l&#39;assemblée de Martinique” au lieu de : “conseiller départemental”. »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;V. - L&#39;article R. 189 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au deuxième alinéa de l&#39;article R. 189, les mots : « trois magistrats, dont le » sont remplacés par les mots : « un magistrat, » et le mot : « désignés » est remplacé par le mot : « désigné » ;&lt;br/&gt;2° L&#39;article est complété par un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« Pour l&#39;application du présent article à Paris il y a lieu de lire : “membre du Conseil de Paris” au lieu de : “conseiller départemental” ».&lt;br/&gt;VI. - Au deuxième alinéa de l&#39;article R. 199, les mots : « deux juges désignés par la même autorité, » sont supprimés.&lt;br/&gt;VII. - Au premier alinéa de l&#39;article R. 204, les mots situés après : « dans leur rédaction résultant du décret » sont remplacés par les mots : « 2020-1616 du 17 décembre 2020 ».&lt;br/&gt;VIII. - A l&#39;article R. 214, les mots compris entre : « dans leur rédaction » et : « à l&#39;élection » sont remplacés par les mots : « résultant du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042700364&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1616 du 17 décembre 2020, v. init.&#39;&gt;décret n° 2020-1616 du 17 décembre 2020&lt;/a&gt; ».&lt;br/&gt;IX. - A l&#39;article R. 239, les mots : « trois magistrats, dont le président de la commission, désignés par le premier président de la cour d&#39;appel, » sont remplacés par les mots : « un magistrat, président, désigné par le premier président de la cour d&#39;appel, deux membres désignés par la même autorité parmi les greffiers et huissiers de justice de la Nouvelle-Calédonie, ».&lt;br/&gt;X. - A l&#39;article R. 251, les mots : « trois magistrats, dont le président de la commission, désignés par le premier président de la cour d&#39;appel, » sont remplacés par les mots : « un magistrat, président, désigné par le premier président de la cour d&#39;appel, deux membres désignés par la même autorité parmi les auxiliaires de justice de la Polynésie française, ».&lt;br/&gt;XI. - A l&#39;article R. 271, les mots compris entre : « dans leur rédaction » et : « , les dispositions suivantes » sont remplacés par les mots : « résultant du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042700364&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1616 du 17 décembre 2020, v. init.&#39;&gt;décret n° 2020-1616 du 17 décembre 2020&lt;/a&gt; ».&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au a du 3° de l&#39;article R. 1142-24 du code de la santé publique, les mots : « du Conseil d&#39;Etat » sont remplacés par les mots : « de la juridiction administrative ».&lt;/p&gt;Titre III : DISPOSITIONS RELATIVES À L&#39;ENTRÉE EN VIGUEURArticle 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent décret entre en vigueur le lendemain de sa publication. Il prend effet pour chaque commission à l&#39;expiration des mandats en cours à cette date.&lt;/p&gt;Article 12&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la transition écologique, le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, le ministre de l&#39;intérieur, le ministre des outre-mer, le garde des sceaux, ministre de la justice, la ministre de la culture et le ministre des solidarités et de la santé sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700364"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1617 du 17 décembre 2020 relatif à la composition de certaines commissions administratives</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042700494</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le code de commerce est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au 1° de l&#39;article D. 440-2, les mots : « Trois membres issus des juridictions de l&#39;ordre administratif ou judiciaire » sont remplacés par les mots : « Un magistrat honoraire de l&#39;ordre administratif, un magistrat honoraire de l&#39;ordre judiciaire et un juge de tribunal de commerce » et le mot : « magistrat » est remplacé par les mots : « membre d&#39;une juridiction » ; &lt;br/&gt;2° A l&#39;article D. 440-3, les mots : « de magistrats de l&#39;ordre administratif et judiciaire » sont remplacés par les mots : « des membres des juridictions administratives et judiciaires » ; &lt;br/&gt;3° Au 4° de l&#39;article R. 950-1, la ligne : &lt;br/&gt;« &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Articles D. 440-1 à R. 441-3 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000820567&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret  n° 2007-431 du 25 mars 2007 (V)&#39;&gt;décret n° 2007-431 du 25 mars 2007 &lt;/a&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;» &lt;br/&gt;est remplacée par les trois lignes suivantes : &lt;br/&gt;« &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Article D. 440-1 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000820567&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret  n° 2007-431 du 25 mars 2007 (V)&#39;&gt;décret n° 2007-431 du 25 mars 2007 &lt;/a&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Articles D. 440-2 et D. 440-3 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042700494&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1617 du 17 décembre 2020, v. init.&#39;&gt;décret n° 2020-1617 du 17 décembre 2020 &lt;/a&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Articles D. 440-4 à R. 441-3 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000820567&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret  n° 2007-431 du 25 mars 2007 (V)&#39;&gt;décret n° 2007-431 du 25 mars 2007 &lt;/a&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le code de l&#39;éducation est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Au deuxième alinéa de l&#39;article D. 719-38, les mots : « choisis par celui-ci » sont supprimés et le mot : « désigné » est remplacé par le mot : « désignés » ; &lt;br/&gt;2° Aux articles D. 771-2, D. 773-2 et D. 774-2, la ligne : &lt;br/&gt;« &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Titre Ier Chapitre IX &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Article D. 719-38, D. 719-39 et D. 719-40 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000039700476&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2019-1558 du 30 décembre 2019 (V)&#39;&gt;Décret n° 2019-1558 du 30 décembre 2019 &lt;/a&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;» &lt;br/&gt;est remplacée par les deux lignes suivantes : &lt;br/&gt;« &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;2&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Titre Ier Chapitre IX &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Article D. 719-38 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042700494&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1617 du 17 décembre 2020, v. init.&#39;&gt;Décret n° 2020-1617 du 17 décembre 2020 &lt;/a&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Articles D. 719-39 et D. 719-40 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000039700476&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2019-1558 du 30 décembre 2019 (V)&#39;&gt;Décret n° 2019-1558 du 30 décembre 2019 &lt;/a&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;».&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions de l&#39;article 1er s&#39;appliquent à compter du prochain renouvellement de mandat des membres de la commission mentionnée à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&amp;idArticle=LEGIARTI000006266573&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de commerce - art. D440-2 (V)&#39;&gt;article D. 440-2 du code de commerce&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Les dispositions de l&#39;article 2 s&#39;appliquent aux élections des conseils des établissements publics à caractère scientifique, culturel et professionnel dont la décision fixant les modalités d&#39;organisation est postérieure au 1er juin 2021.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 3 du présent décret est applicable dans les îles Wallis et Futuna.&lt;br/&gt;Le second alinéa de l&#39;article 3 du décret est applicable en Nouvelle-Calédonie et en Polynésie française.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, le ministre des outre-mer, le garde des sceaux, ministre de la justice, et la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700494"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 17 décembre 2020 portant maintien en détachement (magistrature)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042700779</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 17 décembre 2020, Mme Gaëlle TAILLE, magistrate du premier grade, est maintenue en position de détachement auprès du ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères, afin d&#39;exercer les fonctions d&#39;adjointe au représentant permanent de la France auprès du Conseil de l&#39;Europe, à compter du 27 janvier 2021, pour une durée de deux ans.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700779"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 17 décembre 2020 portant maintien en détachement (magistrature)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042700781</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 17 décembre 2020, M. Anthony MANWARING est maintenu en position de détachement auprès du secrétariat général de l&#39;administration centrale du ministère de la justice afin d&#39;occuper l&#39;emploi de sous-directeur, délégué aux affaires européennes et internationales, pour une durée de deux ans, à compter du 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700781"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 17 décembre 2020 portant maintien en détachement (magistrature)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042700783</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 17 décembre 2020, Mme Nadiège PEQUIGNOT, magistrate du premier grade, est maintenue en position de détachement auprès du ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères, dans le corps des conseillers des affaires étrangères, afin d&#39;exercer les fonctions de conseillère juridique en matière pénale au sein de la sous-direction des affaires juridiques internes de la direction générale de l&#39;administration et de la modernisation, à compter du 1er février 2021 et jusqu&#39;au 31 août 2022.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700783"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 17 décembre 2020 portant nomination (magistrature)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042700785</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 17 décembre 2020, vu l&#39;avis du Conseil supérieur de la magistrature lors de sa séance du 24 novembre 2020 :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;COUR DE CASSATION&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mme Blandine MALLET-BRICOUT est nommée avocate générale à la Cour de cassation en service extraordinaire.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700785"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 17 décembre 2020 portant nomination (magistrature)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042700787</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 17 décembre 2020, sont nommés dans les conditions fixées par les &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000339259&amp;idArticle=LEGIARTI000033032545&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n° 58-1270 du 22 décembre 1958 - art. 41-25 (M)&#39;&gt;articles 41-25 à 41-31 de l&#39;ordonnance n° 58-1270 du 22 décembre 1958&lt;/a&gt; modifiée portant loi organique relative au statut de la magistrature :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;COUR D&#39;APPEL D&#39;AIX-EN-PROVENCE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Magistrat honoraire de l&#39;ordre judiciaire aux fins d&#39;exercer à la cour d&#39;appel d&#39;Aix-en-Provence en qualité d&#39;assesseur dans une formation collégiale :&lt;br/&gt;M. Patrick ARDID.&lt;br/&gt;Magistrate honoraire de l&#39;ordre judiciaire aux fins d&#39;exercer au tribunal judiciaire de Tarascon en qualité d&#39;assesseure dans une formation collégiale :&lt;br/&gt;Mme Catherine DESROUSSEAUX.&lt;br/&gt;Magistrate honoraire de l&#39;ordre judiciaire aux fins d&#39;exercer au tribunal judiciaire de Nice en qualité d&#39;assesseure dans une formation collégiale :&lt;br/&gt;Mme Dominique SEUVE.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;COUR D&#39;APPEL D&#39;ANGERS&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Magistrate honoraire de l&#39;ordre judiciaire aux fins d&#39;exercer au tribunal judiciaire d&#39;Angers en qualité d&#39;assesseure dans une formation collégiale :&lt;br/&gt;Mme Géraldine BERCOVICI-TCHERKESSOFF.&lt;br/&gt;Magistrat honoraire de l&#39;ordre judiciaire aux fins d&#39;exercer à la cour d&#39;appel d&#39;Angers en qualité de substitut général :&lt;br/&gt;M. Olivier TCHERKESSOFF.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;COUR D&#39;APPEL DE BORDEAUX&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Magistrate honoraire de l&#39;ordre judiciaire aux fins d&#39;exercer au tribunal judiciaire d&#39;Angoulême en qualité d&#39;assesseure dans une formation collégiale :&lt;br/&gt;Mme Maylis GADAUD.&lt;br/&gt;Magistrat honoraire de l&#39;ordre judiciaire aux fins d&#39;exercer au tribunal judiciaire de Périgueux en qualité d&#39;assesseur dans une formation collégiale :&lt;br/&gt;M. Luc SAVATIER.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;COUR D&#39;APPEL DE COLMAR&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Magistrat honoraire de l&#39;ordre judiciaire aux fins d&#39;exercer à la cour d&#39;appel de Colmar en qualité d&#39;assesseur dans une formation collégiale :&lt;br/&gt;M. Jean-Baptiste POLI.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;COUR D&#39;APPEL DE LIMOGES&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Magistrate honoraire de l&#39;ordre judiciaire aux fins d&#39;exercer à la cour d&#39;appel de Limoges en qualité d&#39;assesseure dans une formation collégiale :&lt;br/&gt;Mme Johanne PERRIER.&lt;br/&gt;Magistrat honoraire de l&#39;ordre judiciaire aux fins d&#39;exercer à la cour d&#39;appel de Limoges en qualité d&#39;assesseur dans une formation collégiale :&lt;br/&gt;M. Luc Henri René SARRAZIN.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;COUR D&#39;APPEL DE LYON&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Magistrate honoraire de l&#39;ordre judiciaire aux fins d&#39;exercer à la cour d&#39;appel de Lyon en qualité d&#39;assesseure dans une formation collégiale :&lt;br/&gt;Mme Françoise CARRIER.&lt;br/&gt;Magistrat honoraire de l&#39;ordre judiciaire aux fins d&#39;exercer à la cour d&#39;appel de Lyon en qualité d&#39;assesseur dans une formation collégiale :&lt;br/&gt;M. Dominique DEFRASNE.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;COUR D&#39;APPEL DE MONTPELLIER&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Magistrat honoraire de l&#39;ordre judiciaire aux fins d&#39;exercer au tribunal judiciaire de Narbonne en qualité d&#39;assesseur dans une formation collégiale :&lt;br/&gt;M. Marc POUYSSEGUR.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;COUR D&#39;APPEL D&#39;ORLÉANS&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Magistrate honoraire de l&#39;ordre judiciaire aux fins d&#39;exercer à la cour d&#39;appel d&#39;Orléans en qualité d&#39;assesseure dans une formation collégiale :&lt;br/&gt;Mme Odile SIMODE.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;COUR D&#39;APPEL DE PARIS&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Magistrate honoraire de l&#39;ordre judiciaire aux fins d&#39;exercer à la cour d&#39;appel de Paris en qualité d&#39;assesseure dans une formation collégiale :&lt;br/&gt;Mme Marie-Pierre MALIGNER-PEYRON.&lt;br/&gt;Magistrate honoraire de l&#39;ordre judiciaire aux fins d&#39;exercer à la cour d&#39;appel de Paris en qualité d&#39;assesseure dans une formation collégiale :&lt;br/&gt;Mme Roselyne NEMOZ- BENILAN.&lt;br/&gt;Magistrate honoraire de l&#39;ordre judiciaire aux fins d&#39;exercer à la cour d&#39;appel de Paris en qualité d&#39;assesseure dans une formation collégiale :&lt;br/&gt;Mme Anne-Marie SAUTERAUD.&lt;br/&gt;Magistrate honoraire de l&#39;ordre judiciaire aux fins d&#39;exercer à la cour d&#39;appel de Paris en qualité d&#39;assesseure dans une formation collégiale :&lt;br/&gt;Mme Xavière SIMEONI.&lt;br/&gt;Magistrate honoraire de l&#39;ordre judiciaire aux fins d&#39;exercer à la cour d&#39;appel de Paris en qualité de substitute générale :&lt;br/&gt;Mme Marie-Odile DEJUST.&lt;br/&gt;Magistrate honoraire de l&#39;ordre judiciaire aux fins d&#39;exercer au tribunal judiciaire de Paris en qualité d&#39;assesseure dans une formation collégiale :&lt;br/&gt;Mme Annie BRUSLON.&lt;br/&gt;Magistrate honoraire de l&#39;ordre judiciaire aux fins d&#39;exercer au tribunal judiciaire de Paris en qualité d&#39;assesseure dans une formation collégiale :&lt;br/&gt;Mme Martine NOVELLA.&lt;br/&gt;Magistrat honoraire de l&#39;ordre judiciaire aux fins d&#39;exercer au tribunal judiciaire de Bobigny en qualité d&#39;assesseur dans une formation collégiale :&lt;br/&gt;M. Thierry BARANGER.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;COUR D&#39;APPEL DE PAU&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Magistrat honoraire de l&#39;ordre judiciaire aux fins d&#39;exercer au tribunal judiciaire de Tarbes en qualité d&#39;assesseur dans une formation collégiale :&lt;br/&gt;M. Philippe BALLU.&lt;br/&gt;Magistrate honoraire de l&#39;ordre judiciaire aux fins d&#39;exercer au tribunal judiciaire de Bayonne en qualité d&#39;assesseure dans une formation collégiale :&lt;br/&gt;Mme Stéphane HODARA, actuellement magistrate honoraire exerçant des fonctions juridictionnelles en qualité d&#39;assesseure à la cour d&#39;appel de Pau dans une formation collégiale.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;COUR D&#39;APPEL DE RENNES&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Magistrate honoraire de l&#39;ordre judiciaire aux fins d&#39;exercer au tribunal judiciaire de Nantes en qualité d&#39;assesseure dans une formation collégiale :&lt;br/&gt;Mme Andrée GEORGEAULT.&lt;br/&gt;Magistrat honoraire de l&#39;ordre judiciaire aux fins d&#39;exercer au tribunal judiciaire de Nantes en qualité d&#39;assesseur dans une formation collégiale :&lt;br/&gt;M. Hubert LIFFRAN.&lt;br/&gt;Magistrate honoraire de l&#39;ordre judiciaire aux fins d&#39;exercer au tribunal judiciaire de Quimper en qualité d&#39;assesseure dans une formation collégiale :&lt;br/&gt;Mme Louise-Hélène BENSOUSSAN.&lt;br/&gt;Magistrate honoraire de l&#39;ordre judiciaire aux fins d&#39;exercer au tribunal judiciaire de Quimper en qualité d&#39;assesseure dans une formation collégiale :&lt;br/&gt;Mme Marylène CHEVER.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;COUR D&#39;APPEL DE RIOM&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Magistrat honoraire de l&#39;ordre judiciaire aux fins d&#39;exercer à la cour d&#39;appel de Riom en qualité d&#39;assesseur dans une formation collégiale :&lt;br/&gt;M. François KHEITMI.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;COUR D&#39;APPEL DE TOULOUSE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Magistrate honoraire de l&#39;ordre judiciaire aux fins d&#39;exercer au tribunal judiciaire de Toulouse en qualité d&#39;assesseure dans une formation collégiale :&lt;br/&gt;Mme Brigitte ETCHEGOINBERRY.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;COUR D&#39;APPEL DE VERSAILLES&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Magistrate honoraire de l&#39;ordre judiciaire aux fins d&#39;exercer à la cour d&#39;appel de Versailles en qualité d&#39;assesseure dans une formation collégiale :&lt;br/&gt;Mme Marie-Odile DEGRELLE-CROISSANT.&lt;br/&gt;Magistrat honoraire de l&#39;ordre judiciaire aux fins d&#39;exercer à la cour d&#39;appel de Versailles en qualité d&#39;assesseur dans une formation collégiale :&lt;br/&gt;M. Jean-Michel DUCROS.&lt;br/&gt;Magistrat honoraire de l&#39;ordre judiciaire aux fins d&#39;exercer à la cour d&#39;appel de Versailles en qualité d&#39;assesseur dans une formation collégiale :&lt;br/&gt;M. Philippe PRUDHOMME.&lt;br/&gt;Magistrat honoraire de l&#39;ordre judiciaire aux fins d&#39;exercer au tribunal judiciaire de Pontoise en qualité d&#39;assesseur dans une formation collégiale :&lt;br/&gt;M. Jean-Paul NOVELLA.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700787"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 17 décembre 2020 portant détachement (magistrature)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042700790</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 17 décembre 2020, vu l&#39;avis du Conseil supérieur de la magistrature lors de sa séance du 22 octobre 2020, Mme Bénédicte BRUILLON, magistrate du second grade de l&#39;ordre judiciaire, est élevée au premier grade à compter du 1er janvier 2021.&lt;br/&gt;Mme Bénédicte BRUILLON, juge au tribunal judiciaire de Versailles, est placée en position de détachement auprès des ministères sociaux, dans le corps des administrateurs civils, afin d&#39;exercer les fonctions d&#39;adjointe au chef du département du droit privé et déontologie au sein de la direction des affaires juridiques pour, une durée d&#39;un an, à compter du 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700790"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 17 décembre 2020 portant admission à la retraite et maintien en activité en surnombre (Conseil d&#39;Etat)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042700792</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 17 décembre 2020, M. Philippe MARTIN, président de section, est admis à faire valoir ses droits à la retraite, par limite d&#39;âge, à compter du 17 février 2021.&lt;br/&gt;M. Philippe MARTIN, est maintenu, sur sa demande, à compter de la même date, en activité en surnombre au-delà de la limite d&#39;âge jusqu&#39;au 16 juillet 2022 inclus.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700792"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1608 du 17 décembre 2020 modifiant le décret n° 2020-1293 du 23 octobre 2020 pris en application de l&#39;article 2-1 du décret n° 59-178 du 22 janvier 1959 relatif aux attributions des ministres</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042694969</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après le troisième alinéa de l&#39;article 1er du décret du 23 octobre 2020 susvisé, sont insérés deux alinéas ainsi rédigés : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;«-des actes de toute nature relevant des attributions du garde des sceaux, ministre de la justice, relatifs à des procédures d&#39;entraide judiciaire internationale, dont il a eu à connaître en sa qualité d&#39;avocat ou dont le cabinet Vey a à connaître ; &lt;br/&gt;«-des actes de toute nature relevant des attributions du garde des sceaux, ministre de la justice, relatifs aux conditions d&#39;exécution des peines et au régime pénitentiaire de personnes condamnées qui ont été, directement ou indirectement, impliquées dans les affaires dont il a eu à connaître en sa qualité d&#39;avocat ou dont le cabinet Vey a à connaître ; ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le garde des sceaux, ministre de la justice, est chargé de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-18 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042694969"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 15 décembre 2020 portant nomination (magistrature)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677782</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 15 décembre 2020, vu l&#39;avis du Conseil supérieur de la magistrature lors de ses séances du 10 septembre 2020, du 24 novembre 2020 et 25 novembre 2020, sont nommés :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;COUR DE CASSATION&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Première avocate générale : Mme Christine GUEGUEN, avocate générale à ladite cour.&lt;br/&gt;Avocat général : M. Pascal BOUGY, avocat général près la cour d&#39;appel de Rennes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;COUR D&#39;APPEL DE PARIS&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Première présidente de chambre : Mme Nathalie DUTARTRE, présidente de chambre à ladite cour.&lt;br/&gt;Présidents de chambre :&lt;br/&gt;Mme Joëlle CLEROY, première vice-présidente au tribunal judiciaire de Nanterre.&lt;br/&gt;M. Olivier GERON, premier vice-président chargé de l&#39;instruction au tribunal judiciaire de Bobigny.&lt;br/&gt;Mme Muriel JOSIE, présidente de la chambre de l&#39;instruction à la cour d&#39;appel de Versailles.&lt;br/&gt;Mme Anne MENARD, première vice-présidente au tribunal judiciaire de Versailles.&lt;br/&gt;Mme Claire D&#39;URSO-BONNELL, inspectrice de la justice.&lt;br/&gt;Conseillers :&lt;br/&gt;M. Raphaël TRARIEUX, vice-président au tribunal judiciaire de Chartres.&lt;br/&gt;Mme Rachel LE COTTY, conseillère référendaire à la Cour de cassation.&lt;br/&gt;Mme Catherine LEFORT, conseillère à la cour d&#39;appel de Reims.&lt;br/&gt;Mme Constance LACHEZE, magistrate du premier grade placée en position de service détaché.&lt;br/&gt;Conseillère, à compter du 31 décembre 2020 : Mme Natacha PINOY, magistrate du premier grade placée en position de service détaché.&lt;br/&gt;Vice-présidents placés auprès du premier président :&lt;br/&gt;M. Julien GAU, juge d&#39;instruction au tribunal judiciaire de Nanterre.&lt;br/&gt;Mme Elsa JOHNSTONE, juge d&#39;instruction au tribunal judiciaire de Paris.&lt;br/&gt;Avocats généraux :&lt;br/&gt;Mme Nadine PERRIN, avocate générale près la cour d&#39;appel d&#39;Aix en Provence.&lt;br/&gt;M. Dominique BORRON, procureur de la République adjoint près le tribunal judiciaire de Nanterre.&lt;br/&gt;Substitute du procureur général : Mme Mélanie BELOT, première substitute à l&#39;administration centrale du ministère de la justice.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire de Paris&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Vice-présidentes :&lt;br/&gt;Mme Martine TIMSIT, vice-présidente au tribunal judiciaire de Pontoise.&lt;br/&gt;Mme Amicie JULLIAND, vice-présidente chargée de l&#39;instruction au tribunal judiciaire de Nanterre.&lt;br/&gt;Mme Antoanela FLORESCU-PATOZ, vice-présidente chargée de l&#39;application des peines au tribunal judiciaire de Créteil.&lt;br/&gt;Vice-présidente chargée des fonctions de juge des enfants : Mme Juliette MORVAN, première substitute à l&#39;administration centrale du ministère de la justice.&lt;br/&gt;Vice-présidents chargés de l&#39;instruction :&lt;br/&gt;Mme Saida KELATI, vice-présidente placée auprès du premier président de la cour d&#39;appel de Paris.&lt;br/&gt;M. Grégoire LEFEBVRE, conseiller chargé du secrétariat général de la cour d&#39;appel d&#39;Amiens.&lt;br/&gt;Mme Nadia ZAID, vice-présidente placée auprès du premier président de la cour d&#39;appel de Paris.&lt;br/&gt;Juges :&lt;br/&gt;Mme Marion BORDEAU, juge d&#39;instruction au tribunal judiciaire de Saverne.&lt;br/&gt;Mme Marie-Hélène PENOT, juge placée auprès du premier président de la cour d&#39;appel d&#39;Amiens.&lt;br/&gt;Mme Nadia CARATTI, juge au tribunal judiciaire de Bobigny.&lt;br/&gt;Mme Claire CHRIQUI-CAMUS, substitute placée auprès du procureur général près la cour d&#39;appel de Versailles.&lt;br/&gt;Mme Caroline FAYAT, juge au tribunal judiciaire d&#39;Évry.&lt;br/&gt;Mme Marie CORNET, juge placée auprès du premier président de la cour d&#39;appel de Paris.&lt;br/&gt;Juge d&#39;instruction : Mme Élodie MERYANNE, juge d&#39;instruction au tribunal judiciaire de Béziers.&lt;br/&gt;Premier vice-procureur de la République financier : M. Aurélien LETOCART, vice-procureur de la République financier près ledit tribunal.&lt;br/&gt;Vice-procureures de la République :&lt;br/&gt;Mme Émilie RIGABER, substitute du procureur de la République près ledit tribunal.&lt;br/&gt;Mme Hélène COLLET, substitute à l&#39;administration centrale du ministère de la justice.&lt;br/&gt;Vice-procureure de la République antiterroriste, à compter du 18 janvier 2021 : Mme Marine VALENTIN, première substitute à l&#39;administration centrale du ministère de la justice.&lt;br/&gt;Substitute du procureur de la République financier : Mme Stéphanie PAGET, substitute du procureur de la République près le tribunal judiciaire de Pontoise.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire de Bobigny&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Première vice-présidente chargée de l&#39;instruction : Mme Claire THEPAUT, vice-présidente chargée de l&#39;instruction au tribunal judiciaire de Paris.&lt;br/&gt;Vice-présidents :&lt;br/&gt;M. Clément BERGERE MESTRINARO, juge au tribunal judiciaire de Paris.&lt;br/&gt;M. Gilles CASSOU de SAINT-MATHURIN, juge au tribunal judiciaire de Paris.&lt;br/&gt;Vice-présidente chargée des fonctions de juge des contentieux de la protection affectée au tribunal de proximité d&#39;Aulnay-sous-Bois : Mme Judith VAILHE, substitute à l&#39;administration centrale du ministère de la justice.&lt;br/&gt;Juge : Mme Anne-Sophie LE QUELLEC, juge au tribunal judiciaire de Senlis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire de Créteil&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Vice-présidente chargée de l&#39;application des peines : Mme Marine COTTEREAU, auditrice à la Cour de cassation.&lt;br/&gt;M. Philippe BLONDEAU, vice-président, est chargé des fonctions de juge des libertés et de la détention.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire d&#39;Évry&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mme Céline RILLIOT-LE NU, vice-présidente, est chargée des fonctions de juge des contentieux de la protection affectée au tribunal de proximité de Juvisy-sur-Orge.&lt;br/&gt;Juge des enfants : Mme Célia JAVELOT, juge d&#39;instruction au tribunal judiciaire de Troyes.&lt;br/&gt;Juge des contentieux de la protection affectée au tribunal de proximité de Palaiseau : Mme Karine METAYER, magistrate du second grade placée en position de disponibilité.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire de Fontainebleau&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Vice-procureure de la République : Mme Cécile KAUFFMAN, substitute du procureur de la République près ledit tribunal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire de Meaux&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Vice-présidente : Mme Sabine FORESTIER, juge audit tribunal.&lt;br/&gt;Vice-procureur de la République : M. Pierre-Yves BIET, substitut du procureur de la République près ledit tribunal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;COUR D&#39;APPEL DE VERSAILLES&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Présidents de chambre :&lt;br/&gt;M. Emmanuel ROBIN, conseiller à la cour d&#39;appel de Colmar.&lt;br/&gt;M. Thomas VASSEUR, conseiller à la cour d&#39;appel de Paris.&lt;br/&gt;Présidente de la chambre de l&#39;instruction : Mme Geneviève PIERRON-CAZENAVE-LACROUTZ, conseillère à la cour d&#39;appel de Paris.&lt;br/&gt;Conseillers :&lt;br/&gt;Mme Patricia BESSON-SIMON, vice-présidente au tribunal judiciaire de Paris.&lt;br/&gt;Mme Rose CHAMBEAUD, première substitute à l&#39;administration centrale du ministère de la justice.&lt;br/&gt;M. Arnaud DESGRANGES, premier vice-président adjoint au tribunal judiciaire d&#39;Évry.&lt;br/&gt;Mme Lorraine DIGOT, auditrice à la Cour de cassation.&lt;br/&gt;Conseillère, à compter du 1er mars 2021 : Mme Juliette LANCON, magistrate du premier grade placée en position de service détaché.&lt;br/&gt;Vice-présidents placés auprès du premier président :&lt;br/&gt;M. Frédéric BRIDIER, juge au tribunal judiciaire de Versailles.&lt;br/&gt;Mme Chloé DELALLE, juge d&#39;instruction au tribunal judiciaire de Versailles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire de Chartres&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Vice-présidentes :&lt;br/&gt;Mme Élodie GILOPPE, vice-présidente au tribunal judiciaire d&#39;Orléans.&lt;br/&gt;Mme Stéphanie CLARINI, magistrate du second grade placée en position de congé parental.&lt;br/&gt;Vice-président, à compter du 22 janvier 2021 : M. Guillaume BOBET, juge audit tribunal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire de Nanterre&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Première vice-présidente adjointe : Mme Gabrielle LAURENT, vice-présidente au tribunal judiciaire de Versailles.&lt;br/&gt;Vice-présidente : Mme Morgane BAUDIN, vice-présidente placée auprès du premier président de la cour d&#39;appel de Versailles.&lt;br/&gt;Vice-présidente chargée de l&#39;application des peines : Mme Brigitte CORNEC-LECLERCQ, vice-présidente au tribunal judiciaire de Pontoise.&lt;br/&gt;Vice-présidente chargée des fonctions de juge des libertés et de la détention : Mme Sophie CALATAYUD, première substitute à l&#39;administration centrale du ministère de la justice.&lt;br/&gt;Juges :&lt;br/&gt;Mme Karine HOUEL, juge au tribunal judiciaire de Bobigny.&lt;br/&gt;Mme Manuela de LUCA, magistrate du second grade placée en position de congé parental.&lt;br/&gt;Substitute du procureur de la République : Mme Gussun KARATAS, substitute à l&#39;administration centrale du ministère de la justice.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire de Pontoise&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Première vice-présidente chargée des fonctions de juge des enfants : Mme Laurence HUGUENIN-SINQUIN, conseillère à la cour d&#39;appel de Paris.&lt;br/&gt;Vice-présidents :&lt;br/&gt;Mme Viviane SZLAMOVICZ, vice-présidente au tribunal judiciaire de Nanterre.&lt;br/&gt;M. Stéphane BILLIET, vice-président placé auprès du premier président de la cour d&#39;appel de Versailles.&lt;br/&gt;Vice-présidente chargée de l&#39;application des peines : Mme Alice MAINTIGNEUX, vice-présidente au tribunal judiciaire de Bobigny.&lt;br/&gt;Vice-procureure de la République chargée du secrétariat général : Mme Ingrid GORGEN, vice-procureure de la République près ledit tribunal.&lt;br/&gt;Substitut du procureur de la République : M. Yoan LEVY, substitut du procureur de la République près le tribunal judiciaire d&#39;Évry.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire de Versailles&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Premier vice-président : M. Philippe BOUSSAND, conseiller à la cour d&#39;appel de Versailles.&lt;br/&gt;Vice-présidentes :&lt;br/&gt;Mme Julie COUTY, magistrate du premier grade placée en position de congé parental.&lt;br/&gt;Mme Raja CHEBBI, vice-présidente chargée de l&#39;application des peines au tribunal judiciaire de Bourg-en-Bresse.&lt;br/&gt;Mme Olivia RODRIGUES, juge au tribunal judiciaire de Chartres.&lt;br/&gt;Juge : Mme Alice DHOUAILLY, juge de l&#39;application des peines au tribunal judiciaire de Pontoise.&lt;br/&gt;Juge d&#39;instruction : Mme Diane LESCURE, juge placée auprès du premier président de la cour d&#39;appel de Versailles.&lt;br/&gt;Vice-procureure de la République : Mme Marie LAVAL-MATTHEOS, magistrate du premier grade placée en position de congé parental.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;COUR D&#39;APPEL D&#39;AGEN&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Substitut placé auprès du procureur général : M. Denis HUBERT, juge placé auprès du premier président de la cour d&#39;appel de Bourges.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire d&#39;Agen&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Vice-procureur de la République : M. Franck DIDIER, substitut du procureur de la République près le tribunal judiciaire d&#39;Orléans.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;COUR D&#39;APPEL D&#39;AIX-EN-PROVENCE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Présidentes de chambre :&lt;br/&gt;Mme Michèle PIAU-JAILLET, conseillère à la cour d&#39;appel de Lyon.&lt;br/&gt;Mme Dominique PODEVIN, conseillère à la cour d&#39;appel de Nîmes.&lt;br/&gt;Mme Emmanuelle de ROSA, première vice-présidente au tribunal judiciaire d&#39;Aix-en-Provence.&lt;br/&gt;Présidente de la chambre de l&#39;instruction : Mme Paule DUBOIS, première vice-présidente au tribunal judiciaire de Draguignan.&lt;br/&gt;Conseillères :&lt;br/&gt;Mme Myriam GINOUX, vice-présidente au tribunal de première instance de Papeete.&lt;br/&gt;Mme Nathalie BOUTARD, vice-présidente chargée de l&#39;instruction au tribunal judiciaire d&#39;Avignon.&lt;br/&gt;Mme Stéphanie COMBRIE, vice-présidente chargée des fonctions de juge des contentieux de la protection affectée au tribunal judiciaire de Marseille.&lt;br/&gt;Vice-présidente placée auprès du premier président : Mme Aude SEVIGNON, juge d&#39;instruction au tribunal judiciaire d&#39;Aix-en-Provence.&lt;br/&gt;Avocate générale : Mme Monique PLA, vice-procureure de la République près le tribunal judiciaire de Bastia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire d&#39;Aix-en-Provence&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Première vice-présidente : Mme Estelle LASSAUSSOIS-SABLAYROLLES, conseillère à la cour d&#39;appel de Paris.&lt;br/&gt;Vice-présidente chargée de l&#39;instruction : Mme Laure DELSUPEXHE, vice-présidente placée auprès du premier président de la cour d&#39;appel d&#39;Aix en Provence.&lt;br/&gt;Vice-présidente chargée des fonctions de juge des contentieux de la protection affectée au tribunal de proximité de Martigues : Mme Béatrice THUAL-MOULIN, juge des contentieux de la protection au tribunal judiciaire de Béthune.&lt;br/&gt;Juges d&#39;instruction :&lt;br/&gt;Mme Karine LEBRUN, substitute du procureur de la République près le tribunal judiciaire de Nantes.&lt;br/&gt;Mme Céline POIRIER, juge au tribunal judiciaire de Marseille.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire de Draguignan&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Première vice-présidente : Mme Hélène BIGOT, vice-présidente chargée des fonctions de juge des libertés et de la détention au tribunal judiciaire de Toulon.&lt;br/&gt;Vice-présidente chargée des fonctions de juge des contentieux de la protection affectée au tribunal de proximité de Fréjus : Mme Sabine COMPANY, vice-présidente au tribunal judiciaire de Grasse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire de Grasse&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Vice-procureur de la République, à compter du 1er janvier 2021 : M. Guillaume LEQUAI, magistrat du premier grade placé en position de disponibilité.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire de Marseille&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Première vice-présidente chargée de l&#39;instruction : Mme Annaick LE GOFF, conseillère à la cour d&#39;appel d&#39;Aix en Provence.&lt;br/&gt;Vice-présidente chargée des fonctions de juge des contentieux de la protection : Mme Christine ZARB, vice-présidente chargée des fonctions de juge des contentieux de la protection au tribunal judiciaire de Toulon.&lt;br/&gt;Juge, à compter du 1er mars 2021 : M. Pierre REYNAUD, substitut placé auprès du procureur général près la cour d&#39;appel de Paris.&lt;br/&gt;Vice-procureure de la République chargée du secrétariat général : Mme Sophie BOT, substitute du procureur de la République près ledit tribunal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire de Nice&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Vice-présidente : Mme Marie-Nina VALLI, vice-procureure de la République près le tribunal judiciaire de Grasse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire de Tarascon&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Vice-procureur de la République : M. François ARLAUD, substitut du procureur de la République près le tribunal judiciaire d&#39;Avignon.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire de Toulon&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Juge : Mme Aïcha MEGDOUD, magistrate du second grade placée en position de congé parental.&lt;br/&gt;Substitute du procureur de la République : Mme Margot CIMAMONTI, substitute à l&#39;administration centrale du ministère de la justice.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;COUR D&#39;APPEL D&#39;AMIENS&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire d&#39;Amiens&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Vice-présidente chargée de l&#39;application des peines : Mme Mélanie BOINET, juge des contentieux de la protection audit tribunal.&lt;br/&gt;Vice-président chargé des fonctions de juge des contentieux de la protection affecté au tribunal de proximité d&#39;Abbeville, à compter du 22 janvier 2021 : M. Philippe OLIVE, juge de l&#39;application des peines au tribunal judiciaire d&#39;Amiens.&lt;br/&gt;Vice-procureure de la République, à compter du 2 janvier 2021 : Mme Eve BAUDHUIN, magistrate du premier grade placée en position de disponibilité.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;COUR D&#39;APPEL D&#39;ANGERS&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Conseillères :&lt;br/&gt;Mme Marie-Christine BREDA, magistrate du premier grade placée en position de disponibilité.&lt;br/&gt;Mme Kim-Lan REUFLET, première vice-présidente chargée des fonctions de juge des enfants au tribunal judiciaire de Nantes.&lt;br/&gt;Avocat général, à compter du 15 février 2021 : M. Thierry PHELIPPEAU, avocat général près la cour d&#39;appel de Poitiers.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire de Laval&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Substitut du procureur de la République : M. Axel SANDBERG, substitut placé auprès du procureur général près la cour d&#39;appel d&#39;Angers.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire du Mans&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Procureure de la République adjointe : Mme Florence LEROUX-GHRISTI, vice-procureure de la République près le tribunal judiciaire de Clermont-Ferrand.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;COUR D&#39;APPEL DE BESANÇON&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Président de chambre : M. Christophe ESTEVE, conseiller à la cour d&#39;appel de Paris.&lt;br/&gt;Conseillère chargée du secrétariat général : Mme Anne-Sophie BEYSSAC, substitute du procureur de la République près le tribunal judiciaire de Dijon.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;COUR D&#39;APPEL DE BORDEAUX&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Première présidente de chambre : Mme Véronique-Anne LEBRETON, présidente de chambre à la cour d&#39;appel de Limoges.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire de Bordeaux&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Substitute du procureur de la République : Mme Aurélie CHAVAGNON, substitute placée auprès du procureur général près la cour d&#39;appel de Bordeaux.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire de Périgueux&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Vice-procureure de la République : Mme Elisabeth WASTL, substitute du procureur de la République près le tribunal judiciaire de Brive-la-Gaillarde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;COUR D&#39;APPEL DE BOURGES&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Conseillère : Mme Audrey DEBEUGNY-LEMONNIER, conseillère à la cour d&#39;appel de Rouen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire de Châteauroux&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Vice-président chargé des fonctions de juge des contentieux de la protection : M. Cyril LAPEYRONNIE, juge d&#39;instruction au tribunal judiciaire de Tours.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;COUR D&#39;APPEL DE CHAMBÉRY&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Conseillers :&lt;br/&gt;Mme Chantal LITAUDON, vice-présidente au tribunal judiciaire d&#39;Annecy.&lt;br/&gt;M. Jean-Yves ROUXEL, conseiller à la cour d&#39;appel de Rouen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire d&#39;Annecy&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Vice-présidente : Mme Carole MERCIER, vice-présidente chargée des fonctions de juge des contentieux de la protection au tribunal judiciaire de Bonneville.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;COUR D&#39;APPEL DE COLMAR&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Présidentes de chambre :&lt;br/&gt;Mme Christine KAUFFER-DORSCH, présidente de chambre à la cour d&#39;appel de Besançon.&lt;br/&gt;Mme Isabelle PERSON-DIEPENBROEK, présidente de chambre à la cour d&#39;appel de Nancy.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire de Saverne&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Juge d&#39;instruction : Mme Michaela WEILL, substitute du procureur de la République près le tribunal judiciaire de Sarreguemines.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire de Strasbourg&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Vice-présidente chargée des fonctions de juge des libertés et de la détention : Mme Judith HAZIZA, juge des enfants au tribunal judiciaire de Lille.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;COUR D&#39;APPEL DE DIJON&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire de Dijon&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Première vice-présidente : Mme Odile LEGRAND, conseillère chargée du secrétariat général de la cour d&#39;appel de Besançon.&lt;br/&gt;Substitute du procureur de la République : Mme Claire DURAND, substitute du procureur de la République près le tribunal judiciaire de Bourg-en-Bresse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire de Mâcon&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Vice-présidente chargée des fonctions de juge des enfants : Mme Marie GROLLEMUND, juge des enfants au tribunal judiciaire de Villefranche-sur-Saône.&lt;br/&gt;Vice-présidente chargée de l&#39;instruction : Mme Séverine DESGRANGES, vice-procureure de la République près le tribunal judiciaire de Villefranche-sur-Saône.&lt;br/&gt;Vice-présidente chargée de l&#39;application des peines : Mme Céline BERTETTO, vice-présidente chargée de l&#39;application des peines au tribunal judiciaire de Lons-le-Saunier.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;COUR D&#39;APPEL DE DOUAI&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Conseillère : Mme Aude WOILLEZ-GROSBOIS, vice-présidente chargée de l&#39;application des peines au tribunal judiciaire d&#39;Arras.&lt;br/&gt;Vice-présidents placés auprès du premier président :&lt;br/&gt;Mme Arabelle SCHARDT-BOUTS, juge des contentieux de la protection au tribunal judiciaire de Dunkerque.&lt;br/&gt;M. Pascal NORTH, juge au tribunal judiciaire de Lille.&lt;br/&gt;Substitut du procureur général : M. Antoine BERTHELOT, vice-procureur de la République près le tribunal judiciaire de Lille.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire de Béthune&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Vice-présidente chargée des fonctions de juge des contentieux de la protection : Mme Lyne KLIBI, juge au tribunal judiciaire de Carpentras.&lt;br/&gt;Procureur de la République adjoint : M. Guillaume DUPONT, procureur de la République près le tribunal judiciaire de Verdun.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire de Douai&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Vice-présidente : Mme Virginie VASSEUR-PETIT, juge au tribunal judiciaire de Lille.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire de Lille&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Première vice-présidente chargée des fonctions de juge des enfants : Mme Véronique MORET-ISART, magistrate du premier grade placée en position de service détaché.&lt;br/&gt;Juges :&lt;br/&gt;M. Arnaud GILQUIN-VAUDOUR, auditeur à la Cour de cassation.&lt;br/&gt;Mme Louise BLANC, juge des contentieux de la protection au tribunal judiciaire de Béthune.&lt;br/&gt;Juge des enfants : Mme Samia MERABTI, juge au tribunal judiciaire de Dunkerque.&lt;br/&gt;Juge d&#39;instruction : M. Pierre ANGIBAUD, juge placé auprès du premier président de la cour d&#39;appel de Douai.&lt;br/&gt;Substitutes du procureur de la République :&lt;br/&gt;Mme Élodie BOURNOVILLE, juge au tribunal judiciaire d&#39;Avesnes-sur-Helpe.&lt;br/&gt;Mme Justine PROBST, substitute placée auprès du procureur général près la cour d&#39;appel de Douai.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire de Valenciennes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Vice-présidente chargée des fonctions de juge des libertés et de la détention : Mme Mathilde CLASSEAU, juge audit tribunal.&lt;br/&gt;Juge, à compter du 2 janvier 2021 : Mme Agnès DEIANA, magistrate du second grade placée en position de disponibilité.&lt;br/&gt;Juge des contentieux de la protection : M. Gérald AUGUET, juge placé auprès du premier président de la cour d&#39;appel de Reims.&lt;br/&gt;Vice-procureure de la République : Mme Aurore JEAN-BAPTISTE, substitute du procureur de la République près ledit tribunal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;COUR D&#39;APPEL DE GRENOBLE&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire de Valence&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mme Céline DELPY, vice-présidente, est déchargée des fonctions de juge des contentieux de la protection, et chargée des fonctions de juge des contentieux de la protection affectée au tribunal de proximité de Romans-sur-Isère.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;COUR D&#39;APPEL DE LIMOGES&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Présidents de chambre :&lt;br/&gt;Mme Corinne BALIAN, conseillère à la cour d&#39;appel de Pau.&lt;br/&gt;M. Alain GAUDINO, conseiller à la cour d&#39;appel de Toulouse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;COUR D&#39;APPEL DE LYON&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Présidents de chambre :&lt;br/&gt;M. Jean-Hugues GAY, président de la chambre de l&#39;instruction à la cour d&#39;appel d&#39;Aix en Provence.&lt;br/&gt;Mme Christine SAUNIER-RUELLAN, première vice-présidente au tribunal judiciaire de Nîmes.&lt;br/&gt;Conseillère : Mme Carole BATAILLARD, vice-présidente chargée de l&#39;application des peines au tribunal judiciaire de Mâcon.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire de Bourg-en-Bresse&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Vice-procureure de la République : Mme Alexandra PEYRE, substitute du procureur de la République près le tribunal judiciaire de Lyon.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire de Lyon&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Première vice-présidente : Mme Françoise LOTROICQ-NEYMARC, inspectrice de la justice.&lt;br/&gt;Vice-présidente : Mme Cécile WOESSNER, vice-présidente au tribunal judiciaire de Villefranche-sur-Saône.&lt;br/&gt;Vice-présidente chargée de l&#39;instruction : Mme Christelle GOMEZ, vice-présidente chargée de l&#39;instruction au tribunal judiciaire de Mâcon.&lt;br/&gt;Vice-procureure de la République : Mme Béatrice MOURE, vice-procureure de la République placée auprès du procureur général près la cour d&#39;appel de Dijon.&lt;br/&gt;Substitute du procureur de la République : Mme Dorine BREYSSE, substitute placée auprès du procureur général près la cour d&#39;appel de Lyon.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire de Villefranche-sur-Saône&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Vice-présidente : Mme Estelle BLUM, vice-présidente chargée des fonctions de juge des contentieux de la protection au tribunal judiciaire de Saint-Etienne.&lt;br/&gt;Juge des enfants : Mme Mathilde ROUCHON, juge placée auprès du premier président de la cour d&#39;appel de Lyon.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;COUR D&#39;APPEL DE METZ&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire de Metz&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Premier vice-président : M. Sébastien CERIBAC, vice-président chargé de l&#39;instruction au tribunal judiciaire de Fort-de-France.&lt;br/&gt;Vice-présidente chargée des fonctions de juge des libertés et de la détention : Mme Doris MOREL-BREIT, juge des contentieux de la protection audit tribunal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire de Sarreguemines&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Vice-procureur de la République : M. Laurent GERARDIN, substitut du procureur de la République près le tribunal judiciaire de Saverne.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;COUR D&#39;APPEL DE MONTPELLIER&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Président de chambre : M. Jacques RAYNAUD, président de chambre à la cour d&#39;appel de Paris.&lt;br/&gt;Substitute du procureur général : Mme Violaine JARDEL-CANOVAS, vice-procureure de la République près le tribunal judiciaire d&#39;Agen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire de Béziers&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Vice-président chargé de l&#39;instruction : M. Fabien TOURETTE, vice-procureur de la République près le tribunal judiciaire de Perpignan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire de Montpellier&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Juge : Mme Fanny MOLES, substitute du procureur de la République près le tribunal judiciaire de Rodez.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire de Perpignan&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Procureur de la République adjoint : M. Nicolas BRIGNOL, vice-procureur de la République près le tribunal judiciaire de Montpellier.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire de Rodez&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Substitute du procureur de la République : Mme Esther PAILLETTE, substitute placée auprès du procureur général près la cour d&#39;appel de Montpellier.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;COUR D&#39;APPEL DE NANCY&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Présidente de chambre : Mme Corinne BOUC-PASQUER, première vice-présidente au tribunal judiciaire de Metz.&lt;br/&gt;Conseillère : Mme Catherine BUCHSER-MARTIN, vice-présidente au tribunal judiciaire de Nancy.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire d&#39;Épinal&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Vice-présidente chargée des fonctions de juge des enfants : Mme Armelle THOMAS, juge des enfants audit tribunal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;COUR D&#39;APPEL DE NÎMES&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Conseillères :&lt;br/&gt;Mme Joëlle TORMOS, vice-présidente au tribunal judiciaire d&#39;Aix-en-Provence.&lt;br/&gt;Mme Corinne STRUNK, vice-présidente au tribunal judiciaire de Béziers.&lt;br/&gt;Vice-présidente placée auprès du premier président : Mme Marie-Lucie GODARD, juge au tribunal judiciaire de Nîmes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire d&#39;Avignon&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Vice-président chargé de l&#39;instruction : M. Olivier MATHE, vice-président chargé de l&#39;instruction au tribunal judiciaire de Nîmes.&lt;br/&gt;Juge d&#39;instruction : Mme Stéphanie CHARVILLAT, juge placée auprès du premier président de la cour d&#39;appel de Nîmes.&lt;br/&gt;Vice-procureur de la République : M. Nicolas DELPIERRE, vice-président chargé de l&#39;instruction au tribunal judiciaire de Carpentras.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire de Carpentras&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Vice-présidente chargée de l&#39;instruction : Mme Constance de FRANCESCHI, vice-présidente chargée de l&#39;instruction au tribunal judiciaire d&#39;Avignon.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire de Nîmes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Premier vice-président : M. Jean-Michel PEREZ, premier vice-président chargé des fonctions de juge des contentieux de la protection au tribunal judiciaire de Montpellier.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;COUR D&#39;APPEL D&#39;ORLÉANS&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire d&#39;Orléans&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Vice-président : M. Hervé AUCHERES, vice-président chargé des fonctions de juge des libertés et de la détention au tribunal judiciaire de Rennes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire de Tours&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Vice-présidente chargée de l&#39;application des peines : Mme Solenne BARBIER, vice-présidente chargée des fonctions de juge des contentieux de la protection au tribunal judiciaire de Blois.&lt;br/&gt;Mme Catherine BATONNEAU, vice-présidente, est déchargée des fonctions de l&#39;application des peines, et chargée des fonctions de juge des contentieux de la protection.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;COUR D&#39;APPEL DE PAU&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Conseillère : Mme Anne BAUDIER, vice-présidente chargée de l&#39;application des peines au tribunal judiciaire de Tarbes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire de Dax&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Substitute du procureur de la République : Mme Lucie DELAGE, substitute placée auprès du procureur général près la cour d&#39;appel de Colmar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;COUR D&#39;APPEL DE POITIERS&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Présidente de chambre : Mme Marie-Hélène GISQUET-DIXIMIER, conseillère à la cour d&#39;appel de Pau.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire de Poitiers&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Vice-présidentes chargées de l&#39;application des peines :&lt;br/&gt;Mme Éloïse CORMIER, vice-présidente placée auprès du premier président de la cour d&#39;appel de Fort-de-France.&lt;br/&gt;Mme Alice LECLERCQ, juge audit tribunal.&lt;br/&gt;Juge des contentieux de la protection : Mme Aurore ZOUZOULAS, juge des contentieux de la protection au tribunal judiciaire de Châteauroux.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire de Saintes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Vice-présidente chargée des fonctions de juge des contentieux de la protection : Mme Alexandra ROMINGER, magistrate du premier grade placée en position de disponibilité.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;COUR D&#39;APPEL DE REIMS&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Vice-présidente placée auprès du premier président : Mme Nadine DEL PIN, juge des contentieux de la protection au tribunal judiciaire de Châlons-en-Champagne.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;COUR D&#39;APPEL DE RENNES&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Présidente de chambre : Mme Pascale ANDRE-LE CHAMPION, première vice-présidente au tribunal judiciaire de Lorient.&lt;br/&gt;Conseillères :&lt;br/&gt;Mme Caroline BRISSIAUD-FRANCOIS, vice-présidente chargée des fonctions de juge des contentieux de la protection affectée au tribunal de proximité de Fougères.&lt;br/&gt;Mme Juliette SAUVEZ, vice-présidente au tribunal judiciaire de Rennes.&lt;br/&gt;Vice-présidente placée auprès du premier président : Mme Véronique CAMPAS-ROBIN, juge au tribunal judiciaire de Saint-Nazaire.&lt;br/&gt;Avocats généraux :&lt;br/&gt;Mme Fabienne MARTIN-BONNET, magistrate hors hiérarchie placée en position de service détaché.&lt;br/&gt;M. Yves DELPERIE, avocat général près la cour d&#39;appel d&#39;Angers.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire de Brest&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Vice-présidente chargée des fonctions de juge des enfants : Mme Caroline BOURLOIS, juge d&#39;instruction audit tribunal.&lt;br/&gt;Mme Catherine FRISQUE, vice-présidente, est chargée des fonctions de juge des libertés et de la détention.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire de Lorient&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Vice-présidente : Mme Séverine DEBORDES-LISSILLOUR, vice-présidente chargée de l&#39;application des peines au tribunal judiciaire de Quimper.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire de Nantes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Première vice-présidente chargée des fonctions de juge des enfants : Mme Brigitte SIMON-ANDRE, vice-présidente chargée des fonctions de juge des enfants au tribunal judiciaire de Saint-Malo.&lt;br/&gt;Procureur de la République adjoint : M. Eric CALUT, procureur de la République adjoint près le tribunal judiciaire de Rennes.&lt;br/&gt;Vice-procureure de la République : Mme Blandine MARTIN-D&#39;ARTIGUES, vice-procureure de la République près le tribunal judiciaire du Mans.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire de Quimper&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Vice-présidente : Mme Maud LE NEVEN, juge au tribunal judiciaire de Lorient.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire de Rennes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Premier vice-président : M. Jean-Philippe REVERSEAU, vice-procureur de la République près le tribunal judiciaire de Nantes.&lt;br/&gt;Vice-présidente chargée des fonctions de juge des libertés et de la détention : Mme Eve RAPILLY, première substitute à l&#39;administration centrale du ministère de la justice.&lt;br/&gt;Vice-présidente chargée des fonctions de juge des contentieux de la protection affectée au tribunal de proximité de Fougères : Mme Caroline BOULARD-GOSSET, vice-présidente chargée de l&#39;application des peines au tribunal judiciaire de Saint-Brieuc.&lt;br/&gt;Juge : Mme Carmen MONTOIR, magistrate du second grade placée en position de congé parental.&lt;br/&gt;Procureur de la République adjoint : M. Matthieu-Jean THOMAS, procureur de la République adjoint près le tribunal judiciaire de Lorient.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire de Saint-Malo&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Vice-présidente chargée des fonctions de juge des enfants : Mme Astrid LAHL, vice-présidente au tribunal judiciaire de Rennes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire de Saint-Nazaire&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Vice-procureure de la République : Mme Mathilde DEFRETIN, vice-procureure de la République près le tribunal judiciaire de Caen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire de Vannes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Vice-présidente chargée des fonctions de juge des contentieux de la protection : Mme Céline CREPLET, vice-présidente chargée des fonctions de juge des contentieux de la protection au tribunal judiciaire de Lorient.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;COUR D&#39;APPEL DE RIOM&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Conseillères :&lt;br/&gt;Mme Virginie DUFAYET, conseillère chargée du secrétariat général à ladite cour.&lt;br/&gt;Mme Frédérique DALLE, vice-présidente chargée des fonctions de juge des libertés et de la détention au tribunal judiciaire de Nanterre.&lt;br/&gt;Avocat général : M. Gérard SENTIS, directeur de l&#39;Ecole nationale des greffes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire de Clermont-Ferrand&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Juge des contentieux de la protection : Mme Véronique BORDES-HUBERT, magistrate du second grade placée en position de disponibilité&lt;br/&gt;Substitute du procureur de la République : Mme Frédérique MAHIEU-GEYMOND, magistrate du second grade placée en position de congé de longue durée.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire de Moulins&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Vice-présidente chargée des fonctions de juge des libertés et de la détention : Mme Sophie MAITRE, première substitute à l&#39;administration centrale du ministère de la justice.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;COUR D&#39;APPEL DE ROUEN&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Présidente de chambre : Mme Christine FOUCHER-GROS, conseillère à la cour d&#39;appel de Rennes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire de Rouen&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Substitute du procureur de la République : Mme Angélique GISCOS, substitute du procureur de la République près le tribunal judiciaire d&#39;Évreux.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;COUR D&#39;APPEL DE TOULOUSE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Conseillers :&lt;br/&gt;M. Noël PICCO, vice-président au tribunal judiciaire de Toulouse.&lt;br/&gt;M. Philippe BALISTA, vice-président chargé des fonctions de juge des contentieux de la protection au tribunal judiciaire de Toulouse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire d&#39;Albi&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Juge des contentieux de la protection : Mme Angélique CABANES, juge au tribunal judiciaire de Rodez.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire de Montauban&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Vice-président chargé des fonctions de juge des libertés et de la détention : M. Emmanuel ABENTIN, vice-président chargé des fonctions de juge des libertés et de la détention au tribunal judiciaire d&#39;Albi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire de Toulouse&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Vice-présidente : Mme Caroline FROEHLICHER, vice-présidente placée auprès du premier président de la cour d&#39;appel de Toulouse.&lt;br/&gt;Vice-présidente chargée de l&#39;instruction : Mme Vanessa MAURY, vice-présidente chargée des fonctions de juge des libertés et de la détention au tribunal judiciaire de Montauban.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;COUR D&#39;APPEL DE BASSE-TERRE&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire de Pointe-à-Pitre&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Vice-présidente : Mme Amélie BARD, juge de l&#39;application des peines au tribunal judiciaire de Fort-de-France.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;COUR D&#39;APPEL DE FORT-DE-FRANCE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Président de chambre : M. Didier GUISSART, conseiller à la cour d&#39;appel d&#39;Aix en Provence.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire de Fort-de-France&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Vice-président chargé de l&#39;instruction : M. Pierre JUND, vice-président chargé de l&#39;instruction au tribunal judiciaire de Saint-Denis de la Réunion.&lt;br/&gt;Vice-présidente chargée de l&#39;application des peines, à compter du 16 janvier 2021 : Mme Marion FREITAG, juge des enfants au tribunal judiciaire de Saint-Denis de la Réunion.&lt;br/&gt;Vice-présidente chargée des fonctions de juge des libertés et de la détention : Mme Alexandra MATTIOLI, vice-présidente au tribunal judiciaire de Draguignan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;COUR D&#39;APPEL DE SAINT-DENIS DE LA RÉUNION&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire de Mamoudzou&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Vice-président : M. Benoit ROUSSEAU, vice-président chargé des fonctions de juge des libertés et de la détention au tribunal judiciaire de Cayenne.&lt;br/&gt;Vice-présidente chargée de l&#39;instruction : Mme Betty BAROUKH, juge d&#39;instruction audit tribunal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tribunal judiciaire de Saint-Denis de la Réunion&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Vice-présidente chargée des fonctions de juge des enfants : Mme Emmanuelle HOUSSAYE-DIRASSE, vice-présidente chargée des fonctions de juge des enfants au tribunal judiciaire de Dieppe.&lt;br/&gt;Vice-présidente chargée de l&#39;instruction : Mme Ethel BLANS, vice-présidente chargée de l&#39;instruction au tribunal judiciaire de Toulouse.&lt;br/&gt;Vice-présidente chargée des fonctions de juge des libertés et de la détention : Mme Catherine LEULY-JONCART, vice-présidente au tribunal de proximité de Saint Martin.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;COUR D&#39;APPEL DE PAPEETE&lt;br/&gt;Tribunal de première instance de Papeete&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Vice-président : M. Marcel TASTEVIN, vice-président au tribunal judiciaire de Montpellier.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ADMINISTRATION CENTRALE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Premiers substituts à l&#39;administration centrale du ministère de la justice, à compter du 1er janvier 2021 :&lt;br/&gt;Mme Valérie AVENEL, magistrate du premier grade placée en position de congé parental.&lt;br/&gt;M. Laurent HUET, vice-président chargé du secrétariat général au tribunal judiciaire de Bordeaux.&lt;br/&gt;Mme Camille SIMON-KOLLER, vice-présidente chargée des fonctions de juge des enfants au tribunal judiciaire de Paris.&lt;br/&gt;Premiers substituts à l&#39;administration centrale du ministère de la justice, à compter du 4 janvier 2021 :&lt;br/&gt;Mme Diren SAHIN, vice-présidente chargée des fonctions de juge des contentieux de la protection au tribunal judiciaire de Bobigny affectée au tribunal de proximité d&#39;Aulnay-sous-Bois.&lt;br/&gt;Mme Estelle COLIN, vice-procureure de la République près le tribunal judiciaire de Nanterre.&lt;br/&gt;Mme Charlotte GEVAERT-DELHAYE, juge au tribunal judiciaire de Paris.&lt;br/&gt;Mme Raphaëlle SILVY-LELIGOIS, substitute à l&#39;administration centrale du ministère de la justice.&lt;br/&gt;Mme Julie KHALIL, juge au tribunal judiciaire de Nanterre.&lt;br/&gt;Mme Lucie AUVERGNON, juge au tribunal judiciaire de Paris.&lt;br/&gt;Mme Élise COUTANT, substitute à l&#39;administration centrale du ministère de la justice.&lt;br/&gt;M. Félix DELAPORTE, substitut à l&#39;administration centrale du ministère de la justice.&lt;br/&gt;Mme Fabienne DUMONT, substitute à l&#39;administration centrale du ministère de la justice.&lt;br/&gt;Mme Anne-Cécile MERIC, substitute à l&#39;administration centrale du ministère de la justice.&lt;br/&gt;Mme Claire STRUGALA, substitute à l&#39;administration centrale du ministère de la justice.&lt;br/&gt;Premier substitut à l&#39;administration centrale du ministère de la justice, à compter du 18 janvier 2021, M. Julien ADROIT, vice-procureur de la République antiterroriste près le parquet National Anti-Terroriste de Paris.&lt;br/&gt;Première substitute à l&#39;administration centrale du ministère de la justice, à compter du 1er février 2021 : Mme Pauline GIRERD, substitute à l&#39;administration centrale du ministère de la justice.&lt;br/&gt;Première substitute à l&#39;administration centrale du ministère de la justice, à compter du 1er avril 2021 : Mme Sophie POKORA, juge au tribunal judiciaire de Paris.&lt;br/&gt;Substituts à l&#39;administration centrale du ministère de la justice, à compter du 4 janvier 2021 :&lt;br/&gt;Mme Isabelle TRICOT-CHAMARD, juge au tribunal judiciaire de Bobigny.&lt;br/&gt;Mme Aurore BOUGUERRA, magistrate du second grade placée en position de congé parental.&lt;br/&gt;M. Jordan ABEDI, substitut du procureur de la République près le tribunal judiciaire de Rennes.&lt;br/&gt;Mme Clémence BIZET, substitute du procureur de la République près le tribunal judiciaire de Meaux.&lt;br/&gt;Mme Léa DELHY, substitute du procureur de la République près le tribunal judiciaire de Senlis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;INSPECTION GÉNÉRALE DE LA JUSTICE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Inspectrice générale de la justice, à compter du 29 mars 2021 : Mme Véronique ANDRIOLLO, substitute générale chargée du secrétariat général près la cour d&#39;appel de Paris.&lt;br/&gt;Sont élevées au premier grade, à compter du 1er janvier 2021 :&lt;br/&gt;Mme Charlène DUQUESNAY.&lt;br/&gt;Mme Marie-Laure CASENAVE.&lt;br/&gt;magistrates du second grade placés en position de service détaché.&lt;br/&gt;La dispense prévue aux articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071164&amp;idArticle=LEGIARTI000006572065&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;organisation judiciaire - art. L111-10 (V)&#39;&gt;L. 111-10&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071164&amp;idArticle=LEGIARTI000006572068&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;organisation judiciaire - art. L111-11 (V)&#39;&gt;L. 111-11&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071164&amp;idArticle=LEGIARTI000018919072&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;organisation judiciaire - art. R111-3 (V)&#39;&gt;R. 111-3&lt;/a&gt; du code de l&#39;organisation judiciaire est accordée à :&lt;br/&gt;Mme Agnès DEIANA, juge au tribunal judiciaire de Valenciennes et à M. Gérald AUGUET, juge des contentieux de la protection audit tribunal.&lt;br/&gt;Mme Caroline BRISSIAUD-FRANCOIS, conseillère à la cour d&#39;appel de Rennes et à M. Guillaume FRANCOIS, conseiller chargé du secrétariat général de la cour d&#39;appel de Rennes.&lt;br/&gt;Mme Marion FREITAG, vice-présidente chargée de l&#39;application des peines au tribunal judiciaire de Fort-de-France et à M. Pierre JUND, vice-président chargé de l&#39;instruction audit tribunal.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677782"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 15 décembre 2020 portant placement en position de disponibilité (magistrature)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677787</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 15 décembre 2020, vu l&#39;avis du Conseil supérieur de la magistrature lors de sa séance du 19 novembre 2020, est placée sur sa demande en position de disponibilité pour convenances personnelles :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;COUR D&#39;APPEL DE RENNES&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Magistrate exerçant à titre temporaire au tribunal judiciaire de Nantes :&lt;br/&gt;Mme Johanna METAY, à compter du 1er janvier 2021, pour une durée d&#39;un an.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677787"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 15 décembre 2020 portant admission à la retraite et maintien en activité en surnombre (Conseil d&#39;Etat)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677789</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 15 décembre 2020, M. Jean-Denis COMBREXELLE, président de section, est admis à faire valoir ses droits à la retraite, par limite d&#39;âge, à compter du 27 janvier 2021.&lt;br/&gt;M. Jean-Denis COMBREXELLE, est maintenu, sur sa demande, à compter de la même date, en activité en surnombre au-delà de la limite d&#39;âge jusqu&#39;au 26 novembre 2022 inclus.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677789"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 16 décembre 2020 portant nomination d&#39;une conseillère d&#39;Etat - Mme FISCHER-HIRTZ (Catherine)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677791</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la justice</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mme Catherine FISCHER-HIRTZ, présidente du corps des magistrats des tribunaux administratifs et des cours administratives d&#39;appel, est nommée conseillère d&#39;Etat en service ordinaire, à compter du 31 décembre 2020.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mme Catherine FISCHER-HIRTZ est radiée du corps des magistrats des tribunaux administratifs et des cours administratives d&#39;appel, à compter de la date de sa nomination dans le grade de conseiller d&#39;Etat.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre et le garde des sceaux, ministre de la justice, sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677791"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la justice</name>
    </author>
  </entry>
</feed>