<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="">
  <title>Legifrance RSS - Ministère-de-la-cohésion-des-territoires-et-des-relations-avec-les-collectivités-territoriales - DECRET</title>
  <id></id>
  <updated>2020-12-15 20:47:57.104364552 +0100 CET m=+238.686580342</updated>
  <category>French Law</category>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1575 du 11 décembre 2020 relatif à l&#39;habilitation et à l&#39;assermentation des agents des collectivités territoriales en application de l&#39;article L. 541-44-1 du code de l&#39;environnement</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042659981</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après la sous-section 6 de la section 7 du chapitre Ier du titre IV du livre V de la partie réglementaire du code de l&#39;environnement, il est inséré une sous-section 7 ainsi rédigée : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Sous-section 7&lt;br/&gt;« Habilitation et assermentation des agents des collectivités territoriales &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 541-85-1.-L&#39;habilitation des agents des collectivités territoriales pour constater les infractions prévues aux articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070719&amp;idArticle=LEGIARTI000006419531&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code pénal - art. R632-1 (V)&#39;&gt;R. 632-1&lt;/a&gt;, R. 634-2 et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070719&amp;idArticle=LEGIARTI000006419546&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code pénal - art. R635-8 (M)&#39;&gt;R. 635-8 &lt;/a&gt;du code pénal est délivrée par l&#39;autorité de nomination. &lt;br/&gt;« Cette autorité vérifie que l&#39;agent a suivi une formation, notamment de droit pénal et de procédure pénale, et dispose des compétences techniques et juridiques nécessaires. &lt;br/&gt;« La décision d&#39;habilitation précise l&#39;objet de l&#39;habilitation. &lt;br/&gt;« Lorsque l&#39;agent ne remplit plus les conditions prévues au deuxième alinéa ou que son comportement se révèle incompatible avec le bon exercice de ses missions, l&#39;habilitation peut être suspendue ou retirée. Le procureur de la République du tribunal judiciaire de la résidence administrative de l&#39;agent est informé de la décision de suspension ou de retrait. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 541-85-2.-Les agents désignés conformément aux dispositions de l&#39;article R. 541-85-1 prêtent serment devant le tribunal judiciaire de leur résidence administrative, au siège de ce tribunal ou, le cas échéant, de l&#39;une de ses chambres de proximité. Un procès-verbal en est dressé et une copie remise à l&#39;intéressé. &lt;br/&gt;« La formule du serment est la suivante : &lt;br/&gt;« “ Je jure et promets de bien et loyalement remplir mes fonctions et d&#39;observer en tout les devoirs qu&#39;elles m&#39;imposent. Je jure également de ne rien révéler ou utiliser de ce qui sera porté à ma connaissance à l&#39;occasion de l&#39;exercice de mes fonctions. ” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 541-85-3.-L&#39;autorité chargée de l&#39;habilitation délivre à l&#39;agent une carte d&#39;habilitation qui comporte la photo de son titulaire, mentionne ses nom et prénom ainsi que ses attributions. Elle atteste de son assermentation. L&#39;agent est muni de sa carte d&#39;habilitation lorsqu&#39;il exerce les missions définies à l&#39;article R. 541-85-1. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et le garde des sceaux, ministre de la justice, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-13 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042659981"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1567 du 11 décembre 2020 portant diverses dispositions dans le domaine funéraire en raison des circonstances exceptionnelles liées à la propagation de l&#39;épidémie de covid-19</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042658117</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les règles funéraires sont adaptées conformément aux dispositions des articles 2 à 4 et 6 du présent décret jusqu&#39;à l&#39;expiration d&#39;un délai d&#39;un mois, à compter de la date de cessation de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire fixé à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000042520662&amp;idArticle=JORFARTI000042520663&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-1379 du 14 novembre 2020 - art. 1 (V)&#39;&gt;article 1er de la loi du 14 novembre 2020 susvisée&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par dérogation aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&amp;idArticle=LEGIARTI000006396912&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code général des collectivités territoriales - art. R2213-7 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article R. 2213-7 du code général des collectivités territoriales&lt;/a&gt;, le transport avant mise en bière du corps d&#39;une personne décédée peut être réalisé sans déclaration préalable.&lt;br/&gt;Par dérogation aux dispositions de l&#39;article R. 2213-21 du même code, le transport après mise en bière du corps d&#39;une personne décédée peut être réalisé sans déclaration préalable.&lt;br/&gt;Lorsqu&#39;il est fait application d&#39;un des deux alinéas précédents, la déclaration écrite est adressée au maire par tout moyen au plus tard un mois après le transport du corps du défunt.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Il peut être dérogé aux délais d&#39;inhumation ou de crémation prévus aux articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&amp;idArticle=LEGIARTI000006395937&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code général des collectivités territoriales - art. R2213-33 (M)&#39;&gt;R. 2213-33&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&amp;idArticle=LEGIARTI000006395941&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code général des collectivités territoriales - art. R2213-35 (M)&#39;&gt;R. 2213-35&lt;/a&gt; du code général des collectivités territoriales sans accord préalable du préfet dans la mesure strictement nécessaire au regard des circonstances. Le délai dérogatoire ne peut alors dépasser 21 jours calendaires après le décès ou, le cas échéant, un délai supérieur fixé par le préfet pour tout ou partie du département. L&#39;opérateur funéraire adresse au préfet par tout moyen une déclaration écrite motivée précisant le délai dérogatoire mis en œuvre au plus tard 15 jours après l&#39;inhumation ou la crémation.&lt;br/&gt;Le préfet peut édicter, pour tout ou partie du département, des prescriptions générales ou particulières relatives à la mise en œuvre des délais dérogatoires d&#39;inhumation ou de crémation.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par dérogation aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&amp;idArticle=LEGIARTI000006396915&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code général des collectivités territoriales - art. R2213-17 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article R. 2213-17 du code général des collectivités territoriales&lt;/a&gt;, l&#39;autorisation de fermeture du cercueil peut être transmise par l&#39;officier d&#39;état civil à l&#39;opérateur funéraire par voie dématérialisée.&lt;br/&gt;En cas d&#39;impossibilité d&#39;obtenir l&#39;autorisation de fermeture du cercueil au plus tard 24 heures après le décès lorsque la mise en bière immédiate est requise, l&#39;opérateur funéraire peut procéder à la fermeture du cercueil en présence de la personne ayant qualité pour pourvoir aux funérailles ou de la personne qu&#39;elle aura expressément désignée. S&#39;il y a lieu, il est également dérogé au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&amp;idArticle=LEGIARTI000006395967&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code général des collectivités territoriales - art. R2213-45 (V)&#39;&gt;2° de l&#39;article R. 2213-45 du code général des collectivités territoriales&lt;/a&gt;. L&#39;opérateur funéraire informe le maire de la fermeture du cercueil dans un délai de 48 heures après la fermeture.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le code général des collectivités territoriales est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° A l&#39;article R. 2213-31, après les mots : « de la commune du lieu d&#39;inhumation. », sont ajoutés les mots : « Cette autorisation peut être adressée par voie dématérialisée. » ; &lt;br/&gt;2° Au deuxième alinéa de l&#39;article R. 2213-34, après les mots : « Cette autorisation », sont ajoutés les mots : «, qui peut être adressée par voie dématérialisée, ».&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le transport de corps avant mise en bière peut être assuré par des véhicules, acquis ou loués par les opérateurs funéraires habilités, répondant aux conditions des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&amp;idArticle=LEGIARTI000006396136&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code général des collectivités territoriales - art. D2223-110 (V)&#39;&gt;articles D. 2223-110 à D. 2223-112 du code général des collectivités territoriales&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Le transport de corps après mise en bière peut être assuré par des véhicules, acquis ou loués par les opérateurs funéraires habilités, répondant aux conditions des articles D. 2223-116 à D. 2223-118 du même code.&lt;br/&gt;L&#39;attestation de conformité du véhicule prévue aux articles D. 2223-113 et D. 2223-119 est adressée par l&#39;opérateur funéraire au préfet compétent au plus tard un mois après la fin de la période mentionnée à l&#39;article 1er.&lt;br/&gt;La visite de conformité, prévue aux articles D. 2223-114 et D. 2223-120, qui aurait dû être effectuée pendant la période mentionnée à l&#39;article 1er sera réputée avoir été faite à temps si elle a été réalisée dans un délai qui ne peut excéder deux mois après la fin de cette période.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales est chargée de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française et entre en vigueur immédiatement.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-12 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042658117"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1547 du 9 décembre 2020 relatif au versement du « forfait mobilités durables » dans la fonction publique territoriale</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042636614</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006902930&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L3261-1 (V)&#39;&gt;L. 3261-1&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000031051377&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L3261-3-1 (M)&#39;&gt;L. 3261-3-1&lt;/a&gt; du code du travail, les agents publics relevant de la loi du 26 janvier 1984 susvisée peuvent bénéficier, dans les conditions prévues aux articles 2 à 7, du remboursement de tout ou partie des frais engagés au titre de leurs déplacements entre leur résidence habituelle et leur lieu de travail avec leur cycle ou cycle à pédalage assisté personnel ou en tant que conducteur ou passager en covoiturage, sous forme d&#39;un « forfait mobilités durables ».&lt;br/&gt;Les modalités d&#39;octroi du « forfait mobilités durables » sont définies par délibération de l&#39;organe délibérant de la collectivité territoriale, de son groupement ou de son établissement public dans les conditions prévues par le présent décret.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les agents peuvent bénéficier du « forfait mobilités durables » à condition d&#39;utiliser l&#39;un des deux moyens de transport éligibles mentionnés à l&#39;article 1er pour se déplacer entre leur résidence habituelle et leur lieu de travail pendant un nombre minimal de jours sur une année civile.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le montant du « forfait mobilités durables » et le nombre minimal de jours prévu par l&#39;article 2 sont fixés par l&#39;arrêté pris en application du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041858525&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-543 du 9 mai 2020 (V)&#39;&gt;décret du 9 mai 2020 susvisé&lt;/a&gt;. Le nombre minimal de jours est modulé selon la quotité de temps de travail de l&#39;agent.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le bénéfice du « forfait mobilités durables » est subordonné au dépôt d&#39;une déclaration sur l&#39;honneur établie par l&#39;agent auprès de son employeur au plus tard le 31 décembre de l&#39;année au titre duquel le forfait est versé. Cette déclaration certifie l&#39;utilisation de l&#39;un ou des moyens de transport mentionnés à l&#39;article 1er.&lt;br/&gt;L&#39;utilisation effective du covoiturage fait l&#39;objet d&#39;un contrôle de la part de l&#39;employeur qui peut demander à l&#39;agent tout justificatif utile à cet effet.&lt;br/&gt;L&#39;utilisation du cycle ou du cycle à pédalage assisté personnel peut faire l&#39;objet d&#39;un contrôle de la part de l&#39;employeur.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le « forfait mobilités durables » est versé l&#39;année suivant celle du dépôt de la déclaration prévue à l&#39;article 4 par l&#39;employeur auprès duquel la déclaration a été déposée.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Lorsqu&#39;il a plusieurs employeurs publics, l&#39;agent dépose auprès de chacun d&#39;eux la déclaration prévue à l&#39;article 4 au plus tard le 31 décembre de l&#39;année au titre de laquelle le forfait est versé.&lt;br/&gt;Dans ce cas et par dérogation à l&#39;article 5, le montant du forfait versé par chaque employeur est déterminé en prenant en compte le total cumulé des heures travaillées. La prise en charge du forfait par chacun des employeurs est calculée au prorata du temps travaillé auprès de chaque employeur.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le montant du forfait et le nombre minimal de jours prévus à l&#39;article 2 peuvent être modulés à proportion de la durée de présence de l&#39;agent dans l&#39;année au titre de laquelle le forfait est versé dans les cas suivants :&lt;br/&gt;1° L&#39;agent a été recruté au cours de l&#39;année ;&lt;br/&gt;2° L&#39;agent est radié des cadres au cours de l&#39;année ;&lt;br/&gt;3° L&#39;agent a été placé dans une position autre que la position d&#39;activité pendant une partie de l&#39;année.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le versement du « forfait mobilités durables » est exclusif du versement mensuel de remboursement des frais de transports publics ou d&#39;abonnement à un service public de location de vélos prévus par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000022374455&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2010-676  du 21 juin 2010 (V)&#39;&gt;décret du 21 juin 2010 susvisé&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par dérogation aux dispositions des articles 1er et 2, le présent décret n&#39;est pas applicable :&lt;br/&gt;1° Aux agents bénéficiant d&#39;un logement de fonction sur leur lieu de travail ;&lt;br/&gt;2° Aux agents bénéficiant d&#39;un véhicule de fonction ;&lt;br/&gt;3° Aux agents bénéficiant d&#39;un transport collectif gratuit entre leur domicile et leur lieu de travail ;&lt;br/&gt;4° Aux agents transportés gratuitement par leur employeur.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent décret s&#39;applique aux déplacements effectués par les agents à compter du 11 mai 2020.&lt;br/&gt;Par dérogation, à titre exceptionnel, pour l&#39;année 2020, les agents peuvent bénéficier à la fois du versement du « forfait mobilités durables » et du versement mensuel de remboursement des frais de transports publics ou d&#39;un abonnement à un service public de location de vélos prévus par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000022374455&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2010-676  du 21 juin 2010 (V)&#39;&gt;décret du 21 juin 2010 susvisé&lt;/a&gt;, à condition que leur versement intervienne au titre de périodes distinctes.&lt;br/&gt;Le montant du « forfait mobilités durables » et le nombre minimal de jour prévus à l&#39;article 2 sont réduits de moitié au titre des déplacements effectués au cours de l&#39;année 2020 en application du présent décret.&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la transition écologique, le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales, la ministre de la transformation et de la fonction publiques, le ministre délégué auprès de la ministre de la transition écologique, chargé des transports, et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-10 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042636614"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1533 du 8 décembre 2020 relatif aux commissions administratives paritaires et aux conseils de discipline de la fonction publique territoriale</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042625248</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales</category>
    <content type="">Chapitre Ier : Dispositions modifiant le décret n° 89-229 du 17 avril 1989 relatif aux commissions administratives paritaires des collectivités territoriales et de leurs établissements publicsArticle 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 17 avril 1989 susvisé est modifié conformément aux dispositions des articles 2 à 19 du présent décret.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 2 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Les sept premiers alinéas sont remplacés par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« Selon l&#39;effectif des fonctionnaires relevant de la commission administrative paritaire, le nombre de représentants titulaires du personnel à cette commission est le suivant : &lt;br/&gt;« 1° Trois représentants lorsque l&#39;effectif est inférieur à quarante ; &lt;br/&gt;« 2° Quatre représentants lorsque l&#39;effectif est au moins égal à quarante et inférieur à deux cent cinquante ; &lt;br/&gt;« 3° Cinq représentants lorsque l&#39;effectif est au moins égal à deux cent cinquante et inférieur à cinq cents ; &lt;br/&gt;« 4° Six représentants lorsque l&#39;effectif est au moins égal à cinq cents et inférieur à sept cent cinquante ; &lt;br/&gt;« 5° Sept représentants lorsque l&#39;effectif est au moins égal à sept cent cinquante et inférieur à mille ; &lt;br/&gt;« 6° Huit représentants lorsque l&#39;effectif est au moins égal à mille. Toutefois, pour les commissions administratives paritaires placées auprès des centres de gestion mentionnés aux articles 17 et 18 de la loi du 26 janvier 1984 susvisée, le nombre de représentants du personnel en catégorie C est porté à dix. » ; &lt;br/&gt;2° Les huitième et neuvième alinéas sont supprimés.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après l&#39;article 2, il est inséré un article 2 bis ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 2 bis. - En application de l&#39;article 28 de la loi du 26 janvier 1984 susvisée, une commission unique peut être créée pour au moins deux catégories hiérarchiques lorsque l&#39;effectif relevant de cette commission est inférieur à quarante.&lt;br/&gt;« Le nombre de représentants titulaires du personnel composant cette commission administrative paritaire unique est de trois.&lt;br/&gt;« Au moins six mois avant la date du scrutin, l&#39;organe délibérant de la collectivité ou de l&#39;établissement auprès duquel est placé la commission administrative paritaire décide de la création de la commission administrative paritaire unique après consultation des organisations syndicales représentées au comité social territorial ou, à défaut, des syndicats ou sections syndicales qui ont fourni à l&#39;autorité territoriale les informations prévues à l&#39;article 1er du décret du 3 avril 1985 susvisé. »&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 6 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au deuxième alinéa, les mots : « et du même groupe hiérarchique » et « et relevant du même groupe hiérarchique » sont supprimés ;&lt;br/&gt;2° Au troisième alinéa, les mots : « et relevant du même groupe hiérarchique » sont supprimés ;&lt;br/&gt;3° Après le troisième alinéa, il est inséré un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« Lorsqu&#39;un représentant du personnel bénéficie d&#39;un congé pour maternité ou pour adoption, il est remplacé temporairement par une personne désignée selon les modalités prévues aux deuxième et troisième alinéas du présent article. » ;&lt;br/&gt;4° Au quatrième alinéa, qui devient le cinquième, les mots : « aux deux alinéas précédents » sont remplacés par les mots : « aux deuxième et troisième alinéas du présent article » et les mots : « pour un groupe hiérarchique », « et appartenant au même groupe hiérarchique que le représentant à remplacer » et « au sein du groupe hiérarchique concerné » sont supprimés ;&lt;br/&gt;5° Le dernier alinéa est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Lorsqu&#39;un représentant du personnel, membre titulaire ou suppléant de la commission bénéficie d&#39;une promotion interne dans une catégorie supérieure, il continue à représenter la catégorie dont il relevait précédemment. »&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 10 est complété par un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Aucune modification n&#39;est alors admise sauf si un événement postérieur et prenant effet au plus tard la veille du scrutin entraîne, pour un agent, l&#39;acquisition ou la perte de la qualité d&#39;électeur. Dans ce cas, l&#39;inscription ou la radiation est prononcée au plus tard la veille du scrutin, soit à l&#39;initiative de l&#39;autorité territoriale, soit à la demande de l&#39;intéressé, et immédiatement portée à la connaissance des personnels par voie d&#39;affichage. »&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au deuxième alinéa de l&#39;article 11, les mots : « les articles L. 5 et » sont remplacés par les mots : « l&#39;article ».&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 12 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Au deuxième alinéa, les mots : « pour un groupe hiérarchique donné, » sont supprimés ; &lt;br/&gt;2° Au neuvième alinéa, les mots : « dans chaque groupe hiérarchique » sont supprimés ; &lt;br/&gt;3° Au dixième alinéa, les mots : «, dans chaque groupe hiérarchique, » et « de ce groupe » sont supprimés ; &lt;br/&gt;4° Au quatorzième alinéa, les mots : « agent public, » sont supprimés.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au deuxième alinéa de l&#39;article 13, les mots : « pour le ou les groupes hiérarchiques correspondants » sont supprimés.&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au premier alinéa de l&#39;article 14, les mots : « le grade ou emploi » sont remplacés par les mots : « la catégorie » et les mots : «, pour chaque groupe hiérarchique » sont supprimés.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 17-2est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Les mots : « par décret en Conseil d&#39;Etat » sont remplacés par les mots : « par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000029218560&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;DÉCRET n°2014-793 du 9 juillet 2014 (V)&#39;&gt;décret n° 2014-793 du 9 juillet 2014 &lt;/a&gt;relatif aux conditions et modalités de mise en œuvre du vote électronique par internet pour l&#39;élection des représentants du personnel au sein des instances de représentation du personnel de la fonction publique territoriale » ; &lt;br/&gt;2° Les mots : « comité technique » sont remplacés par les mots : « comité social territorial ».&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les deux derniers alinéas de l&#39;article 21 sont supprimés.&lt;/p&gt;Article 12&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 23 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Après le quatrième alinéa, il est inséré un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« Dans l&#39;hypothèse où une liste incomplète obtiendrait un siège de plus que le nombre de candidats présentés par elle lui permet de pourvoir, ce siège est attribué à la liste qui, en application du présent article, l&#39;obtient en second. » ;&lt;br/&gt;2° Les sixième, septième, huitième et neuvième alinéas sont supprimés ;&lt;br/&gt;3° Au onzième alinéa, qui devient le huitième, les mots : « relevant de chaque groupe hiérarchique concerné » sont supprimés ;&lt;br/&gt;4° Il est ajouté un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« En cas de liste incomplète, la désignation des suppléants s&#39;effectue le cas échéant selon la procédure de tirage au sort mentionnées au b après désignation des titulaires. »&lt;/p&gt;Article 13&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le deuxième alinéa de l&#39;article 27 est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« La commission administrative paritaire se réunit sur convocation de son président. L&#39;acte portant convocation est adressé par tous moyens, notamment par voie électronique, aux membres de la commission au moins huit jours avant la séance. Il fixe l&#39;ordre du jour. »&lt;/p&gt;Article 14&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après l&#39;article 27, il est inséré un article 27 bis ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 27 bis. - I. - En cas d&#39;urgence ou en cas de circonstances particulières et, dans ce dernier cas, sauf opposition de la majorité des membres représentants du personnel, le président de la commission peut décider qu&#39;une réunion sera organisée par conférence audiovisuelle, ou à défaut téléphonique, sous réserve qu&#39;il soit techniquement en mesure de veiller, tout au long de la séance, au respect des règles posées en début de celle-ci, afin que :&lt;br/&gt;« 1° N&#39;assistent que les personnes habilitées à l&#39;être. Le dispositif doit permettre l&#39;identification des participants et le respect de la confidentialité des débats vis-à-vis des tiers ;&lt;br/&gt;« 2° Chaque membre siégeant avec voix délibérative ait la possibilité de participer effectivement aux débats. Sous réserve de l&#39;accord exprès du fonctionnaire concerné, la tenue d&#39;une commission en matière disciplinaire peut être exceptionnellement autorisées selon les modalités prévues aux alinéas précédents et dans le respect des dispositions du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000335719&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°89-677 du 18 septembre 1989 (V)&#39;&gt;décret n° 89-677 du 18 septembre 1989&lt;/a&gt; relatif à la procédure disciplinaire applicable aux fonctionnaires territoriaux ;&lt;br/&gt;« 3° Le cas échéant, lorsque le vote a lieu à bulletin secret à la demande de l&#39;un des membres titulaires de la commission, le secret du vote soit garanti par tout moyen.&lt;br/&gt;« II. - En cas d&#39;impossibilité de tenir ces réunions selon les modalités fixées au I, à l&#39;exception des commissions qui se réunissent en matière disciplinaire, le président peut décider qu&#39;une réunion sera organisée par tout procédé assurant l&#39;échange d&#39;écrits transmis par voie électronique. Les observations émises par chacun des membres sont immédiatement communiquées à l&#39;ensemble des autres membres participants ou leur sont accessibles, de façon qu&#39;ils puissent répondre dans le délai prévu pour la réunion.&lt;br/&gt;« III. - Les modalités de réunions, d&#39;enregistrement et de conservation des débats et échanges ainsi que les modalités selon lesquelles des tiers peuvent être entendus par la commission sont fixées par le règlement intérieur, ou, à défaut, par la commission, en premier point de l&#39;ordre du jour de la réunion. Dans ce dernier cas, un compte rendu écrit détaille les règles déterminées applicables pour la tenue de la réunion. »&lt;/p&gt;Article 15&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au deuxième alinéa de l&#39;article 28, les mots : « et appartenant au même groupe hiérarchique » sont supprimés.&lt;/p&gt;Article 16&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 32 est abrogé.&lt;/p&gt;Article 17&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 33 est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 33.-Au sein d&#39;une commission unique pour plusieurs catégories, créée en application de l&#39;article 2 bis, en cas d&#39;absence d&#39;un représentant du personnel d&#39;une catégorie, un tirage au sort est réalisé parmi les agents de cette catégorie représentés par la commission administrative paritaire pour compléter la composition de celle-ci lors de la réunion au cours de laquelle elle examine un point concernant un agent de cette catégorie. »&lt;/p&gt;Article 18&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après le premier alinéa de l&#39;article 36, il est inséré un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« Un membre quittant la séance est remplacé de plein droit par un suppléant. A défaut, il peut donner délégation à un autre membre de la commission pour voter en son nom. Un membre ne peut recevoir qu&#39;une seule délégation de vote. »&lt;/p&gt;Article 19&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 37-1 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Le 2° du I est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« 2° Des questions d&#39;ordre individuel relatives :&lt;br/&gt;« a) Au licenciement du fonctionnaire mis en disponibilité après refus de trois postes qui lui sont proposés en vue de sa réintégration ;&lt;br/&gt;« b) Au licenciement pour insuffisance professionnelle ;&lt;br/&gt;« c) Au licenciement prévu dans les cas mentionnés aux articles 17 et 35 du décret n° 87-602 du 30 juillet 1987 pris pour l&#39;application de la loi n° 84-53 du 26 janvier 1984 portant dispositions statutaires relatives à la fonction publique territoriale et relatif à l&#39;organisation des comités médicaux, aux conditions d&#39;aptitude physique et au régime des congés de maladie des fonctionnaires territoriaux ; »&lt;br/&gt;2° Le même I est complété par un 4° ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« 4° Des questions d&#39;ordre individuel relatives au recrutement des travailleurs handicapés, s&#39;agissant :&lt;br/&gt;« a) Du renouvellement du contrat dans les cas mentionnés au &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000562718&amp;idArticle=LEGIARTI000006377982&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°96-1087 du 10 décembre 1996 - art. 8 (M)&#39;&gt;II de l&#39;article 8 du décret n° 96-1087 du 10 décembre 1996&lt;/a&gt; relatif au recrutement des travailleurs handicapés dans la fonction publique pris pour l&#39;application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000320434&amp;idArticle=LEGIARTI000006366739&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 84-53 du 26 janvier 1984 - art. 38 (V)&#39;&gt;article 38 de la loi n° 84-53 du 26 janvier 1984&lt;/a&gt; portant dispositions statutaires relatives à la fonction publique territoriale, dans le cas d&#39;un agent qui, sans s&#39;être révélé inapte, n&#39;a pas fait la preuve de capacités professionnelles suffisantes ;&lt;br/&gt;« b) Du non-renouvellement du contrat dans le cas mentionné au III de l&#39;article 8 du même décret. » ;&lt;br/&gt;3° Il est ajouté un V ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« V. - Les commissions administratives paritaires connaissent également des questions pour lesquelles des statuts particuliers prévoient leur consultation. »&lt;/p&gt;Chapitre II : Dispositions modifiant le décret n° 89-677 du 18 septembre 1989 relatif à la procédure disciplinaire applicable aux fonctionnaires territoriauxArticle 20&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 1er du décret du 18 septembre 1989 susvisé est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au sixième alinéa, les mots : « au même groupe hiérarchique que l&#39;intéressé et au groupe hiérarchique supérieur » sont remplacés par les mots : « à la même catégorie hiérarchique que l&#39;intéressé » ;&lt;br/&gt;2° Au septième alinéa, les mots : « relevant du groupe hiérarchique le plus élevé de la commission administrative paritaire » sont supprimés.&lt;/p&gt;Article 21&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le premier alinéa de l&#39;article 2 du même décret est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Par dérogation au sixième alinéa de l&#39;article 1er, lorsque le fonctionnaire poursuivi occupe un des emplois fonctionnels mentionnés à l&#39;article 53 de la loi du 26 janvier 1984 susvisée, siègent en qualité de représentants du personnel trois fonctionnaires occupant un emploi fonctionnel, tirés au sort par le président du conseil de discipline parmi une liste dressée par le secrétariat du conseil de discipline et comportant tous les agents occupant un emploi fonctionnel dans la région. »&lt;/p&gt;Article 22&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 4 du même décret est complété par un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« A sa demande, une copie de tout ou partie de son dossier est communiqué à l&#39;agent dans les conditions prévues par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000024192424&amp;idArticle=JORFARTI000024192464&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2011-675 du 15 juin 2011 - art. 14 (V)&#39;&gt;article 14 du décret n° 2011-675 du 15 juin 2011&lt;/a&gt; relatif au dossier individuel des agents publics et à sa gestion sur support électronique. »&lt;/p&gt;Article 23&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 14 du même décret est complété par un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« La sanction prononcée par l&#39;autorité ayant pouvoir disciplinaire est immédiatement exécutoire. »&lt;/p&gt;Article 24&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les articles 15 et 16 du même décret sont abrogés.&lt;/p&gt;Article 25&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le chapitre II du même décret est abrogé.&lt;/p&gt;Article 26&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;article 30 du même décret, les mots : « et des conseils de discipline de recours » sont supprimés.&lt;/p&gt;Article 27&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;article 30-1 du même décret, les mots : « , de président du conseil de discipline de recours et de président du conseil de discipline de recours national » sont supprimés et le mot : « locales » est remplacé par le mot : « territoriales ».&lt;/p&gt;Article 28&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;article 32 du même décret, les mots : « , le troisième alinéa de l&#39;article 23 et les articles 25, 26, 27, 28 et 29 » sont supprimés.&lt;/p&gt;Article 29&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 35 est abrogé.&lt;/p&gt;Chapitre III : Modification de diverses dispositions statutaires de la fonction publique territorialeArticle 30&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Au premier alinéa de l&#39;article R. 512-3 du code de la sécurité intérieure, les mots : « après avis de la commission administrative paritaire » sont supprimés.&lt;br/&gt;II. - Le décret du 3 avril 1985 susvisé est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° La seconde phrase du second alinéa de l&#39;article 20 est supprimée ;&lt;br/&gt;2° Au premier alinéa de l&#39;article 21, les mots : « après avis de la commission administrative paritaire ou la commission consultative paritaire compétente, » sont supprimés.&lt;br/&gt;III. - Au &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000682037&amp;idArticle=LEGIARTI000006369325&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°85-1054 du 30 septembre 1985 - art. 1 (V)&#39;&gt;premier alinéa de l&#39;article 1er du décret n° 85-1054 du 30 septembre 1985&lt;/a&gt; relatif au reclassement des fonctionnaires territoriaux reconnus inaptes à l&#39;exercice de leurs fonctions, les mots : « après avis de la commission administrative paritaire » sont supprimés.&lt;br/&gt;IV. - La dernière phrase du dernier alinéa de l&#39;article 27-1 du décret n° 87-1099 du 30 décembre 1987 portant statut particulier du cadre d&#39;emplois des attachés territoriaux est supprimée.&lt;br/&gt;V. - A l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000866458&amp;idArticle=LEGIARTI000006371818&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°88-547 du 6 mai 1988 - art. 13 (V)&#39;&gt;article 13 du décret n° 88-547 du 6 mai 1988&lt;/a&gt; portant statut particulier du cadre d&#39;emplois des agents de maîtrise territoriaux, les mots : « établi après avis de la commission administrative paritaire » sont supprimés.&lt;br/&gt;VI. - Au &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000721132&amp;idArticle=LEGIARTI000006373427&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°91-839 du 2 septembre 1991 - art. 8 (M)&#39;&gt;premier alinéa de l&#39;article 8 du décret n° 91-839 du 2 septembre 1991&lt;/a&gt; portant statut particulier du cadre d&#39;emplois des conservateurs territoriaux du patrimoine, les mots : « , après avis de la commission administrative paritaire, » sont supprimés.&lt;br/&gt;VII. - Les premier et deuxième alinéas de l&#39;article 6 du décret n° 91-841 du 2 septembre 1991 portant statut particulier du cadre d&#39;emplois des conservateurs territoriaux de bibliothèques sont remplacés par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Peuvent être inscrits sur la liste d&#39;aptitude prévue au 2° de l&#39;article 4 ci-dessus les bibliothécaires territoriaux ayant au moins dix ans de services effectifs en catégorie A, après examen de leurs titres et références professionnelles. »&lt;br/&gt;VIII. - Au &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000358204&amp;idArticle=LEGIARTI000006374355&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°92-364 du 1 avril 1992 - art. 20 (V)&#39;&gt;premier alinéa de l&#39;article 20 du décret n° 92-364 du 1er avril 1992&lt;/a&gt; portant statut particulier du cadre d&#39;emplois des conseillers territoriaux des activités physiques et sportives, les mots : « établi après avis de la commission administrative paritaire » sont supprimés ;&lt;br/&gt;IX. - Au &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000175067&amp;idArticle=LEGIARTI000006374403&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°92-368 du 1 avril 1992 - art. 8 (V)&#39;&gt;deuxième alinéa de l&#39;article 8 du décret n° 92-368 du 1er avril 1992&lt;/a&gt; portant statut particulier du cadre d&#39;emplois des opérateurs territoriaux des activités physiques et sportives, les mots : « après avis de la commission administrative paritaire, » sont supprimés.&lt;br/&gt;X. - A l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000359140&amp;idArticle=LEGIARTI000006375285&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°92-861 du 28 août 1992 - art. 15 (V)&#39;&gt;article 15 du décret n° 92-861 du 28 août 1992&lt;/a&gt; portant statut particulier du cadre d&#39;emplois des infirmiers territoriaux, les mots : « établi après avis de la commission administrative paritaire » sont supprimés.&lt;br/&gt;XI. - Le décret n° 92-1194 du 4 novembre 1992 fixant les dispositions communes applicables aux fonctionnaires stagiaires de la fonction publique territoriale est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au dernier alinéa de l&#39;article 4, les mots : « , après avis de la commission administrative paritaire compétente, » sont supprimés ;&lt;br/&gt;2° Le deuxième alinéa de l&#39;article 5 est supprimé.&lt;br/&gt;XII. - Au &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000632802&amp;idArticle=LEGIARTI000006402028&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2005-904 du 2 août 2005 - art. 19 (V)&#39;&gt;troisième alinéa de l&#39;article 19 du décret n° 2005-904 du 2 août 2005&lt;/a&gt; pris pour l&#39;application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000320434&amp;idArticle=LEGIARTI000006366722&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 84-53 du 26 janvier 1984 - art. 38 bis (V)&#39;&gt;article 38 bis de la loi n° 84-53 du 26 janvier 1984&lt;/a&gt; portant dispositions statutaires relatives à la fonction publique territoriale, les mots : « , après avis de la commission administrative paritaire de ce cadre d&#39;emplois, » sont supprimés.&lt;br/&gt;XIII. - A l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000646940&amp;idArticle=LEGIARTI000006402629&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2006-1391 du 17 novembre 2006 - art. 10 (V)&#39;&gt;article 10 du décret n° 2006-1391 du 17 novembre 2006&lt;/a&gt; portant statut particulier du cadre d&#39;emplois des agents de police municipale, les mots : « établi après avis de la commission administrative paritaire » sont supprimés.&lt;br/&gt;XIV. - A l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000819241&amp;idArticle=LEGIARTI000029990063&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2006-1392 du 17 novembre 2006 - art. 19-1 (V)&#39;&gt;article 19-1 du décret n° 2006-1392 du 17 novembre 2006&lt;/a&gt; portant statut particulier du cadre d&#39;emplois des directeurs de police municipale, les mots : « établi après avis de la commission administrative paritaire » sont supprimés.&lt;br/&gt;XV. - Au &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000821529&amp;idArticle=LEGIARTI000006403253&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2007-913 du 15 mai 2007 - art. 12 (V)&#39;&gt;deuxième alinéa de l&#39;article 12 du décret n° 2007-913 du 15 mai 2007&lt;/a&gt; portant statut particulier du cadre d&#39;emplois des adjoints techniques territoriaux des établissements d&#39;enseignement, les mots : « après avis de la commission administrative paritaire, » sont supprimés.&lt;br/&gt;XVI. - Au &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000017761652&amp;idArticle=JORFARTI000017761730&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2007-1845  du 26 décembre 2007 - art. 13 (V)&#39;&gt;premier alinéa de l&#39;article 13 du décret n° 2007-1845 du 26 décembre 2007&lt;/a&gt; relatif à la formation professionnelle tout au long de la vie des agents de la fonction publique territoriale, les mots : « après avis de la commission administrative paritaire » sont supprimés.&lt;br/&gt;XVII. - Au &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000020527306&amp;idArticle=JORFARTI000020527331&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2009-414 du 15 avril 2009 - art. 2 (V)&#39;&gt;premier alinéa de l&#39;article 2 du décret n° 2009-414 du 15 avril 2009&lt;/a&gt; fixant les conditions d&#39;intégration dans des cadres d&#39;emplois de la fonction publique territoriale de certains agents titulaires d&#39;un emploi spécifique de catégorie A, les mots : « , après avis de la commission administrative paritaire compétente, » sont supprimés.&lt;br/&gt;XVIII. - Au 2° du I et du &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000022018443&amp;idArticle=JORFARTI000022018472&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2010-329  du 22 mars 2010 - art. 25 (V)&#39;&gt;II de l&#39;article 25 du décret n° 2010-329 du 22 mars 2010&lt;/a&gt; portant dispositions statutaires communes à divers cadres d&#39;emplois de fonctionnaires de la catégorie B de la fonction publique territoriale, les mots : « établi après avis de la commission administrative paritaire » sont supprimés.&lt;br/&gt;XIX. - Au &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000025713832&amp;idArticle=JORFARTI000025713880&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2012-520  du 20 avril 2012 - art. 21 (V)&#39;&gt;deuxième alinéa du I de l&#39;article 21 du décret n° 2012-520 du 20 avril 2012&lt;/a&gt; portant statut particulier du cadre d&#39;emplois des sapeurs et caporaux de sapeurs-pompiers professionnels, les mots : « , après avis de la commission administrative paritaire, » sont supprimés.&lt;br/&gt;XX. - Le décret n° 2012-521 du 20 avril 2012 portant statut particulier du cadre d&#39;emplois des sous-officiers de sapeurs-pompiers professionnels est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au 2° de l&#39;article 5, les mots : « Après avis de la commission administrative paritaire compétente » sont remplacés par les mots : « Au choix » ;&lt;br/&gt;2° Au I de l&#39;article 22 et de l&#39;article 23, les mots : « après avis de la commission administrative paritaire compétente, » sont supprimés.&lt;br/&gt;XXI. - Le décret n° 2012-522 du 20 avril 2012 portant statut particulier du cadre d&#39;emplois des lieutenants de sapeurs-pompiers professionnels est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au premier alinéa de l&#39;article 14 et de l&#39;article 15, les mots : « après avis de la commission administrative paritaire » sont supprimés ;&lt;br/&gt;2° Au II de l&#39;article 28, les mots : « , après avis de la commission administrative paritaire, » sont supprimés ;&lt;br/&gt;3° Au premier alinéa de l&#39;article 27 et de l&#39;article 29, les mots : « établi après avis de la commission administrative paritaire » sont supprimés.&lt;br/&gt;XXII. - Aux articles &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000026796099&amp;idArticle=JORFARTI000026796154&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2012-1420  du 18 décembre 2012 - art. 19 (V)&#39;&gt;19&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000026796099&amp;idArticle=JORFARTI000026796156&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2012-1420  du 18 décembre 2012 - art. 21 (V)&#39;&gt;21&lt;/a&gt; du décret n° 2012-1420 du 18 décembre 2012 portant statut particulier du cadre d&#39;emplois des infirmiers territoriaux en soins généraux, les mots : « établi après avis de la commission administrative paritaire » sont supprimés.&lt;br/&gt;XXIII. - Aux &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000027534080&amp;idArticle=JORFARTI000027534124&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2013-489  du 10 juin 2013 - art. 19 (MMN)&#39;&gt;premier et second alinéas de l&#39;article 19 du décret n° 2013-489 du 10 juin 2013&lt;/a&gt; portant statut particulier du cadre d&#39;emplois des conseillers territoriaux socio-éducatifs, les mots : « établi après avis de la commission administrative paritaire » sont supprimés.&lt;br/&gt;XXIV. - Aux articles &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000029382107&amp;idArticle=JORFARTI000029382162&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;DÉCRET n°2014-923 du 18 août 2014 - art. 19 (V)&#39;&gt;19&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000029382107&amp;idArticle=JORFARTI000029382164&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;DÉCRET n°2014-923 du 18 août 2014 - art. 21 (V)&#39;&gt;21&lt;/a&gt; du décret n° 2014-923 du 18 août 2014 portant statut particulier du cadre d&#39;emploi des puéricultrices territoriales, les mots : « établi après avis de la commission administrative paritaire » sont supprimés.&lt;br/&gt;XXV. - Aux articles &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000032276187&amp;idArticle=JORFARTI000032276247&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2016-336 du 21 mars 2016 - art. 19 (V)&#39;&gt;19&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000032276187&amp;idArticle=JORFARTI000032276249&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2016-336 du 21 mars 2016 - art. 21 (V)&#39;&gt;21&lt;/a&gt; du décret n° 2016-336 du 21 mars 2016 portant statut particulier du cadre d&#39;emplois des cadres territoriaux de santé paramédicaux, les mots : « établi après avis de la commission administrative paritaire » sont supprimés.&lt;br/&gt;XXVI. - Le décret n° 2016-596 du 12 mai 2016 relatif à l&#39;organisation des carrières des fonctionnaires de catégorie C de la fonction publique territoriale est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au 1° de l&#39;article 12-1, les mots : « , établi après avis de la commission administrative paritaire, » sont supprimés ;&lt;br/&gt;2° Au 2° du même article 12-1 et à l&#39;article 12-2, les mots : « après avis de la commission administrative paritaire, » sont supprimés.&lt;br/&gt;XXVII. - Aux articles &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000033076574&amp;idArticle=JORFARTI000033076627&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2016-1176 du 30 août 2016 - art. 16 (M)&#39;&gt;16&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000033076574&amp;idArticle=JORFARTI000033076629&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2016-1176 du 30 août 2016 - art. 18 (V)&#39;&gt;18&lt;/a&gt; du décret n° 2016-1176 du 30 août 2016 portant statut particulier du cadre d&#39;emplois des infirmiers de sapeurs-pompiers professionnels, les mots : « établi après avis de la commission administrative paritaire » sont supprimés.&lt;br/&gt;XXVIII. - Aux articles &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000033076677&amp;idArticle=JORFARTI000033076723&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2016-1177 du 30 août 2016 - art. 16 (V)&#39;&gt;16&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000033076677&amp;idArticle=JORFARTI000033076725&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2016-1177 du 30 août 2016 - art. 18 (V)&#39;&gt;18&lt;/a&gt; du décret n° 2016-1177 du 30 août 2016 portant statut particulier du cadre d&#39;emplois des cadres de santé de sapeurs-pompiers professionnels, les mots : « établi après avis de la commission administrative paritaire » sont supprimés.&lt;br/&gt;XXIX. - Au premier alinéa de l&#39;article 14 et au &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000033758808&amp;idArticle=JORFARTI000033758855&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2016-2002 du 30 décembre 2016 - art. 15 (V)&#39;&gt;premier alinéa du I de l&#39;article 15 du décret n° 2016-2002 du 30 décembre 2016&lt;/a&gt; portant statut particulier du cadre d&#39;emplois de conception et de direction des sapeurs-pompiers professionnels, les mots : « établi après avis de la commission administrative paritaire » sont supprimés.&lt;br/&gt;XXX. - Le dernier alinéa de l&#39;article 7 du décret n° 2016-2003 du 30 décembre 2016 relatif à l&#39;emploi de directeur départemental et directeur départemental adjoint des services d&#39;incendie et de secours est supprimé.&lt;br/&gt;XXXI. - Au premier alinéa du I de l&#39;article 13 et à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000033759014&amp;idArticle=JORFARTI000033759059&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2016-2008 du 30 décembre 2016 - art. 14 (V)&#39;&gt;article 14 du décret n° 2016-2008 du 30 décembre 2016&lt;/a&gt; portant statut particulier du cadre d&#39;emplois des capitaines, commandants et lieutenants-colonels de sapeurs-pompiers professionnels, les mots : « après avis de la commission administrative paritaire » sont supprimés.&lt;br/&gt;XXXII. - L&#39;article 20 du décret n° 2017-901 du 9 mai 2017 portant statut particulier du cadre d&#39;emplois des assistants territoriaux socio-éducatifs est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au 1°, les mots : « établi après avis de la commission administrative paritaire » sont supprimés ;&lt;br/&gt;2° Au 2°, les mots : « pris après avis de la commission administrative paritaire » sont supprimés.&lt;br/&gt;XXXIII. - L&#39;article 20 du décret n° 2017-902 du 9 mai 2017 portant statut particulier du cadre d&#39;emplois des éducateurs territoriaux de jeunes enfants est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au 1°, les mots : « établi après avis de la commission administrative paritaire » sont supprimés ;&lt;br/&gt;2° Au 2°, les mots : « pris après avis de la commission administrative paritaire » sont supprimés.&lt;/p&gt;Chapitre IV : Dispositions transitoires et finalesArticle 31&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Les articles 2 et 3, les 1°, 2° et 4° de l&#39;article 4, les articles 7 à 9, le 1° de l&#39;article 10 et les articles 11, 12, 15 à 17, 20 et 21 entrent en vigueur en vue du prochain renouvellement général des instances de dialogue social de la fonction publique.&lt;br/&gt;Les articles 5, 13, 18, 19 et 30 entrent en vigueur le 1er janvier 2021.&lt;br/&gt;Le 2° de l&#39;article 10 entre en vigueur le 1er janvier 2023.&lt;br/&gt;II. - Les dispositions des articles 15 et 16, du chapitre II et des articles 30, 30-1 et 30-2 du décret du 18 septembre 2009 susvisé dans leur rédaction antérieure au présent décret continuent de s&#39;appliquer aux procédures de recours qu&#39;ils organisent qui étaient en cours à la date d&#39;entrée en vigueur de la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000038889182&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2019-828 du 6 août 2019 (V)&#39;&gt;loi du 6 août 2019 susvisée&lt;/a&gt; et qui ne sont pas achevées.&lt;/p&gt;Article 32&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et la ministre de la transformation et de la fonction publiques sont chargées, chacune en ce qui la concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-09 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042625248"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1516 du 4 décembre 2020 fixant la liste des intempéries exceptionnelles ouvrant droit aux attributions du fonds de compensation pour la TVA l&#39;année de la dépense</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042612999</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les intempéries survenues entre le 2 et le 3 octobre 2020 dans les communes du département des Alpes-Maritimes figurant sur la liste annexée au présent décret et entre le 1er et le 3 octobre 2020 dans les communes du département des Côtes-d&#39;Armor figurant sur la liste annexée au présent décret sont reconnues comme ayant un caractère exceptionnel au sens de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&amp;idArticle=LEGIARTI000006389680&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code général des collectivités territoriales - art. L1615-6 (M)&#39;&gt;article L. 1615-6 du code général des collectivités territoriales&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le traitement de ces dépenses se fera selon une procédure déclarative des collectivités et non selon une procédure automatisée dans l&#39;application dédiée au versement du Fonds mise en place à compter du 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, sont chargés, chacun en ce qui les concerne, de l&#39;exécution du présent décret qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;COMMUNES DES DÉPARTEMENTS DES ALPES-MARITIMES ET DES CÔTES-D&#39;ARMOR RECONNUES EN ÉTAT DE CATASTROPHE NATURELLE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;DÉPARTEMENT DES ALPES-MARITIMES&lt;br/&gt;Inondations et coulées de boue du 2 octobre 2020 au 3 octobre 2020&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Communes d&#39;Ascros (2), Bairols (1), Beaulieu-sur-Mer (2), Belvédère (1), Bollène-Vésubie (La) (1), Bonson, Breil-sur-Roya (1), Broc (Le), Cagnes-sur-Mer, Cap-d&#39;Ail (2), Clans (1), Colomars, Cuébris (2), Duranus (1), Èze (2), Fontan (1), Gattières, Gilette, Ilonse (1), Isola, Lantosque (1), Levens, Malaussène (1), Marie (1), Massoins (1), Nice, Pierrefeu (2), Revest-les-Roches (1), Rimplas (1), Roquebillière, Roquestéron (2), Roquette-sur-Var (La), Roubion (1), Roure (1), Saint-Blaise, Saint-Dalmas-le-Selvage, Saint-Étienne-de-Tinée, Saint-Jean-Cap-Ferrat (2), Saint-Laurent-du-Var, Saint-Martin-du-Var, Saint-Martin-Vésubie, Saint-Sauveur-sur-Tinée, Saorge, Sospel (1), Toudon (3), Tour (La) (1), Tourette-du-Château (1), Tournefort (2), Utelle, Valdeblore, Venanson (1), Villars-sur-Var (1), Villefranche-sur-Mer (3), Brigue (La), Tende (2).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Inondations par choc mécanique des vagues du 2 octobre 2020 au 3 octobre 2020&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Communes de Beaulieu-sur-Mer (2), Cagnes-sur-Mer (2), Cap-d&#39;Ail (4), Èze (2), Nice (1), Saint-Jean-Cap-Ferrat (1), Saint-Laurent-du-Var (3), Villefranche-sur-Mer (2).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;DÉPARTEMENT DES CÔTES-D&#39;ARMOR&lt;br/&gt;Inondations et coulées de boue du 1er octobre 2020 au 3 octobre 2020&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Communes de Binic-Étables-sur-Mer (1), Grâces (1), Paimpol, Plédran (2), Pléguien (1), Plérin, Pleudaniel (1), Pleumeur-Gautier (1), Ploubazlanec (1), Plouézec (1), Ploufragan, Plouha (1), Plourhan (1), Plourivo (1), Plouvara (1), Pontrieux, Prénessaye (La) (2), Saint-Brieuc, Saint-Carreuc (1), Trégueux (1), Yffiniac.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-05 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042612999"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales</name>
    </author>
  </entry>
</feed>
