<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="">
  <title>Legifrance RSS - Ministère-de-la-transition-écologique - DECRET</title>
  <id></id>
  <updated>2020-12-17 10:41:40.290912543 +0100 CET m=+303.543184161</updated>
  <category>French Law</category>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1593 du 15 décembre 2020 autorisant la société Orano Recyclage à prendre en charge l&#39;exploitation des installations nucléaires de base n° 33, n° 38, n° 47, n° 80, n° 116, n° 117 et n° 118 actuellement exploitées par la société Orano Cycle sur le site de La Hague (département de la Manche) et l&#39;exploitation de l&#39;installation nucléaire de base n° 151 actuellement exploitée par la société Orano Cycle sur le site de Marcoule (département du Gard)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677155</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la transition écologique</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La société Orano Recyclage, société par actions simplifiée immatriculée au registre du commerce et des sociétés de Nanterre sous le numéro 817 439 599, dont le siège social est situé 125, avenue de Paris, à Châtillon (92320), est autorisée à exploiter :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;installation nucléaire de base n° 33 située sur le site de La Hague (département de la Manche), en lieu et place de la société Orano Cycle, dans les conditions définies par le présent décret et par les décrets du 17 janvier 1974, du 9 août 1978, du 10 janvier 2003 et du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000028172705&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2013-996 du 8 novembre 2013 (V)&#39;&gt;8 novembre 2013&lt;/a&gt; (n° 2013-996) susvisés ;&lt;br/&gt;- l&#39;installation nucléaire de base n° 38 située sur le site de La Hague (département de la Manche), en lieu et place de la société Orano Cycle, dans les conditions définies par le présent décret et par les décrets du 9 août 1978, du 10 janvier 2003 et du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000028172724&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2013-997 du 8 novembre 2013 (V)&#39;&gt;8 novembre 2013&lt;/a&gt; (n° 2013-997) susvisés ;&lt;br/&gt;- l&#39;installation nucléaire de base n° 47 située sur le site de La Hague (département de la Manche), en lieu et place de la société Orano Cycle, dans les conditions définies par le présent décret et par les décrets du 3 novembre 1967, du 9 août 1978 et du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000028172743&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2013-998 du 8 novembre 2013 (V)&#39;&gt;8 novembre 2013&lt;/a&gt; (n° 2013-998) susvisés ;&lt;br/&gt;- l&#39;installation nucléaire de base n° 80 située sur le site de La Hague (département de la Manche), en lieu et place de la société Orano Cycle, dans les conditions définies par le présent décret et par les décrets du 17 janvier 1974, du 9 août 1978, du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000229159&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2003-31 du 10 janvier 2003 (V)&#39;&gt;10 janvier 2003&lt;/a&gt; et du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000020941284&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2009-961 du 31 juillet 2009 (V)&#39;&gt;31 juillet 2009&lt;/a&gt; susvisés ;&lt;br/&gt;- l&#39;installation nucléaire de base n° 116 située sur le site de La Hague (département de la Manche), en lieu et place de la société Orano Cycle, dans les conditions définies par le présent décret et par les décrets du 12 mai 1981 (usine dénommée « UP 3-A ») et du 10 janvier 2003 susvisés ;&lt;br/&gt;- l&#39;installation nucléaire de base n° 117 située sur le site de La Hague (département de la Manche), en lieu et place de la société Orano Cycle, dans les conditions définies par le présent décret et par les décrets du 12 mai 1981 (usine dénommée « UP 2-800 ») et du 10 janvier 2003 susvisés ;&lt;br/&gt;- l&#39;installation nucléaire de base n° 118 située sur le site de La Hague (département de la Manche), en lieu et place de la société Orano Cycle, dans les conditions définies par le présent décret et par les décrets du 12 mai 1981 (station dénommée « STE 3 » et du 10 janvier 1003 susvisés ;&lt;br/&gt;- l&#39;installation nucléaire de base n° 151 située sur le site de Marcoule (département du Gard), en lieu et place de la société Orano Cycle, dans les conditions définies par le présent décret et par le décret du 21 mai 1990 susvisé.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au plus tard au 31 mars 2021, la société Orano Recyclage justifie du respect des obligations fixées à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;idArticle=LEGIARTI000038239558&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement - art. R593-42 (V)&#39;&gt;article R. 593-42 du code de l&#39;environnement&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;autorisation mentionnée à l&#39;article 1er prend effet à la date à laquelle le ministre chargé de la sûreté nucléaire constate que la société Orano Recyclage s&#39;est conformée aux obligations mentionnées à l&#39;article 2.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la transition écologique est chargée de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677155"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1594 du 15 décembre 2020 autorisant la société Orano Chimie-Enrichissement à prendre en charge l&#39;exploitation des installations nucléaires de base n° 93, n° 105, n° 138, n° 155, n° 168, n° 176, n° 178 et n° 179 actuellement exploitées par la société Orano Cycle sur le site du Tricastin (départements de la Drôme et de Vaucluse) et l&#39;exploitation de l&#39;installation nucléaire de base n° 175 actuellement exploitée par la société Orano Cycle sur le site de Malvési (département de l&#39;Aude)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677181</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la transition écologique</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La société Orano Chimie-Enrichissement, société par actions simplifiée immatriculée au registre du commerce et des sociétés de Nanterre sous le numéro 817 439 557, dont le siège social est situé 125, avenue de Paris, à Châtillon (92320), est autorisée à exploiter :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;installation nucléaire de base n° 93 située sur le site du Tricastin (départements de la Drôme et de Vaucluse), en lieu et place de la société Orano Cycle, dans les conditions définies par le présent décret et par les décrets du 8 septembre 1977 et du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000027447728&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2013-424 du 24 mai 2013 (Ab)&#39;&gt;24 mai 2013&lt;/a&gt; susvisés ;&lt;br/&gt;- l&#39;installation nucléaire de base n° 105 située sur le site du Tricastin (département de la Drôme), en lieu et place de la société Orano Cycle, dans les conditions définies par le présent décret ;&lt;br/&gt;- l&#39;installation nucléaire de base n° 138 située sur le site du Tricastin (département de Vaucluse), en lieu et place de la société Orano Cycle, dans les conditions définies par le présent décret et par le décret du 22 juin 1984 susvisé ;&lt;br/&gt;- l&#39;installation nucléaire de base n° 155 située sur le site du Tricastin (département de Vaucluse), en lieu et place de la société Orano Cycle, dans les conditions définies par le présent décret et par le décret du 15 septembre 1994 susvisé ;&lt;br/&gt;- l&#39;installation nucléaire de base n° 168 située sur le site du Tricastin (départements de la Drôme et de Vaucluse), en lieu et place de la société Orano Cycle, dans les conditions définies par le présent décret et par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000462405&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2007-631 du 27 avril 2007 (V)&#39;&gt;décret du 27 avril 2007 susvisé&lt;/a&gt; ;&lt;br/&gt;- l&#39;installation nucléaire de base n° 175 située sur le site de Malvési (département de l&#39;Aude), en lieu et place de la société Orano Cycle, dans les conditions définies par le présent décret et par le décret du 20 juillet 2015 susvisé ;&lt;br/&gt;- l&#39;installation nucléaire de base n° 176 située sur le site du Tricastin (département de la Drôme), en lieu et place de la société Orano Cycle, dans les conditions définies par le présent décret et par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000031255335&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;DÉCRET n°2015-1210 du 30 septembre 2015 (V)&#39;&gt;décret du 30 septembre 2015 susvisé&lt;/a&gt; ;&lt;br/&gt;- l&#39;installation nucléaire de base n° 178 située sur le site du Tricastin (département de la Drôme), en lieu et place de la société Orano Cycle, dans les conditions définies par le présent décret et par la décision du 1er décembre 2016 susvisée ;&lt;br/&gt;- l&#39;installation nucléaire de base n° 179 située sur le site du Tricastin (département de la Drôme), en lieu et place de la société Orano Cycle, dans les conditions définies par le présent décret et par la décision du 19 janvier 2018 susvisée.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au plus tard au 31 mars 2021, la société Orano Chimie-Enrichissement justifie du respect des obligations fixées à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;idArticle=LEGIARTI000038239558&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement - art. R593-42 (V)&#39;&gt;article R. 593-42 du code de l&#39;environnement&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;autorisation mentionnée à l&#39;article 1er prend effet à la date à laquelle le ministre chargé de la sûreté nucléaire constate que la société Orano Chimie-Enrichissement s&#39;est conformée aux obligations mentionnées à l&#39;article 2.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la transition écologique est chargée de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677181"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 16 décembre 2020 portant nomination du directeur général de l&#39;Institut national de l&#39;information géographique et forestière - M. SORIANO (Sébastien)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677671</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de la transition écologique</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. Sébastien SORIANO, ingénieur général des mines, est nommé directeur général de l&#39;Institut national de l&#39;information géographique et forestière, à compter du 4 janvier 2021.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre, la ministre de la transition écologique et le ministre de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677671"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1573 du 11 décembre 2020 portant diverses dispositions d&#39;adaptation et de simplification dans le domaine de la prévention et de la gestion des déchets</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042659707</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la transition écologique</category>
    <content type="">Chapitre Ier : Classification des déchetsArticle 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I.-L&#39;article R. 541-8 du code de l&#39;environnement est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Après le troisième alinéa, il est inséré un nouvel alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Déchets POP : tout déchet constitué, contenant ou contaminé par l&#39;une ou plusieurs des substances figurant sur la liste de l&#39;annexe IV du règlement (UE) 2019/1021 du Parlement européen et du Conseil du 20 juin 2019 concernant les polluants organiques persistants, et dont la teneur en cette ou ces substances est égale ou supérieure aux limites de concentration fixées par ladite annexe. » ; &lt;br/&gt;2° Le dernier alinéa est supprimé. &lt;br/&gt;II.-A l&#39;article R. 541-11 du même code, les mots : « Commission des Communautés européennes » sont remplacés par les mots : « Commission européenne ». &lt;br/&gt;III.-Au premier alinéa de l&#39;article R. 541-11-1 du même code, il est ajouté une phrase ainsi rédigée : « Il en est de même pour le déclassement de déchets POP. »&lt;/p&gt;Chapitre II : PlanificationArticle 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I.-La sous-section 1 de la section 2 du chapitre Ier du titre IV du livre V du code de l&#39;environnement est ainsi modifiée : &lt;br/&gt;1° Au c du 1° du I de l&#39;article R. 541-16: &lt;br/&gt;a) Après le mot : « description », sont ajoutés les mots : « et un bilan » ; &lt;br/&gt;b) Après la première occurrence du mot : « déchets », sont insérés les mots : « y compris en ce qui concerne la couverture matérielle et territoriale de la collecte séparée, des mesures destinées à améliorer cette organisation, ainsi qu&#39;une analyse de la nécessité de nouveaux systèmes de collecte comportant » ; &lt;br/&gt;c) Les mots : « et une analyse de ses performances en termes de prévention et de collecte séparée des déchets » sont supprimés ; &lt;br/&gt;2° A la fin du d du 1° du I de l&#39;article R. 541-16, sont insérés les mots : «, y compris les éventuelles dispositions particulières concernant les huiles usagées, les déchets dangereux, les déchets contenant des quantités non négligeables de matières premières critiques, les véhicules hors d&#39;usage, les déchets de piles et accumulateurs, les déchets d&#39;équipements électriques et électroniques, et les déchets d&#39;emballages » ; &lt;br/&gt;3° Après le mot : « prévisibles », la fin du 2° du I de l&#39;article R. 541-16 est supprimée ; &lt;br/&gt;4° Au 3° du I de l&#39;article R. 541-16 : &lt;br/&gt;a) Après le mot : « recyclage », le mot : « et » est remplacé par une virgule ; &lt;br/&gt;b) Après le mot : « valorisation », sont ajoutés les mots : « et d&#39;élimination » ; &lt;br/&gt;c) Après les mots : « suivi du plan », sont insérés les mots : «, notamment en ce qui concerne la quantité de déchets produits et leur traitement ainsi que les déchets ménagers et assimilés qui sont éliminés ou font l&#39;objet d&#39;une valorisation énergétique. » ; &lt;br/&gt;5° Le 5° du I de l&#39;article R. 541-16 est complété par la phrase suivante : « Cette planification est complétée par une évaluation des financements, en particulier des investissements, nécessaires pour satisfaire les besoins identifiés en matière d&#39;installations de traitement, y compris les financements à la charge des collectivités territoriales. » ; &lt;br/&gt;6° Après le 6° du I de l&#39;article R. 541-16, il est inséré un 7° ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« 7° Une synthèse des actions menées par les autorités compétentes pour prévenir et empêcher les abandons de déchets et pour faire disparaître les dépôts illégaux de déchets » ; &lt;br/&gt;7° Le 2° de l&#39;article D. 541-16-1 est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« 2° Les déchets de construction et de démolition. Dans ce cadre, le plan comprend notamment l&#39;identification en quantité et en qualité des ressources minérales secondaires mobilisables à l&#39;échelle de la région de façon à permettre une bonne articulation avec le schéma régional des carrières défini aux articles R. 515-2 et suivants. Il peut également comporter une synthèse des actions relatives au déploiement de la reprise des déchets mises en œuvre par les éco-organismes précisant notamment le maillage prévu au 4° de l&#39;article L. 541-10-1. » ; &lt;br/&gt;8° L&#39;article D. 541-16-2 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;a) Les six premiers alinéas constituent un I ; &lt;br/&gt;b) Au troisième alinéa du 3°, les mots : « à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000031044385&amp;idArticle=JORFARTI000031044719&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2015-992 du 17 août 2015 - art. 80 (Ab)&#39;&gt;article 80 de la loi n° 2015-992 du 17 août 2015 &lt;/a&gt;relative à la transition énergétique pour la croissance verte » sont remplacés par les mots : « à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;idArticle=LEGIARTI000031052681&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement - art. L541-10-9 (VD)&#39;&gt;article L. 541-10-9 du code de l&#39;environnement &lt;/a&gt;» ; &lt;br/&gt;c) Les deux derniers alinéas sont remplacés par trois alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« II.-Les flux de déchets suivants peuvent également faire l&#39;objet d&#39;une planification de leur collecte, de leur tri ou de leur traitement dans le cadre du plan régional conformément au III de l&#39;article L. 541-13 : &lt;br/&gt;« 1° Les véhicules hors d&#39;usage. Le plan prévoit notamment une planification des installations de traitement agréées en adéquation avec le gisement du territoire ; &lt;br/&gt;« 2° Les déchets de textiles, linge de maison et chaussures relevant de la filière à responsabilité élargie des producteurs. Le plan prévoit notamment une planification des centres de tri de ces déchets. » ; &lt;br/&gt;9° L&#39;article D. 541-20 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;a) Le premier alinéa du I est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« Sont tenus de transmettre à l&#39;autorité compétente pour l&#39;élaboration du plan régional de prévention et de gestion des déchets les informations prévues par l&#39;article L. 541-15-2 : » ; &lt;br/&gt;b) Le I est complété par un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« La liste des données régionales transmises par les éco-organismes et systèmes individuels agréés et leurs modalités de transmission peuvent être définies par arrêté du ministre chargé de l&#39;environnement. » ; &lt;br/&gt;c) Au II, les mots : « la convention mentionnée à l&#39;article L. 541-15-2 prévoit que » et les mots : « à cet organisme et » sont supprimés, après la seconde occurrence des mots : « autorité compétente » est ajouté le mot : « et, » et après les mots : « de confidentialité » sont ajoutés les mots : «, à cet organisme » ; &lt;br/&gt;10° Au second alinéa du III de l&#39;article R. 541-26, après le mot : « élaboration » sont ajoutés les mots : «, à l&#39;exception de l&#39;enquête publique mentionnée au III de l&#39;article L. 541-14, qui est remplacée par une consultation du public selon les modalités définies au II de l&#39;article L. 541-15 ». &lt;br/&gt;II.-A l&#39;exception du 9° et du 10° du I, les dispositions du présent article s&#39;appliquent selon les modalités prévues au &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000042169391&amp;idArticle=JORFARTI000042169401&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-920 du 29 juillet 2020 - art. 10 (V)&#39;&gt;II de l&#39;article 10 de l&#39;ordonnance susvisée du 29 juillet 2020 &lt;/a&gt;relative à la prévention et la gestion des déchets.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I.-L&#39;article R. 4251-7 du code général des collectivités territoriales est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Après le mot : « recyclage », le mot : « et » est remplacé par une virgule ; &lt;br/&gt;2° Après le mot : « valorisation », sont ajoutés les mots : « et d&#39;élimination » ; &lt;br/&gt;3° Après le troisième alinéa, il est inséré un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Ils prennent en compte les objectifs environnementaux relatifs à la prévention des déchets abandonnés définis par les documents stratégiques de façade en application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;idArticle=LEGIARTI000022478885&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement - art. L219-9 (M)&#39;&gt;article L. 219-9 du code de l&#39;environnement&lt;/a&gt;. » &lt;br/&gt;II.-Le 2° de l&#39;article R. 4251-13 du même code est complété par les mots suivants : « ainsi que la synthèse prévue au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;idArticle=LEGIARTI000006834462&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement - art. L541-13 (VD)&#39;&gt;6° du II de l&#39;article L. 541-13 du code de l&#39;environnement &lt;/a&gt;». &lt;br/&gt;III.-Les dispositions du présent article s&#39;appliquent selon les modalités prévues au &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000042169391&amp;idArticle=JORFARTI000042169401&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-920 du 29 juillet 2020 - art. 10 (V)&#39;&gt;III de l&#39;article 10 de l&#39;ordonnance susvisée du 29 juillet 2020 &lt;/a&gt;relative à la prévention et la gestion des déchets.&lt;/p&gt;Chapitre III : Collecte et transport des déchetsArticle 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La sous-section 1 de la section 4 du chapitre Ier du titre IV du livre V du code de l&#39;environnement est ainsi modifiée : &lt;br/&gt;1° A l&#39;article R. 541-49, le troisième alinéa est supprimé ; &lt;br/&gt;2° L&#39;article R. 541-49-1est abrogé ; &lt;br/&gt;3° Le premier alinéa du I de l&#39;article R. 541-50 est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« Les personnes qui souhaitent exercer une activité de collecte ou de transport de déchets doivent déposer une déclaration auprès du préfet du département où se trouve leur siège social, s&#39;il s&#39;agit d&#39;une personne morale, ou leur domicile, s&#39;il s&#39;agit d&#39;une personne physique ; » &lt;br/&gt;4° Aux cinquième, sixième, septième et neuvième alinéas de l&#39;article R. 541-50, chaque occurrence du mot : « entreprises » est remplacée par le mot : « personnes » ; &lt;br/&gt;5° A l&#39;article R. 541-56, les mots : « entreprise de transport par route » sont remplacés par les mots : « personnes exerçant une activité de collecte ou de transport ».&lt;/p&gt;Chapitre IV : Gestion des déchets ménagers et assimilésArticle 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article R. 541-61-1 du code de l&#39;environnement est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 541-61-1.-La collecte et le traitement des déchets ménagers et assimilés sont régis par le présent livre et par les &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&amp;idArticle=LEGIARTI000006396220&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code général des collectivités territoriales - art. R2224-23 (V)&#39;&gt;articles R. 2224-23 à R. 2224-29-1 du code général des collectivités territoriales&lt;/a&gt;. »&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article R. 2224-23 du code général des collectivités territoriales est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Au sixième alinéa, la référence : « R. 541-8 » est remplacée par la référence : « L. 541-1-1 » ; &lt;br/&gt;2° Au septième alinéa, la référence : « D. 543-279 » est remplacée par la référence : « L. 541-1-1 » ; &lt;br/&gt;3° Au dixième alinéa, la référence : « R. 541-49-1 » est remplacée par la référence : « L. 541-1-1 ».&lt;/p&gt;Chapitre V : Sanctions pénalesArticle 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I.-La sous-section 1 de la section 7 du chapitre Ier du titre IV du livre V du code de l&#39;environnement est ainsi modifiée : &lt;br/&gt;1° L&#39;article R. 541-76 est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 541-76.-Le fait de déposer, dans des conteneurs, poubelles ou bennes adaptés aux déchets ou aux emplacements désignés à cet effet pour ce type de déchets par l&#39;autorité administrative compétente, des ordures, déchets, matériaux ou tout autre objet de quelque nature qu&#39;il soit, en vue de leur enlèvement par le service de collecte, sans respecter les conditions fixées par cette autorité, notamment en matière d&#39;adaptation du contenant à leur enlèvement, de jours et d&#39;horaires de collecte, ou de tri des ordures, est sanctionné dans les conditions prévues au titre III du livre VI de la partie réglementaire du code pénal. » ; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2° Après l&#39;article R. 541-76, il est inséré un article R. 541-76-1 ainsi rédigé : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 741-76-1.-Le fait de déposer, d&#39;abandonner, de jeter ou de déverser, en un lieu public ou privé, à l&#39;exception des emplacements, conteneurs, poubelles ou bennes adaptés aux déchets désignés à cet effet pour ce type de déchets par l&#39;autorité administrative compétente, des ordures, déchets, déjections, matériaux, liquides insalubres ou tout autre objet de quelque nature qu&#39;il soit est sanctionné dans les conditions prévues au titre III du livre VI de la partie réglementaire du code pénal. » &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;II.-L&#39;article R. 541-77 du même code est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 541-77.-Le fait de déposer, d&#39;abandonner, de jeter ou de déverser, en lieu public ou privé, à l&#39;exception des emplacements désignés à cet effet par l&#39;autorité administrative compétente, soit une épave de véhicule, soit des ordures, déchets, déjections, matériaux, liquides insalubres ou tout autre objet de quelque nature qu&#39;il soit, lorsque ceux-ci ont été transportés avec l&#39;aide d&#39;un véhicule, est sanctionné dans les conditions prévues au titre III du livre VI de la partie réglementaire du code pénal. » &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;III.-L&#39;article R. 541-78 du même code est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° A la première phrase, les mots : « au 3° et au 10° de l&#39;article L. 541-46 » sont remplacés par les mots : « à l&#39;article L. 541-46 » ; &lt;br/&gt;2° L&#39;article est complété des 6° à 17° ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« 6° Le fait de réceptionner, dans une installation de gestion de déchets, des déchets que l&#39;exploitant n&#39;est pas autorisé à y recevoir ; &lt;br/&gt;« 7° Le fait de détenir, dans une installation de gestion de déchets, des quantités de déchets supérieures aux quantités maximales autorisées ; &lt;br/&gt;« 8° Le fait pour un producteur ou un détenteur de déchets de remettre les déchets à une personne non autorisée à les prendre en charge, en méconnaissance de l&#39;article L. 541-2 ; &lt;br/&gt;« 9° Le fait pour les producteurs ou détenteurs de déchets de ne pas justifier le respect de leurs obligations de tri conformément à l&#39;article L. 541-2-1 ; &lt;br/&gt;« 10° Le fait de mélanger des déchets qui ont été collectés séparément afin de faire l&#39;objet d&#39;une opération de préparation en vue de la réutilisation, de recyclage ou d&#39;autres opérations de valorisation avec d&#39;autres déchets ou matériaux ayant des propriétés différentes, contrairement au I de l&#39;article L. 541-21 ; &lt;br/&gt;« 11° Le fait pour les personnes soumises aux obligations de tri prévus aux articles L. 541-21-1 ou L. 541-21-2 de ne pas respecter ces obligations ; &lt;br/&gt;« 12° Le fait de mélanger des biodéchets ayant fait l&#39;objet d&#39;un tri à la source, contrairement au I de l&#39;article L. 541-21-1, avec d&#39;autres type de déchets, à l&#39;exception des cas prévus à l&#39;article L. 541-38 ; &lt;br/&gt;« 13° Le fait pour les personnes soumises aux obligations prévues par l&#39;article D. 543-226-2 de ne pas délivrer l&#39;attestation prévue par ce même article ; &lt;br/&gt;« 14° Le fait pour une personne physique de méconnaître l&#39;interdiction prévue par l&#39;article L. 541-21-1 en éliminant des biodéchets par brûlage à l&#39;air libre ou au moyen d&#39;équipements ou matériels extérieurs sans disposer de la dérogation prévue à l&#39;article R. 543-227-2 ; &lt;br/&gt;« 15° Le fait de méconnaître les dérogations prévues par l&#39;article R. 543-227-2 ; &lt;br/&gt;« 16° Le fait de mettre à disposition ou vendre un équipement ou matériel extérieur destiné à l&#39;élimination des biodéchets par brûlage ; &lt;br/&gt;« 17° Le fait pour une personne exerçant une activité de collecte ou de transport de déchets de ne pas déposer la déclaration prévue par les dispositions de l&#39;article R. 541-50. »&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le titre III du livre VI de la partie réglementaire du code pénal est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° L&#39;article R. 632-1 est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 632-1.-Est puni de l&#39;amende prévue pour les contraventions de la 2e classe le fait de déposer, dans des conteneurs, poubelles ou bennes adaptés aux déchets ou aux emplacements désignés à cet effet pour ce type de déchets par l&#39;autorité administrative compétente, des ordures, déchets, matériaux ou tout autre objet de quelque nature qu&#39;il soit, en vue de leur enlèvement par le service de collecte, sans respecter les conditions fixées par cette autorité, notamment en matière d&#39;adaptation du contenant à leur enlèvement, de jours et d&#39;horaires de collecte, ou de tri des ordures. » ; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2° L&#39;article R. 633-6 est abrogé ; &lt;br/&gt;3° Après l&#39;article R. 634-1, il est ajouté un article R. 634-2 ainsi rédigé : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 634-2.-Hors les cas prévus aux articles R. 635-8 et R. 644-2, est puni de l&#39;amende prévue pour les contraventions de la 4e classe le fait de déposer, d&#39;abandonner, de jeter ou de déverser, en lieu public ou privé, à l&#39;exception des emplacements, conteneurs, poubelles ou bennes adaptés aux déchets désignés à cet effet pour ce type de déchets par l&#39;autorité administrative compétente, des ordures, déchets, déjections, matériaux, liquides insalubres ou tout autre objet de quelque nature qu&#39;il soit, y compris en urinant sur la voie publique, si ces faits ne sont pas accomplis par la personne ayant la jouissance du lieu ou avec son autorisation. » ; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;4° A la première phrase de l&#39;article R. 644-2, après les mots : « sûreté de passage », sont ajoutés les mots : « y compris les ordures ou les déchets ».&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le code de procédure pénale est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Au 5° de l&#39;article R. 15-33-29-3, la référence : « R. 633-6 » est remplacée par la référence : « R. 634-2 » ; &lt;br/&gt;2° Le 3° du I de l&#39;article R. 48-1 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;a) Au a, la référence : « R. 633-6 » est remplacée par la référence : « R. 634-2 » ; &lt;br/&gt;b) Le h est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« h) Les articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;idArticle=LEGIARTI000006839154&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement - art. R541-78 (V)&#39;&gt;R. 541-78&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;idArticle=LEGIARTI000006839155&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement - art. R541-79 (V)&#39;&gt;R. 541-79 &lt;/a&gt;et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;idArticle=LEGIARTI000022290645&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement - art. R541-83 (V)&#39;&gt;R. 541-83 &lt;/a&gt;du code de l&#39;environnement relatifs à la gestion des déchets. »&lt;/p&gt;Chapitre VI : BiodéchetsArticle 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La section 13 du chapitre III du titre IV du livre V du code de l&#39;environnement est ainsi modifiée : &lt;br/&gt;1° L&#39;article R. 543-226 est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 543-226.-Les producteurs ou détenteurs d&#39;une quantité importante de déchets composés majoritairement de biodéchets, tels que définis à l&#39;article L. 541-1-1, autres que les déchets d&#39;huiles alimentaires, sont tenus d&#39;en assurer le tri à la source en vue de leur recyclage. &lt;br/&gt;« Les producteurs ou détenteurs d&#39;une quantité importante de déchets d&#39;huiles alimentaires sont tenus d&#39;en assurer le tri à la source en vue de leur valorisation matière ou énergétique. &lt;br/&gt;« Les biodéchets conditionnés dans des emballages sont valorisés selon les modalités prévues aux alinéas précédents. Lorsqu&#39;ils sont conditionnés dans un emballage non compostable, non méthanisable ou non biodégradable, ils sont, au préalable, déconditionnés pour permettre une valorisation de qualité dans les conditions prévues par un arrêté du ministre chargé de l&#39;environnement. &lt;br/&gt;« Un arrêté du ministre chargé de l&#39;environnement et du ministre chargé de l&#39;agriculture fixe la liste des types et des catégories d&#39;emballages compostables, méthanisables et biodégradables qui peuvent faire l&#39;objet d&#39;une collecte conjointe avec des biodéchets ayant fait l&#39;objet d&#39;un tri à la source, ainsi que les normes qui leur sont applicables. &lt;br/&gt;« Un arrêté du ministre chargé de l&#39;environnement définit les modalités de déconditionnement des biodéchets conditionnés dans un emballage non compostable, non méthanisable ou non biodégradable. » ; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2° A compter du 31 décembre 2023, au premier alinéa de l&#39;article R. 543-226, les mots : « d&#39;une quantité importante de déchets composés majoritairement » sont supprimés ; &lt;br/&gt;3° L&#39;article D. 543-226-1 est abrogé ; &lt;br/&gt;4° L&#39;article R. 543-227 est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 543-227.-Les dispositions de la présente section ne sont pas applicables aux déchets de taille ou d&#39;élagage de végétaux lorsqu&#39;ils font l&#39;objet d&#39;une valorisation énergétique. » ; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;5° Après l&#39;article R. 543-227 résultant de la présente modification, il est inséré un article D. 543-227-1 ainsi rédigé : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 543-227-1.-I.-Les dérogations individuelles aux interdictions mentionnées au II de l&#39;article L. 541-21-1 concernent les espèces végétales envahissantes dont la liste est définie par les arrêtés mentionnés aux articles L. 411-5 et L. 411-6, les espèces végétales nuisibles à la santé humaine dont la liste est fixée en application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000031918756&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. L1338-1 (V)&#39;&gt;article L. 1338-1 du code de la santé publique&lt;/a&gt;, et les biodéchets dont la destruction est ordonnée en application des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071367&amp;idArticle=LEGIARTI000024390557&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code rural et de la pêche maritime - art. L201-4 (V)&#39;&gt;L. 201-4&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071367&amp;idArticle=LEGIARTI000022183087&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code rural et de la pêche maritime - art. L250-7 (V)&#39;&gt;L. 250-7 &lt;/a&gt;et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071367&amp;idArticle=LEGIARTI000006583183&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code rural et de la pêche maritime - art. L251-14 (V)&#39;&gt;L. 251-14 &lt;/a&gt;du code rural et de la pêche maritime. &lt;br/&gt;« En ce qui concerne les espèces mentionnées au premier alinéa du présent article, les dérogations ne peuvent être accordées qu&#39;à la condition qu&#39;aucune solution alternative efficace d&#39;élimination, garantissant un niveau de sécurité environnementale équivalent sur le plan du risque de dispersion de vecteurs contaminants, n&#39;existe. &lt;br/&gt;« Ces dérogations sont d&#39;une durée maximale d&#39;un an, renouvelable sur demande. &lt;br/&gt;« II.-La demande de dérogation est adressée par le producteur ou détenteur des biodéchets au préfet du département dans lequel il souhaite effectuer le brûlage à l&#39;air libre ou au moyen d&#39;équipements ou matériels extérieurs. Elle mentionne : &lt;br/&gt;« 1° L&#39;identité et l&#39;adresse du demandeur, notamment son numéro SIREN pour les personnes morales ; &lt;br/&gt;« 2° La zone concernée par l&#39;arrachage ou l&#39;abattage et le lieu du brûlage ; &lt;br/&gt;« 3° Le motif de la dérogation demandée ; &lt;br/&gt;« 4° Une justification de la nécessité du brûlage par rapport à d&#39;autres moyens de traitement ; &lt;br/&gt;« 5° Le biodéchet concerné ; &lt;br/&gt;« 6° La période de réalisation de l&#39;opération ; &lt;br/&gt;« 7° Les conditions de sécurité environnementale et sanitaire encadrant l&#39;ensemble de l&#39;opération depuis l&#39;arrachage ou l&#39;abattage jusqu&#39;au traitement des végétaux. &lt;br/&gt;« III.-Dans le cas de mesures ordonnées en application du &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071367&amp;idArticle=LEGIARTI000024390557&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code rural et de la pêche maritime - art. L201-4 (V)&#39;&gt;II de l&#39;article L. 201-4 du code rural et de la pêche maritime&lt;/a&gt;, la demande de dérogation peut prendre la forme d&#39;une déclaration de début et de fin de chantier de la part du producteur ou détenteur des biodéchets assorti d&#39;un des justificatifs suivants : &lt;br/&gt;« 1° Notification de mesures administratives signée de l&#39;autorité compétente au titre de cet article ; &lt;br/&gt;« 2° Résultats d&#39;analyse officielle. &lt;br/&gt;« IV.-La dérogation peut être suspendue ou révoquée si les conditions fixées ne sont pas respectées. »&lt;/p&gt;Chapitre VII : Dispositions finalesArticle 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la transition écologique, la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales, le garde des sceaux, ministre de la justice, et le ministre de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-13 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042659707"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1561 du 10 décembre 2020 relatif aux aides pour l&#39;électrification rurale</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042648719</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la transition écologique</category>
    <content type="">Titre Ier : TRAVAUX ET OPÉRATIONS ÉLIGIBLES AUX AIDES À L&#39;ÉLECTRIFICATION RURALEArticle 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les aides à l&#39;électrification rurale dont peuvent bénéficier les autorités organisatrices d&#39;un réseau public de distribution d&#39;électricité sont réparties en deux programmes annuels :&lt;br/&gt;1° Un programme principal comportant les aides mentionnées au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&amp;idArticle=LEGIARTI000006390402&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code général des collectivités territoriales - art. L2224-31 (M)&#39;&gt;septième alinéa du I de l&#39;article L. 2224-31 du code général des collectivités territoriales&lt;/a&gt;. Les aides financées par ce programme sont réparties, par arrêté du ministre chargé de l&#39;énergie pris après avis du conseil à l&#39;électrification rurale, en sous-programmes correspondant aux catégories de travaux suivantes : renforcement des réseaux, extension des réseaux, enfouissement ou pose en façade des réseaux pour raison d&#39;ordre esthétique, sécurisation des réseaux, enfouissement de réseaux pour les communes traversées par de nouvelles lignes aériennes à très haute tension, renforcement anticipé de départs de réseaux endommagés par des intempéries ;&lt;br/&gt;2° Un programme spécial comportant les aides mentionnées au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&amp;idArticle=LEGIARTI000006390402&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code général des collectivités territoriales - art. L2224-31 (M)&#39;&gt;neuvième alinéa du I de l&#39;article L. 2224-31 du code général des collectivités territoriales&lt;/a&gt;. Les aides financées par ce programme sont réparties, par arrêté du ministre chargé de l&#39;énergie pris après avis du conseil à l&#39;électrification rurale, en sous-programmes correspondant aux opérations suivantes : opération de production décentralisée d&#39;électricité renouvelable en sites isolés, opération de production à partir d&#39;installations de proximité en zone non interconnectée, maîtrise de la demande d&#39;électricité, opérations de transition énergétique, développement de solutions innovantes permettant une gestion plus efficace du réseau électrique.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Les aides à l&#39;électrification rurale bénéficient, sous réserve des dispositions des II et III, aux travaux ou opérations effectués sur le territoire de communes qui remplissent les conditions suivantes :&lt;br/&gt;1° Leur population totale est inférieure à deux mille habitants ;&lt;br/&gt;2° Elles ne sont pas comprises dans une unité urbaine, au sens de l&#39;Institut national de la statistique et des études économiques, dont la population totale est supérieure à cinq mille habitants.&lt;br/&gt;La population totale d&#39;une commune ou d&#39;une unité urbaine est appréciée au regard du dernier recensement en vigueur à la date de l&#39;arrêté mentionné au IV.&lt;br/&gt;Toutefois, le préfet peut, à la demande d&#39;une autorité organisatrice du réseau public de distribution d&#39;électricité et après avis du ou des gestionnaires de réseau concernés, étendre par arrêté motivé le bénéfice des aides à des travaux effectués sur le territoire de communes dont la population totale est inférieure à cinq mille habitants, compte tenu notamment de leur isolement ou du caractère dispersé de leur habitat ou de leur densité de population.&lt;br/&gt;Le préfet peut également soustraire une autorité organisatrice du réseau public de distribution d&#39;électricité, à sa demande, du bénéfice du régime de l&#39;aide à l&#39;électrification rurale.&lt;br/&gt;II. - Dans les départements d&#39;outre-mer, les aides à l&#39;électrification rurale bénéficient aux travaux ou opérations effectués sur le territoire des communes autres que celles énumérées ci-après :&lt;br/&gt;1° Les Abymes, Basse-Terre, Pointe-à-Pitre et Saint-Claude pour le département de la Guadeloupe ;&lt;br/&gt;2° Cayenne pour le département de la Guyane ;&lt;br/&gt;3° Fort-de-France, Schœlcher et Trinité pour le département de la Martinique ;&lt;br/&gt;4° Le Port, Saint-Denis et Saint-Pierre pour le département de La Réunion ;&lt;br/&gt;5° Mamoudzou (uniquement les villages de Mamoudzou, M&#39;Tsapéré, Kaweni et Cavani) pour le département de Mayotte.&lt;br/&gt;Toutefois, le préfet peut, à la demande d&#39;une autorité organisatrice du réseau public de distribution d&#39;électricité et après avis du ou des gestionnaires de réseau concernés, étendre par arrêté motivé le bénéfice des aides à des travaux ou opérations effectués sur le territoire des communes mentionnées ci-dessus ou, pour Mayotte, effectués sur le territoire des secteurs de la commune de Mamoudzou mentionnés ci-dessus.&lt;br/&gt;Le préfet peut également soustraire une autorité organisatrice du réseau public de distribution d&#39;électricité, à sa demande, du bénéfice du régime de l&#39;aide à l&#39;électrification rurale.&lt;br/&gt;III. - Dans les collectivités de Saint-Pierre-et-Miquelon, de Saint-Barthélemy et de Saint-Martin, les aides à l&#39;électrification rurale bénéficient aux travaux ou opérations effectués sur le territoire de l&#39;ensemble des communes.&lt;br/&gt;IV. - Dans chaque département le préfet arrête, au plus tard le 1er décembre suivant le renouvellement général des conseils municipaux, la liste des communes relevant du régime de l&#39;électrification rurale. Cet arrêté prend effet le 1er janvier de l&#39;année qui suit ce renouvellement.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les subventions sont attribuées à une autorité organisatrice du réseau public de distribution d&#39;électricité, au titre d&#39;un sous-programme et d&#39;une année.&lt;br/&gt;Le taux de subvention est fixé dans la limite de 80 % du coût hors taxe du projet.&lt;br/&gt;Pour les sous-programmes de renforcement des réseaux, d&#39;extension des réseaux, d&#39;enfouissement ou de pose en façade des réseaux pour des raisons d&#39;ordre esthétique et de sécurisation des fils nus, le taux de subvention est fixé selon un barème défini par arrêté du ministre chargé de l&#39;énergie. Pour les autres sous-programmes, les taux de subvention sont déterminés annuellement par le ministre chargé de l&#39;énergie en fonction, notamment, du nombre de demandes rapporté à l&#39;enveloppe budgétaire totale affectée au sous-programme et des caractéristiques des projets.&lt;br/&gt;Lorsque la subvention concerne des opérations de production décentralisée d&#39;électricité à partir d&#39;énergie renouvelable en sites isolés, le montant des travaux ou opérations qui font l&#39;objet de la subvention est également plafonné selon des règles précisées par arrêté du ministre chargé de l&#39;énergie pris après avis du conseil à l&#39;électrification rurale.&lt;/p&gt;Titre II : RÉPARTITION ET PAIEMENT DES AIDES À L&#39;ÉLECTRIFICATION RURALEArticle 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par dérogation aux dispositions du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000037106457&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2018-514 du 25 juin 2018 (V)&#39;&gt;décret susvisé du 25 juin 2018&lt;/a&gt; relatif aux subventions de l&#39;Etat pour des projets d&#39;investissement, seules sont applicables, pour l&#39;attribution et le paiement des aides à l&#39;électrification rurale, les règles fixées par le présent titre.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Chaque année, les droits à subventions au titre du programme principal et du programme spécial sont répartis entre les différents sous-programmes par le ministre chargé de l&#39;énergie, après avis du conseil à l&#39;électrification rurale. Les droits à subvention d&#39;un sous-programme doivent être soldés à la fin de la troisième année suivant l&#39;année de leur programmation.&lt;/p&gt;Chapitre Ier : Subvention par dotation départementaleArticle 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Un arrêté du ministre chargé de l&#39;énergie, pris après avis du conseil à l&#39;électrification rurale, précise les modalités de la répartition entre départements des droits à subvention des sous-programmes de renforcement des réseaux, d&#39;extension des réseaux, d&#39;enfouissement ou pose en façade des réseaux pour raison d&#39;ordre esthétique et de sécurisation des fils nus inscrits au sein du programme principal.&lt;br/&gt;II. - Lorsqu&#39;une autorité organisatrice du réseau public d&#39;électricité a été soustraite du bénéfice des aides à l&#39;électrification rurale en application du dernier alinéa du I ou du dernier alinéa du II de l&#39;article 2, pendant les deux années précédant l&#39;année de prise d&#39;effet de l&#39;arrêté préfectoral mentionné au IV du même article, cette autorité organisatrice se voit notifier, au titre de cette même année, un montant forfaitaire de droits à subvention. Les modalités de calcul de ce montant forfaitaire sont précisées dans l&#39;arrêté mentionné au I du présent article.&lt;br/&gt;III. - Au cours du premier mois de chaque année, les droits à subvention de chacun des sous-programmes sont répartis entre les autorités organisatrices du réseau public de distribution d&#39;électricité bénéficiaires et notifiés à celles-ci par le ministre chargé de l&#39;énergie.&lt;br/&gt;Toutefois, lorsqu&#39;il existe dans un département plusieurs autorités organisatrices bénéficiaires, les droits à subvention de chaque sous-programme sont notifiés par le ministre, selon le même calendrier, globalement pour l&#39;ensemble de celles-ci, soit au président de l&#39;établissement public de coopération intercommunale ou du syndicat mixte constitué dans le département dans le domaine de l&#39;électricité et réunissant tous les maîtres d&#39;ouvrage concernés, soit, à défaut, au président du conseil départemental. Dans ce cas, le président de l&#39;établissement public de coopération intercommunale ou du syndicat mixte ou le président du conseil départemental, selon le cas, procède à la sous-répartition par bénéficiaire et notifie à chacun d&#39;entre eux ses droits à subvention avant la fin du premier trimestre. Cette sous-répartition est communiquée au ministre chargé de l&#39;énergie et, le cas échéant, au président du conseil départemental.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Chaque autorité organisatrice du réseau public de distribution d&#39;électricité établit, dans la limite des droits à subvention notifiés pour chaque année, un état prévisionnel de ses projets de travaux ou opérations par sous-programme. Cet état prévisionnel est transmis au ministre chargé de l&#39;énergie avant le 30 septembre de l&#39;année de programmation des droits, sous peine de caducité de ceux-ci.&lt;br/&gt;L&#39;état prévisionnel rappelle le plafond de la subvention sollicitée et comporte les éléments permettant d&#39;apprécier, en fonction des différents sous-programmes, les caractéristiques des projets ainsi que leurs modalités de financement. Les pièces à produire sont précisées par arrêté du ministre chargé de l&#39;énergie.&lt;br/&gt;II. - Cet état prévisionnel peut être modifié jusqu&#39;à l&#39;échéance de fin de travaux mentionnée dans la décision attributive pour tenir compte de l&#39;évolution des priorités de travaux. L&#39;autorité organisatrice du réseau public de distribution en informe le ministre chargé de l&#39;énergie pour solliciter son accord si une décision attributive de subvention est attachée au programme prévisionnel.&lt;br/&gt;III. - L&#39;autorité organisatrice du réseau public de distribution transmet une copie de cet état et de ses mises à jour au gestionnaire du réseau public de distribution concerné.&lt;br/&gt;IV. - Une autorité organisatrice du réseau public de distribution d&#39;électricité peut renoncer à tout ou partie de ses droits à subvention notifiés pour l&#39;année de programmation en cours. Elle en informe le ministre chargé de l&#39;énergie dans les meilleurs délais.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sur la base de l&#39;état prévisionnel prévu à l&#39;article 7, le ministre chargé de l&#39;énergie adresse à l&#39;autorité organisatrice du réseau public de distribution d&#39;électricité une décision attributive de subvention, pour un sous-programme et une année de programmation, indiquant le montant prévisionnel et le taux de l&#39;aide accordée. Ce montant prévisionnel constitue un plafond.&lt;br/&gt;La décision attributive de subvention peut porter sur des travaux ou opérations ayant fait l&#39;objet d&#39;un début d&#39;exécution, à condition que le début d&#39;exécution ne soit pas antérieur au 1er janvier de l&#39;année de programmation, à l&#39;exception des études préalables en lien avec les opérations subventionnées, qui peuvent être réalisées l&#39;année précédant l&#39;année de programmation.&lt;/p&gt;Chapitre II : Subvention par projetArticle 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les subventions relevant du programme spécial ainsi que des sous-programmes d&#39;enfouissement de réseaux pour les communes traversées par de nouvelles lignes aériennes à très haute tension et de renforcement anticipé de départs de réseaux endommagés par des intempéries du programme principal, sont attribuées individuellement par projet par le ministre chargé de l&#39;énergie.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La demande de subvention est présentée par l&#39;autorité organisatrice du réseau public de distribution d&#39;électricité et décrit de manière précise et concrète le projet.&lt;br/&gt;Un arrêté du ministre chargé de l&#39;énergie, pris après avis du conseil à l&#39;électrification rurale, précise le contenu de cette demande et les pièces à produire.&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Un arrêté du ministre chargé de l&#39;énergie, pris après avis du conseil à l&#39;électrification rurale, précise les modalités d&#39;examen au cas par cas des demandes de subvention mentionnées à l&#39;article précédent.&lt;br/&gt;II. - Lorsqu&#39;elle est acceptée, la demande de subvention donne lieu à une décision attributive de subvention du ministre chargé de l&#39;énergie, désignant le projet et mentionnant le sous-programme associé, ainsi que le montant et le taux de l&#39;aide accordée.&lt;br/&gt;Le refus d&#39;attribution de la subvention est motivé et notifié à l&#39;autorité organisatrice du réseau public de distribution d&#39;électricité concernée.&lt;/p&gt;Chapitre III : Consommation des crédits associés à la subventionArticle 12&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - L&#39;autorité organisatrice du réseau public de distribution d&#39;électricité bénéficiaire peut présenter, en une seule fois, une demande de versement prévisionnel de trésorerie. Cette demande, cosignée par le maître d&#39;œuvre et le maître d&#39;ouvrage, ne peut être supérieure à 20 % du montant prévisionnel de l&#39;aide indiqué dans la décision attributive de subvention.&lt;br/&gt;Elle doit être accompagnée d&#39;une attestation du commencement juridique ou matériel d&#39;exécution au sein du sous-programme indiqué ou, en cas de réalisation en régie des travaux, d&#39;une attestation de programmation et de chiffrage précis des projets.&lt;br/&gt;II. - L&#39;autorité organisatrice peut également présenter des demandes d&#39;acompte au fur et à mesure de l&#39;avancement du projet. Toute demande d&#39;acompte, cosignée par le maître d&#39;œuvre et le maître d&#39;ouvrage, est accompagnée des pièces mentionnées au I si elles n&#39;ont pas déjà été fournies ainsi que d&#39;un bordereau récapitulatif des travaux et paiements déjà effectués, visé par le comptable public local assignataire ou par un commissaire aux comptes pour les opérations réalisées par délégation de maîtrise d&#39;ouvrage ou par délégation de service public dans les conditions prévues à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&amp;idArticle=LEGIARTI000006389206&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code général des collectivités territoriales - art. L1411-1 (V)&#39;&gt;article L. 1411-1 du code général des collectivités territoriales&lt;/a&gt;. Pour ce dernier cas, une copie du contrat de délégation conclu entre l&#39;autorité délégante et le délégataire sera fournie lors de la première demande de paiement.&lt;br/&gt;Le montant des acomptes ne peut excéder celui des paiements déjà effectués. Le remboursement du versement prévisionnel de trésorerie mentionné au I s&#39;impute sur les sommes dues à l&#39;autorité organisatrice du réseau public de distribution d&#39;électricité au titre du premier acompte ou du solde en absence d&#39;acompte préalable.&lt;br/&gt;III. - Le montant cumulé du versement prévisionnel de trésorerie et des acomptes ne peut excéder 90 % du montant de l&#39;aide mentionné dans la décision attributive de subvention.&lt;/p&gt;Article 13&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après achèvement des travaux, la demande de paiement présentée par l&#39;autorité organisatrice est accompagnée, qu&#39;il s&#39;agisse du solde ou d&#39;un paiement unique, des pièces mentionnées au I de l&#39;article 12 si elles n&#39;ont pas encore été fournies, ainsi que d&#39;un état d&#39;achèvement des travaux, précisant le montant de la dépense réelle et les sources de financement du projet, cosigné par le maître d&#39;œuvre et le maître d&#39;ouvrage et visé par le comptable public assignataire ou par un commissaire aux comptes pour les opérations réalisées par délégation de maîtrise d&#39;ouvrage ou par délégation de service public dans les conditions prévues à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&amp;idArticle=LEGIARTI000006389206&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code général des collectivités territoriales - art. L1411-1 (V)&#39;&gt;article L. 1411-1 du code général des collectivités territoriales&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Pour les opérations relevant du programme spécial, il est également exigé une attestation de prise en concession des ouvrages réalisés dans le cadre du projet aidé, signée par le représentant du gestionnaire de réseau de distribution dûment habilité.&lt;/p&gt;Article 14&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le programme prévisionnel de travaux ou le projet doit être engagé au plus tard avant la fin de l&#39;année suivant l&#39;année de programmation. Le bénéficiaire produit, à la demande du ministre chargé de l&#39;énergie, les pièces mentionnées au I de l&#39;article 12. Si ces documents ne sont pas produits, le ministre constate la caducité de sa décision.&lt;/p&gt;Article 15&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Toute subvention est soldée par son bénéficiaire au plus tard à la fin de la troisième année suivant l&#39;année de programmation à laquelle elle se rattache. A l&#39;expiration de ce délai, le ministre chargé de l&#39;énergie demande, le cas échéant, le reversement des avances et acomptes versés trop perçus.&lt;br/&gt;Toutefois, le ministre chargé de l&#39;énergie peut prolonger le délai d&#39;exécution pour une durée qui ne peut excéder un an, sauf dans le cas où l&#39;inachèvement du projet est imputable au bénéficiaire.&lt;/p&gt;Titre III : CONTRÔLE DE L&#39;UTILISATION DES AIDESArticle 16&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre chargé de l&#39;énergie assure le suivi de la réalisation des projets de travaux et vérifie que leurs caractéristiques sont conformes aux états prévisionnels mentionnés à l&#39;article 7 et aux demandes de subvention telles régies par l&#39;article 10 du présent décret.&lt;br/&gt;En vue de veiller à l&#39;efficacité de l&#39;utilisation des aides, il met en place, après avis du conseil à l&#39;électrification rurale, un dispositif d&#39;évaluation des projets réalisés. Il établit chaque année un rapport d&#39;évaluation de l&#39;efficacité des aides, comprenant un bilan de l&#39;exercice écoulé, qui est présenté au conseil à l&#39;électrification rurale.&lt;/p&gt;Article 17&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre chargé de l&#39;énergie habilite les agents chargés du contrôle à procéder aux enquêtes nécessaires auprès des bénéficiaires des aides à l&#39;électrification rurale.&lt;br/&gt;Ces agents reçoivent, à leur demande, communication des documents comptables et factures, de toute pièce ou document jugés utiles, quel qu&#39;en soit le support, en prennent copie et recueillent les renseignements et justifications propres à l&#39;accomplissement de leur mission. Ils peuvent demander des justifications sur l&#39;emploi des aides.&lt;br/&gt;Le ministre chargé de l&#39;énergie peut, après avis du conseil à l&#39;électrification rurale, demander le remboursement par une autorité organisatrice de tout ou partie des subventions versées si les travaux réalisés ne correspondent pas à l&#39;objet de la subvention.&lt;/p&gt;Titre IV : DISPOSITIONS DIVERSESArticle 19&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les arrêtés pris par les préfets sur le fondement du &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000026942208&amp;idArticle=JORFARTI000026942224&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2013-46  du 14 janvier 2013 - art. 2 (V)&#39;&gt;IV de l&#39;article 2 du décret susvisé du 14 janvier 2013&lt;/a&gt; en vigueur à la date de publication du présent décret demeurent applicables jusqu&#39;à la date d&#39;entrée en vigueur de l&#39;arrêté mentionné au IV de l&#39;article 2 du présent décret.&lt;/p&gt;Article 20&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans chaque département, lorsqu&#39;une commune est créée en application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&amp;idArticle=LEGIARTI000006389820&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code général des collectivités territoriales - art. L2113-2 (M)&#39;&gt;article L. 2113-2 du code général des collectivités territoriales&lt;/a&gt;, le bénéfice antérieur des aides affectées à une partie de ce territoire reste acquis jusqu&#39;à la date de prise d&#39;effet de l&#39;arrêté tel que mentionné au IV de l&#39;article 2.&lt;br/&gt;Les communes créées en application des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&amp;idArticle=LEGIARTI000006389818&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code général des collectivités territoriales - art. L2113-1 (M)&#39;&gt;articles L. 2113-1 et suivants du code général des collectivités territoriales&lt;/a&gt;, demeurent éligibles aux aides attribuées à l&#39;électrification rurale pour la partie ou les parties de leur territoire qui y étaient éligibles la veille de leur création. Toutefois, à la demande de l&#39;autorité organisatrice et après avis du gestionnaire de réseau concerné, le préfet peut étendre à la totalité du territoire de ladite commune le bénéfice de l&#39;aide à l&#39;électrification rurale, dans les conditions définies au troisième alinéa du I de l&#39;article 2 du présent décret, ou y soustraire la totalité du territoire, dans les conditions définies au quatrième alinéa du I de l&#39;article 2 du présent décret. Cette demande ne peut être effectuée qu&#39;à partir du lendemain du renouvellement général des conseils municipaux qui suit la création de la commune.&lt;/p&gt;Article 21&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret susvisé du 14 janvier 2013 est abrogé. Toutefois, les règles relatives aux modalités de versement des avances, acomptes et soldes des années de programmation antérieures à 2021 définies aux articles 9 à 12 et 16 à 19 de ce décret demeurent applicables à ces opérations jusqu&#39;à leur terme.&lt;/p&gt;Article 22&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent décret entre en vigueur le 1er janvier 2021. Toutefois, les articles 2 et 20 entrent en vigueur le lendemain du jour de sa publication au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;Article 23&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le titre « Energie et climat » de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000752257&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°97-1198 du 19 décembre 1997 (M)&#39;&gt;annexe du décret susvisé du 19 décembre 1997 &lt;/a&gt;est complété par les lignes suivantes :&lt;br/&gt;« &lt;br/&gt;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042648719&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1561 du 10 décembre 2020, v. init.&#39;&gt;Décret n° 2020-1561 du 10 décembre 2020 &lt;/a&gt;relatif aux aides pour l&#39;électrification rurale &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;54 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Décision de répartition des aides en sous-programmes &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042648719&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1561 du 10 décembre 2020, v. init.&#39;&gt;Décret n° 2020-1561 du 10 décembre 2020 &lt;/a&gt;relatif aux aides pour l&#39;électrification rurale &lt;br/&gt;Art 1er &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ministre chargé de l&#39;énergie &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;55 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Décision d&#39;attribution ou de refus d&#39;une subvention au titre des sous-programmes de renforcement des réseaux, d&#39;extension des réseaux, d&#39;enfouissement ou de pose en façade des réseaux pour raison d&#39;ordre esthétique et de sécurisation des réseaux &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042648719&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1561 du 10 décembre 2020, v. init.&#39;&gt;Décret n° 2020-1561 du 10 décembre 2020 &lt;/a&gt;relatif aux aides pour l&#39;électrification rurale &lt;br/&gt;Art 9 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ministre chargé de l&#39;énergie &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;56 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Décisions d&#39;attribution ou de refus d&#39;une subvention au titre des sous-programmes du programme spécial ou des sous-programmes d&#39;enfouissement de réseaux pour les communes traversées par de nouvelles lignes aériennes à très haute tension et de renforcement anticipé de départs de réseaux endommagés par des intempéries du programme principal &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042648719&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1561 du 10 décembre 2020, v. init.&#39;&gt;Décret n° 2020-1561 du 10 décembre 2020 &lt;/a&gt;relatif aux aides pour l&#39;électrification rurale &lt;br/&gt;Art 11 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ministre chargé de l&#39;énergie &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;57 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Décisions relatives à un versement prévisionnel de trésorerie, à un acompte afférent à une subvention ou au solde du paiement d&#39;une subvention &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042648719&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1561 du 10 décembre 2020, v. init.&#39;&gt;Décret n° 2020-1561 du 10 décembre 2020 &lt;/a&gt;relatif aux aides pour l&#39;électrification rurale &lt;br/&gt;Art 12 et 13 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ministre chargé de l&#39;énergie &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;58 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Décisions constatant la caducité de la subvention en cas de non-engagement des travaux dans un délai n&#39;excédant pas la fin de l&#39;année suivant l&#39;année de dotation &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042648719&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1561 du 10 décembre 2020, v. init.&#39;&gt;Décret n° 2020-1561 du 10 décembre 2020 &lt;/a&gt;relatif aux aides pour l&#39;électrification rurale &lt;br/&gt;Art 14 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ministre chargé de l&#39;énergie &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;59 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Décision demandant le reversement d&#39;une subvention ou prolongeant le délai de fin d&#39;exécution des travaux &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042648719&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1561 du 10 décembre 2020, v. init.&#39;&gt;Décret n° 2020-1561 du 10 décembre 2020 &lt;/a&gt;relatif aux aides pour l&#39;électrification rurale &lt;br/&gt;Art 15 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ministre chargé de l&#39;énergie &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;60 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Décisions habilitant les agents chargés du contrôle &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042648719&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1561 du 10 décembre 2020, v. init.&#39;&gt;Décret n° 2020-1561 du 10 décembre 2020 &lt;/a&gt;relatif aux aides pour l&#39;électrification rurale &lt;br/&gt;Art 17 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ministre chargé de l&#39;énergie &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;61 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Décision demandant le remboursement de tout ou partie d&#39;une subvention versée &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042648719&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1561 du 10 décembre 2020, v. init.&#39;&gt;Décret n° 2020-1561 du 10 décembre 2020 &lt;/a&gt;relatif aux aides pour l&#39;électrification rurale &lt;br/&gt;Art 18 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Ministre chargé de l&#39;énergie&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;Article 24&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la transition écologique, le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance et le ministre des outre-mer sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-11 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042648719"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1541 du 9 décembre 2020 modifiant le décret n° 2008-680 du 9 juillet 2008 portant organisation de l&#39;administration centrale du ministère de l&#39;écologie, de l&#39;énergie, du développement durable et de l&#39;aménagement du territoire</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042635779</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la transition écologique</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le I de l&#39;article 7 du décret du 9 juillet 2008 susvisé est modifié comme suit : &lt;br/&gt;1° Au douzième alinéa, après les mots : « les établissements publics d&#39;aménagement », sont insérés les mots : «, les établissements publics fonciers et d&#39;aménagement » ; &lt;br/&gt;2° Le treizième alinéa est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;«-Grand Paris Aménagement ; » ; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;3° Le quatorzième alinéa est supprimé ; &lt;br/&gt;4° Après le quatorzième alinéa, sont insérées les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« Elle assure, pour le compte du ministère chargé de l&#39;urbanisme, la cotutelle des établissements publics suivants : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;«-l&#39;établissement public de l&#39;aménagement de Paris-Saclay ; &lt;br/&gt;«-la Société du Grand Paris ; &lt;br/&gt;«-la Société de livraison des ouvrages olympiques ; &lt;br/&gt;«-les agences pour la mise en valeur des espaces urbains de la zone dite des cinquante pas géométriques. » ; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;5° Après le dix-huitième alinéa, qui devient le vingt et unième, sont insérées les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« Elle participe, pour le compte du ministère chargé du logement, à la gouvernance de l&#39;Agence nationale de la cohésion des territoires. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le II de l&#39;article 10 du même décret est complété par un nouvel alinéa rédigé comme suit : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;«-le bureau d&#39;enquêtes et d&#39;analyses sur les risques industriels. »&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la transition écologique, la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et la ministre de la transformation et de la fonction publiques sont chargées, chacune en ce qui la concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-10 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042635779"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1529 du 7 décembre 2020 fixant certains compléments et adaptations du code du travail spécifiques aux mines et carrières en matière d&#39;électricité</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042625031</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la transition écologique</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006903143&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L4111-4 (M)&#39;&gt;article L. 4111-4 du code du travail&lt;/a&gt;, les dispositions de la quatrième partie de ce code qu&#39;il rend applicables aux mines, aux carrières et à leurs dépendances font l&#39;objet, en ce qui concerne l&#39;électricité, des compléments et adaptations prévus par le présent décret.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En complément de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000022761546&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. R4226-6 (V)&#39;&gt;article R. 4226-6 du code du travail&lt;/a&gt;, les installations de traction électrique par ligne de contact, entendues comme toute installation utilisant une ligne électrique destinée à alimenter des véhicules en énergie électrique par l&#39;intermédiaire d&#39;organes de prise de courant, sont soumises aux prescriptions suivantes :&lt;br/&gt;I. - Les rails de roulement des installations de traction électrique par ligne de contact, autres que ceux des matériels de levage, peuvent servir de conducteur de retour à condition d&#39;être éclissés électriquement et sous réserve qu&#39;il n&#39;y ait jamais un écart de tension de plus de 25 volts entre ces rails et une prise de terre voisine, dite de référence. Dans les mêmes conditions, la signalisation par circuit de voies est autorisée lorsque la tension entre les deux rails ne dépasse pas 25 volts.&lt;br/&gt;II. - Pour les travaux à ciel ouvert, les installations de traction électrique par ligne de contact sont soumises aux dispositions réglementaires prises pour l&#39;application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000023986567&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L323-12 (V)&#39;&gt;article L. 323-12 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; fixant les conditions techniques auxquelles doivent satisfaire le transport et la distribution d&#39;électricité. Toutefois, lorsque la tension nominale d&#39;alimentation ne dépasse pas la limite supérieure du domaine basse tension telle que définie à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000022761536&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. R4226-2 (V)&#39;&gt;article R. 4226-2 du code du travail&lt;/a&gt;, la hauteur minimale des lignes de contact est fixée à 3 mètres au-dessus des rails.&lt;br/&gt;III. - Pour les travaux souterrains :&lt;br/&gt;1° Les lignes de contact de la traction électrique et les installations électriques font l&#39;objet d&#39;une mise hors de portée par éloignement lorsqu&#39;elles sont situées :&lt;br/&gt;a) Dans les locaux ou emplacements de travail réservés à la production, la conversion ou la distribution de l&#39;électricité ;&lt;br/&gt;b) Dans les locaux ou emplacements de travail où la présence de parties actives accessibles résulte d&#39;une nécessité technique inhérente ;&lt;br/&gt;2° La traction électrique par ligne de contact est soumise aux prescriptions suivantes :&lt;br/&gt;a) Il est interdit d&#39;alimenter les installations de traction électrique par ligne de contact sous une tension excédant la limite supérieure du domaine basse tension définie à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000022761536&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. R4226-2 (V)&#39;&gt;article R. 4226-2 du code du travail&lt;/a&gt; ;&lt;br/&gt;b) Les conducteurs nus utilisés pour la ligne de contact et pour la réalimentation écartent les risques de rupture intempestive et d&#39;incendie par leur résistance mécanique et leurs conditions d&#39;emplacement. La mise hors de portée par éloignement est assurée lorsque les conducteurs nus se trouvent, au point le plus bas, à au moins 3 mètres au-dessus des rails. Aux endroits où cet éloignement minimal ne peut être respecté, d&#39;autres mesures de protection sont prises ;&lt;br/&gt;c) Les lignes de contact sont séparées de la terre par une double isolation ;&lt;br/&gt;d) Les masses et éléments conducteurs qui croisent des lignes de contact ou des conducteurs de réalimentation non isolés sont, à l&#39;endroit du croisement, mis hors de portée au moyen d&#39;obstacles isolants ou reliés à la terre ou à un conducteur de terre lorsqu&#39;il existe. S&#39;ils croisent des lignes de suspension et s&#39;ils sont fixés aux parements par des supports isolants, ils sont mis à la terre ou reliés au conducteur de terre, lorsqu&#39;il existe, à des intervalles suffisamment rapprochés ;&lt;br/&gt;e) Les locomotives et les berlines servant au transport du personnel sur une voie ferrée à traction électrique par ligne de contact sont agencées de telle sorte que le machiniste à son poste de commande et les personnes transportées ne puissent entrer en contact fortuit avec un conducteur nu sous tension, soit directement, soit par l&#39;intermédiaire d&#39;un outil ;&lt;br/&gt;f) Sauf dispositions prévues dans le cadre des travaux exécutés sous tension, il est interdit de procéder à l&#39;examen ou à la réparation, même purement mécanique, de l&#39;équipement électrique des locomotives sans avoir séparé au préalable la ligne de contact de l&#39;organe de captage du courant.&lt;br/&gt;IV. - Pour les travaux souterrains classés grisouteux, la traction électrique par ligne de contact avec retour par les rails peut être installée en dehors des chantiers de traçage et de dépilage et de leur retour d&#39;air lorsque les conditions suivantes sont respectées :&lt;br/&gt;1° La teneur en grisou est partout inférieure à 0,5 % ;&lt;br/&gt;2° L&#39;installation est équipée d&#39;un dispositif qui met hors tension la ligne de contact, lorsque la différence de potentiel qui peut apparaître durablement entre les rails et une terre de référence située à proximité de la source d&#39;alimentation dépasse une valeur fixée par l&#39;exploitant qui ne peut être supérieure à 10 volts.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En complément de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000022761546&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. R4226-6 (V)&#39;&gt;article R. 4226-6 du code du travail&lt;/a&gt;, les travaux souterrains classés grisouteux sont soumis aux prescriptions suivantes :&lt;br/&gt;I. - Les circuits d&#39;alimentation et de commande ainsi que le moteur de tout ventilateur électrique d&#39;aérage secondaire sont placés en dehors et en amont aérage du chantier aéré par ce ventilateur.&lt;br/&gt;II. - Sont interdites les installations électriques :&lt;br/&gt;1° Relevant du domaine haute tension B, tel que défini à l&#39;article R. 4226-2 ;&lt;br/&gt;2° Réalisées suivant le schéma de liaison à la terre neutre confondus (par abréviation TN-C) ;&lt;br/&gt;3° Réalisées suivant le schéma de liaison à la terre neutre séparés (par abréviation TNS) ou terre terre (par abréviation TT) dans lequel la tension nominale excède 250 volts.&lt;br/&gt;III. - Les dispositifs de contrôle d&#39;isolement et de mise hors tension :&lt;br/&gt;1° Peuvent ne pas être mis en place dans les circuits ou systèmes de sécurité intrinsèque ou les installations téléphoniques ou de télétransmission ;&lt;br/&gt;2° Ne sont pas mis en place lorsque les déclenchements qu&#39;ils occasionnent peuvent présenter des risques d&#39;inflammation ou d&#39;explosion d&#39;origine électrique.&lt;br/&gt;Les installations téléphoniques ou de télétransmission réalisées par des circuits ne répondant pas aux conditions de sécurité intrinsèque sont mises hors tension lorsque leur fonctionnement est perturbé.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Pour les travaux souterrains classés grisouteux, les emplacements des installations électriques sont considérés, au titre de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000018489181&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. R4227-50 (V)&#39;&gt;article R. 4227-50 du code du travail&lt;/a&gt;, comme relevant en permanence d&#39;une atmosphère explosive.&lt;br/&gt;II. - En complément des articles R. 4227-44 et R. 4227-45 du même code, les emplacements mentionnés au I répondent aux conditions suivantes :&lt;br/&gt;1° Le soutènement, partout où il est nécessaire, est maintenu en bon état d&#39;entretien ;&lt;br/&gt;2° L&#39;aération et la ventilation sont assurées en tout point ;&lt;br/&gt;3° La teneur moyenne en grisou ne dépasse pas 1 % dans les chantiers d&#39;abattage et 1,5 % dans les autres ouvrages. Pour tous les travaux, la teneur maximale locale ne dépasse pas 2 %. A cet effet, l&#39;atmosphère des locaux et emplacements où sont utilisées des installations électriques fait l&#39;objet d&#39;une surveillance dans les conditions définies par une consigne ;&lt;br/&gt;4° Par dérogation au 3°, pour les ouvrages situés en aérage principal, les limites de teneurs sont portées respectivement à 1,5 %, 2 % et 2,2 % lorsque les conditions suivantes sont remplies :&lt;br/&gt;a) Le régime grisouteux est régulier ;&lt;br/&gt;b) Les teneurs sont enregistrées par le système de télégrisoumétrie en deux points au moins de l&#39;ouvrage ;&lt;br/&gt;c) Les installations électriques situées dans l&#39;ouvrage sont mises automatiquement hors tension dès que les teneurs moyennes dépassent les limites de 1,5 % ou 2 %.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sous réserve de leur utilisation conforme aux dispositions des articles 1er à 4, les matériels électriques mis en service avant le 30 juin 2003 conformément aux &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000196772&amp;idArticle=LEGIARTI000006676282&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°96-1010 du 19 novembre 1996 - art. 15 (Ab)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article 15 du décret du 19 novembre 1996 susvisé&lt;/a&gt; conservent le bénéfice de l&#39;agrément ou de la certification délivré en application de la réglementation alors applicable pour les travaux souterrains classés grisouteux.&lt;br/&gt;Toute modification de l&#39;un des éléments de ces matériels électriques s&#39;effectue au moyen d&#39;appareils et systèmes de protection destinés à être utilisés en atmosphères explosives satisfaisant aux exigences résultant des dispositions de la section VII du chapitre VII du titre V du livre V du code de l&#39;environnement.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du livre VII de la quatrième partie du code du travail sont applicables au contrôle de l&#39;application, par les employeurs, des dispositions du présent décret et des articles de cette partie du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail (V)&#39;&gt;code du travail&lt;/a&gt; qu&#39;ils complètent ou adaptent.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du titre « Electricité » du règlement général des industries extractives institué par l&#39;article 1er du décret du 7 mai 1980 susvisé et annexé à ce décret sont abrogées.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent décret entre en vigueur le 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la transition écologique, le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance et la ministre déléguée auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargée de l&#39;industrie, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-09 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042625031"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1526 du 7 décembre 2020 relatif aux aides à l&#39;acquisition ou à la location des véhicules peu polluants</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042620071</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la transition écologique</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le code de l&#39;énergie est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Après l&#39;article D. 251-1, il est inséré un article D. 251-1-1 ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 251-1-1. - Une aide, dite bonus écologique d&#39;occasion, est attribuée à toute personne physique majeure justifiant d&#39;un domicile en France qui acquiert ou qui prend en location, dans le cadre d&#39;un contrat d&#39;une durée supérieure ou égale à deux ans, un véhicule automobile terrestre à moteur qui, à la date de sa facturation ou à la date de versement du premier loyer prévu par le contrat de location du véhicule :&lt;br/&gt;« 1° Appartient à la catégorie des voitures particulières ou des camionnettes au sens de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074228&amp;idArticle=LEGIARTI000006841575&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la route. - art. R311-1 (M)&#39;&gt;article R. 311-1 du code de la route&lt;/a&gt; ou à une catégorie de véhicules faisant l&#39;objet d&#39;une mesure des émissions de dioxyde de carbone en application du règlement (CE) n° 715/2007 du Parlement européen et du Conseil du 20 juin 2007 ;&lt;br/&gt;« 2° A fait l&#39;objet d&#39;une première immatriculation depuis au moins deux ans à la date de facturation du véhicule ou de versement du premier loyer ;&lt;br/&gt;« 3° Est immatriculé en France dans une série définitive ;&lt;br/&gt;« 4° N&#39;est pas cédé par l&#39;acquéreur ou le titulaire d&#39;un contrat de location dans les deux ans suivant la date de facturation du véhicule ou de versement du premier loyer ;&lt;br/&gt;« 5° Emet une quantité de dioxyde de carbone inférieure ou égale à 20 grammes par kilomètre. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2° Après l&#39;article D. 251-7-1, il est inséré un article D. 251-7-2 ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 251-7-2. - Le montant de l&#39;aide prévue à l&#39;article D. 251-1-1 est fixé à 1 000 euros. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le code de l&#39;énergie est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° L&#39;article D. 251-3 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Les mots : « Une aide dite prime à la conversion est attribuée, dans la limite d&#39;une par personne jusqu&#39;au 1er janvier 2023, à toute personne physique majeure justifiant d&#39;un domicile en France » sont remplacés par les mots : « Une aide dite prime à la conversion est attribuée à toute personne physique majeure justifiant d&#39;un domicile en France, dans la limite d&#39;une par personne jusqu&#39;au 1er janvier 2023, » ;&lt;br/&gt;b) Au 1°, les mots : « et dont le coût d&#39;acquisition est inférieur ou égal à 60 000 euros toutes taxes comprises, incluant le cas échéant le coût d&#39;acquisition ou de location de la batterie » sont supprimés ;&lt;br/&gt;2° L&#39;article D. 251-7 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Au 1°, le nombre : « 7 000 » est remplacé par le nombre « 6 000 » et le nombre : « 5 000 » est remplacé par le nombre : « 4 000 » ;&lt;br/&gt;b) Au 2° et au 3°, le nombre : « 3 000 » est remplacé par le nombre : « 2 000 » ;&lt;br/&gt;c) Au 7°, le nombre : « 2 000 » est remplacé par le nombre : « 1 000 » ;&lt;br/&gt;3° L&#39;article D. 251-8 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Au 1°, après les mots : « correspondant au 5° de l&#39;article D. 251-1 » sont insérés les mots : « , dont le coût d&#39;acquisition est inférieur ou égal à 60 000 euros toutes taxes comprises, incluant le cas échéant le coût d&#39;acquisition ou de location de la batterie » ;&lt;br/&gt;b) Après le a du 1°, il est inséré un b ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« b) Le montant de l&#39;aide est fixé à 5 000 euros si le véhicule acquis ou loué est une camionnette au sens de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074228&amp;idArticle=LEGIARTI000006841575&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la route. - art. R311-1 (M)&#39;&gt;article R. 311-1 du code de la route&lt;/a&gt; ; » ;&lt;br/&gt;c) Le b du 1° est numéroté c, le 2° est supprimé et le 3° est numéroté 2° ;&lt;br/&gt;d) Le 4° est numéroté 3°, les mots : « 137 grammes par kilomètre » sont remplacés par les mots : « 132 grammes par kilomètre si le véhicule n&#39;a pas fait l&#39;objet précédemment d&#39;une première immatriculation en France ou à l&#39;étranger ou s&#39;il a fait l&#39;objet d&#39;une première immatriculation depuis moins de six mois à la date de facturation du véhicule ou de versement du premier loyer, ou dont les émissions de dioxyde de carbone sont inférieures ou égales à 137 grammes par kilomètre, » et les mots : « , ou “2” dont la date de première immatriculation en France ou à l&#39;étranger est postérieure au 1er septembre 2019 » sont supprimés ;&lt;br/&gt;e) Le 5° est numéroté 4° ;&lt;br/&gt;f) Le 6° est numéroté 5°, les mots : « du 4° » sont remplacés par les mots : « du 3° », et après les mots : « seuil de 109 grammes » sont insérés les mots : « et le seuil de 132 grammes est remplacé par le seuil de 104 grammes » ;&lt;br/&gt;g) Les troisième et dernier alinéas du 5° sont supprimés ;&lt;br/&gt;4° Au 1° de l&#39;article D. 251-8-2, les mots : « aux 1° et 2° » sont remplacés par les mots : « au 1° ».&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le code de l&#39;énergie est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au 5° de l&#39;article D. 251-1, le nombre : « 50 » est remplacé par le nombre : « 20 » ;&lt;br/&gt;2° L&#39;article D. 251-7 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Au 1°, le nombre : « 6 000 » est remplacé par le nombre « 5 000 » et le nombre : « 4 000 » est remplacé par le nombre : « 3 000 » ;&lt;br/&gt;b) Au 2° et au 3°, le nombre : « 2 000 » est remplacé par le nombre : « 1 000 » ;&lt;br/&gt;c) Le 7° est supprimé ;&lt;br/&gt;d) Le 8° est numéroté 7° et le 9° est numéroté 8° ;&lt;br/&gt;3° L&#39;article D. 251-8 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Au 4°, le nombre : « 132 » est remplacé par le nombre : « 127 » ;&lt;br/&gt;b) Au 5°, le nombre : « 132 » est remplacé par le nombre : « 127 » et le nombre : « 104 » est remplacé par le nombre : « 99 ».&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Lorsqu&#39;elles sont plus avantageuses, les dispositions des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031748219&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. D251-7 (M)&#39;&gt;D. 251-7&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031748221&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. D251-8 (M)&#39;&gt;D. 251-8&lt;/a&gt; du code de l&#39;énergie dans leur rédaction issue de l&#39;article 1er du présent décret restent applicables aux véhicules, qui n&#39;ont pas fait l&#39;objet précédemment d&#39;une première immatriculation en France et à l&#39;étranger, commandés ou dont le contrat de location a été signé avant le 30 juin 2021 inclus, à condition que leur facturation ou le versement du premier loyer intervienne au plus tard le 30 septembre 2021.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Lorsqu&#39;elles sont plus avantageuses, les dispositions des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031748205&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. D251-1 (M)&#39;&gt;D. 251-1&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031748219&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. D251-7 (M)&#39;&gt;D. 251-7&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031748221&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. D251-8 (M)&#39;&gt;D. 251-8&lt;/a&gt; du code de l&#39;énergie dans leur rédaction issue de l&#39;article 2 du présent décret restent applicables aux véhicules, qui n&#39;ont pas fait l&#39;objet précédemment d&#39;une première immatriculation en France et à l&#39;étranger, commandés ou dont le contrat de location a été signé avant le 31 décembre 2021 inclus, à condition que leur facturation ou le versement du premier loyer intervienne au plus tard le 31 mars 2022.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 3 du décret du 30 mai 2020 susvisé est ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 3. - Le présent décret entre en vigueur le 1er juin 2020. »&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 1er et l&#39;article 6 entrent en vigueur le lendemain de la publication du présent décret.&lt;br/&gt;L&#39;article 2 et l&#39;article 4 entrent en vigueur le 1er juillet 2021.&lt;br/&gt;L&#39;article 3 et l&#39;article 5 entrent en vigueur le 1er janvier 2022.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la transition écologique, le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, le ministre délégué auprès de la ministre de la transition écologique, chargé des transports, et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-08 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042620071"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1521 du 4 décembre 2020 redéfinissant le périmètre et la réglementation de la réserve naturelle nationale des Sagnes de La Godivelle (Puy-de-Dôme)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042614262</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la transition écologique</category>
    <content type="">Titre IER : DÉLIMITATIONS DE LA RÉSERVE ET DISPOSITIONS GÉNÉRALESArticle 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont classées en réserve naturelle nationale, sous la dénomination de « réserve naturelle nationale des Sagnes de La Godivelle » (Puy-de-Dôme), les parcelles cadastrales suivantes, identifiées par les références des documents cadastraux disponibles en octobre 2017, en totalité ou pour partie (pp en abrégé) :&lt;br/&gt;Tourbière dite « des Chastelets » :&lt;br/&gt;Commune de La Godivelle (Puy-de-Dôme)&lt;br/&gt;Section A : Parcelles n° 285 pp, 286, 287, 289, 290 pp et 455 pp ;&lt;br/&gt;Section B : Parcelles n° 127 pp, 290 pp, 292 pp et 310 pp.&lt;br/&gt;Tourbière dite de « Coualle basse » :&lt;br/&gt;Commune de La Godivelle (Puy-de-Dôme) - Section B : Parcelles n° 1 pp, 3 pp, 5 pp, 6 pp, 44 pp, 45 pp, 46, 47 pp, 51 pp, 52 pp, 53, 55 pp, 56 pp, 57, 58 pp, 60 à 67, 69 pp, 72 pp, 73 à 77, 79, 80, 81 pp, 82 pp, 83, 109 pp, 110, 111, 112, 113 pp, 205 à 208, 211 pp, 212, 213, 214 pp et 239 pp.&lt;br/&gt;Tourbière dite de « la Plaine Jacquot » :&lt;br/&gt;Commune de Compains (Puy-de-Dôme) - Section ZP : Parcelles n° 54 et 55 ;&lt;br/&gt;Commune de La Godivelle (Puy-de-Dôme) - Section B : Parcelles n° 9 pp, 10, 19 pp, 224 pp, 236 pp, 240 pp et 241 pp.&lt;br/&gt;Lac dit « d&#39;en-Bas » et Tourbière dite du « Lac d&#39;en-Bas » :&lt;br/&gt;Commune de La Godivelle (Puy-de-Dôme) - Section B : Parcelles n° 131 pp, 132 pp, 133 pp, 134 pp, 135 pp, 136 pp, 137 à 139, 140 pp, 141 pp, 142 pp, 143, 144 pp, 145 pp, 146 pp, 147 à 159, 161 pp, 164 pp, 165 à 167, 168 pp, 169 pp, 170, 171, 172 pp, 173 pp, 175 pp, 176 pp, 177 pp, 178 pp, 179 pp, 180 pp, 181 pp, 182 pp, 183 pp, 186 pp, 189 pp, 190, 191, 196 pp, 209, 210, 215, 217, 221, 222, 230, 232, 264 pp, 265 pp, 290 pp, 296 pp, 297, 298 et 307 pp.&lt;br/&gt;Les routes, chemins ruraux et privés, cadastrés ou non, ainsi que les cours d&#39;eau et fossés, sont inclus dans la réserve naturelle, à l&#39;exception de ceux constituant la limite de la réserve.&lt;br/&gt;La superficie totale de la réserve naturelle nationale des Sagnes de La Godivelle est de 143,95 hectares environ, dont 143,48 hectares de surface cadastrée et 0,47 hectare de surface non cadastrée.&lt;br/&gt;Le périmètre de la réserve naturelle est reporté sur la carte au 1/25 000 et sur les plans cadastraux annexés au présent décret. Ces plans peuvent être consultés à la préfecture du Puy-de-Dôme.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le préfet du Puy-de-Dôme organise la gestion de la réserve naturelle dans les conditions prévues par les &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;idArticle=LEGIARTI000006837471&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement - art. R332-15 (V)&#39;&gt;articles R. 332-15 à R. 332-22 du code de l&#39;environnement&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les règles édictées par le présent décret sont applicables sur l&#39;ensemble des espaces classés dans le périmètre de la réserve en vertu de l&#39;article 1er, sauf mention contraire.&lt;/p&gt;Titre II : DISPOSITIONS PRISES POUR LA PROTECTION DU PATRIMOINE NATURELArticle 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Il est interdit :&lt;br/&gt;1° D&#39;introduire dans la réserve naturelle des animaux d&#39;espèces non domestiques quel que soit leur stade de développement.&lt;br/&gt;Cette interdiction ne s&#39;applique pas aux opérations suivantes lorsqu&#39;elles font l&#39;objet d&#39;une autorisation délivrée par le préfet qui s&#39;assure de leur compatibilité avec les objectifs du plan de gestion :&lt;br/&gt;a) Les opérations réalisées à des fins scientifiques, sanitaires, de sécurité ou de conservation, après avis du conseil scientifique de la réserve ;&lt;br/&gt;b) L&#39;introduction à des fins cynégétiques de canards colverts, sur la parcelle 190 de la section B de la commune de La Godivelle ou ses abords immédiats, conformément aux usages en vigueur ;&lt;br/&gt;c) L&#39;introduction à des fins de pêche d&#39;alevins de truites ou de truites, dans la parcelle 190 de la section B de la commune de La Godivelle ou ses abords immédiats, conformément aux usages en vigueur.&lt;br/&gt;2° Sous réserve des dispositions de l&#39;article 6, d&#39;introduire dans la réserve naturelle des animaux domestiques.&lt;br/&gt;Cette interdiction ne s&#39;applique pas :&lt;br/&gt;a) Aux animaux utilisés dans le cadre des activités agricoles et pastorales ;&lt;br/&gt;b) Aux chiens utilisés dans le cadre de la chasse, sous réserve des dispositions de l&#39;article 14 ;&lt;br/&gt;c) Aux chiens et aux équidés, sur les chemins existants dans les parcelles 240 et 298 de la section B de la commune de La Godivelle ;&lt;br/&gt;d) Aux chiens utilisés dans le cadre d&#39;activités militaires ou de mission de police, de recherche et de sauvetage, dans la stricte mesure nécessaire à leur exercice ou leur déroulement ;&lt;br/&gt;e) Aux animaux qui assistent les personnes handicapées.&lt;br/&gt;3° Sous réserve des dispositions des articles 6, 14 et 16 et dans la stricte mesure nécessaire à leur application, de porter atteinte de quelque manière que ce soit aux animaux d&#39;espèces non domestiques quel que soit leur stade de développement, de les transporter, de les emporter hors de la réserve, de les troubler ou de les déranger et de porter atteinte à leurs œufs, couvées, portées larves ou nids, de quelque manière que ce soit, sauf autorisation du préfet délivrée à des fins scientifiques, sanitaires, de sécurité ou de conservation, après avis du conseil scientifique de la réserve, et compatible avec les objectifs du plan de gestion.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Il est interdit, sauf autorisation délivrée par le préfet à des fins scientifiques, sanitaires, de sécurité ou de conservation, compatible avec les objectifs du plan de gestion, et après avis du conseil scientifique de la réserve :&lt;br/&gt;1° D&#39;introduire tous végétaux sous quelque forme que ce soit et quel que soit leur stade de développement.&lt;br/&gt;Cette interdiction s&#39;applique sous réserve des dispositions de l&#39;article 6.&lt;br/&gt;Elle ne s&#39;applique pas dans le cadre des activités agricoles et pastorales mentionnées à l&#39;article 9. Toutefois, l&#39;introduction de tout organisme génétiquement modifié dans la réserve est interdite.&lt;br/&gt;2° De porter atteinte, de quelque manière que ce soit, aux végétaux non cultivés, même morts, de les couper, de les transporter ou de les emporter hors de la réserve.&lt;br/&gt;Cette interdiction s&#39;applique sous réserve des dispositions de l&#39;article 6.&lt;br/&gt;Elle ne s&#39;applique pas :&lt;br/&gt;a) Dans le cadre des activités agricoles et pastorales mentionnées à l&#39;article 9 ;&lt;br/&gt;b) A la cueillette de végétaux qui ne sont pas protégés par la réglementation, à des fins familiales et sous réserve des droits des propriétaires. Cette dernière activité peut être réglementée par le préfet, afin qu&#39;elle soit compatible avec les objectifs du plan de gestion.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le préfet peut, après avis du conseil scientifique de la réserve, prendre toutes mesures compatibles avec les objectifs du plan de gestion en vue :&lt;br/&gt;1° D&#39;assurer la conservation d&#39;espèces animales ou végétales ;&lt;br/&gt;2° De limiter les populations d&#39;animaux ou de végétaux envahissants ou surabondants dans la réserve dès lors qu&#39;elles sont susceptibles de provoquer des dégâts préjudiciables aux milieux naturels ou aux espèces ou aux activités agricoles et pastorales. Ces mesures sont subordonnées à la démonstration de leur nécessité et de leur conformité aux objectifs du plan de gestion. La mise en œuvre de ces mesures ainsi que l&#39;évaluation de leur effet sur les populations animales ou végétales concernées et leur efficacité au regard des objectifs de conservation de la réserve sont assurées par le gestionnaire de la réserve ou sous son contrôle.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Il est interdit :&lt;br/&gt;1° D&#39;abandonner, de déposer, de jeter, de déverser ou de rejeter tout produit, quel qu&#39;il soit, de nature à nuire à la qualité de l&#39;eau, de l&#39;air, du sol ou du site ou à l&#39;intégrité de la faune ou de la flore, sous réserve pour ces dernières des dispositions des articles 6 et 10 ;&lt;br/&gt;2° D&#39;abandonner, de déposer, de jeter, de déverser ou de rejeter en dehors des lieux spécialement prévus à cet effet des ordures, déchets, détritus ou matériaux de quelque nature que ce soit ;&lt;br/&gt;3° De troubler la tranquillité des lieux par toute perturbation sonore ou lumineuse autre que celles relevant de l&#39;exercice des activités autorisées ou réglementées par le présent décret, dans la stricte mesure nécessaire à leur exercice ou leur déroulement ;&lt;br/&gt;4° De porter atteinte au milieu naturel en utilisant ou en allumant du feu ;&lt;br/&gt;5° De porter atteinte au milieu naturel en apposant des inscriptions autres que celles qui sont nécessaires à la signalisation de la réserve naturelle, à l&#39;information du public et aux délimitations foncières.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1° Toute activité de recherche ou d&#39;exploitation minière est interdite.&lt;br/&gt;Toute extraction de matériaux non concessibles à titre professionnel est interdite.&lt;br/&gt;2° Il est interdit d&#39;extraire du sol ou du sous-sol de la réserve, de ses grottes et excavations, de la tourbe, des roches, des minéraux, des concrétions, des fossiles et des vestiges préhistoriques, historiques et paléontologiques.&lt;br/&gt;Toutefois des prélèvements à des fins scientifiques ou dans le cadre de recherche ou de fouilles dans les sites archéologiques ou paléontologiques, effectués y compris par forages ou sondages, peuvent être autorisés par le préfet après avis du conseil scientifique de la réserve et conformément aux objectifs du plan de gestion.&lt;/p&gt;Titre III : RÉGLEMENTATION DES ACTIVITÉS PASTORALES, AGRICOLES, INDUSTRIELLES ET COMMERCIALESArticle 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les activités agricoles et pastorales s&#39;exercent conformément aux usages en vigueur et conformément aux objectifs du plan de gestion.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Il est interdit d&#39;utiliser des produits phytosanitaires, des engrais minéraux, ainsi que du lisier, en dehors des apports par le pâturage.&lt;br/&gt;L&#39;utilisation du fumier peut être réglementée par le préfet, sur tout ou partie de la réserve, après avis du gestionnaire de la réserve et du comité consultatif, compte tenu des usages en vigueur, afin qu&#39;elle soit compatible avec les objectifs du plan de gestion.&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Les activités industrielles et artisanales sont interdites.&lt;br/&gt;II. - Sont autorisées les activités commerciales existantes à la date du classement lorsqu&#39;elles sont liées aux activités agricoles et pastorales mentionnées à l&#39;article 9 et aux activités de chasse et de pêche mentionnées aux articles 14 et 16, ainsi que les activités commerciales liées directement à la gestion ou à l&#39;animation pédagogique de la réserve.&lt;/p&gt;Titre IV : RÈGLES APPLICABLES AUX TRAVAUXArticle 12&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Les travaux publics ou privés modifiant l&#39;état ou l&#39;aspect de la réserve naturelle sont interdits.&lt;br/&gt;II. - Les travaux suivants, modifiant l&#39;état ou l&#39;aspect de la réserve naturelle, peuvent toutefois faire l&#39;objet d&#39;une autorisation délivrée par le préfet, en application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;idArticle=LEGIARTI000006833600&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement - art. L332-9 (V)&#39;&gt;article L. 332-9 du code de l&#39;environnement&lt;/a&gt; et dans les conditions prévues aux articles R. 332-23 à R. 332-25 de ce code :&lt;br/&gt;1° Les travaux de réhabilitation des chemins existants dans les parcelles 240 et 298 de la section B de la commune de La Godivelle ;&lt;br/&gt;2° Les travaux sur la ligne électrique installée dans les parcelles 264 et 265 de la section B de la commune de La Godivelle.&lt;br/&gt;III. - Certains travaux susceptibles de modifier l&#39;état ou l&#39;aspect de la réserve naturelle peuvent également être permis, après déclaration au préfet, dans les conditions prévues à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;idArticle=LEGIARTI000006837485&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement - art. R332-26 (V)&#39;&gt;article R. 332-26 du code de l&#39;environnement&lt;/a&gt;, lorsqu&#39;ils sont prévus dans le plan de gestion, notamment :&lt;br/&gt;1° Les travaux d&#39;entretien des abords des chemins existants dans les parcelles 240 et 298 de la section B de la commune de La Godivelle ;&lt;br/&gt;2° Les travaux d&#39;entretien de la ligne électrique installée dans les parcelles 264 et 265 de la section B de la commune de La Godivelle ;&lt;br/&gt;3° Les travaux de coupe de la végétation aquatique non protégée de la parcelle 190 de la section B de la commune de La Godivelle à des fins de pratique de la pêche ;&lt;br/&gt;4° Les travaux de création de rases ou fossés de faible largeur et de faible profondeur, c&#39;est-à-dire inférieure à 30 centimètres ;&lt;br/&gt;5° Les travaux consistant à convertir un terrain non exploité en une prairie exploitable pour l&#39;activité agricole ou pastorale ;&lt;br/&gt;6° Les travaux d&#39;installation de buses sur un écoulement des eaux ;&lt;br/&gt;7° Les travaux d&#39;installation de dispositifs de franchissement d&#39;un écoulement des eaux ;&lt;br/&gt;8° Les travaux d&#39;installation de dispositifs d&#39;abreuvement du bétail ;&lt;br/&gt;9° Les travaux de coupe d&#39;arbres, à des fins domestiques ;&lt;br/&gt;10° Les travaux de pose de nouvelles clôtures.&lt;/p&gt;Titre V : RÈGLES APPLICABLES À LA CIRCULATION, AUX ACTIVITÉS SPORTIVES ET DE LOISIRS ET AUX AUTRES USAGESArticle 13&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La circulation et le stationnement des personnes, à l&#39;exception du personnel du gestionnaire de la réserve naturelle et des agents chargés de missions de service public, peuvent être réglementés sur tout ou partie de la réserve par le préfet, après avis du comité consultatif.&lt;br/&gt;Le préfet délimite des secteurs sensibles à la fréquentation et au piétinement dans lesquels s&#39;applique une réglementation particulière, après avis du comité consultatif. Ces limites et cette réglementation peuvent être modifiées, dans les mêmes conditions, en fonction de l&#39;évolution des milieux naturels de la réserve et des connaissances sur le patrimoine naturel.&lt;/p&gt;Article 14&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La pratique de la chasse est autorisée dans la réserve naturelle conformément aux objectifs du plan de gestion :&lt;br/&gt;1° Sous réserve des dispositions de l&#39;article 13 ;&lt;br/&gt;2° Sauf sur les parcelles 60, 62 à 67, 76, 79, 158, 159, 165 à 167, 170, 171, 191, 206, 208, 210, 212, 213, 215, 232, 297 et 298 de la section B de la commune de La Godivelle.&lt;/p&gt;Article 15&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont interdits la détention ou le port d&#39;armes à feu ou de munitions, excepté :&lt;br/&gt;1° Pour les fonctionnaires et agents publics chargés de missions de police ainsi que pour les détachements militaires dans l&#39;exercice de leurs fonctions ;&lt;br/&gt;2° Pour les personnes habilitées à exécuter les opérations de limitation des populations d&#39;animaux envahissants ou surabondants dans la réserve, en application de l&#39;article 6 ;&lt;br/&gt;3° Dans le cadre des dispositions de l&#39;article 14.&lt;/p&gt;Article 16&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La pratique de la pêche est autorisée dans la réserve naturelle conformément aux objectifs du plan de gestion approuvé de la réserve, sous réserve des dispositions de l&#39;article 13.&lt;/p&gt;Article 17&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les activités sportives, culturelles et artistiques sont autorisées sur le territoire de la réserve naturelle, sous réserve des dispositions de l&#39;article 13.&lt;br/&gt;Les activités sportives, culturelles et artistiques peuvent être réglementées par le préfet, après avis du gestionnaire de la réserve, du comité consultatif et du conseil scientifique de la réserve, afin qu&#39;elles soient compatibles avec les objectifs du plan de gestion approuvé de la réserve.&lt;br/&gt;Les manifestations et réunions sportives, festives, commémoratives, culturelles, cultuelles, de restauration, de dégustation ou de loisirs sont soumises à autorisation du préfet, après avis du gestionnaire de la réserve, du comité consultatif et du conseil scientifique de la réserve, conformément aux objectifs du plan de gestion. Ces dispositions ne sont pas applicables aux actions d&#39;animation pédagogique définies dans le plan de gestion.&lt;/p&gt;Article 18&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La circulation et le stationnement des véhicules à moteur sont interdits.&lt;br/&gt;Toutefois, dans la stricte mesure nécessaire à leurs besoins, sous réserve des dispositions de l&#39;article 13 et conformément aux objectifs du plan de gestion approuvé de la réserve, ces interdictions ne s&#39;appliquent pas aux véhicules à moteur utilisés :&lt;br/&gt;1° Dans le cadre des activités agricoles et pastorales mentionnées à l&#39;article 9, pour les apports de lisier ou de fumier autorisés mentionnés à l&#39;article 10 ou pour les travaux mentionnés aux II et au III de l&#39;article 12 ;&lt;br/&gt;2° Par les propriétaires et leurs ayants-droit pour l&#39;accès à leurs parcelles ;&lt;br/&gt;3° Pour des opérations de police, de lutte contre l&#39;incendie, de secours ou de sauvetage, ou par les détachements militaires ;&lt;br/&gt;4° Pour la gestion et la surveillance de la réserve.&lt;/p&gt;Article 19&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Le survol, à l&#39;aide d&#39;engins motorisés ou non ainsi que radio pilotés, effectué à partir ou au-dessus du sol de la réserve naturelle, est interdit à une distance inférieure à 300 m au-dessus du sol, sauf autorisation délivrée par le préfet.&lt;br/&gt;II. - Le I n&#39;est pas applicable :&lt;br/&gt;1° Aux aéronefs effectuant des missions opérationnelles de secours et de sauvetage, de police, de douane et de lutte contre les incendies de forêt et aux aéronefs militaires en cas de nécessité absolue de service ou à l&#39;occasion de missions effectuées par des détachements militaires ;&lt;br/&gt;2° Aux drones, à des fins scientifiques ou de gestion.&lt;/p&gt;Article 20&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le campement sous une tente, dans un véhicule ou dans tout autre abri, ainsi que toute forme de bivouac sont interdits sauf pour le personnel du gestionnaire de la réserve naturelle et les agents chargés de missions de service public.&lt;br/&gt;Le préfet peut également autoriser le bivouac ou le campement à des fins scientifiques, après avis du gestionnaire de la réserve et du comité consultatif.&lt;/p&gt;Titre VI : AUTRES DISPOSITIONSArticle 21&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Jusqu&#39;à l&#39;approbation du plan de gestion de la réserve, le préfet peut prendre toute mesure qui s&#39;avèrerait nécessaire à la protection des intérêts que le classement a pour objet d&#39;assurer, après avis du comité consultatif et du conseil scientifique de la réserve.&lt;/p&gt;Article 22&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté ministériel du 27 juin 1975 portant création de la réserve naturelle dite « des Sagnes » (commune de La Godivelle, département du Puy-de-Dôme) est abrogé.&lt;/p&gt;Article 23&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la transition écologique et la secrétaire d&#39;État auprès de la ministre de la transition écologique, chargée de la biodiversité, sont chargées, chacune en ce qui la concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-06 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042614262"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1522 du 4 décembre 2020 confiant à la région Pays de la Loire les missions d&#39;animation et de concertation dans le domaine de la gestion et de la protection de la ressource en eau et des milieux aquatiques mentionnées au 12° du I de l&#39;article L. 211-7 du code de l&#39;environnement</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042614297</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la transition écologique</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En vue d&#39;une gestion coordonnée des différents sous-bassins hydrographiques de la région Pays de la Loire, justifiée par l&#39;état des eaux de surface et des eaux souterraines présentant des enjeux sanitaires et environnementaux, la région Pays de la Loire assure, à l&#39;échelle de son territoire, les missions d&#39;animation et de concertation dans le domaine de la gestion et de la protection de la ressource en eau et des milieux aquatiques mentionnées au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;idArticle=LEGIARTI000006832992&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement - art. L211-7 (M)&#39;&gt;12° du I de l&#39;article L. 211-7 du code de l&#39;environnement&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La région Pays de la Loire exerce, en coordination avec les comités de bassin Loire-Bretagne et Seine-Normandie et les commissions concernées, et en partenariat avec les services de l&#39;Etat et les agences de l&#39;eau, les missions d&#39;animation et de concertation à l&#39;échelle de la région dans le but de faciliter l&#39;atteinte des objectifs fixés dans les schémas directeurs d&#39;aménagement et de gestion des eaux prévus à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;idArticle=LEGIARTI000006833004&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement - art. L212-1 (M)&#39;&gt;article L. 212-1 du code de l&#39;environnement&lt;/a&gt;, auxquels sont associés les programmes pluriannuels de mesures prévus à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;idArticle=LEGIARTI000006833010&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement - art. L212-2-1 (V)&#39;&gt;article L. 212-2-1 du code de l&#39;environnement&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;A cet effet, la région Pays de la Loire favorise l&#39;émergence d&#39;établissements publics territoriaux de bassin ou d&#39;établissements publics d&#39;aménagement et de gestion des eaux définis à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&amp;idArticle=LEGIARTI000006833096&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;environnement - art. L213-12 (M)&#39;&gt;article L. 213-12 du code de l&#39;environnement&lt;/a&gt; sur les territoires où elle s&#39;avère nécessaire.&lt;br/&gt;Ces missions s&#39;exercent sans préjudice des compétences de l&#39;Etat, des agences de l&#39;eau, de l&#39;Office français de la biodiversité, des autres collectivités, de leurs groupements et des syndicats mixtes, ni des missions des personnes morales de droit public auxquelles les commissions locales de l&#39;eau de ce territoire ont confié leur secrétariat, ainsi que, le cas échéant, les études et les analyses nécessaires à l&#39;élaboration des schémas d&#39;aménagement et de gestion des eaux et au suivi de leur mise en œuvre.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la transition écologique et la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales sont chargées, chacune en ce qui la concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-06 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042614297"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique</name>
    </author>
  </entry>
</feed>