<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Legifrance RSS - ministere-des-armees - decret</title>
  <id>https://raw.githubusercontent.com/ldicarlo/legifrance-rss/master/feed/decret_ministere-des-armees.xml</id>
  <updated>2021-03-02T13:16:37+01:00</updated>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss </subtitle>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-212 du 25 février 2021 modifiant le décret n° 2012-422 du 29 mars 2012 relatif à la santé et à la sécurité au travail au ministère de la défense</title>
    <updated>2021-03-02T13:16:37+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043183864</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2021-02-26T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043183864"></link>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 24 février 2021 portant concession de la Médaille militaire</title>
    <updated>2021-03-02T13:16:37+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043185255</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2021-02-26T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043185255"></link>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 24 février 2021 portant nominations d&#39;officiers généraux (corps d&#39;officiers de la marine nationale administrés par le ministère de la mer)</title>
    <updated>2021-03-02T13:16:37+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043179338</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2021-02-25T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043179338"></link>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 24 février 2021 portant nominations d&#39;officiers généraux</title>
    <updated>2021-03-02T13:16:37+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043179342</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2021-02-25T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043179342"></link>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 18 février 2021 portant réintégration dans l&#39;armée active</title>
    <updated>2021-03-02T13:16:37+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162841</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2021-02-20T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162841"></link>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 18 février 2021 portant réintégration dans l&#39;armée active</title>
    <updated>2021-03-02T13:16:37+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162843</id>
    <content type="html"></content>
    <published>2021-02-20T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162843"></link>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-212 du 25 février 2021 modifiant le décret n° 2012-422 du 29 mars 2012 relatif à la santé et à la sécurité au travail au ministère de la défense</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:35+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043183864</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 29 mars 2012 susvisé est modifié conformément aux dispositions des articles 2 à 8 du présent décret.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;article 2, les mots : « des commissions » sont remplacés par les mots : « des instances de concertation ».&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au dernier alinéa de l&#39;article 12, les mots : « du comité d&#39;hygiène, de sécurité et des conditions de travail » sont remplacés par les mots : « de la formation spécialisée en matière de santé, de sécurité et de conditions de travail ».&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 13 est modifié comme suit :&lt;br/&gt;I.-Le premier alinéa est ainsi modifié : &lt;br/&gt;A la première phrase, les mots : « au comité d&#39;hygiène, de sécurité et des conditions de travail » sont remplacés par les mots : « de la formation spécialisée compétente » ; &lt;br/&gt;La deuxième phrase est remplacée par les dispositions suivantes : « Les personnes ainsi alertées sont tenues de procéder immédiatement à une enquête avec le représentant de la commission consultative d&#39;hygiène et de prévention des accidents ou de la formation spécialisée en matière de santé, de sécurité et de conditions de travail ayant signalé le danger ou avec un autre membre de la formation spécialisée désigné par les représentants du personnel, et de prendre les dispositions nécessaires pour y remédier » ; &lt;br/&gt;A la troisième phrase, les mots : « le comité » sont remplacés par les mots : « la formation spécialisée » ; &lt;br/&gt;II.-Aux deuxième et troisième alinéas, les mots : « le comité d&#39;hygiène, de sécurité et des conditions de travail compétent » sont remplacés par les mots : « la formation spécialisée compétente » ; &lt;br/&gt;III.-Au quatrième alinéa, les mots : « le comité d&#39;hygiène, de sécurité et des conditions de travail » sont remplacés par les mots : « la formation spécialisée en matière de santé, de sécurité et de conditions de travail ».&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 14 est modifié comme suit : &lt;br/&gt;Au premier alinéa, les mots : « du comité d&#39;hygiène, de sécurité et des conditions de travail » sont remplacés par les mots : « de la formation spécialisée en matière de santé, de sécurité et de conditions de travail compétente » ; &lt;br/&gt;Au deuxième alinéa, les mots : « au comité d&#39;hygiène, de sécurité et des conditions de travail » sont remplacés par les mots : « de la formation spécialisée en matière de santé, de sécurité et de conditions de travail compétente ».&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les articles 16 à 28 sont remplacés par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 16.-Sous réserve des dispositions du présent décret, les dispositions relatives aux formations spécialisées prévues par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042545890&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1427 du 20 novembre 2020 (V)&#39;&gt;décret n° 2020-1427 du 20 novembre 2020 &lt;/a&gt;relatif aux comités sociaux d&#39;administration dans les administrations et les établissements publics de l&#39;Etat sont applicables au ministère de la défense. &lt;br/&gt;« Les visites et enquêtes prévues aux articles &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000042545890&amp;idArticle=JORFARTI000042546176&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1427 du 20 novembre 2020 - art. 63 (V)&#39;&gt;63 &lt;/a&gt;et &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000042545890&amp;idArticle=JORFARTI000042546177&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1427 du 20 novembre 2020 - art. 64 (V)&#39;&gt;64 &lt;/a&gt;du décret du 20 novembre 2020 précité s&#39;exercent sous réserve de la protection du secret de la défense nationale. A cette fin, la délégation de la formation spécialisée en matière de santé, de sécurité et de conditions de travail peut être admise à pénétrer dans les zones, installations, bâtiments ou aéronefs dont l&#39;accès est soumis à une autorisation spéciale, accordée, au cas par cas, par l&#39;autorité responsable et dans les conditions permettant d&#39;assurer la protection du secret de la défense nationale. &lt;br/&gt;« Ces visites et enquêtes lorsqu&#39;elles peuvent conduire à la connaissance d&#39;informations classifiées sont confiées à des membres de la formation spécialisée dûment habilités ou, le cas échéant, à des experts en santé et sécurité au travail habilités désignés par la formation spécialisée. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 17.-Une formation spécialisée en matière de santé, de sécurité et de conditions de travail est instaurée au sein du comité social d&#39;administration ministériel. Elle comprend quinze représentants du personnel titulaires. Les représentants du personnel titulaires ont un nombre égal de suppléants. &lt;br/&gt;« Les représentants titulaires sont choisis parmi les représentants titulaires ou suppléants du comité social d&#39;administration. Chaque organisation syndicale désigne librement son ou ses représentants suppléants, sous réserve de satisfaire aux conditions d&#39;éligibilité à ce comité. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 18.-Une formation spécialisée en matière de santé et de sécurité et de conditions de travail est instaurée au sein : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;«-du comité social d&#39;administration centrale. Elle comprend sept représentants du personnel titulaires ; &lt;br/&gt;«-des comités sociaux d&#39;administration de réseaux comptant au moins deux cents agents. Elle comprend sept représentants du personnel titulaires ; &lt;br/&gt;«-des comités sociaux d&#39;administration spéciaux comptant au moins deux cents agents. Elle comprend sept représentants du personnel titulaires ; &lt;br/&gt;«-des comités sociaux d&#39;administration de base de défense comptant au moins deux cents agents. Elle comprend quatre représentants du personnel titulaires pour un effectif supérieur ou égal à deux cents et inférieur à sept cents, six représentants du personnel titulaires pour un effectif supérieur ou égal à sept cents. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Une formation spécialisée en matière de santé, de sécurité et de conditions de travail peut être instituée au sein des comités sociaux d&#39;administration de bases de défense comptant moins de deux cents agents, lorsque des risques professionnels particuliers le justifient. Cette formation comprend trois représentants du personnel titulaires. &lt;br/&gt;« Les représentants du personnel titulaires ont un nombre égal de suppléants. &lt;br/&gt;« La répartition des sièges de titulaires et de suppléants entre les organisations syndicales représentées au sein du comité social d&#39;administration est établie à la représentation proportionnelle à la plus forte moyenne. &lt;br/&gt;« Les représentants titulaires sont choisis parmi les représentants titulaires ou suppléants du comité social d&#39;administration. Chaque organisation syndicale désigne librement son ou ses représentants suppléants, sous réserve de satisfaire aux conditions d&#39;éligibilité à ce comité. &lt;br/&gt;« Lorsqu&#39;il existe des formations spécialisées d&#39;emprise prévues à l&#39;article 19 du présent décret, les formations spécialisées de base de défense et la formation spécialisée d&#39;administration centrale, sont compétentes exclusivement sur les questions communes à l&#39;ensemble des organismes relevant de leurs champs de compétence respectifs. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 19.-Une formation spécialisée en matière de santé, de sécurité et de conditions de travail peut être instituée au niveau d&#39;une emprise lorsque plusieurs organismes ou antennes d&#39;organisme implantés sur cette emprise sont soumis à un risque professionnel particulier. Cette formation spécialisée, dénommée formation spécialisée d&#39;emprise, peut également prendre en compte des organismes ou antennes d&#39;organisme implantés dans un immeuble situé à l&#39;extérieur de l&#39;emprise et géographiquement à proximité de celle-ci. Elle est compétente pour les agents du périmètre de l&#39;emprise relevant de l&#39;administration centrale et ceux relevant de services déconcentrés. Elle est rattachée au comité social d&#39;administration de base de défense. &lt;br/&gt;« La liste des formations spécialisées d&#39;emprise est fixée par arrêté ministériel après consultation des organisations syndicales représentées au sein du comité social d&#39;administration ministériel. &lt;br/&gt;« La formation spécialisée d&#39;emprise exerce, sur son périmètre, les attributions fixées au chapitre II du titre III du décret du 20 novembre 2020 précité. &lt;br/&gt;« Lorsqu&#39;un organisme relève du champ de compétence d&#39;une formation spécialisée “ risque métier ” prévue à l&#39;article 20 du présent décret, la formation spécialisée d&#39;emprise dont il relève n&#39;est compétente que pour les questions communes à l&#39;ensemble des organismes relevant de son champ de compétence. &lt;br/&gt;« La formation spécialisée d&#39;emprise est présidée par le chef d&#39;emprise. Les chefs d&#39;organisme ou leurs représentants relevant du champ de compétence de la formation spécialisée d&#39;emprise participent aux réunions de ladite formation spécialisée. &lt;br/&gt;« Chaque organisation syndicale habilitée à désigner les représentants du personnel conformément aux modalités définies à l&#39;article 22 du présent décret, désigne librement ses représentants titulaires et suppléants, sous réserve de satisfaire, suivant le cas, aux conditions d&#39;éligibilité au comité social d&#39;administration centrale ou au comité social d&#39;administration de base de défense. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 20.-Une formation spécialisée en matière de santé, de sécurité et de conditions de travail peut être instituée sur proposition des états-majors, directions et services lorsque des risques professionnels particuliers le justifient. Cette formation spécialisée, dénommée formation spécialisée “ risque métier ” peut, suivant la situation, être compétente : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;«-pour un organisme ; &lt;br/&gt;«-pour une antenne d&#39;organisme ; &lt;br/&gt;«-pour plusieurs antennes d&#39;organisme ; &lt;br/&gt;«-ou pour plusieurs organismes. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« La liste des formations spécialisées “ risque métier ” est fixée par arrêté ministériel. Cet arrêté précise l&#39;autorité qui assure la présidence de chacune de ces formations et le comité social d&#39;administration auquel elle est rattachée. &lt;br/&gt;« La formation spécialisée “ risque métier ” est seule compétente pour exercer ses attributions sur le périmètre pour lequel elle est créée. &lt;br/&gt;« Chaque organisation syndicale habilitée à désigner les représentants du personnel conformément aux modalités définies à l&#39;article 22 du présent décret, désigne librement ses représentants titulaires et suppléants, sous réserve de satisfaire aux conditions d&#39;éligibilité au comité social d&#39;administration de réseau ou au comité social d&#39;administration spécial. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 21.-Le nombre des représentants titulaires des formations spécialisées d&#39;emprise et “ risque métier ” est égal à : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;«-neuf lorsque les effectifs des organismes sont supérieurs à mille cinq cents agents ; &lt;br/&gt;«-six lorsque les effectifs des organismes sont supérieurs à cinq cents agents et inférieurs ou égaux à mille cinq cents agents ; &lt;br/&gt;«-quatre lorsque les effectifs des organismes sont supérieurs ou égaux à cent et inférieurs ou égaux à cinq cents agents ; &lt;br/&gt;«-trois lorsque les effectifs des organismes sont inférieurs à cent agents. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Les représentants du personnel titulaires ont un nombre égal de suppléants. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 22.-La liste des organisations syndicales habilitées à désigner des représentants du personnel et le nombre de sièges attribués à chacune d&#39;entre elles sont établis par arrêté ministériel pour les formations spécialisées en matière de santé, de sécurité et de conditions de travail prévues à l&#39;article 18 du présent décret. &lt;br/&gt;« La liste des organisations syndicales habilitées à désigner les représentants du personnel des formations spécialisées d&#39;emprise mentionnées à l&#39;article 19 du présent décret ainsi que le nombre de sièges auxquels elles ont droit sont arrêtés par dépouillement au niveau de l&#39;emprise des suffrages recueillis pour la composition des comités sociaux d&#39;administration de base de défense et d&#39;administration centrale. Les sièges obtenus sont répartis à la représentation proportionnelle à la plus forte moyenne. L&#39;autorité ayant compétence sur le comité social d&#39;administration de base de défense fixe ces éléments par décision. &lt;br/&gt;« La liste des organisations syndicales habilitées à désigner les représentants du personnel des formations spécialisées “ risque métier ” prévues à l&#39;article 20 du présent décret ainsi que le nombre de sièges auxquels elles ont droit sont arrêtés par dépouillement au niveau du périmètre concerné par ladite formation spécialisée “ risque métier ”, des suffrages recueillis pour la composition du comité social d&#39;administration de réseau ou spécial. Les sièges obtenus sont répartis à la représentation proportionnelle à la plus forte moyenne. L&#39;autorité ayant compétence sur le comité social d&#39;administration de réseau ou spécial fixe ces éléments par décision. &lt;br/&gt;« Le délai imparti pour la désignation des représentants du personnel des formations spécialisées prévues aux articles 18 à 20 du présent décret est fixé à trente jours à compter de la publication de l&#39;arrêté ou de la communication de la décision aux organisations syndicales. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 23.-La formation spécialisée d&#39;emprise ou “ risque métier ”, en dehors des cas où elle se réunit à la suite d&#39;un accident du travail, en présence d&#39;un danger grave et imminent ou pour des raisons exceptionnelles, se réunit au moins deux fois par an sur convocation de l&#39;autorité auprès de laquelle elle est placée, à son initiative, ou dans le délai maximum de deux mois, sur demande écrite de la moitié au moins des représentants titulaires du personnel. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 24.-La formation spécialisée d&#39;emprise et la formation spécialisée “ risque métier ” informent la formation spécialisée du comité social d&#39;administration auquel elles sont rattachées, des activités et résultats de la politique de prévention des risques professionnels des organismes ou antennes d&#39;organisme relevant de leur champ de compétence. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 25.-Lorsqu&#39;un organisme relève de plusieurs formations spécialisées d&#39;emprise et qu&#39;il ne dispose pas d&#39;une formation spécialisée “ risque métier ”, le chef d&#39;organisme détermine l&#39;instance auprès de laquelle les documents se rattachant à sa mission, notamment les règlements et consignes qu&#39;il envisage d&#39;adopter en matière de santé, de sécurité et de conditions de travail, sont portés pour avis. Les autres formations spécialisées sont informées desdits documents et de l&#39;avis rendu par la formation spécialisée consultée. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 26.-En cas de réorganisation ou de restructuration d&#39;un ou plusieurs organismes du ministère de la défense en cours de cycle électoral, les formations spécialisées d&#39;emprise constituées demeurent compétentes dès lors que ces évolutions sont sans incidence sur le rattachement de ces organismes ou antennes d&#39;organismes. &lt;br/&gt;« Lorsque la réorganisation ou la restructuration des organismes du ministère de la défense en cours de cycle électoral a une incidence sur le rattachement d&#39;un organisme ou d&#39;une antenne d&#39;organisme à la formation spécialisée d&#39;emprise mais qu&#39;elle ne modifie pas de manière significative la représentativité de ladite formation spécialisée, ce changement de rattachement est acté par décision du président de la formations spécialisée d&#39;emprise concernée par cette réorganisation ou restructuration, après consultation de cette formation. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 27.-Les formations spécialisées en cas de risques professionnels prévues au sixième alinéa de l&#39;article 18 et aux articles 19 et 20 du présent décret, peuvent être créées sur proposition de l&#39;agent chargé de la fonction d&#39;inspection du travail mentionné à l&#39;article 4 du présent décret ou sur proposition de la majorité des membres représentants du personnel du comité social d&#39;administration auquel sera rattaché la formation concernée. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 28.-Lorsqu&#39;aucune formation spécialisée en matière de santé, de sécurité et des conditions de travail n&#39;a été instituée au sein du comité social d&#39;administration, ce dernier met en œuvre les compétences mentionnées au chapitre II du titre III décret du 20 novembre 2020 précité ainsi que celles mentionnées au chapitre II et à la section 1 du chapitre III du titre II du présent décret. »&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au quatrième alinéa de l&#39;article 45, les mots : « le comité d&#39;hygiène, de sécurité et des conditions de travail » sont remplacés par les mots : « la formation spécialisée en matière de santé, de sécurité et de conditions de travail compétente ».&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;article 46, les mots : « au comité d&#39;hygiène, de sécurité et des conditions de travail auquel » sont remplacés par les mots : « à la formation spécialisée compétente à laquelle ».&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent décret entre en vigueur en vue du renouvellement général des instances de la fonction publique.&lt;br/&gt;Les dispositions des articles 2, 3, 4, 5, 7 et 8 entrent en vigueur le 1er janvier 2023.&lt;br/&gt;Les comités d&#39;hygiène, de sécurité et des conditions de travail dont le mandat a été établi sur la base du résultat des élections organisées en 2018 pour la composition des comités techniques, demeurent régis par les dispositions du chapitre III du titre II du décret du 29 mars 2012 relatif à la santé et à la sécurité au travail au ministère de la défense dans sa rédaction antérieure au présent décret, jusqu&#39;au terme de leur mandat.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre des armées et la ministre de la transformation et de la fonction publiques sont chargées, chacune en ce qui la concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-26T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 24 février 2021 portant concession de la Médaille militaire</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:35+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043185255</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 24 février 2021, pris sur le rapport du Premier ministre et de la ministre des armées et visé pour son exécution par le grand chancelier de la Légion d&#39;honneur, vu la déclaration du conseil de l&#39;ordre en date du 11 février 2021 portant que les concessions sont faites en conformité des lois, décrets et règlements en vigueur et du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006071007&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la Légion d&#39;honneur et de la médaille militaire (M)&#39;&gt;code de la Légion d&#39;honneur&lt;/a&gt;, de la Médaille militaire et de l&#39;ordre national du Mérite, notamment en son article R. 141, sont décorés de la Médaille militaire :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ARMÉE ACTIVE&lt;br/&gt;GENDARMERIE NATIONALE&lt;br/&gt;Avec effet du 28 décembre 2020&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dupuis (Remi, Mario, Pierre), adjudant ; 13 ans de services. Mortellement blessé dans l&#39;accomplissement de son devoir le 22 décembre 2020. Promu major à titre exceptionnel le 22 décembre 2020. Cité.&lt;br/&gt;Mavel (Arno, Gaston, Jacques), brigadier ; 3 ans de services. Blessé dans l&#39;accomplissement de son devoir le 22 décembre 2020 et décédé des suites de ses blessures le 23 décembre 2020. Nommé gendarme à titre exceptionnel le 23 décembre 2020. Cité.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ARMÉE DE TERRE&lt;br/&gt;Avec effet du 31 décembre 2020&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Issakhanian (Dorian, Eric, Daniel), chasseur de 1re classe, arme blindée et cavalerie ; 2 ans de services. Mortellement blessé dans l&#39;accomplissement de son devoir le 28 décembre 2020. Promu brigadier à titre exceptionnel le 28 décembre 2020. Cité.&lt;br/&gt;Mauri (Tanerii, Teuira, Kévin), brigadier-chef, arme blindée et cavalerie ; 9 ans de services. Mortellement blessé dans l&#39;accomplissement de son devoir le 28 décembre 2020. Nommé maréchal des logis à titre exceptionnel le 28 décembre 2020. Cité.&lt;br/&gt;Pauchet (Quentin, Xavier, Guy), chasseur de 1re classe, arme blindée et cavalerie ; 2 ans de services. Mortellement blessé dans l&#39;accomplissement de son devoir le 28 décembre 2020. Promu brigadier à titre exceptionnel le 28 décembre 2020. Cité.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Avec effet du 6 janvier 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Huynh (Yvonne), sergente, troupes de marine ; 15 ans de services. Mortellement blessée dans l&#39;accomplissement de son devoir le 2 janvier 2021. Promue sergente-chef à titre exceptionnel le 2 janvier 2021. Citée.&lt;br/&gt;Risser (Loïc, Claude), brigadier, arme blindée et cavalerie ; 5 ans de services. Mortellement blessé dans l&#39;accomplissement de son devoir le 2 janvier 2021. Promu brigadier-chef à titre exceptionnel le 2 janvier 2021. Cité.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-26T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 24 février 2021 portant nominations d&#39;officiers généraux (corps d&#39;officiers de la marine nationale administrés par le ministère de la mer)</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:35+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043179338</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Est nommé dans la 1re section des officiers généraux de la marine, avec maintien dans ses fonctions :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au grade d&#39;administrateur général de 2e classe des affaires maritimes&lt;br/&gt;Pour prendre rang du 1er avril 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. l&#39;administrateur en chef de 1re classe des affaires maritimes Hervé THOMAS.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Est nommé dans la 2e section des officiers généraux de la marine :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au grade d&#39;administrateur général de 2e classe des affaires maritimes&lt;br/&gt;Pour prendre rang du 1er avril 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. l&#39;administrateur en chef de 1re classe des affaires maritimes Benoît FAIST.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre, la ministre des armées et la ministre de la mer sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-25T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 24 février 2021 portant nominations d&#39;officiers généraux</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:35+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043179342</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;B. - SERVICE DE SANTÉ DES ARMÉES&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;C. - DIRECTION GÉNÉRALE DE L&#39;ARMEMENT&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;D. - SERVICE DU COMMISSARIAT DES ARMÉES&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A. - ARMÉE DE TERRE&lt;/p&gt;Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont promus dans la 1re section des officiers généraux de l&#39;armée de terre, avec maintien dans leurs fonctions :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au grade de général de division&lt;br/&gt;Pour prendre rang du 1er mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. le général de brigade Benoit CHAVANAT.&lt;br/&gt;M. le général de brigade Xavier d&#39;AZEMAR.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour prendre rang du 1er avril 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. le général de brigade Frank BARRERA.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Est nommé dans la 2e section des officiers généraux de l&#39;armée de terre :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au grade de général de brigade&lt;br/&gt;Pour prendre rang du 1er août 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. le colonel du corps technique et administratif Jean-Pierre DUPLANY.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. le médecin chef des services de classe normale Marc-Olivier GELMANN est nommé chef du département de gestion des ressources humaines du service de santé des armées à compter du 1er mars 2021. Il prend, pour compter de la même date, les rang et appellation de médecin général.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Est nommé au titre de la promotion fonctionnelle dans la 1re section des officiers généraux du corps des ingénieurs des études et techniques de l&#39;armement :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au grade d&#39;ingénieur général de 2e classe&lt;br/&gt;Pour prendre rang du 1er mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. l&#39;ingénieur en chef de 1re classe des études et techniques de l&#39;armement Jacques DEFENDINI, maintenu dans les fonctions de chargé de la sous-direction de la gestion des procédures de contrôle et nommé adjoint au chef du service des procédures d&#39;exportation et des moyens à la direction du développement international de la direction générale de l&#39;armement. Il sera admis dans la 2e section des officiers généraux du corps des ingénieurs des études et techniques de l&#39;armement le 1er septembre 2023.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Est nommé dans la 2e section des officiers généraux du service du commissariat des armées :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au grade de commissaire général de 2e classe&lt;br/&gt;Pour prendre rang du 1er avril 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. le commissaire en chef de 1re classe François ROSSIER.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre et la ministre des armées sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-25T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 18 février 2021 portant réintégration dans l&#39;armée active</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:35+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162841</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 18 février 2021, le capitaine Jean-Marc BOUSTER est réintégré, à sa demande, dans le corps des officiers des armes avec le bénéfice de son ancienneté de grade et d&#39;échelon détenus lors de sa radiation des cadres.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-20T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 18 février 2021 portant réintégration dans l&#39;armée active</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:35+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162843</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 18 février 2021, le capitaine de frégate SAINT-REMY (Laurent, André, René) est réintégré à sa demande dans le corps des officiers spécialisés de la marine avec le bénéfice de son ancienneté de grade et d&#39;échelon détenus lors de sa radiation des cadres.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-20T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-212 du 25 février 2021 modifiant le décret n° 2012-422 du 29 mars 2012 relatif à la santé et à la sécurité au travail au ministère de la défense</title>
    <updated>2021-02-28T21:25:22+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043183864</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 29 mars 2012 susvisé est modifié conformément aux dispositions des articles 2 à 8 du présent décret.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;article 2, les mots : « des commissions » sont remplacés par les mots : « des instances de concertation ».&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au dernier alinéa de l&#39;article 12, les mots : « du comité d&#39;hygiène, de sécurité et des conditions de travail » sont remplacés par les mots : « de la formation spécialisée en matière de santé, de sécurité et de conditions de travail ».&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 13 est modifié comme suit :&lt;br/&gt;I.-Le premier alinéa est ainsi modifié : &lt;br/&gt;A la première phrase, les mots : « au comité d&#39;hygiène, de sécurité et des conditions de travail » sont remplacés par les mots : « de la formation spécialisée compétente » ; &lt;br/&gt;La deuxième phrase est remplacée par les dispositions suivantes : « Les personnes ainsi alertées sont tenues de procéder immédiatement à une enquête avec le représentant de la commission consultative d&#39;hygiène et de prévention des accidents ou de la formation spécialisée en matière de santé, de sécurité et de conditions de travail ayant signalé le danger ou avec un autre membre de la formation spécialisée désigné par les représentants du personnel, et de prendre les dispositions nécessaires pour y remédier » ; &lt;br/&gt;A la troisième phrase, les mots : « le comité » sont remplacés par les mots : « la formation spécialisée » ; &lt;br/&gt;II.-Aux deuxième et troisième alinéas, les mots : « le comité d&#39;hygiène, de sécurité et des conditions de travail compétent » sont remplacés par les mots : « la formation spécialisée compétente » ; &lt;br/&gt;III.-Au quatrième alinéa, les mots : « le comité d&#39;hygiène, de sécurité et des conditions de travail » sont remplacés par les mots : « la formation spécialisée en matière de santé, de sécurité et de conditions de travail ».&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 14 est modifié comme suit : &lt;br/&gt;Au premier alinéa, les mots : « du comité d&#39;hygiène, de sécurité et des conditions de travail » sont remplacés par les mots : « de la formation spécialisée en matière de santé, de sécurité et de conditions de travail compétente » ; &lt;br/&gt;Au deuxième alinéa, les mots : « au comité d&#39;hygiène, de sécurité et des conditions de travail » sont remplacés par les mots : « de la formation spécialisée en matière de santé, de sécurité et de conditions de travail compétente ».&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les articles 16 à 28 sont remplacés par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 16.-Sous réserve des dispositions du présent décret, les dispositions relatives aux formations spécialisées prévues par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042545890&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1427 du 20 novembre 2020 (V)&#39;&gt;décret n° 2020-1427 du 20 novembre 2020 &lt;/a&gt;relatif aux comités sociaux d&#39;administration dans les administrations et les établissements publics de l&#39;Etat sont applicables au ministère de la défense. &lt;br/&gt;« Les visites et enquêtes prévues aux articles &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000042545890&amp;idArticle=JORFARTI000042546176&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1427 du 20 novembre 2020 - art. 63 (V)&#39;&gt;63 &lt;/a&gt;et &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000042545890&amp;idArticle=JORFARTI000042546177&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1427 du 20 novembre 2020 - art. 64 (V)&#39;&gt;64 &lt;/a&gt;du décret du 20 novembre 2020 précité s&#39;exercent sous réserve de la protection du secret de la défense nationale. A cette fin, la délégation de la formation spécialisée en matière de santé, de sécurité et de conditions de travail peut être admise à pénétrer dans les zones, installations, bâtiments ou aéronefs dont l&#39;accès est soumis à une autorisation spéciale, accordée, au cas par cas, par l&#39;autorité responsable et dans les conditions permettant d&#39;assurer la protection du secret de la défense nationale. &lt;br/&gt;« Ces visites et enquêtes lorsqu&#39;elles peuvent conduire à la connaissance d&#39;informations classifiées sont confiées à des membres de la formation spécialisée dûment habilités ou, le cas échéant, à des experts en santé et sécurité au travail habilités désignés par la formation spécialisée. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 17.-Une formation spécialisée en matière de santé, de sécurité et de conditions de travail est instaurée au sein du comité social d&#39;administration ministériel. Elle comprend quinze représentants du personnel titulaires. Les représentants du personnel titulaires ont un nombre égal de suppléants. &lt;br/&gt;« Les représentants titulaires sont choisis parmi les représentants titulaires ou suppléants du comité social d&#39;administration. Chaque organisation syndicale désigne librement son ou ses représentants suppléants, sous réserve de satisfaire aux conditions d&#39;éligibilité à ce comité. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 18.-Une formation spécialisée en matière de santé et de sécurité et de conditions de travail est instaurée au sein : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;«-du comité social d&#39;administration centrale. Elle comprend sept représentants du personnel titulaires ; &lt;br/&gt;«-des comités sociaux d&#39;administration de réseaux comptant au moins deux cents agents. Elle comprend sept représentants du personnel titulaires ; &lt;br/&gt;«-des comités sociaux d&#39;administration spéciaux comptant au moins deux cents agents. Elle comprend sept représentants du personnel titulaires ; &lt;br/&gt;«-des comités sociaux d&#39;administration de base de défense comptant au moins deux cents agents. Elle comprend quatre représentants du personnel titulaires pour un effectif supérieur ou égal à deux cents et inférieur à sept cents, six représentants du personnel titulaires pour un effectif supérieur ou égal à sept cents. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Une formation spécialisée en matière de santé, de sécurité et de conditions de travail peut être instituée au sein des comités sociaux d&#39;administration de bases de défense comptant moins de deux cents agents, lorsque des risques professionnels particuliers le justifient. Cette formation comprend trois représentants du personnel titulaires. &lt;br/&gt;« Les représentants du personnel titulaires ont un nombre égal de suppléants. &lt;br/&gt;« La répartition des sièges de titulaires et de suppléants entre les organisations syndicales représentées au sein du comité social d&#39;administration est établie à la représentation proportionnelle à la plus forte moyenne. &lt;br/&gt;« Les représentants titulaires sont choisis parmi les représentants titulaires ou suppléants du comité social d&#39;administration. Chaque organisation syndicale désigne librement son ou ses représentants suppléants, sous réserve de satisfaire aux conditions d&#39;éligibilité à ce comité. &lt;br/&gt;« Lorsqu&#39;il existe des formations spécialisées d&#39;emprise prévues à l&#39;article 19 du présent décret, les formations spécialisées de base de défense et la formation spécialisée d&#39;administration centrale, sont compétentes exclusivement sur les questions communes à l&#39;ensemble des organismes relevant de leurs champs de compétence respectifs. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 19.-Une formation spécialisée en matière de santé, de sécurité et de conditions de travail peut être instituée au niveau d&#39;une emprise lorsque plusieurs organismes ou antennes d&#39;organisme implantés sur cette emprise sont soumis à un risque professionnel particulier. Cette formation spécialisée, dénommée formation spécialisée d&#39;emprise, peut également prendre en compte des organismes ou antennes d&#39;organisme implantés dans un immeuble situé à l&#39;extérieur de l&#39;emprise et géographiquement à proximité de celle-ci. Elle est compétente pour les agents du périmètre de l&#39;emprise relevant de l&#39;administration centrale et ceux relevant de services déconcentrés. Elle est rattachée au comité social d&#39;administration de base de défense. &lt;br/&gt;« La liste des formations spécialisées d&#39;emprise est fixée par arrêté ministériel après consultation des organisations syndicales représentées au sein du comité social d&#39;administration ministériel. &lt;br/&gt;« La formation spécialisée d&#39;emprise exerce, sur son périmètre, les attributions fixées au chapitre II du titre III du décret du 20 novembre 2020 précité. &lt;br/&gt;« Lorsqu&#39;un organisme relève du champ de compétence d&#39;une formation spécialisée “ risque métier ” prévue à l&#39;article 20 du présent décret, la formation spécialisée d&#39;emprise dont il relève n&#39;est compétente que pour les questions communes à l&#39;ensemble des organismes relevant de son champ de compétence. &lt;br/&gt;« La formation spécialisée d&#39;emprise est présidée par le chef d&#39;emprise. Les chefs d&#39;organisme ou leurs représentants relevant du champ de compétence de la formation spécialisée d&#39;emprise participent aux réunions de ladite formation spécialisée. &lt;br/&gt;« Chaque organisation syndicale habilitée à désigner les représentants du personnel conformément aux modalités définies à l&#39;article 22 du présent décret, désigne librement ses représentants titulaires et suppléants, sous réserve de satisfaire, suivant le cas, aux conditions d&#39;éligibilité au comité social d&#39;administration centrale ou au comité social d&#39;administration de base de défense. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 20.-Une formation spécialisée en matière de santé, de sécurité et de conditions de travail peut être instituée sur proposition des états-majors, directions et services lorsque des risques professionnels particuliers le justifient. Cette formation spécialisée, dénommée formation spécialisée “ risque métier ” peut, suivant la situation, être compétente : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;«-pour un organisme ; &lt;br/&gt;«-pour une antenne d&#39;organisme ; &lt;br/&gt;«-pour plusieurs antennes d&#39;organisme ; &lt;br/&gt;«-ou pour plusieurs organismes. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« La liste des formations spécialisées “ risque métier ” est fixée par arrêté ministériel. Cet arrêté précise l&#39;autorité qui assure la présidence de chacune de ces formations et le comité social d&#39;administration auquel elle est rattachée. &lt;br/&gt;« La formation spécialisée “ risque métier ” est seule compétente pour exercer ses attributions sur le périmètre pour lequel elle est créée. &lt;br/&gt;« Chaque organisation syndicale habilitée à désigner les représentants du personnel conformément aux modalités définies à l&#39;article 22 du présent décret, désigne librement ses représentants titulaires et suppléants, sous réserve de satisfaire aux conditions d&#39;éligibilité au comité social d&#39;administration de réseau ou au comité social d&#39;administration spécial. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 21.-Le nombre des représentants titulaires des formations spécialisées d&#39;emprise et “ risque métier ” est égal à : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;«-neuf lorsque les effectifs des organismes sont supérieurs à mille cinq cents agents ; &lt;br/&gt;«-six lorsque les effectifs des organismes sont supérieurs à cinq cents agents et inférieurs ou égaux à mille cinq cents agents ; &lt;br/&gt;«-quatre lorsque les effectifs des organismes sont supérieurs ou égaux à cent et inférieurs ou égaux à cinq cents agents ; &lt;br/&gt;«-trois lorsque les effectifs des organismes sont inférieurs à cent agents. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Les représentants du personnel titulaires ont un nombre égal de suppléants. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 22.-La liste des organisations syndicales habilitées à désigner des représentants du personnel et le nombre de sièges attribués à chacune d&#39;entre elles sont établis par arrêté ministériel pour les formations spécialisées en matière de santé, de sécurité et de conditions de travail prévues à l&#39;article 18 du présent décret. &lt;br/&gt;« La liste des organisations syndicales habilitées à désigner les représentants du personnel des formations spécialisées d&#39;emprise mentionnées à l&#39;article 19 du présent décret ainsi que le nombre de sièges auxquels elles ont droit sont arrêtés par dépouillement au niveau de l&#39;emprise des suffrages recueillis pour la composition des comités sociaux d&#39;administration de base de défense et d&#39;administration centrale. Les sièges obtenus sont répartis à la représentation proportionnelle à la plus forte moyenne. L&#39;autorité ayant compétence sur le comité social d&#39;administration de base de défense fixe ces éléments par décision. &lt;br/&gt;« La liste des organisations syndicales habilitées à désigner les représentants du personnel des formations spécialisées “ risque métier ” prévues à l&#39;article 20 du présent décret ainsi que le nombre de sièges auxquels elles ont droit sont arrêtés par dépouillement au niveau du périmètre concerné par ladite formation spécialisée “ risque métier ”, des suffrages recueillis pour la composition du comité social d&#39;administration de réseau ou spécial. Les sièges obtenus sont répartis à la représentation proportionnelle à la plus forte moyenne. L&#39;autorité ayant compétence sur le comité social d&#39;administration de réseau ou spécial fixe ces éléments par décision. &lt;br/&gt;« Le délai imparti pour la désignation des représentants du personnel des formations spécialisées prévues aux articles 18 à 20 du présent décret est fixé à trente jours à compter de la publication de l&#39;arrêté ou de la communication de la décision aux organisations syndicales. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 23.-La formation spécialisée d&#39;emprise ou “ risque métier ”, en dehors des cas où elle se réunit à la suite d&#39;un accident du travail, en présence d&#39;un danger grave et imminent ou pour des raisons exceptionnelles, se réunit au moins deux fois par an sur convocation de l&#39;autorité auprès de laquelle elle est placée, à son initiative, ou dans le délai maximum de deux mois, sur demande écrite de la moitié au moins des représentants titulaires du personnel. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 24.-La formation spécialisée d&#39;emprise et la formation spécialisée “ risque métier ” informent la formation spécialisée du comité social d&#39;administration auquel elles sont rattachées, des activités et résultats de la politique de prévention des risques professionnels des organismes ou antennes d&#39;organisme relevant de leur champ de compétence. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 25.-Lorsqu&#39;un organisme relève de plusieurs formations spécialisées d&#39;emprise et qu&#39;il ne dispose pas d&#39;une formation spécialisée “ risque métier ”, le chef d&#39;organisme détermine l&#39;instance auprès de laquelle les documents se rattachant à sa mission, notamment les règlements et consignes qu&#39;il envisage d&#39;adopter en matière de santé, de sécurité et de conditions de travail, sont portés pour avis. Les autres formations spécialisées sont informées desdits documents et de l&#39;avis rendu par la formation spécialisée consultée. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 26.-En cas de réorganisation ou de restructuration d&#39;un ou plusieurs organismes du ministère de la défense en cours de cycle électoral, les formations spécialisées d&#39;emprise constituées demeurent compétentes dès lors que ces évolutions sont sans incidence sur le rattachement de ces organismes ou antennes d&#39;organismes. &lt;br/&gt;« Lorsque la réorganisation ou la restructuration des organismes du ministère de la défense en cours de cycle électoral a une incidence sur le rattachement d&#39;un organisme ou d&#39;une antenne d&#39;organisme à la formation spécialisée d&#39;emprise mais qu&#39;elle ne modifie pas de manière significative la représentativité de ladite formation spécialisée, ce changement de rattachement est acté par décision du président de la formations spécialisée d&#39;emprise concernée par cette réorganisation ou restructuration, après consultation de cette formation. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 27.-Les formations spécialisées en cas de risques professionnels prévues au sixième alinéa de l&#39;article 18 et aux articles 19 et 20 du présent décret, peuvent être créées sur proposition de l&#39;agent chargé de la fonction d&#39;inspection du travail mentionné à l&#39;article 4 du présent décret ou sur proposition de la majorité des membres représentants du personnel du comité social d&#39;administration auquel sera rattaché la formation concernée. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 28.-Lorsqu&#39;aucune formation spécialisée en matière de santé, de sécurité et des conditions de travail n&#39;a été instituée au sein du comité social d&#39;administration, ce dernier met en œuvre les compétences mentionnées au chapitre II du titre III décret du 20 novembre 2020 précité ainsi que celles mentionnées au chapitre II et à la section 1 du chapitre III du titre II du présent décret. »&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au quatrième alinéa de l&#39;article 45, les mots : « le comité d&#39;hygiène, de sécurité et des conditions de travail » sont remplacés par les mots : « la formation spécialisée en matière de santé, de sécurité et de conditions de travail compétente ».&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;article 46, les mots : « au comité d&#39;hygiène, de sécurité et des conditions de travail auquel » sont remplacés par les mots : « à la formation spécialisée compétente à laquelle ».&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent décret entre en vigueur en vue du renouvellement général des instances de la fonction publique.&lt;br/&gt;Les dispositions des articles 2, 3, 4, 5, 7 et 8 entrent en vigueur le 1er janvier 2023.&lt;br/&gt;Les comités d&#39;hygiène, de sécurité et des conditions de travail dont le mandat a été établi sur la base du résultat des élections organisées en 2018 pour la composition des comités techniques, demeurent régis par les dispositions du chapitre III du titre II du décret du 29 mars 2012 relatif à la santé et à la sécurité au travail au ministère de la défense dans sa rédaction antérieure au présent décret, jusqu&#39;au terme de leur mandat.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre des armées et la ministre de la transformation et de la fonction publiques sont chargées, chacune en ce qui la concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-26T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 24 février 2021 portant concession de la Médaille militaire</title>
    <updated>2021-02-28T21:25:22+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043185255</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 24 février 2021, pris sur le rapport du Premier ministre et de la ministre des armées et visé pour son exécution par le grand chancelier de la Légion d&#39;honneur, vu la déclaration du conseil de l&#39;ordre en date du 11 février 2021 portant que les concessions sont faites en conformité des lois, décrets et règlements en vigueur et du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006071007&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la Légion d&#39;honneur et de la médaille militaire (M)&#39;&gt;code de la Légion d&#39;honneur&lt;/a&gt;, de la Médaille militaire et de l&#39;ordre national du Mérite, notamment en son article R. 141, sont décorés de la Médaille militaire :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ARMÉE ACTIVE&lt;br/&gt;GENDARMERIE NATIONALE&lt;br/&gt;Avec effet du 28 décembre 2020&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dupuis (Remi, Mario, Pierre), adjudant ; 13 ans de services. Mortellement blessé dans l&#39;accomplissement de son devoir le 22 décembre 2020. Promu major à titre exceptionnel le 22 décembre 2020. Cité.&lt;br/&gt;Mavel (Arno, Gaston, Jacques), brigadier ; 3 ans de services. Blessé dans l&#39;accomplissement de son devoir le 22 décembre 2020 et décédé des suites de ses blessures le 23 décembre 2020. Nommé gendarme à titre exceptionnel le 23 décembre 2020. Cité.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ARMÉE DE TERRE&lt;br/&gt;Avec effet du 31 décembre 2020&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Issakhanian (Dorian, Eric, Daniel), chasseur de 1re classe, arme blindée et cavalerie ; 2 ans de services. Mortellement blessé dans l&#39;accomplissement de son devoir le 28 décembre 2020. Promu brigadier à titre exceptionnel le 28 décembre 2020. Cité.&lt;br/&gt;Mauri (Tanerii, Teuira, Kévin), brigadier-chef, arme blindée et cavalerie ; 9 ans de services. Mortellement blessé dans l&#39;accomplissement de son devoir le 28 décembre 2020. Nommé maréchal des logis à titre exceptionnel le 28 décembre 2020. Cité.&lt;br/&gt;Pauchet (Quentin, Xavier, Guy), chasseur de 1re classe, arme blindée et cavalerie ; 2 ans de services. Mortellement blessé dans l&#39;accomplissement de son devoir le 28 décembre 2020. Promu brigadier à titre exceptionnel le 28 décembre 2020. Cité.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Avec effet du 6 janvier 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Huynh (Yvonne), sergente, troupes de marine ; 15 ans de services. Mortellement blessée dans l&#39;accomplissement de son devoir le 2 janvier 2021. Promue sergente-chef à titre exceptionnel le 2 janvier 2021. Citée.&lt;br/&gt;Risser (Loïc, Claude), brigadier, arme blindée et cavalerie ; 5 ans de services. Mortellement blessé dans l&#39;accomplissement de son devoir le 2 janvier 2021. Promu brigadier-chef à titre exceptionnel le 2 janvier 2021. Cité.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-26T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 24 février 2021 portant nominations d&#39;officiers généraux (corps d&#39;officiers de la marine nationale administrés par le ministère de la mer)</title>
    <updated>2021-02-28T21:25:22+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043179338</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Est nommé dans la 1re section des officiers généraux de la marine, avec maintien dans ses fonctions :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au grade d&#39;administrateur général de 2e classe des affaires maritimes&lt;br/&gt;Pour prendre rang du 1er avril 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. l&#39;administrateur en chef de 1re classe des affaires maritimes Hervé THOMAS.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Est nommé dans la 2e section des officiers généraux de la marine :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au grade d&#39;administrateur général de 2e classe des affaires maritimes&lt;br/&gt;Pour prendre rang du 1er avril 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. l&#39;administrateur en chef de 1re classe des affaires maritimes Benoît FAIST.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre, la ministre des armées et la ministre de la mer sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-25T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 24 février 2021 portant nominations d&#39;officiers généraux</title>
    <updated>2021-02-28T21:25:22+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043179342</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;B. - SERVICE DE SANTÉ DES ARMÉES&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;C. - DIRECTION GÉNÉRALE DE L&#39;ARMEMENT&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;D. - SERVICE DU COMMISSARIAT DES ARMÉES&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A. - ARMÉE DE TERRE&lt;/p&gt;Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont promus dans la 1re section des officiers généraux de l&#39;armée de terre, avec maintien dans leurs fonctions :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au grade de général de division&lt;br/&gt;Pour prendre rang du 1er mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. le général de brigade Benoit CHAVANAT.&lt;br/&gt;M. le général de brigade Xavier d&#39;AZEMAR.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour prendre rang du 1er avril 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. le général de brigade Frank BARRERA.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Est nommé dans la 2e section des officiers généraux de l&#39;armée de terre :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au grade de général de brigade&lt;br/&gt;Pour prendre rang du 1er août 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. le colonel du corps technique et administratif Jean-Pierre DUPLANY.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. le médecin chef des services de classe normale Marc-Olivier GELMANN est nommé chef du département de gestion des ressources humaines du service de santé des armées à compter du 1er mars 2021. Il prend, pour compter de la même date, les rang et appellation de médecin général.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Est nommé au titre de la promotion fonctionnelle dans la 1re section des officiers généraux du corps des ingénieurs des études et techniques de l&#39;armement :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au grade d&#39;ingénieur général de 2e classe&lt;br/&gt;Pour prendre rang du 1er mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. l&#39;ingénieur en chef de 1re classe des études et techniques de l&#39;armement Jacques DEFENDINI, maintenu dans les fonctions de chargé de la sous-direction de la gestion des procédures de contrôle et nommé adjoint au chef du service des procédures d&#39;exportation et des moyens à la direction du développement international de la direction générale de l&#39;armement. Il sera admis dans la 2e section des officiers généraux du corps des ingénieurs des études et techniques de l&#39;armement le 1er septembre 2023.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Est nommé dans la 2e section des officiers généraux du service du commissariat des armées :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au grade de commissaire général de 2e classe&lt;br/&gt;Pour prendre rang du 1er avril 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. le commissaire en chef de 1re classe François ROSSIER.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre et la ministre des armées sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-25T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 18 février 2021 portant réintégration dans l&#39;armée active</title>
    <updated>2021-02-28T21:25:22+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162841</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 18 février 2021, le capitaine Jean-Marc BOUSTER est réintégré, à sa demande, dans le corps des officiers des armes avec le bénéfice de son ancienneté de grade et d&#39;échelon détenus lors de sa radiation des cadres.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-20T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 18 février 2021 portant réintégration dans l&#39;armée active</title>
    <updated>2021-02-28T21:25:22+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162843</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 18 février 2021, le capitaine de frégate SAINT-REMY (Laurent, André, René) est réintégré à sa demande dans le corps des officiers spécialisés de la marine avec le bénéfice de son ancienneté de grade et d&#39;échelon détenus lors de sa radiation des cadres.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-20T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-169 du 16 février 2021 modifiant le décret du 16 mai 1949 relatif à la médaille de l&#39;aéronautique</title>
    <updated>2021-02-28T21:25:22+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043148394</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 16 mai 1949 susvisé est modifié conformément aux articles 2 à 10 du présent décret.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 1er est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 1.-La médaille de l&#39;aéronautique est destinée à récompenser toute personne physique qui contribue à l&#39;essor, au prestige, au développement économique et technique, à l&#39;innovation et à la sécurité des secteurs aéronautique ou spatial, civil ou militaire, à la recherche stratégique afférente ainsi qu&#39;au rayonnement des sports aériens. »&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 1-2 est abrogé.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le troisième alinéa de l&#39;article 2 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« La décoration peut être attribuée, hors contingent, à des personnes blessées ou tuées dans l&#39;accomplissement de leurs missions en service aérien ou aérospatial, dans un délai d&#39;un an suivant les faits. »&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après l&#39;article 2, il est inséré un article 2-1 ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 2-1. - Le nombre annuel de croix susceptibles d&#39;être attribuées est fixé par arrêté interministériel du ministre de la défense et du ministre chargé des transports. »&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;article 4-1, les mots : « d&#39;attribution » sont remplacés par les mots : « ainsi que les modalités d&#39;attribution et de retrait ».&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le second alinéa de l&#39;article 5 est abrogé.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 6 est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 6.-Le conseil de la médaille peut prononcer la suspension ou le retrait de la médaille ainsi que des prérogatives qui y sont liées, à l&#39;encontre de toute personne ayant commis un acte contraire à l&#39;honneur. »&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 7 est abrogé.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 7-1 devient l&#39;article 7.&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la transition écologique, la ministre des armées et le ministre délégué auprès de la ministre de la transition écologique, chargé des transports, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-170 du 17 février 2021 portant autorisation d&#39;un traitement automatisé de données à caractère personnel dénommé « FLASH EVENT »</title>
    <updated>2021-02-28T21:25:22+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043148425</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Le ministre de la défense est autorisé à mettre en œuvre un traitement automatisé de données à caractère personnel dénommé « FLASH EVENT » ayant pour seule finalité d&#39;informer le ministre de la défense ainsi que les états-majors, les directions, les services, les organismes du ministère de la défense et les établissements publics placés sous sa tutelle, de la survenance :&lt;br/&gt;1° De tout incident ou accident présentant un caractère de gravité en raison des suites disciplinaires, pénales, ou médiatiques qu&#39;il est susceptible d&#39;entraîner dès lors qu&#39;il met en cause, en qualité de victime ou d&#39;auteur :&lt;br/&gt;a) Un membre du personnel militaire ou civil du ministère de la défense ;&lt;br/&gt;b) Un membre de forces militaires étrangères en stationnement ou en transit sur le territoire national ;&lt;br/&gt;c) Toute personne ne relevant pas du ministère de la défense lorsque l&#39;événement la concernant a eu lieu dans une emprise militaire ou en lien avec une activité du ministère ;&lt;br/&gt;2° De toute atteinte grave au domaine et aux biens du ministère de la défense ou des établissements publics placés sous sa tutelle ;&lt;br/&gt;3° De tout autre événement grave en rapport avec les missions et l&#39;activité du ministère de la défense.&lt;br/&gt;II. - Ne relèvent pas du traitement « FLASH EVENT » les informations se rapportant aux actions opérationnelles, aux activités nucléaires, au contrôle gouvernemental et au personnel et activités de la gendarmerie nationale qui ne sont pas placées pour leur emploi au sein du ministère.&lt;br/&gt;III. - Les événements faisant l&#39;objet du traitement sont classées en catégories selon une grille définie par une instruction du ministre de la défense.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Peuvent être enregistrées, dans la stricte mesure où elles sont nécessaires, adéquates et proportionnées aux finalités mentionnées à l&#39;article 1er, les données à caractère personnel et informations relatives :&lt;br/&gt;1° A l&#39;ensemble des éléments portant sur l&#39;identité de la ou des personnes concernées par l&#39;événement et sur leur activité professionnelle ;&lt;br/&gt;2° A la description de l&#39;événement et des circonstances dans lesquelles il est survenu, de ses incidences et des suites qui vont lui être ou lui ont été données.&lt;br/&gt;La liste de ces données est précisée en annexe au présent décret.&lt;br/&gt;II. - Le traitement des données à caractère personnel de la nature de celles mentionnées au &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000886460&amp;idArticle=LEGIARTI000006528068&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 78-17 du 6 janvier 1978 - art. 6 (V)&#39;&gt;I de l&#39;article 6 de la loi du 6 janvier 1978 susvisée&lt;/a&gt; relatives à la prétendue origine raciale ou ethnique, aux opinions politiques, philosophiques ou religieuses, à l&#39;appartenance syndicale, à la santé ou à la vie sexuelle ou l&#39;orientation sexuelle n&#39;est possible que dans le strict respect des conditions définies au présent décret et dans la limite des nécessités justifiant leur collecte.&lt;br/&gt;Ne peuvent être traitées des données génétiques et des données biométriques.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les données à caractère personnel et les informations mentionnées à l&#39;article 2 sont conservées pour une durée de trois ans à compter de la date de leur enregistrement. Cette durée peut être prorogée en cas d&#39;action devant la juridiction administrative ou judiciaire, jusqu&#39;à ce qu&#39;il ait été définitivement statué sur le litige ou jusqu&#39;à la clôture de l&#39;enquête judiciaire.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Peuvent accéder aux seules données à caractère personnel et informations, afférentes à un événement mentionné à l&#39;article 1er, qui sont strictement nécessaires à leur mission, à raison de leurs attributions respectives et dans la limite du besoin d&#39;en connaître :&lt;br/&gt;1° Aux fins d&#39;information, de consultation et de modification :&lt;br/&gt;a) Les agents des états-majors, des directions, des services et des organismes du ministère de la défense, ainsi que des établissements publics placés sous sa tutelle, désignés par l&#39;autorité dont ils relèvent pour opérer les signalements via le traitement ;&lt;br/&gt;b) Les agents dûment habilités du cabinet du ministre de la défense ;&lt;br/&gt;2° Aux seules fins d&#39;information et de consultation :&lt;br/&gt;a) Les autorités hiérarchiques et fonctionnelles de l&#39;entité d&#39;emploi des personnes impliquées dans la survenance de l&#39;événement ;&lt;br/&gt;b) Les agents des directions, services et organismes du ministère de la défense, ainsi que des établissements publics placés sous sa tutelle, concernés en raison du lieu de survenance de l&#39;événement ;&lt;br/&gt;3° Aux seules fins d&#39;information et de consultation, les agents dument habilités :&lt;br/&gt;a) Des cabinets du chef d&#39;état-major des armées, du délégué général pour l&#39;armement et du secrétaire général pour l&#39;administration ;&lt;br/&gt;b) De la direction du renseignement et de la sécurité de défense ;&lt;br/&gt;c) Des directions, services et organismes du ministère de la défense, ainsi que des établissements publics placés sous sa tutelle, lorsque l&#39;événement, en raison de sa nature, intéresse l&#39;exercice de leurs missions ;&lt;br/&gt;d) Des services gestionnaires des personnes concernées par l&#39;événement.&lt;br/&gt;II. - Les données relatives aux actes de poursuite éventuellement engagées, aux mesures de sûreté le cas échéant décidées par un juge et aux condamnations pénales ne sont accessibles qu&#39;aux autorités et agents mentionnés au 1°, au a du 2° et aux a, b et c du 3°. Ces agents traitent ces données dans le respect du secret professionnel.&lt;br/&gt;III. - La liste des catégories d&#39;informations et de données à caractère personnel auxquelles peuvent accéder les autorités et agents mentionnés au présent article est précisée par une instruction du ministre de la défense.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Toute opération relative au traitement créé par le présent décret fait l&#39;objet d&#39;un enregistrement comprenant l&#39;identification de l&#39;utilisateur ainsi que la date, l&#39;heure et la nature de l&#39;intervention dans ledit traitement automatisé. Ces informations sont conservées pendant une durée d&#39;un an.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Les droits d&#39;information, d&#39;effacement et d&#39;opposition prévus aux articles &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000886460&amp;idArticle=LEGIARTI000037814598&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 78-17 du 6 janvier 1978 - art. 116 (V)&#39;&gt;116&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000886460&amp;idArticle=LEGIARTI000037814600&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 78-17 du 6 janvier 1978 - art. 117 (V)&#39;&gt;117&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000886460&amp;idArticle=LEGIARTI000037814604&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 78-17 du 6 janvier 1978 - art. 119 (V)&#39;&gt;119&lt;/a&gt; de la loi du 6 janvier 1978 susvisée ne s&#39;appliquent pas au présent traitement.&lt;br/&gt;II. - Les droits d&#39;accès et de rectification s&#39;exercent, dans les conditions prévues à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000886460&amp;idArticle=LEGIARTI000037814604&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 78-17 du 6 janvier 1978 - art. 119 (V)&#39;&gt;article 119 de la loi du 6 janvier 1978 susvisée&lt;/a&gt;, par message électronique, à l&#39;adresse suivante : cabmin-flash-event.contact.fct@intradef.gouv.fr.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre des armées est chargée de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE &lt;br/&gt;DONNÉES À CARACTÈRE PERSONNEL ENREGISTRÉES DANS LE TRAITEMENT&lt;br/&gt;I. - Données relatives à l&#39;identification des personnes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1° Nom ;&lt;br/&gt;2° Prénom ;&lt;br/&gt;3° Sexe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;II. - Données relatives à la vie professionnelle&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1° Statut, corps, grade, affectations ;&lt;br/&gt;2° Identifiant défense ;&lt;br/&gt;3° Armée, direction ou service employeur ;&lt;br/&gt;4° Armée, direction ou service gestionnaire.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;III. - Données relatives à la description de l&#39;événement grave&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1° Qualité de la personne concernée : personne mise en cause, victime ou témoin ;&lt;br/&gt;2° Description de l&#39;événement grave (champ libre).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 16 février 2021 portant affectations d&#39;officiers généraux</title>
    <updated>2021-02-28T21:25:22+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149266</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 16 février 2021 :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;DIRECTION GÉNÉRALE DE L&#39;ARMEMENT&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. l&#39;ingénieur général de 1re classe de l&#39;armement Dominique LUZEAUX est nommé chargé de mission « pour la préfiguration de l&#39;Agence du numérique de défense » auprès du délégué général pour l&#39;armement.&lt;br/&gt;M. l&#39;ingénieur général de 1re classe de l&#39;armement Michel SAYEGH est nommé directeur de l&#39;unité de management Espace et systèmes d&#39;information opérationnels de la direction des opérations de la direction générale de l&#39;armement à compter du 1er mars 2021.&lt;br/&gt;Mme l&#39;ingénieure générale de 2e classe de l&#39;armement Raphaële CLAUDON est nommée cheffe de la division « acquisition-logistique » de la direction interarmées des réseaux d&#39;infrastructure et des systèmes d&#39;information de la défense.&lt;br/&gt;M. l&#39;ingénieur général de 2e classe de l&#39;armement Franck LECLERCQ est nommé adjoint au chef du service d&#39;architecture du système de défense de la direction générale de l&#39;armement et secrétaire général des architectes à compter du 1er mars 2021.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;SERVICE DE L&#39;ÉNERGIE OPÉRATIONNELLE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. l&#39;ingénieur général de 2e classe Jérôme LAFITTE est nommé directeur adjoint du service de l&#39;énergie opérationnelle.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-212 du 25 février 2021 modifiant le décret n° 2012-422 du 29 mars 2012 relatif à la santé et à la sécurité au travail au ministère de la défense</title>
    <updated>2021-02-26T10:08:48+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043183864</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 29 mars 2012 susvisé est modifié conformément aux dispositions des articles 2 à 8 du présent décret.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;article 2, les mots : « des commissions » sont remplacés par les mots : « des instances de concertation ».&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au dernier alinéa de l&#39;article 12, les mots : « du comité d&#39;hygiène, de sécurité et des conditions de travail » sont remplacés par les mots : « de la formation spécialisée en matière de santé, de sécurité et de conditions de travail ».&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 13 est modifié comme suit :&lt;br/&gt;I. - Le premier alinéa est ainsi modifié :&lt;br/&gt;A la première phrase, les mots : « au comité d&#39;hygiène, de sécurité et des conditions de travail » sont remplacés par les mots : « de la formation spécialisée compétente » ;&lt;br/&gt;La deuxième phrase est remplacée par les dispositions suivantes : « Les personnes ainsi alertées sont tenues de procéder immédiatement à une enquête avec le représentant de la commission consultative d&#39;hygiène et de prévention des accidents ou de la formation spécialisée en matière de santé, de sécurité et de conditions de travail ayant signalé le danger ou avec un autre membre de la formation spécialisée désigné par les représentants du personnel, et de prendre les dispositions nécessaires pour y remédier » ;&lt;br/&gt;A la troisième phrase, les mots : « le comité » sont remplacés par les mots : « la formation spécialisée » ;&lt;br/&gt;II. - Aux deuxième et troisième alinéas, les mots : « le comité d&#39;hygiène, de sécurité et des conditions de travail compétent » sont remplacés par les mots : « la formation spécialisée compétente » ;&lt;br/&gt;III. - Au quatrième alinéa, les mots : « le comité d&#39;hygiène, de sécurité et des conditions de travail » sont remplacés par les mots : « la formation spécialisée en matière de santé, de sécurité et de conditions de travail ».&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 14 est modifié comme suit :&lt;br/&gt;Au premier alinéa, les mots : « du comité d&#39;hygiène, de sécurité et des conditions de travail » sont remplacés par les mots : « de la formation spécialisée en matière de santé, de sécurité et de conditions de travail compétente » ;&lt;br/&gt;Au deuxième alinéa, les mots : « au comité d&#39;hygiène, de sécurité et des conditions de travail » sont remplacés par les mots : « de la formation spécialisée en matière de santé, de sécurité et de conditions de travail compétente ».&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les articles 16 à 28 sont remplacés par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 16. - Sous réserve des dispositions du présent décret, les dispositions relatives aux formations spécialisées prévues par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042545890&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1427 du 20 novembre 2020 (V)&#39;&gt;décret n° 2020-1427 du 20 novembre 2020&lt;/a&gt; relatif aux comités sociaux d&#39;administration dans les administrations et les établissements publics de l&#39;Etat sont applicables au ministère de la défense.&lt;br/&gt;« Les visites et enquêtes prévues aux articles &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000042545890&amp;idArticle=JORFARTI000042546176&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1427 du 20 novembre 2020 - art. 63 (V)&#39;&gt;63&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000042545890&amp;idArticle=JORFARTI000042546177&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1427 du 20 novembre 2020 - art. 64 (V)&#39;&gt;64&lt;/a&gt; du décret du 20 novembre 2020 précité s&#39;exercent sous réserve de la protection du secret de la défense nationale. A cette fin, la délégation de la formation spécialisée en matière de santé, de sécurité et de conditions de travail peut être admise à pénétrer dans les zones, installations, bâtiments ou aéronefs dont l&#39;accès est soumis à une autorisation spéciale, accordée, au cas par cas, par l&#39;autorité responsable et dans les conditions permettant d&#39;assurer la protection du secret de la défense nationale.&lt;br/&gt;« Ces visites et enquêtes lorsqu&#39;elles peuvent conduire à la connaissance d&#39;informations classifiées sont confiées à des membres de la formation spécialisée dûment habilités ou, le cas échéant, à des experts en santé et sécurité au travail habilités désignés par la formation spécialisée.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 17. - Une formation spécialisée en matière de santé, de sécurité et de conditions de travail est instaurée au sein du comité social d&#39;administration ministériel. Elle comprend quinze représentants du personnel titulaires. Les représentants du personnel titulaires ont un nombre égal de suppléants.&lt;br/&gt;« Les représentants titulaires sont choisis parmi les représentants titulaires ou suppléants du comité social d&#39;administration. Chaque organisation syndicale désigne librement son ou ses représentants suppléants, sous réserve de satisfaire aux conditions d&#39;éligibilité à ce comité.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 18. - Une formation spécialisée en matière de santé et de sécurité et de conditions de travail est instaurée au sein :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; « - du comité social d&#39;administration centrale. Elle comprend sept représentants du personnel titulaires ;&lt;br/&gt; « - des comités sociaux d&#39;administration de réseaux comptant au moins deux cents agents. Elle comprend sept représentants du personnel titulaires ;&lt;br/&gt; « - des comités sociaux d&#39;administration spéciaux comptant au moins deux cents agents. Elle comprend sept représentants du personnel titulaires ;&lt;br/&gt; « - des comités sociaux d&#39;administration de base de défense comptant au moins deux cents agents. Elle comprend quatre représentants du personnel titulaires pour un effectif supérieur ou égal à deux cents et inférieur à sept cents, six représentants du personnel titulaires pour un effectif supérieur ou égal à sept cents.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Une formation spécialisée en matière de santé, de sécurité et de conditions de travail peut être instituée au sein des comités sociaux d&#39;administration de bases de défense comptant moins de deux cents agents, lorsque des risques professionnels particuliers le justifient. Cette formation comprend trois représentants du personnel titulaires.&lt;br/&gt;« Les représentants du personnel titulaires ont un nombre égal de suppléants.&lt;br/&gt;« La répartition des sièges de titulaires et de suppléants entre les organisations syndicales représentées au sein du comité social d&#39;administration est établie à la représentation proportionnelle à la plus forte moyenne.&lt;br/&gt;« Les représentants titulaires sont choisis parmi les représentants titulaires ou suppléants du comité social d&#39;administration. Chaque organisation syndicale désigne librement son ou ses représentants suppléants, sous réserve de satisfaire aux conditions d&#39;éligibilité à ce comité.&lt;br/&gt;« Lorsqu&#39;il existe des formations spécialisées d&#39;emprise prévues à l&#39;article 19 du présent décret, les formations spécialisées de base de défense et la formation spécialisée d&#39;administration centrale, sont compétentes exclusivement sur les questions communes à l&#39;ensemble des organismes relevant de leurs champs de compétence respectifs.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 19. - Une formation spécialisée en matière de santé, de sécurité et de conditions de travail peut être instituée au niveau d&#39;une emprise lorsque plusieurs organismes ou antennes d&#39;organisme implantés sur cette emprise sont soumis à un risque professionnel particulier. Cette formation spécialisée, dénommée formation spécialisée d&#39;emprise, peut également prendre en compte des organismes ou antennes d&#39;organisme implantés dans un immeuble situé à l&#39;extérieur de l&#39;emprise et géographiquement à proximité de celle-ci. Elle est compétente pour les agents du périmètre de l&#39;emprise relevant de l&#39;administration centrale et ceux relevant de services déconcentrés. Elle est rattachée au comité social d&#39;administration de base de défense.&lt;br/&gt;« La liste des formations spécialisées d&#39;emprise est fixée par arrêté ministériel après consultation des organisations syndicales représentées au sein du comité social d&#39;administration ministériel.&lt;br/&gt;« La formation spécialisée d&#39;emprise exerce, sur son périmètre, les attributions fixées au chapitre II du titre III du décret du 20 novembre 2020 précité.&lt;br/&gt;« Lorsqu&#39;un organisme relève du champ de compétence d&#39;une formation spécialisée “risque métier” prévue à l&#39;article 20 du présent décret, la formation spécialisée d&#39;emprise dont il relève n&#39;est compétente que pour les questions communes à l&#39;ensemble des organismes relevant de son champ de compétence.&lt;br/&gt;« La formation spécialisée d&#39;emprise est présidée par le chef d&#39;emprise. Les chefs d&#39;organisme ou leurs représentants relevant du champ de compétence de la formation spécialisée d&#39;emprise participent aux réunions de ladite formation spécialisée.&lt;br/&gt;« Chaque organisation syndicale habilitée à désigner les représentants du personnel conformément aux modalités définies à l&#39;article 22 du présent décret, désigne librement ses représentants titulaires et suppléants, sous réserve de satisfaire, suivant le cas, aux conditions d&#39;éligibilité au comité social d&#39;administration centrale ou au comité social d&#39;administration de base de défense.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 20. - Une formation spécialisée en matière de santé, de sécurité et de conditions de travail peut être instituée sur proposition des états-majors, directions et services lorsque des risques professionnels particuliers le justifient. Cette formation spécialisée, dénommée formation spécialisée “risque métier” peut, suivant la situation, être compétente :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; « - pour un organisme ;&lt;br/&gt; « - pour une antenne d&#39;organisme ;&lt;br/&gt; « - pour plusieurs antennes d&#39;organisme ;&lt;br/&gt; « - ou pour plusieurs organismes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« La liste des formations spécialisées “risque métier” est fixée par arrêté ministériel. Cet arrêté précise l&#39;autorité qui assure la présidence de chacune de ces formations et le comité social d&#39;administration auquel elle est rattachée.&lt;br/&gt;« La formation spécialisée “risque métier” est seule compétente pour exercer ses attributions sur le périmètre pour lequel elle est créée.&lt;br/&gt;« Chaque organisation syndicale habilitée à désigner les représentants du personnel conformément aux modalités définies à l&#39;article 22 du présent décret, désigne librement ses représentants titulaires et suppléants, sous réserve de satisfaire aux conditions d&#39;éligibilité au comité social d&#39;administration de réseau ou au comité social d&#39;administration spécial.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 21. - Le nombre des représentants titulaires des formations spécialisées d&#39;emprise et “risque métier” est égal à :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; « - neuf lorsque les effectifs des organismes sont supérieurs à mille cinq cents agents ;&lt;br/&gt; « - six lorsque les effectifs des organismes sont supérieurs à cinq cents agents et inférieurs ou égaux à mille cinq cents agents ;&lt;br/&gt; « - quatre lorsque les effectifs des organismes sont supérieurs ou égaux à cent et inférieurs ou égaux à cinq cents agents ;&lt;br/&gt; « - trois lorsque les effectifs des organismes sont inférieurs à cent agents.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Les représentants du personnel titulaires ont un nombre égal de suppléants.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 22. - La liste des organisations syndicales habilitées à désigner des représentants du personnel et le nombre de sièges attribués à chacune d&#39;entre elles sont établis par arrêté ministériel pour les formations spécialisées en matière de santé, de sécurité et de conditions de travail prévues à l&#39;article 18 du présent décret.&lt;br/&gt;« La liste des organisations syndicales habilitées à désigner les représentants du personnel des formations spécialisées d&#39;emprise mentionnées à l&#39;article 19 du présent décret ainsi que le nombre de sièges auxquels elles ont droit sont arrêtés par dépouillement au niveau de l&#39;emprise des suffrages recueillis pour la composition des comités sociaux d&#39;administration de base de défense et d&#39;administration centrale. Les sièges obtenus sont répartis à la représentation proportionnelle à la plus forte moyenne. L&#39;autorité ayant compétence sur le comité social d&#39;administration de base de défense fixe ces éléments par décision.&lt;br/&gt;« La liste des organisations syndicales habilitées à désigner les représentants du personnel des formations spécialisées “risque métier” prévues à l&#39;article 20 du présent décret ainsi que le nombre de sièges auxquels elles ont droit sont arrêtés par dépouillement au niveau du périmètre concerné par ladite formation spécialisée “risque métier”, des suffrages recueillis pour la composition du comité social d&#39;administration de réseau ou spécial. Les sièges obtenus sont répartis à la représentation proportionnelle à la plus forte moyenne. L&#39;autorité ayant compétence sur le comité social d&#39;administration de réseau ou spécial fixe ces éléments par décision.&lt;br/&gt;« Le délai imparti pour la désignation des représentants du personnel des formations spécialisées prévues aux articles 18 à 20 du présent décret est fixé à trente jours à compter de la publication de l&#39;arrêté ou de la communication de la décision aux organisations syndicales.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 23. - La formation spécialisée d&#39;emprise ou “risque métier”, en dehors des cas où elle se réunit à la suite d&#39;un accident du travail, en présence d&#39;un danger grave et imminent ou pour des raisons exceptionnelles, se réunit au moins deux fois par an sur convocation de l&#39;autorité auprès de laquelle elle est placée, à son initiative, ou dans le délai maximum de deux mois, sur demande écrite de la moitié au moins des représentants titulaires du personnel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 24. - La formation spécialisée d&#39;emprise et la formation spécialisée “risque métier” informent la formation spécialisée du comité social d&#39;administration auquel elles sont rattachées, des activités et résultats de la politique de prévention des risques professionnels des organismes ou antennes d&#39;organisme relevant de leur champ de compétence.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 25. - Lorsqu&#39;un organisme relève de plusieurs formations spécialisées d&#39;emprise et qu&#39;il ne dispose pas d&#39;une formation spécialisée “risque métier”, le chef d&#39;organisme détermine l&#39;instance auprès de laquelle les documents se rattachant à sa mission, notamment les règlements et consignes qu&#39;il envisage d&#39;adopter en matière de santé, de sécurité et de conditions de travail, sont portés pour avis. Les autres formations spécialisées sont informées desdits documents et de l&#39;avis rendu par la formation spécialisée consultée.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 26. - En cas de réorganisation ou de restructuration d&#39;un ou plusieurs organismes du ministère de la défense en cours de cycle électoral, les formations spécialisées d&#39;emprise constituées demeurent compétentes dès lors que ces évolutions sont sans incidence sur le rattachement de ces organismes ou antennes d&#39;organismes.&lt;br/&gt;« Lorsque la réorganisation ou la restructuration des organismes du ministère de la défense en cours de cycle électoral a une incidence sur le rattachement d&#39;un organisme ou d&#39;une antenne d&#39;organisme à la formation spécialisée d&#39;emprise mais qu&#39;elle ne modifie pas de manière significative la représentativité de ladite formation spécialisée, ce changement de rattachement est acté par décision du président de la formations spécialisée d&#39;emprise concernée par cette réorganisation ou restructuration, après consultation de cette formation.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 27. - Les formations spécialisées en cas de risques professionnels prévues au sixième alinéa de l&#39;article 18 et aux articles 19 et 20 du présent décret, peuvent être créées sur proposition de l&#39;agent chargé de la fonction d&#39;inspection du travail mentionné à l&#39;article 4 du présent décret ou sur proposition de la majorité des membres représentants du personnel du comité social d&#39;administration auquel sera rattaché la formation concernée.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 28. - Lorsqu&#39;aucune formation spécialisée en matière de santé, de sécurité et des conditions de travail n&#39;a été instituée au sein du comité social d&#39;administration, ce dernier met en œuvre les compétences mentionnées au chapitre II du titre III décret du 20 novembre 2020 précité ainsi que celles mentionnées au chapitre II et à la section 1 du chapitre III du titre II du présent décret. »&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au quatrième alinéa de l&#39;article 45, les mots : « le comité d&#39;hygiène, de sécurité et des conditions de travail » sont remplacés par les mots : « la formation spécialisée en matière de santé, de sécurité et de conditions de travail compétente ».&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;article 46, les mots : « au comité d&#39;hygiène, de sécurité et des conditions de travail auquel » sont remplacés par les mots : « à la formation spécialisée compétente à laquelle ».&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent décret entre en vigueur en vue du renouvellement général des instances de la fonction publique.&lt;br/&gt;Les dispositions des articles 2, 3, 4, 5, 7 et 8 entrent en vigueur le 1er janvier 2023.&lt;br/&gt;Les comités d&#39;hygiène, de sécurité et des conditions de travail dont le mandat a été établi sur la base du résultat des élections organisées en 2018 pour la composition des comités techniques, demeurent régis par les dispositions du chapitre III du titre II du décret du 29 mars 2012 relatif à la santé et à la sécurité au travail au ministère de la défense dans sa rédaction antérieure au présent décret, jusqu&#39;au terme de leur mandat.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre des armées et la ministre de la transformation et de la fonction publiques sont chargées, chacune en ce qui la concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-26T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 24 février 2021 portant concession de la Médaille militaire</title>
    <updated>2021-02-26T10:08:48+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043185255</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 24 février 2021, pris sur le rapport du Premier ministre et de la ministre des armées et visé pour son exécution par le grand chancelier de la Légion d&#39;honneur, vu la déclaration du conseil de l&#39;ordre en date du 11 février 2021 portant que les concessions sont faites en conformité des lois, décrets et règlements en vigueur et du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006071007&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la Légion d&#39;honneur et de la médaille militaire (M)&#39;&gt;code de la Légion d&#39;honneur&lt;/a&gt;, de la Médaille militaire et de l&#39;ordre national du Mérite, notamment en son article R. 141, sont décorés de la Médaille militaire :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ARMÉE ACTIVE&lt;br/&gt;GENDARMERIE NATIONALE&lt;br/&gt;Avec effet du 28 décembre 2020&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dupuis (Remi, Mario, Pierre), adjudant ; 13 ans de services. Mortellement blessé dans l&#39;accomplissement de son devoir le 22 décembre 2020. Promu major à titre exceptionnel le 22 décembre 2020. Cité.&lt;br/&gt;Mavel (Arno, Gaston, Jacques), brigadier ; 3 ans de services. Blessé dans l&#39;accomplissement de son devoir le 22 décembre 2020 et décédé des suites de ses blessures le 23 décembre 2020. Nommé gendarme à titre exceptionnel le 23 décembre 2020. Cité.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ARMÉE DE TERRE&lt;br/&gt;Avec effet du 31 décembre 2020&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Issakhanian (Dorian, Eric, Daniel), chasseur de 1re classe, arme blindée et cavalerie ; 2 ans de services. Mortellement blessé dans l&#39;accomplissement de son devoir le 28 décembre 2020. Promu brigadier à titre exceptionnel le 28 décembre 2020. Cité.&lt;br/&gt;Mauri (Tanerii, Teuira, Kévin), brigadier-chef, arme blindée et cavalerie ; 9 ans de services. Mortellement blessé dans l&#39;accomplissement de son devoir le 28 décembre 2020. Nommé maréchal des logis à titre exceptionnel le 28 décembre 2020. Cité.&lt;br/&gt;Pauchet (Quentin, Xavier, Guy), chasseur de 1re classe, arme blindée et cavalerie ; 2 ans de services. Mortellement blessé dans l&#39;accomplissement de son devoir le 28 décembre 2020. Promu brigadier à titre exceptionnel le 28 décembre 2020. Cité.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Avec effet du 6 janvier 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Huynh (Yvonne), sergente, troupes de marine ; 15 ans de services. Mortellement blessée dans l&#39;accomplissement de son devoir le 2 janvier 2021. Promue sergente-chef à titre exceptionnel le 2 janvier 2021. Citée.&lt;br/&gt;Risser (Loïc, Claude), brigadier, arme blindée et cavalerie ; 5 ans de services. Mortellement blessé dans l&#39;accomplissement de son devoir le 2 janvier 2021. Promu brigadier-chef à titre exceptionnel le 2 janvier 2021. Cité.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-26T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 24 février 2021 portant nominations d&#39;officiers généraux (corps d&#39;officiers de la marine nationale administrés par le ministère de la mer)</title>
    <updated>2021-02-26T10:08:48+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043179338</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Est nommé dans la 1re section des officiers généraux de la marine, avec maintien dans ses fonctions :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au grade d&#39;administrateur général de 2e classe des affaires maritimes&lt;br/&gt;Pour prendre rang du 1er avril 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. l&#39;administrateur en chef de 1re classe des affaires maritimes Hervé THOMAS.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Est nommé dans la 2e section des officiers généraux de la marine :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au grade d&#39;administrateur général de 2e classe des affaires maritimes&lt;br/&gt;Pour prendre rang du 1er avril 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. l&#39;administrateur en chef de 1re classe des affaires maritimes Benoît FAIST.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre, la ministre des armées et la ministre de la mer sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-25T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 24 février 2021 portant nominations d&#39;officiers généraux</title>
    <updated>2021-02-26T10:08:48+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043179342</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;B. - SERVICE DE SANTÉ DES ARMÉES&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;C. - DIRECTION GÉNÉRALE DE L&#39;ARMEMENT&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;D. - SERVICE DU COMMISSARIAT DES ARMÉES&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A. - ARMÉE DE TERRE&lt;/p&gt;Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sont promus dans la 1re section des officiers généraux de l&#39;armée de terre, avec maintien dans leurs fonctions :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au grade de général de division&lt;br/&gt;Pour prendre rang du 1er mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. le général de brigade Benoit CHAVANAT.&lt;br/&gt;M. le général de brigade Xavier d&#39;AZEMAR.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour prendre rang du 1er avril 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. le général de brigade Frank BARRERA.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Est nommé dans la 2e section des officiers généraux de l&#39;armée de terre :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au grade de général de brigade&lt;br/&gt;Pour prendre rang du 1er août 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. le colonel du corps technique et administratif Jean-Pierre DUPLANY.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. le médecin chef des services de classe normale Marc-Olivier GELMANN est nommé chef du département de gestion des ressources humaines du service de santé des armées à compter du 1er mars 2021. Il prend, pour compter de la même date, les rang et appellation de médecin général.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Est nommé au titre de la promotion fonctionnelle dans la 1re section des officiers généraux du corps des ingénieurs des études et techniques de l&#39;armement :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au grade d&#39;ingénieur général de 2e classe&lt;br/&gt;Pour prendre rang du 1er mars 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. l&#39;ingénieur en chef de 1re classe des études et techniques de l&#39;armement Jacques DEFENDINI, maintenu dans les fonctions de chargé de la sous-direction de la gestion des procédures de contrôle et nommé adjoint au chef du service des procédures d&#39;exportation et des moyens à la direction du développement international de la direction générale de l&#39;armement. Il sera admis dans la 2e section des officiers généraux du corps des ingénieurs des études et techniques de l&#39;armement le 1er septembre 2023.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Est nommé dans la 2e section des officiers généraux du service du commissariat des armées :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au grade de commissaire général de 2e classe&lt;br/&gt;Pour prendre rang du 1er avril 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. le commissaire en chef de 1re classe François ROSSIER.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre et la ministre des armées sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-25T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 18 février 2021 portant réintégration dans l&#39;armée active</title>
    <updated>2021-02-26T10:08:48+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162841</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 18 février 2021, le capitaine Jean-Marc BOUSTER est réintégré, à sa demande, dans le corps des officiers des armes avec le bénéfice de son ancienneté de grade et d&#39;échelon détenus lors de sa radiation des cadres.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-20T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 18 février 2021 portant réintégration dans l&#39;armée active</title>
    <updated>2021-02-26T10:08:48+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162843</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 18 février 2021, le capitaine de frégate SAINT-REMY (Laurent, André, René) est réintégré à sa demande dans le corps des officiers spécialisés de la marine avec le bénéfice de son ancienneté de grade et d&#39;échelon détenus lors de sa radiation des cadres.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-20T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-169 du 16 février 2021 modifiant le décret du 16 mai 1949 relatif à la médaille de l&#39;aéronautique</title>
    <updated>2021-02-26T10:08:48+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043148394</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 16 mai 1949 susvisé est modifié conformément aux articles 2 à 10 du présent décret.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 1er est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 1.-La médaille de l&#39;aéronautique est destinée à récompenser toute personne physique qui contribue à l&#39;essor, au prestige, au développement économique et technique, à l&#39;innovation et à la sécurité des secteurs aéronautique ou spatial, civil ou militaire, à la recherche stratégique afférente ainsi qu&#39;au rayonnement des sports aériens. »&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 1-2 est abrogé.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le troisième alinéa de l&#39;article 2 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« La décoration peut être attribuée, hors contingent, à des personnes blessées ou tuées dans l&#39;accomplissement de leurs missions en service aérien ou aérospatial, dans un délai d&#39;un an suivant les faits. »&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après l&#39;article 2, il est inséré un article 2-1 ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 2-1. - Le nombre annuel de croix susceptibles d&#39;être attribuées est fixé par arrêté interministériel du ministre de la défense et du ministre chargé des transports. »&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;article 4-1, les mots : « d&#39;attribution » sont remplacés par les mots : « ainsi que les modalités d&#39;attribution et de retrait ».&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le second alinéa de l&#39;article 5 est abrogé.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 6 est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 6.-Le conseil de la médaille peut prononcer la suspension ou le retrait de la médaille ainsi que des prérogatives qui y sont liées, à l&#39;encontre de toute personne ayant commis un acte contraire à l&#39;honneur. »&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 7 est abrogé.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 7-1 devient l&#39;article 7.&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la transition écologique, la ministre des armées et le ministre délégué auprès de la ministre de la transition écologique, chargé des transports, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-170 du 17 février 2021 portant autorisation d&#39;un traitement automatisé de données à caractère personnel dénommé « FLASH EVENT »</title>
    <updated>2021-02-26T10:08:48+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043148425</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Le ministre de la défense est autorisé à mettre en œuvre un traitement automatisé de données à caractère personnel dénommé « FLASH EVENT » ayant pour seule finalité d&#39;informer le ministre de la défense ainsi que les états-majors, les directions, les services, les organismes du ministère de la défense et les établissements publics placés sous sa tutelle, de la survenance :&lt;br/&gt;1° De tout incident ou accident présentant un caractère de gravité en raison des suites disciplinaires, pénales, ou médiatiques qu&#39;il est susceptible d&#39;entraîner dès lors qu&#39;il met en cause, en qualité de victime ou d&#39;auteur :&lt;br/&gt;a) Un membre du personnel militaire ou civil du ministère de la défense ;&lt;br/&gt;b) Un membre de forces militaires étrangères en stationnement ou en transit sur le territoire national ;&lt;br/&gt;c) Toute personne ne relevant pas du ministère de la défense lorsque l&#39;événement la concernant a eu lieu dans une emprise militaire ou en lien avec une activité du ministère ;&lt;br/&gt;2° De toute atteinte grave au domaine et aux biens du ministère de la défense ou des établissements publics placés sous sa tutelle ;&lt;br/&gt;3° De tout autre événement grave en rapport avec les missions et l&#39;activité du ministère de la défense.&lt;br/&gt;II. - Ne relèvent pas du traitement « FLASH EVENT » les informations se rapportant aux actions opérationnelles, aux activités nucléaires, au contrôle gouvernemental et au personnel et activités de la gendarmerie nationale qui ne sont pas placées pour leur emploi au sein du ministère.&lt;br/&gt;III. - Les événements faisant l&#39;objet du traitement sont classées en catégories selon une grille définie par une instruction du ministre de la défense.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Peuvent être enregistrées, dans la stricte mesure où elles sont nécessaires, adéquates et proportionnées aux finalités mentionnées à l&#39;article 1er, les données à caractère personnel et informations relatives :&lt;br/&gt;1° A l&#39;ensemble des éléments portant sur l&#39;identité de la ou des personnes concernées par l&#39;événement et sur leur activité professionnelle ;&lt;br/&gt;2° A la description de l&#39;événement et des circonstances dans lesquelles il est survenu, de ses incidences et des suites qui vont lui être ou lui ont été données.&lt;br/&gt;La liste de ces données est précisée en annexe au présent décret.&lt;br/&gt;II. - Le traitement des données à caractère personnel de la nature de celles mentionnées au &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000886460&amp;idArticle=LEGIARTI000006528068&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 78-17 du 6 janvier 1978 - art. 6 (V)&#39;&gt;I de l&#39;article 6 de la loi du 6 janvier 1978 susvisée&lt;/a&gt; relatives à la prétendue origine raciale ou ethnique, aux opinions politiques, philosophiques ou religieuses, à l&#39;appartenance syndicale, à la santé ou à la vie sexuelle ou l&#39;orientation sexuelle n&#39;est possible que dans le strict respect des conditions définies au présent décret et dans la limite des nécessités justifiant leur collecte.&lt;br/&gt;Ne peuvent être traitées des données génétiques et des données biométriques.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les données à caractère personnel et les informations mentionnées à l&#39;article 2 sont conservées pour une durée de trois ans à compter de la date de leur enregistrement. Cette durée peut être prorogée en cas d&#39;action devant la juridiction administrative ou judiciaire, jusqu&#39;à ce qu&#39;il ait été définitivement statué sur le litige ou jusqu&#39;à la clôture de l&#39;enquête judiciaire.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Peuvent accéder aux seules données à caractère personnel et informations, afférentes à un événement mentionné à l&#39;article 1er, qui sont strictement nécessaires à leur mission, à raison de leurs attributions respectives et dans la limite du besoin d&#39;en connaître :&lt;br/&gt;1° Aux fins d&#39;information, de consultation et de modification :&lt;br/&gt;a) Les agents des états-majors, des directions, des services et des organismes du ministère de la défense, ainsi que des établissements publics placés sous sa tutelle, désignés par l&#39;autorité dont ils relèvent pour opérer les signalements via le traitement ;&lt;br/&gt;b) Les agents dûment habilités du cabinet du ministre de la défense ;&lt;br/&gt;2° Aux seules fins d&#39;information et de consultation :&lt;br/&gt;a) Les autorités hiérarchiques et fonctionnelles de l&#39;entité d&#39;emploi des personnes impliquées dans la survenance de l&#39;événement ;&lt;br/&gt;b) Les agents des directions, services et organismes du ministère de la défense, ainsi que des établissements publics placés sous sa tutelle, concernés en raison du lieu de survenance de l&#39;événement ;&lt;br/&gt;3° Aux seules fins d&#39;information et de consultation, les agents dument habilités :&lt;br/&gt;a) Des cabinets du chef d&#39;état-major des armées, du délégué général pour l&#39;armement et du secrétaire général pour l&#39;administration ;&lt;br/&gt;b) De la direction du renseignement et de la sécurité de défense ;&lt;br/&gt;c) Des directions, services et organismes du ministère de la défense, ainsi que des établissements publics placés sous sa tutelle, lorsque l&#39;événement, en raison de sa nature, intéresse l&#39;exercice de leurs missions ;&lt;br/&gt;d) Des services gestionnaires des personnes concernées par l&#39;événement.&lt;br/&gt;II. - Les données relatives aux actes de poursuite éventuellement engagées, aux mesures de sûreté le cas échéant décidées par un juge et aux condamnations pénales ne sont accessibles qu&#39;aux autorités et agents mentionnés au 1°, au a du 2° et aux a, b et c du 3°. Ces agents traitent ces données dans le respect du secret professionnel.&lt;br/&gt;III. - La liste des catégories d&#39;informations et de données à caractère personnel auxquelles peuvent accéder les autorités et agents mentionnés au présent article est précisée par une instruction du ministre de la défense.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Toute opération relative au traitement créé par le présent décret fait l&#39;objet d&#39;un enregistrement comprenant l&#39;identification de l&#39;utilisateur ainsi que la date, l&#39;heure et la nature de l&#39;intervention dans ledit traitement automatisé. Ces informations sont conservées pendant une durée d&#39;un an.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Les droits d&#39;information, d&#39;effacement et d&#39;opposition prévus aux articles &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000886460&amp;idArticle=LEGIARTI000037814598&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 78-17 du 6 janvier 1978 - art. 116 (V)&#39;&gt;116&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000886460&amp;idArticle=LEGIARTI000037814600&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 78-17 du 6 janvier 1978 - art. 117 (V)&#39;&gt;117&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000886460&amp;idArticle=LEGIARTI000037814604&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 78-17 du 6 janvier 1978 - art. 119 (V)&#39;&gt;119&lt;/a&gt; de la loi du 6 janvier 1978 susvisée ne s&#39;appliquent pas au présent traitement.&lt;br/&gt;II. - Les droits d&#39;accès et de rectification s&#39;exercent, dans les conditions prévues à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000886460&amp;idArticle=LEGIARTI000037814604&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 78-17 du 6 janvier 1978 - art. 119 (V)&#39;&gt;article 119 de la loi du 6 janvier 1978 susvisée&lt;/a&gt;, par message électronique, à l&#39;adresse suivante : cabmin-flash-event.contact.fct@intradef.gouv.fr.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre des armées est chargée de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE &lt;br/&gt;DONNÉES À CARACTÈRE PERSONNEL ENREGISTRÉES DANS LE TRAITEMENT&lt;br/&gt;I. - Données relatives à l&#39;identification des personnes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1° Nom ;&lt;br/&gt;2° Prénom ;&lt;br/&gt;3° Sexe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;II. - Données relatives à la vie professionnelle&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1° Statut, corps, grade, affectations ;&lt;br/&gt;2° Identifiant défense ;&lt;br/&gt;3° Armée, direction ou service employeur ;&lt;br/&gt;4° Armée, direction ou service gestionnaire.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;III. - Données relatives à la description de l&#39;événement grave&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1° Qualité de la personne concernée : personne mise en cause, victime ou témoin ;&lt;br/&gt;2° Description de l&#39;événement grave (champ libre).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 16 février 2021 portant affectations d&#39;officiers généraux</title>
    <updated>2021-02-26T10:08:48+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149266</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 16 février 2021 :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;DIRECTION GÉNÉRALE DE L&#39;ARMEMENT&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. l&#39;ingénieur général de 1re classe de l&#39;armement Dominique LUZEAUX est nommé chargé de mission « pour la préfiguration de l&#39;Agence du numérique de défense » auprès du délégué général pour l&#39;armement.&lt;br/&gt;M. l&#39;ingénieur général de 1re classe de l&#39;armement Michel SAYEGH est nommé directeur de l&#39;unité de management Espace et systèmes d&#39;information opérationnels de la direction des opérations de la direction générale de l&#39;armement à compter du 1er mars 2021.&lt;br/&gt;Mme l&#39;ingénieure générale de 2e classe de l&#39;armement Raphaële CLAUDON est nommée cheffe de la division « acquisition-logistique » de la direction interarmées des réseaux d&#39;infrastructure et des systèmes d&#39;information de la défense.&lt;br/&gt;M. l&#39;ingénieur général de 2e classe de l&#39;armement Franck LECLERCQ est nommé adjoint au chef du service d&#39;architecture du système de défense de la direction générale de l&#39;armement et secrétaire général des architectes à compter du 1er mars 2021.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;SERVICE DE L&#39;ÉNERGIE OPÉRATIONNELLE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. l&#39;ingénieur général de 2e classe Jérôme LAFITTE est nommé directeur adjoint du service de l&#39;énergie opérationnelle.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 18 février 2021 portant réintégration dans l&#39;armée active</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:51+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162841</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 18 février 2021, le capitaine Jean-Marc BOUSTER est réintégré, à sa demande, dans le corps des officiers des armes avec le bénéfice de son ancienneté de grade et d&#39;échelon détenus lors de sa radiation des cadres.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-20T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 18 février 2021 portant réintégration dans l&#39;armée active</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:51+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162843</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 18 février 2021, le capitaine de frégate SAINT-REMY (Laurent, André, René) est réintégré à sa demande dans le corps des officiers spécialisés de la marine avec le bénéfice de son ancienneté de grade et d&#39;échelon détenus lors de sa radiation des cadres.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-20T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-169 du 16 février 2021 modifiant le décret du 16 mai 1949 relatif à la médaille de l&#39;aéronautique</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:51+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043148394</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 16 mai 1949 susvisé est modifié conformément aux articles 2 à 10 du présent décret.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 1er est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 1.-La médaille de l&#39;aéronautique est destinée à récompenser toute personne physique qui contribue à l&#39;essor, au prestige, au développement économique et technique, à l&#39;innovation et à la sécurité des secteurs aéronautique ou spatial, civil ou militaire, à la recherche stratégique afférente ainsi qu&#39;au rayonnement des sports aériens. »&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 1-2 est abrogé.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le troisième alinéa de l&#39;article 2 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« La décoration peut être attribuée, hors contingent, à des personnes blessées ou tuées dans l&#39;accomplissement de leurs missions en service aérien ou aérospatial, dans un délai d&#39;un an suivant les faits. »&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après l&#39;article 2, il est inséré un article 2-1 ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 2-1. - Le nombre annuel de croix susceptibles d&#39;être attribuées est fixé par arrêté interministériel du ministre de la défense et du ministre chargé des transports. »&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;article 4-1, les mots : « d&#39;attribution » sont remplacés par les mots : « ainsi que les modalités d&#39;attribution et de retrait ».&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le second alinéa de l&#39;article 5 est abrogé.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 6 est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 6.-Le conseil de la médaille peut prononcer la suspension ou le retrait de la médaille ainsi que des prérogatives qui y sont liées, à l&#39;encontre de toute personne ayant commis un acte contraire à l&#39;honneur. »&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 7 est abrogé.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 7-1 devient l&#39;article 7.&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la transition écologique, la ministre des armées et le ministre délégué auprès de la ministre de la transition écologique, chargé des transports, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-170 du 17 février 2021 portant autorisation d&#39;un traitement automatisé de données à caractère personnel dénommé « FLASH EVENT »</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:51+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043148425</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Le ministre de la défense est autorisé à mettre en œuvre un traitement automatisé de données à caractère personnel dénommé « FLASH EVENT » ayant pour seule finalité d&#39;informer le ministre de la défense ainsi que les états-majors, les directions, les services, les organismes du ministère de la défense et les établissements publics placés sous sa tutelle, de la survenance :&lt;br/&gt;1° De tout incident ou accident présentant un caractère de gravité en raison des suites disciplinaires, pénales, ou médiatiques qu&#39;il est susceptible d&#39;entraîner dès lors qu&#39;il met en cause, en qualité de victime ou d&#39;auteur :&lt;br/&gt;a) Un membre du personnel militaire ou civil du ministère de la défense ;&lt;br/&gt;b) Un membre de forces militaires étrangères en stationnement ou en transit sur le territoire national ;&lt;br/&gt;c) Toute personne ne relevant pas du ministère de la défense lorsque l&#39;événement la concernant a eu lieu dans une emprise militaire ou en lien avec une activité du ministère ;&lt;br/&gt;2° De toute atteinte grave au domaine et aux biens du ministère de la défense ou des établissements publics placés sous sa tutelle ;&lt;br/&gt;3° De tout autre événement grave en rapport avec les missions et l&#39;activité du ministère de la défense.&lt;br/&gt;II. - Ne relèvent pas du traitement « FLASH EVENT » les informations se rapportant aux actions opérationnelles, aux activités nucléaires, au contrôle gouvernemental et au personnel et activités de la gendarmerie nationale qui ne sont pas placées pour leur emploi au sein du ministère.&lt;br/&gt;III. - Les événements faisant l&#39;objet du traitement sont classées en catégories selon une grille définie par une instruction du ministre de la défense.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Peuvent être enregistrées, dans la stricte mesure où elles sont nécessaires, adéquates et proportionnées aux finalités mentionnées à l&#39;article 1er, les données à caractère personnel et informations relatives :&lt;br/&gt;1° A l&#39;ensemble des éléments portant sur l&#39;identité de la ou des personnes concernées par l&#39;événement et sur leur activité professionnelle ;&lt;br/&gt;2° A la description de l&#39;événement et des circonstances dans lesquelles il est survenu, de ses incidences et des suites qui vont lui être ou lui ont été données.&lt;br/&gt;La liste de ces données est précisée en annexe au présent décret.&lt;br/&gt;II. - Le traitement des données à caractère personnel de la nature de celles mentionnées au &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000886460&amp;idArticle=LEGIARTI000006528068&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 78-17 du 6 janvier 1978 - art. 6 (V)&#39;&gt;I de l&#39;article 6 de la loi du 6 janvier 1978 susvisée&lt;/a&gt; relatives à la prétendue origine raciale ou ethnique, aux opinions politiques, philosophiques ou religieuses, à l&#39;appartenance syndicale, à la santé ou à la vie sexuelle ou l&#39;orientation sexuelle n&#39;est possible que dans le strict respect des conditions définies au présent décret et dans la limite des nécessités justifiant leur collecte.&lt;br/&gt;Ne peuvent être traitées des données génétiques et des données biométriques.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les données à caractère personnel et les informations mentionnées à l&#39;article 2 sont conservées pour une durée de trois ans à compter de la date de leur enregistrement. Cette durée peut être prorogée en cas d&#39;action devant la juridiction administrative ou judiciaire, jusqu&#39;à ce qu&#39;il ait été définitivement statué sur le litige ou jusqu&#39;à la clôture de l&#39;enquête judiciaire.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Peuvent accéder aux seules données à caractère personnel et informations, afférentes à un événement mentionné à l&#39;article 1er, qui sont strictement nécessaires à leur mission, à raison de leurs attributions respectives et dans la limite du besoin d&#39;en connaître :&lt;br/&gt;1° Aux fins d&#39;information, de consultation et de modification :&lt;br/&gt;a) Les agents des états-majors, des directions, des services et des organismes du ministère de la défense, ainsi que des établissements publics placés sous sa tutelle, désignés par l&#39;autorité dont ils relèvent pour opérer les signalements via le traitement ;&lt;br/&gt;b) Les agents dûment habilités du cabinet du ministre de la défense ;&lt;br/&gt;2° Aux seules fins d&#39;information et de consultation :&lt;br/&gt;a) Les autorités hiérarchiques et fonctionnelles de l&#39;entité d&#39;emploi des personnes impliquées dans la survenance de l&#39;événement ;&lt;br/&gt;b) Les agents des directions, services et organismes du ministère de la défense, ainsi que des établissements publics placés sous sa tutelle, concernés en raison du lieu de survenance de l&#39;événement ;&lt;br/&gt;3° Aux seules fins d&#39;information et de consultation, les agents dument habilités :&lt;br/&gt;a) Des cabinets du chef d&#39;état-major des armées, du délégué général pour l&#39;armement et du secrétaire général pour l&#39;administration ;&lt;br/&gt;b) De la direction du renseignement et de la sécurité de défense ;&lt;br/&gt;c) Des directions, services et organismes du ministère de la défense, ainsi que des établissements publics placés sous sa tutelle, lorsque l&#39;événement, en raison de sa nature, intéresse l&#39;exercice de leurs missions ;&lt;br/&gt;d) Des services gestionnaires des personnes concernées par l&#39;événement.&lt;br/&gt;II. - Les données relatives aux actes de poursuite éventuellement engagées, aux mesures de sûreté le cas échéant décidées par un juge et aux condamnations pénales ne sont accessibles qu&#39;aux autorités et agents mentionnés au 1°, au a du 2° et aux a, b et c du 3°. Ces agents traitent ces données dans le respect du secret professionnel.&lt;br/&gt;III. - La liste des catégories d&#39;informations et de données à caractère personnel auxquelles peuvent accéder les autorités et agents mentionnés au présent article est précisée par une instruction du ministre de la défense.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Toute opération relative au traitement créé par le présent décret fait l&#39;objet d&#39;un enregistrement comprenant l&#39;identification de l&#39;utilisateur ainsi que la date, l&#39;heure et la nature de l&#39;intervention dans ledit traitement automatisé. Ces informations sont conservées pendant une durée d&#39;un an.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Les droits d&#39;information, d&#39;effacement et d&#39;opposition prévus aux articles &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000886460&amp;idArticle=LEGIARTI000037814598&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 78-17 du 6 janvier 1978 - art. 116 (V)&#39;&gt;116&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000886460&amp;idArticle=LEGIARTI000037814600&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 78-17 du 6 janvier 1978 - art. 117 (V)&#39;&gt;117&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000886460&amp;idArticle=LEGIARTI000037814604&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 78-17 du 6 janvier 1978 - art. 119 (V)&#39;&gt;119&lt;/a&gt; de la loi du 6 janvier 1978 susvisée ne s&#39;appliquent pas au présent traitement.&lt;br/&gt;II. - Les droits d&#39;accès et de rectification s&#39;exercent, dans les conditions prévues à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000886460&amp;idArticle=LEGIARTI000037814604&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 78-17 du 6 janvier 1978 - art. 119 (V)&#39;&gt;article 119 de la loi du 6 janvier 1978 susvisée&lt;/a&gt;, par message électronique, à l&#39;adresse suivante : cabmin-flash-event.contact.fct@intradef.gouv.fr.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre des armées est chargée de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE &lt;br/&gt;DONNÉES À CARACTÈRE PERSONNEL ENREGISTRÉES DANS LE TRAITEMENT&lt;br/&gt;I. - Données relatives à l&#39;identification des personnes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1° Nom ;&lt;br/&gt;2° Prénom ;&lt;br/&gt;3° Sexe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;II. - Données relatives à la vie professionnelle&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1° Statut, corps, grade, affectations ;&lt;br/&gt;2° Identifiant défense ;&lt;br/&gt;3° Armée, direction ou service employeur ;&lt;br/&gt;4° Armée, direction ou service gestionnaire.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;III. - Données relatives à la description de l&#39;événement grave&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1° Qualité de la personne concernée : personne mise en cause, victime ou témoin ;&lt;br/&gt;2° Description de l&#39;événement grave (champ libre).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 16 février 2021 portant affectations d&#39;officiers généraux</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:51+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149266</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 16 février 2021 :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;DIRECTION GÉNÉRALE DE L&#39;ARMEMENT&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. l&#39;ingénieur général de 1re classe de l&#39;armement Dominique LUZEAUX est nommé chargé de mission « pour la préfiguration de l&#39;Agence du numérique de défense » auprès du délégué général pour l&#39;armement.&lt;br/&gt;M. l&#39;ingénieur général de 1re classe de l&#39;armement Michel SAYEGH est nommé directeur de l&#39;unité de management Espace et systèmes d&#39;information opérationnels de la direction des opérations de la direction générale de l&#39;armement à compter du 1er mars 2021.&lt;br/&gt;Mme l&#39;ingénieure générale de 2e classe de l&#39;armement Raphaële CLAUDON est nommée cheffe de la division « acquisition-logistique » de la direction interarmées des réseaux d&#39;infrastructure et des systèmes d&#39;information de la défense.&lt;br/&gt;M. l&#39;ingénieur général de 2e classe de l&#39;armement Franck LECLERCQ est nommé adjoint au chef du service d&#39;architecture du système de défense de la direction générale de l&#39;armement et secrétaire général des architectes à compter du 1er mars 2021.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;SERVICE DE L&#39;ÉNERGIE OPÉRATIONNELLE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. l&#39;ingénieur général de 2e classe Jérôme LAFITTE est nommé directeur adjoint du service de l&#39;énergie opérationnelle.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-155 du 12 février 2021 modifiant le décret n° 2018-102 du 15 février 2018 relatif à l&#39;attribution d&#39;une indemnité de sujétions horaires à certains personnels des ateliers aéronautiques du service industriel de l&#39;aéronautique</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:51+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130988</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 5 du décret du 15 février 2018 susvisé est abrogé.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, la ministre des armées, la ministre de la transformation et de la fonction publiques et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-14T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-149 du 11 février 2021 relatif à l&#39;organisation des examens, concours, recrutements, sélections et formations militaires, pris pour l&#39;application des articles 3 et 7 de l&#39;ordonnance n° 2020-1694 du 24 décembre 2020 relative à l&#39;organisation des examens et concours dans le cadre de la gestion de la crise sanitaire née de l&#39;épidémie de covid-19</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:51+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043129958</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les autorités responsables de l&#39;organisation des examens, concours, recrutements, sélections et formations militaires, et de la détermination des modalités de délivrance des diplômes et qualifications militaires peuvent appliquer les dispositions du présent décret aux examens, concours, recrutements, sélections et formations en cours ou ouverts pendant la période comprise entre le 1er janvier et le 31 octobre 2021, ainsi qu&#39;à la délivrance des diplômes et qualifications militaires pendant cette période.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pendant la période prévue à l&#39;article 1er, l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation des examens, concours, recrutements et sélections militaires peut recourir à la visioconférence pour les épreuves orales, auditions et entretiens, nonobstant l&#39;absence de mention d&#39;un tel recours dans l&#39;arrêté d&#39;organisation ou texte d&#39;ouverture des examens, concours, recrutements et sélections, y compris lorsque le candidat n&#39;en a pas fait la demande lors de son inscription.&lt;br/&gt;Les membres des jurys, commissions et instances de sélection peuvent, pour l&#39;organisation de leurs délibérations, recourir à la visioconférence, à l&#39;audioconférence lorsque le recours à la visioconférence ne peut être organisé et, lorsque l&#39;urgence le justifie ou qu&#39;aucun des deux moyens précédents ne peut être utilisé, à la messagerie instantanée électronique sécurisée ou, à défaut, à la correspondance électronique sécurisée.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sous réserve des dispositions du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006071307&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la défense. (V)&#39;&gt;code de la défense&lt;/a&gt; et des statuts particuliers, l&#39;organisation et les modalités d&#39;exécution des examens, concours, recrutements et sélections militaires peuvent faire l&#39;objet d&#39;adaptations pour tenir compte de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire déclaré dans les conditions prévues par la loi du 14 novembre 2020 susvisée, tout en conservant les spécificités propres aux recrutements du personnel militaire.&lt;br/&gt;Les adaptations ne peuvent remettre en cause le maintien des épreuves écrites, orales et sportives permettant de s&#39;assurer de la motivation du candidat et de son aptitude à occuper un emploi militaire.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Les épreuves d&#39;admissibilité et d&#39;admission peuvent être adaptées en garantissant le respect de l&#39;égalité de traitement des candidats. Ces adaptations peuvent porter sur les règles de quorum au sein des jurys, sur la nature, le nombre, le contenu, la localisation, les coefficients et les conditions d&#39;organisation des épreuves, qui peuvent notamment s&#39;effectuer de manière dématérialisée. Ces adaptations sont précisées par des arrêtés dérogeant, pour la période prévue à l&#39;article 1er, aux dispositions actuellement en vigueur. Elles doivent être portées à la connaissance des candidats, par tout moyen, dans un délai qui ne peut être inférieur à deux semaines avant le début des épreuves.&lt;br/&gt;Les épreuves d&#39;admissibilité ou d&#39;admission peuvent être supprimées, l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation étant néanmoins tenue de conserver les épreuves destinées à s&#39;assurer de la motivation du candidat et de son aptitude à occuper un emploi militaire.&lt;br/&gt;II. - Les épreuves physiques et sportives pouvant matériellement être réalisées tout en respectant les prescriptions prévues par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042475143&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1310 du 29 octobre 2020 (V)&#39;&gt;décret du 29 octobre 2020 susvisé&lt;/a&gt; sont maintenues. Elles doivent permettre d&#39;évaluer si le candidat dispose des aptitudes physiques exigées pour l&#39;accès à l&#39;état militaire. Elles peuvent, le cas échéant, être relocalisées.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sous réserve des dispositions prévues par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000311539&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°81-317 du 7 avril 1981 (M)&#39;&gt;décret du 7 avril 1981 susvisé&lt;/a&gt;, lorsqu&#39;un concours externe est conduit pendant la période mentionnée à l&#39;article 1er, les candidats peuvent remettre à l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation du concours, soit la copie du titre ou du diplôme requis, soit la copie du titre ou diplôme obtenu dans leur Etat d&#39;origine et reconnu comme équivalent aux diplômes français requis, au plus tard à la date d&#39;établissement de la liste classant par ordre alphabétique les candidats déclarés admis par le jury.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;autorité responsable des modalités de délivrance des diplômes ou d&#39;octroi des qualifications militaires peut adapter les modalités de délibération du jury, de la commission ou de l&#39;instance de sélection, lorsque ces délibérations interviennent dans la période prévue à l&#39;article 1er.&lt;br/&gt;Elle peut également adapter les règles de délivrance du diplôme ou d&#39;octroi de la qualification militaire lorsque la formation militaire sanctionnée par ce diplôme ou cette qualification a été dispensée au cours de la période prévue à l&#39;article 1er.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Lorsque la date limite pour les inscriptions ou le dépôt de pièces ou de dossiers dans le cadre d&#39;un examen, concours, recrutement ou sélection militaire a été fixée au 1er janvier 2021 ou à une date postérieure comprise dans la période d&#39;état d&#39;urgence sanitaire, cette date peut être repoussée dans la limite de la période prévue à l&#39;article 1er du présent décret, par arrêté ou décision de l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation de l&#39;examen, du concours, du recrutement ou de la sélection militaire, publié dans les mêmes conditions que celles applicables au texte d&#39;ouverture.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Nonobstant toute disposition réglementaire contraire, l&#39;inscription ou l&#39;envoi de documents nécessaires à l&#39;inscription ou à la participation des candidats à l&#39;un des examens, concours, recrutements, sélections ou formations peut être accompli par voie électronique, dans le respect des règles de protection des données à caractère personnel.&lt;br/&gt;Cette procédure doit permettre d&#39;enregistrer l&#39;identité du candidat et la date de son inscription.&lt;br/&gt;Les données fournies lors de l&#39;inscription par voie électronique ne peuvent être consultées que par le candidat lui-même et par les personnes chargées de recueillir l&#39;information.&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Lorsque les examens, concours, recrutements, sélections et formations militaires ne sont pas achevés au 1er janvier 2021 ou doivent être reportés compte tenu de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire, les nouvelles modalités d&#39;organisation et le nouveau calendrier font l&#39;objet d&#39;un arrêté ou d&#39;une décision de l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation de l&#39;examen, du concours, du recrutement, de la sélection ou de la formation militaire.&lt;br/&gt;Cet arrêté ou cette décision est publié dans les mêmes conditions que celles applicables au texte d&#39;ouverture.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Sans préjudice des dispositions de l&#39;article 2, lorsqu&#39;une épreuve d&#39;examen, concours, recrutement ou sélection militaire a été interrompue ou n&#39;a pu donner lieu, à compter du 1er janvier 2021, à l&#39;examen de la totalité des candidats par le jury, la commission ou l&#39;instance de sélection, cette épreuve peut être annulée et reportée pour l&#39;ensemble des candidats à une date fixée par l&#39;arrêté ou la décision mentionnée à l&#39;article 9.&lt;br/&gt;La décision de report ou de maintien de l&#39;épreuve mentionnée au premier alinéa du présent article est prise par l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation de l&#39;examen, concours, recrutement ou sélection en appréciant le risque de rupture d&#39;égalité entre les candidats. A cette fin, elle apprécie si le délai entre l&#39;interruption et la reprise de l&#39;épreuve est, au regard notamment du volume de candidats concernés, mais également du nombre et de la nature des épreuves, de nature à constituer une rupture d&#39;égalité.&lt;br/&gt;II. - Lorsque plusieurs épreuves d&#39;un examen, concours, recrutement ou sélection militaire ont été interrompues ou n&#39;ont pu donner lieu, à compter du 1er janvier 2021, à l&#39;examen de la totalité des candidats par le jury ou l&#39;instance de sélection, ces épreuves sont annulées et reportées par l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation de l&#39;examen, du concours, du recrutement ou de la sélection pour l&#39;ensemble des candidats à une date fixée par l&#39;arrêté ou la décision mentionnée à l&#39;article 9.&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Lorsque toutes les épreuves d&#39;examen, concours, recrutement ou sélection militaire sont reportées dans les conditions prévues à l&#39;article 9 et que la composition des jurys, commissions et instances de sélection a été fixée avant la période d&#39;état d&#39;urgence sanitaire, l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation peut, dans les mêmes formes, procéder au remplacement de ceux des membres du jury ou de l&#39;instance de sélection dont l&#39;empêchement est constaté.&lt;br/&gt;Les membres concernés peuvent être remplacés par d&#39;autres membres ayant un grade ou un niveau de fonctions ou de qualifications au moins équivalent à celui du membre à remplacer, appartenant le cas échéant à une administration autre que l&#39;autorité organisatrice, nonobstant les règles de composition fixées par les dispositions réglementaires applicables à cette voie d&#39;accès.&lt;br/&gt;Les correcteurs et examinateurs spécialisés, non membres du jury, peuvent être remplacés jusqu&#39;à la veille des épreuves.&lt;/p&gt;Article 12&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre des armées, le ministre de l&#39;intérieur et la ministre de la mer sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 18 février 2021 portant réintégration dans l&#39;armée active</title>
    <updated>2021-02-23T08:10:24+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162841</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 18 février 2021, le capitaine Jean-Marc BOUSTER est réintégré, à sa demande, dans le corps des officiers des armes avec le bénéfice de son ancienneté de grade et d&#39;échelon détenus lors de sa radiation des cadres.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-20T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 18 février 2021 portant réintégration dans l&#39;armée active</title>
    <updated>2021-02-23T08:10:24+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043162843</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 18 février 2021, le capitaine de frégate SAINT-REMY (Laurent, André, René) est réintégré à sa demande dans le corps des officiers spécialisés de la marine avec le bénéfice de son ancienneté de grade et d&#39;échelon détenus lors de sa radiation des cadres.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-20T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-169 du 16 février 2021 modifiant le décret du 16 mai 1949 relatif à la médaille de l&#39;aéronautique</title>
    <updated>2021-02-23T08:10:24+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043148394</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 16 mai 1949 susvisé est modifié conformément aux articles 2 à 10 du présent décret.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 1er est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 1.-La médaille de l&#39;aéronautique est destinée à récompenser toute personne physique qui contribue à l&#39;essor, au prestige, au développement économique et technique, à l&#39;innovation et à la sécurité des secteurs aéronautique ou spatial, civil ou militaire, à la recherche stratégique afférente ainsi qu&#39;au rayonnement des sports aériens. »&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 1-2 est abrogé.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le troisième alinéa de l&#39;article 2 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« La décoration peut être attribuée, hors contingent, à des personnes blessées ou tuées dans l&#39;accomplissement de leurs missions en service aérien ou aérospatial, dans un délai d&#39;un an suivant les faits. »&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après l&#39;article 2, il est inséré un article 2-1 ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 2-1. - Le nombre annuel de croix susceptibles d&#39;être attribuées est fixé par arrêté interministériel du ministre de la défense et du ministre chargé des transports. »&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;article 4-1, les mots : « d&#39;attribution » sont remplacés par les mots : « ainsi que les modalités d&#39;attribution et de retrait ».&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le second alinéa de l&#39;article 5 est abrogé.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 6 est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 6.-Le conseil de la médaille peut prononcer la suspension ou le retrait de la médaille ainsi que des prérogatives qui y sont liées, à l&#39;encontre de toute personne ayant commis un acte contraire à l&#39;honneur. »&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 7 est abrogé.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 7-1 devient l&#39;article 7.&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la transition écologique, la ministre des armées et le ministre délégué auprès de la ministre de la transition écologique, chargé des transports, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-170 du 17 février 2021 portant autorisation d&#39;un traitement automatisé de données à caractère personnel dénommé « FLASH EVENT »</title>
    <updated>2021-02-23T08:10:24+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043148425</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Le ministre de la défense est autorisé à mettre en œuvre un traitement automatisé de données à caractère personnel dénommé « FLASH EVENT » ayant pour seule finalité d&#39;informer le ministre de la défense ainsi que les états-majors, les directions, les services, les organismes du ministère de la défense et les établissements publics placés sous sa tutelle, de la survenance :&lt;br/&gt;1° De tout incident ou accident présentant un caractère de gravité en raison des suites disciplinaires, pénales, ou médiatiques qu&#39;il est susceptible d&#39;entraîner dès lors qu&#39;il met en cause, en qualité de victime ou d&#39;auteur :&lt;br/&gt;a) Un membre du personnel militaire ou civil du ministère de la défense ;&lt;br/&gt;b) Un membre de forces militaires étrangères en stationnement ou en transit sur le territoire national ;&lt;br/&gt;c) Toute personne ne relevant pas du ministère de la défense lorsque l&#39;événement la concernant a eu lieu dans une emprise militaire ou en lien avec une activité du ministère ;&lt;br/&gt;2° De toute atteinte grave au domaine et aux biens du ministère de la défense ou des établissements publics placés sous sa tutelle ;&lt;br/&gt;3° De tout autre événement grave en rapport avec les missions et l&#39;activité du ministère de la défense.&lt;br/&gt;II. - Ne relèvent pas du traitement « FLASH EVENT » les informations se rapportant aux actions opérationnelles, aux activités nucléaires, au contrôle gouvernemental et au personnel et activités de la gendarmerie nationale qui ne sont pas placées pour leur emploi au sein du ministère.&lt;br/&gt;III. - Les événements faisant l&#39;objet du traitement sont classées en catégories selon une grille définie par une instruction du ministre de la défense.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Peuvent être enregistrées, dans la stricte mesure où elles sont nécessaires, adéquates et proportionnées aux finalités mentionnées à l&#39;article 1er, les données à caractère personnel et informations relatives :&lt;br/&gt;1° A l&#39;ensemble des éléments portant sur l&#39;identité de la ou des personnes concernées par l&#39;événement et sur leur activité professionnelle ;&lt;br/&gt;2° A la description de l&#39;événement et des circonstances dans lesquelles il est survenu, de ses incidences et des suites qui vont lui être ou lui ont été données.&lt;br/&gt;La liste de ces données est précisée en annexe au présent décret.&lt;br/&gt;II. - Le traitement des données à caractère personnel de la nature de celles mentionnées au &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000886460&amp;idArticle=LEGIARTI000006528068&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 78-17 du 6 janvier 1978 - art. 6 (V)&#39;&gt;I de l&#39;article 6 de la loi du 6 janvier 1978 susvisée&lt;/a&gt; relatives à la prétendue origine raciale ou ethnique, aux opinions politiques, philosophiques ou religieuses, à l&#39;appartenance syndicale, à la santé ou à la vie sexuelle ou l&#39;orientation sexuelle n&#39;est possible que dans le strict respect des conditions définies au présent décret et dans la limite des nécessités justifiant leur collecte.&lt;br/&gt;Ne peuvent être traitées des données génétiques et des données biométriques.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les données à caractère personnel et les informations mentionnées à l&#39;article 2 sont conservées pour une durée de trois ans à compter de la date de leur enregistrement. Cette durée peut être prorogée en cas d&#39;action devant la juridiction administrative ou judiciaire, jusqu&#39;à ce qu&#39;il ait été définitivement statué sur le litige ou jusqu&#39;à la clôture de l&#39;enquête judiciaire.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Peuvent accéder aux seules données à caractère personnel et informations, afférentes à un événement mentionné à l&#39;article 1er, qui sont strictement nécessaires à leur mission, à raison de leurs attributions respectives et dans la limite du besoin d&#39;en connaître :&lt;br/&gt;1° Aux fins d&#39;information, de consultation et de modification :&lt;br/&gt;a) Les agents des états-majors, des directions, des services et des organismes du ministère de la défense, ainsi que des établissements publics placés sous sa tutelle, désignés par l&#39;autorité dont ils relèvent pour opérer les signalements via le traitement ;&lt;br/&gt;b) Les agents dûment habilités du cabinet du ministre de la défense ;&lt;br/&gt;2° Aux seules fins d&#39;information et de consultation :&lt;br/&gt;a) Les autorités hiérarchiques et fonctionnelles de l&#39;entité d&#39;emploi des personnes impliquées dans la survenance de l&#39;événement ;&lt;br/&gt;b) Les agents des directions, services et organismes du ministère de la défense, ainsi que des établissements publics placés sous sa tutelle, concernés en raison du lieu de survenance de l&#39;événement ;&lt;br/&gt;3° Aux seules fins d&#39;information et de consultation, les agents dument habilités :&lt;br/&gt;a) Des cabinets du chef d&#39;état-major des armées, du délégué général pour l&#39;armement et du secrétaire général pour l&#39;administration ;&lt;br/&gt;b) De la direction du renseignement et de la sécurité de défense ;&lt;br/&gt;c) Des directions, services et organismes du ministère de la défense, ainsi que des établissements publics placés sous sa tutelle, lorsque l&#39;événement, en raison de sa nature, intéresse l&#39;exercice de leurs missions ;&lt;br/&gt;d) Des services gestionnaires des personnes concernées par l&#39;événement.&lt;br/&gt;II. - Les données relatives aux actes de poursuite éventuellement engagées, aux mesures de sûreté le cas échéant décidées par un juge et aux condamnations pénales ne sont accessibles qu&#39;aux autorités et agents mentionnés au 1°, au a du 2° et aux a, b et c du 3°. Ces agents traitent ces données dans le respect du secret professionnel.&lt;br/&gt;III. - La liste des catégories d&#39;informations et de données à caractère personnel auxquelles peuvent accéder les autorités et agents mentionnés au présent article est précisée par une instruction du ministre de la défense.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Toute opération relative au traitement créé par le présent décret fait l&#39;objet d&#39;un enregistrement comprenant l&#39;identification de l&#39;utilisateur ainsi que la date, l&#39;heure et la nature de l&#39;intervention dans ledit traitement automatisé. Ces informations sont conservées pendant une durée d&#39;un an.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Les droits d&#39;information, d&#39;effacement et d&#39;opposition prévus aux articles &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000886460&amp;idArticle=LEGIARTI000037814598&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 78-17 du 6 janvier 1978 - art. 116 (V)&#39;&gt;116&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000886460&amp;idArticle=LEGIARTI000037814600&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 78-17 du 6 janvier 1978 - art. 117 (V)&#39;&gt;117&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000886460&amp;idArticle=LEGIARTI000037814604&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 78-17 du 6 janvier 1978 - art. 119 (V)&#39;&gt;119&lt;/a&gt; de la loi du 6 janvier 1978 susvisée ne s&#39;appliquent pas au présent traitement.&lt;br/&gt;II. - Les droits d&#39;accès et de rectification s&#39;exercent, dans les conditions prévues à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000886460&amp;idArticle=LEGIARTI000037814604&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 78-17 du 6 janvier 1978 - art. 119 (V)&#39;&gt;article 119 de la loi du 6 janvier 1978 susvisée&lt;/a&gt;, par message électronique, à l&#39;adresse suivante : cabmin-flash-event.contact.fct@intradef.gouv.fr.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre des armées est chargée de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE &lt;br/&gt;DONNÉES À CARACTÈRE PERSONNEL ENREGISTRÉES DANS LE TRAITEMENT&lt;br/&gt;I. - Données relatives à l&#39;identification des personnes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1° Nom ;&lt;br/&gt;2° Prénom ;&lt;br/&gt;3° Sexe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;II. - Données relatives à la vie professionnelle&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1° Statut, corps, grade, affectations ;&lt;br/&gt;2° Identifiant défense ;&lt;br/&gt;3° Armée, direction ou service employeur ;&lt;br/&gt;4° Armée, direction ou service gestionnaire.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;III. - Données relatives à la description de l&#39;événement grave&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1° Qualité de la personne concernée : personne mise en cause, victime ou témoin ;&lt;br/&gt;2° Description de l&#39;événement grave (champ libre).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 16 février 2021 portant affectations d&#39;officiers généraux</title>
    <updated>2021-02-23T08:10:24+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149266</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 16 février 2021 :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;DIRECTION GÉNÉRALE DE L&#39;ARMEMENT&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. l&#39;ingénieur général de 1re classe de l&#39;armement Dominique LUZEAUX est nommé chargé de mission « pour la préfiguration de l&#39;Agence du numérique de défense » auprès du délégué général pour l&#39;armement.&lt;br/&gt;M. l&#39;ingénieur général de 1re classe de l&#39;armement Michel SAYEGH est nommé directeur de l&#39;unité de management Espace et systèmes d&#39;information opérationnels de la direction des opérations de la direction générale de l&#39;armement à compter du 1er mars 2021.&lt;br/&gt;Mme l&#39;ingénieure générale de 2e classe de l&#39;armement Raphaële CLAUDON est nommée cheffe de la division « acquisition-logistique » de la direction interarmées des réseaux d&#39;infrastructure et des systèmes d&#39;information de la défense.&lt;br/&gt;M. l&#39;ingénieur général de 2e classe de l&#39;armement Franck LECLERCQ est nommé adjoint au chef du service d&#39;architecture du système de défense de la direction générale de l&#39;armement et secrétaire général des architectes à compter du 1er mars 2021.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;SERVICE DE L&#39;ÉNERGIE OPÉRATIONNELLE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. l&#39;ingénieur général de 2e classe Jérôme LAFITTE est nommé directeur adjoint du service de l&#39;énergie opérationnelle.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-155 du 12 février 2021 modifiant le décret n° 2018-102 du 15 février 2018 relatif à l&#39;attribution d&#39;une indemnité de sujétions horaires à certains personnels des ateliers aéronautiques du service industriel de l&#39;aéronautique</title>
    <updated>2021-02-23T08:10:24+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130988</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 5 du décret du 15 février 2018 susvisé est abrogé.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, la ministre des armées, la ministre de la transformation et de la fonction publiques et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-14T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-149 du 11 février 2021 relatif à l&#39;organisation des examens, concours, recrutements, sélections et formations militaires, pris pour l&#39;application des articles 3 et 7 de l&#39;ordonnance n° 2020-1694 du 24 décembre 2020 relative à l&#39;organisation des examens et concours dans le cadre de la gestion de la crise sanitaire née de l&#39;épidémie de covid-19</title>
    <updated>2021-02-23T08:10:24+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043129958</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les autorités responsables de l&#39;organisation des examens, concours, recrutements, sélections et formations militaires, et de la détermination des modalités de délivrance des diplômes et qualifications militaires peuvent appliquer les dispositions du présent décret aux examens, concours, recrutements, sélections et formations en cours ou ouverts pendant la période comprise entre le 1er janvier et le 31 octobre 2021, ainsi qu&#39;à la délivrance des diplômes et qualifications militaires pendant cette période.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pendant la période prévue à l&#39;article 1er, l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation des examens, concours, recrutements et sélections militaires peut recourir à la visioconférence pour les épreuves orales, auditions et entretiens, nonobstant l&#39;absence de mention d&#39;un tel recours dans l&#39;arrêté d&#39;organisation ou texte d&#39;ouverture des examens, concours, recrutements et sélections, y compris lorsque le candidat n&#39;en a pas fait la demande lors de son inscription.&lt;br/&gt;Les membres des jurys, commissions et instances de sélection peuvent, pour l&#39;organisation de leurs délibérations, recourir à la visioconférence, à l&#39;audioconférence lorsque le recours à la visioconférence ne peut être organisé et, lorsque l&#39;urgence le justifie ou qu&#39;aucun des deux moyens précédents ne peut être utilisé, à la messagerie instantanée électronique sécurisée ou, à défaut, à la correspondance électronique sécurisée.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sous réserve des dispositions du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006071307&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la défense. (V)&#39;&gt;code de la défense&lt;/a&gt; et des statuts particuliers, l&#39;organisation et les modalités d&#39;exécution des examens, concours, recrutements et sélections militaires peuvent faire l&#39;objet d&#39;adaptations pour tenir compte de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire déclaré dans les conditions prévues par la loi du 14 novembre 2020 susvisée, tout en conservant les spécificités propres aux recrutements du personnel militaire.&lt;br/&gt;Les adaptations ne peuvent remettre en cause le maintien des épreuves écrites, orales et sportives permettant de s&#39;assurer de la motivation du candidat et de son aptitude à occuper un emploi militaire.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Les épreuves d&#39;admissibilité et d&#39;admission peuvent être adaptées en garantissant le respect de l&#39;égalité de traitement des candidats. Ces adaptations peuvent porter sur les règles de quorum au sein des jurys, sur la nature, le nombre, le contenu, la localisation, les coefficients et les conditions d&#39;organisation des épreuves, qui peuvent notamment s&#39;effectuer de manière dématérialisée. Ces adaptations sont précisées par des arrêtés dérogeant, pour la période prévue à l&#39;article 1er, aux dispositions actuellement en vigueur. Elles doivent être portées à la connaissance des candidats, par tout moyen, dans un délai qui ne peut être inférieur à deux semaines avant le début des épreuves.&lt;br/&gt;Les épreuves d&#39;admissibilité ou d&#39;admission peuvent être supprimées, l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation étant néanmoins tenue de conserver les épreuves destinées à s&#39;assurer de la motivation du candidat et de son aptitude à occuper un emploi militaire.&lt;br/&gt;II. - Les épreuves physiques et sportives pouvant matériellement être réalisées tout en respectant les prescriptions prévues par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042475143&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1310 du 29 octobre 2020 (V)&#39;&gt;décret du 29 octobre 2020 susvisé&lt;/a&gt; sont maintenues. Elles doivent permettre d&#39;évaluer si le candidat dispose des aptitudes physiques exigées pour l&#39;accès à l&#39;état militaire. Elles peuvent, le cas échéant, être relocalisées.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sous réserve des dispositions prévues par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000311539&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°81-317 du 7 avril 1981 (M)&#39;&gt;décret du 7 avril 1981 susvisé&lt;/a&gt;, lorsqu&#39;un concours externe est conduit pendant la période mentionnée à l&#39;article 1er, les candidats peuvent remettre à l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation du concours, soit la copie du titre ou du diplôme requis, soit la copie du titre ou diplôme obtenu dans leur Etat d&#39;origine et reconnu comme équivalent aux diplômes français requis, au plus tard à la date d&#39;établissement de la liste classant par ordre alphabétique les candidats déclarés admis par le jury.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;autorité responsable des modalités de délivrance des diplômes ou d&#39;octroi des qualifications militaires peut adapter les modalités de délibération du jury, de la commission ou de l&#39;instance de sélection, lorsque ces délibérations interviennent dans la période prévue à l&#39;article 1er.&lt;br/&gt;Elle peut également adapter les règles de délivrance du diplôme ou d&#39;octroi de la qualification militaire lorsque la formation militaire sanctionnée par ce diplôme ou cette qualification a été dispensée au cours de la période prévue à l&#39;article 1er.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Lorsque la date limite pour les inscriptions ou le dépôt de pièces ou de dossiers dans le cadre d&#39;un examen, concours, recrutement ou sélection militaire a été fixée au 1er janvier 2021 ou à une date postérieure comprise dans la période d&#39;état d&#39;urgence sanitaire, cette date peut être repoussée dans la limite de la période prévue à l&#39;article 1er du présent décret, par arrêté ou décision de l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation de l&#39;examen, du concours, du recrutement ou de la sélection militaire, publié dans les mêmes conditions que celles applicables au texte d&#39;ouverture.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Nonobstant toute disposition réglementaire contraire, l&#39;inscription ou l&#39;envoi de documents nécessaires à l&#39;inscription ou à la participation des candidats à l&#39;un des examens, concours, recrutements, sélections ou formations peut être accompli par voie électronique, dans le respect des règles de protection des données à caractère personnel.&lt;br/&gt;Cette procédure doit permettre d&#39;enregistrer l&#39;identité du candidat et la date de son inscription.&lt;br/&gt;Les données fournies lors de l&#39;inscription par voie électronique ne peuvent être consultées que par le candidat lui-même et par les personnes chargées de recueillir l&#39;information.&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Lorsque les examens, concours, recrutements, sélections et formations militaires ne sont pas achevés au 1er janvier 2021 ou doivent être reportés compte tenu de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire, les nouvelles modalités d&#39;organisation et le nouveau calendrier font l&#39;objet d&#39;un arrêté ou d&#39;une décision de l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation de l&#39;examen, du concours, du recrutement, de la sélection ou de la formation militaire.&lt;br/&gt;Cet arrêté ou cette décision est publié dans les mêmes conditions que celles applicables au texte d&#39;ouverture.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Sans préjudice des dispositions de l&#39;article 2, lorsqu&#39;une épreuve d&#39;examen, concours, recrutement ou sélection militaire a été interrompue ou n&#39;a pu donner lieu, à compter du 1er janvier 2021, à l&#39;examen de la totalité des candidats par le jury, la commission ou l&#39;instance de sélection, cette épreuve peut être annulée et reportée pour l&#39;ensemble des candidats à une date fixée par l&#39;arrêté ou la décision mentionnée à l&#39;article 9.&lt;br/&gt;La décision de report ou de maintien de l&#39;épreuve mentionnée au premier alinéa du présent article est prise par l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation de l&#39;examen, concours, recrutement ou sélection en appréciant le risque de rupture d&#39;égalité entre les candidats. A cette fin, elle apprécie si le délai entre l&#39;interruption et la reprise de l&#39;épreuve est, au regard notamment du volume de candidats concernés, mais également du nombre et de la nature des épreuves, de nature à constituer une rupture d&#39;égalité.&lt;br/&gt;II. - Lorsque plusieurs épreuves d&#39;un examen, concours, recrutement ou sélection militaire ont été interrompues ou n&#39;ont pu donner lieu, à compter du 1er janvier 2021, à l&#39;examen de la totalité des candidats par le jury ou l&#39;instance de sélection, ces épreuves sont annulées et reportées par l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation de l&#39;examen, du concours, du recrutement ou de la sélection pour l&#39;ensemble des candidats à une date fixée par l&#39;arrêté ou la décision mentionnée à l&#39;article 9.&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Lorsque toutes les épreuves d&#39;examen, concours, recrutement ou sélection militaire sont reportées dans les conditions prévues à l&#39;article 9 et que la composition des jurys, commissions et instances de sélection a été fixée avant la période d&#39;état d&#39;urgence sanitaire, l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation peut, dans les mêmes formes, procéder au remplacement de ceux des membres du jury ou de l&#39;instance de sélection dont l&#39;empêchement est constaté.&lt;br/&gt;Les membres concernés peuvent être remplacés par d&#39;autres membres ayant un grade ou un niveau de fonctions ou de qualifications au moins équivalent à celui du membre à remplacer, appartenant le cas échéant à une administration autre que l&#39;autorité organisatrice, nonobstant les règles de composition fixées par les dispositions réglementaires applicables à cette voie d&#39;accès.&lt;br/&gt;Les correcteurs et examinateurs spécialisés, non membres du jury, peuvent être remplacés jusqu&#39;à la veille des épreuves.&lt;/p&gt;Article 12&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre des armées, le ministre de l&#39;intérieur et la ministre de la mer sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-169 du 16 février 2021 modifiant le décret du 16 mai 1949 relatif à la médaille de l&#39;aéronautique</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:05+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043148394</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 16 mai 1949 susvisé est modifié conformément aux articles 2 à 10 du présent décret.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 1er est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 1. - La médaille de l&#39;aéronautique est destinée à récompenser toute personne physique qui contribue à l&#39;essor, au prestige, au développement économique et technique, à l&#39;innovation et à la sécurité des secteurs aéronautique ou spatial, civil ou militaire, à la recherche stratégique afférente ainsi qu&#39;au rayonnement des sports aériens. »&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 1-2 est abrogé.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le troisième alinéa de l&#39;article 2 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« La décoration peut être attribuée, hors contingent, à des personnes blessées ou tuées dans l&#39;accomplissement de leurs missions en service aérien ou aérospatial, dans un délai d&#39;un an suivant les faits. »&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après l&#39;article 2, il est inséré un article 2-1 ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 2-1. - Le nombre annuel de croix susceptibles d&#39;être attribuées est fixé par arrêté interministériel du ministre de la défense et du ministre chargé des transports. »&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;article 4-1, les mots : « d&#39;attribution » sont remplacés par les mots : « ainsi que les modalités d&#39;attribution et de retrait ».&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le second alinéa de l&#39;article 5 est abrogé.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 6 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 6. - Le conseil de la médaille peut prononcer la suspension ou le retrait de la médaille ainsi que des prérogatives qui y sont liées, à l&#39;encontre de toute personne ayant commis un acte contraire à l&#39;honneur. »&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 7 est abrogé.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 7-1 devient l&#39;article 7.&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la transition écologique, la ministre des armées et le ministre délégué auprès de la ministre de la transition écologique, chargé des transports, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-170 du 17 février 2021 portant autorisation d&#39;un traitement automatisé de données à caractère personnel dénommé « FLASH EVENT »</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:05+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043148425</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Le ministre de la défense est autorisé à mettre en œuvre un traitement automatisé de données à caractère personnel dénommé « FLASH EVENT » ayant pour seule finalité d&#39;informer le ministre de la défense ainsi que les états-majors, les directions, les services, les organismes du ministère de la défense et les établissements publics placés sous sa tutelle, de la survenance :&lt;br/&gt;1° De tout incident ou accident présentant un caractère de gravité en raison des suites disciplinaires, pénales, ou médiatiques qu&#39;il est susceptible d&#39;entraîner dès lors qu&#39;il met en cause, en qualité de victime ou d&#39;auteur :&lt;br/&gt;a) Un membre du personnel militaire ou civil du ministère de la défense ;&lt;br/&gt;b) Un membre de forces militaires étrangères en stationnement ou en transit sur le territoire national ;&lt;br/&gt;c) Toute personne ne relevant pas du ministère de la défense lorsque l&#39;événement la concernant a eu lieu dans une emprise militaire ou en lien avec une activité du ministère ;&lt;br/&gt;2° De toute atteinte grave au domaine et aux biens du ministère de la défense ou des établissements publics placés sous sa tutelle ;&lt;br/&gt;3° De tout autre événement grave en rapport avec les missions et l&#39;activité du ministère de la défense.&lt;br/&gt;II. - Ne relèvent pas du traitement « FLASH EVENT » les informations se rapportant aux actions opérationnelles, aux activités nucléaires, au contrôle gouvernemental et au personnel et activités de la gendarmerie nationale qui ne sont pas placées pour leur emploi au sein du ministère.&lt;br/&gt;III. - Les événements faisant l&#39;objet du traitement sont classées en catégories selon une grille définie par une instruction du ministre de la défense.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Peuvent être enregistrées, dans la stricte mesure où elles sont nécessaires, adéquates et proportionnées aux finalités mentionnées à l&#39;article 1er, les données à caractère personnel et informations relatives :&lt;br/&gt;1° A l&#39;ensemble des éléments portant sur l&#39;identité de la ou des personnes concernées par l&#39;événement et sur leur activité professionnelle ;&lt;br/&gt;2° A la description de l&#39;événement et des circonstances dans lesquelles il est survenu, de ses incidences et des suites qui vont lui être ou lui ont été données.&lt;br/&gt;La liste de ces données est précisée en annexe au présent décret.&lt;br/&gt;II. - Le traitement des données à caractère personnel de la nature de celles mentionnées au &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000886460&amp;idArticle=LEGIARTI000006528068&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 78-17 du 6 janvier 1978 - art. 6 (V)&#39;&gt;I de l&#39;article 6 de la loi du 6 janvier 1978 susvisée&lt;/a&gt; relatives à la prétendue origine raciale ou ethnique, aux opinions politiques, philosophiques ou religieuses, à l&#39;appartenance syndicale, à la santé ou à la vie sexuelle ou l&#39;orientation sexuelle n&#39;est possible que dans le strict respect des conditions définies au présent décret et dans la limite des nécessités justifiant leur collecte.&lt;br/&gt;Ne peuvent être traitées des données génétiques et des données biométriques.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les données à caractère personnel et les informations mentionnées à l&#39;article 2 sont conservées pour une durée de trois ans à compter de la date de leur enregistrement. Cette durée peut être prorogée en cas d&#39;action devant la juridiction administrative ou judiciaire, jusqu&#39;à ce qu&#39;il ait été définitivement statué sur le litige ou jusqu&#39;à la clôture de l&#39;enquête judiciaire.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Peuvent accéder aux seules données à caractère personnel et informations, afférentes à un événement mentionné à l&#39;article 1er, qui sont strictement nécessaires à leur mission, à raison de leurs attributions respectives et dans la limite du besoin d&#39;en connaître :&lt;br/&gt;1° Aux fins d&#39;information, de consultation et de modification :&lt;br/&gt;a) Les agents des états-majors, des directions, des services et des organismes du ministère de la défense, ainsi que des établissements publics placés sous sa tutelle, désignés par l&#39;autorité dont ils relèvent pour opérer les signalements via le traitement ;&lt;br/&gt;b) Les agents dûment habilités du cabinet du ministre de la défense ;&lt;br/&gt;2° Aux seules fins d&#39;information et de consultation :&lt;br/&gt;a) Les autorités hiérarchiques et fonctionnelles de l&#39;entité d&#39;emploi des personnes impliquées dans la survenance de l&#39;événement ;&lt;br/&gt;b) Les agents des directions, services et organismes du ministère de la défense, ainsi que des établissements publics placés sous sa tutelle, concernés en raison du lieu de survenance de l&#39;événement ;&lt;br/&gt;3° Aux seules fins d&#39;information et de consultation, les agents dument habilités :&lt;br/&gt;a) Des cabinets du chef d&#39;état-major des armées, du délégué général pour l&#39;armement et du secrétaire général pour l&#39;administration ;&lt;br/&gt;b) De la direction du renseignement et de la sécurité de défense ;&lt;br/&gt;c) Des directions, services et organismes du ministère de la défense, ainsi que des établissements publics placés sous sa tutelle, lorsque l&#39;événement, en raison de sa nature, intéresse l&#39;exercice de leurs missions ;&lt;br/&gt;d) Des services gestionnaires des personnes concernées par l&#39;événement.&lt;br/&gt;II. - Les données relatives aux actes de poursuite éventuellement engagées, aux mesures de sûreté le cas échéant décidées par un juge et aux condamnations pénales ne sont accessibles qu&#39;aux autorités et agents mentionnés au 1°, au a du 2° et aux a, b et c du 3°. Ces agents traitent ces données dans le respect du secret professionnel.&lt;br/&gt;III. - La liste des catégories d&#39;informations et de données à caractère personnel auxquelles peuvent accéder les autorités et agents mentionnés au présent article est précisée par une instruction du ministre de la défense.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Toute opération relative au traitement créé par le présent décret fait l&#39;objet d&#39;un enregistrement comprenant l&#39;identification de l&#39;utilisateur ainsi que la date, l&#39;heure et la nature de l&#39;intervention dans ledit traitement automatisé. Ces informations sont conservées pendant une durée d&#39;un an.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Les droits d&#39;information, d&#39;effacement et d&#39;opposition prévus aux articles &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000886460&amp;idArticle=LEGIARTI000037814598&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 78-17 du 6 janvier 1978 - art. 116 (V)&#39;&gt;116&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000886460&amp;idArticle=LEGIARTI000037814600&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 78-17 du 6 janvier 1978 - art. 117 (V)&#39;&gt;117&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000886460&amp;idArticle=LEGIARTI000037814604&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 78-17 du 6 janvier 1978 - art. 119 (V)&#39;&gt;119&lt;/a&gt; de la loi du 6 janvier 1978 susvisée ne s&#39;appliquent pas au présent traitement.&lt;br/&gt;II. - Les droits d&#39;accès et de rectification s&#39;exercent, dans les conditions prévues à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000886460&amp;idArticle=LEGIARTI000037814604&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 78-17 du 6 janvier 1978 - art. 119 (V)&#39;&gt;article 119 de la loi du 6 janvier 1978 susvisée&lt;/a&gt;, par message électronique, à l&#39;adresse suivante : cabmin-flash-event.contact.fct@intradef.gouv.fr.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre des armées est chargée de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE &lt;br/&gt;DONNÉES À CARACTÈRE PERSONNEL ENREGISTRÉES DANS LE TRAITEMENT&lt;br/&gt;I. - Données relatives à l&#39;identification des personnes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1° Nom ;&lt;br/&gt;2° Prénom ;&lt;br/&gt;3° Sexe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;II. - Données relatives à la vie professionnelle&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1° Statut, corps, grade, affectations ;&lt;br/&gt;2° Identifiant défense ;&lt;br/&gt;3° Armée, direction ou service employeur ;&lt;br/&gt;4° Armée, direction ou service gestionnaire.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;III. - Données relatives à la description de l&#39;événement grave&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1° Qualité de la personne concernée : personne mise en cause, victime ou témoin ;&lt;br/&gt;2° Description de l&#39;événement grave (champ libre).&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 16 février 2021 portant affectations d&#39;officiers généraux</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:05+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043149266</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 16 février 2021 :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;DIRECTION GÉNÉRALE DE L&#39;ARMEMENT&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. l&#39;ingénieur général de 1re classe de l&#39;armement Dominique LUZEAUX est nommé chargé de mission « pour la préfiguration de l&#39;Agence du numérique de défense » auprès du délégué général pour l&#39;armement.&lt;br/&gt;M. l&#39;ingénieur général de 1re classe de l&#39;armement Michel SAYEGH est nommé directeur de l&#39;unité de management Espace et systèmes d&#39;information opérationnels de la direction des opérations de la direction générale de l&#39;armement à compter du 1er mars 2021.&lt;br/&gt;Mme l&#39;ingénieure générale de 2e classe de l&#39;armement Raphaële CLAUDON est nommée cheffe de la division « acquisition-logistique » de la direction interarmées des réseaux d&#39;infrastructure et des systèmes d&#39;information de la défense.&lt;br/&gt;M. l&#39;ingénieur général de 2e classe de l&#39;armement Franck LECLERCQ est nommé adjoint au chef du service d&#39;architecture du système de défense de la direction générale de l&#39;armement et secrétaire général des architectes à compter du 1er mars 2021.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;SERVICE DE L&#39;ÉNERGIE OPÉRATIONNELLE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. l&#39;ingénieur général de 2e classe Jérôme LAFITTE est nommé directeur adjoint du service de l&#39;énergie opérationnelle.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-155 du 12 février 2021 modifiant le décret n° 2018-102 du 15 février 2018 relatif à l&#39;attribution d&#39;une indemnité de sujétions horaires à certains personnels des ateliers aéronautiques du service industriel de l&#39;aéronautique</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:05+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130988</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 5 du décret du 15 février 2018 susvisé est abrogé.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, la ministre des armées, la ministre de la transformation et de la fonction publiques et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-14T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-149 du 11 février 2021 relatif à l&#39;organisation des examens, concours, recrutements, sélections et formations militaires, pris pour l&#39;application des articles 3 et 7 de l&#39;ordonnance n° 2020-1694 du 24 décembre 2020 relative à l&#39;organisation des examens et concours dans le cadre de la gestion de la crise sanitaire née de l&#39;épidémie de covid-19</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:05+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043129958</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les autorités responsables de l&#39;organisation des examens, concours, recrutements, sélections et formations militaires, et de la détermination des modalités de délivrance des diplômes et qualifications militaires peuvent appliquer les dispositions du présent décret aux examens, concours, recrutements, sélections et formations en cours ou ouverts pendant la période comprise entre le 1er janvier et le 31 octobre 2021, ainsi qu&#39;à la délivrance des diplômes et qualifications militaires pendant cette période.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pendant la période prévue à l&#39;article 1er, l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation des examens, concours, recrutements et sélections militaires peut recourir à la visioconférence pour les épreuves orales, auditions et entretiens, nonobstant l&#39;absence de mention d&#39;un tel recours dans l&#39;arrêté d&#39;organisation ou texte d&#39;ouverture des examens, concours, recrutements et sélections, y compris lorsque le candidat n&#39;en a pas fait la demande lors de son inscription.&lt;br/&gt;Les membres des jurys, commissions et instances de sélection peuvent, pour l&#39;organisation de leurs délibérations, recourir à la visioconférence, à l&#39;audioconférence lorsque le recours à la visioconférence ne peut être organisé et, lorsque l&#39;urgence le justifie ou qu&#39;aucun des deux moyens précédents ne peut être utilisé, à la messagerie instantanée électronique sécurisée ou, à défaut, à la correspondance électronique sécurisée.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sous réserve des dispositions du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006071307&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la défense. (V)&#39;&gt;code de la défense&lt;/a&gt; et des statuts particuliers, l&#39;organisation et les modalités d&#39;exécution des examens, concours, recrutements et sélections militaires peuvent faire l&#39;objet d&#39;adaptations pour tenir compte de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire déclaré dans les conditions prévues par la loi du 14 novembre 2020 susvisée, tout en conservant les spécificités propres aux recrutements du personnel militaire.&lt;br/&gt;Les adaptations ne peuvent remettre en cause le maintien des épreuves écrites, orales et sportives permettant de s&#39;assurer de la motivation du candidat et de son aptitude à occuper un emploi militaire.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Les épreuves d&#39;admissibilité et d&#39;admission peuvent être adaptées en garantissant le respect de l&#39;égalité de traitement des candidats. Ces adaptations peuvent porter sur les règles de quorum au sein des jurys, sur la nature, le nombre, le contenu, la localisation, les coefficients et les conditions d&#39;organisation des épreuves, qui peuvent notamment s&#39;effectuer de manière dématérialisée. Ces adaptations sont précisées par des arrêtés dérogeant, pour la période prévue à l&#39;article 1er, aux dispositions actuellement en vigueur. Elles doivent être portées à la connaissance des candidats, par tout moyen, dans un délai qui ne peut être inférieur à deux semaines avant le début des épreuves.&lt;br/&gt;Les épreuves d&#39;admissibilité ou d&#39;admission peuvent être supprimées, l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation étant néanmoins tenue de conserver les épreuves destinées à s&#39;assurer de la motivation du candidat et de son aptitude à occuper un emploi militaire.&lt;br/&gt;II. - Les épreuves physiques et sportives pouvant matériellement être réalisées tout en respectant les prescriptions prévues par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042475143&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1310 du 29 octobre 2020 (V)&#39;&gt;décret du 29 octobre 2020 susvisé&lt;/a&gt; sont maintenues. Elles doivent permettre d&#39;évaluer si le candidat dispose des aptitudes physiques exigées pour l&#39;accès à l&#39;état militaire. Elles peuvent, le cas échéant, être relocalisées.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sous réserve des dispositions prévues par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000311539&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°81-317 du 7 avril 1981 (M)&#39;&gt;décret du 7 avril 1981 susvisé&lt;/a&gt;, lorsqu&#39;un concours externe est conduit pendant la période mentionnée à l&#39;article 1er, les candidats peuvent remettre à l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation du concours, soit la copie du titre ou du diplôme requis, soit la copie du titre ou diplôme obtenu dans leur Etat d&#39;origine et reconnu comme équivalent aux diplômes français requis, au plus tard à la date d&#39;établissement de la liste classant par ordre alphabétique les candidats déclarés admis par le jury.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;autorité responsable des modalités de délivrance des diplômes ou d&#39;octroi des qualifications militaires peut adapter les modalités de délibération du jury, de la commission ou de l&#39;instance de sélection, lorsque ces délibérations interviennent dans la période prévue à l&#39;article 1er.&lt;br/&gt;Elle peut également adapter les règles de délivrance du diplôme ou d&#39;octroi de la qualification militaire lorsque la formation militaire sanctionnée par ce diplôme ou cette qualification a été dispensée au cours de la période prévue à l&#39;article 1er.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Lorsque la date limite pour les inscriptions ou le dépôt de pièces ou de dossiers dans le cadre d&#39;un examen, concours, recrutement ou sélection militaire a été fixée au 1er janvier 2021 ou à une date postérieure comprise dans la période d&#39;état d&#39;urgence sanitaire, cette date peut être repoussée dans la limite de la période prévue à l&#39;article 1er du présent décret, par arrêté ou décision de l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation de l&#39;examen, du concours, du recrutement ou de la sélection militaire, publié dans les mêmes conditions que celles applicables au texte d&#39;ouverture.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Nonobstant toute disposition réglementaire contraire, l&#39;inscription ou l&#39;envoi de documents nécessaires à l&#39;inscription ou à la participation des candidats à l&#39;un des examens, concours, recrutements, sélections ou formations peut être accompli par voie électronique, dans le respect des règles de protection des données à caractère personnel.&lt;br/&gt;Cette procédure doit permettre d&#39;enregistrer l&#39;identité du candidat et la date de son inscription.&lt;br/&gt;Les données fournies lors de l&#39;inscription par voie électronique ne peuvent être consultées que par le candidat lui-même et par les personnes chargées de recueillir l&#39;information.&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Lorsque les examens, concours, recrutements, sélections et formations militaires ne sont pas achevés au 1er janvier 2021 ou doivent être reportés compte tenu de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire, les nouvelles modalités d&#39;organisation et le nouveau calendrier font l&#39;objet d&#39;un arrêté ou d&#39;une décision de l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation de l&#39;examen, du concours, du recrutement, de la sélection ou de la formation militaire.&lt;br/&gt;Cet arrêté ou cette décision est publié dans les mêmes conditions que celles applicables au texte d&#39;ouverture.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Sans préjudice des dispositions de l&#39;article 2, lorsqu&#39;une épreuve d&#39;examen, concours, recrutement ou sélection militaire a été interrompue ou n&#39;a pu donner lieu, à compter du 1er janvier 2021, à l&#39;examen de la totalité des candidats par le jury, la commission ou l&#39;instance de sélection, cette épreuve peut être annulée et reportée pour l&#39;ensemble des candidats à une date fixée par l&#39;arrêté ou la décision mentionnée à l&#39;article 9.&lt;br/&gt;La décision de report ou de maintien de l&#39;épreuve mentionnée au premier alinéa du présent article est prise par l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation de l&#39;examen, concours, recrutement ou sélection en appréciant le risque de rupture d&#39;égalité entre les candidats. A cette fin, elle apprécie si le délai entre l&#39;interruption et la reprise de l&#39;épreuve est, au regard notamment du volume de candidats concernés, mais également du nombre et de la nature des épreuves, de nature à constituer une rupture d&#39;égalité.&lt;br/&gt;II. - Lorsque plusieurs épreuves d&#39;un examen, concours, recrutement ou sélection militaire ont été interrompues ou n&#39;ont pu donner lieu, à compter du 1er janvier 2021, à l&#39;examen de la totalité des candidats par le jury ou l&#39;instance de sélection, ces épreuves sont annulées et reportées par l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation de l&#39;examen, du concours, du recrutement ou de la sélection pour l&#39;ensemble des candidats à une date fixée par l&#39;arrêté ou la décision mentionnée à l&#39;article 9.&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Lorsque toutes les épreuves d&#39;examen, concours, recrutement ou sélection militaire sont reportées dans les conditions prévues à l&#39;article 9 et que la composition des jurys, commissions et instances de sélection a été fixée avant la période d&#39;état d&#39;urgence sanitaire, l&#39;autorité responsable de l&#39;organisation peut, dans les mêmes formes, procéder au remplacement de ceux des membres du jury ou de l&#39;instance de sélection dont l&#39;empêchement est constaté.&lt;br/&gt;Les membres concernés peuvent être remplacés par d&#39;autres membres ayant un grade ou un niveau de fonctions ou de qualifications au moins équivalent à celui du membre à remplacer, appartenant le cas échéant à une administration autre que l&#39;autorité organisatrice, nonobstant les règles de composition fixées par les dispositions réglementaires applicables à cette voie d&#39;accès.&lt;br/&gt;Les correcteurs et examinateurs spécialisés, non membres du jury, peuvent être remplacés jusqu&#39;à la veille des épreuves.&lt;/p&gt;Article 12&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre des armées, le ministre de l&#39;intérieur et la ministre de la mer sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-155 du 12 février 2021 modifiant le décret n° 2018-102 du 15 février 2018 relatif à l&#39;attribution d&#39;une indemnité de sujétions horaires à certains personnels des ateliers aéronautiques du service industriel de l&#39;aéronautique</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:43+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130988</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 5 du décret du 15 février 2018 susvisé est abrogé.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, la ministre des armées, la ministre de la transformation et de la fonction publiques et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-14T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des armées</name>
    </author>
  </entry>
</feed>