<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Legifrance RSS - ministere-des-solidarites-et-de-la-sante - decret</title>
  <id>https://raw.githubusercontent.com/ldicarlo/legifrance-rss/master/feed/decret_ministere-des-solidarites-et-de-la-sante.xml</id>
  <updated>2021-02-26T10:08:45+01:00</updated>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss </subtitle>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-215 du 24 février 2021 relatif à la délivrance des produits sanguins labiles par les établissements de santé et les groupements de coopération sanitaire</title>
    <updated>2021-02-26T10:08:45+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043185019</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le chapitre 1er du titre II du livre II de la première partie du code de la santé publique est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° A l&#39;article R. 1221-19-1, le quatrième alinéa est complété par les mots : « , sauf s&#39;il s&#39;agit d&#39;un dépôt d&#39;urgence » ;&lt;br/&gt;2° A l&#39;article R. 1221-20-1 :&lt;br/&gt;a) Au quatrième alinéa, les mots : « respectant les conditions mentionnées à l&#39;article R. 6211-13 » sont remplacés par les mots : « par voie électronique permettant l&#39;intégration sans saisie des résultats d&#39;analyse dans le système d&#39;information qui sécurise la délivrance » ;&lt;br/&gt;b) Le septième alinéa est remplacé par deux alinéas ainsi rédigés :&lt;br/&gt;« 6° Répondre à des besoins transfusionnels identifiés dans le schéma régional d&#39;organisation de la transfusion sanguine et justifier dans le projet médical de l&#39;établissement et dans son contrat pluriannuel d&#39;objectifs et de moyens, ou, le cas échéant, en application du IV de l&#39;article R. 6133-1, dans la convention constitutive du groupement, de modalités de mise en œuvre et de fonctionnement du dépôt propres à satisfaire les besoins précités ;&lt;br/&gt;« 7° Etre situé dans un local dédié et identifié au sein de l&#39;établissement de santé titulaire de l&#39;autorisation ou de celui désigné par la convention du groupement de coopération sanitaire pour héberger le dépôt. » ;&lt;br/&gt;c) Au dernier alinéa, les mots : « et le septième » sont remplacés par les mots : « , le septième et le huitième » ;&lt;br/&gt;3° A l&#39;article R. 1221-20-3 :&lt;br/&gt;a) Le premier alinéa est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« I. - La demande d&#39;autorisation initiale de gérer un dépôt de sang est adressée par le directeur de l&#39;établissement de santé ou par l&#39;administrateur du groupement à l&#39;agence régionale de santé, par tout moyen permettant de donner une date certaine à la réception de cette demande. » ;&lt;br/&gt;b) Après le 4°, il est inséré un 5° ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« 5° La convention prévue à l&#39;article R. 1221-20-2 entre l&#39;établissement de santé ou le groupement de coopération sanitaire et l&#39;établissement de transfusion sanguine référent. » ;&lt;br/&gt;c) Le huitième alinéa, devenu le neuvième, est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Le directeur général de l&#39;agence régionale de santé notifie sa décision au directeur de l&#39;établissement de santé ou à l&#39;administrateur du groupement dans un délai de quatre mois à compter de la date de réception de la demande accompagnée d&#39;un dossier complet. A défaut de réponse à l&#39;expiration de ce délai, l&#39;autorisation est réputée refusée. » ;&lt;br/&gt;d) Il est ajouté un II et un III ainsi rédigés :&lt;br/&gt;« II. - Une nouvelle autorisation est requise en cas de modification substantielle des éléments de l&#39;autorisation initiale.&lt;br/&gt;« La demande de nouvelle autorisation est accompagnée de la convention actualisée prévue à l&#39;article R. 1221-20. Elle est déposée, instruite et fait l&#39;objet d&#39;une décision rendue et notifiée dans les conditions prévues au I.&lt;br/&gt;« L&#39;autorisation de modification substantielle est accordée pour une durée de cinq ans. La décision précise la catégorie à laquelle appartient le dépôt de sang autorisé.&lt;br/&gt;« Constitue une modification substantielle :&lt;br/&gt;« 1° Un changement de catégorie de dépôt ;&lt;br/&gt;« 2° Un changement de local ;&lt;br/&gt;« 3° Un changement de site de l&#39;établissement de transfusion sanguine référent pour approvisionner le dépôt de sang.&lt;br/&gt;« III. - La demande de renouvellement de l&#39;autorisation de gérer un dépôt de sang est déposée, instruite et fait l&#39;objet d&#39;une décision rendue et notifiée dans les conditions prévues au I. Cette demande est accompagnée de la convention actualisée prévue à l&#39;article R. 1221-20-2.&lt;br/&gt;« Le directeur général de l&#39;agence régionale de santé notifie sa décision au directeur de l&#39;établissement de santé ou à l&#39;administrateur du groupement dans un délai de quatre mois à compter de la date de réception de la demande de renouvellement.&lt;br/&gt;« A défaut de réponse l&#39;autorisation de renouvellement est réputée accordée.&lt;br/&gt;« Le renouvellement de l&#39;autorisation est accordé pour une durée de cinq ans. La décision précise la catégorie à laquelle appartient le dépôt de sang autorisé. » ;&lt;br/&gt;4° L&#39;article R. 1221-20-4 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 1221-20-4. - Les modifications non substantielles sont soumises à déclaration auprès de l&#39;agence régionale de santé. Copie en est adressée à l&#39;Etablissement français du sang ou, le cas échéant, au Centre de transfusion sanguine des armées.&lt;br/&gt;« Constituent des modifications non substantielles, les modifications qui ne sont pas énumérées à l&#39;article R. 1221-20-3 et notamment :&lt;br/&gt;« 1° La nomination d&#39;un nouveau responsable de dépôt ;&lt;br/&gt;« 2° Le changement de matériel figurant dans la liste des matériels des dépôts de santé déterminée par arrêté du ministre chargé de la santé ;&lt;br/&gt;« 3° La conclusion d&#39;avenant à la convention prévue à l&#39;article R. 1221-20-2 ne relevant pas d&#39;une demande d&#39;autorisation de modification substantielle.&lt;br/&gt;« La déclaration est faite au plus tard dans le mois suivant la mise en œuvre des modifications.&lt;br/&gt;« Elle est accompagnée d&#39;un courrier exposant l&#39;objet et les incidences éventuelles de la modification sur les activités autorisées.&lt;br/&gt;« Le directeur général de l&#39;agence régionale de santé peut demander toute information complémentaire sur la déclaration. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;5° Le premier alinéa de l&#39;article R. 1221-20-5 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« I. - Le refus d&#39;autorisation de gérer un dépôt de sang, de son renouvellement ou de la modification substantielle de l&#39;un de ses éléments est notifié au directeur de l&#39;établissement de santé ou à l&#39;administrateur du groupement par le directeur général de l&#39;agence régionale de santé. » ;&lt;br/&gt;6° L&#39;article R. 1221-21 est complété par un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« Un arrêté du ministre de la défense et du ministre chargé de la santé détermine les conditions dans lesquelles les services des établissements de santé et les structures mentionnées au 2° de l&#39;article R. 6123-1 peuvent entreposer le plasma lyophilisé mis à disposition par leur dépôt de sang ou par leur établissement de transfusion sanguine référent, en vue d&#39;un acte transfusionnel réalisé en urgence. L&#39;arrêté précité définit également les conditions dans lesquelles la traçabilité du produit est assurée après administration au patient, afin d&#39;assurer la sécurité de l&#39;acte transfusionnel. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre des armées et le ministre des solidarités et de la santé sont chargés, chacun en ce qui les concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-26T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043185019"></link>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-216 du 25 février 2021 relatif à la réforme du financement des structures des urgences et des structures mobiles d&#39;urgence et de réanimation et portant diverses dispositions relatives aux établissements de santé</title>
    <updated>2021-02-26T10:08:45+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043185042</id>
    <content type="html">Chapitre Ier : Dispositions relatives à la réforme du financement des structures des urgences et des structures mobiles d&#39;urgence et de réanimationArticle 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le 12° de l&#39;article R. 160-5 du code de la sécurité sociale est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Après les mots : « pour les forfaits mentionnés aux 2° » sont insérés, les mots : « uniquement lorsqu&#39;ils assurent le financement des urgences gynécologiques prises en charges au sein des services de gynécologie-obstétrique » ;&lt;br/&gt;2° Les mots : « et 7° » sont supprimés.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Il est rétabli un article R. 162-29 du même code ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 162-29. - Il est créé auprès de chaque agence régionale de santé, un comité consultatif d&#39;allocation des ressources relatif aux activités d&#39;urgence, de psychiatrie et de soins de suite et de réadaptation des établissements de santé mentionnés à l&#39;article L. 162-22-6.&lt;br/&gt;« Le comité est composé de trois sections :&lt;br/&gt;« 1° Une section chargée d&#39;émettre un avis pour les activités de médecine d&#39;urgence autorisées selon les modalités prévues aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006916739&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. R6123-1 (M)&#39;&gt;2° et 3° de l&#39;article R. 6123-1 du code de la santé publique&lt;/a&gt; ;&lt;br/&gt;« 2° Une section chargée d&#39;émettre un avis pour les activités de psychiatrie ;&lt;br/&gt;« 3° Une section chargée d&#39;émettre un avis pour les activités de soins de suite et de réadaptation.&lt;br/&gt;« Chaque section émet un avis au nom du comité.&lt;br/&gt;« Le comité tient compte des avis rendus par la commission spécialisée d&#39;organisation des soins et des travaux conduits par les conseils territoriaux de santé. Le comité présente ses travaux une fois par an à la commission spécialisée d&#39;organisation des soins.&lt;br/&gt;« Les avis du comité sont transmis au directeur général de l&#39;agence régionale de santé et rendus publics avant la mise en œuvre des actions considérées.&lt;br/&gt;« Le comité est informé de l&#39;allocation définitive des ressources par établissement.&lt;br/&gt;« Le directeur général de l&#39;agence régionale de santé peut saisir le comité de toute question d&#39;ordre général liée à l&#39;allocation des ressources des activités mentionnées au présent article.&lt;br/&gt;« L&#39;agence régionale de santé assure le secrétariat du comité. »&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après l&#39;article R. 162-29 du même code, il est inséré un article R. 162-29-1 ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 162-29-1. - I. - Pour les activités de médecine d&#39;urgence autorisées selon les modalités prévues au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006916739&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. R6123-1 (M)&#39;&gt;2° et 3° de l&#39;article R. 6123-1 du code de la santé publique&lt;/a&gt;, la section mentionnée à l&#39;article R. 162-29 du présent code est consultée par le directeur général de l&#39;agence régionale de santé sur :&lt;br/&gt;« 1° Les critères de répartition de la dotation populationnelle régionale entre les établissements de santé pour les structures de médecine d&#39;urgence autorisées selon les modalités prévues au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006916739&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. R6123-1 (M)&#39;&gt;2° et 3° de l&#39;article R. 6123-1 du code de la santé publique&lt;/a&gt; ;&lt;br/&gt;« 2° Les objectifs de transformation de l&#39;offre de soins et des parcours, concernant l&#39;organisation territoriale des structures de médecine d&#39;urgence et le recours à ces structures, ayant vocation à être intégrés dans le contrat pluriannuel d&#39;objectifs et de moyens prévu à l&#39;article L. 1433-2 du même code conclu entre le directeur général de l&#39;agence régionale de santé et les ministres chargés de la santé et de la sécurité sociale.&lt;br/&gt;« La section est consultée sur les sujets mentionnés au 1° au moins un mois avant l&#39;allocation des ressources aux établissements.&lt;br/&gt;« La section se réunit au moins deux fois par an.&lt;br/&gt;« II. - La section chargée d&#39;émettre un avis sur l&#39;allocation des ressources des structures de médecine d&#39;urgence autorisées selon les modalités prévues au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006916739&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. R6123-1 (M)&#39;&gt;2° et 3° de l&#39;article R. 6123-1 du code de la santé publique&lt;/a&gt;, est composée :&lt;br/&gt;« 1° De représentants des organisations nationales les plus représentatives des établissements de santé publics et privés, désignés par celles-ci, dans les conditions suivantes :&lt;br/&gt;« a) Chaque organisation nationale représentative possède un nombre minimum de représentants en fonction du nombre de passages cumulés par an dans les structures des urgences autorisées au sein des établissements adhérents de chaque organisation de la région considérée. Ce nombre de passages est comparé à un seuil fixé par arrêté des ministres chargés de la santé et de la sécurité sociale, dans les conditions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; « - ce nombre de représentants est d&#39;un lorsque le nombre de passages cumulés par an est inférieur au seuil précité ;&lt;br/&gt; « - ce nombre de représentants est de deux lorsque le nombre de passages cumulés par an est supérieur au seuil précité ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« b) Les sièges restants sont attribués proportionnellement à l&#39;activité des structures des urgences des établissements de chaque organisation nationale représentative ;&lt;br/&gt;« 2° De représentants en région des associations professionnelles nationales des médecins urgentistes. Ces représentants sont nommés par le directeur général de l&#39;agence régionale de santé sur proposition des associations professionnelles ;&lt;br/&gt;« 3° De représentants des associations d&#39;usagers et de représentants des familles spécialisés dans le domaine d&#39;activité nommés par le directeur général de l&#39;agence régionale de santé.&lt;br/&gt;« Cette section comporte au maximum vingt-et-un représentants dont le nombre et la répartition varie en fonction du nombre d&#39;habitants au sein de la région.&lt;br/&gt;« Un président et un vice-président de la section sont désignés parmi les membres selon des modalités fixées par le règlement intérieur.&lt;br/&gt;« Les membres désignés ou nommés sont soumis à l&#39;obligation d&#39;établir une déclaration d&#39;intérêts conformément à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000022019483&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. L1451-1 (M)&#39;&gt;article L. 1451-1 du code de la santé publique&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;« Un arrêté des ministres chargés de la santé et de la sécurité sociale précise les modalités de composition de la présente section. »&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article R. 162-33-1 du même code est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au 2° :&lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, les mots : « les services et les unités d&#39;accueil et de traitement des urgences », sont remplacés par les mots : « une structure des urgences autorisée selon les modalités mentionnées au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006916739&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. R6123-1 (M)&#39;&gt;3° de l&#39;article R. 6123-1 du code de la santé publique&lt;/a&gt; » ;&lt;br/&gt;b) Au troisième alinéa, les mots : « un service ou une unité d&#39;accueil et de traitement des urgences autorisé », sont remplacés par les mots : « une structure des urgences autorisée » ;&lt;br/&gt;2° Au 6°, les mots : « mentionnées à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006914824&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. R5121-82 (V)&#39;&gt;article R. 5121-82 du code de la santé publique&lt;/a&gt; » sont remplacés par les mots : « inscrites sur la liste mentionnée à l&#39;article L. 162-22-7 » ;&lt;br/&gt;3° Le 7° est abrogé.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article R. 162-33-2 du même code est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Le premier alinéa du 2° est remplacé par les dispositions suivantes : « Dans le cas des établissements de santé privés mentionnés aux d et e de l&#39;article L. 162-22-6 autres que ceux mentionnés à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000742206&amp;idArticle=LEGIARTI000006698038&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n° 96-346 du 24 avril 1996 - art. 24 (M)&#39;&gt;article 24 de l&#39;ordonnance n° 96-346 du 24 avril 1996&lt;/a&gt;, sont exclus des forfaits mentionnés à l&#39;article R. 162-33-1, à l&#39;exception des forfaits assurant le financement des soins de médecine d&#39;urgence autres que gynécologiques, et sous réserve des dispositions du 4° : » ;&lt;br/&gt;2° Au 3°, les mots : « , 6° et 7° » sont remplacés par les mots : « et 6° ».&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au dernier alinéa de l&#39;article R. 162-33-5 du même code, après les mots : « Les tarifs des forfaits mentionnés à l&#39;article R. 162-33-1 » sont insérés les mots : « , à l&#39;exception des forfaits assurant le financement des soins de médecine d&#39;urgence autres que gynécologiques, ».&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au I de l&#39;article R. 162-33-15 du même code, les mots : « 2°, 3° ou 14° » sont remplacés par les mots : « 2° ou 3° ».&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La section 5 du chapitre 2 du titre 6 du livre Ier de la partie règlementaire du même code est complétée par une sous-section 4 bis ainsi rédigée :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Sous-section 4 bis&lt;br/&gt;« Dispositions relatives au financement de la médecine d&#39;urgence&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 162-33-25. - I. - Le montant de la dotation populationnelle mentionnée au 1° de l&#39;article L. 162-22-8-2 est fixé par arrêté des ministres chargés de la santé et de la sécurité sociale, pour chaque région, dans un délai de quinze jours suivant la publication de l&#39;arrêté mentionné au I de l&#39;article R. 162-33-4, selon les critères suivants :&lt;br/&gt;« 1° Les caractéristiques de la population résidente et non résidente du territoire concerné ;&lt;br/&gt;« 2° Les caractéristiques du territoire concerné ;&lt;br/&gt;« 3° Les caractéristiques de l&#39;offre de médecine de ville du territoire concerné ;&lt;br/&gt;« 4° Les caractéristiques de l&#39;offre de médecine d&#39;urgence, autorisée selon les modalités prévues au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006916739&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. R6123-1 (M)&#39;&gt;2° et 3° de l&#39;article R. 6123-1 du code de la santé publique&lt;/a&gt;, du territoire concerné ;&lt;br/&gt;« 5° Les caractéristiques de l&#39;état de santé de la population.&lt;br/&gt;« II. - Pour encadrer la fixation des critères de répartition de la dotation populationnelle entre les régions, les ministres chargés de la santé et de la sécurité sociale précisent, en tant que de besoin, les critères mentionnés au I., leur durée d&#39;application, ainsi que la trajectoire de réduction des inégalités dans l&#39;allocation des ressources entre les régions.&lt;br/&gt;« Le montant versé à chaque établissement est fixé par le directeur de l&#39;agence régionale de santé sur la base de critères définis au niveau régional. Ces critères sont fixés après avis du comité mentionné à l&#39;article R. 162-29 du présent code.&lt;br/&gt;« Cette dotation est versée par douzième par la caisse dont relève l&#39;établissement en application des articles L. 174-2 et L. 174-18.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 162-33-26. - I. - Chaque année, dans un délai de quinze jours suivant la publication de l&#39;arrêté mentionné au I de l&#39;article R. 162-33-4, les ministres chargés de la santé et de la sécurité sociale arrêtent au niveau national le montant de la dotation complémentaire mentionnée au 3° de l&#39;article L. 162-22-8-2.&lt;br/&gt;« II. - Les catégories des indicateurs liés à l&#39;amélioration de la qualité et de l&#39;organisation des prises en charge, mentionnés au 3° de l&#39;article L. 162-22-8-2, sont les suivantes :&lt;br/&gt;« 1° Qualité liée à l&#39;accueil, au suivi et à l&#39;orientation du patient ;&lt;br/&gt;« 2° Qualité liée à la prise en charge du patient par les structures de médecine d&#39;urgence prévues au 2° et 3° du R. 6123-1 du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique (V)&#39;&gt;code de la santé publique&lt;/a&gt; ;&lt;br/&gt;« 3° Organisation des structures de médecine d&#39;urgence prévues au 2° et 3° du R. 6123-1 du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique (V)&#39;&gt;code de la santé publique&lt;/a&gt; ;&lt;br/&gt;« 4° Qualité des prises en charge perçue par les patients.&lt;br/&gt;« III. - Le montant de la dotation complémentaire alloué à chaque établissement de santé est déterminé, dans des conditions fixées par arrêté des ministres chargés de la santé et de la sécurité sociale, en fonction :&lt;br/&gt;« 1° Des résultats de l&#39;établissement pour chaque indicateur mentionné au II ;&lt;br/&gt;« 2° De l&#39;évolution des résultats obtenus par l&#39;établissement de santé pour chaque indicateur mentionné au II, mesuré au cours de l&#39;année civile considérée comparativement à la dernière mesure disponible ;&lt;br/&gt;« 3° De l&#39;activité de soins de médecine d&#39;urgence autorisée, selon les modalités prévues au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006916739&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. R6123-1 (M)&#39;&gt;2° et 3° de l&#39;article R. 6123-1 du code de la santé publique&lt;/a&gt;, réalisée au sein des établissements de santé concernés au cours de l&#39;année civile précédant l&#39;année considérée.&lt;br/&gt;« L&#39;arrêté des ministres chargés de la santé et de la sécurité sociale mentionné au premier alinéa dresse la liste des indicateurs liés à l&#39;amélioration de la qualité ainsi que leurs modalités de calcul et les modalités de calcul de la dotation complémentaire.&lt;br/&gt;« IV. - Au plus tard le 31 décembre de l&#39;année en cours, les ministres chargés de la santé et de la sécurité sociale arrêtent pour chaque région le montant de la dotation complémentaire conformément aux modalités définies au III. Le directeur général de l&#39;agence régionale de santé arrête, pour chaque établissement, le montant de la dotation complémentaire qui lui est alloué selon ces mêmes modalités.&lt;br/&gt;« Cette dotation complémentaire est versée en une fois par la caisse dont relève l&#39;établissement en application des articles L. 174-2 et L. 174-18. »&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La sous-section 2 de la section 7 du chapitre 4 du titre 7 du livre Ier de la partie réglementaire du même code est complétée par un paragraphe 3 ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Paragraphe 3&lt;br/&gt;« Activités de médecine d&#39;urgence&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 174-42. - I - Pour l&#39;application du 1° de l&#39;article L. 162-22-8-2, le territoire pris en compte pour le service de santé des armées est le territoire national conformément à l&#39;article L. 174-15. Sur cette base, un arrêté des ministres chargés de la santé et de la sécurité sociale fixe le montant de la dotation dans un délai de quinze jours suivant la publication de l&#39;arrêté mentionné au I de l&#39;article R. 162-33-4.&lt;br/&gt;« II. - Pour l&#39;application du 3° de l&#39;article L. 162-22-8-2, les indicateurs mesurant la qualité des prises en charge sont calculés sur la base des données, mentionnées à l&#39;article R. 162-33-26, relatives à l&#39;activité de médecine d&#39;urgence des hôpitaux des armées. Sur cette base, l&#39;agence régionale de santé d&#39;Ile-de-France propose le montant de la dotation complémentaire alloué au service de santé des armées, qui est arrêté par les ministres chargés de la santé et de la sécurité sociale dans les conditions prévues au III de l&#39;article R. 162-33-26.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 174-43. - Les dotations prévues à l&#39;article L. 162-22-8-2 sont fractionnées en dix allocations mensuelles versées de janvier à octobre par la caisse mentionnée à l&#39;article L.174-15 selon des modalités fixées par un arrêté du ministre de la défense et des ministres chargés de la santé et de la sécurité sociale.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 174-44. - Pour l&#39;application du 2° de l&#39;article R. 162-33-1 aux hôpitaux des armées, les activités mentionnées à la liste prévue à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006691091&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. L6147-7 (M)&#39;&gt;article L. 6147-7 du code de la santé publique&lt;/a&gt; sont regardées comme des activités autorisées de ces hôpitaux. »&lt;/p&gt;Chapitre II : Dispositions diversesArticle 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article R. 162-33-16-1 du code de la sécurité sociale est ainsi modifié :&lt;br/&gt;« 1° Au II, après le quatrième alinéa, il est inséré un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« Lorsqu&#39;un établissement inscrit sur la liste prend en charge au cours d&#39;une année un nombre de patients substantiellement inférieur au seuil d&#39;éligibilité, il peut être retiré de la liste à sa demande au cours du premier semestre de l&#39;année suivante même si le délai de trois ans n&#39;est pas échu, dans les conditions prévues par arrêté des ministres chargés de la santé et de la sécurité sociale. Dans ce cas, les droits et obligations inhérents à l&#39;inscription sur la liste prennent fin au titre de l&#39;année en cours.&lt;br/&gt;« 2° Les dispositions du II sont complétées par un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« Par dérogation aux dispositions du 2° de l&#39;article R. 162-33-2, lorsque des établissements sont éligibles en raison d&#39;une convention de coopération, comprenant des établissements mentionnés aux a, b et c de l&#39;article L. 162-22-6 et des établissements mentionnés au d du même article, les établissements mentionnés au d de l&#39;article L. 162-22-6 ne facturent plus les honoraires perçus par les médecins libéraux ou au titre de la rémunération des médecins salariés, au sens de l&#39;article L. 162-26-1, en sus de la rémunération forfaitaire prévue au I ».&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;article 3 du décret du 23 septembre 2019 susvisé, la date : « 31 décembre 2020 » est remplacée par la date : « 31 décembre 2021 ».&lt;/p&gt;Article 12&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au 1° du I de l&#39;article R. 6111-10 du code de la santé publique, les mots : « fixés dans le contrat de bon usage des médicaments notamment des antibiotiques et des produits et prestations mentionné à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&amp;idArticle=LEGIARTI000006741377&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité sociale. - art. L162-22-7 (M)&#39;&gt;article L. 162-22-7 du code de la sécurité sociale&lt;/a&gt; » sont remplacés par les mots : « relatifs aux produits de santé fixés dans le contrat d&#39;amélioration de la qualité et de l&#39;efficience des soins mentionné à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&amp;idArticle=LEGIARTI000023265707&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité sociale. - art. L162-30-2 (M)&#39;&gt;article L. 162-30-2 du code de la sécurité sociale&lt;/a&gt; ».&lt;/p&gt;Article 13&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;article 4 du décret du 23 février 2009 susvisé, le 5° est abrogé.&lt;/p&gt;Article 14&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Pour l&#39;année 2021, pour chaque établissement de santé concerné, les montants suivants, alloués au financement des urgences pour l&#39;année 2021 en application des dispositions antérieures au présent décret, viennent en déduction du montant de la dotation populationnelle versée en application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&amp;idArticle=LEGIARTI000034395946&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité sociale. - art. R162-33-25 (Ab)&#39;&gt;article R. 162-33-25 du code de la sécurité sociale&lt;/a&gt; :&lt;br/&gt;1° Le montant du forfait annuel pour l&#39;activité de médecine d&#39;urgence prévu aux articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&amp;idArticle=LEGIARTI000006740866&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité sociale. - art. L162-22-8 (M)&#39;&gt;L. 162-22-8&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&amp;idArticle=LEGIARTI000006747960&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité sociale. - art. R174-22-1 (V)&#39;&gt;R. 174-22-1&lt;/a&gt; du code de la sécurité sociale ;&lt;br/&gt;2° Le montant du forfait activités isolées relatif à la médecine d&#39;urgences prévu aux articles L. 162-22-8 et R. 162-33-15 du même code ;&lt;br/&gt;3° Le montant alloué au titre des missions d&#39;intérêt général « Structures mobiles d&#39;urgence et de réanimation » et « Aide médicale urgente en milieu périlleux » et, le cas échéant, le montant des crédits d&#39;aide à la contractualisation versés aux établissements pour des activités de soins de médecine d&#39;urgence autorisées, selon les modalités prévues au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006916739&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. R6123-1 (M)&#39;&gt;2° et 3° de l&#39;article R. 6123-1 du code de la santé publique&lt;/a&gt;, en application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&amp;idArticle=LEGIARTI000006741401&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité sociale. - art. L162-22-13 (M)&#39;&gt;article L. 162-22-13 du code de la sécurité sociale&lt;/a&gt; ;&lt;br/&gt;4° Le montant alloué au titre de la prime individuelle de risque au bénéfice des professionnels des urgences en application du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000038704574&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2019-680 du 28 juin 2019 (V)&#39;&gt;décret n° 2019-680 du 28 juin 2019&lt;/a&gt; modifiant le décret du 2 janvier 1992 portant attribution d&#39;une indemnité forfaitaire de risque à certains agents de la fonction publique hospitalière.&lt;br/&gt;II. - Pour l&#39;année 2021, par dérogation aux dispositions de l&#39;article R. 162-33-26 du code de la sécurité sociale, le montant de la dotation complémentaire est alloué selon les modalités suivantes :&lt;br/&gt;1° 75% du montant de la dotation complémentaire est fixé pour chaque région et réparti entre les établissements de la région en fonction des critères de répartition définis en application de l&#39;article R. 162-33-25 du même code pour l&#39;attribution de la dotation populationnelle ;&lt;br/&gt;2° 25% du montant de la dotation complémentaire est versé aux établissements de santé concernés lorsque les données recueillies après l&#39;entrée en vigueur du présent décret dans les résumés de passage aux urgences satisfont à des critères de qualité fixés par arrêté des ministres de la santé et de la sécurité sociale. Lorsqu&#39;un établissement ne satisfait pas à ces critères, il ne perçoit pas cette part du montant de la dotation complémentaire et les financements ainsi non alloués sont répartis entre les établissements de santé qui la perçoivent.&lt;br/&gt;Dans un délai de quinze jours suivant la publication de l&#39;arrêté mentionné au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&amp;idArticle=LEGIARTI000034395890&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité sociale. - art. R162-33-4 (V)&#39;&gt;I de l&#39;article R. 162-33-4 du code de la sécurité sociale&lt;/a&gt;, le directeur général de l&#39;agence régionale de santé arrête, pour chaque établissement concerné, la part du montant de la dotation complémentaire mentionnée au 1°.&lt;br/&gt;Au plus tard le 31 décembre 2021, le directeur général de l&#39;agence régionale de santé arrête, pour chaque établissement concerné, la part du montant de la dotation complémentaire mentionnée au 2°.&lt;br/&gt;Ces montants sont versés en une fois par la caisse dont relève l&#39;établissement en application des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&amp;idArticle=LEGIARTI000006740938&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité sociale. - art. L174-2 (VD)&#39;&gt;L. 174-2&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&amp;idArticle=LEGIARTI000006741478&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité sociale. - art. L174-18 (M)&#39;&gt;L. 174-18&lt;/a&gt; du code de la sécurité sociale.&lt;br/&gt;III. - Pour 2021, seule la section chargée d&#39;émettre un avis pour les activités de médecine d&#39;urgence autorisées mentionnée au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&amp;idArticle=LEGIARTI000006746633&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité sociale. - art. R162-29 (Ab)&#39;&gt;1° de l&#39;article R. 162-29 du code de la sécurité sociale&lt;/a&gt; est mise en place et doit se réunir au plus tard en septembre 2021.&lt;br/&gt;IV - Pour l&#39;application des I et II au service de santé des armées, les montants sont fixés par arrêté des ministres chargés de la santé et de la sécurité sociale. Ils sont versés en une seule fois par la caisse mentionnée à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&amp;idArticle=LEGIARTI000006740927&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité sociale. - art. L174-15 (M)&#39;&gt;article L. 174-15 du code de la sécurité sociale&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;Article 15&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du 1° de l&#39;article 4 et de l&#39;article 7 du présent décret entrent en vigueur le 1er mars 2021.&lt;br/&gt;Les dispositions du 1° de l&#39;article 1er, du 1° de l&#39;article 5 et de l&#39;article 6 entrent en vigueur le 1er septembre 2021.&lt;/p&gt;Article 16&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, la ministre des armées, le ministre des solidarités et de la santé et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-26T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043185042"></link>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-217 du 25 février 2021 modifiant les décrets n° 2020-1262 du 16 octobre 2020 et n° 2020-1310 du 29 octobre 2020 prescrivant les mesures générales nécessaires pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19 dans le cadre de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire</title>
    <updated>2021-02-26T10:08:45+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043185125</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 16 octobre 2020 susvisé est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au II de l&#39;article 9, au deuxième alinéa de l&#39;article 12 et au II de l&#39;article 16, les mots : « du gel hydro alcoolique » sont remplacés par les mots : « une solution pour la désinfection des mains conforme à la norme EN 14476 » ;&lt;br/&gt;2° Au 2° du III de l&#39;article 16, les mots : « du gel hydro alcoolique est tenu » sont remplacés par les mots : « une solution pour la désinfection des mains conforme à la norme EN 14476 est tenue » ;&lt;br/&gt;3° Aux II et III de l&#39;article 22, les mots : « de gel hydro alcoolique » sont remplacés par les mots : « d&#39;une solution pour la désinfection des mains conforme à la norme EN 14476 » ;&lt;br/&gt;4° Au I de l&#39;annexe 1, les mots : « hydro-alcoolique » sont remplacés par les mots : « avec une solution pour la désinfection des mains conforme à la norme EN 14476 ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 29 octobre 2020 susvisé est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° L&#39;article 4 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Les deux derniers alinéas du I sont remplacés par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« II. - Dans les départements mentionnés à l&#39;annexe 2, le préfet de département interdit, dans les zones qu&#39;il définit, aux seules fins de lutter contre la propagation du virus, tout déplacement de personne hors de son lieu de résidence les samedi et dimanche entre 6 heures et 18 heures à l&#39;exception des déplacements pour les motifs mentionnés au I et les motifs suivants, en évitant tout regroupement de personnes :&lt;br/&gt;« 1° Déplacements pour effectuer des achats de fournitures nécessaires à l&#39;activité professionnelle, des achats de première nécessité, des retraits de commandes, des livraisons à domicile, ainsi que pour les déménagements ;&lt;br/&gt;« 2° Déplacements brefs, dans la limite d&#39;une heure quotidienne et dans un rayon maximal de cinq kilomètres autour du domicile, liés soit à l&#39;activité physique individuelle des personnes, à l&#39;exclusion de toute pratique sportive collective et de toute proximité avec d&#39;autres personnes, soit à la promenade avec les seules personnes regroupées dans un même domicile ;&lt;br/&gt;« 3° Déplacements pour se rendre dans un service public ou chez un professionnel du droit, pour un acte ou une démarche qui ne peuvent être réalisés à distance ;&lt;br/&gt;« 4° Déplacements à destination ou en provenance d&#39;un lieu de culte ;&lt;br/&gt;« 5° Participation à des rassemblements, réunions ou activités sur la voie publique ou dans un lieu ouvert au public qui ne sont pas interdits en application de l&#39;article 3.&lt;br/&gt;« III. - Les personnes souhaitant bénéficier de l&#39;une des exceptions mentionnées aux I et II se munissent, lors de leurs déplacements hors de leur domicile, d&#39;un document leur permettant de justifier que le déplacement considéré entre dans le champ de l&#39;une de ces exceptions.&lt;br/&gt;« Les interdictions de déplacement mentionnées aux I et II ne peuvent faire obstacle à l&#39;exercice d&#39;une activité professionnelle sur la voie publique dont il est justifié dans les conditions prévues à l&#39;alinéa précédent. » ;&lt;br/&gt;b) Le II devient un IV.&lt;br/&gt;2° Au II de l&#39;article 9, au deuxième alinéa de l&#39;article 12 et au II de l&#39;article 16, les mots : « du gel hydro alcoolique » sont remplacés par les mots : « une solution pour la désinfection des mains conforme à la norme EN 14476 » ;&lt;br/&gt;3° Au 2° du III de l&#39;article 16, les mots : « du gel hydro alcoolique est tenu » sont remplacés par les mots : « une solution pour la désinfection des mains conforme à la norme EN 14476 est tenue » ;&lt;br/&gt;4° Aux deux premiers alinéas de l&#39;article 22, les mots : « de gel hydro alcoolique » sont remplacés par les mots : « d&#39;une solution pour la désinfection des mains conforme à la norme EN 14476 » ;&lt;br/&gt;5° L&#39;article 37 est complété par un IV ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« IV. - Dans les zones définies par le préfet de département où l&#39;interdiction de déplacement mentionnée au II de l&#39;article 4 s&#39;applique :&lt;br/&gt;« 1° Le préfet de département peut réduire la surface mentionnée aux II et II bis du présent article ;&lt;br/&gt;« 2° Les magasins de vente et les centres commerciaux dont la surface commerciale utile est inférieure au seuil fixé en application du 1° ne peuvent accueillir du public les samedi et dimanche entre 6 heures et 18 heures que pour leurs activités de livraison et de retrait de commandes ou les activités suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; « - entretien, réparation et contrôle technique de véhicules automobiles, de véhicules, engins et matériels agricoles ;&lt;br/&gt; « - commerce d&#39;équipements automobiles ;&lt;br/&gt; « - commerce et réparation de motocycles et cycles ;&lt;br/&gt; « - fourniture nécessaire aux exploitations agricoles ;&lt;br/&gt; « - commerce de détail de produits surgelés ;&lt;br/&gt; « - commerce de détail de livres ;&lt;br/&gt; « - commerce de détail d&#39;enregistrements musicaux et vidéos ;&lt;br/&gt; « - commerce d&#39;alimentation générale ;&lt;br/&gt; « - supérettes ;&lt;br/&gt; « - supermarchés ;&lt;br/&gt; « - magasins multi-commerces ;&lt;br/&gt; « - hypermarchés ;&lt;br/&gt; « - commerce de détail de fruits et légumes en magasin spécialisé ;&lt;br/&gt; « - commerce de détail de viandes et de produits à base de viande en magasin spécialisé ;&lt;br/&gt; « - commerce de détail de poissons, crustacés et mollusques en magasin spécialisé ;&lt;br/&gt; « - commerce de détail de pain, pâtisserie et confiserie en magasin spécialisé ;&lt;br/&gt; « - boulangerie et boulangerie-pâtisserie ;&lt;br/&gt; « - commerce de détail de boissons en magasin spécialisé ;&lt;br/&gt; « - autres commerces de détail alimentaires en magasin spécialisé ;&lt;br/&gt; « - commerce de détail de carburants et combustibles en magasin spécialisé, boutiques associées à ces commerces pour la vente de denrées alimentaires à emporter, et équipements sanitaires ouverts aux usagers de la route ;&lt;br/&gt; « - commerce de détail d&#39;équipements de l&#39;information et de la communication en magasin spécialisé ;&lt;br/&gt; « - commerce de détail d&#39;ordinateurs, d&#39;unités périphériques et de logiciels en magasin spécialisé ;&lt;br/&gt; « - commerce de détail de matériels de télécommunication en magasin spécialisé ;&lt;br/&gt; « - commerce de détail de matériaux et équipements de construction, quincaillerie, peintures, bois, métaux et verres en magasin spécialisé ;&lt;br/&gt; « - commerce de détail de textiles en magasin spécialisé ;&lt;br/&gt; « - commerce de détail de journaux et papeterie en magasin spécialisé ;&lt;br/&gt; « - commerce de détail de produits pharmaceutiques en magasin spécialisé ;&lt;br/&gt; « - commerce de détail d&#39;articles médicaux et orthopédiques en magasin spécialisé ;&lt;br/&gt; « - commerces de détail d&#39;optique ;&lt;br/&gt; « - commerces de graines, engrais, animaux de compagnie et aliments pour ces animaux en magasin spécialisé ;&lt;br/&gt; « - commerce de détail alimentaire sur éventaires sous réserve, lorsqu&#39;ils sont installés sur un marché, des dispositions de l&#39;article 38 ;&lt;br/&gt; « - commerce de détail de produits à base de tabac, cigarettes électroniques, matériels et dispositifs de vapotage en magasin spécialisé ;&lt;br/&gt; « - location et location-bail de véhicules automobiles ;&lt;br/&gt; « - location et location-bail d&#39;autres machines, équipements et biens ;&lt;br/&gt; « - location et location-bail de machines et équipements agricoles ;&lt;br/&gt; « - location et location-bail de machines et équipements pour la construction ;&lt;br/&gt; « - réparation d&#39;ordinateurs et de biens personnels et domestiques ;&lt;br/&gt; « - réparation d&#39;ordinateurs et d&#39;équipements de communication ;&lt;br/&gt; « - réparation d&#39;ordinateurs et d&#39;équipements périphériques ;&lt;br/&gt; « - réparation d&#39;équipements de communication ;&lt;br/&gt; « - blanchisserie-teinturerie ;&lt;br/&gt; « - blanchisserie-teinturerie de gros ;&lt;br/&gt; « - blanchisserie-teinturerie de détail ;&lt;br/&gt; « - activités financières et d&#39;assurance ;&lt;br/&gt; « - commerce de gros ;&lt;br/&gt; « - garde-meubles. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;6° Au deuxième alinéa de l&#39;article 55, les mots : « annexe 2 » sont remplacés par les mots : « annexe 5 » ;&lt;br/&gt;7° Au I de l&#39;annexe 1, les mots : « hydro-alcoolique » sont remplacés par les mots : « avec une solution pour la désinfection des mains conforme à la norme EN 14476 » ;&lt;br/&gt;8° L&#39;annexe 2 est remplacée par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Annexe 2&lt;br/&gt;« Les départements mentionnés au II de l&#39;article 4 sont :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; « - Alpes-Maritimes ;&lt;br/&gt; « - Nord. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;9° Le décret est complété par une annexe 5 ainsi rédigée :&lt;br/&gt;« Annexe 5&lt;br/&gt;« Les territoires mentionnés au deuxième alinéa de l&#39;article 55 sont : ».&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent décret sont applicables aux collectivités de l&#39;article 74 de la Constitution et à la Nouvelle-Calédonie dans les mêmes conditions que les dispositions du décret du 16 octobre 2020 et du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042475143&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1310 du 29 octobre 2020 (V)&#39;&gt;décret du 29 octobre 2020 susvisés&lt;/a&gt; qu&#39;elles modifient.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;intérieur, le ministre des outre-mer et le ministre des solidarités et de la santé sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française et entrera en vigueur immédiatement.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-26T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043185125"></link>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 24 février 2021 portant titularisation (inspection générale des affaires sociales)</title>
    <updated>2021-02-26T10:08:45+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043185317</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 24 février 2021, M. Bruno VINCENT est titularisé dans le grade d&#39;inspecteur des affaires sociales de 1re classe à compter du 16 mars 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-26T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043185317"></link>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-204 du 23 février 2021 relatif à la prise en charge transitoire de certains produits ou prestations par l&#39;assurance maladie au titre de l&#39;article L. 165-1-5 du code de la sécurité sociale</title>
    <updated>2021-02-26T10:08:45+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043179015</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La section 19 du chapitre V du titre VI du livre Ier de la partie réglementaire du code de la sécurité sociale est ainsi modifiée : &lt;br/&gt;I.-A l&#39;article R. 165-89 : &lt;br/&gt;1° A chacune de leurs occurrences, les mots : « commercialisant » et « commercialise » sont respectivement remplacés par les mots : « exploitant » et « exploite » ; &lt;br/&gt;2° Au I : &lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, après les mots : « leur prise en charge » et « au titre », sont respectivement insérés les mots : « transitoire » et « du I » et les mots : « la prise en charge » sont remplacés par les mots : « cette prise en charge » ; &lt;br/&gt;b) Après le deuxième alinéa, il est inséré un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Les ministres chargés de la santé et de la sécurité sociale accusent réception du dossier complet. » ; &lt;br/&gt;c) Le troisième alinéa, qui devient le quatrième, est complété par les mots : « par tout moyen donnant date certaine à la réception de cette notification. Lorsque l&#39;entreprise ne complète pas son dossier dans les quinze jours suivant la réception de cette liste, la demande est réputée abandonnée. » ; &lt;br/&gt;3° Il est ajouté un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« III.-Lorsque l&#39;entreprise exploitant un produit ou une prestation dont la prise en charge transitoire pour une indication est suspendue sollicite un renouvellement de prise en charge transitoire pour ce même produit ou prestation dans l&#39;indication considérée, au titre du III de l&#39;article L. 165-1-5, elle adresse aux ministres chargés de la santé et de la sécurité sociale les informations nécessaires pour se prononcer sur ce renouvellement, dont la liste est fixée par arrêté de ces ministres. » &lt;br/&gt;II.-A l&#39;article R. 165-90 : &lt;br/&gt;1° Au I : &lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, après les mots : « prise en charge », est inséré le mot : « transitoire » ; &lt;br/&gt;b) Le 1° est complété par les mots : « ou à compenser un handicap » ; &lt;br/&gt;c) Le 2° est complété par les mots : «, de sorte que le produit ou la prestation répond à un besoin médical non ou mal couvert ; » &lt;br/&gt;d) Au 3°, les mots : « ne peut pas être différée sans présenter un risque grave et immédiat pour la santé des patients » sont remplacés par les mots : « est fortement susceptible d&#39;apporter une amélioration significative de l&#39;état de santé ou de la compensation du handicap des patients » ; &lt;br/&gt;e) Le 4° est complété par les mots : «, notamment parce qu&#39;ils présentent un caractère de nouveauté autre qu&#39;une simple évolution technique au regard des technologies de santé utilisées dans les indications revendiquées » ; &lt;br/&gt;f) Au 5°, le mot : « essais » est remplacé par le mot : « études » ; &lt;br/&gt;g) Le 6° est complété par les mots : « ou l&#39;entreprise exploitant le produit ou la prestation s&#39;engage à déposer une telle demande dans les douze mois à compter de la demande de prise en charge transitoire sollicitée au titre du I de l&#39;article L. 165-1-5 » ; &lt;br/&gt;h) Le 7° est remplacé par cinq alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« 7° L&#39;entreprise exploitant le produit ou la prestation s&#39;engage à informer les ministres chargés de la santé et de la sécurité sociale sans délai de sa demande de prise en charge au titre de l&#39;article L. 165-1 par tout moyen donnant date certaine à la réception de cette information ; &lt;br/&gt;« 8° Le produit ou la prestation n&#39;a pas fait l&#39;objet d&#39;une prise en charge transitoire au titre de l&#39;article L. 165-1-5 à laquelle il a été mis fin dans les conditions prévues aux II et III de l&#39;article R. 165-95 ; &lt;br/&gt;« 9° Le produit ou la prestation n&#39;a pas déjà fait l&#39;objet d&#39;une décision portant refus de prise en charge au titre du I de l&#39;article L. 165-1-5 dans la ou les indications considérées ; &lt;br/&gt;« 10° Le produit ne fait pas l&#39;objet dans l&#39;indication considérée d&#39;une prise en charge financière au titre des prestations d&#39;hospitalisation mentionnées à l&#39;article L. 162-22-6 ; &lt;br/&gt;« 11° Pour les dispositifs médicaux, le produit n&#39;a pas fait l&#39;objet d&#39;une décision prise en application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006690357&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. L5312-1 (M)&#39;&gt;article L. 5312-1 du code de la santé publique&lt;/a&gt;. » ; &lt;br/&gt;2° Au II : &lt;br/&gt;a) Après les mots : « prise en charge », est inséré le mot : « transitoire » ; &lt;br/&gt;b) Après la première occurrence des mots : « mentionnée au I », sont insérés les mots : « de l&#39;article L. 165-1-5 » ; &lt;br/&gt;c) Après les mots : « au 5° », sont insérés les mots : « du I du présent article » ; &lt;br/&gt;d) Les mots : « par cette même commission de la copie » sont remplacés par les mots : « par le ministre chargé de la sécurité sociale » ; &lt;br/&gt;e) Il est ajouté un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« L&#39;avis est communiqué aux ministres chargés de la santé et de la sécurité sociale et à l&#39;entreprise exploitant le produit ou la prestation. Il est rendu public sans délai. » ; &lt;br/&gt;3° Au III, après les mots : « être interrompue », sont insérés les mots : « ou suspendue ». &lt;br/&gt;III.-L&#39;article R. 165-91 est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 165-91.-I.-Lorsque, pour la ou les indications considérées, les ministres chargés de la santé et de la sécurité sociale envisagent la prise en charge transitoire du produit ou de la prestation au titre du I de l&#39;article L. 165-1-5, ils le notifient à l&#39;exploitant par tout moyen donnant date certaine à la réception de cette notification, dans un délai de dix jours à compter de la réception par les mêmes ministres de l&#39;avis mentionné au II de l&#39;article R. 165-90. &lt;br/&gt;« II.-L&#39;exploitant propose en retour aux ministres chargés de la santé et de la sécurité sociale le montant de la compensation maximale qu&#39;il réclame, le cas échéant, aux établissements de santé pour le produit ou la prestation, dès lors que ce produit ou cette prestation ne fait pas l&#39;objet d&#39;une prise en charge au titre de la liste prévue à l&#39;article L. 165-1 pour au moins l&#39;une de ses indications, dans un délai de dix jours suivant la notification mentionnée au I. En l&#39;absence de proposition dans ce délai, la demande de prise en charge transitoire est réputée abandonnée. &lt;br/&gt;« III.-Les ministres disposent de quarante-cinq jours pour accepter ou s&#39;opposer à la proposition mentionnée au II à compter de la réception de celle-ci. &lt;br/&gt;« En cas d&#39;opposition des ministres chargés de la santé ou de la sécurité sociale au montant de la compensation maximale proposé en application du II, ces derniers notifient à l&#39;exploitant du produit ou de la prestation, par tout moyen donnant date certaine à sa réception, une proposition de fixation du montant de la compensation pour la ou les indications considérées. Cette proposition tient compte notamment de la mise à disposition du produit et, le cas échéant, de la prestation associée, ainsi que d&#39;un ou plusieurs des critères mentionnés à l&#39;article L. 165-2. &lt;br/&gt;« IV.-Le cas échéant, l&#39;exploitant dispose de dix jours à la suite de la notification mentionnée au III pour accepter la compensation proposée par les ministres. En cas de refus de cette proposition par l&#39;exploitant ou d&#39;absence de réponse dans ce délai, la demande de prise en charge transitoire est réputée abandonnée. &lt;br/&gt;« V.-Lorsqu&#39;une entreprise exploitant un produit ou une prestation sollicite le renouvellement de la prise en charge transitoire mentionnée au III de l&#39;article L. 165-1-5, pour la ou les indications considérées, les ministres chargés de la santé et de la sécurité sociale notifient au demandeur la décision relative à cette prise en charge, par tout moyen donnant date certaine à la réception de cette notification, dans un délai de dix jours à compter de la réception par les mêmes ministres des informations mentionnées au III de l&#39;article R. 165-89. &lt;br/&gt;« Lorsque ce renouvellement a été accordé, le montant de la compensation maximale, le cas échéant déterminé en application du II de l&#39;article L. 165-1-5, s&#39;applique. » &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;IV.-Au premier alinéa de l&#39;article R. 165-93 : &lt;br/&gt;1° Après les mots : « au titre », sont insérés les mots : « du I et du III » ; &lt;br/&gt;2° Après les mots : « la prise en charge » lors de leur première occurrence, est inséré le mot : « transitoire » ; &lt;br/&gt;3° Après les mots : « est autorisée », sont insérés les mots : «, ou le cas échéant renouvelée, ». &lt;br/&gt;V.-A l&#39;article R. 165-94 : &lt;br/&gt;1° Après les mots : « refus » et « prise en charge », sont respectivement insérés les mots : «, suspension » et « transitoire » ; &lt;br/&gt;2° La référence : « R. 163-90 » et les mots : « au fabricant ou au distributeur » sont respectivement remplacés par la référence : « L. 165-1-5 » et les mots : « à l&#39;exploitant » ; &lt;br/&gt;VI.-A l&#39;article R. 165-95 : &lt;br/&gt;1° Il est inséré avant le I un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« I.-Pour chaque indication considérée individuellement, la prise en charge transitoire d&#39;un produit ou d&#39;une prestation au titre du I de l&#39;article L. 165-1-5 est suspendue, par arrêté des ministres chargés de la santé et de la sécurité sociale, lorsque l&#39;exploitant n&#39;a déposé aucune demande d&#39;inscription sur la liste mentionnée à l&#39;article L. 165-1 dans les douze mois suivant sa demande de prise en charge transitoire prévue au I de l&#39;article R. 165-89. » ; &lt;br/&gt;2° Au I, qui devient le II : &lt;br/&gt;a) Après les mots « prise en charge », sont insérés les mots : «, le cas échéant suspendue, » ; &lt;br/&gt;b) Sont ajoutés deux alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« 4° Pour les dispositifs médicaux, lorsque le produit fait l&#39;objet d&#39;une décision prise en application de l&#39;article L. 5312-1 du code de la santé publique ; &lt;br/&gt;« 5° L&#39;exploitant n&#39;a déposé aucune demande d&#39;inscription sur la liste mentionnée à l&#39;article L. 165-1 dans les douze mois suivant l&#39;arrêté de suspension de prise en charge mentionné au I. » ; &lt;br/&gt;3° Au II, qui devient le III, après les mots : « la prise en charge », sont insérés les mots : « au titre du I ou du III de l&#39;article L. 165-1-5, le cas échéant suspendue, ». &lt;br/&gt;VII.-A l&#39;article R. 165-96, après les mots : « prise en charge », sont insérés les mots : « transitoire, le cas échéant suspendue, ». &lt;br/&gt;VIII.-La section est complétée par quatre articles ainsi rédigés : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 165-97.-Lorsqu&#39;il envisage de prendre une décision en application des dispositions du V de l&#39;article L. 165-1-5, le Comité économique des produits de santé en informe l&#39;exploitant du produit ou de la prestation concernée par tout moyen donnant date certaine à la réception de cette information. Celui-ci dispose d&#39;un délai de huit jours à compter de cette notification pour présenter des observations écrites au Comité et, le cas échéant, demander à être entendu par lui. &lt;br/&gt;« Le Comité économique des produits de santé communique à l&#39;exploitant du produit ou de la prestation concernée, ainsi qu&#39;à l&#39;Agence centrale des organismes de sécurité sociale, le montant des remises dues au titre des IV et V de l&#39;article L. 165-1-5. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 165-98.-En cas d&#39;application du 2° du I de l&#39;article L. 165-1-6, les conditions de prise en charge transitoire définies en application du II de l&#39;article L. 165-1-5 restent applicables, sans préjudice de l&#39;application du IV ou du V du même article. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 165-99.-En cas d&#39;application du 3° du I de l&#39;article L. 165-1-6 : &lt;br/&gt;« 1° Lorsque le produit ou la prestation est inscrit au remboursement au titre de la liste prévue à l&#39;article L. 165-1 pour l&#39;indication considérée, la prise en charge s&#39;effectue sur la base des conditions établies par convention entre l&#39;exploitant et le Comité économique des produits de santé ou, le cas échéant, fixées par ce Comité ; &lt;br/&gt;« 2° Lorsque le produit ou la prestation n&#39;est pas inscrit au remboursement au titre de cette même liste pour l&#39;indication considérée, le produit ou la prestation est pris en charge par l&#39;assurance maladie à son prix d&#39;achat par les établissements de santé, qui ne peut excéder le prix de référence fixé par le Comité économique des produits de santé en application du V de l&#39;article L. 165-1-5. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 165-100.-La prise en charge d&#39;un produit ou prestation dans une indication donnée, mentionnée aux articles L. 165-1-5 et L. 165-1-6, est exclusive et ne peut se cumuler avec d&#39;autres modes de financement au titre de l&#39;assurance maladie, pendant toute la durée de cette prise en charge. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, le ministre des solidarités et de la santé et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-25T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043179015"></link>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-205 du 24 février 2021 portant transfert à l&#39;Agence nationale de sécurité sanitaire de l&#39;alimentation, de l&#39;environnement et du travail de décisions administratives individuelles en matière d&#39;eaux destinées à la consommation humaine, d&#39;eaux minérales naturelles et d&#39;eaux de piscines et de baignades</title>
    <updated>2021-02-26T10:08:45+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043179065</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le livre III de la première partie du code de la santé publique est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Aux articles R. 1321-19, R. 1321-23 et R. 1321-24, la référence : « R. * 1321-21 » est remplacée par la référence : « R. 1321-21 » ; &lt;br/&gt;2° Au premier alinéa de l&#39;article R. * 1321-21, qui devient l&#39;article R. 1321-21 : &lt;br/&gt;a) A la première phrase, après les mots : « agrément préalable », sont insérés les mots : « du directeur général de l&#39;Agence nationale de sécurité sanitaire de l&#39;alimentation, de l&#39;environnement et du travail et, pour les analyses de radioactivité, » ; &lt;br/&gt;b) A la dernière phrase, les mots : « de rejet » sont remplacés par les mots : « d&#39;acceptation » ; &lt;br/&gt;3° Au dernier alinéa de l&#39;article R. * 1321-52, les mots : « de rejet » sont remplacés par les mots : « d&#39;acceptation » ; &lt;br/&gt;4° Au 1° de l&#39;article R. 1322-44 et au second alinéa de l&#39;article R. 1322-44-2, la référence : « R. * 1322-44-3 » est remplacée par la référence : « R. 1322-44-3 » ; &lt;br/&gt;5° Au second alinéa de l&#39;article R. 1322-44-2, les mots : « par le ministre chargé de la santé » sont supprimés ; &lt;br/&gt;6° A l&#39;article R. * 1322-44-3, qui devient l&#39;article R. 1322-44-3 : &lt;br/&gt;a) Au deuxième alinéa, après les mots : « agrément préalable », sont insérés les mots : « du directeur général de l&#39;Agence nationale de sécurité sanitaire de l&#39;alimentation, de l&#39;environnement et du travail et, pour les analyses de radioactivité, » ; &lt;br/&gt;b) Au dernier alinéa, les mots : « de rejet » sont remplacés par les mots : « d&#39;acceptation » ; &lt;br/&gt;7° Au premier alinéa de l&#39;article D. 1332-3 : &lt;br/&gt;a) Les mots : « Les ministres concernés déterminent par arrêté pris après avis de l&#39;Agence nationale de sécurité sanitaire de l&#39;alimentation, de l&#39;environnement et du travail » sont remplacés par les mots : « Le directeur général de l&#39;Agence nationale de sécurité sanitaire de l&#39;alimentation, de l&#39;environnement et du travail autorise » ; &lt;br/&gt;b) Les mots : « de rejet » sont remplacés par les mots : « d&#39;acceptation » ; &lt;br/&gt;8° Au deuxième alinéa de l&#39;article D. 1332-12 : &lt;br/&gt;a) Les mots : « le ministre chargé de la santé » sont remplacés par les mots : « le directeur général de l&#39;Agence nationale de sécurité sanitaire de l&#39;alimentation, de l&#39;environnement et du travail » ; &lt;br/&gt;b) Les mots : « de rejet » sont remplacés par les mots : « d&#39;acceptation » ; &lt;br/&gt;9° Au premier alinéa de l&#39;article D. 1332-24, les mots : « le ministre chargé de la santé » sont remplacés par les mots : « le directeur général de l&#39;Agence nationale de sécurité sanitaire de l&#39;alimentation, de l&#39;environnement et du travail ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la rubrique intitulée « Santé-Solidarité » du 2 du titre II de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000752189&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°97-1185 du 19 décembre 1997 (V)&#39;&gt;annexe au décret n° 97-1185 du 19 décembre 1997 susvisé &lt;/a&gt;: &lt;br/&gt;1° Aux lignes 4 et 6 du tableau intitulé « &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique (V)&#39;&gt;Code de la santé publique &lt;/a&gt;» : &lt;br/&gt;a) Après les mots : « d&#39;effectuer les analyses », sont insérés les mots : « de radioactivité » ; &lt;br/&gt;b) Les références : « R. * 1321-21 » et « R. * 1322-44-3 » sont remplacées, respectivement, par les références : « R. 1321-21 » et « R. 1322-44-3 » ; &lt;br/&gt;2° Les lignes suivantes sont supprimées : &lt;br/&gt;« &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000857791&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°81-324 du 7 avril 1981 (Ab)&#39;&gt;Décret n° 81-324 du 7 avril 1981 &lt;/a&gt;modifié fixant les normes d&#39;hygiène et de sécurité applicables aux piscines et aux baignades aménagées : &lt;br/&gt;« &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;bottom&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;bottom&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Détermination des produits et procédés permettant de satisfaire aux exigences de qualité des eaux des piscines et des baignades aménagées. &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Art. 2 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2 &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Agréments des laboratoires chargés d&#39;effectuer les analyses pour la vérification de la qualité des eaux des piscines et des baignades. &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Art. 12 et 14-2 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;».&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Dans la rubrique intitulée « &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique (V)&#39;&gt;Code de la santé publique &lt;/a&gt;» de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000029676018&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;DÉCRET n°2014-1287 du 23 octobre 2014 (V)&#39;&gt;annexe au décret n° 2014-1287 du 23 octobre 2014 susvisé&lt;/a&gt;, à la ligne intitulée : « Agrément des laboratoires chargés des analyses d&#39;échantillon d&#39;eaux minérales naturelles », la référence : « R. * 1322-44-3 » est remplacée par la référence : « R. 1322-44-3 ».&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;article 9 du décret n° 2007-49 du 11 janvier 2007 susvisé, les mots : « des articles R. * 1321-21, R. * 1321-52, R. * 1322-22 et R. * 1322-44-3 » sont remplacés par les mots : « de l&#39;article R. * 1321-52 ».&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent décret entre en vigueur le 1er mars 2021.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre et le ministre des solidarités et de la santé sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-25T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043179065"></link>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 24 février 2021 portant nomination au conseil d&#39;administration de l&#39;Etablissement français du sang</title>
    <updated>2021-02-26T10:08:45+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043179423</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret en date du 24 février 2021, sont nommés membres du conseil d&#39;administration de l&#39;Etablissement français du sang en qualité de représentants de l&#39;Etat, au titre de représentant des ministres chargés de la santé et de l&#39;action sociale :&lt;br/&gt;Mme Cécile LAMBERT, titulaire, en remplacement de Mme Stéphanie DECOOPMAN ;&lt;br/&gt;M. Matthieu LECLERCQ, suppléant, en remplacement de M. François LEMOINE.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-25T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043179423"></link>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-199 du 22 février 2021 relatif aux présidents des commissions de conciliation et d&#39;indemnisation prévues par l&#39;article L. 1142-6 du code de la santé publique et au président du collège d&#39;experts prévu par l&#39;article L. 1142-24-11 du code de la santé publique</title>
    <updated>2021-02-26T10:08:45+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043173363</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le deuxième alinéa de l&#39;article R. 1142-7 du code de la santé publique est complété par deux phrases ainsi rédigées : &lt;br/&gt;« Le détachement est prononcé pour une durée de trois ans. Il est renouvelable une fois. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article R. 1142-63-19 du même code est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Après la première phrase du premier alinéa, sont insérées les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« Le président du collège n&#39;est pas soumis à l&#39;autorité hiérarchique du président du conseil d&#39;administration ou du directeur de l&#39;Office national d&#39;indemnisation des accidents médicaux, des affections iatrogènes et des infections nosocomiales. Il peut être renouvelé une fois. Lorsqu&#39;il est détaché, il est évalué par le président de la Commission nationale des accidents médicaux » ; &lt;br/&gt;2° Il est ajouté, après le premier alinéa, un second alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Lorsque le président est un membre du Conseil d&#39;Etat, un magistrat de l&#39;ordre administratif ou un magistrat de l&#39;ordre judiciaire en activité, il est détaché auprès de l&#39;office. Le détachement est prononcé pour une durée de trois ans. Il peut être renouvelé une fois. »&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1° Lorsqu&#39;à la date d&#39;entrée en vigueur du présent décret, le président d&#39;une commission de conciliation et d&#39;indemnisation prévue par l&#39;article L. 1142-6 du même code est détaché auprès de l&#39;Office national d&#39;indemnisation des accidents médicaux, des affections iatrogènes et des infections nosocomiales, le détachement peut être renouvelé une fois ;&lt;br/&gt;2° Lorsqu&#39;à la date d&#39;entrée en vigueur du présent décret, le président du collège d&#39;experts prévu par l&#39;article L. 1142-24-11 du même code est détaché auprès de l&#39;Office national d&#39;indemnisation des accidents médicaux, des affections iatrogènes et des infections nosocomiales, le détachement peut être renouvelé une fois.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le garde des sceaux, ministre de la justice, et le ministre des solidarités et de la santé sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-24T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043173363"></link>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-188 du 20 février 2021 modifiant le décret n° 2020-1310 du 29 octobre 2020 prescrivant les mesures générales nécessaires pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19 dans le cadre de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire</title>
    <updated>2021-02-26T10:08:45+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043163148</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 29 octobre 2020 susvisé est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° L&#39;article 56-2 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, les mots : « A compter du 23 décembre 2020 à zéro heure et jusqu&#39;au 21 février 2021 inclus, » sont supprimés ; &lt;br/&gt;b) Au 2°, après les mots : « sur le territoire britannique », sont insérés les mots : « ou irlandais » ; &lt;br/&gt;c) Le 2° est complété par la phrase suivante : « Le présent 2° n&#39;est pas applicable aux professionnels du transport routier retournant en France après avoir passé moins de quarante-huit heures sur le territoire britannique. » ; &lt;br/&gt;2° L&#39;article 56-4 est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 56-4.-Par dérogation à la première phrase du troisième alinéa du V de l&#39;article 6 du présent décret, les professionnels du transport routier arrivant en France par voie maritime en provenance d&#39;Irlande sont autorisés à présenter le résultat d&#39;un test antigénique si celui-ci permet la détection de la protéine N du SARS-CoV-2. L&#39;obligation de test prévue par ces dispositions n&#39;est en outre pas applicable à ces mêmes professionnels lorsqu&#39;ils retournent en France après avoir passé moins de quarante-huit heures sur le territoire irlandais. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;intérieur et le ministre des solidarités et de la santé sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-21T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043163148"></link>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-182 du 18 février 2021 modifiant le décret n° 2021-13 du 8 janvier 2021 prévoyant l&#39;application de dérogations relatives au bénéfice des indemnités journalières et de l&#39;indemnité complémentaire prévue à l&#39;article L. 1226-1 du code du travail ainsi qu&#39;aux conditions de prise en charge par l&#39;assurance maladie de certains frais de santé afin de lutter contre l&#39;épidémie de Covid-19</title>
    <updated>2021-02-26T10:08:45+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043156093</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 8 janvier 2021 susvisé est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Après l&#39;article 10, il est inséré un article 10 bis ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 10 bis. - Par dérogation à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&amp;idArticle=LEGIARTI000006750001&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité sociale. - art. R322-10 (M)&#39;&gt;article R. 322-10 du code de la sécurité sociale&lt;/a&gt;, pour les personnes se trouvant dans l&#39;incapacité de se déplacer seules, le transport par ambulance ou le transport assis professionnalisé entre leur domicile et le centre de vaccination contre le SARS-CoV-2 le plus proche est intégralement pris en charge par les régimes obligatoires de l&#39;assurance maladie sur prescription médicale préalable et dans les conditions prévues au 2° de l&#39;article L. 160-8 du même code. Cette prise en charge est assortie d&#39;une dispense d&#39;avance de frais. » ;&lt;br/&gt;2° Au II de l&#39;article 12, les mots : « et 10 » sont remplacés par les mots : « , 10 et 10 bis ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, le ministre des solidarités et de la santé et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-19T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043156093"></link>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-173 du 17 février 2021 modifiant les décrets n° 2020-1262 du 16 octobre 2020 et n° 2020-1310 du 29 octobre 2020 prescrivant les mesures générales nécessaires pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19 dans le cadre de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire</title>
    <updated>2021-02-26T10:08:45+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043148696</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 57-2 du décret du 16 octobre 2020 susvisé est complété par un III ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« III. - Dans les collectivités mentionnées à l&#39;article 72-3 de la Constitution, le représentant de l&#39;Etat est habilité, lorsque les circonstances locales le justifient, à exiger que la déclaration sur l&#39;honneur et le document mentionnés au II lui soient adressés au moins 6 jours avant le déplacement contre récépissé.&lt;br/&gt;« La personne présente, avant l&#39;embarquement, le récépissé mentionné à l&#39;alinéa précédent. A défaut, l&#39;embarquement est refusé et la personne est reconduite à l&#39;extérieur des espaces concernés. Il en va de même lorsque le représentant de l&#39;Etat a informé la personne concernée et l&#39;entreprise de transport, au plus tard 48 heures avant le déplacement, que la déclaration et le document adressés ne permettent pas de retenir l&#39;une des exceptions mentionnées au premier alinéa du I.&lt;br/&gt;« Les délais mentionnés au présent III ne sont pas applicables en cas d&#39;urgence justifiée par l&#39;intéressé auprès du représentant de l&#39;Etat. ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 29 octobre 2020 susvisé est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au 6° de l&#39;article 35, après les mots : « sauf pour », sont insérés les mots : « la danse et » ;&lt;br/&gt;2° L&#39;article 56-5 est complété par un III ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« III. - Dans les collectivités mentionnées à l&#39;article 72-3 de la Constitution, le représentant de l&#39;Etat est habilité, lorsque les circonstances locales le justifient, à exiger que la déclaration sur l&#39;honneur et le document mentionnés au II lui soient adressés au moins 6 jours avant le déplacement contre récépissé.&lt;br/&gt;« La personne présente, avant l&#39;embarquement, le récépissé mentionné à l&#39;alinéa précédent. A défaut, l&#39;embarquement est refusé et la personne est reconduite à l&#39;extérieur des espaces concernés. Il en va de même lorsque le représentant de l&#39;Etat a informé la personne concernée et l&#39;entreprise de transport, au plus tard 48 heures avant le déplacement, que la déclaration et le document adressés ne permettent pas de retenir l&#39;une des exceptions mentionnées au premier alinéa du I.&lt;br/&gt;« Les délais mentionnés au présent III ne sont pas applicables en cas d&#39;urgence justifiée par l&#39;intéressé auprès du représentant de l&#39;Etat. ».&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent décret sont applicables aux collectivités de l&#39;article 74 de la Constitution et à la Nouvelle-Calédonie dans les mêmes conditions que les dispositions du décret du 16 octobre 2020 et du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042475143&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1310 du 29 octobre 2020 (V)&#39;&gt;décret du 29 octobre 2020 susvisés&lt;/a&gt; qu&#39;elles modifient.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;intérieur, le ministre des outre-mer et le ministre des solidarités et de la santé sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française et entrera en vigueur immédiatement.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043148696"></link>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 16 février 2021 portant nomination de membres du comité de scientifiques constitué au titre de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire déclaré pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19</title>
    <updated>2021-02-26T10:08:45+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043142590</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret en date du 16 février 2021, sont nommés membres du comité de scientifiques constitué au titre de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire déclaré pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19, en qualité de personnalités qualifiées :&lt;br/&gt;Mme Catherine Chirouze, infectiologue ;&lt;br/&gt;Mme Angele Consoli, pédopsychiatre ;&lt;br/&gt;M. Olivier Guérin, gériatre, président de la Société française de gériatrie ;&lt;br/&gt;M. Thierry Lefrançois, vétérinaire.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-17T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043142590"></link>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-163 du 15 février 2021 adaptant le processus de désignation des représentants d&#39;usagers au sein des conseils de surveillance des agences régionales de santé face à l&#39;épidémie de covid-19</title>
    <updated>2021-02-26T10:08:45+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043134296</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par dérogation aux articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000022045767&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. D1432-15 (M)&#39;&gt;D. 1432-15&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000022045800&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. D1432-17 (V)&#39;&gt;D. 1432-17&lt;/a&gt; du code de la santé publique, le président de la conférence régionale de la santé et de l&#39;autonomie désigne au conseil de surveillance de l&#39;agence régionale de santé trois membres représentant respectivement d&#39;associations de patients, de personnes âgées et de personnes handicapées appelés à succéder, au titre du 4° du I de l&#39;article L. 1432-3 du même code, à ceux dont le mandat a expiré le 31 décembre 2020.&lt;br/&gt;Le nom des membres désignés en application de l&#39;alinéa précédent est communiqué au ministre chargé de la santé dans un délai de 10 jours à compter de la publication du présent décret.&lt;br/&gt;Le mandat des membres désignés en application du premier alinéa, qui ne peut excéder un an par dérogation au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000022045800&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. D1432-17 (V)&#39;&gt;deuxième alinéa de l&#39;article D. 1432-17 du code de la santé publique&lt;/a&gt;, cesse de plein droit à la date de la nomination des membres mentionnés au 4° du I de l&#39;article D. 1432-15 du même code dans les conditions fixées par les dispositions des articles D. 1432-15 et D. 1432-17 du même code.&lt;br/&gt;Ce mandat n&#39;est pas pris en compte pour l&#39;application des dispositions du dernier alinéa de l&#39;article D. 1432-17 du même code.&lt;br/&gt;Les dispositions du présent article sont applicables au conseil de surveillance de l&#39;agence de santé de la Guadeloupe, de Saint-Barthélemy et de Saint-Martin.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre des solidarités et de la santé est chargé de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-16T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043134296"></link>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-199 du 22 février 2021 relatif aux présidents des commissions de conciliation et d&#39;indemnisation prévues par l&#39;article L. 1142-6 du code de la santé publique et au président du collège d&#39;experts prévu par l&#39;article L. 1142-24-11 du code de la santé publique</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:51+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043173363</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le deuxième alinéa de l&#39;article R. 1142-7 du code de la santé publique est complété par deux phrases ainsi rédigées :&lt;br/&gt;« Le détachement est prononcé pour une durée de trois ans. Il est renouvelable une fois. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article R. 1142-63-19 du même code est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Après la première phrase du premier alinéa, sont insérées les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Le président du collège n&#39;est pas soumis à l&#39;autorité hiérarchique du président du conseil d&#39;administration ou du directeur de l&#39;Office national d&#39;indemnisation des accidents médicaux, des affections iatrogènes et des infections nosocomiales. Il peut être renouvelé une fois. Lorsqu&#39;il est détaché, il est évalué par le président de la Commission nationale des accidents médicaux » ;&lt;br/&gt;2° Il est ajouté, après le premier alinéa, un second alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« Lorsque le président est un membre du Conseil d&#39;Etat, un magistrat de l&#39;ordre administratif ou un magistrat de l&#39;ordre judiciaire en activité, il est détaché auprès de l&#39;office. Le détachement est prononcé pour une durée de trois ans. Il peut être renouvelé une fois. »&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1° Lorsqu&#39;à la date d&#39;entrée en vigueur du présent décret, le président d&#39;une commission de conciliation et d&#39;indemnisation prévue par l&#39;article L. 1142-6 du même code est détaché auprès de l&#39;Office national d&#39;indemnisation des accidents médicaux, des affections iatrogènes et des infections nosocomiales, le détachement peut être renouvelé une fois ;&lt;br/&gt;2° Lorsqu&#39;à la date d&#39;entrée en vigueur du présent décret, le président du collège d&#39;experts prévu par l&#39;article L. 1142-24-11 du même code est détaché auprès de l&#39;Office national d&#39;indemnisation des accidents médicaux, des affections iatrogènes et des infections nosocomiales, le détachement peut être renouvelé une fois.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le garde des sceaux, ministre de la justice, et le ministre des solidarités et de la santé sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-24T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-188 du 20 février 2021 modifiant le décret n° 2020-1310 du 29 octobre 2020 prescrivant les mesures générales nécessaires pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19 dans le cadre de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:51+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043163148</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 29 octobre 2020 susvisé est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° L&#39;article 56-2 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, les mots : « A compter du 23 décembre 2020 à zéro heure et jusqu&#39;au 21 février 2021 inclus, » sont supprimés ; &lt;br/&gt;b) Au 2°, après les mots : « sur le territoire britannique », sont insérés les mots : « ou irlandais » ; &lt;br/&gt;c) Le 2° est complété par la phrase suivante : « Le présent 2° n&#39;est pas applicable aux professionnels du transport routier retournant en France après avoir passé moins de quarante-huit heures sur le territoire britannique. » ; &lt;br/&gt;2° L&#39;article 56-4 est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 56-4.-Par dérogation à la première phrase du troisième alinéa du V de l&#39;article 6 du présent décret, les professionnels du transport routier arrivant en France par voie maritime en provenance d&#39;Irlande sont autorisés à présenter le résultat d&#39;un test antigénique si celui-ci permet la détection de la protéine N du SARS-CoV-2. L&#39;obligation de test prévue par ces dispositions n&#39;est en outre pas applicable à ces mêmes professionnels lorsqu&#39;ils retournent en France après avoir passé moins de quarante-huit heures sur le territoire irlandais. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;intérieur et le ministre des solidarités et de la santé sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-21T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-182 du 18 février 2021 modifiant le décret n° 2021-13 du 8 janvier 2021 prévoyant l&#39;application de dérogations relatives au bénéfice des indemnités journalières et de l&#39;indemnité complémentaire prévue à l&#39;article L. 1226-1 du code du travail ainsi qu&#39;aux conditions de prise en charge par l&#39;assurance maladie de certains frais de santé afin de lutter contre l&#39;épidémie de Covid-19</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:51+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043156093</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 8 janvier 2021 susvisé est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Après l&#39;article 10, il est inséré un article 10 bis ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 10 bis. - Par dérogation à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&amp;idArticle=LEGIARTI000006750001&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité sociale. - art. R322-10 (M)&#39;&gt;article R. 322-10 du code de la sécurité sociale&lt;/a&gt;, pour les personnes se trouvant dans l&#39;incapacité de se déplacer seules, le transport par ambulance ou le transport assis professionnalisé entre leur domicile et le centre de vaccination contre le SARS-CoV-2 le plus proche est intégralement pris en charge par les régimes obligatoires de l&#39;assurance maladie sur prescription médicale préalable et dans les conditions prévues au 2° de l&#39;article L. 160-8 du même code. Cette prise en charge est assortie d&#39;une dispense d&#39;avance de frais. » ;&lt;br/&gt;2° Au II de l&#39;article 12, les mots : « et 10 » sont remplacés par les mots : « , 10 et 10 bis ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, le ministre des solidarités et de la santé et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-19T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-173 du 17 février 2021 modifiant les décrets n° 2020-1262 du 16 octobre 2020 et n° 2020-1310 du 29 octobre 2020 prescrivant les mesures générales nécessaires pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19 dans le cadre de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:51+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043148696</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 57-2 du décret du 16 octobre 2020 susvisé est complété par un III ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« III. - Dans les collectivités mentionnées à l&#39;article 72-3 de la Constitution, le représentant de l&#39;Etat est habilité, lorsque les circonstances locales le justifient, à exiger que la déclaration sur l&#39;honneur et le document mentionnés au II lui soient adressés au moins 6 jours avant le déplacement contre récépissé.&lt;br/&gt;« La personne présente, avant l&#39;embarquement, le récépissé mentionné à l&#39;alinéa précédent. A défaut, l&#39;embarquement est refusé et la personne est reconduite à l&#39;extérieur des espaces concernés. Il en va de même lorsque le représentant de l&#39;Etat a informé la personne concernée et l&#39;entreprise de transport, au plus tard 48 heures avant le déplacement, que la déclaration et le document adressés ne permettent pas de retenir l&#39;une des exceptions mentionnées au premier alinéa du I.&lt;br/&gt;« Les délais mentionnés au présent III ne sont pas applicables en cas d&#39;urgence justifiée par l&#39;intéressé auprès du représentant de l&#39;Etat. ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 29 octobre 2020 susvisé est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au 6° de l&#39;article 35, après les mots : « sauf pour », sont insérés les mots : « la danse et » ;&lt;br/&gt;2° L&#39;article 56-5 est complété par un III ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« III. - Dans les collectivités mentionnées à l&#39;article 72-3 de la Constitution, le représentant de l&#39;Etat est habilité, lorsque les circonstances locales le justifient, à exiger que la déclaration sur l&#39;honneur et le document mentionnés au II lui soient adressés au moins 6 jours avant le déplacement contre récépissé.&lt;br/&gt;« La personne présente, avant l&#39;embarquement, le récépissé mentionné à l&#39;alinéa précédent. A défaut, l&#39;embarquement est refusé et la personne est reconduite à l&#39;extérieur des espaces concernés. Il en va de même lorsque le représentant de l&#39;Etat a informé la personne concernée et l&#39;entreprise de transport, au plus tard 48 heures avant le déplacement, que la déclaration et le document adressés ne permettent pas de retenir l&#39;une des exceptions mentionnées au premier alinéa du I.&lt;br/&gt;« Les délais mentionnés au présent III ne sont pas applicables en cas d&#39;urgence justifiée par l&#39;intéressé auprès du représentant de l&#39;Etat. ».&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent décret sont applicables aux collectivités de l&#39;article 74 de la Constitution et à la Nouvelle-Calédonie dans les mêmes conditions que les dispositions du décret du 16 octobre 2020 et du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042475143&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1310 du 29 octobre 2020 (V)&#39;&gt;décret du 29 octobre 2020 susvisés&lt;/a&gt; qu&#39;elles modifient.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;intérieur, le ministre des outre-mer et le ministre des solidarités et de la santé sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française et entrera en vigueur immédiatement.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 16 février 2021 portant nomination de membres du comité de scientifiques constitué au titre de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire déclaré pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:51+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043142590</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret en date du 16 février 2021, sont nommés membres du comité de scientifiques constitué au titre de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire déclaré pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19, en qualité de personnalités qualifiées :&lt;br/&gt;Mme Catherine Chirouze, infectiologue ;&lt;br/&gt;Mme Angele Consoli, pédopsychiatre ;&lt;br/&gt;M. Olivier Guérin, gériatre, président de la Société française de gériatrie ;&lt;br/&gt;M. Thierry Lefrançois, vétérinaire.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-17T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-163 du 15 février 2021 adaptant le processus de désignation des représentants d&#39;usagers au sein des conseils de surveillance des agences régionales de santé face à l&#39;épidémie de covid-19</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:51+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043134296</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par dérogation aux articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000022045767&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. D1432-15 (M)&#39;&gt;D. 1432-15&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000022045800&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. D1432-17 (V)&#39;&gt;D. 1432-17&lt;/a&gt; du code de la santé publique, le président de la conférence régionale de la santé et de l&#39;autonomie désigne au conseil de surveillance de l&#39;agence régionale de santé trois membres représentant respectivement d&#39;associations de patients, de personnes âgées et de personnes handicapées appelés à succéder, au titre du 4° du I de l&#39;article L. 1432-3 du même code, à ceux dont le mandat a expiré le 31 décembre 2020.&lt;br/&gt;Le nom des membres désignés en application de l&#39;alinéa précédent est communiqué au ministre chargé de la santé dans un délai de 10 jours à compter de la publication du présent décret.&lt;br/&gt;Le mandat des membres désignés en application du premier alinéa, qui ne peut excéder un an par dérogation au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000022045800&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. D1432-17 (V)&#39;&gt;deuxième alinéa de l&#39;article D. 1432-17 du code de la santé publique&lt;/a&gt;, cesse de plein droit à la date de la nomination des membres mentionnés au 4° du I de l&#39;article D. 1432-15 du même code dans les conditions fixées par les dispositions des articles D. 1432-15 et D. 1432-17 du même code.&lt;br/&gt;Ce mandat n&#39;est pas pris en compte pour l&#39;application des dispositions du dernier alinéa de l&#39;article D. 1432-17 du même code.&lt;br/&gt;Les dispositions du présent article sont applicables au conseil de surveillance de l&#39;agence de santé de la Guadeloupe, de Saint-Barthélemy et de Saint-Martin.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre des solidarités et de la santé est chargé de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-16T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-157 du 12 février 2021 modifiant le décret n° 2020-650 du 29 mai 2020 relatif au traitement de données dénommé « StopCovid »</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:51+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043131033</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 29 mai 2020 susvisé est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Dans l&#39;intitulé et aux articles 1er et 3 à 5, le mot : « StopCovid » est remplacé par le mot : « TousAntiCovid » ; &lt;br/&gt;2° A l&#39;article 1er : &lt;br/&gt;a) Au deuxième alinéa du I, les mots : «, qui repose sur une application mobile et un serveur central, » sont supprimés ; &lt;br/&gt;b) Il est ajouté au I un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Il repose sur une application mobile, un serveur central dédié à l&#39;information des utilisateurs ayant été en contact avec un utilisateur diagnostiqué ou dépisté positif au covid-19 et un serveur central distinct dédié à l&#39;information des utilisateurs ayant fréquenté un lieu dans lequel s&#39;est trouvée, au même moment, une personne diagnostiquée ou dépistée positive au covid-19. » ; &lt;br/&gt;c) Au 1° du II, après le mot : « diagnostiqué » sont insérés les mots : « ou dépisté » ; &lt;br/&gt;d) Au 2° du II, le mot : « gestes » est remplacé par le mot : « mesures » ; &lt;br/&gt;e) Au 3° du II, les mots : « et leur prescrivent, le cas échéant, un examen de dépistage » sont supprimés ; &lt;br/&gt;f) Le dernier alinéa du II est remplacé par cinq alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« 4° De réaliser des analyses statistiques à partir des données anonymes issues de l&#39;application afin d&#39;adapter les mesures de gestion nécessaires pour faire face à l&#39;épidémie et d&#39;améliorer les performances de l&#39;application ; &lt;br/&gt;« 5° D&#39;informer les personnes utilisatrices de l&#39;application qu&#39;il existe un risque qu&#39;elles aient été contaminées par le virus du covid-19 en raison du fait qu&#39;elles ont fréquenté un lieu dans lequel se trouvait au même moment une personne ayant été diagnostiquée ou dépistée positive au covid-19. Les personnes exposées à ce risque sont désignées ci-après comme “ contacts à risque de contamination ” ; &lt;br/&gt;« 6° De permettre aux personnes utilisatrices, sur présentation du statut “ contact à risque de contamination ” dans l&#39;application, de bénéficier d&#39;un examen ou test de dépistage dans des conditions de réalisation prioritaire, au même titre que les autres personnes à risque d&#39;infection ; &lt;br/&gt;« 7° D&#39;informer les personnes utilisatrices de l&#39;application sur la situation sanitaire nationale et locale, ainsi que sur des mesures ou actions de promotion, de prévention et d&#39;éducation pour la santé ou de les orienter vers des applications ou des sites internet mis en œuvre pour la gestion de l&#39;épidémie de covid-19 et de leur fournir des informations sur les données d&#39;utilisation de l&#39;application ; &lt;br/&gt;« 8° De permettre aux personnes utilisatrices de l&#39;application de stocker des données à caractère personnel sur leur téléphone mobile en vue de générer des justificatifs requis par les autorités publiques. » ; &lt;br/&gt;g) Au IV, les mots : « du ministre de l&#39;économie et des finances ainsi que du site internet » sont supprimés et les mots : « www. stopcovid. gouv. fr » sont remplacés par les mots : « www. tousanticovid. gouv. fr » ; &lt;br/&gt;3° A l&#39;article 2 : &lt;br/&gt;a) Le dernier alinéa du 5° du I est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« Les critères de contact entre deux téléphones permettant de considérer que leurs utilisateurs se trouvent dans une situation présentant un risque de contamination par le virus du covid-19 sont définis par l&#39;Agence nationale de santé publique et sont rendus publics. » ; &lt;br/&gt;b) Le premier alinéa du 6° du I est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« L&#39;historique de proximité des utilisateurs déclarés positifs, correspondant aux pseudonymes aléatoires et temporaires enregistrés par l&#39;application dans les quarante-huit heures qui précèdent la date de début des symptômes ainsi que dans la période comprise entre cette date et la date de transfert de l&#39;historique de proximité au serveur central ou, à défaut de renseignement de la date de début des symptômes par la personne diagnostiquée ou dépistée positive, aux pseudonymes aléatoires et temporaires enregistrés par l&#39;application dans les sept jours qui précèdent la date du diagnostic ou du prélèvement positif ainsi que dans la période comprise entre cette date et la date de transfert de l&#39;historique de proximité au serveur central ou, à défaut de renseignement de la date du diagnostic ou du prélèvement positif, aux pseudonymes aléatoires et temporaires enregistrés par l&#39;application pendant les quinze jours qui précèdent le transfert de l&#39;historique de proximité. » ; &lt;br/&gt;c) Au troisième alinéa du 6° du I, les mots : «, au cours d&#39;une période donnée de trois jours, » sont insérés après le mot : « proximité » et les mots : « au cours des quinze derniers jours » sont supprimés ; &lt;br/&gt;d) Après le 6° du I, il est inséré un 6 bis ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« 6 bis Pour chaque contact à risque de contamination, la date de la remontée de l&#39;historique de proximité de l&#39;utilisateur déclaré positif et la date de la dernière notification du statut “ contact à risque de contamination ” ; » &lt;br/&gt;e) Au 7° du I de l&#39;article 2, les mots : «, stockées sur le serveur central » sont remplacés par les mots : « et une date déterminée aléatoirement entre la date du dernier contact avec l&#39;une de ces personnes, cette date moins un jour et cette date plus un jour » ; &lt;br/&gt;f) Le a du 8° du I est complété par les mots suivants : « ou la date du prélèvement positif si la personne est asymptomatique ou n&#39;est pas en mesure de donner la date de début des symptômes » ; &lt;br/&gt;g) Le I est complété par trois alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« 11° Le pseudonyme, le type d&#39;activité, la superficie et la plage horaire de fréquentation des lieux mettant un QR-code à disposition des utilisateurs de l&#39;application. Ces informations sont stockées sur un serveur central en vue d&#39;informer les utilisateurs qu&#39;ils ont fréquenté, au cours d&#39;une période donnée de trois jours, un lieu où se trouvait, pendant tout ou partie de la même plage horaire, une personne diagnostiquée ou dépistée positive au covid-19 ; &lt;br/&gt;« 12° Le code postal renseigné dans l&#39;application par l&#39;utilisateur pour obtenir des informations locales sur la situation sanitaire. Cette donnée ne fait l&#39;objet d&#39;aucun traitement sur le serveur central ; &lt;br/&gt;« 13° Les données à caractère personnel renseignées par l&#39;utilisateur permettant de générer le QR-code lui permettant de disposer d&#39;une attestation de déplacement dérogatoire. » ; &lt;br/&gt;h) Le II est complété par deux alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« Les données à caractère personnel renseignées par l&#39;utilisateur lorsqu&#39;il accède à d&#39;autres sites ou applications via l&#39;application TousAntiCovid ne peuvent être ni collectées ni enregistrées dans le cadre du traitement de données TousAntiCovid. &lt;br/&gt;« Les données à caractère personnel renseignées pour générer les justificatifs mentionnés au 9° du II de l&#39;article 1er du présent décret ne peuvent être enregistrées que par l&#39;utilisateur, s&#39;il le souhaite, aux fins d&#39;être conservées localement sur le téléphone mobile. » ; &lt;br/&gt;4° A l&#39;article 3 : &lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, les mots : « pour une durée ne pouvant excéder six mois après la cessation de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire déclaré par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041746313&amp;idArticle=JORFARTI000041746321&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-290 du 23 mars 2020 - art. 4 (V)&#39;&gt;article 4 de la loi n° 2020-290 du 23 mars 2020 susvisée &lt;/a&gt;» sont remplacés par les mots : « jusqu&#39;au 31 décembre 2021 » ; &lt;br/&gt;b) Il est ajouté trois alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« Les données mentionnées au 11° du I de l&#39;article 2 sont conservées sur le serveur central et sur le téléphone de l&#39;utilisateur pendant quinze jours à compter de leur enregistrement sur ce téléphone. L&#39;utilisateur a la possibilité, depuis son terminal, de supprimer de son historique tout lieu visité. &lt;br/&gt;« La donnée mentionnée au 12° du I de l&#39;article 2 n&#39;est pas conservée. &lt;br/&gt;« Le QR-code mentionné au 13° du I de l&#39;article 2 ne peut être conservé plus de 24 heures à compter de sa date et heure de validité. » ; &lt;br/&gt;5° A l&#39;article 4 : &lt;br/&gt;a) La deuxième phrase du deuxième alinéa est remplacée par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« Elles sont en outre prévenues qu&#39;en cas de partage de leur historique de proximité sur le serveur central avant le seizième jour suivant la publication du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000043131033&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2021-157 du 12 février 2021, v. init.&#39;&gt;décret n° 2021-157 du 12 février 2021 &lt;/a&gt;modifiant le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041936881&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-650 du 29 mai 2020 (V)&#39;&gt;décret n° 2020-650 du 29 mai 2020 &lt;/a&gt;relatif au traitement de données dénommé “ StopCovid ”, les personnes identifiées comme leurs contacts à risque de contamination seront informées qu&#39;elles auront été à proximité, au cours des quinze derniers jours, d&#39;au moins un autre utilisateur diagnostiqué ou dépisté positif au virus du covid-19 et qu&#39;en cas de partage de leur historique de proximité ou de lieux fréquentés sur le serveur central à compter du quinzième jour suivant la publication du même décret, les personnes identifiées comme leurs contacts à risque de contamination seront informées qu&#39;elles auront, au cours d&#39;une période donnée de trois jours, été à proximité d&#39;au moins un autre utilisateur diagnostiqué ou dépisté positif au virus du covid-19, ou fréquenté un même lieu au même moment qu&#39;au moins une personne diagnostiquée ou dépistée positif au virus du covid-19. Elles sont également informées de la possibilité limitée d&#39;identification indirecte susceptible d&#39;en résulter lorsque ces personnes ont, au cours de cette période, eu un très faible nombre de contacts ou fréquenté des lieux où se trouvaient au même moment un faible nombre de personnes. » ; &lt;br/&gt;b)) Le troisième alinéa est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« Des mentions d&#39;information sont également publiées sur le site internet www. tousanticovid. gouv. fr et sur la page https :// bonjour. tousanticovid. gouv. fr/ privacy. html, et apposées à proximité des QR-codes situés devant ou dans les lieux qui en sont équipés. » ; &lt;br/&gt;6° A l&#39;article 5, les mots : « et au plus tard le 30 janvier 2021 » sont supprimés.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du a, du b et du deuxième alinéa du f du 2° de l&#39;article 1er, les dispositions des c, e et g du 3° de l&#39;article 1er et les dispositions du b du 4° de l&#39;article 1er entrent en vigueur le seizième jour suivant la publication du présent décret.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, le ministre des solidarités et de la santé et le secrétaire d&#39;État auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance et de la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales, chargé de la transition numérique et des communications électroniques, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-14T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-152 du 12 février 2021 modifiant les décrets n° 2020-1262 du 16 octobre 2020 et n° 2020-1310 du 29 octobre 2020 prescrivant les mesures générales nécessaires pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19 dans le cadre de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:51+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130205</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 16 octobre 2020 susvisé est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Le II de l&#39;article 36 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Au 3°, les mots : « présentant des symptômes liés au virus jusqu&#39;au moment de la prise en charge hors de l&#39;école » sont supprimés ;&lt;br/&gt;b) Au 5°, les mots : « onze ans » sont remplacés par les mots : « six ans » ;&lt;br/&gt;2° Le II de l&#39;article 55-1 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Le deuxième alinéa est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Les dépositaires peuvent livrer les vaccins aux grossistes répartiteurs, aux pharmacies d&#39;officine, aux pharmacies à usage intérieur des établissements de santé, des hôpitaux des armées, de l&#39;Institution nationale des invalides, des groupements de coopération sanitaire, des groupements de coopération sociale et médico-sociale, des établissements sociaux et médico-sociaux, des services départementaux d&#39;incendie et de secours, du bataillon de marins-pompiers de Marseille et de la brigade de sapeurs-pompiers de Paris, ainsi qu&#39;aux centres mentionnés au VIII bis du présent article. » ;&lt;br/&gt;b) Au dernier alinéa, les mots : « l&#39;article L. 5121-6 » sont remplacés par les mots : « l&#39;article L. 5126-1 » ;&lt;br/&gt;c) Au même alinéa, après les mots : « établissements sociaux et médico-sociaux, », sont insérés les mots : « les services départementaux d&#39;incendie et de secours, le bataillon de marins-pompiers de Marseille et la brigade de sapeurs-pompiers de Paris, » ;&lt;br/&gt;3° L&#39;article 57-2 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Au 2° du I, les mots : « des déplacements entre la Guadeloupe et la Martinique et » sont supprimés ;&lt;br/&gt;b) Le III est abrogé ;&lt;br/&gt;4° Le II de l&#39;annexe 1 est complété par les mots : « , ainsi que dans les cas mentionnés aux 3° et 5° du II de l&#39;article 36. Elle s&#39;applique également aux enfants de 6 à 10 ans dans les autres cas, dans la mesure du possible. » ;&lt;br/&gt;5° Au I de l&#39;annexe 2, après l&#39;alinéa : « - Guyane ; », est inséré l&#39;alinéa suivant :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; « - La Réunion ; ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 29 octobre 2020 susvisé est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° La dernière phrase du premier alinéa du II de l&#39;article 37 est remplacée par la phrase suivante : « L&#39;activité de retrait de commandes à l&#39;intérieur des centres commerciaux relevant du présent alinéa, y compris pour les établissements mentionnés à l&#39;article 40 du présent décret, est également interdite. » ;&lt;br/&gt;2° Le IV de l&#39;article 41 est complété par un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« Les établissements recevant du public qui proposent des activités d&#39;entretien corporel ne peuvent accueillir du public pour celles de ces activités qui ne permettent pas le port du masque de manière continue. » ;&lt;br/&gt;3° Le II de l&#39;article 53-1 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Le deuxième alinéa est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Les dépositaires peuvent livrer les vaccins aux grossistes répartiteurs, aux pharmacies d&#39;officine, aux pharmacies à usage intérieur des établissements de santé, des hôpitaux des armées, de l&#39;Institution nationale des invalides, des groupements de coopération sanitaire, des groupements de coopération sociale et médico-sociale, des établissements sociaux et médico-sociaux, des services départementaux d&#39;incendie et de secours, du bataillon de marins-pompiers de Marseille et de la brigade de sapeurs-pompiers de Paris, ainsi qu&#39;aux centres mentionnés au VIII bis du présent article. » ;&lt;br/&gt;b) Au dernier alinéa, les mots : « l&#39;article L. 5121-6 » sont remplacés par les mots : « l&#39;article L. 5126-1 » ;&lt;br/&gt;c) Au même alinéa, après les mots : « établissements sociaux et médico-sociaux, », sont insérés les mots : « les services départementaux d&#39;incendie et de secours, le bataillon de marins-pompiers de Marseille et la brigade de sapeurs-pompiers de Paris, » ;&lt;br/&gt;4° L&#39;article 56-5 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Au 2° du I, les mots : « des déplacements entre la Guadeloupe et la Martinique et » sont supprimés ;&lt;br/&gt;b) Le III est abrogé.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent décret sont applicables aux collectivités de l&#39;article 74 de la Constitution et à la Nouvelle-Calédonie dans les mêmes conditions que les dispositions du décret du 16 octobre 2020 et du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042475143&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1310 du 29 octobre 2020 (V)&#39;&gt;décret du 29 octobre 2020 susvisés&lt;/a&gt; qu&#39;elles modifient.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;intérieur, le ministre des outre-mer et le ministre des solidarités et de la santé sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française et entrera en vigueur immédiatement, à l&#39;exception du a du 3°de l&#39;article 1er et du a du 4° de l&#39;article 2, qui entreront en vigueur le 16 février 2021 à 0 heure.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-188 du 20 février 2021 modifiant le décret n° 2020-1310 du 29 octobre 2020 prescrivant les mesures générales nécessaires pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19 dans le cadre de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire</title>
    <updated>2021-02-23T08:10:23+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043163148</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 29 octobre 2020 susvisé est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° L&#39;article 56-2 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, les mots : « A compter du 23 décembre 2020 à zéro heure et jusqu&#39;au 21 février 2021 inclus, » sont supprimés ; &lt;br/&gt;b) Au 2°, après les mots : « sur le territoire britannique », sont insérés les mots : « ou irlandais » ; &lt;br/&gt;c) Le 2° est complété par la phrase suivante : « Le présent 2° n&#39;est pas applicable aux professionnels du transport routier retournant en France après avoir passé moins de quarante-huit heures sur le territoire britannique. » ; &lt;br/&gt;2° L&#39;article 56-4 est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 56-4.-Par dérogation à la première phrase du troisième alinéa du V de l&#39;article 6 du présent décret, les professionnels du transport routier arrivant en France par voie maritime en provenance d&#39;Irlande sont autorisés à présenter le résultat d&#39;un test antigénique si celui-ci permet la détection de la protéine N du SARS-CoV-2. L&#39;obligation de test prévue par ces dispositions n&#39;est en outre pas applicable à ces mêmes professionnels lorsqu&#39;ils retournent en France après avoir passé moins de quarante-huit heures sur le territoire irlandais. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;intérieur et le ministre des solidarités et de la santé sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-21T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-182 du 18 février 2021 modifiant le décret n° 2021-13 du 8 janvier 2021 prévoyant l&#39;application de dérogations relatives au bénéfice des indemnités journalières et de l&#39;indemnité complémentaire prévue à l&#39;article L. 1226-1 du code du travail ainsi qu&#39;aux conditions de prise en charge par l&#39;assurance maladie de certains frais de santé afin de lutter contre l&#39;épidémie de Covid-19</title>
    <updated>2021-02-23T08:10:23+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043156093</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 8 janvier 2021 susvisé est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Après l&#39;article 10, il est inséré un article 10 bis ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 10 bis. - Par dérogation à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&amp;idArticle=LEGIARTI000006750001&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité sociale. - art. R322-10 (M)&#39;&gt;article R. 322-10 du code de la sécurité sociale&lt;/a&gt;, pour les personnes se trouvant dans l&#39;incapacité de se déplacer seules, le transport par ambulance ou le transport assis professionnalisé entre leur domicile et le centre de vaccination contre le SARS-CoV-2 le plus proche est intégralement pris en charge par les régimes obligatoires de l&#39;assurance maladie sur prescription médicale préalable et dans les conditions prévues au 2° de l&#39;article L. 160-8 du même code. Cette prise en charge est assortie d&#39;une dispense d&#39;avance de frais. » ;&lt;br/&gt;2° Au II de l&#39;article 12, les mots : « et 10 » sont remplacés par les mots : « , 10 et 10 bis ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, le ministre des solidarités et de la santé et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-19T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-173 du 17 février 2021 modifiant les décrets n° 2020-1262 du 16 octobre 2020 et n° 2020-1310 du 29 octobre 2020 prescrivant les mesures générales nécessaires pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19 dans le cadre de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire</title>
    <updated>2021-02-23T08:10:23+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043148696</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 57-2 du décret du 16 octobre 2020 susvisé est complété par un III ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« III. - Dans les collectivités mentionnées à l&#39;article 72-3 de la Constitution, le représentant de l&#39;Etat est habilité, lorsque les circonstances locales le justifient, à exiger que la déclaration sur l&#39;honneur et le document mentionnés au II lui soient adressés au moins 6 jours avant le déplacement contre récépissé.&lt;br/&gt;« La personne présente, avant l&#39;embarquement, le récépissé mentionné à l&#39;alinéa précédent. A défaut, l&#39;embarquement est refusé et la personne est reconduite à l&#39;extérieur des espaces concernés. Il en va de même lorsque le représentant de l&#39;Etat a informé la personne concernée et l&#39;entreprise de transport, au plus tard 48 heures avant le déplacement, que la déclaration et le document adressés ne permettent pas de retenir l&#39;une des exceptions mentionnées au premier alinéa du I.&lt;br/&gt;« Les délais mentionnés au présent III ne sont pas applicables en cas d&#39;urgence justifiée par l&#39;intéressé auprès du représentant de l&#39;Etat. ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 29 octobre 2020 susvisé est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au 6° de l&#39;article 35, après les mots : « sauf pour », sont insérés les mots : « la danse et » ;&lt;br/&gt;2° L&#39;article 56-5 est complété par un III ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« III. - Dans les collectivités mentionnées à l&#39;article 72-3 de la Constitution, le représentant de l&#39;Etat est habilité, lorsque les circonstances locales le justifient, à exiger que la déclaration sur l&#39;honneur et le document mentionnés au II lui soient adressés au moins 6 jours avant le déplacement contre récépissé.&lt;br/&gt;« La personne présente, avant l&#39;embarquement, le récépissé mentionné à l&#39;alinéa précédent. A défaut, l&#39;embarquement est refusé et la personne est reconduite à l&#39;extérieur des espaces concernés. Il en va de même lorsque le représentant de l&#39;Etat a informé la personne concernée et l&#39;entreprise de transport, au plus tard 48 heures avant le déplacement, que la déclaration et le document adressés ne permettent pas de retenir l&#39;une des exceptions mentionnées au premier alinéa du I.&lt;br/&gt;« Les délais mentionnés au présent III ne sont pas applicables en cas d&#39;urgence justifiée par l&#39;intéressé auprès du représentant de l&#39;Etat. ».&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent décret sont applicables aux collectivités de l&#39;article 74 de la Constitution et à la Nouvelle-Calédonie dans les mêmes conditions que les dispositions du décret du 16 octobre 2020 et du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042475143&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1310 du 29 octobre 2020 (V)&#39;&gt;décret du 29 octobre 2020 susvisés&lt;/a&gt; qu&#39;elles modifient.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;intérieur, le ministre des outre-mer et le ministre des solidarités et de la santé sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française et entrera en vigueur immédiatement.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 16 février 2021 portant nomination de membres du comité de scientifiques constitué au titre de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire déclaré pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19</title>
    <updated>2021-02-23T08:10:23+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043142590</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret en date du 16 février 2021, sont nommés membres du comité de scientifiques constitué au titre de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire déclaré pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19, en qualité de personnalités qualifiées :&lt;br/&gt;Mme Catherine Chirouze, infectiologue ;&lt;br/&gt;Mme Angele Consoli, pédopsychiatre ;&lt;br/&gt;M. Olivier Guérin, gériatre, président de la Société française de gériatrie ;&lt;br/&gt;M. Thierry Lefrançois, vétérinaire.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-17T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-163 du 15 février 2021 adaptant le processus de désignation des représentants d&#39;usagers au sein des conseils de surveillance des agences régionales de santé face à l&#39;épidémie de covid-19</title>
    <updated>2021-02-23T08:10:23+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043134296</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par dérogation aux articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000022045767&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. D1432-15 (M)&#39;&gt;D. 1432-15&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000022045800&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. D1432-17 (V)&#39;&gt;D. 1432-17&lt;/a&gt; du code de la santé publique, le président de la conférence régionale de la santé et de l&#39;autonomie désigne au conseil de surveillance de l&#39;agence régionale de santé trois membres représentant respectivement d&#39;associations de patients, de personnes âgées et de personnes handicapées appelés à succéder, au titre du 4° du I de l&#39;article L. 1432-3 du même code, à ceux dont le mandat a expiré le 31 décembre 2020.&lt;br/&gt;Le nom des membres désignés en application de l&#39;alinéa précédent est communiqué au ministre chargé de la santé dans un délai de 10 jours à compter de la publication du présent décret.&lt;br/&gt;Le mandat des membres désignés en application du premier alinéa, qui ne peut excéder un an par dérogation au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000022045800&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. D1432-17 (V)&#39;&gt;deuxième alinéa de l&#39;article D. 1432-17 du code de la santé publique&lt;/a&gt;, cesse de plein droit à la date de la nomination des membres mentionnés au 4° du I de l&#39;article D. 1432-15 du même code dans les conditions fixées par les dispositions des articles D. 1432-15 et D. 1432-17 du même code.&lt;br/&gt;Ce mandat n&#39;est pas pris en compte pour l&#39;application des dispositions du dernier alinéa de l&#39;article D. 1432-17 du même code.&lt;br/&gt;Les dispositions du présent article sont applicables au conseil de surveillance de l&#39;agence de santé de la Guadeloupe, de Saint-Barthélemy et de Saint-Martin.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre des solidarités et de la santé est chargé de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-16T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-157 du 12 février 2021 modifiant le décret n° 2020-650 du 29 mai 2020 relatif au traitement de données dénommé « StopCovid »</title>
    <updated>2021-02-23T08:10:23+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043131033</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 29 mai 2020 susvisé est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Dans l&#39;intitulé et aux articles 1er et 3 à 5, le mot : « StopCovid » est remplacé par le mot : « TousAntiCovid » ; &lt;br/&gt;2° A l&#39;article 1er : &lt;br/&gt;a) Au deuxième alinéa du I, les mots : «, qui repose sur une application mobile et un serveur central, » sont supprimés ; &lt;br/&gt;b) Il est ajouté au I un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Il repose sur une application mobile, un serveur central dédié à l&#39;information des utilisateurs ayant été en contact avec un utilisateur diagnostiqué ou dépisté positif au covid-19 et un serveur central distinct dédié à l&#39;information des utilisateurs ayant fréquenté un lieu dans lequel s&#39;est trouvée, au même moment, une personne diagnostiquée ou dépistée positive au covid-19. » ; &lt;br/&gt;c) Au 1° du II, après le mot : « diagnostiqué » sont insérés les mots : « ou dépisté » ; &lt;br/&gt;d) Au 2° du II, le mot : « gestes » est remplacé par le mot : « mesures » ; &lt;br/&gt;e) Au 3° du II, les mots : « et leur prescrivent, le cas échéant, un examen de dépistage » sont supprimés ; &lt;br/&gt;f) Le dernier alinéa du II est remplacé par cinq alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« 4° De réaliser des analyses statistiques à partir des données anonymes issues de l&#39;application afin d&#39;adapter les mesures de gestion nécessaires pour faire face à l&#39;épidémie et d&#39;améliorer les performances de l&#39;application ; &lt;br/&gt;« 5° D&#39;informer les personnes utilisatrices de l&#39;application qu&#39;il existe un risque qu&#39;elles aient été contaminées par le virus du covid-19 en raison du fait qu&#39;elles ont fréquenté un lieu dans lequel se trouvait au même moment une personne ayant été diagnostiquée ou dépistée positive au covid-19. Les personnes exposées à ce risque sont désignées ci-après comme “ contacts à risque de contamination ” ; &lt;br/&gt;« 6° De permettre aux personnes utilisatrices, sur présentation du statut “ contact à risque de contamination ” dans l&#39;application, de bénéficier d&#39;un examen ou test de dépistage dans des conditions de réalisation prioritaire, au même titre que les autres personnes à risque d&#39;infection ; &lt;br/&gt;« 7° D&#39;informer les personnes utilisatrices de l&#39;application sur la situation sanitaire nationale et locale, ainsi que sur des mesures ou actions de promotion, de prévention et d&#39;éducation pour la santé ou de les orienter vers des applications ou des sites internet mis en œuvre pour la gestion de l&#39;épidémie de covid-19 et de leur fournir des informations sur les données d&#39;utilisation de l&#39;application ; &lt;br/&gt;« 8° De permettre aux personnes utilisatrices de l&#39;application de stocker des données à caractère personnel sur leur téléphone mobile en vue de générer des justificatifs requis par les autorités publiques. » ; &lt;br/&gt;g) Au IV, les mots : « du ministre de l&#39;économie et des finances ainsi que du site internet » sont supprimés et les mots : « www. stopcovid. gouv. fr » sont remplacés par les mots : « www. tousanticovid. gouv. fr » ; &lt;br/&gt;3° A l&#39;article 2 : &lt;br/&gt;a) Le dernier alinéa du 5° du I est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« Les critères de contact entre deux téléphones permettant de considérer que leurs utilisateurs se trouvent dans une situation présentant un risque de contamination par le virus du covid-19 sont définis par l&#39;Agence nationale de santé publique et sont rendus publics. » ; &lt;br/&gt;b) Le premier alinéa du 6° du I est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« L&#39;historique de proximité des utilisateurs déclarés positifs, correspondant aux pseudonymes aléatoires et temporaires enregistrés par l&#39;application dans les quarante-huit heures qui précèdent la date de début des symptômes ainsi que dans la période comprise entre cette date et la date de transfert de l&#39;historique de proximité au serveur central ou, à défaut de renseignement de la date de début des symptômes par la personne diagnostiquée ou dépistée positive, aux pseudonymes aléatoires et temporaires enregistrés par l&#39;application dans les sept jours qui précèdent la date du diagnostic ou du prélèvement positif ainsi que dans la période comprise entre cette date et la date de transfert de l&#39;historique de proximité au serveur central ou, à défaut de renseignement de la date du diagnostic ou du prélèvement positif, aux pseudonymes aléatoires et temporaires enregistrés par l&#39;application pendant les quinze jours qui précèdent le transfert de l&#39;historique de proximité. » ; &lt;br/&gt;c) Au troisième alinéa du 6° du I, les mots : «, au cours d&#39;une période donnée de trois jours, » sont insérés après le mot : « proximité » et les mots : « au cours des quinze derniers jours » sont supprimés ; &lt;br/&gt;d) Après le 6° du I, il est inséré un 6 bis ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« 6 bis Pour chaque contact à risque de contamination, la date de la remontée de l&#39;historique de proximité de l&#39;utilisateur déclaré positif et la date de la dernière notification du statut “ contact à risque de contamination ” ; » &lt;br/&gt;e) Au 7° du I de l&#39;article 2, les mots : «, stockées sur le serveur central » sont remplacés par les mots : « et une date déterminée aléatoirement entre la date du dernier contact avec l&#39;une de ces personnes, cette date moins un jour et cette date plus un jour » ; &lt;br/&gt;f) Le a du 8° du I est complété par les mots suivants : « ou la date du prélèvement positif si la personne est asymptomatique ou n&#39;est pas en mesure de donner la date de début des symptômes » ; &lt;br/&gt;g) Le I est complété par trois alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« 11° Le pseudonyme, le type d&#39;activité, la superficie et la plage horaire de fréquentation des lieux mettant un QR-code à disposition des utilisateurs de l&#39;application. Ces informations sont stockées sur un serveur central en vue d&#39;informer les utilisateurs qu&#39;ils ont fréquenté, au cours d&#39;une période donnée de trois jours, un lieu où se trouvait, pendant tout ou partie de la même plage horaire, une personne diagnostiquée ou dépistée positive au covid-19 ; &lt;br/&gt;« 12° Le code postal renseigné dans l&#39;application par l&#39;utilisateur pour obtenir des informations locales sur la situation sanitaire. Cette donnée ne fait l&#39;objet d&#39;aucun traitement sur le serveur central ; &lt;br/&gt;« 13° Les données à caractère personnel renseignées par l&#39;utilisateur permettant de générer le QR-code lui permettant de disposer d&#39;une attestation de déplacement dérogatoire. » ; &lt;br/&gt;h) Le II est complété par deux alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« Les données à caractère personnel renseignées par l&#39;utilisateur lorsqu&#39;il accède à d&#39;autres sites ou applications via l&#39;application TousAntiCovid ne peuvent être ni collectées ni enregistrées dans le cadre du traitement de données TousAntiCovid. &lt;br/&gt;« Les données à caractère personnel renseignées pour générer les justificatifs mentionnés au 9° du II de l&#39;article 1er du présent décret ne peuvent être enregistrées que par l&#39;utilisateur, s&#39;il le souhaite, aux fins d&#39;être conservées localement sur le téléphone mobile. » ; &lt;br/&gt;4° A l&#39;article 3 : &lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, les mots : « pour une durée ne pouvant excéder six mois après la cessation de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire déclaré par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041746313&amp;idArticle=JORFARTI000041746321&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-290 du 23 mars 2020 - art. 4 (V)&#39;&gt;article 4 de la loi n° 2020-290 du 23 mars 2020 susvisée &lt;/a&gt;» sont remplacés par les mots : « jusqu&#39;au 31 décembre 2021 » ; &lt;br/&gt;b) Il est ajouté trois alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« Les données mentionnées au 11° du I de l&#39;article 2 sont conservées sur le serveur central et sur le téléphone de l&#39;utilisateur pendant quinze jours à compter de leur enregistrement sur ce téléphone. L&#39;utilisateur a la possibilité, depuis son terminal, de supprimer de son historique tout lieu visité. &lt;br/&gt;« La donnée mentionnée au 12° du I de l&#39;article 2 n&#39;est pas conservée. &lt;br/&gt;« Le QR-code mentionné au 13° du I de l&#39;article 2 ne peut être conservé plus de 24 heures à compter de sa date et heure de validité. » ; &lt;br/&gt;5° A l&#39;article 4 : &lt;br/&gt;a) La deuxième phrase du deuxième alinéa est remplacée par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« Elles sont en outre prévenues qu&#39;en cas de partage de leur historique de proximité sur le serveur central avant le seizième jour suivant la publication du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000043131033&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2021-157 du 12 février 2021, v. init.&#39;&gt;décret n° 2021-157 du 12 février 2021 &lt;/a&gt;modifiant le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041936881&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-650 du 29 mai 2020 (V)&#39;&gt;décret n° 2020-650 du 29 mai 2020 &lt;/a&gt;relatif au traitement de données dénommé “ StopCovid ”, les personnes identifiées comme leurs contacts à risque de contamination seront informées qu&#39;elles auront été à proximité, au cours des quinze derniers jours, d&#39;au moins un autre utilisateur diagnostiqué ou dépisté positif au virus du covid-19 et qu&#39;en cas de partage de leur historique de proximité ou de lieux fréquentés sur le serveur central à compter du quinzième jour suivant la publication du même décret, les personnes identifiées comme leurs contacts à risque de contamination seront informées qu&#39;elles auront, au cours d&#39;une période donnée de trois jours, été à proximité d&#39;au moins un autre utilisateur diagnostiqué ou dépisté positif au virus du covid-19, ou fréquenté un même lieu au même moment qu&#39;au moins une personne diagnostiquée ou dépistée positif au virus du covid-19. Elles sont également informées de la possibilité limitée d&#39;identification indirecte susceptible d&#39;en résulter lorsque ces personnes ont, au cours de cette période, eu un très faible nombre de contacts ou fréquenté des lieux où se trouvaient au même moment un faible nombre de personnes. » ; &lt;br/&gt;b)) Le troisième alinéa est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« Des mentions d&#39;information sont également publiées sur le site internet www. tousanticovid. gouv. fr et sur la page https :// bonjour. tousanticovid. gouv. fr/ privacy. html, et apposées à proximité des QR-codes situés devant ou dans les lieux qui en sont équipés. » ; &lt;br/&gt;6° A l&#39;article 5, les mots : « et au plus tard le 30 janvier 2021 » sont supprimés.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du a, du b et du deuxième alinéa du f du 2° de l&#39;article 1er, les dispositions des c, e et g du 3° de l&#39;article 1er et les dispositions du b du 4° de l&#39;article 1er entrent en vigueur le seizième jour suivant la publication du présent décret.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, le ministre des solidarités et de la santé et le secrétaire d&#39;État auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance et de la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales, chargé de la transition numérique et des communications électroniques, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-14T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-152 du 12 février 2021 modifiant les décrets n° 2020-1262 du 16 octobre 2020 et n° 2020-1310 du 29 octobre 2020 prescrivant les mesures générales nécessaires pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19 dans le cadre de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire</title>
    <updated>2021-02-23T08:10:23+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130205</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 16 octobre 2020 susvisé est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Le II de l&#39;article 36 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Au 3°, les mots : « présentant des symptômes liés au virus jusqu&#39;au moment de la prise en charge hors de l&#39;école » sont supprimés ;&lt;br/&gt;b) Au 5°, les mots : « onze ans » sont remplacés par les mots : « six ans » ;&lt;br/&gt;2° Le II de l&#39;article 55-1 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Le deuxième alinéa est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Les dépositaires peuvent livrer les vaccins aux grossistes répartiteurs, aux pharmacies d&#39;officine, aux pharmacies à usage intérieur des établissements de santé, des hôpitaux des armées, de l&#39;Institution nationale des invalides, des groupements de coopération sanitaire, des groupements de coopération sociale et médico-sociale, des établissements sociaux et médico-sociaux, des services départementaux d&#39;incendie et de secours, du bataillon de marins-pompiers de Marseille et de la brigade de sapeurs-pompiers de Paris, ainsi qu&#39;aux centres mentionnés au VIII bis du présent article. » ;&lt;br/&gt;b) Au dernier alinéa, les mots : « l&#39;article L. 5121-6 » sont remplacés par les mots : « l&#39;article L. 5126-1 » ;&lt;br/&gt;c) Au même alinéa, après les mots : « établissements sociaux et médico-sociaux, », sont insérés les mots : « les services départementaux d&#39;incendie et de secours, le bataillon de marins-pompiers de Marseille et la brigade de sapeurs-pompiers de Paris, » ;&lt;br/&gt;3° L&#39;article 57-2 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Au 2° du I, les mots : « des déplacements entre la Guadeloupe et la Martinique et » sont supprimés ;&lt;br/&gt;b) Le III est abrogé ;&lt;br/&gt;4° Le II de l&#39;annexe 1 est complété par les mots : « , ainsi que dans les cas mentionnés aux 3° et 5° du II de l&#39;article 36. Elle s&#39;applique également aux enfants de 6 à 10 ans dans les autres cas, dans la mesure du possible. » ;&lt;br/&gt;5° Au I de l&#39;annexe 2, après l&#39;alinéa : « - Guyane ; », est inséré l&#39;alinéa suivant :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; « - La Réunion ; ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 29 octobre 2020 susvisé est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° La dernière phrase du premier alinéa du II de l&#39;article 37 est remplacée par la phrase suivante : « L&#39;activité de retrait de commandes à l&#39;intérieur des centres commerciaux relevant du présent alinéa, y compris pour les établissements mentionnés à l&#39;article 40 du présent décret, est également interdite. » ;&lt;br/&gt;2° Le IV de l&#39;article 41 est complété par un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« Les établissements recevant du public qui proposent des activités d&#39;entretien corporel ne peuvent accueillir du public pour celles de ces activités qui ne permettent pas le port du masque de manière continue. » ;&lt;br/&gt;3° Le II de l&#39;article 53-1 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Le deuxième alinéa est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Les dépositaires peuvent livrer les vaccins aux grossistes répartiteurs, aux pharmacies d&#39;officine, aux pharmacies à usage intérieur des établissements de santé, des hôpitaux des armées, de l&#39;Institution nationale des invalides, des groupements de coopération sanitaire, des groupements de coopération sociale et médico-sociale, des établissements sociaux et médico-sociaux, des services départementaux d&#39;incendie et de secours, du bataillon de marins-pompiers de Marseille et de la brigade de sapeurs-pompiers de Paris, ainsi qu&#39;aux centres mentionnés au VIII bis du présent article. » ;&lt;br/&gt;b) Au dernier alinéa, les mots : « l&#39;article L. 5121-6 » sont remplacés par les mots : « l&#39;article L. 5126-1 » ;&lt;br/&gt;c) Au même alinéa, après les mots : « établissements sociaux et médico-sociaux, », sont insérés les mots : « les services départementaux d&#39;incendie et de secours, le bataillon de marins-pompiers de Marseille et la brigade de sapeurs-pompiers de Paris, » ;&lt;br/&gt;4° L&#39;article 56-5 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Au 2° du I, les mots : « des déplacements entre la Guadeloupe et la Martinique et » sont supprimés ;&lt;br/&gt;b) Le III est abrogé.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent décret sont applicables aux collectivités de l&#39;article 74 de la Constitution et à la Nouvelle-Calédonie dans les mêmes conditions que les dispositions du décret du 16 octobre 2020 et du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042475143&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1310 du 29 octobre 2020 (V)&#39;&gt;décret du 29 octobre 2020 susvisés&lt;/a&gt; qu&#39;elles modifient.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;intérieur, le ministre des outre-mer et le ministre des solidarités et de la santé sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française et entrera en vigueur immédiatement, à l&#39;exception du a du 3°de l&#39;article 1er et du a du 4° de l&#39;article 2, qui entreront en vigueur le 16 février 2021 à 0 heure.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-145 du 10 février 2021 relatif à la déconcentration et à la simplification des procédures dans le domaine des services funéraires</title>
    <updated>2021-02-23T08:10:23+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043121564</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le code général des collectivités territoriales est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Au premier alinéa de l&#39;article R. 2213-3 : &lt;br/&gt;a) Les mots : « agréé par le ministre chargé de la santé après consultation de l&#39;Agence nationale de sécurité sanitaire de l&#39;alimentation, de l&#39;environnement et du travail » sont remplacés par les mots : « autorisé par l&#39;Agence nationale chargée de la sécurité sanitaire de l&#39;alimentation, de l&#39;environnement et du travail, autorité compétente au sens du règlement (UE) n° 528/2012 du 22 mai 2012 » ; &lt;br/&gt;b) Le mot : « agrément » est remplacé par le mot : « autorisation » ; &lt;br/&gt;c) La troisième phrase est supprimée ; &lt;br/&gt;2° A l&#39;article D. 2223-109 : &lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, les mots : « le directeur général de l&#39;agence régionale de santé » sont remplacés par les mots : « l&#39;organisme de contrôle accrédité » ; &lt;br/&gt;b) Le troisième alinéa est supprimé ; &lt;br/&gt;c) Au quatrième alinéa, les mots : « premier et deuxième » sont remplacées par les mots : « premier, deuxième et cinquième » ; &lt;br/&gt;d) Au dernier alinéa, les mots : « au directeur général de l&#39;agence régionale de santé » sont remplacés par les mots : « à l&#39;organisme de contrôle accrédité » ; &lt;br/&gt;3° Après l&#39;article D. 2223-109, il est inséré un article D. 2223-109-1 ainsi rédigé : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 2223-109-1.-I.-Dans un délai de soixante jours à compter de la réalisation de l&#39;un des contrôles prévus au troisième alinéa de l&#39;article D. 2223-109, l&#39;organisme de contrôle accrédité remet le rapport de contrôle de conformité ou de contrôle périodique au préfet de département et au gestionnaire du crématorium. &lt;br/&gt;« Lorsque l&#39;organisme de contrôle accrédité ne constate aucun défaut de conformité, il délivre une attestation de conformité au gestionnaire. &lt;br/&gt;« II.-Lorsque le rapport de contrôle relève une ou plusieurs non-conformités, le gestionnaire du crématorium adresse à l&#39;organisme de contrôle accrédité, dans un délai de trois mois à compter de la réception de ce rapport, par tout moyen donnant date certaine à la réception de l&#39;envoi, un échéancier des mesures qu&#39;il entend prendre pour y remédier. Ces mesures doivent être prises dans un délai maximum d&#39;un an. Une fois ces mesures prises, le gestionnaire adresse à l&#39;organisme de contrôle accrédité une demande de contrôle complémentaire. Ce contrôle est effectué dans un délai de deux mois à compter de la date de réception de la demande du gestionnaire. L&#39;organisme de contrôle accrédité adresse un nouveau rapport au gestionnaire, dans un délai d&#39;un mois suivant la date du contrôle complémentaire. &lt;br/&gt;« En cas d&#39;urgence, lorsqu&#39;il constate une non-conformité qui porte atteinte à l&#39;ordre public ou présente un danger pour la salubrité publique, l&#39;organisme de contrôle accrédité en informe sans délai le préfet en vue de la mise en œuvre de la procédure mentionnée au III du présent article. &lt;br/&gt;« Lorsque l&#39;organisme de contrôle accrédité constate qu&#39;il n&#39;y a plus de défaut de conformité, il délivre une attestation de conformité au gestionnaire. &lt;br/&gt;« III.-L&#39;organisme de contrôle accrédité informe le préfet sans délai dans les cas suivants : &lt;br/&gt;« 1° Lorsque le gestionnaire d&#39;un crématorium ne lui a pas adressé d&#39;échéancier de mise en conformité dans le délai requis ; &lt;br/&gt;« 2° Lorsque le gestionnaire d&#39;un crématorium ne lui a pas adressé de demande de contrôle complémentaire dans le délai requis ; &lt;br/&gt;« 3° Lorsque le contrôle complémentaire a conclu à la persistance de défauts de conformité. &lt;br/&gt;« Dans ces cas, le préfet met en demeure le gestionnaire de remédier aux défauts de conformité constatés dans un délai qu&#39;il détermine, le cas échéant après avoir recueilli l&#39;avis du directeur régional de l&#39;agence régionale de santé, et qui ne peut excéder un an. A l&#39;expiration de ce délai, si le gestionnaire n&#39;a pas pris les mesures nécessaires, il peut saisir, pour avis, le directeur général de l&#39;agence régionale de santé et suspendre ou retirer l&#39;habilitation prévue à l&#39;article L. 2223-23. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent décret entrent en vigueur le 1er mars 2021.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et le ministre des solidarités et de la santé sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-12T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-173 du 17 février 2021 modifiant les décrets n° 2020-1262 du 16 octobre 2020 et n° 2020-1310 du 29 octobre 2020 prescrivant les mesures générales nécessaires pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19 dans le cadre de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:04+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043148696</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 57-2 du décret du 16 octobre 2020 susvisé est complété par un III ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« III. - Dans les collectivités mentionnées à l&#39;article 72-3 de la Constitution, le représentant de l&#39;Etat est habilité, lorsque les circonstances locales le justifient, à exiger que la déclaration sur l&#39;honneur et le document mentionnés au II lui soient adressés au moins 6 jours avant le déplacement contre récépissé.&lt;br/&gt;« La personne présente, avant l&#39;embarquement, le récépissé mentionné à l&#39;alinéa précédent. A défaut, l&#39;embarquement est refusé et la personne est reconduite à l&#39;extérieur des espaces concernés. Il en va de même lorsque le représentant de l&#39;Etat a informé la personne concernée et l&#39;entreprise de transport, au plus tard 48 heures avant le déplacement, que la déclaration et le document adressés ne permettent pas de retenir l&#39;une des exceptions mentionnées au premier alinéa du I.&lt;br/&gt;« Les délais mentionnés au présent III ne sont pas applicables en cas d&#39;urgence justifiée par l&#39;intéressé auprès du représentant de l&#39;Etat. ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 29 octobre 2020 susvisé est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au 6° de l&#39;article 35, après les mots : « sauf pour », sont insérés les mots : « la danse et » ;&lt;br/&gt;2° L&#39;article 56-5 est complété par un III ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« III. - Dans les collectivités mentionnées à l&#39;article 72-3 de la Constitution, le représentant de l&#39;Etat est habilité, lorsque les circonstances locales le justifient, à exiger que la déclaration sur l&#39;honneur et le document mentionnés au II lui soient adressés au moins 6 jours avant le déplacement contre récépissé.&lt;br/&gt;« La personne présente, avant l&#39;embarquement, le récépissé mentionné à l&#39;alinéa précédent. A défaut, l&#39;embarquement est refusé et la personne est reconduite à l&#39;extérieur des espaces concernés. Il en va de même lorsque le représentant de l&#39;Etat a informé la personne concernée et l&#39;entreprise de transport, au plus tard 48 heures avant le déplacement, que la déclaration et le document adressés ne permettent pas de retenir l&#39;une des exceptions mentionnées au premier alinéa du I.&lt;br/&gt;« Les délais mentionnés au présent III ne sont pas applicables en cas d&#39;urgence justifiée par l&#39;intéressé auprès du représentant de l&#39;Etat. ».&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent décret sont applicables aux collectivités de l&#39;article 74 de la Constitution et à la Nouvelle-Calédonie dans les mêmes conditions que les dispositions du décret du 16 octobre 2020 et du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042475143&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1310 du 29 octobre 2020 (V)&#39;&gt;décret du 29 octobre 2020 susvisés&lt;/a&gt; qu&#39;elles modifient.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;intérieur, le ministre des outre-mer et le ministre des solidarités et de la santé sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française et entrera en vigueur immédiatement.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-18T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 16 février 2021 portant nomination de membres du comité de scientifiques constitué au titre de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire déclaré pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:04+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043142590</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret en date du 16 février 2021, sont nommés membres du comité de scientifiques constitué au titre de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire déclaré pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19, en qualité de personnalités qualifiées :&lt;br/&gt;Mme Catherine Chirouze, infectiologue ;&lt;br/&gt;Mme Angele Consoli, pédopsychiatre ;&lt;br/&gt;M. Olivier Guérin, gériatre, président de la Société française de gériatrie ;&lt;br/&gt;M. Thierry Lefrançois, vétérinaire.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-17T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-163 du 15 février 2021 adaptant le processus de désignation des représentants d&#39;usagers au sein des conseils de surveillance des agences régionales de santé face à l&#39;épidémie de covid-19</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:04+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043134296</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par dérogation aux articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000022045767&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. D1432-15 (M)&#39;&gt;D. 1432-15&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000022045800&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. D1432-17 (V)&#39;&gt;D. 1432-17&lt;/a&gt; du code de la santé publique, le président de la conférence régionale de la santé et de l&#39;autonomie désigne au conseil de surveillance de l&#39;agence régionale de santé trois membres représentant respectivement d&#39;associations de patients, de personnes âgées et de personnes handicapées appelés à succéder, au titre du 4° du I de l&#39;article L. 1432-3 du même code, à ceux dont le mandat a expiré le 31 décembre 2020.&lt;br/&gt;Le nom des membres désignés en application de l&#39;alinéa précédent est communiqué au ministre chargé de la santé dans un délai de 10 jours à compter de la publication du présent décret.&lt;br/&gt;Le mandat des membres désignés en application du premier alinéa, qui ne peut excéder un an par dérogation au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000022045800&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. D1432-17 (V)&#39;&gt;deuxième alinéa de l&#39;article D. 1432-17 du code de la santé publique&lt;/a&gt;, cesse de plein droit à la date de la nomination des membres mentionnés au 4° du I de l&#39;article D. 1432-15 du même code dans les conditions fixées par les dispositions des articles D. 1432-15 et D. 1432-17 du même code.&lt;br/&gt;Ce mandat n&#39;est pas pris en compte pour l&#39;application des dispositions du dernier alinéa de l&#39;article D. 1432-17 du même code.&lt;br/&gt;Les dispositions du présent article sont applicables au conseil de surveillance de l&#39;agence de santé de la Guadeloupe, de Saint-Barthélemy et de Saint-Martin.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre des solidarités et de la santé est chargé de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-16T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-157 du 12 février 2021 modifiant le décret n° 2020-650 du 29 mai 2020 relatif au traitement de données dénommé « StopCovid »</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:04+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043131033</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 29 mai 2020 susvisé est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Dans l&#39;intitulé et aux articles 1er et 3 à 5, le mot : « StopCovid » est remplacé par le mot : « TousAntiCovid » ; &lt;br/&gt;2° A l&#39;article 1er : &lt;br/&gt;a) Au deuxième alinéa du I, les mots : «, qui repose sur une application mobile et un serveur central, » sont supprimés ; &lt;br/&gt;b) Il est ajouté au I un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Il repose sur une application mobile, un serveur central dédié à l&#39;information des utilisateurs ayant été en contact avec un utilisateur diagnostiqué ou dépisté positif au covid-19 et un serveur central distinct dédié à l&#39;information des utilisateurs ayant fréquenté un lieu dans lequel s&#39;est trouvée, au même moment, une personne diagnostiquée ou dépistée positive au covid-19. » ; &lt;br/&gt;c) Au 1° du II, après le mot : « diagnostiqué » sont insérés les mots : « ou dépisté » ; &lt;br/&gt;d) Au 2° du II, le mot : « gestes » est remplacé par le mot : « mesures » ; &lt;br/&gt;e) Au 3° du II, les mots : « et leur prescrivent, le cas échéant, un examen de dépistage » sont supprimés ; &lt;br/&gt;f) Le dernier alinéa du II est remplacé par cinq alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« 4° De réaliser des analyses statistiques à partir des données anonymes issues de l&#39;application afin d&#39;adapter les mesures de gestion nécessaires pour faire face à l&#39;épidémie et d&#39;améliorer les performances de l&#39;application ; &lt;br/&gt;« 5° D&#39;informer les personnes utilisatrices de l&#39;application qu&#39;il existe un risque qu&#39;elles aient été contaminées par le virus du covid-19 en raison du fait qu&#39;elles ont fréquenté un lieu dans lequel se trouvait au même moment une personne ayant été diagnostiquée ou dépistée positive au covid-19. Les personnes exposées à ce risque sont désignées ci-après comme “ contacts à risque de contamination ” ; &lt;br/&gt;« 6° De permettre aux personnes utilisatrices, sur présentation du statut “ contact à risque de contamination ” dans l&#39;application, de bénéficier d&#39;un examen ou test de dépistage dans des conditions de réalisation prioritaire, au même titre que les autres personnes à risque d&#39;infection ; &lt;br/&gt;« 7° D&#39;informer les personnes utilisatrices de l&#39;application sur la situation sanitaire nationale et locale, ainsi que sur des mesures ou actions de promotion, de prévention et d&#39;éducation pour la santé ou de les orienter vers des applications ou des sites internet mis en œuvre pour la gestion de l&#39;épidémie de covid-19 et de leur fournir des informations sur les données d&#39;utilisation de l&#39;application ; &lt;br/&gt;« 8° De permettre aux personnes utilisatrices de l&#39;application de stocker des données à caractère personnel sur leur téléphone mobile en vue de générer des justificatifs requis par les autorités publiques. » ; &lt;br/&gt;g) Au IV, les mots : « du ministre de l&#39;économie et des finances ainsi que du site internet » sont supprimés et les mots : « www. stopcovid. gouv. fr » sont remplacés par les mots : « www. tousanticovid. gouv. fr » ; &lt;br/&gt;3° A l&#39;article 2 : &lt;br/&gt;a) Le dernier alinéa du 5° du I est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« Les critères de contact entre deux téléphones permettant de considérer que leurs utilisateurs se trouvent dans une situation présentant un risque de contamination par le virus du covid-19 sont définis par l&#39;Agence nationale de santé publique et sont rendus publics. » ; &lt;br/&gt;b) Le premier alinéa du 6° du I est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« L&#39;historique de proximité des utilisateurs déclarés positifs, correspondant aux pseudonymes aléatoires et temporaires enregistrés par l&#39;application dans les quarante-huit heures qui précèdent la date de début des symptômes ainsi que dans la période comprise entre cette date et la date de transfert de l&#39;historique de proximité au serveur central ou, à défaut de renseignement de la date de début des symptômes par la personne diagnostiquée ou dépistée positive, aux pseudonymes aléatoires et temporaires enregistrés par l&#39;application dans les sept jours qui précèdent la date du diagnostic ou du prélèvement positif ainsi que dans la période comprise entre cette date et la date de transfert de l&#39;historique de proximité au serveur central ou, à défaut de renseignement de la date du diagnostic ou du prélèvement positif, aux pseudonymes aléatoires et temporaires enregistrés par l&#39;application pendant les quinze jours qui précèdent le transfert de l&#39;historique de proximité. » ; &lt;br/&gt;c) Au troisième alinéa du 6° du I, les mots : «, au cours d&#39;une période donnée de trois jours, » sont insérés après le mot : « proximité » et les mots : « au cours des quinze derniers jours » sont supprimés ; &lt;br/&gt;d) Après le 6° du I, il est inséré un 6 bis ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« 6 bis Pour chaque contact à risque de contamination, la date de la remontée de l&#39;historique de proximité de l&#39;utilisateur déclaré positif et la date de la dernière notification du statut “ contact à risque de contamination ” ; » &lt;br/&gt;e) Au 7° du I de l&#39;article 2, les mots : «, stockées sur le serveur central » sont remplacés par les mots : « et une date déterminée aléatoirement entre la date du dernier contact avec l&#39;une de ces personnes, cette date moins un jour et cette date plus un jour » ; &lt;br/&gt;f) Le a du 8° du I est complété par les mots suivants : « ou la date du prélèvement positif si la personne est asymptomatique ou n&#39;est pas en mesure de donner la date de début des symptômes » ; &lt;br/&gt;g) Le I est complété par trois alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« 11° Le pseudonyme, le type d&#39;activité, la superficie et la plage horaire de fréquentation des lieux mettant un QR-code à disposition des utilisateurs de l&#39;application. Ces informations sont stockées sur un serveur central en vue d&#39;informer les utilisateurs qu&#39;ils ont fréquenté, au cours d&#39;une période donnée de trois jours, un lieu où se trouvait, pendant tout ou partie de la même plage horaire, une personne diagnostiquée ou dépistée positive au covid-19 ; &lt;br/&gt;« 12° Le code postal renseigné dans l&#39;application par l&#39;utilisateur pour obtenir des informations locales sur la situation sanitaire. Cette donnée ne fait l&#39;objet d&#39;aucun traitement sur le serveur central ; &lt;br/&gt;« 13° Les données à caractère personnel renseignées par l&#39;utilisateur permettant de générer le QR-code lui permettant de disposer d&#39;une attestation de déplacement dérogatoire. » ; &lt;br/&gt;h) Le II est complété par deux alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« Les données à caractère personnel renseignées par l&#39;utilisateur lorsqu&#39;il accède à d&#39;autres sites ou applications via l&#39;application TousAntiCovid ne peuvent être ni collectées ni enregistrées dans le cadre du traitement de données TousAntiCovid. &lt;br/&gt;« Les données à caractère personnel renseignées pour générer les justificatifs mentionnés au 9° du II de l&#39;article 1er du présent décret ne peuvent être enregistrées que par l&#39;utilisateur, s&#39;il le souhaite, aux fins d&#39;être conservées localement sur le téléphone mobile. » ; &lt;br/&gt;4° A l&#39;article 3 : &lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, les mots : « pour une durée ne pouvant excéder six mois après la cessation de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire déclaré par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041746313&amp;idArticle=JORFARTI000041746321&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-290 du 23 mars 2020 - art. 4 (V)&#39;&gt;article 4 de la loi n° 2020-290 du 23 mars 2020 susvisée &lt;/a&gt;» sont remplacés par les mots : « jusqu&#39;au 31 décembre 2021 » ; &lt;br/&gt;b) Il est ajouté trois alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« Les données mentionnées au 11° du I de l&#39;article 2 sont conservées sur le serveur central et sur le téléphone de l&#39;utilisateur pendant quinze jours à compter de leur enregistrement sur ce téléphone. L&#39;utilisateur a la possibilité, depuis son terminal, de supprimer de son historique tout lieu visité. &lt;br/&gt;« La donnée mentionnée au 12° du I de l&#39;article 2 n&#39;est pas conservée. &lt;br/&gt;« Le QR-code mentionné au 13° du I de l&#39;article 2 ne peut être conservé plus de 24 heures à compter de sa date et heure de validité. » ; &lt;br/&gt;5° A l&#39;article 4 : &lt;br/&gt;a) La deuxième phrase du deuxième alinéa est remplacée par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« Elles sont en outre prévenues qu&#39;en cas de partage de leur historique de proximité sur le serveur central avant le seizième jour suivant la publication du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000043131033&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2021-157 du 12 février 2021, v. init.&#39;&gt;décret n° 2021-157 du 12 février 2021 &lt;/a&gt;modifiant le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041936881&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-650 du 29 mai 2020 (V)&#39;&gt;décret n° 2020-650 du 29 mai 2020 &lt;/a&gt;relatif au traitement de données dénommé “ StopCovid ”, les personnes identifiées comme leurs contacts à risque de contamination seront informées qu&#39;elles auront été à proximité, au cours des quinze derniers jours, d&#39;au moins un autre utilisateur diagnostiqué ou dépisté positif au virus du covid-19 et qu&#39;en cas de partage de leur historique de proximité ou de lieux fréquentés sur le serveur central à compter du quinzième jour suivant la publication du même décret, les personnes identifiées comme leurs contacts à risque de contamination seront informées qu&#39;elles auront, au cours d&#39;une période donnée de trois jours, été à proximité d&#39;au moins un autre utilisateur diagnostiqué ou dépisté positif au virus du covid-19, ou fréquenté un même lieu au même moment qu&#39;au moins une personne diagnostiquée ou dépistée positif au virus du covid-19. Elles sont également informées de la possibilité limitée d&#39;identification indirecte susceptible d&#39;en résulter lorsque ces personnes ont, au cours de cette période, eu un très faible nombre de contacts ou fréquenté des lieux où se trouvaient au même moment un faible nombre de personnes. » ; &lt;br/&gt;b)) Le troisième alinéa est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« Des mentions d&#39;information sont également publiées sur le site internet www. tousanticovid. gouv. fr et sur la page https :// bonjour. tousanticovid. gouv. fr/ privacy. html, et apposées à proximité des QR-codes situés devant ou dans les lieux qui en sont équipés. » ; &lt;br/&gt;6° A l&#39;article 5, les mots : « et au plus tard le 30 janvier 2021 » sont supprimés.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du a, du b et du deuxième alinéa du f du 2° de l&#39;article 1er, les dispositions des c, e et g du 3° de l&#39;article 1er et les dispositions du b du 4° de l&#39;article 1er entrent en vigueur le seizième jour suivant la publication du présent décret.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, le ministre des solidarités et de la santé et le secrétaire d&#39;État auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance et de la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales, chargé de la transition numérique et des communications électroniques, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-14T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-152 du 12 février 2021 modifiant les décrets n° 2020-1262 du 16 octobre 2020 et n° 2020-1310 du 29 octobre 2020 prescrivant les mesures générales nécessaires pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19 dans le cadre de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:04+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130205</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 16 octobre 2020 susvisé est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Le II de l&#39;article 36 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Au 3°, les mots : « présentant des symptômes liés au virus jusqu&#39;au moment de la prise en charge hors de l&#39;école » sont supprimés ;&lt;br/&gt;b) Au 5°, les mots : « onze ans » sont remplacés par les mots : « six ans » ;&lt;br/&gt;2° Le II de l&#39;article 55-1 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Le deuxième alinéa est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Les dépositaires peuvent livrer les vaccins aux grossistes répartiteurs, aux pharmacies d&#39;officine, aux pharmacies à usage intérieur des établissements de santé, des hôpitaux des armées, de l&#39;Institution nationale des invalides, des groupements de coopération sanitaire, des groupements de coopération sociale et médico-sociale, des établissements sociaux et médico-sociaux, des services départementaux d&#39;incendie et de secours, du bataillon de marins-pompiers de Marseille et de la brigade de sapeurs-pompiers de Paris, ainsi qu&#39;aux centres mentionnés au VIII bis du présent article. » ;&lt;br/&gt;b) Au dernier alinéa, les mots : « l&#39;article L. 5121-6 » sont remplacés par les mots : « l&#39;article L. 5126-1 » ;&lt;br/&gt;c) Au même alinéa, après les mots : « établissements sociaux et médico-sociaux, », sont insérés les mots : « les services départementaux d&#39;incendie et de secours, le bataillon de marins-pompiers de Marseille et la brigade de sapeurs-pompiers de Paris, » ;&lt;br/&gt;3° L&#39;article 57-2 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Au 2° du I, les mots : « des déplacements entre la Guadeloupe et la Martinique et » sont supprimés ;&lt;br/&gt;b) Le III est abrogé ;&lt;br/&gt;4° Le II de l&#39;annexe 1 est complété par les mots : « , ainsi que dans les cas mentionnés aux 3° et 5° du II de l&#39;article 36. Elle s&#39;applique également aux enfants de 6 à 10 ans dans les autres cas, dans la mesure du possible. » ;&lt;br/&gt;5° Au I de l&#39;annexe 2, après l&#39;alinéa : « - Guyane ; », est inséré l&#39;alinéa suivant :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; « - La Réunion ; ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 29 octobre 2020 susvisé est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° La dernière phrase du premier alinéa du II de l&#39;article 37 est remplacée par la phrase suivante : « L&#39;activité de retrait de commandes à l&#39;intérieur des centres commerciaux relevant du présent alinéa, y compris pour les établissements mentionnés à l&#39;article 40 du présent décret, est également interdite. » ;&lt;br/&gt;2° Le IV de l&#39;article 41 est complété par un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« Les établissements recevant du public qui proposent des activités d&#39;entretien corporel ne peuvent accueillir du public pour celles de ces activités qui ne permettent pas le port du masque de manière continue. » ;&lt;br/&gt;3° Le II de l&#39;article 53-1 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Le deuxième alinéa est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Les dépositaires peuvent livrer les vaccins aux grossistes répartiteurs, aux pharmacies d&#39;officine, aux pharmacies à usage intérieur des établissements de santé, des hôpitaux des armées, de l&#39;Institution nationale des invalides, des groupements de coopération sanitaire, des groupements de coopération sociale et médico-sociale, des établissements sociaux et médico-sociaux, des services départementaux d&#39;incendie et de secours, du bataillon de marins-pompiers de Marseille et de la brigade de sapeurs-pompiers de Paris, ainsi qu&#39;aux centres mentionnés au VIII bis du présent article. » ;&lt;br/&gt;b) Au dernier alinéa, les mots : « l&#39;article L. 5121-6 » sont remplacés par les mots : « l&#39;article L. 5126-1 » ;&lt;br/&gt;c) Au même alinéa, après les mots : « établissements sociaux et médico-sociaux, », sont insérés les mots : « les services départementaux d&#39;incendie et de secours, le bataillon de marins-pompiers de Marseille et la brigade de sapeurs-pompiers de Paris, » ;&lt;br/&gt;4° L&#39;article 56-5 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Au 2° du I, les mots : « des déplacements entre la Guadeloupe et la Martinique et » sont supprimés ;&lt;br/&gt;b) Le III est abrogé.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent décret sont applicables aux collectivités de l&#39;article 74 de la Constitution et à la Nouvelle-Calédonie dans les mêmes conditions que les dispositions du décret du 16 octobre 2020 et du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042475143&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1310 du 29 octobre 2020 (V)&#39;&gt;décret du 29 octobre 2020 susvisés&lt;/a&gt; qu&#39;elles modifient.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;intérieur, le ministre des outre-mer et le ministre des solidarités et de la santé sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française et entrera en vigueur immédiatement, à l&#39;exception du a du 3°de l&#39;article 1er et du a du 4° de l&#39;article 2, qui entreront en vigueur le 16 février 2021 à 0 heure.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-145 du 10 février 2021 relatif à la déconcentration et à la simplification des procédures dans le domaine des services funéraires</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:04+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043121564</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le code général des collectivités territoriales est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Au premier alinéa de l&#39;article R. 2213-3 : &lt;br/&gt;a) Les mots : « agréé par le ministre chargé de la santé après consultation de l&#39;Agence nationale de sécurité sanitaire de l&#39;alimentation, de l&#39;environnement et du travail » sont remplacés par les mots : « autorisé par l&#39;Agence nationale chargée de la sécurité sanitaire de l&#39;alimentation, de l&#39;environnement et du travail, autorité compétente au sens du règlement (UE) n° 528/2012 du 22 mai 2012 » ; &lt;br/&gt;b) Le mot : « agrément » est remplacé par le mot : « autorisation » ; &lt;br/&gt;c) La troisième phrase est supprimée ; &lt;br/&gt;2° A l&#39;article D. 2223-109 : &lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, les mots : « le directeur général de l&#39;agence régionale de santé » sont remplacés par les mots : « l&#39;organisme de contrôle accrédité » ; &lt;br/&gt;b) Le troisième alinéa est supprimé ; &lt;br/&gt;c) Au quatrième alinéa, les mots : « premier et deuxième » sont remplacées par les mots : « premier, deuxième et cinquième » ; &lt;br/&gt;d) Au dernier alinéa, les mots : « au directeur général de l&#39;agence régionale de santé » sont remplacés par les mots : « à l&#39;organisme de contrôle accrédité » ; &lt;br/&gt;3° Après l&#39;article D. 2223-109, il est inséré un article D. 2223-109-1 ainsi rédigé : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 2223-109-1.-I.-Dans un délai de soixante jours à compter de la réalisation de l&#39;un des contrôles prévus au troisième alinéa de l&#39;article D. 2223-109, l&#39;organisme de contrôle accrédité remet le rapport de contrôle de conformité ou de contrôle périodique au préfet de département et au gestionnaire du crématorium. &lt;br/&gt;« Lorsque l&#39;organisme de contrôle accrédité ne constate aucun défaut de conformité, il délivre une attestation de conformité au gestionnaire. &lt;br/&gt;« II.-Lorsque le rapport de contrôle relève une ou plusieurs non-conformités, le gestionnaire du crématorium adresse à l&#39;organisme de contrôle accrédité, dans un délai de trois mois à compter de la réception de ce rapport, par tout moyen donnant date certaine à la réception de l&#39;envoi, un échéancier des mesures qu&#39;il entend prendre pour y remédier. Ces mesures doivent être prises dans un délai maximum d&#39;un an. Une fois ces mesures prises, le gestionnaire adresse à l&#39;organisme de contrôle accrédité une demande de contrôle complémentaire. Ce contrôle est effectué dans un délai de deux mois à compter de la date de réception de la demande du gestionnaire. L&#39;organisme de contrôle accrédité adresse un nouveau rapport au gestionnaire, dans un délai d&#39;un mois suivant la date du contrôle complémentaire. &lt;br/&gt;« En cas d&#39;urgence, lorsqu&#39;il constate une non-conformité qui porte atteinte à l&#39;ordre public ou présente un danger pour la salubrité publique, l&#39;organisme de contrôle accrédité en informe sans délai le préfet en vue de la mise en œuvre de la procédure mentionnée au III du présent article. &lt;br/&gt;« Lorsque l&#39;organisme de contrôle accrédité constate qu&#39;il n&#39;y a plus de défaut de conformité, il délivre une attestation de conformité au gestionnaire. &lt;br/&gt;« III.-L&#39;organisme de contrôle accrédité informe le préfet sans délai dans les cas suivants : &lt;br/&gt;« 1° Lorsque le gestionnaire d&#39;un crématorium ne lui a pas adressé d&#39;échéancier de mise en conformité dans le délai requis ; &lt;br/&gt;« 2° Lorsque le gestionnaire d&#39;un crématorium ne lui a pas adressé de demande de contrôle complémentaire dans le délai requis ; &lt;br/&gt;« 3° Lorsque le contrôle complémentaire a conclu à la persistance de défauts de conformité. &lt;br/&gt;« Dans ces cas, le préfet met en demeure le gestionnaire de remédier aux défauts de conformité constatés dans un délai qu&#39;il détermine, le cas échéant après avoir recueilli l&#39;avis du directeur régional de l&#39;agence régionale de santé, et qui ne peut excéder un an. A l&#39;expiration de ce délai, si le gestionnaire n&#39;a pas pris les mesures nécessaires, il peut saisir, pour avis, le directeur général de l&#39;agence régionale de santé et suspendre ou retirer l&#39;habilitation prévue à l&#39;article L. 2223-23. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent décret entrent en vigueur le 1er mars 2021.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et le ministre des solidarités et de la santé sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-12T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-138 du 10 février 2021 portant majoration exceptionnelle du montant de l&#39;aide accordée sous forme de bourse d&#39;études par le conseil régional aux élèves et étudiants des formations sanitaires et sociales</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:04+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114395</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le montant de l&#39;aide attribuée sous forme de bourses d&#39;études, en application des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006913446&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. D4151-18 (V)&#39;&gt;D. 4151-18&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006914639&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. D4383-1 (V)&#39;&gt;D. 4383-1&lt;/a&gt; du code de la santé publique et de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&amp;idArticle=LEGIARTI000006907676&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;action sociale et des familles - art. D451-7 (M)&#39;&gt;article D. 451-7 du code de l&#39;action sociale et des familles&lt;/a&gt;, est majoré, à titre exceptionnel et au titre d&#39;une échéance mensuelle de versement, de 150 euros.&lt;br/&gt;Cette majoration forfaitaire est versée aux élèves et étudiants satisfaisant aux conditions d&#39;attribution d&#39;une bourse d&#39;études, relevant de la compétence régionale, à la date de publication du présent décret ou au plus tard le 28 février 2021.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, le ministre des solidarités et de la santé et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 9 février 2021 portant nomination (inspection générale des affaires sociales)</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:04+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114864</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret en date du 9 février 2021, sont nommés inspecteurs des affaires sociales de 1re classe, les inspecteurs des affaires sociales de 2e classe désignés ci-après :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A compter du 1er janvier 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mme Laura KRIEPS.&lt;br/&gt;Mme Emilie MARQUIS-SAMARI.&lt;br/&gt;M. François-Mathieu ROBINEAU.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-125 du 5 février 2021 sur les vigilances relatives aux produits de santé</title>
    <updated>2021-02-18T09:29:04+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043100689</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le code de la santé publique est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au premier alinéa du II de l&#39;article R. 1413-61-4, les mots : « peut préciser » sont remplacés par le mot : « précise » ;&lt;br/&gt;2° Au I de l&#39;article R. 5212-22 :&lt;br/&gt;a) Au 1°, après les mots : « sans délai », sont insérés les mots : « , sauf en ce qui concerne les signalements mentionnés au b, » ;&lt;br/&gt;b) Au b du 1°, avant les mots : « tout signalement », sont insérés les mots : « Selon une périodicité trimestrielle, » ;&lt;br/&gt;c) Le 2° devient le 3° ;&lt;br/&gt;d) Après le 1°, il est inséré un 2° ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« 2° D&#39;informer les fabricants concernés des incidents ou risques d&#39;incidents mentionnés aux a et b du 1° du présent I ; »&lt;br/&gt;3° Au deuxième alinéa de l&#39;article R. 5311-2, les mots : « mentionnée au I de l&#39;article R. 1413-61-7 » sont remplacés par les mots : « relative au programme de travail annuel commun à ces centres et coordonnateurs ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Jusqu&#39;au 31 décembre 2021 :&lt;br/&gt;1° Les &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000039459018&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. R1413-61-3 (V)&#39;&gt;dispositions des articles R. 1413-61-3 du code de la santé publique&lt;/a&gt;, ainsi que celles des articles R. 5212-7 et R. 5222-5 du même code, ne sont pas applicables en tant qu&#39;elles prévoient l&#39;existence de coordonnateurs régionaux de matériovigilance et de réactovigilance ;&lt;br/&gt;2° Les dispositions de l&#39;article R. 1413-61-4 du même code définissant les missions de vigilances exercées au niveau régional ne sont pas applicables aux vigilances mentionnées aux articles L. 5212-2 et L. 5222-3 du même code ;&lt;br/&gt;3° Les missions des vigilances mentionnées aux articles L. 5212-2 et L. 5222-3 du même code sont exercées :&lt;br/&gt;a) Au niveau national, par l&#39;agence nationale de sécurité du médicament et des produits de santé dans les conditions prévues à l&#39;article R. 1413-61-2 du même code ;&lt;br/&gt;b) Par les correspondants locaux prévus respectivement aux articles R. 5212-12 et R. 5222-10 du même code.&lt;br/&gt;II. - Les conventions entre l&#39;agence nationale de sécurité du médicament et des produits de santé et les établissements de santé dans lesquels se trouvent les structures de vigilances, conclues en application des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006914913&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. R5121-160 (Ab)&#39;&gt;R. 5121-160&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006915742&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. R5132-113 (T)&#39;&gt;R. 5132-113&lt;/a&gt; du code de la santé publique dans leur rédaction en vigueur avant l&#39;entrée en vigueur du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000039457239&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2019-1306 du 6 décembre 2019 (V)&#39;&gt;décret du 6 décembre 2019 susvisé&lt;/a&gt;, peuvent être reconduites dans les conditions prévues par les mêmes articles jusqu&#39;à la signature des conventions mentionnées au II de l&#39;article R. 1413-61-6 du même code et au plus tard le 31 décembre 2021.&lt;br/&gt;III. - Le premier programme de travail annuel mentionné au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000039459046&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. R1413-61-7 (V)&#39;&gt;I de l&#39;article R. 1413-61-7 du code de la santé publique&lt;/a&gt; est établi avant le 1er janvier 2022 et est applicable à compter de cette date.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre des solidarités et de la santé est chargé de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-07T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 16 février 2021 portant nomination de membres du comité de scientifiques constitué au titre de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire déclaré pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043142590</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret en date du 16 février 2021, sont nommés membres du comité de scientifiques constitué au titre de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire déclaré pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19, en qualité de personnalités qualifiées :&lt;br/&gt;Mme Catherine Chirouze, infectiologue ;&lt;br/&gt;Mme Angele Consoli, pédopsychiatre ;&lt;br/&gt;M. Olivier Guérin, gériatre, président de la Société française de gériatrie ;&lt;br/&gt;M. Thierry Lefrançois, vétérinaire.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-17T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-163 du 15 février 2021 adaptant le processus de désignation des représentants d&#39;usagers au sein des conseils de surveillance des agences régionales de santé face à l&#39;épidémie de covid-19</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043134296</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par dérogation aux articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000022045767&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. D1432-15 (M)&#39;&gt;D. 1432-15&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000022045800&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. D1432-17 (V)&#39;&gt;D. 1432-17&lt;/a&gt; du code de la santé publique, le président de la conférence régionale de la santé et de l&#39;autonomie désigne au conseil de surveillance de l&#39;agence régionale de santé trois membres représentant respectivement d&#39;associations de patients, de personnes âgées et de personnes handicapées appelés à succéder, au titre du 4° du I de l&#39;article L. 1432-3 du même code, à ceux dont le mandat a expiré le 31 décembre 2020.&lt;br/&gt;Le nom des membres désignés en application de l&#39;alinéa précédent est communiqué au ministre chargé de la santé dans un délai de 10 jours à compter de la publication du présent décret.&lt;br/&gt;Le mandat des membres désignés en application du premier alinéa, qui ne peut excéder un an par dérogation au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000022045800&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. D1432-17 (V)&#39;&gt;deuxième alinéa de l&#39;article D. 1432-17 du code de la santé publique&lt;/a&gt;, cesse de plein droit à la date de la nomination des membres mentionnés au 4° du I de l&#39;article D. 1432-15 du même code dans les conditions fixées par les dispositions des articles D. 1432-15 et D. 1432-17 du même code.&lt;br/&gt;Ce mandat n&#39;est pas pris en compte pour l&#39;application des dispositions du dernier alinéa de l&#39;article D. 1432-17 du même code.&lt;br/&gt;Les dispositions du présent article sont applicables au conseil de surveillance de l&#39;agence de santé de la Guadeloupe, de Saint-Barthélemy et de Saint-Martin.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre des solidarités et de la santé est chargé de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-16T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-157 du 12 février 2021 modifiant le décret n° 2020-650 du 29 mai 2020 relatif au traitement de données dénommé « StopCovid »</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043131033</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 29 mai 2020 susvisé est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Dans l&#39;intitulé et aux articles 1er et 3 à 5, le mot : « StopCovid » est remplacé par le mot : « TousAntiCovid » ; &lt;br/&gt;2° A l&#39;article 1er : &lt;br/&gt;a) Au deuxième alinéa du I, les mots : «, qui repose sur une application mobile et un serveur central, » sont supprimés ; &lt;br/&gt;b) Il est ajouté au I un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Il repose sur une application mobile, un serveur central dédié à l&#39;information des utilisateurs ayant été en contact avec un utilisateur diagnostiqué ou dépisté positif au covid-19 et un serveur central distinct dédié à l&#39;information des utilisateurs ayant fréquenté un lieu dans lequel s&#39;est trouvée, au même moment, une personne diagnostiquée ou dépistée positive au covid-19. » ; &lt;br/&gt;c) Au 1° du II, après le mot : « diagnostiqué » sont insérés les mots : « ou dépisté » ; &lt;br/&gt;d) Au 2° du II, le mot : « gestes » est remplacé par le mot : « mesures » ; &lt;br/&gt;e) Au 3° du II, les mots : « et leur prescrivent, le cas échéant, un examen de dépistage » sont supprimés ; &lt;br/&gt;f) Le dernier alinéa du II est remplacé par cinq alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« 4° De réaliser des analyses statistiques à partir des données anonymes issues de l&#39;application afin d&#39;adapter les mesures de gestion nécessaires pour faire face à l&#39;épidémie et d&#39;améliorer les performances de l&#39;application ; &lt;br/&gt;« 5° D&#39;informer les personnes utilisatrices de l&#39;application qu&#39;il existe un risque qu&#39;elles aient été contaminées par le virus du covid-19 en raison du fait qu&#39;elles ont fréquenté un lieu dans lequel se trouvait au même moment une personne ayant été diagnostiquée ou dépistée positive au covid-19. Les personnes exposées à ce risque sont désignées ci-après comme “ contacts à risque de contamination ” ; &lt;br/&gt;« 6° De permettre aux personnes utilisatrices, sur présentation du statut “ contact à risque de contamination ” dans l&#39;application, de bénéficier d&#39;un examen ou test de dépistage dans des conditions de réalisation prioritaire, au même titre que les autres personnes à risque d&#39;infection ; &lt;br/&gt;« 7° D&#39;informer les personnes utilisatrices de l&#39;application sur la situation sanitaire nationale et locale, ainsi que sur des mesures ou actions de promotion, de prévention et d&#39;éducation pour la santé ou de les orienter vers des applications ou des sites internet mis en œuvre pour la gestion de l&#39;épidémie de covid-19 et de leur fournir des informations sur les données d&#39;utilisation de l&#39;application ; &lt;br/&gt;« 8° De permettre aux personnes utilisatrices de l&#39;application de stocker des données à caractère personnel sur leur téléphone mobile en vue de générer des justificatifs requis par les autorités publiques. » ; &lt;br/&gt;g) Au IV, les mots : « du ministre de l&#39;économie et des finances ainsi que du site internet » sont supprimés et les mots : « www. stopcovid. gouv. fr » sont remplacés par les mots : « www. tousanticovid. gouv. fr » ; &lt;br/&gt;3° A l&#39;article 2 : &lt;br/&gt;a) Le dernier alinéa du 5° du I est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« Les critères de contact entre deux téléphones permettant de considérer que leurs utilisateurs se trouvent dans une situation présentant un risque de contamination par le virus du covid-19 sont définis par l&#39;Agence nationale de santé publique et sont rendus publics. » ; &lt;br/&gt;b) Le premier alinéa du 6° du I est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« L&#39;historique de proximité des utilisateurs déclarés positifs, correspondant aux pseudonymes aléatoires et temporaires enregistrés par l&#39;application dans les quarante-huit heures qui précèdent la date de début des symptômes ainsi que dans la période comprise entre cette date et la date de transfert de l&#39;historique de proximité au serveur central ou, à défaut de renseignement de la date de début des symptômes par la personne diagnostiquée ou dépistée positive, aux pseudonymes aléatoires et temporaires enregistrés par l&#39;application dans les sept jours qui précèdent la date du diagnostic ou du prélèvement positif ainsi que dans la période comprise entre cette date et la date de transfert de l&#39;historique de proximité au serveur central ou, à défaut de renseignement de la date du diagnostic ou du prélèvement positif, aux pseudonymes aléatoires et temporaires enregistrés par l&#39;application pendant les quinze jours qui précèdent le transfert de l&#39;historique de proximité. » ; &lt;br/&gt;c) Au troisième alinéa du 6° du I, les mots : «, au cours d&#39;une période donnée de trois jours, » sont insérés après le mot : « proximité » et les mots : « au cours des quinze derniers jours » sont supprimés ; &lt;br/&gt;d) Après le 6° du I, il est inséré un 6 bis ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« 6 bis Pour chaque contact à risque de contamination, la date de la remontée de l&#39;historique de proximité de l&#39;utilisateur déclaré positif et la date de la dernière notification du statut “ contact à risque de contamination ” ; » &lt;br/&gt;e) Au 7° du I de l&#39;article 2, les mots : «, stockées sur le serveur central » sont remplacés par les mots : « et une date déterminée aléatoirement entre la date du dernier contact avec l&#39;une de ces personnes, cette date moins un jour et cette date plus un jour » ; &lt;br/&gt;f) Le a du 8° du I est complété par les mots suivants : « ou la date du prélèvement positif si la personne est asymptomatique ou n&#39;est pas en mesure de donner la date de début des symptômes » ; &lt;br/&gt;g) Le I est complété par trois alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« 11° Le pseudonyme, le type d&#39;activité, la superficie et la plage horaire de fréquentation des lieux mettant un QR-code à disposition des utilisateurs de l&#39;application. Ces informations sont stockées sur un serveur central en vue d&#39;informer les utilisateurs qu&#39;ils ont fréquenté, au cours d&#39;une période donnée de trois jours, un lieu où se trouvait, pendant tout ou partie de la même plage horaire, une personne diagnostiquée ou dépistée positive au covid-19 ; &lt;br/&gt;« 12° Le code postal renseigné dans l&#39;application par l&#39;utilisateur pour obtenir des informations locales sur la situation sanitaire. Cette donnée ne fait l&#39;objet d&#39;aucun traitement sur le serveur central ; &lt;br/&gt;« 13° Les données à caractère personnel renseignées par l&#39;utilisateur permettant de générer le QR-code lui permettant de disposer d&#39;une attestation de déplacement dérogatoire. » ; &lt;br/&gt;h) Le II est complété par deux alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« Les données à caractère personnel renseignées par l&#39;utilisateur lorsqu&#39;il accède à d&#39;autres sites ou applications via l&#39;application TousAntiCovid ne peuvent être ni collectées ni enregistrées dans le cadre du traitement de données TousAntiCovid. &lt;br/&gt;« Les données à caractère personnel renseignées pour générer les justificatifs mentionnés au 9° du II de l&#39;article 1er du présent décret ne peuvent être enregistrées que par l&#39;utilisateur, s&#39;il le souhaite, aux fins d&#39;être conservées localement sur le téléphone mobile. » ; &lt;br/&gt;4° A l&#39;article 3 : &lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, les mots : « pour une durée ne pouvant excéder six mois après la cessation de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire déclaré par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041746313&amp;idArticle=JORFARTI000041746321&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-290 du 23 mars 2020 - art. 4 (V)&#39;&gt;article 4 de la loi n° 2020-290 du 23 mars 2020 susvisée &lt;/a&gt;» sont remplacés par les mots : « jusqu&#39;au 31 décembre 2021 » ; &lt;br/&gt;b) Il est ajouté trois alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« Les données mentionnées au 11° du I de l&#39;article 2 sont conservées sur le serveur central et sur le téléphone de l&#39;utilisateur pendant quinze jours à compter de leur enregistrement sur ce téléphone. L&#39;utilisateur a la possibilité, depuis son terminal, de supprimer de son historique tout lieu visité. &lt;br/&gt;« La donnée mentionnée au 12° du I de l&#39;article 2 n&#39;est pas conservée. &lt;br/&gt;« Le QR-code mentionné au 13° du I de l&#39;article 2 ne peut être conservé plus de 24 heures à compter de sa date et heure de validité. » ; &lt;br/&gt;5° A l&#39;article 4 : &lt;br/&gt;a) La deuxième phrase du deuxième alinéa est remplacée par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« Elles sont en outre prévenues qu&#39;en cas de partage de leur historique de proximité sur le serveur central avant le seizième jour suivant la publication du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000043131033&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2021-157 du 12 février 2021, v. init.&#39;&gt;décret n° 2021-157 du 12 février 2021 &lt;/a&gt;modifiant le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041936881&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-650 du 29 mai 2020 (V)&#39;&gt;décret n° 2020-650 du 29 mai 2020 &lt;/a&gt;relatif au traitement de données dénommé “ StopCovid ”, les personnes identifiées comme leurs contacts à risque de contamination seront informées qu&#39;elles auront été à proximité, au cours des quinze derniers jours, d&#39;au moins un autre utilisateur diagnostiqué ou dépisté positif au virus du covid-19 et qu&#39;en cas de partage de leur historique de proximité ou de lieux fréquentés sur le serveur central à compter du quinzième jour suivant la publication du même décret, les personnes identifiées comme leurs contacts à risque de contamination seront informées qu&#39;elles auront, au cours d&#39;une période donnée de trois jours, été à proximité d&#39;au moins un autre utilisateur diagnostiqué ou dépisté positif au virus du covid-19, ou fréquenté un même lieu au même moment qu&#39;au moins une personne diagnostiquée ou dépistée positif au virus du covid-19. Elles sont également informées de la possibilité limitée d&#39;identification indirecte susceptible d&#39;en résulter lorsque ces personnes ont, au cours de cette période, eu un très faible nombre de contacts ou fréquenté des lieux où se trouvaient au même moment un faible nombre de personnes. » ; &lt;br/&gt;b)) Le troisième alinéa est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« Des mentions d&#39;information sont également publiées sur le site internet www. tousanticovid. gouv. fr et sur la page https :// bonjour. tousanticovid. gouv. fr/ privacy. html, et apposées à proximité des QR-codes situés devant ou dans les lieux qui en sont équipés. » ; &lt;br/&gt;6° A l&#39;article 5, les mots : « et au plus tard le 30 janvier 2021 » sont supprimés.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du a, du b et du deuxième alinéa du f du 2° de l&#39;article 1er, les dispositions des c, e et g du 3° de l&#39;article 1er et les dispositions du b du 4° de l&#39;article 1er entrent en vigueur le seizième jour suivant la publication du présent décret.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, le ministre des solidarités et de la santé et le secrétaire d&#39;État auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance et de la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales, chargé de la transition numérique et des communications électroniques, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-14T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-152 du 12 février 2021 modifiant les décrets n° 2020-1262 du 16 octobre 2020 et n° 2020-1310 du 29 octobre 2020 prescrivant les mesures générales nécessaires pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19 dans le cadre de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130205</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 16 octobre 2020 susvisé est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Le II de l&#39;article 36 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Au 3°, les mots : « présentant des symptômes liés au virus jusqu&#39;au moment de la prise en charge hors de l&#39;école » sont supprimés ;&lt;br/&gt;b) Au 5°, les mots : « onze ans » sont remplacés par les mots : « six ans » ;&lt;br/&gt;2° Le II de l&#39;article 55-1 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Le deuxième alinéa est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Les dépositaires peuvent livrer les vaccins aux grossistes répartiteurs, aux pharmacies d&#39;officine, aux pharmacies à usage intérieur des établissements de santé, des hôpitaux des armées, de l&#39;Institution nationale des invalides, des groupements de coopération sanitaire, des groupements de coopération sociale et médico-sociale, des établissements sociaux et médico-sociaux, des services départementaux d&#39;incendie et de secours, du bataillon de marins-pompiers de Marseille et de la brigade de sapeurs-pompiers de Paris, ainsi qu&#39;aux centres mentionnés au VIII bis du présent article. » ;&lt;br/&gt;b) Au dernier alinéa, les mots : « l&#39;article L. 5121-6 » sont remplacés par les mots : « l&#39;article L. 5126-1 » ;&lt;br/&gt;c) Au même alinéa, après les mots : « établissements sociaux et médico-sociaux, », sont insérés les mots : « les services départementaux d&#39;incendie et de secours, le bataillon de marins-pompiers de Marseille et la brigade de sapeurs-pompiers de Paris, » ;&lt;br/&gt;3° L&#39;article 57-2 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Au 2° du I, les mots : « des déplacements entre la Guadeloupe et la Martinique et » sont supprimés ;&lt;br/&gt;b) Le III est abrogé ;&lt;br/&gt;4° Le II de l&#39;annexe 1 est complété par les mots : « , ainsi que dans les cas mentionnés aux 3° et 5° du II de l&#39;article 36. Elle s&#39;applique également aux enfants de 6 à 10 ans dans les autres cas, dans la mesure du possible. » ;&lt;br/&gt;5° Au I de l&#39;annexe 2, après l&#39;alinéa : « - Guyane ; », est inséré l&#39;alinéa suivant :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; « - La Réunion ; ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 29 octobre 2020 susvisé est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° La dernière phrase du premier alinéa du II de l&#39;article 37 est remplacée par la phrase suivante : « L&#39;activité de retrait de commandes à l&#39;intérieur des centres commerciaux relevant du présent alinéa, y compris pour les établissements mentionnés à l&#39;article 40 du présent décret, est également interdite. » ;&lt;br/&gt;2° Le IV de l&#39;article 41 est complété par un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« Les établissements recevant du public qui proposent des activités d&#39;entretien corporel ne peuvent accueillir du public pour celles de ces activités qui ne permettent pas le port du masque de manière continue. » ;&lt;br/&gt;3° Le II de l&#39;article 53-1 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Le deuxième alinéa est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Les dépositaires peuvent livrer les vaccins aux grossistes répartiteurs, aux pharmacies d&#39;officine, aux pharmacies à usage intérieur des établissements de santé, des hôpitaux des armées, de l&#39;Institution nationale des invalides, des groupements de coopération sanitaire, des groupements de coopération sociale et médico-sociale, des établissements sociaux et médico-sociaux, des services départementaux d&#39;incendie et de secours, du bataillon de marins-pompiers de Marseille et de la brigade de sapeurs-pompiers de Paris, ainsi qu&#39;aux centres mentionnés au VIII bis du présent article. » ;&lt;br/&gt;b) Au dernier alinéa, les mots : « l&#39;article L. 5121-6 » sont remplacés par les mots : « l&#39;article L. 5126-1 » ;&lt;br/&gt;c) Au même alinéa, après les mots : « établissements sociaux et médico-sociaux, », sont insérés les mots : « les services départementaux d&#39;incendie et de secours, le bataillon de marins-pompiers de Marseille et la brigade de sapeurs-pompiers de Paris, » ;&lt;br/&gt;4° L&#39;article 56-5 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Au 2° du I, les mots : « des déplacements entre la Guadeloupe et la Martinique et » sont supprimés ;&lt;br/&gt;b) Le III est abrogé.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent décret sont applicables aux collectivités de l&#39;article 74 de la Constitution et à la Nouvelle-Calédonie dans les mêmes conditions que les dispositions du décret du 16 octobre 2020 et du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042475143&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1310 du 29 octobre 2020 (V)&#39;&gt;décret du 29 octobre 2020 susvisés&lt;/a&gt; qu&#39;elles modifient.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;intérieur, le ministre des outre-mer et le ministre des solidarités et de la santé sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française et entrera en vigueur immédiatement, à l&#39;exception du a du 3°de l&#39;article 1er et du a du 4° de l&#39;article 2, qui entreront en vigueur le 16 février 2021 à 0 heure.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-145 du 10 février 2021 relatif à la déconcentration et à la simplification des procédures dans le domaine des services funéraires</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043121564</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le code général des collectivités territoriales est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Au premier alinéa de l&#39;article R. 2213-3 : &lt;br/&gt;a) Les mots : « agréé par le ministre chargé de la santé après consultation de l&#39;Agence nationale de sécurité sanitaire de l&#39;alimentation, de l&#39;environnement et du travail » sont remplacés par les mots : « autorisé par l&#39;Agence nationale chargée de la sécurité sanitaire de l&#39;alimentation, de l&#39;environnement et du travail, autorité compétente au sens du règlement (UE) n° 528/2012 du 22 mai 2012 » ; &lt;br/&gt;b) Le mot : « agrément » est remplacé par le mot : « autorisation » ; &lt;br/&gt;c) La troisième phrase est supprimée ; &lt;br/&gt;2° A l&#39;article D. 2223-109 : &lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, les mots : « le directeur général de l&#39;agence régionale de santé » sont remplacés par les mots : « l&#39;organisme de contrôle accrédité » ; &lt;br/&gt;b) Le troisième alinéa est supprimé ; &lt;br/&gt;c) Au quatrième alinéa, les mots : « premier et deuxième » sont remplacées par les mots : « premier, deuxième et cinquième » ; &lt;br/&gt;d) Au dernier alinéa, les mots : « au directeur général de l&#39;agence régionale de santé » sont remplacés par les mots : « à l&#39;organisme de contrôle accrédité » ; &lt;br/&gt;3° Après l&#39;article D. 2223-109, il est inséré un article D. 2223-109-1 ainsi rédigé : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. D. 2223-109-1.-I.-Dans un délai de soixante jours à compter de la réalisation de l&#39;un des contrôles prévus au troisième alinéa de l&#39;article D. 2223-109, l&#39;organisme de contrôle accrédité remet le rapport de contrôle de conformité ou de contrôle périodique au préfet de département et au gestionnaire du crématorium. &lt;br/&gt;« Lorsque l&#39;organisme de contrôle accrédité ne constate aucun défaut de conformité, il délivre une attestation de conformité au gestionnaire. &lt;br/&gt;« II.-Lorsque le rapport de contrôle relève une ou plusieurs non-conformités, le gestionnaire du crématorium adresse à l&#39;organisme de contrôle accrédité, dans un délai de trois mois à compter de la réception de ce rapport, par tout moyen donnant date certaine à la réception de l&#39;envoi, un échéancier des mesures qu&#39;il entend prendre pour y remédier. Ces mesures doivent être prises dans un délai maximum d&#39;un an. Une fois ces mesures prises, le gestionnaire adresse à l&#39;organisme de contrôle accrédité une demande de contrôle complémentaire. Ce contrôle est effectué dans un délai de deux mois à compter de la date de réception de la demande du gestionnaire. L&#39;organisme de contrôle accrédité adresse un nouveau rapport au gestionnaire, dans un délai d&#39;un mois suivant la date du contrôle complémentaire. &lt;br/&gt;« En cas d&#39;urgence, lorsqu&#39;il constate une non-conformité qui porte atteinte à l&#39;ordre public ou présente un danger pour la salubrité publique, l&#39;organisme de contrôle accrédité en informe sans délai le préfet en vue de la mise en œuvre de la procédure mentionnée au III du présent article. &lt;br/&gt;« Lorsque l&#39;organisme de contrôle accrédité constate qu&#39;il n&#39;y a plus de défaut de conformité, il délivre une attestation de conformité au gestionnaire. &lt;br/&gt;« III.-L&#39;organisme de contrôle accrédité informe le préfet sans délai dans les cas suivants : &lt;br/&gt;« 1° Lorsque le gestionnaire d&#39;un crématorium ne lui a pas adressé d&#39;échéancier de mise en conformité dans le délai requis ; &lt;br/&gt;« 2° Lorsque le gestionnaire d&#39;un crématorium ne lui a pas adressé de demande de contrôle complémentaire dans le délai requis ; &lt;br/&gt;« 3° Lorsque le contrôle complémentaire a conclu à la persistance de défauts de conformité. &lt;br/&gt;« Dans ces cas, le préfet met en demeure le gestionnaire de remédier aux défauts de conformité constatés dans un délai qu&#39;il détermine, le cas échéant après avoir recueilli l&#39;avis du directeur régional de l&#39;agence régionale de santé, et qui ne peut excéder un an. A l&#39;expiration de ce délai, si le gestionnaire n&#39;a pas pris les mesures nécessaires, il peut saisir, pour avis, le directeur général de l&#39;agence régionale de santé et suspendre ou retirer l&#39;habilitation prévue à l&#39;article L. 2223-23. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent décret entrent en vigueur le 1er mars 2021.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales et le ministre des solidarités et de la santé sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-12T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-138 du 10 février 2021 portant majoration exceptionnelle du montant de l&#39;aide accordée sous forme de bourse d&#39;études par le conseil régional aux élèves et étudiants des formations sanitaires et sociales</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114395</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le montant de l&#39;aide attribuée sous forme de bourses d&#39;études, en application des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006913446&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. D4151-18 (V)&#39;&gt;D. 4151-18&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006914639&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. D4383-1 (V)&#39;&gt;D. 4383-1&lt;/a&gt; du code de la santé publique et de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&amp;idArticle=LEGIARTI000006907676&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;action sociale et des familles - art. D451-7 (M)&#39;&gt;article D. 451-7 du code de l&#39;action sociale et des familles&lt;/a&gt;, est majoré, à titre exceptionnel et au titre d&#39;une échéance mensuelle de versement, de 150 euros.&lt;br/&gt;Cette majoration forfaitaire est versée aux élèves et étudiants satisfaisant aux conditions d&#39;attribution d&#39;une bourse d&#39;études, relevant de la compétence régionale, à la date de publication du présent décret ou au plus tard le 28 février 2021.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, le ministre des solidarités et de la santé et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 9 février 2021 portant nomination (inspection générale des affaires sociales)</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043114864</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret en date du 9 février 2021, sont nommés inspecteurs des affaires sociales de 1re classe, les inspecteurs des affaires sociales de 2e classe désignés ci-après :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A compter du 1er janvier 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mme Laura KRIEPS.&lt;br/&gt;Mme Emilie MARQUIS-SAMARI.&lt;br/&gt;M. François-Mathieu ROBINEAU.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-11T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-125 du 5 février 2021 sur les vigilances relatives aux produits de santé</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043100689</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le code de la santé publique est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au premier alinéa du II de l&#39;article R. 1413-61-4, les mots : « peut préciser » sont remplacés par le mot : « précise » ;&lt;br/&gt;2° Au I de l&#39;article R. 5212-22 :&lt;br/&gt;a) Au 1°, après les mots : « sans délai », sont insérés les mots : « , sauf en ce qui concerne les signalements mentionnés au b, » ;&lt;br/&gt;b) Au b du 1°, avant les mots : « tout signalement », sont insérés les mots : « Selon une périodicité trimestrielle, » ;&lt;br/&gt;c) Le 2° devient le 3° ;&lt;br/&gt;d) Après le 1°, il est inséré un 2° ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« 2° D&#39;informer les fabricants concernés des incidents ou risques d&#39;incidents mentionnés aux a et b du 1° du présent I ; »&lt;br/&gt;3° Au deuxième alinéa de l&#39;article R. 5311-2, les mots : « mentionnée au I de l&#39;article R. 1413-61-7 » sont remplacés par les mots : « relative au programme de travail annuel commun à ces centres et coordonnateurs ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Jusqu&#39;au 31 décembre 2021 :&lt;br/&gt;1° Les &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000039459018&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. R1413-61-3 (V)&#39;&gt;dispositions des articles R. 1413-61-3 du code de la santé publique&lt;/a&gt;, ainsi que celles des articles R. 5212-7 et R. 5222-5 du même code, ne sont pas applicables en tant qu&#39;elles prévoient l&#39;existence de coordonnateurs régionaux de matériovigilance et de réactovigilance ;&lt;br/&gt;2° Les dispositions de l&#39;article R. 1413-61-4 du même code définissant les missions de vigilances exercées au niveau régional ne sont pas applicables aux vigilances mentionnées aux articles L. 5212-2 et L. 5222-3 du même code ;&lt;br/&gt;3° Les missions des vigilances mentionnées aux articles L. 5212-2 et L. 5222-3 du même code sont exercées :&lt;br/&gt;a) Au niveau national, par l&#39;agence nationale de sécurité du médicament et des produits de santé dans les conditions prévues à l&#39;article R. 1413-61-2 du même code ;&lt;br/&gt;b) Par les correspondants locaux prévus respectivement aux articles R. 5212-12 et R. 5222-10 du même code.&lt;br/&gt;II. - Les conventions entre l&#39;agence nationale de sécurité du médicament et des produits de santé et les établissements de santé dans lesquels se trouvent les structures de vigilances, conclues en application des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006914913&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. R5121-160 (Ab)&#39;&gt;R. 5121-160&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006915742&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. R5132-113 (T)&#39;&gt;R. 5132-113&lt;/a&gt; du code de la santé publique dans leur rédaction en vigueur avant l&#39;entrée en vigueur du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000039457239&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2019-1306 du 6 décembre 2019 (V)&#39;&gt;décret du 6 décembre 2019 susvisé&lt;/a&gt;, peuvent être reconduites dans les conditions prévues par les mêmes articles jusqu&#39;à la signature des conventions mentionnées au II de l&#39;article R. 1413-61-6 du même code et au plus tard le 31 décembre 2021.&lt;br/&gt;III. - Le premier programme de travail annuel mentionné au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000039459046&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. R1413-61-7 (V)&#39;&gt;I de l&#39;article R. 1413-61-7 du code de la santé publique&lt;/a&gt; est établi avant le 1er janvier 2022 et est applicable à compter de cette date.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre des solidarités et de la santé est chargé de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-07T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-122 du 4 février 2021 modifiant le décret n° 2006-1370 du 10 novembre 2006 relatif à la composition et au fonctionnement du Haut Conseil pour l&#39;avenir de l&#39;assurance maladie</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043099838</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 1er du décret du 10 novembre 2006 susvisé est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Au premier alinéa, le nombre : « soixante-huit » est remplacé par le nombre : « soixante et onze » ;&lt;br/&gt;2° Après le 19°, sont insérés des 20° à 22° ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« 20° Un représentant désigné par le président de la Fédération nationale des communautés professionnelles territoriales de santé (FCPTS) ; &lt;br/&gt;« 21° Un représentant désigné par le président de l&#39;association “ Avenir des équipes coordonnées ” (AVECsanté) ; &lt;br/&gt;« 22° Un représentant désigné par le président de la Fédération nationale des centres de santé (FNCS). »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre des solidarités et de la santé est chargé de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-06T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-123 du 5 février 2021 modifiant les décrets n° 2020-1262 du 16 octobre 2020 et n° 2020-1310 du 29 octobre 2020 prescrivant les mesures générales nécessaires pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19 dans le cadre de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:42+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043099846</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 16 octobre 2020 susvisé est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° L&#39;article 55-1 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;a) Les deux derniers alinéas du II sont remplacés par un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Les pharmacies d&#39;officine et, par dérogation aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006689885&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. L5121-6 (V)&#39;&gt;dispositions du I de l&#39;article L. 5121-6 du code de la santé publique&lt;/a&gt;, les pharmacies à usage intérieur peuvent approvisionner en vaccins tous établissements de santé, groupements, établissements sociaux et médico-sociaux, ainsi que les centres et équipes mobiles mentionnés au VIII bis du présent article. » ; &lt;br/&gt;b) Le V est complété par un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Par dérogation au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006915076&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. R5124-2 (M)&#39;&gt;5° de l&#39;article R. 5124-2 du code de la santé publique&lt;/a&gt;, les grossistes répartiteurs peuvent, pour les livraisons mentionnées au II, prélever dans le conditionnement secondaire reçu le nombre de flacons de vaccins nécessaires et les placer dans un emballage étiqueté et adapté permettant d&#39;en assurer le transport et la conservation, en garantissant le suivi des lots. » ; &lt;br/&gt;c) Le IX est complété par un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Toutefois, le service de santé des armées peut conduire des opérations spécifiques de vaccination à destination des militaires, ainsi que des personnels civils du ministère de la défense, sur l&#39;ensemble du territoire de la République. Il est approvisionné à cette fin par les dépositaires, grossistes répartiteurs, pharmacies d&#39;officine et pharmacies à usage intérieur mentionnés au II. » ; &lt;br/&gt;2° Le 2° du I de l&#39;article 57-2 est complété par les mots : « et des déplacements entre Saint-Martin et Saint-Barthélemy » ; &lt;br/&gt;3° L&#39;annexe 6 est complétée par un alinéa ainsi rédigé : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;«-le vaccin Covid vaccine AstraZeneca. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 29 octobre 2020 susvisé est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° L&#39;article 34 est complété par un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« 8° Aux activités de restauration assurées par les centres régionaux des œuvres universitaires et scolaires durant les heures d&#39;ouverture des établissements d&#39;enseignement supérieur, à l&#39;exclusion de toute consommation sur place après 18 heures. » ; &lt;br/&gt;2° Au quatrième alinéa du II de l&#39;article 42, après les mots : « prescription médicale », sont insérés les mots : « pour la pratique d&#39;une activité physique adaptée au sens de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000031920541&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. L1172-1 (V)&#39;&gt;article L. 1172-1 du code de la santé publique &lt;/a&gt;» ; &lt;br/&gt;3° L&#39;article 53-1 est ainsi modifié : &lt;br/&gt;a) Les deux derniers alinéas du II sont remplacés par un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Les pharmacies d&#39;officine et, par dérogation aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006689885&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. L5121-6 (V)&#39;&gt;dispositions du I de l&#39;article L. 5121-6 du code de la santé publique&lt;/a&gt;, les pharmacies à usage intérieur peuvent approvisionner en vaccins tous établissements de santé, groupements, établissements sociaux et médico-sociaux, ainsi que les centres et équipes mobiles mentionnés au VIII bis du présent article. » ; &lt;br/&gt;b) Le V est complété par un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Par dérogation au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006915076&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. R5124-2 (M)&#39;&gt;5° de l&#39;article R. 5124-2 du code de la santé publique&lt;/a&gt;, les grossistes répartiteurs peuvent, pour les livraisons mentionnées au II, prélever dans le conditionnement secondaire reçu le nombre de flacons de vaccins nécessaires et les placer dans un emballage étiqueté et adapté permettant d&#39;en assurer le transport et la conservation, en garantissant le suivi des lots. » ; &lt;br/&gt;c) Le IX est complété par un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Toutefois, le service de santé des armées peut conduire des opérations spécifiques de vaccination à destination des militaires, ainsi que des personnels civils du ministère de la défense, sur l&#39;ensemble du territoire de la République. Il est approvisionné à cette fin par les dépositaires, grossistes répartiteurs, pharmacies d&#39;officine et pharmacies à usage intérieur mentionnés au II. » ; &lt;br/&gt;4° Le 2° du I de l&#39;article 56-5 est complété par les mots : « et des déplacements entre Saint-Martin et Saint-Barthélemy » ; &lt;br/&gt;5° L&#39;annexe 4 est complétée par un alinéa ainsi rédigé : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;«-le vaccin Covid vaccine AstraZeneca. »&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent décret sont applicables aux collectivités de l&#39;article 74 de la Constitution et à la Nouvelle-Calédonie dans les mêmes conditions que les dispositions du décret du 16 octobre 2020 et du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042475143&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1310 du 29 octobre 2020 (V)&#39;&gt;décret du 29 octobre 2020 susvisés&lt;/a&gt; qu&#39;elles modifient.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;intérieur, le ministre des outre-mer et le ministre des solidarités et de la santé sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française et entrera en vigueur immédiatement.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-06T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-157 du 12 février 2021 modifiant le décret n° 2020-650 du 29 mai 2020 relatif au traitement de données dénommé « StopCovid »</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043131033</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 29 mai 2020 susvisé est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Dans l&#39;intitulé et aux articles 1er et 3 à 5, le mot : « StopCovid » est remplacé par le mot : « TousAntiCovid » ;&lt;br/&gt;2° A l&#39;article 1er :&lt;br/&gt;a) Au deuxième alinéa du I, les mots : « , qui repose sur une application mobile et un serveur central, » sont supprimés ;&lt;br/&gt;b) Il est ajouté au I un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« Il repose sur une application mobile, un serveur central dédié à l&#39;information des utilisateurs ayant été en contact avec un utilisateur diagnostiqué ou dépisté positif au covid-19 et un serveur central distinct dédié à l&#39;information des utilisateurs ayant fréquenté un lieu dans lequel s&#39;est trouvée, au même moment, une personne diagnostiquée ou dépistée positive au covid-19. » ;&lt;br/&gt;c) Au 1° du II, après le mot : « diagnostiqué » sont insérés les mots : « ou dépisté » ;&lt;br/&gt;d) Au 2° du II, le mot : « gestes » est remplacé par le mot : « mesures » ;&lt;br/&gt;e) Au 3° du II, les mots : « et leur prescrivent, le cas échéant, un examen de dépistage » sont supprimés ;&lt;br/&gt;f) Le dernier alinéa du II est remplacé par cinq alinéas ainsi rédigés :&lt;br/&gt;« 4° De réaliser des analyses statistiques à partir des données anonymes issues de l&#39;application afin d&#39;adapter les mesures de gestion nécessaires pour faire face à l&#39;épidémie et d&#39;améliorer les performances de l&#39;application ;&lt;br/&gt;« 5° D&#39;informer les personnes utilisatrices de l&#39;application qu&#39;il existe un risque qu&#39;elles aient été contaminées par le virus du covid-19 en raison du fait qu&#39;elles ont fréquenté un lieu dans lequel se trouvait au même moment une personne ayant été diagnostiquée ou dépistée positive au covid-19. Les personnes exposées à ce risque sont désignées ci-après comme “contacts à risque de contamination” ;&lt;br/&gt;« 6° De permettre aux personnes utilisatrices, sur présentation du statut “contact à risque de contamination” dans l&#39;application, de bénéficier d&#39;un examen ou test de dépistage dans des conditions de réalisation prioritaire, au même titre que les autres personnes à risque d&#39;infection ;&lt;br/&gt;« 7° D&#39;informer les personnes utilisatrices de l&#39;application sur la situation sanitaire nationale et locale, ainsi que sur des mesures ou actions de promotion, de prévention et d&#39;éducation pour la santé ou de les orienter vers des applications ou des sites internet mis en œuvre pour la gestion de l&#39;épidémie de covid-19 et de leur fournir des informations sur les données d&#39;utilisation de l&#39;application ;&lt;br/&gt;« 8° De permettre aux personnes utilisatrices de l&#39;application de stocker des données à caractère personnel sur leur téléphone mobile en vue de générer des justificatifs requis par les autorités publiques. » ;&lt;br/&gt;g) Au IV, les mots : « du ministre de l&#39;économie et des finances ainsi que du site internet » sont supprimés et les mots : « www.stopcovid.gouv.fr » sont remplacés par les mots : « www.tousanticovid.gouv.fr » ;&lt;br/&gt;3° A l&#39;article 2 :&lt;br/&gt;a) Le dernier alinéa du 5° du I est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Les critères de contact entre deux téléphones permettant de considérer que leurs utilisateurs se trouvent dans une situation présentant un risque de contamination par le virus du covid-19 sont définis par l&#39;Agence nationale de santé publique et sont rendus publics. » ;&lt;br/&gt;b) Le premier alinéa du 6° du I est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« L&#39;historique de proximité des utilisateurs déclarés positifs, correspondant aux pseudonymes aléatoires et temporaires enregistrés par l&#39;application dans les quarante-huit heures qui précèdent la date de début des symptômes ainsi que dans la période comprise entre cette date et la date de transfert de l&#39;historique de proximité au serveur central ou, à défaut de renseignement de la date de début des symptômes par la personne diagnostiquée ou dépistée positive, aux pseudonymes aléatoires et temporaires enregistrés par l&#39;application dans les sept jours qui précèdent la date du diagnostic ou du prélèvement positif ainsi que dans la période comprise entre cette date et la date de transfert de l&#39;historique de proximité au serveur central ou, à défaut de renseignement de la date du diagnostic ou du prélèvement positif, aux pseudonymes aléatoires et temporaires enregistrés par l&#39;application pendant les quinze jours qui précèdent le transfert de l&#39;historique de proximité. » ;&lt;br/&gt;c) Au troisième alinéa du 6° du I, les mots : « , au cours d&#39;une période donnée de trois jours, » sont insérés après le mot : « proximité » et les mots : « au cours des quinze derniers jours » sont supprimés ;&lt;br/&gt;d) Après le 6° du I, il est inséré un 6 bis ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« 6 bis Pour chaque contact à risque de contamination, la date de la remontée de l&#39;historique de proximité de l&#39;utilisateur déclaré positif et la date de la dernière notification du statut “contact à risque de contamination” ; »&lt;br/&gt;e) Au 7° du I de l&#39;article 2, les mots : « , stockées sur le serveur central » sont remplacés par les mots : « et une date déterminée aléatoirement entre la date du dernier contact avec l&#39;une de ces personnes, cette date moins un jour et cette date plus un jour » ;&lt;br/&gt;f) Le a du 8° du I est complété par les mots suivants : « ou la date du prélèvement positif si la personne est asymptomatique ou n&#39;est pas en mesure de donner la date de début des symptômes » ;&lt;br/&gt;g) Le I est complété par trois alinéas ainsi rédigés :&lt;br/&gt;« 11° Le pseudonyme, le type d&#39;activité, la superficie et la plage horaire de fréquentation des lieux mettant un QR-code à disposition des utilisateurs de l&#39;application. Ces informations sont stockées sur un serveur central en vue d&#39;informer les utilisateurs qu&#39;ils ont fréquenté, au cours d&#39;une période donnée de trois jours, un lieu où se trouvait, pendant tout ou partie de la même plage horaire, une personne diagnostiquée ou dépistée positive au covid-19 ;&lt;br/&gt;« 12° Le code postal renseigné dans l&#39;application par l&#39;utilisateur pour obtenir des informations locales sur la situation sanitaire. Cette donnée ne fait l&#39;objet d&#39;aucun traitement sur le serveur central ;&lt;br/&gt;« 13° Les données à caractère personnel renseignées par l&#39;utilisateur permettant de générer le QR-code lui permettant de disposer d&#39;une attestation de déplacement dérogatoire. » ;&lt;br/&gt;h) Le II est complété par deux alinéas ainsi rédigés :&lt;br/&gt;« Les données à caractère personnel renseignées par l&#39;utilisateur lorsqu&#39;il accède à d&#39;autres sites ou applications via l&#39;application TousAntiCovid ne peuvent être ni collectées ni enregistrées dans le cadre du traitement de données TousAntiCovid.&lt;br/&gt;« Les données à caractère personnel renseignées pour générer les justificatifs mentionnés au 9° du II de l&#39;article 1er du présent décret ne peuvent être enregistrées que par l&#39;utilisateur, s&#39;il le souhaite, aux fins d&#39;être conservées localement sur le téléphone mobile. » ;&lt;br/&gt;4° A l&#39;article 3 :&lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, les mots : « pour une durée ne pouvant excéder six mois après la cessation de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire déclaré par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041746313&amp;idArticle=JORFARTI000041746321&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-290 du 23 mars 2020 - art. 4 (V)&#39;&gt;article 4 de la loi n° 2020-290 du 23 mars 2020 susvisée&lt;/a&gt; » sont remplacés par les mots : « jusqu&#39;au 31 décembre 2021 » ;&lt;br/&gt;b) Il est ajouté trois alinéas ainsi rédigés :&lt;br/&gt;« Les données mentionnées au 11° du I de l&#39;article 2 sont conservées sur le serveur central et sur le téléphone de l&#39;utilisateur pendant quinze jours à compter de leur enregistrement sur ce téléphone. L&#39;utilisateur a la possibilité, depuis son terminal, de supprimer de son historique tout lieu visité.&lt;br/&gt;« La donnée mentionnée au 12° du I de l&#39;article 2 n&#39;est pas conservée.&lt;br/&gt;« Le QR-code mentionné au 13° du I de l&#39;article 2 ne peut être conservé plus de 24 heures à compter de sa date et heure de validité. » ;&lt;br/&gt;5° A l&#39;article 4 :&lt;br/&gt;a) La deuxième phrase du deuxième alinéa est remplacée par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Elles sont en outre prévenues qu&#39;en cas de partage de leur historique de proximité sur le serveur central avant le seizième jour suivant la publication du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000043131033&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2021-157 du 12 février 2021, v. init.&#39;&gt;décret n° 2021-157 du 12 février 2021&lt;/a&gt; modifiant le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041936881&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-650 du 29 mai 2020 (V)&#39;&gt;décret n° 2020-650 du 29 mai 2020&lt;/a&gt; relatif au traitement de données dénommé “StopCovid”, les personnes identifiées comme leurs contacts à risque de contamination seront informées qu&#39;elles auront été à proximité, au cours des quinze derniers jours, d&#39;au moins un autre utilisateur diagnostiqué ou dépisté positif au virus du covid-19 et qu&#39;en cas de partage de leur historique de proximité ou de lieux fréquentés sur le serveur central à compter du quinzième jour suivant la publication du même décret, les personnes identifiées comme leurs contacts à risque de contamination seront informées qu&#39;elles auront, au cours d&#39;une période donnée de trois jours, été à proximité d&#39;au moins un autre utilisateur diagnostiqué ou dépisté positif au virus du covid-19, ou fréquenté un même lieu au même moment qu&#39;au moins une personne diagnostiquée ou dépistée positif au virus du covid-19. Elles sont également informées de la possibilité limitée d&#39;identification indirecte susceptible d&#39;en résulter lorsque ces personnes ont, au cours de cette période, eu un très faible nombre de contacts ou fréquenté des lieux où se trouvaient au même moment un faible nombre de personnes. » ;&lt;br/&gt;b)) Le troisième alinéa est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Des mentions d&#39;information sont également publiées sur le site internet www.tousanticovid.gouv.fr et sur la page https://bonjour.tousanticovid.gouv.fr/privacy.html, et apposées à proximité des QR-codes situés devant ou dans les lieux qui en sont équipés. » ;&lt;br/&gt;6° A l&#39;article 5, les mots : « et au plus tard le 30 janvier 2021 » sont supprimés.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du a, du b et du deuxième alinéa du f du 2° de l&#39;article 1er, les dispositions des c, e et g du 3° de l&#39;article 1er et les dispositions du b du 4° de l&#39;article 1er entrent en vigueur le seizième jour suivant la publication du présent décret.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, le ministre des solidarités et de la santé et le secrétaire d&#39;État auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance et de la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales, chargé de la transition numérique et des communications électroniques, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-14T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2021-152 du 12 février 2021 modifiant les décrets n° 2020-1262 du 16 octobre 2020 et n° 2020-1310 du 29 octobre 2020 prescrivant les mesures générales nécessaires pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19 dans le cadre de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130205</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 16 octobre 2020 susvisé est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Le II de l&#39;article 36 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Au 3°, les mots : « présentant des symptômes liés au virus jusqu&#39;au moment de la prise en charge hors de l&#39;école » sont supprimés ;&lt;br/&gt;b) Au 5°, les mots : « onze ans » sont remplacés par les mots : « six ans » ;&lt;br/&gt;2° Le II de l&#39;article 55-1 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Le deuxième alinéa est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Les dépositaires peuvent livrer les vaccins aux grossistes répartiteurs, aux pharmacies d&#39;officine, aux pharmacies à usage intérieur des établissements de santé, des hôpitaux des armées, de l&#39;Institution nationale des invalides, des groupements de coopération sanitaire, des groupements de coopération sociale et médico-sociale, des établissements sociaux et médico-sociaux, des services départementaux d&#39;incendie et de secours, du bataillon de marins-pompiers de Marseille et de la brigade de sapeurs-pompiers de Paris, ainsi qu&#39;aux centres mentionnés au VIII bis du présent article. » ;&lt;br/&gt;b) Au dernier alinéa, les mots : « l&#39;article L. 5121-6 » sont remplacés par les mots : « l&#39;article L. 5126-1 » ;&lt;br/&gt;c) Au même alinéa, après les mots : « établissements sociaux et médico-sociaux, », sont insérés les mots : « les services départementaux d&#39;incendie et de secours, le bataillon de marins-pompiers de Marseille et la brigade de sapeurs-pompiers de Paris, » ;&lt;br/&gt;3° L&#39;article 57-2 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Au 2° du I, les mots : « des déplacements entre la Guadeloupe et la Martinique et » sont supprimés ;&lt;br/&gt;b) Le III est abrogé ;&lt;br/&gt;4° Le II de l&#39;annexe 1 est complété par les mots : « , ainsi que dans les cas mentionnés aux 3° et 5° du II de l&#39;article 36. Elle s&#39;applique également aux enfants de 6 à 10 ans dans les autres cas, dans la mesure du possible. » ;&lt;br/&gt;5° Au I de l&#39;annexe 2, après l&#39;alinéa : « - Guyane ; », est inséré l&#39;alinéa suivant :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; « - La Réunion ; ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 29 octobre 2020 susvisé est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° La dernière phrase du premier alinéa du II de l&#39;article 37 est remplacée par la phrase suivante : « L&#39;activité de retrait de commandes à l&#39;intérieur des centres commerciaux relevant du présent alinéa, y compris pour les établissements mentionnés à l&#39;article 40 du présent décret, est également interdite. » ;&lt;br/&gt;2° Le IV de l&#39;article 41 est complété par un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« Les établissements recevant du public qui proposent des activités d&#39;entretien corporel ne peuvent accueillir du public pour celles de ces activités qui ne permettent pas le port du masque de manière continue. » ;&lt;br/&gt;3° Le II de l&#39;article 53-1 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Le deuxième alinéa est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Les dépositaires peuvent livrer les vaccins aux grossistes répartiteurs, aux pharmacies d&#39;officine, aux pharmacies à usage intérieur des établissements de santé, des hôpitaux des armées, de l&#39;Institution nationale des invalides, des groupements de coopération sanitaire, des groupements de coopération sociale et médico-sociale, des établissements sociaux et médico-sociaux, des services départementaux d&#39;incendie et de secours, du bataillon de marins-pompiers de Marseille et de la brigade de sapeurs-pompiers de Paris, ainsi qu&#39;aux centres mentionnés au VIII bis du présent article. » ;&lt;br/&gt;b) Au dernier alinéa, les mots : « l&#39;article L. 5121-6 » sont remplacés par les mots : « l&#39;article L. 5126-1 » ;&lt;br/&gt;c) Au même alinéa, après les mots : « établissements sociaux et médico-sociaux, », sont insérés les mots : « les services départementaux d&#39;incendie et de secours, le bataillon de marins-pompiers de Marseille et la brigade de sapeurs-pompiers de Paris, » ;&lt;br/&gt;4° L&#39;article 56-5 est ainsi modifié :&lt;br/&gt;a) Au 2° du I, les mots : « des déplacements entre la Guadeloupe et la Martinique et » sont supprimés ;&lt;br/&gt;b) Le III est abrogé.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent décret sont applicables aux collectivités de l&#39;article 74 de la Constitution et à la Nouvelle-Calédonie dans les mêmes conditions que les dispositions du décret du 16 octobre 2020 et du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042475143&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1310 du 29 octobre 2020 (V)&#39;&gt;décret du 29 octobre 2020 susvisés&lt;/a&gt; qu&#39;elles modifient.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;intérieur, le ministre des outre-mer et le ministre des solidarités et de la santé sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française et entrera en vigueur immédiatement, à l&#39;exception du a du 3°de l&#39;article 1er et du a du 4° de l&#39;article 2, qui entreront en vigueur le 16 février 2021 à 0 heure.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
</feed>