<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="">
  <title>Legifrance RSS - Ministère-de-l&#39;économie-des-finances-et-de-la-relance - DECRET</title>
  <id></id>
  <updated>2020-12-14 17:37:14.315367522 +0100 CET m=+287.958107318</updated>
  <category>French Law</category>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>[DECRET - JORFTEXT000042659937]: Décret n° 2020-1574 du 11 décembre 2020 modifiant le décret n° 2009-707 du 16 juin 2009 relatif aux services déconcentrés de la direction générale des finances publiques</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</category>
    <content type="">&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 4 du décret du 16 juin 2009 susviséest complété par un VIII ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« VIII.-Une direction départementale ou régionale des finances publiques, désignée par arrêté du ministre chargé du budget, peut assurer, pour le compte de l&#39;ensemble des directions départementales et régionales, l&#39;enregistrement des actes et la réception des déclarations déposées pour la liquidation des droits d&#39;enregistrement lorsque ces actes et déclarations sont transmis au moyen d&#39;un téléservice mis à disposition par l&#39;administration, ainsi que, pour les impositions y afférentes, le recouvrement des droits et pénalités. »&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-13 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042659937"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>[DECRET - JORFTEXT000042657961]: Décret n° 2020-1565 du 10 décembre 2020 relatif au fonctionnement de l&#39;Observatoire de l&#39;inclusion bancaire et de son conseil scientifique</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</category>
    <content type="">&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article R. 312-12 du même code est modifié comme suit :&lt;br/&gt;1° Le deuxième alinéa est remplacé par cinq alinéas ainsi rédigés :&lt;br/&gt;« Ce conseil comprend six autres membres désignés par le président de l&#39;observatoire :&lt;br/&gt;« 1° Un membre sur proposition du directeur général de l&#39;Institut national de la statistique et des études économiques ;&lt;br/&gt;« 2° Un membre sur proposition du directeur de la recherche, des études, de l&#39;évaluation et des statistiques placé auprès du ministre chargé des affaires sociales ;&lt;br/&gt;« 3° Deux experts dont le choix est approuvé par les membres de l&#39;observatoire ;&lt;br/&gt;« 4° Deux représentants de la Banque de France. » ;&lt;br/&gt;2° Après le deuxième alinéa, est inséré un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« Les membres du conseil scientifique sont nommés pour une durée fixée par le président de l&#39;Observatoire de l&#39;inclusion bancaire et ne pouvant excéder trois ans. » ;&lt;br/&gt;3° Au quatrième alinéa, les mots : « , sur la définition et la production des indicateurs » sont remplacés par les mots : « et sur la définition d&#39;indicateurs de suivi » et les mots : « sur les critères et conditions d&#39;évaluation des » sont remplacés par le mot : « aux » ;&lt;br/&gt;4° Après le dernier alinéa, sont insérés deux alinéas ainsi rédigés :&lt;br/&gt;« Le conseil peut, sur proposition de son président, associer tout expert à ses travaux.&lt;br/&gt;« Des représentants de la direction générale du Trésor peuvent participer, sans voix délibérative, aux séances du conseil. »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au dernier alinéa de l&#39;article R. 312-10 du même code, après les mots : « Les membres de l&#39;observatoire », sont insérés les mots : « ainsi que les personnalités qualifiées invitées à participer à ses séances ».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après le 3° de l&#39;article R. 312-9 du code monétaire et financier, il est inséré un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« A la demande du président, des personnalités qualifiées peuvent, en raison de leur compétence dans le domaine de l&#39;inclusion bancaire, participer aux séances de l&#39;observatoire. Elles ne prennent pas part au vote. »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance et le ministre des outre-mer sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au I des articles R. 743-1, R. 753-1 et R. 763-1 du même code, la neuvième ligne du tableau est remplacée par les lignes suivantes : &lt;br/&gt;« &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;R. 312-9 et R. 312-10 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;n° 2020-1565 du 10 décembre 2020 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;R. 312-11 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;n° 2014-737 du 30 juin 2014 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;R. 312-12 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;n° 2020-1565 du 10 décembre 2020 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;R. 312-13 à R. 312-17 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;n° 2014-737 du 30 juin 2014 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;».&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-12 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042657961"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>[DECRET - JORFTEXT000042657977]: Décret du 10 décembre 2020 portant délégation de signature (secrétariat général des affaires européennes)</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</category>
    <content type="">&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En cas d&#39;absence ou d&#39;empêchement de Mme Sandrine GAUDIN, secrétaire générale des affaires européennes, Mme Caroline VINOT, secrétaire générale adjointe, MM. Jérôme BROUILLET et Stéphane DUPUIS, secrétaires généraux adjoints, Mme Louise BREHIER, conseillère juridique, Mme Margot RENAULT, conseillère « négociations avec le Royaume-Uni », Mme Manuella PLACIDE, chef du secteur « ressources humaines et moyens », et M. Pascal REDON, chef du secteur « soutien et développements informatiques », reçoivent délégation à l&#39;effet de signer, au nom du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, tous documents et certifications de service fait, à l&#39;exclusion des décrets, établis dans la limite des attributions du secrétariat général des affaires européennes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Délégation permanente est donnée à Mme Sandrine GAUDIN, secrétaire générale des affaires européennes, à l&#39;effet de signer, au nom du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, tous documents et certifications de service fait, à l&#39;exclusion des décrets, dans la limite des attributions du secrétariat général des affaires européennes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance est chargé de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-12 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042657977"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>[DECRET - JORFTEXT000042648806]: Décret n° 2020-1562 du 9 décembre 2020 modifiant le code de la consommation en ce qui concerne les denrées alimentaires</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</category>
    <content type="">&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après l&#39;article R. 412-18 du même code, est insérée une sous-section 2 bis ainsi rédigée : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Sous-section 2 bis &lt;br/&gt;« Denrées alimentaires destinées à des groupes spécifiques &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 412-18-1.-Constituent les mesures d&#39;exécution prévues à l&#39;article L. 412-1 : &lt;br/&gt;« 1° Les dispositions des articles 1er, 2,4,6,9 à 11 et 15 du règlement (UE) n° 609/2013 du Parlement européen et du Conseil du 12 juin 2013 modifié concernant les denrées alimentaires destinées aux nourrissons et aux enfants en bas âge, les denrées alimentaires destinées à des fins médicales spéciales et les substituts de la ration journalière totale pour contrôle du poids et de ses annexes ; &lt;br/&gt;« 2° Les dispositions des articles 1er à 12 du règlement délégué (UE) 2016/127 de la Commission du 25 septembre 2015 modifié complétant le règlement (UE) n° 609/2013 en ce qui concerne les exigences spécifiques en matière de composition et d&#39;information applicables aux préparations pour nourrissons et aux préparations de suite et les exigences portant sur les informations relatives à l&#39;alimentation des nourrissons et des enfants en bas âge et de ses annexes ; &lt;br/&gt;« 3° Les dispositions des articles 1er à 9 du règlement délégué (UE) 2016/128 de la Commission du 25 septembre 2015 complétant le règlement (UE) n° 609/2013 du 12 juin 2013 en ce qui concerne les exigences spécifiques en matière de composition et d&#39;information applicables aux denrées alimentaires destinées à des fins médicales spéciales et de ses annexes ; &lt;br/&gt;« 4° Les dispositions des articles 1er à 7 du règlement délégué (UE) 2017/1798 de la Commission du 2 juin 2017 complétant le règlement (UE) n° 609/2013 du 12 juin 2013 en ce qui concerne les exigences spécifiques en matière de composition et d&#39;information applicables aux substituts de la ration journalière totale pour contrôle du poids et de ses annexes. »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article R. 412-19 du même code est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 412-19.-Constituent les mesures d&#39;exécution prévues à l&#39;article L. 412-1 les dispositions des articles 1er à 3 et 6 du règlement (UE) n° 2015/2283 du Parlement européen et du Conseil du 25 novembre 2015 modifié relatif aux nouveaux aliments. »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance est chargé de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article R. 412-18 du code de la consommation est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Au 4° les mots : « ainsi que celles des articles 1er à 5 du règlement d&#39;exécution (UE) du Parlement européen et du Conseil n° 1337/2013 du 13 décembre 2013 portant modalités d&#39;application du règlement (UE) n° 1169/2011 du Parlement européen et du Conseil en ce qui concerne l&#39;indication du pays d&#39;origine ou du lieu de provenance des viandes fraîches, réfrigérées et congelées des animaux des espèces porcine, ovine, caprine et des volailles » sont supprimés ; &lt;br/&gt;2° Il est ajouté trois alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« 5° Les dispositions des articles 1er à 5 du règlement d&#39;exécution (UE) de la Commission n° 1337/2013 du 13 décembre 2013 portant modalités d&#39;application du règlement (UE) n° 1169/2011 du Parlement européen et du Conseil en ce qui concerne l&#39;indication du pays d&#39;origine ou du lieu de provenance des viandes fraîches, réfrigérées et congelées des animaux des espèces porcine, ovine, caprine et des volailles ; &lt;br/&gt;« 6° Les dispositions des articles 1er à 4 du règlement d&#39;exécution (UE) n° 828/2014 de la Commission du 30 juillet 2014 relatif aux exigences applicables à la fourniture d&#39;informations aux consommateurs concernant l&#39;absence ou la présence réduite de gluten dans les denrées alimentaires et de son annexe ; &lt;br/&gt;« 7° Les dispositions des articles 1er à 3 du règlement d&#39;exécution (UE) 2018/775 de la Commission du 28 mai 2018 portant modalités d&#39;application de l&#39;article 26, paragraphe 3, du règlement (UE) n° 1169/2011 du Parlement européen et du Conseil concernant l&#39;information des consommateurs sur les denrées alimentaires, pour ce qui est des règles d&#39;indication du pays d&#39;origine ou du lieu de provenance de l&#39;ingrédient primaire d&#39;une denrée alimentaire. »&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-11 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042648806"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>[DECRET - JORFTEXT000042625888]: Décret du 8 décembre 2020 portant nomination du président et du vice-président du conseil d&#39;administration du Laboratoire national de métrologie et d&#39;essais (LNE)</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</category>
    <content type="">&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 8 décembre 2020, M. Grégoire OLIVIER est nommé président du conseil d&#39;administration du Laboratoire national de métrologie et d&#39;essais et Mme Laurence PIKETTY est nommée vice-présidente du même conseil.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-09 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042625888"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
</feed>