<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Legifrance RSS - ministere-du-travail-de-l-emploi-et-de-l-insertion - decret</title>
  <id>https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</id>
  <updated>2020-12-28T21:26:54+01:00</updated>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://raw.githubusercontent.com/ldicarlo/legifrance-rss/nightly/feed/decret_ministere-du-travail-de-l-emploi-et-de-l-insertion.xml" rel="self"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1680 du 23 décembre 2020 relatif à la formation professionnelle outre-mer</title>
    <updated>2020-12-28T21:26:54+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042739065</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La sous-section 1 de la section 2 du chapitre III du titre II du livre V de la sixième partie du code du travail est ainsi modifiée :&lt;br/&gt;1° A l&#39;article D. 6523-2-1 :&lt;br/&gt;a) Les trois premiers alinéas sont remplacés par l&#39;alinéa suivant :&lt;br/&gt;« En Guadeloupe, en Guyane, en Martinique et à La Réunion, des opérateurs de compétences agréés d&#39;une ou plusieurs branches professionnelles peuvent être autorisés, pour une ou plusieurs collectivités, à gérer les contributions des entreprises mentionnées au titre III du livre Ier de la sixième partie du présent code lorsque leur implantation locale leur permet d&#39;assurer des services de proximité auprès des entreprises concernées et, notamment, la mise en œuvre de partenariats pour le déploiement d&#39;actions de formation sur les territoires concernés. » ;&lt;br/&gt;b) Au quatrième alinéa, devenu le second, le mot : « compétence » est remplacé par le mot : « compétences » ;&lt;br/&gt;2° Au deuxième alinéa de l&#39;article D. 6523-2-2, les mots : « des conditions prévues » sont remplacés par les mots : « de la condition prévue » ;&lt;br/&gt;3° A l&#39;article D. 6523-2-4, les mots : « les conditions justifiant sa délivrance cessent d&#39;être remplies » sont remplacés par les mots : « la condition justifiant sa délivrance cesse d&#39;être remplie ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La section 2 du chapitre III du titre II du livre V de la sixième partie du même code est ainsi modifiée :&lt;br/&gt;1° La sous-section 2 est complétée par six nouveaux articles ainsi rédigés :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 6523-2-9. - En application de l&#39;article L. 6523-1-2, un opérateur de compétences interprofessionnel agréé au titre de l&#39;article L. 6332-1-1 est autorisé par arrêté conjoint des ministres chargés de la formation professionnelle et des outre-mer à gérer à Mayotte, pour une durée de cinq ans, les contributions mentionnées au titre III du livre premier de la sixième partie du présent code.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 6523-2-10. - I. - Les opérateurs de compétences interprofessionnels agréés intéressés sont invités, par un appel à candidatures, à adresser aux ministres chargés de la formation professionnelle et des outre-mer une demande d&#39;autorisation accompagnée des éléments de nature à justifier :&lt;br/&gt;« 1° Qu&#39;ils disposent d&#39;une implantation locale ;&lt;br/&gt;« 2° Qu&#39;ils sont en mesure d&#39;assurer des services de proximité auprès des entreprises exerçant sur le territoire.&lt;br/&gt;« II. - L&#39;autorisation est accordée à l&#39;opérateur qui satisfait le mieux aux conditions énoncées au I.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 6523-2-11. - A défaut de demande d&#39;autorisation présentée dans les conditions de l&#39;article R. 6523-2-10, ou si les demandes présentées ne remplissent pas les conditions prévues au I du même article, les ministres chargés de la formation professionnelle et des outre-mer désignent par arrêté un opérateur de compétences interprofessionnel agréé au titre de l&#39;article L. 6332-1-1 chargé de gérer les contributions mentionnées au titre III du livre premier de la sixième partie du présent code.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 6523-2-12. - L&#39;opérateur de compétences autorisé en application de l&#39;article R. 6523-2-10 précise dans une annexe à l&#39;état statistique et financier prévu à l&#39;article R. 6332-31, pour le territoire, les montants des fonds gérés et des fonds dépensés, ainsi que le nombre de salariés concernés.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 6523-2-13. - Sans préjudice de l&#39;application des dispositions des articles R. 6332-5 à R. 6332-7, l&#39;autorisation mentionnée à l&#39;article R. 6523-2-9 est abrogée, par arrêté conjoint des ministres chargés de la formation professionnelle et des outre-mer, après procédure contradictoire, lorsque les conditions justifiant sa délivrance cessent d&#39;être remplies ou en cas de dysfonctionnements répétés ou de défaillances de l&#39;opérateur dans l&#39;accomplissement de sa mission sur le territoire.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 6523-2-14. - Les autres opérateurs de compétences agréés au titre de l&#39;article L. 6332-1-1 peuvent conclure avec l&#39;opérateur de compétences interprofessionnel autorisé en application de l&#39;article R. 6523-2-9 des conventions ayant pour objet l&#39;accomplissement de leurs missions sur le territoire au bénéfice des entreprises soumises à une convention collective qui y est applicable ou des entreprises exerçant sur ce territoire dont l&#39;activité principale relève du champ professionnel de leur agrément. Cette convention est conclue dans les conditions prévues à l&#39;article R. 6523-2-4-1. » ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2° Il est ajouté deux nouvelles sous-sections ainsi rédigées :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Sous-section 3&lt;br/&gt;« Dispositions relatives à Saint-Martin et à Saint-Barthélemy&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 6523-2-15. - A Saint-Martin et à Saint-Barthélemy, en application de l&#39;article L. 6523-1-3, un opérateur de compétences interprofessionnel agréé au titre de l&#39;article L. 6332-1-1 est autorisé par arrêté conjoint des ministres chargés de la formation professionnelle et des outre-mer à gérer sur ce ou ces territoires, pour une durée de cinq ans, les contributions mentionnées au titre III du livre premier de la sixième partie du présent code.&lt;br/&gt;« Cet arrêté précise le champ d&#39;application territorial de l&#39;autorisation.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 6523-2-16. - Les dispositions des articles R. 6523-2-10 à R. 6523-2-14 sont applicables, au titre de l&#39;article L. 6523-1-3, à la présente sous-section.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Sous-section 4&lt;br/&gt;« Dispositions relatives à Saint-Pierre-et-Miquelon&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 6523-2-17. - A Saint-Pierre-et-Miquelon, en application de l&#39;article L. 6523-1-4, un opérateur de compétences interprofessionnel agréé au titre de l&#39;article L. 6332-1-1 peut être autorisé par arrêté conjoint des ministres chargés de la formation professionnelle et des outre-mer à gérer sur ce territoire, pour une durée de cinq ans, les contributions dédiées au développement de la formation professionnelle et à l&#39;alternance.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 6523-2-18. - Les dispositions des articles R. 6523-2-10 à R. 6523-2-14 sont applicables, au titre de l&#39;article L. 6523-1-4, à la présente sous-section.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. R. 6523-2-19. - Pour la réalisation de ses missions, l&#39;opérateur de compétences reçoit les ressources qui sont collectées au titre du développement de la formation professionnelle et de l&#39;alternance par la caisse de prévoyance sociale mentionnée à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000699946&amp;idArticle=LEGIARTI000006682405&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n° 77-1102 du 26 septembre 1977 - art. 3 (M)&#39;&gt;article 3 de l&#39;ordonnance n° 77-1102 du 26 septembre 1977&lt;/a&gt; modifiée portant extension et adaptation au département de Saint-Pierre-et-Miquelon de diverses dispositions relatives aux affaires sociales. »&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Pour être agréé par arrêté conjoint des ministres chargés de la formation professionnelle et des outre-mer, dans les conditions de l&#39;expérimentation prévue à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000038980556&amp;idArticle=JORFARTI000038980558&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2019-893 du 28 août 2019 - art. 2 (V)&#39;&gt;article 2 de l&#39;ordonnance du 28 août 2019 susvisée&lt;/a&gt;, comme organisme paritaire territorial à Saint-Pierre-et-Miquelon, l&#39;organisme qui en fait la demande justifie :&lt;br/&gt;1° Etre prévu par un accord interprofessionnel conclu à cette fin entre les organisations syndicales de salariés et au moins une organisation interprofessionnelle d&#39;employeurs, représentatives dans le champ d&#39;application de l&#39;accord, qui détermine les conditions de sa gestion ;&lt;br/&gt;2° Remplir les conditions suivantes :&lt;br/&gt;a) Une capacité financière suffisante, appréciée notamment au regard des possibilités de prise en charge des dépenses de formation et des charges de structure et de gestion ;&lt;br/&gt;b) Un champ d&#39;intervention cohérent et économiquement pertinent au regard des spécificités du territoire ;&lt;br/&gt;c) Une aptitude à assurer ses missions compte tenu de ses moyens et de sa capacité à assurer des services de proximité aux entreprises et à leurs salariés sur le territoire ;&lt;br/&gt;d) Des engagements relatifs à la transparence de la gouvernance et à la publicité des comptes ;&lt;br/&gt;e) Une capacité à mettre en œuvre une comptabilité analytique ;&lt;br/&gt;f) Une capacité à disposer d&#39;organes permettant d&#39;assurer une représentation de l&#39;ensemble des organisations syndicales de salariés et des organisations professionnelles d&#39;employeurs relevant des branches adhérentes de l&#39;organisme ;&lt;br/&gt;g) Un mode de gestion paritaire du conseil d&#39;administration ;&lt;br/&gt;h) Une composition du conseil d&#39;administration tenant compte de la diversité des branches professionnelles adhérentes ; les membres du conseil d&#39;administration peuvent se faire représenter par un suppléant désigné selon les mêmes modalités que le titulaire.&lt;br/&gt;II. - Les organismes paritaires territoriaux intéressés sont invités, par un appel à candidatures, à adresser aux ministres chargés de la formation professionnelle et des outre-mer une demande d&#39;agrément en vue de gérer les contributions dédiées au développement de la formation professionnelle et de l&#39;alternance à Saint-Pierre-et-Miquelon, accompagnée des éléments de nature à justifier du respect des conditions prévues aux 1° et 2° du I.&lt;br/&gt;III. - L&#39;agrément est accordé pour une durée de quatre ans à l&#39;organisme candidat qui satisfait le mieux à ces conditions.&lt;br/&gt;IV. - L&#39;organisme paritaire territorial agréé est soumis aux obligations prévues à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000018498574&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. R6332-31 (V)&#39;&gt;article R. 6332-31 du code du travail&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;V. - L&#39;agrément mentionné au I est abrogé par arrêté conjoint des ministres chargés de la formation professionnelle et des outre-mer, après procédure contradictoire, lorsque les conditions justifiant sa délivrance cessent d&#39;être remplies ou en cas de dysfonctionnements répétés ou de défaillances de l&#39;organisme dans l&#39;accomplissement de sa mission.&lt;br/&gt;VI. - Pour la réalisation de ses missions, l&#39;organisme paritaire territorial agréé reçoit les ressources qui sont collectées au titre du développement de la formation professionnelle et de l&#39;alternance par la caisse de prévoyance sociale mentionnée à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000699946&amp;idArticle=LEGIARTI000006682405&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n° 77-1102 du 26 septembre 1977 - art. 3 (M)&#39;&gt;article 3 de l&#39;ordonnance du 26 septembre 1977 susvisée&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;VII. - L&#39;expérimentation prend fin à l&#39;expiration des quatre années d&#39;exercice de l&#39;organisme paritaire territorial agréé. Au plus tard douze mois avant la fin de l&#39;expérimentation, les ministres chargés de la formation professionnelle et des outre-mer procèdent à son évaluation.&lt;br/&gt;Les données nécessaires à l&#39;évaluation de l&#39;expérimentation leur sont transmises pour chaque exercice d&#39;année civile échue par l&#39;organisme paritaire territorial agréé, en même temps que l&#39;état statistique et financier mentionné à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000018498574&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. R6332-31 (V)&#39;&gt;article R. 6332-31 du code du travail&lt;/a&gt;, sous forme d&#39;un rapport d&#39;activité faisant état notamment des fonds reçus, des fonds gérés et des fonds dépensés ainsi que du nombre de bénéficiaires concernés.&lt;br/&gt;L&#39;évaluation porte sur l&#39;impact de la mise en place de cet organisme sur le territoire et mesure les effets de l&#39;accompagnement des entreprises, des salariés et des demandeurs d&#39;emploi du territoire en matière de développement de la formation professionnelle et de l&#39;alternance.&lt;br/&gt;Elle est communiquée à la collectivité territoriale et aux signataires de l&#39;accord constitutif de l&#39;organisme paritaire territorial agréé mentionnés au 1° du I.&lt;br/&gt;VIII. - En cas d&#39;agrément d&#39;un organisme paritaire territorial à Saint-Pierre-et-Miquelon en application du présent article, l&#39;autorisation délivrée, s&#39;il y a lieu, à un opérateur de compétences dans les conditions de l&#39;article R. 6523-2-17 du code du travail cesse de plein droit à la date d&#39;effet de l&#39;agrément.&lt;br/&gt;IX. - Tant que n&#39;est pas agréé un organisme paritaire territorial à Saint-Pierre-et-Miquelon en application du présent article, l&#39;autorisation délivrée à un opérateur de compétences interprofessionnelles autorisé dans les conditions de l&#39;article R. 6523-2-17 du code du travail demeure valide.&lt;br/&gt;X. - En cas de retrait, d&#39;abrogation ou d&#39;annulation de l&#39;agrément prévu au présent article, l&#39;autorité administrative désigne un opérateur de compétences interprofessionnel agréé en application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000021343093&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L6332-1-1 (V)&#39;&gt;article L. 6332-1-1 du code du travail&lt;/a&gt;, chargé de gérer à titre transitoire les contributions dédiées au développement de la formation professionnelle et de l&#39;alternance sur le territoire, et ouvre sans délai la procédure d&#39;autorisation d&#39;un opérateur de compétences interprofessionnel définie à l&#39;article R. 6523-2-18 du code du travail.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La section 5 du chapitre III du titre II du livre V de la sixième partie du code du travail est ainsi modifiée :&lt;br/&gt;1° Au 1° de l&#39;article R. 6523-21, la référence : « R. 6123-19 » est remplacée par la référence : « R. 6523-19. » ;&lt;br/&gt;2° Aux 1° et 3° de l&#39;article R. 6523-26-6, la référence : « R. 6123-19 » est remplacée par la référence : « R. 6523-26-5 ».&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Les articles 1er et 2 du présent décret entrent en vigueur le 1er janvier 2021 sous réserve du II ci-après.&lt;br/&gt;II. - A titre transitoire jusqu&#39;à l&#39;entrée en vigueur de l&#39;ordonnance mentionnée à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000037367660&amp;idArticle=JORFARTI000037367782&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2018-771 du 5 septembre 2018 - art. 41 (M)&#39;&gt;article 41 de la loi du 5 septembre 2018 susvisée&lt;/a&gt;, l&#39;opérateur de compétences autorisé, le cas échéant, en application de l&#39;article R. 6523-2-19 du code du travail collecte les contributions dédiées au développement de la formation professionnelle et de l&#39;alternance. Il peut, par convention, déléguer les opérations matérielles de collecte à la caisse de prévoyance sociale mentionnée à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000699946&amp;idArticle=LEGIARTI000006682405&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n° 77-1102 du 26 septembre 1977 - art. 3 (M)&#39;&gt;article 3 de l&#39;ordonnance du 26 septembre 1977 susvisée&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;III. - A titre transitoire jusqu&#39;à l&#39;entrée en vigueur de l&#39;ordonnance mentionnée à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000037367660&amp;idArticle=JORFARTI000037367782&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2018-771 du 5 septembre 2018 - art. 41 (M)&#39;&gt;article 41 de la loi du 5 septembre 2018 susvisée&lt;/a&gt;, l&#39;organisme paritaire territorial agréé, le cas échéant, en application de l&#39;article 3 du présent décret peut conclure avec la caisse de prévoyance sociale mentionnée au II une convention en vue d&#39;assurer les opérations matérielles de collecte par cette dernière des contributions dédiées au développement de la formation professionnelle et de l&#39;alternance.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion et le ministre des outre-mer sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-26T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042739065"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1681 du 24 décembre 2020 relatif à l&#39;activité partielle</title>
    <updated>2020-12-28T21:26:54+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042739110</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 2 du décret du 26 juin 2020 susvisé est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 2. - Le I de l&#39;article 3 et l&#39;article 5 sont applicables au titre des salariés placés en activité partielle entre le 12 mars et une date fixée par décret, qui ne pourra excéder le 31 décembre 2021. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 4 du décret du 30 octobre 2020 susvisé est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au I, la date : « 1er janvier 2021 » est remplacée par la date : « 1er mars 2021 » ;&lt;br/&gt;2° Au II, les mots : « Les 4° et 5° » sont remplacés par les mots : « Le 4° et le b du 5° » et il est inséré, après les mots « à compter du 1er janvier 2021 », les mots : « et les dispositions du a et du c du 5° de cet article s&#39;appliquent aux heures chômées par les salariés à compter du 1er février 2021 » ;&lt;br/&gt;3° Il est complété par deux alinéas ainsi rédigés :&lt;br/&gt;« V. - Par dérogation au II en ce qui concerne le a du 5° de l&#39;article 1er, les salariés des employeurs mentionnés au 2° du I de l&#39;article 1er de l&#39;ordonnance du 24 juin 2020 susvisée reçoivent, pour les heures chômées entre le 1er février et le 31 mars 2021, une indemnité horaire correspondant à 70 % de leur rémunération horaire antérieure brute calculée dans les conditions de l&#39;article R. 5122-18 du même code.&lt;br/&gt;« VI. - Par dérogation au II en ce qui concerne le a du 5° de l&#39;article 1er, les salariés des employeurs mentionnés au II de l&#39;article 1er de l&#39;ordonnance du 24 juin 2020 susvisée reçoivent, pour les heures chômées entre le 1er février et le 30 juin 2021, une indemnité horaire correspondant à 70 % de leur rémunération horaire antérieure brute calculée dans les conditions de ce même article R. 5122-18. »&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent décret entrent en vigueur au 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion est chargée de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-26T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042739110"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 21 décembre 2020 portant nomination du directeur général de Pôle emploi - M. BASSERES (Jean)</title>
    <updated>2020-12-28T21:26:54+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042723199</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. Jean BASSERES est nommé directeur général de Pôle emploi.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre et la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-23T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042723199"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1628 du 21 décembre 2020 relatif à l&#39;activité partielle</title>
    <updated>2020-12-28T21:26:54+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042709121</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le décret du 29 juin 2020 susvisé est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Le II de l&#39;article 1er est complété par un 4° ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« 4° Pour les entreprises exerçant leur activité principale dans un secteur mentionné aux lignes 85,86 puis 88 à 96 de l&#39;annexe 2 du présent décret, la demande d&#39;indemnisation adressée à l&#39;autorité administrative est accompagnée d&#39;une déclaration sur l&#39;honneur indiquant que l&#39;entreprise dispose du document établi par un expert-comptable, tiers de confiance, attestant que l&#39;entreprise remplit les critères prévus par cette annexe. &lt;br/&gt;« L&#39;attestation de l&#39;expert-comptable est délivrée à la suite d&#39;une mission d&#39;assurance de niveau raisonnable réalisée conformément à la norme professionnelle agréée à l&#39;article 5 de l&#39;arrêté du 1er septembre 2016 portant agrément des normes professionnelles relatives au cadre de référence, au glossaire, à la norme professionnelle de maîtrise de la qualité (NPMQ), à la norme professionnelle relative à la mission de présentation de comptes (NP 2300), à la norme professionnelle relative aux missions d&#39;assurance sur des informations autres que des comptes complets historiques-attestations particulières (NP 3100), élaborées par le Conseil supérieur de l&#39;ordre des experts-comptables dans sa rédaction en vigueur à la date de publication du présent décret. &lt;br/&gt;« La mission d&#39;assurance porte, selon la date de création de l&#39;entreprise : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;«-sur le chiffre d&#39;affaires de l&#39;année 2019 ; &lt;br/&gt;«-ou, pour les entreprises créées entre le 1er juin 2019 et le 31 janvier 2020, sur le chiffre d&#39;affaires sur la période comprise entre la date de création de l&#39;entreprise et le 29 février 2020 ; &lt;br/&gt;«-ou, pour les entreprises créées entre le 1er février 2020 et le 29 février 2020, sur le chiffre d&#39;affaires réalisé en février 2020 et ramené sur un mois ; &lt;br/&gt;«-ou, pour les entreprises créées après le 1er mars 2020, le chiffre d&#39;affaires mensuel moyen réalisé entre le 1er juillet 2020, ou à défaut la date de création de l&#39;entreprise, et le 30 septembre 2020. » ; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2° L&#39;annexe 1 est ainsi modifiée : &lt;br/&gt;a) Le trente sixième alinéa est rédigé comme suit : &lt;br/&gt;« Activités des parcs d&#39;attractions, parcs à thèmes et fêtes foraines » ; &lt;br/&gt;b) Elle est complétée par sept alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« Traducteurs-interprètes » &lt;br/&gt;« Prestation et location de chapiteaux, tentes, structures, sonorisation, photographie, lumière et pyrotechnie » &lt;br/&gt;« Transports de voyageurs par taxis et véhicules de tourisme avec chauffeur » &lt;br/&gt;« Location de courte durée de voitures et de véhicules automobiles légers » &lt;br/&gt;« Fabrication de structures métalliques et de parties de structures » &lt;br/&gt;« Régie publicitaire de médias » &lt;br/&gt;« Accueils collectifs de mineurs en hébergement touristique » ; &lt;br/&gt;3° L&#39;annexe 2 est ainsi modifiée : &lt;br/&gt;a) Le trente-septième alinéa, (« Prestation/ location de chapiteaux, tentes, structures, sonorisation, lumière et pyrotechnie »), le quarantième alinéa (« Transports de voyageurs par taxis et véhicules de tourisme avec chauffeur »), le quarante-et-unième alinéa (« Location de courte durée de voitures et de véhicules automobiles légers ») et le quarante-troisième alinéa (« Traducteurs-interprètes ») sont supprimés ; &lt;br/&gt;b) Elle est complétée par les alinéas suivants : &lt;br/&gt;« Fabrication de foie gras » &lt;br/&gt;« Préparation à caractère artisanal de produits de charcuterie » &lt;br/&gt;« Pâtisserie » &lt;br/&gt;« Commerce de détail de viandes et de produits à base de viande en magasin spécialisé » &lt;br/&gt;« Commerce de détail de viande, produits à base de viandes sur éventaires et marchés » &lt;br/&gt;« Fabrication de vêtements de travail » &lt;br/&gt;« Reproduction d&#39;enregistrements » &lt;br/&gt;« Fabrication de verre creux » &lt;br/&gt;« Fabrication d&#39;articles céramiques à usage domestique ou ornemental » &lt;br/&gt;« Fabrication de coutellerie » &lt;br/&gt;« Fabrication d&#39;articles métalliques ménagers » &lt;br/&gt;« Fabrication d&#39;appareils ménagers non électriques » &lt;br/&gt;« Fabrication d&#39;appareils d&#39;éclairage électrique » &lt;br/&gt;« Travaux d&#39;installation électrique dans tous locaux » &lt;br/&gt;« Aménagement de lieux de vente » &lt;br/&gt;« Commerce de détail de fleurs, en pot ou coupées, de compositions florales, de plantes et de graines » &lt;br/&gt;« Commerce de détail de livres sur éventaires et marchés » &lt;br/&gt;« Courtier en assurance voyage » &lt;br/&gt;« Location et exploitation d&#39;immeubles non résidentiels de réception » &lt;br/&gt;« Conseil en relations publiques et communication » &lt;br/&gt;« Activités des agences de publicité » &lt;br/&gt;« Activités spécialisées de design » &lt;br/&gt;« Activités spécialisées, scientifiques et techniques diverses » &lt;br/&gt;« Services administratifs d&#39;assistance à la demande de visas » &lt;br/&gt;« Autre création artistique » &lt;br/&gt;« Blanchisserie-teinturerie de détail » &lt;br/&gt;« Construction de maisons mobiles pour les terrains de camping » &lt;br/&gt;« Fabrication de vêtements de cérémonie, d&#39;accessoires de ganterie et de chapellerie et de costumes pour les grands évènements » &lt;br/&gt;« Vente par automate » &lt;br/&gt;« Commerce de gros de viandes et de produits à base de viande » &lt;br/&gt;« Garde d&#39;animaux de compagnie avec ou sans hébergement » &lt;br/&gt;« Fabrication de dentelle et broderie » &lt;br/&gt;« Couturiers » &lt;br/&gt;« Entreprises artisanales réalisant au moins 50 % de leur chiffre d&#39;affaires par la vente de leurs produits ou services sur les foires et salons » &lt;br/&gt;« Métiers graphiques, métiers d&#39;édition spécifique, de communication et de conception de stands et d&#39;espaces éphémères réalisant au moins 50 % de leur chiffre d&#39;affaires avec une ou des entreprises du secteur de l&#39;organisation de foires, d&#39;évènements publics ou privés, de salons ou séminaires professionnels ou de congrès » &lt;br/&gt;« Fabrication et distribution de matériels scéniques, audiovisuels et évènementiels » &lt;br/&gt;« Prestation de services spécialisés dans l&#39;aménagement et l&#39;agencement des stands et lieux lorsque au moins 50 % du chiffre d&#39;affaires est réalisé avec une ou des entreprises du secteur de la production de spectacles, l&#39;organisation de foires, d&#39;évènements publics ou privés, de salons ou séminaires professionnels ou de congrès » &lt;br/&gt;« Activités immobilières, lorsque au moins 50 % du chiffre d&#39;affaires est réalisé avec une ou des entreprises du secteur de l&#39;organisation de foires, d&#39;évènements publics ou privés, de salons ou séminaires professionnels ou de congrès » &lt;br/&gt;« Entreprises de transport réalisant au moins 50 % de leur chiffre d&#39;affaires avec une ou des entreprises du secteur de l&#39;organisation de foires, d&#39;évènements publics ou privés, de salons ou séminaires professionnels ou de congrès » &lt;br/&gt;« Entreprises du numérique réalisant au moins 50 % de leur chiffre d&#39;affaires avec une ou des entreprises du secteur de l&#39;organisation de foires, d&#39;évènements publics ou privés, de salons ou séminaires professionnels ou de congrès » &lt;br/&gt;« Fabrication de linge de lit et de table lorsque au moins 50 % du chiffre d&#39;affaires est réalisé avec une ou des entreprises du secteur de l&#39;hôtellerie et de la restauration » &lt;br/&gt;« Fabrication de produits alimentaires lorsque au moins 50 % du chiffre d&#39;affaires est réalisé avec une ou des entreprises du secteur de la restauration » &lt;br/&gt;« Fabrication d&#39;équipements de cuisines lorsque au moins 50 % du chiffre d&#39;affaires est réalisé avec une ou des entreprises du secteur de la restauration » &lt;br/&gt;« Installation et maintenance de cuisines lorsque au moins 50 % du chiffre d&#39;affaires est réalisé avec une ou des entreprises du secteur de la restauration » &lt;br/&gt;« Elevage de pintades, de canards et d&#39;autres oiseaux (hors volaille) lorsque au moins 50 % du chiffre d&#39;affaires est réalisé avec une ou des entreprises du secteur de la restauration ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion est chargée de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-22T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042709121"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1615 du 17 décembre 2020 prorogeant le mandat de membres du Conseil d&#39;orientation des conditions de travail et des comités régionaux d&#39;orientation des conditions de travail</title>
    <updated>2020-12-28T21:26:54+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700329</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;article 1er du décret du 6 mars 2020 susvisé, les mots : « jusqu&#39;au 31 décembre 2020 » sont remplacés par les mots : « jusqu&#39;au 30 juin 2021 ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion et le secrétaire d&#39;État auprès de la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion, chargé des retraites et de la santé au travail, sont chargés, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;exécution du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700329"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1598 du 16 décembre 2020 portant relèvement du salaire minimum de croissance</title>
    <updated>2020-12-28T21:26:54+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677359</id>
    <content type="html">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A compter du 1er janvier 2021, pour les catégories de travailleurs mentionnés à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006901655&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L2211-1 (V)&#39;&gt;article L. 2211-1 du code du travail&lt;/a&gt;, le montant du salaire minimum de croissance est relevé dans les conditions ci-après :&lt;br/&gt;1° En métropole, en Guadeloupe, en Guyane, en Martinique, à La Réunion, à Saint-Barthélemy, à Saint-Martin et à Saint-Pierre-et-Miquelon, son montant est porté à 10,25 € l&#39;heure ;&lt;br/&gt;2° A Mayotte, son montant est fixé à 7,74 € l&#39;heure.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A compter du 1er janvier 2021, le montant du minimum garanti prévu à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006902843&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L3231-12 (V)&#39;&gt;article L. 3231-12 du code du travail&lt;/a&gt; est fixé à 3,65 € en métropole, dans les collectivités régies par l&#39;article 73 de la Constitution, à Saint-Barthélemy, à Saint-Martin et à Saint-Pierre-et-Miquelon.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour l&#39;application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006902834&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L3231-4 (V)&#39;&gt;article L. 3231-4 du code du travail&lt;/a&gt;, l&#39;indice de référence est l&#39;indice des prix à la consommation hors tabac, des ménages du premier quintile de la distribution des niveaux de vie du mois de novembre 2020 publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre, le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion, le ministre des outre-mer et le ministre de l&#39;agriculture et de l&#39;alimentation sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677359"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
</feed>