<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="">
  <title>Legifrance RSS - Ministère-de-l&#39;intérieur - DECRET</title>
  <id></id>
  <updated>2020-12-21 12:29:19.688378251 +0100 CET m=+200.973708729</updated>
  <category>French Law</category>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Décret n° 2020-1474 du 30 novembre 2020 fixant les modalités d&#39;organisation des concours et examens professionnels des cadres d&#39;emplois de sapeurs-pompiers professionnels (rectificatif)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042700323</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;intérieur</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Rectificatif au Journal officiel n° 290 du 1er décembre 2020, texte n° 6, les &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042580186&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-1474 du 30 novembre 2020 (V)&#39;&gt;annexes au décret n° 2020-1474 du 30 novembre 2020&lt;/a&gt; fixant les modalités d&#39;organisation des concours et examens professionnels des cadres d&#39;emplois de sapeurs-pompiers professionnels sont ainsi rétablies :&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« ANNEXES&lt;br/&gt;ANNEXE I&lt;br/&gt;RUBRIQUES DE LA FICHE INDIVIDUELLE DE RENSEIGNEMENT (CONCOURS EXTERNES)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1. Identification du candidat&lt;br/&gt;2. Etudes et formations&lt;br/&gt;Titres et/ou diplômes détenus ou, le cas échéant, qualifications équivalentes.&lt;br/&gt;Formations et stages.&lt;br/&gt;3. Expérience professionnelle et extra-professionnelle (deux pages maximum)&lt;br/&gt;Le candidat a la possibilité de présenter les principales activités qu&#39;il a pu exercer en tant que salarié, non salarié, fonctionnaire (ou assimilé) ainsi que, le cas échéant, les travaux de recherche auxquels il a pu participer et les responsabilités électives, associatives ou syndicales qu&#39;il a pu exercer en précisant les principales compétences acquises et développées dans ces activités.&lt;br/&gt;4. Présentation du projet professionnel (une page maximum)&lt;br/&gt;Le candidat motivera son souhait d&#39;intégrer la filière sapeur-pompier.&lt;br/&gt;5. Rubrique réservée aux titulaires d&#39;un doctorat (une page maximum)&lt;br/&gt;Intitulé de la thèse/Date d&#39;obtention/Section du Conseil national des universités.&lt;br/&gt;Le candidat présentera les acquis de son expérience professionnelle résultant de la formation à la recherche et par la recherche.&lt;br/&gt;6. Déclaration sur l&#39;honneur de l&#39;exactitude des informations déclarées&lt;br/&gt;7. Annexe facultative&lt;br/&gt;Synthèse de travaux réalisés (mémoire, rapport de recherche…) (deux pages maximum).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE II&lt;br/&gt;RUBRIQUES DU DOSSIER DE RECONNAISSANCE DES ACQUIS DE L&#39;EXPÉRIENCE PROFESSIONNELLE (CONCOURS INTERNES ET EXAMENS PROFESSIONNELS)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1. Identification du candidat ;&lt;br/&gt;2. Exposé de l&#39;expérience professionnelle du candidat au regard de son parcours professionnel et de sa formation professionnelle et continue :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- description du parcours professionnel en précisant les domaines fonctionnels dans lesquels le candidat a exercé ses fonctions ainsi que les compétences acquises et développées à chaque étape de ce parcours, y compris dans l&#39;exercice d&#39;une activité syndicale ;&lt;br/&gt;- description des formations dont le candidat a bénéficié et qui lui paraîtront illustrer le mieux les compétences acquises au cours de son parcours professionnel ;&lt;br/&gt;- description d&#39;une expérience professionnelle marquante, ou réalisation d&#39;un projet choisi par le candidat pour illustrer ses compétences et la manière dont il les a mobilisées ;&lt;br/&gt;- description des motivations pour se présenter au concours interne ou à l&#39;examen professionnel d&#39;accès au grade concerné de sapeurs-pompiers professionnels (trois pages maximum).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;3. Déclaration sur l&#39;honneur de l&#39;exactitude des informations déclarées&lt;br/&gt;4. Annexe facultative&lt;br/&gt;Synthèse de travaux réalisés (note, rapport, étude…) (deux documents maximum). »&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-19 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042700323"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 7 décembre 2020 portant admission à la retraite d&#39;un préfet - M. ROUSSET (Yves)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677750</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;intérieur</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 7 décembre 2020, M. Yves ROUSSET, préfet, est admis, par limite d&#39;âge, à faire valoir ses droits à la retraite, à compter du 1er mars 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677750"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 15 décembre 2020 portant intégration (administration préfectorale)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677752</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;intérieur</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 15 décembre 2020, Mme SAMOYAULT (Sybille), architecte et urbaniste en chef de l&#39;Etat, est intégrée dans le corps des sous-préfets.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677752"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 16 décembre 2020 portant nomination d&#39;un membre du Conseil supérieur de l&#39;appui territorial et de l&#39;évaluation - M. PAPAUD (Michel)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677754</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;intérieur</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;M. Michel PAPAUD, préfet, est nommé membre du Conseil supérieur de l&#39;appui territorial et de l&#39;évaluation, à compter du 21 décembre 2020.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre et le ministre de l&#39;intérieur sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677754"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 16 décembre 2020 portant nomination d&#39;un membre du Conseil supérieur de l&#39;appui territorial et de l&#39;évaluation - Mme ABOLLIVIER (Béatrice)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677764</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;intérieur</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Mme Béatrice ABOLLIVIER, préfète hors classe, est nommée membre du Conseil supérieur de l&#39;appui territorial et de l&#39;évaluation, à compter du 21 décembre 2020.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre et le ministre de l&#39;intérieur sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application du présent décret, qui sera publié au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677764"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 14 décembre 2020 portant élévation de classe (administration préfectorale)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042672232</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;intérieur</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 14 décembre 2020, les sous-préfets dont les noms suivent sont promus sous-préfets hors classe, à compter du 1er janvier 2020 :&lt;br/&gt;M. Emmanuel BAFFOUR, secrétaire général pour l&#39;administration générale à la direction des ressources et des compétences de la police nationale à la direction générale de la police nationale ;&lt;br/&gt;M. Charles-François BARBIER, secrétaire général de la préfecture de l&#39;Orne ;&lt;br/&gt;Mme Edwige DARRACQ, secrétaire générale de la préfecture du Gers ;&lt;br/&gt;M. Yann GERARD, conseiller pour l&#39;administration territoriale auprès du directeur général de la police nationale ;&lt;br/&gt;M. Olivier GINEZ, chef de cabinet adjoint du Premier ministre ;&lt;br/&gt;M. Loïc GROSSE, secrétaire général de la préfecture des Landes ;&lt;br/&gt;Mme Astrid JEFFRAULT, directrice adjointe chargée de l&#39;intégration républicaine au cabinet de la ministre déléguée auprès du ministre de l&#39;intérieur, chargée de la citoyenneté ;&lt;br/&gt;M. Afif LAZRAK, sous-préfet de Marmande-Nérac ;&lt;br/&gt;M. Julien LE GOFF, secrétaire général de la préfecture des Vosges ;&lt;br/&gt;M. Grégory LECRU, sous-préfet de Fontenay-le-Comte ;&lt;br/&gt;M. Martin LESAGE, secrétaire général de la préfecture de la Dordogne ;&lt;br/&gt;Mme Stéphanie MONTEUIL, sous-préfète de Bergerac ;&lt;br/&gt;Mme Sabine OPPILLIART, chargée de mission auprès du secrétaire général du ministère de l&#39;intérieur ;&lt;br/&gt;Mme Isabelle REBATTU-AUGER, chargée de mission au sein de la cellule interministérielle de crise dédiée au covid-19 ;&lt;br/&gt;M. Guillaume THIRARD, sous-préfet de Saint-Omer.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-16 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042672232"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 15 décembre 2020 portant nomination de la directrice de cabinet du préfet de Seine-et-Marne (classe fonctionnelle III) - Mme LUCIDI (Marianne)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042672234</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;intérieur</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 15 décembre 2020, Mme Marianne LUCIDI, conseillère référendaire à la Cour des comptes détachée en qualité de sous-préfète hors classe, sous-préfète chargée de mission auprès du préfet de Seine-et-Marne, est nommée directrice de cabinet du préfet de Seine-et-Marne (classe fonctionnelle III), à compter du 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-16 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042672234"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 15 décembre 2020 portant nomination de la secrétaire générale de la préfecture de la Vendée (classe fonctionnelle III) - Mme TAGAND (Anne)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042672236</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;intérieur</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 15 décembre 2020, Mme Anne TAGAND, inspectrice de l&#39;administration de 1re classe détachée en qualité de sous-préfète hors classe, sous-préfète chargée de mission auprès du préfet de la Vendée, est nommée secrétaire générale de la préfecture de la Vendée (classe fonctionnelle III), à compter du 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-16 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042672236"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 15 décembre 2020 portant nomination d&#39;une sous-préfète chargée de mission, sous-préfète à la relance, auprès du préfet de la Mayenne - Mme BROQUIN-LACOMBE (Céline)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042672238</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;intérieur</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 15 décembre 2020, dans le cadre de la déclinaison territoriale du plan de relance, Mme Céline BROQUIN-LACOMBE, inspectrice de santé publique vétérinaire, est nommée sous-préfète chargée de mission, sous-préfète à la relance, auprès du préfet de la Mayenne.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-16 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042672238"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 15 décembre 2020 portant nomination d&#39;un sous-préfet chargé de mission, sous-préfet à la relance, auprès du préfet de l&#39;Aisne - M. CARDET (Raphaël)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042672240</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;intérieur</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 15 décembre 2020, dans le cadre de la déclinaison territoriale du plan de relance, M. Raphaël CARDET, conseiller de chambre régionale des comptes, est nommé sous-préfet chargé de mission, sous-préfet à la relance, auprès du préfet de l&#39;Aisne.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-16 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042672240"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 7 décembre 2020 portant admission à la retraite d&#39;une préfète</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665839</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;intérieur</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 7 décembre 2020, Mme Marie-Thérèse DELAUNAY, préfète, est admise, à sa demande, à faire valoir ses droits à la retraite à compter du 1er mars 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665839"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 14 décembre 2020 portant admission à la retraite d&#39;un préfet</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042665841</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;intérieur</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Par décret du Président de la République en date du 14 décembre 2020, M. Jean-Michel JUMEZ, préfet, est admis, à sa demande, à faire valoir ses droits à la retraite à compter du 1er mars 2021.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-15 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042665841"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Décret du 7 décembre 2020 portant nomination (inspection générale de l&#39;administration) (rectificatif)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042658282</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Mesures nominatives/Ministère de l&#39;intérieur</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Rectificatif au Journal officiel du 8 décembre 2020, édition électronique, texte n° 38 :&lt;br/&gt;Au lieu de : « M. Adrien CHATARD », lire : « M. Benoît CHATARD ».&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-12 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042658282"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;intérieur</name>
    </author>
  </entry>
</feed>