<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Legifrance RSS - commission-nationale-de-l-informatique-et-des-libertes - deliberation</title>
  <id>https://raw.githubusercontent.com/ldicarlo/legifrance-rss/master/feed/deliberation_commission-nationale-de-l-informatique-et-des-libertes.xml</id>
  <updated>2021-02-17T07:53:43+01:00</updated>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss </subtitle>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Délibération n° 2020-139 du 3 décembre 2020 portant adoption des critères du référentiel de certification des prestataires de formation à la protection des données à caractère personnel</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:43+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043134648</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après avoir entendu M. Christian KERT, commissaire, en son rapport, et M. Benjamin TOUZANNE, commissaire du Gouvernement, en ses observations,&lt;br/&gt;Formule les observations suivantes :&lt;br/&gt;Conformément à l&#39;article 8-I-2°-h de la loi n° 78-17 modifiée, la Commission nationale de l&#39;informatique et des libertés (ci-après la CNIL ou la Commission) est compétente pour élaborer ou approuver les critères d&#39;un référentiel de certification des compétences certification des personnes, des produits, des systèmes de données ou des procédures.&lt;br/&gt;La présente délibération fixe les critères du référentiel de certification pour les prestataires de formation à la protection des données à caractère personnel.&lt;br/&gt;Décide :&lt;br/&gt;De l&#39;approbation des critères du référentiel annexé à la présente délibération en vue de la certification des prestataires de formation à la protection des données à caractère personnel.&lt;br/&gt;La présente délibération et son annexe seront publiées au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;RÉFÉRENTIEL&lt;br/&gt;(décembre 2020)&lt;br/&gt;DE CERTIFICATION DES « PRESTATAIRES DE FORMATION À LA PROTECTION DES DONNÉES À CARACTÈRE PERSONNEL »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - A qui s&#39;adresse ce référentiel ?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Ce référentiel constitue la liste des critères auxquels un prestataire de formation devra démontrer sa conformité en vue d&#39;obtenir la certification de prestataire de formation à la protection des données à caractère personnel selon le référentiel de la CNIL.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;II. - Terminologie&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Terme&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Définition&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Apprenant (Bénéficiaire)&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Personne engagée dans un processus d&#39;apprentissage (ISO 29993:2017 [1]).&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Aptitude&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Capacité d&#39;appliquer un savoir et d&#39;utiliser un savoir-faire pour réaliser des tâches et résoudre des problèmes (Guide RNQ [2]).&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Compétence&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Capacité avérée de mettre en œuvre des savoirs, des savoir-faire et des dispositions personnelles, sociales ou méthodologiques dans des situations de travail ou d&#39;études/formations, pour le développement professionnel ou personnel (Guide RNQ).&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Objectifs de formation&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Enoncé des aptitudes et compétences, visées et évaluables, qui seront acquises au cours de la formation (Guide RNQ).&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Commanditaire de la formation&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Organisation ou individu qui fait l&#39;acquisition de services de formation pour le compte d&#39;apprenants, qui leur assure un soutien financier ou autre, ou qui a un intérêt direct dans le résultat de l&#39;apprentissage (ISO 29993:2017).&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prestataire de services de formation (Prestataire)&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Organisme fournissant des services de formation en dehors du cadre de l&#39;enseignement formel, incluant tous les collaborateurs impliqués dans la fourniture du service de formation (ISO 29993:2017).&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Service de formation (Formation/Prestation)&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Séquence d&#39;activités conçue pour permettre l&#39;apprentissage (ISO 29993:2017)&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Formateur&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Personne qui travaille avec les apprenants pour les aider dans leur apprentissage (ISO 29993:2017).&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Méthodes mobilisées&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Modalités pédagogiques et/ou moyens et/ou outils utilisés pour mener à bien la prestation dispensée (Guide RNQ).&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Modalités d&#39;évaluation&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Moyens mobilisés pour mesurer à l&#39;aide de critères objectifs les acquis du bénéficiaire en cours et/ou à la fin de la prestation (Guide RNQ).&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Concepteur du contenu des formations (Concepteur)&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Personne chargée par le prestataire de la conception et de l&#39;adaptation du contenu de la formation et des méthodes mobilisées.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Concepteurs des modalités d&#39;évaluation (Concepteur)&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;Personne chargée par le prestataire de la conception des modalités d&#39;évaluation.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;note&#39;&gt;&lt;br/&gt;(1) ISO/IEC 29993 - Services de formation fournis en dehors du cadre de l&#39;enseignement formel - Exigences de services.&lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;note&#39;&gt;&lt;br/&gt;(2) https://travail-emploi.gouv.fr/demarches-ressources-documentaires/documentation-et-publications-officielles/guides/guide-referentiel-national-qualite.&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;III. - Critères du référentiel&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;bottom&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1. Exigences générales&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;C01. Le prestataire est en conformité avec les critères du référentiel national qualité mentionné à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000037371633&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L6316-3 (VD)&#39;&gt;article L. 6316-3 du code du travail&lt;/a&gt; pour ses actions de formation concourant au développement des compétences.&lt;br/&gt;Lorsque le prestataire ne dispose pas d&#39;une certification, selon le référentiel national qualité, en cours de validité pour ses actions de formation concourant au développement des compétences, le prestataire est en mesure de démontrer que chaque exigence de celui-ci est respectée pour les formations à la protection des données qu&#39;il propose.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;C02. Lorsque le prestataire fait appel à la sous-traitance ou au portage salarial, il s&#39;assure du respect des critères du présent référentiel par le sous-traitant ou le salarié porté, préalablement à la première prestation et ensuite, à des fréquences régulières établies par le prestataire.&lt;br/&gt;Note : cela n&#39;implique pas une obligation de certification des sous-traitants.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;C03. Le prestataire définit, met en œuvre et maintient à jour des procédures permettant de démontrer le respect des règles relatives à la protection des données pour les traitements qu&#39;il met en œuvre dans le cadre de son activité de formation à la protection des données à caractère personnel.&lt;br/&gt;Est notamment couverte par ces procédures la mise en œuvre des mesures de protection des données dans le cadre des traitements de données réalisés pour :&lt;br/&gt;- l&#39;évaluation des compétences des intervenants et des apprenants ;&lt;br/&gt;- les actions de communication du prestataire à destination du public.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;2. Exigences relatives à l&#39;information du public sur les formations proposées&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;C04. Le prestataire conçoit et propose au moins une formation à la protection des données qui couvre la totalité des objectifs du référentiel général d&#39;aptitudes et de compétences figurant en annexe 1.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;C05. Lorsque le prestataire propose une formation qui ne couvre pas à la totalité des objectifs du référentiel général d&#39;aptitudes et de compétences figurant en annexe 1, il informe les apprenants et leur commanditaire de ces exclusions et des prérequis qui en découlent.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;3. Exigences relatives à l&#39;identification des besoins et des objectifs de formation&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;C06. Le prestataire définit les objectifs de chaque formation en termes d&#39;acquis d&#39;aptitudes et de compétences.&lt;br/&gt;Le cas échéant, ces acquis d&#39;aptitudes et de compétences précisent ou complètent le référentiel en annexe 1.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;C07. Le prestataire définit et met en place une procédure permettant de recueillir et d&#39;analyser les besoins de formation, en matière de protection de données, des apprenants et de leur commanditaire, en vue d&#39;identifier des objectifs de formation.&lt;br/&gt;Lorsqu&#39;une demande de formation porte sur une prestation préexistante, le prestataire :&lt;br/&gt;- s&#39;assure que les objectifs de cette formation sont adaptés au besoin des apprenants et du commanditaire ;&lt;br/&gt;- recueille leurs besoins spécifiques en fonction desquels il peut proposer d&#39;intégrer à la formation des objectifs complémentaires.&lt;br/&gt;Note : cela n&#39;implique pas l&#39;obligation de concevoir ou d&#39;adapter une prestation préexistante à tous les objectifs identifiés à l&#39;occasion du recueil du besoin. En revanche, si la prestation n&#39;est pas totalement adaptée aux besoins exprimés par les apprenants et leur commanditaire, ceux-ci doivent être informés des objectifs qui ne seront pas couverts par la formation proposée.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;C08. Lorsque les objectifs d&#39;une formation visent spécifiquement un secteur d&#39;activité, une thématique particulière ou un type particulier d&#39;opération de traitement de données, le prestataire identifie les compétences spécifiques nécessaires à la conception, à l&#39;adaptation et à la réalisation de cette formation.&lt;br/&gt;Note : la liste informative des secteurs d&#39;activité, des thématiques particulières et des types particuliers d&#39;opération de traitement de données publiée par la CNIL peut être utilisée à cette fin.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;C09. Le prestataire qui décide de concevoir une formation préparant à une certification de compétences approuvée par la CNIL prend en compte les critères de cette certification lors de la définition des objectifs de la formation.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;4. Exigences relatives à la conception des formations&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;C10. Le prestataire établit le contenu des formations et les méthodes mobilisées, qui incluent une dimension théorique et pratique, en tenant compte des objectifs convenus avec les apprenants et leur commanditaire lors de la phase d&#39;analyse des besoins.&lt;br/&gt;Lorsque le prestataire conçoit une formation dont les objectifs portent sur un secteur spécifique, une thématique particulière ou un type particulier d&#39;opération de traitement de données, il prend en compte les référentiels applicables publiés par la CNIL et le Comité européen de la protection des données.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;C11. Le prestataire élabore et documente les modalités d&#39;évaluation de l&#39;atteinte par les apprenants des objectifs de chaque formation.&lt;br/&gt;En particulier, le prestataire s&#39;assure que les modalités d&#39;évaluation couvrent la totalité des objectifs de chaque formation.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;C12.Le prestataire réalise une veille de l&#39;actualité en matière de protection des données, de la législation applicable à la protection des données et de l&#39;état de l&#39;art en matière de sécurité de l&#39;information.&lt;br/&gt;Le prestataire identifie régulièrement les formations impactées par les nouveautés identifiées.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;C13. Le prestataire revoit et met à jour le contenu des formations en fonction :&lt;br/&gt;- de l&#39;évolution des besoins et des retours des apprenants et de leur commanditaire ;&lt;br/&gt;- du résultat des évaluations des apprenants ;&lt;br/&gt;- de l&#39;actualité en matière de protection des données : lignes directrices du Comité européen de la protection des données, référentiels élaborés par la CNIL, communications et mesures correctives de la CNIL, etc. ;&lt;br/&gt;- de l&#39;évolution de la législation en matière de protection des données ;&lt;br/&gt;- du développement des techniques en matière de sécurité de l&#39;information ;&lt;br/&gt;- de l&#39;évolution des menaces en matière de sécurité de l&#39;information.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;C14. Le prestataire s&#39;assure que le contenu des formations a été actualisé depuis moins de 3 mois au moment de leur réalisation.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;C15. Lors de la modification ou de l&#39;adaptation des objectifs d&#39;une formation, le prestataire s&#39;assure que le contenu de cette formation et les modalités d&#39;évaluation restent adéquats.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;C16. Le prestataire mobilise des concepteurs qui disposent des compétences nécessaires à l&#39;atteinte des objectifs identifiés, notamment s&#39;agissant des secteurs spécifiques et des thématiques particulières ou types particuliers d&#39;opérations de traitement.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;C17. Le prestataire s&#39;assure que les évolutions du contenu de chaque formation et des modalités d&#39;évaluation font l&#39;objet d&#39;un suivi qui permet la maîtrise des modifications, par exemple par contrôle des versions.&lt;br/&gt;Le prestataire documente l&#39;objet des modifications apportées, la date d&#39;application de ses modifications et leurs auteurs.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;5. Exigences relatives à la préparation et à l&#39;adaptation des formations aux apprenants&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;C18. Lorsque la demande de formation porte sur une prestation préexistante, le prestataire adapte le contenu de la formation aux objectifs complémentaires convenus avec les apprenants et leur commanditaire lors de la phase d&#39;analyse des besoins.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;C19. Le prestataire mobilise des formateurs qui disposent des compétences nécessaires à l&#39;atteinte des objectifs identifiés, notamment s&#39;agissant des secteurs spécifiques et des thématiques particulières/types particuliers d&#39;opérations de traitement, et en prenant en compte les besoins des apprenants.&lt;br/&gt;Lorsque le prestataire souhaite faire appel à des intervenants qui ne remplissent pas les critères de compétences des formateurs du présent référentiel (intervenant « hors critères »), ou que l&#39;organisme n&#39;est pas en mesure de démontrer le respect de ces critères pour ces intervenants, il s&#39;assure que les interventions concernées font l&#39;objet d&#39;une évaluation par un formateur répondant aux critères de compétences du présent référentiel (formateur « qualifié »).&lt;br/&gt;Cette évaluation vise à analyser la pertinence de l&#39;intervention pour l&#39;atteinte des objectifs de la formation, en complément des interventions réalisées par les formateurs mobilisés pour la prestation. Pour les interventions régulières, cette évaluation est renouvelée tous les ans.&lt;br/&gt;Note : tout recours à des intervenants « hors critères » doit être justifié par une intervention nécessitant un profil d&#39;intervenant spécifique.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;6. Exigences relatives aux conditions de réalisation des formations&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;C20. Le prestataire tient une liste des sessions de formations à la protection des données qui ont été réalisées. Cette liste inclut notamment la date, la référence de la formation, le nom des intervenants et le nombre d&#39;apprenants ayant terminé la formation.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;7. Exigences relatives aux compétences des intervenants&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;C21. Le prestataire s&#39;assure que son personnel possède les compétences requises pour recueillir les besoins des apprenants et de leur commanditaire, définir les objectifs des formations demandées et identifier les secteurs spécifiques, les thématiques particulières ou les types particuliers d&#39;opérations de traitement.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;C22. Le prestataire s&#39;assure que les concepteurs du contenu des formations, les concepteurs des modalités d&#39;évaluation et les formateurs ont une expérience professionnelle qui inclut :&lt;br/&gt;- (profil « technique ») au moins 3 ans dans des postes ou des fonctions dédiées à la conception, ou à l&#39;évaluation ou à la mise en œuvre de mesures relatives à la sécurité de l&#39;information ; ou&lt;br/&gt;- (profil « juridique ») au moins 3 ans dans des postes ou des fonctions dédiées à l&#39;analyse, ou à l&#39;évaluation ou à la mise en œuvre de la réglementation applicable à la protection des données à caractère personnel.&lt;br/&gt;Lorsqu&#39;une formation est conçue ou réalisée par un unique intervenant, le prestataire s&#39;assure que cet intervenant dispose d&#39;une expérience professionnelle qui permet de justifier d&#39;une expérience correspondant à la fois aux profils « technique » et « juridique » définis par le présent référentiel.&lt;br/&gt;Le prestataire s&#39;assure que cette expérience professionnelle n&#39;est pas antérieure à 2 ans au moment de l&#39;intervention.&lt;br/&gt;Note : les expériences professionnelles acquises en tant que stagiaire ou apprentis ne sont pas comptabilisées.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;C23. Le prestataire s&#39;assure que les concepteurs et les formateurs justifient :&lt;br/&gt;- a minima d&#39;un diplôme en droit de niveau master 2 ou équivalent ; ou&lt;br/&gt;- a minima d&#39;un diplôme de niveau master 2 ou équivalent dans le domaine de l&#39;informatique, des systèmes d&#39;information ou de la cybersécurité ; ou&lt;br/&gt;- d&#39;une formation diplômante relative à la protection des données à caractère personnel.&lt;br/&gt;A défaut de justifier d&#39;un de ces diplômes, les concepteurs et les formateurs doivent justifier au titre de la validation des acquis de l&#39;expérience dans le contexte de ce référentiel :&lt;br/&gt;- d&#39;une expérience professionnelle à plein temps d&#39;au moins 5 ans dans des postes ou des fonctions dédiées à la conception, ou à l&#39;évaluation ou à la mise en œuvre de mesures relative à la sécurité de l&#39;information ; ou&lt;br/&gt;- d&#39;une expérience professionnelle à plein temps d&#39;au moins 5 ans dans des postes ou des fonctions dédiées à l&#39;analyse, ou à l&#39;évaluation, ou à la mise en œuvre de la réglementation applicable à la protection des données à caractère personnel.&lt;br/&gt;Note : s&#39;agissant des compétences des concepteurs et des formateurs, les critères d&#39;expérience professionnelle (C22), de formation ou de validation d&#39;acquis d&#39;expérience (C23), d&#39;expérience pédagogique (C24) et d&#39;entretien des connaissances (C25) sont cumulatifs : le prestataire doit être en capacité de démontrer que ces critères sont individuellement respectés pour chacun de ces intervenants.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;C24. Le prestataire s&#39;assure que les concepteurs et les formateurs :&lt;br/&gt;- ont conçu ou animé une formation diplômante ; ou&lt;br/&gt;- ont conçu ou animé une formation réalisée par un prestataire certifié selon le présent référentiel (ou labelisée par la CNIL) ; ou&lt;br/&gt;- font l&#39;objet d&#39;une évaluation de leurs aptitudes pédagogiques à l&#39;occasion de leur première intervention dans le cadre d&#39;une formation à la protection des données.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;C25. Le prestataire s&#39;assure que les concepteurs et formateurs entretiennent leurs connaissances en matière de protection des données.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;C26. Le prestataire fixe les critères permettant d&#39;identifier les compétences des concepteurs et formateurs en matière de protection des données à caractère personnel dans les secteurs spécifiques, pour les thématiques particulières ou les types particuliers d&#39;opérations de traitement pour lesquels il souhaite répondre aux besoins de formation.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;8. Exigences relatives au recueil des appréciations et la prise en compte des réclamations&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;C27. Le prestataire définit et met en place une procédure pour recueillir et traiter le retour des apprenants, sur les ressources mobilisées (documentaires et humaines) ainsi que sur la capacité de la formation à répondre à leurs besoins et aux objectifs identifiés.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;C28. Le prestataire définit et met en place une procédure destinée à recueillir et traiter les réclamations concernant l&#39;activité de formation à la protection des données à caractère personnel.&lt;br/&gt;Le prestataire accuse réception des réclamations. Il répond aux demandeurs et tient les plaignants informés de la conclusion du traitement de leur réclamation dans un délai maximum de 2 mois à compter de la date de réception de leur envoi et les informe, au cours de cette période, de l&#39;évolution du traitement de leur demande ou de leur réclamation.&lt;br/&gt;Lorsque le traitement de la réclamation est complexe, ce délai peut être prolongé. Dans ce cas, le prestataire informe le plaignant du délai supplémentaire au terme duquel une réponse lui sera transmise et des motifs qui justifient ce délai supplémentaire. Il informe le plaignant de cette prolongation dans le mois suivant réception de la réclamation.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;C29. Le prestataire désigne une personne chargée de faire office de point de contact pour la CNIL sur les questions relatives à la certification.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;IV. - Annexe 1 : Référentiel général d&#39;aptitudes et de compétences&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1. La protection des données, ses notions clés et ses acteurs&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;AC01. La formation permet de connaître et de comprendre les notions de :&lt;br/&gt;- Données à caractère personnel ;&lt;br/&gt;- Catégories particulières de données à caractère personnel ;&lt;br/&gt;- Données relatives aux condamnations pénales et aux infractions ;&lt;br/&gt;- Traitement de données à caractère personnel ;&lt;br/&gt;- Fichier ;&lt;br/&gt;- Responsable de traitement ;&lt;br/&gt;- Sous-traitant ;&lt;br/&gt;- Destinataire ;&lt;br/&gt;- Tiers autorisé ;&lt;br/&gt;- Droits des personnes ;&lt;br/&gt;- Profilage ;&lt;br/&gt;- Anonymisation ;&lt;br/&gt;- Pseudonymisation ;&lt;br/&gt;- Authentification ;&lt;br/&gt;- Habilitation ;&lt;br/&gt;- Journalisation ;&lt;br/&gt;- Archivage ;&lt;br/&gt;- Chiffrement.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;AC02. La formation permet d&#39;identifier les traitements de données à caractère personnel.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;AC03. La formation permet de connaître et de comprendre les principes permettant qualifier les parties prenantes à un traitement (responsables de traitement, les responsables conjoints, les sous-traitants, destinataires).&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;AC04. La formation permet de connaître et de comprendre les différentes missions des autorités de contrôle et du Comité européen de la protection des données.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;AC05. La formation permet de connaître et de comprendre le champ d&#39;application matériel et territorial du règlement européen de la protection des données.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;AC06. La formation permet de connaître et de comprendre l&#39;articulation entre les textes relatifs à la protection des données et les autres sources de droit.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;AC07. La formation permet de connaître et de comprendre les principes applicables aux transferts de données hors de l&#39;Union européenne et de l&#39;Espace économique européen (EEE).&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;AC08. La formation permet d&#39;identifier l&#39;existence de transferts hors de l&#39;Union européenne et de connaître les différents instruments juridiques permettant de les encadrer.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;2. Les principes de la protection des données&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;AC09. La formation permet de connaître et de comprendre les conditions de licéité d&#39;un traitement.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;AC10. La formation permet de connaître et de comprendre les conditions applicables au consentement.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;AC11. La formation permet de connaître et de comprendre le principe finalité et d&#39;identifier un détournement de finalités.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;AC12. La formation permet de connaître et de comprendre le principe de proportionnalité et de pertinence des données.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;AC13. La formation permet de connaître et de comprendre les conditions applicables aux traitements portant sur des catégories particulières de données.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;AC14. La formation permet de connaître et de comprendre le principe de durée de conservation des données.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;AC15. La formation permet de connaître et de comprendre les principes de sécurité et de confidentialité des données et permet de qualifier un incident de sécurité en violation de données à caractère personnel.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;AC16. La formation permet de connaître et de comprendre le principe de transparence des informations et des communications avec les personnes concernées par un traitement.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;AC17. La formation permet de connaître et de comprendre les droits dont disposent les personnes concernées ainsi que leurs modalités d&#39;exercice :&lt;br/&gt;- le droit d&#39;accès ;&lt;br/&gt;- le droit de rectification ;&lt;br/&gt;- le droit à l&#39;effacement ;&lt;br/&gt;- le droit à la limitation du traitement ;&lt;br/&gt;- le droit à la portabilité ;&lt;br/&gt;- le droit d&#39;opposition.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;AC18. La formation permet de connaître et de comprendre le principe d&#39;exactitude des données.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;3. Les responsabilités des acteurs&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;AC19. La formation permet de connaître et de comprendre le principe de responsabilité (« accountability »/redevabilité) et les mesures organisationnelles, règles internes et outils de la conformité permettant de s&#39;assurer et de démontrer que les règles relatives à la protection des données sont respectées.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;AC20. La formation permet d&#39;identifier des mesures de protection des données dès la conception et par défaut.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;AC21. La formation permet de connaître et de comprendre les obligations incombant aux responsables de traitement et le principe de responsabilité conjointe.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;AC22. La formation permet de connaître et de comprendre les obligations incombant aux sous-traitants.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;4. Le DPO et les outils de la conformité&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;AC23. La formation permet de connaître et de comprendre la méthodologie de l&#39;analyse d&#39;impact relative à la protection des données.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;AC24. La formation permet de connaître et de comprendre les fonctions et missions du délégué à la protection des données.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;AC25. La formation permet de comprendre le contenu du registre d&#39;activités de traitement (responsable de traitement), du registre des catégories d&#39;activités de traitement (sous-traitant) et du registre des violations de données.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;AC26. La formation permet de connaître et de comprendre les garanties apportées par les codes de conduite et les mécanismes de certification lorsqu&#39;ils sont approuvés par une autorité ou par le Comité européen de la protection des données.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;5. Sources de veille&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;AC27. La formation permet de connaître les moyens permettant de s&#39;informer sur l&#39;actualité et la jurisprudence en matière de protection des données.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;AC28. La formation permet de connaître les moyens permettant de s&#39;informer sur l&#39;état de l&#39;art en matière de sécurité de l&#39;information.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-16T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043134648"></link>
    <author>
      <name>Commission nationale de l&#39;informatique et des libertés</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Délibération n° 2020-135 du 17 décembre 2020 portant avis sur un projet de décret modifiant le décret n° 2020-650 du 29 mai 2020 relatif au traitement de données dénommé « StopCovid » (demande d&#39;avis n° 20020446)</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:43+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043131271</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après avoir entendu Mme Marie-Laure DENIS, Présidente, en son rapport, et M. Benjamin TOUZANNE, commissaire du Gouvernement, en ses observations,&lt;br/&gt;Emet l&#39;avis suivant :&lt;br/&gt;La Commission a été saisie en urgence, par le ministre des solidarités et de la santé, d&#39;une demande d&#39;avis relative à un projet de décret modifiant le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041936881&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-650 du 29 mai 2020 (V)&#39;&gt;décret n° 2020-650 du 29 mai 2020&lt;/a&gt; relatif au traitement de données dénommé « StopCovid ». Le projet de décret vise à faire évoluer les conditions de mise en œuvre des traitements de données nécessaires au fonctionnement de l&#39;application désormais dénommée « TousAntiCovid », notamment dans la perspective d&#39;un nouveau déconfinement et de la réouverture de certains établissements recevant du public (ERP).&lt;br/&gt;Les évolutions envisagées visent principalement à introduire dans l&#39;application « TousAntiCovid » un dispositif numérique d&#39;enregistrement des visites dans de tels lieux, afin de faciliter l&#39;alerte des personnes les ayant fréquentés sur une plage horaire similaire à celle d&#39;une ou de plusieurs personnes ultérieurement dépistées ou diagnostiquées positives à la covid-19. Le projet de décret a également vocation à permettre la collecte et le traitement de nouvelles données nécessaires à la lutte contre l&#39;épidémie et à intégrer les évolutions successives de l&#39;application depuis le déploiement de sa version 2.0 en octobre dernier.&lt;br/&gt;Prises dans leur ensemble, ces modifications ont pour effet de faire évoluer l&#39;application vers un portail comprenant plusieurs fonctionnalités reposant, le cas échéant, sur des traitements de données poursuivant des finalités distinctes et dont les modalités de mise en œuvre sont propres à chacune d&#39;entre elles. Le ministère souhaite, pour des raisons de transparence, encadrer l&#39;ensemble des traitements de données susceptibles d&#39;intervenir dans le cadre de l&#39;utilisation de l&#39;application, et non le seul traitement de données de santé ayant rendu nécessaire la prise d&#39;un décret en Conseil d&#39;Etat pris après avis de la Commission. Outre le fait qu&#39;il semble que le décret pourrait gagner en lisibilité, cette saisine appelle les observations suivantes.&lt;br/&gt;S&#39;agissant du dispositif relatif aux codes-QR utilisés dans certains lieux&lt;br/&gt;Ce nouveau dispositif disponible dans l&#39;application « TousAntiCovid » a vocation à alerter les personnes utilisatrices qu&#39;elles ont été présentes dans un lieu clos (ci-après dénommé « lieu contact ») permettant le rassemblement ou la réunion de plusieurs personnes et sur une période pendant laquelle elles auraient pu être contaminées par une ou plusieurs personnes ultérieurement diagnostiquées ou dépistées positives à la covid-19. Il repose sur un protocole dénommé TAC- WARNING (ci-après « TAC- W »), distinct du protocole ROBERT et de la fonctionnalité de suivi des contacts.&lt;br/&gt;En pratique, il repose sur la mise à disposition, par les responsables des ERP, de codes-QR que les personnes sont invitées à scanner, à l&#39;entrée ou à l&#39;intérieur de ces locaux, avec l&#39;application « TousAntiCovid ». Ces codes-QR et la plage d&#39;horaire concernée sont enregistrés dans l&#39;application. Lorsqu&#39;un utilisateur se signale comme positif au virus, l&#39;application adresse au serveur central TAC-W la liste des codes-QR scannés, qui représente donc la liste des ERP qu&#39;il a fréquentés. Cette liste de lieux contacts est enregistrée sur le serveur. Par ailleurs, l&#39;application de chaque utilisateur interroge régulièrement ce serveur central en lui envoyant la liste des codes-QR scannés par celui-ci et, lorsque le serveur TAC-W identifie une concordance entre un des lieux remontés et un lieu contact déjà enregistré, il notifie l&#39;utilisateur qu&#39;il a pu être exposé dans un des lieux qu&#39;il a fréquentés.&lt;br/&gt;La nature de la notification reçue pourra varier en fonction du risque de contamination encouru, calculé par le serveur TAC-W sur la base de préconisations à venir des autorités sanitaires. Ainsi, les personnes ayant fréquenté un lieu pendant la même plage horaire qu&#39;une ou plusieurs personnes déclarées positives seront notifiées en tant que contact à risque modéré. Au-delà d&#39;un certain seuil permettant d&#39;identifier la présence d&#39;un cluster, les utilisateurs pourront être notifiés comme contact à risque élevé comme dans le protocole ROBERT.&lt;br/&gt;Sur la nécessité et la proportionnalité du dispositif&lt;br/&gt;L&#39;introduction d&#39;une telle fonctionnalité doit contribuer à renforcer l&#39;utilité sanitaire de l&#39;application en permettant à un plus grand nombre d&#39;utilisateurs d&#39;être informés des contacts à risques qu&#39;ils ont croisés. Elle a ainsi vocation à compléter la fonctionnalité de suivi des contacts reposant sur l&#39;utilisation de la technologie de communication de proximité « Bluetooth » pour évaluer la proximité entre deux ordiphones, de manière à tenir compte des risques particuliers de contamination liés à la fréquentation des ERP et autres lieux accueillant plusieurs personnes.&lt;br/&gt;Conformément aux recommandations de Santé Publique France, ces lieux sont en effet susceptibles de présenter un risque élevé d&#39;exposition au virus, lorsque les personnes qui les fréquentent ne sont pas en mesure de s&#39;assurer du respect des gestes barrières (salles de sport, restaurants, bars, etc.), ou un risque modéré lorsque ces mesures barrières doivent être mises en œuvre mais qu&#39;une rupture de cette protection y est possible (transports publics, lieux culturels, lieux de culte, etc.).&lt;br/&gt;Au regard de ces éléments, la Commission estime que l&#39;utilité, au stade actuel de la lutte contre l&#39;épidémie, d&#39;un dispositif complémentaire d&#39;identification des contacts à risque de contamination est suffisamment démontrée.&lt;br/&gt;Elle rappelle toutefois que les atteintes aux droits au respect de la vie privée et à la protection des données à caractère personnel doivent non seulement être nécessaires à la poursuite d&#39;un intérêt général, comme cela est le cas en l&#39;espèce, mais également être proportionnées à cet objectif. Elle souligne en outre que l&#39;enregistrement des lieux fréquentés par les personnes révèle des informations relevant de leur vie privée, voire des données sensibles bénéficiant d&#39;un régime de protection spécifique prévu par le règlement général sur la protection des données (RGPD) dans certains cas, comme par exemple en cas de fréquentation de lieux de culte. Le traitement de ces informations, et en l&#39;espèce par les pouvoirs publics, doit donc faire l&#39;objet de la plus grande vigilance.&lt;br/&gt;A cet égard, la Commission relève que l&#39;architecture technique et fonctionnelle du dispositif apporte plusieurs garanties substantielles, de nature à en assurer la proportionnalité. En particulier, le dispositif ne recourt pas à une technologie de géolocalisation ni n&#39;implique le suivi des déplacements des utilisateurs de l&#39;application. Il repose sur la seule conservation dans le serveur central TAC-W de la liste des lieux contacts, sans lien avec un quelconque identifiant d&#39;utilisateur, minimisant ainsi le risque de rattacher l&#39;ensemble des lieux fréquentés à l&#39;utilisateur et de pouvoir ainsi reconstituer un historique de certains de ses déplacements.&lt;br/&gt;En outre, si l&#39;interrogation du serveur central nécessite que l&#39;application d&#39;un utilisateur lui transmette la liste des lieux qu&#39;il a fréquentés associés à un horodatage, cette interrogation ne fait pas intervenir, d&#39;après les éléments fournis par le ministère, d&#39;identifiant de l&#39;application, de la personne ou de son terminal. La Commission relève également que les modalités de stockage et de comparaison des lieux fréquentés font l&#39;objet de mesures visant à limiter les risques d&#39;identification de ces lieux par des tiers. Enfin, la collecte et le traitement de données opérés pour cette fonctionnalité revêtent un caractère temporaire et ces données sont strictement séparées de celles traitées dans le cadre du protocole ROBERT (aucun identifiant commun et des serveurs centraux distincts pour les deux fonctions).&lt;br/&gt;Le ministère a ainsi fait le choix d&#39;une architecture dans laquelle l&#39;application interroge le serveur en envoyant régulièrement l&#39;historique des lieux fréquentés et enregistrés par l&#39;application, et non celui d&#39;une architecture dans laquelle les codes-QR des lieux contacts seraient diffusés par le serveur à tous les utilisateurs, permettant la comparaison, en local, des lieux contacts sur chaque application. Néanmoins, au regard de l&#39;ensemble des éléments, la Commission estime que le dispositif projeté est de nature à réduire les risques que fait peser le traitement de données sur les droits et libertés fondamentaux des personnes concernées et rendent l&#39;atteinte proportionnée à l&#39;utilité estimée du dispositif dans le contexte de la crise sanitaire actuelle.&lt;br/&gt;Elle relève en revanche que l&#39;étendue de la collecte et du traitement de données dont les utilisateurs de l&#39;application feront l&#39;objet est conditionnée à certains choix qui n&#39;ont pas pu être portés à sa connaissance, sur la liste précise des ERP concernés, sur le caractère obligatoire ou non, pour ces établissements, de mettre à disposition un code-QR, ou encore sur l&#39;obligation faite aux personnes concernées d&#39;enregistrer leurs visites afin que celles-ci puissent être alertées en cas de risque de contamination. La Commission n&#39;est donc pas pleinement en mesure d&#39;apprécier la proportionnalité de la collecte envisagée.&lt;br/&gt;Elle prend néanmoins acte des précisions du ministère selon lesquelles, dans l&#39;hypothèse où l&#39;enregistrement des visites constituerait une obligation pour les personnes concernées (clients, visiteurs, employés, etc.), deux dispositifs, l&#39;un numérique (codes-QR), l&#39;autre non numérique (un cahier de rappel par exemple), seraient mis à leur disposition par les responsables des établissements visés. Elle rappelle qu&#39;il s&#39;agit d&#39;une garantie essentielle, dans la mesure où l&#39;utilisation d&#39;une application sur la base du volontariat ne saurait par nature conditionner l&#39;accès à certains lieux, notamment s&#39;agissant d&#39;établissements pouvant recevoir du public (transports en commun, salles de sport, restaurants, bars, etc.). Par ailleurs, elle appelle l&#39;attention du ministère sur la nécessité de s&#39;assurer que tout dispositif alternatif non numérique respecte les normes d&#39;accessibilité, afin de permettre aux personnes en situation de handicap qui n&#39;utiliseraient pas l&#39;application d&#39;accéder aux lieux concernés.&lt;br/&gt;Elle prend également acte de ce que le périmètre précis du dispositif fera prochainement l&#39;objet d&#39;arbitrages par les autorités sanitaires compétentes. Afin de minimiser l&#39;atteinte portée au droit à la protection des données à caractère personnel, la Commission recommande que le caractère obligatoire du dispositif soit, le cas échéant, limité aux seuls ERP présentant un risque élevé. Elle appelle en outre à la plus grande vigilance s&#39;agissant des lieux dont la fréquentation est susceptible de révéler des données faisant l&#39;objet d&#39;une protection particulière, tels les lieux de culte ou les lieux de réunion syndicale ou politique. Elle recommande que le dispositif ne soit pas rendu obligatoire dans ces lieux et que des mesures sanitaires appropriées, complémentaires au dispositif des enquêtes sanitaires de droit commun, soient prévues afin de limiter suffisamment le risque de contamination.&lt;br/&gt;La Commission invite enfin le ministère à prévoir de nouvelles garanties de nature à minimiser davantage les risques de traçage des utilisateurs, telles qu&#39;une limitation de la durée de validité des codes-QR voire l&#39;utilisation de codes à usage unique.&lt;br/&gt;Sur les dispositions du projet de décret&lt;br/&gt;L&#39;intégration du dispositif précité de codes-QR dans l&#39;application « TousAntiCovid » implique la modification du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041936881&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-650 du 29 mai 2020 (V)&#39;&gt;décret n° 2020-650 du 29 mai 2020 susvisé&lt;/a&gt; sur plusieurs points et appelle les observations suivantes de la Commission.&lt;br/&gt;A titre liminaire, la Commission invite le ministère à modifier le second alinéa de l&#39;article 1-I du décret n° 2020-650 précité afin de préciser que le dispositif repose sur deux serveurs centraux distincts.&lt;br/&gt;En premier lieu, il est prévu d&#39;ajouter, au projet d&#39;article 1-II-7° dudit décret, une finalité rendant compte du dispositif de code-QR tel que présenté ci-dessus. La Commission relève que la rédaction projetée est très proche de la finalité d&#39;alerte des cas contacts préexistante du traitement « TousAntiCovid » prévue au 1° des mêmes dispositions, qu&#39;il n&#39;apparaît pas impérativement nécessaire de modifier sur ce point. Elle relève en outre que les spécifications du protocole TAC-W indiquent que l&#39;objectif spécifique de la solution consiste également à permettre l&#39;identification des clusters potentiels dans les lieux clos rassemblant du public. Elle demande dès lors la modification du projet de décret sur ces deux points.&lt;br/&gt;En deuxième lieu, le projet d&#39;article 2-I-12° du décret n° 2020-650 du 29 mai 2020 entend permettre la collecte des « informations relatives à la fréquentation d&#39;un lieu clos permettant le rassemblement ou la réunion de plusieurs personnes obtenues par un QR-code mis à disposition à l&#39;intérieur ou devant ce lieu » et précise que ces informations « sont stockées sur le serveur central en vue d&#39;informer l&#39;utilisateur qu&#39;il a été en contact avec une personne diagnostiquée ou dépistée positive au virus du covid-19 et ayant fréquenté le même lieu durant la même plage horaire ».&lt;br/&gt;A cet égard, la Commission considère que le projet de décret définit trop largement les données collectées dans ce cadre et ne comporte dès lors pas les garanties juridiques de nature à assurer le respect du principe de minimisation des données traitées établi par l&#39;article 5.1.c du RGPD alors même que, conformément aux éléments transmis par le ministère, ces données apparaissent effectivement limitées à ce qui est nécessaire au regard de la finalité. Elle invite ainsi le ministère à modifier le projet de décret afin de préciser les catégories de données collectées au titre de cette nouvelle finalité et prend acte, à cet égard, de l&#39;absence de traitement de l&#39;identifiant de l&#39;application spécifique à chaque utilisateur.&lt;br/&gt;En outre, la rédaction actuelle du projet de décret laisse ouverte la possibilité d&#39;une conservation générale et indifférenciée, au sein du serveur central, des informations relatives à tous les lieux fréquentés par l&#39;ensemble des utilisateurs de l&#39;application. La Commission considère que le projet de décret devrait être modifié afin de préciser, conformément aux éléments transmis par le ministère, que seules les informations relatives aux lieux fréquentés par les utilisateurs qui se sont déclarés positifs dans l&#39;application font l&#39;objet d&#39;un stockage au sein du serveur central. Cet élément constitue en effet, à ses yeux, une garantie substantielle.&lt;br/&gt;En troisième lieu, le projet de décret précise que les données sont conservées sur le serveur central pendant quinze jours à compter de leur enregistrement par l&#39;application de l&#39;équipement mobile de la personne concernée.&lt;br/&gt;Si cette durée n&#39;appelle pas d&#39;observation de la part de la Commission, elle invite le ministère à préciser également dans le projet de décret la durée de conservation des données stockées localement, ainsi que la possibilité offerte à l&#39;utilisateur de l&#39;application de supprimer, à tout moment, un lieu visité de son historique, directement depuis son terminal.&lt;br/&gt;Sur l&#39;information des personnes concernant le dispositif relatif aux codes-QR&lt;br/&gt;Il est prévu que les personnes concernées soient informées du dispositif sur place, via un affichage sur les lieux concernés, ainsi qu&#39;en ligne au sein de l&#39;application « TousAntiCovid » et sur le site web dédié à l&#39;application.&lt;br/&gt;Elle précise qu&#39;une information, compréhensible par le plus grand nombre, devra être placée à l&#39;endroit du code-QR afin que les personnes soient en mesure de comprendre ce à quoi elle se rattache. Enfin, la Commission recommande, afin d&#39;assurer l&#39;homogénéité et la conformité de ces mesures d&#39;information aux articles 12 et 13 du RGPD, que des modèles d&#39;affichage standardisés et adaptés aux différents cas d&#39;usage soient mis à la disposition des établissements concernés au sein de la plateforme permettant de générer les codes-QR.&lt;br/&gt;Sur les mesures de sécurité&lt;br/&gt;A titre liminaire, la Commission souligne la prise en compte effective des principes de protection des données et de sécurité dès la conception du dispositif, qui apparaissent comme des préoccupations constantes des concepteurs de l&#39;application. Toutefois, compte tenu des délais très contraints dans lesquels elle a été amenée à se prononcer, son analyse a particulièrement porté sur le dispositif envisagé à court terme, même si l&#39;évolution de TAC-W vers un protocole qualifié de « dynamique » offrira de meilleures garanties en termes de protection des données et de sécurité, sous réserve de ses conditions de mise en œuvre effectives.&lt;br/&gt;A cet égard, la Commission rappelle que la publication de la documentation technique et du code informatique des nouvelles fonctionnalités du dispositif ainsi que la prise en compte des commentaires de la communauté scientifique permettront l&#39;amélioration continue du dispositif et la correction d&#39;éventuelles vulnérabilités, visant à garantir la sécurité des données. Elle invite donc le ministère à poursuivre et amplifier la démarche d&#39;ouverture encadrant la mise en œuvre initiale de StopCovid.&lt;br/&gt;La Commission considère qu&#39;un tel dispositif doit, en particulier, prévenir tout détournement de la finalité épidémiologique et tout abus de l&#39;infrastructure envisagée. Ainsi, compte tenu du rôle clé joué par les serveurs centraux pour le suivi de contacts et la gestion des lieux contacts, elle estime nécessaire que des mesures de sécurité organisationnelles et techniques adaptées soient mises en place afin notamment de prévenir tout acte malveillant sur cet environnement.&lt;br/&gt;La Commission prend acte que les deux protocoles ROBERT et TAC-W fonctionnent indépendamment, avec notamment une séparation logique des flux et des serveurs respectifs, afin que les données de chacun des protocoles ne puissent pas être reliées, et d&#39;éviter tout risque d&#39;inférence d&#39;information.&lt;br/&gt;Elle relève que le protocole envisagé ne prévoit pas que le serveur central connaisse précisément les lieux fréquentés par les personnes déclarées positives. Toutefois, le serveur collecte les identifiants uniques et aléatoires contenus dans les codes QR remontés lorsqu&#39;un utilisateur se déclare positif dans l&#39;application. Bien que la table de correspondance entre cet identifiant aléatoire et le nom ou la localisation de l&#39;établissement ne semble pas être connue par le serveur, cette information existe par ailleurs et pourrait donc être reliée aux données stockées sur le serveur, ce qui serait susceptible d&#39;affaiblir le niveau de sécurité global du traitement.&lt;br/&gt;A cet égard, la Commission relève que lors de la remontée des historiques de lieux fréquentés d&#39;un utilisateur qui se déclare positif, le serveur applique une fonction de hachage à l&#39;identifiant du lieu contact, en utilisant l&#39;algorithme SHA256 et en l&#39;associant à différentes valeurs d&#39;un paramètre, de façon semblable à un sel, sans que cette mise en œuvre corresponde à l&#39;état de l&#39;art en la matière pour éviter les rapprochements. Si la Commission comprend de cette pratique qu&#39;elle vise à limiter les possibilités pour des tiers de réidentifier les lieux fréquentés par les utilisateurs, elle invite le ministère à mettre en place, sans tarder, des mesures encore plus efficaces, telles que le recours à des codes-QR dynamiques, dont l&#39;usage est d&#39;ores et déjà prévu par le ministère et qui pourrait améliorer substantiellement la sécurité des données traitées.&lt;br/&gt;Par ailleurs, elle rappelle que tout échange de données entre application et serveur doit être sécurisé, par exemple en mettant en œuvre des algorithmes cryptographiques à l&#39;état de l&#39;art, et qu&#39;il doit s&#39;effectuer de manière robuste de telle sorte que la simple observation de la communication ne permet pas d&#39;inférer des informations sur les utilisateurs de l&#39;application. La Commission recommande également que les données stockées sur le serveur et celles stockées sur le terminal de l&#39;utilisateur soient chiffrées à l&#39;aide d&#39;un algorithme cryptographique à l&#39;état de l&#39;art. Elle rappelle à cet égard que les clés de chiffrement devront avoir une taille suffisante et devront être gérées dans des conditions permettant d&#39;en assurer la confidentialité.&lt;br/&gt;Enfin, afin de prévenir l&#39;accès à l&#39;historique des lieux enregistrés localement, par des personnes autres que l&#39;utilisateur de l&#39;application, la Commission recommande la mise en œuvre dans l&#39;application mobile de mécanismes de restriction d&#39;accès adéquats.&lt;br/&gt;Sur les autres modifications apportées au &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041936881&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-650 du 29 mai 2020 (V)&#39;&gt;décret n° 2020-650 du 29 mai 2020&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;S&#39;agissant de la priorisation des cas contacts dans l&#39;accès aux examens ou aux tests de dépistage&lt;br/&gt;Le projet d&#39;article 1-II-4° du décret n° 2020-650 du 29 mai 2020 entend permettre aux utilisateurs de l&#39;application ayant le statut de « contacts à risque de contamination » de bénéficier d&#39;un examen ou d&#39;un test de dépistage dans des conditions de réalisation prioritaire.&lt;br/&gt;A cet égard, la Commission rappelle que le fait de télécharger et d&#39;utiliser l&#39;application « TousAntiCovid » n&#39;emporte pas, de facto, la possibilité de bénéficier d&#39;un accès prioritaire à ces examens, seuls les utilisateurs notifiés comme contacts à risques étant concernés par ce caractère prioritaire. Elle relève en outre que la modification projetée du décret s&#39;inscrit dans le cadre de la doctrine de priorisation mise en place par le ministère au cours de ces derniers mois, pour faire face à l&#39;accroissement du nombre de personnes se présentant dans les laboratoires de biologie médicale pour se faire dépister, en priorisant le dépistage des « cas-contacts ».&lt;br/&gt;Dès lors que cet accès prioritaire ne sera pas réservé aux utilisateurs de l&#39;application, mais ouvert à tous les « cas-contacts », la Commission estime que ce dispositif ne saurait remettre en cause le caractère volontaire de l&#39;utilisation de l&#39;application. Il est néanmoins nécessaire que l&#39;information fournie, notamment dans l&#39;application elle-même, soit sans ambiguïté sur le fait que la priorité est attachée à la qualité de « cas-contact » et non à l&#39;utilisation de l&#39;application par elle-même.&lt;br/&gt;S&#39;agissant de l&#39;élargissement des fonctionnalités proposées par l&#39;application&lt;br/&gt;Les projets d&#39;article 1-II-6° et 1-II-8° du décret n° 2020-650 du 29 mai 2020 permettent d&#39;élargir les finalités du traitement de données afin d&#39;y intégrer les nouvelles fonctionnalités de l&#39;application « TousAntiCovid » successivement mises en œuvre depuis le déploiement de la version 2.0. Ils prévoient ainsi que le traitement de données a notamment pour finalités :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- d&#39;informer les utilisateurs sur la circulation du virus au niveau national et local (lorsque l&#39;utilisateur renseigne un code postal dans ce dernier cas), sur les mesures ou actions de promotion, de prévention et d&#39;éducation pour la santé ainsi que sur les données d&#39;utilisation de l&#39;application et de les orienter vers d&#39;autres outils numériques mis en œuvre pour la gestion de l&#39;épidémie ;&lt;br/&gt;- de permettre aux personnes utilisatrices de l&#39;application de stocker des données à caractère personnel sur leur ordiphone en vue de générer des justificatifs requis par les autorités publiques. Pour ce faire, des données telles que le nom, le prénom et l&#39;adresse sont enregistrées sur le terminal pour ne pas avoir à être renseignées à chaque génération d&#39;un nouveau justificatif.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La Commission s&#39;interroge sur la nécessité d&#39;encadrer de tels traitements par décret. D&#39;une part, l&#39;administration les a déjà mis en œuvre dans le cadre de l&#39;application « TousAntiCovid » et certains sites internet d&#39;administration proposent, par ailleurs, des fonctionnalités similaires (notamment pour permettre de générer des justificatifs), sans être pour autant prévus par des textes règlementaires. D&#39;autre part, les données personnelles étant stockées et traitées uniquement localement, à la discrétion et pour le compte du seul utilisateur, il ne semble pas que les autorités publiques soient responsables de ces traitements, la seule mise à disposition d&#39;un logiciel au public ne constituant pas la mise en œuvre d&#39;un traitement de données à caractère personnel. En ce sens, il convient de relever que les dispositions du décret relatives à ces traitements ne sont pas conformes aux exigences de la Commission (durée de conservation, liste des destinataires, etc.) mais qu&#39;il n&#39;apparaît pas opportun de réglementer ces aspects qui, dans le cadre du fonctionnement du logiciel en cause, doivent rester à la discrétion du particulier qui utilise l&#39;application.&lt;br/&gt;La Commission prend acte du fait que le Gouvernement souhaite faire de la mise à disposition de ces outils au public une obligation pour l&#39;administration, édictée par le projet de décret. Elle relève les garanties prévues par le ministère s&#39;agissant de ces finalités, dans une logique de minimisation des données et de protection des données dès la conception et par défaut. Ainsi, les données susceptibles d&#39;être collectées tant pour l&#39;obtention d&#39;informations sanitaires relatives à un lieu d&#39;intérêt (identifié par le code postal) que pour la génération des attestations de déplacement dérogatoires seront stockées sur l&#39;ordiphone de l&#39;utilisateur et ne feront l&#39;objet d&#39;aucun traitement sur le serveur central. En outre, conformément au principe de limitation de la conservation des données, le code postal renseigné pour obtenir des informations locales sur la situation sanitaire ne sera pas conservé et le code-QR permettant de disposer d&#39;une attestation dérogatoire de déplacement ne peut être conservé plus de vingt-quatre heures à compter de sa date de validité. Les données renseignées par l&#39;utilisateur sur les sites et applications référencées au sein de « TousAntiCovid » ne font l&#39;objet d&#39;aucun traitement de données dans le cadre de l&#39;application.&lt;br/&gt;Sur la réalisation d&#39;analyses statistiques&lt;br/&gt;Le projet d&#39;article 1-II-5° du décret n° 2020-650 du 29 mai 2020 a pour objet de préciser la finalité statistique attribuée au traitement en mentionnant la réalisation d&#39;« analyses statistiques à partir des données anonymes issues de l&#39;application afin adapter les mesures de gestion nécessaires pour faire face à l&#39;épidémie ».&lt;br/&gt;D&#39;après les éléments transmis par le ministère, ces analyses statistiques ne constituent ni des traitements à des fins de recherche, d&#39;études et d&#39;évaluation dans le domaine de la santé, ni des traitements visant à adapter les mesures de gestion nécessaires à la lutte contre l&#39;épidémie. Dans la mesure où elles ont pour seule vocation l&#39;amélioration des performances de l&#39;application, la Commission demande que le projet de décret soit précisé sur ce point et sur les données effectivement traitées à cette fin.&lt;br/&gt;Dans l&#39;hypothèse où l&#39;élaboration de telles statistiques nécessiteraient la mise en œuvre d&#39;opérations de lecture ou d&#39;écriture sur le terminal de l&#39;utilisateur, la Commission rappelle que celles-ci pourront être exemptées de consentement sous la réserve que ces opérations soient conformes à l&#39;article 5 des lignes directrices de la Commission relatives aux « cookies et autres traceurs ». A défaut, le consentement devra être recueilli, conformément à l&#39;article 82 de la loi du 6 janvier 1978 modifiée.&lt;br/&gt;Par ailleurs, le projet d&#39;article 2-I-6° bis du décret n° 2020-650 du 29 mai 2020 prévoit que pourront être collectées « la date de la remontée de l&#39;historique de proximité des contacts à risque de contamination par le virus du covid-19, la date de la dernière notification du statut « contact à risque de contamination » et, le cas échéant, la date d&#39;apparition du premier symptôme et la date du prélèvement positif ».&lt;br/&gt;Tout d&#39;abord, la Commission prend acte des précisions apportées par le ministère selon lesquelles de telles données ne seront utilisées que dans le cadre de la réalisation des analyses statistiques précédemment évoquées. A cet égard, elle recommande au ministère que le projet de décret soit explicité sur ce point.&lt;br/&gt;La Commission relève que ces données, transmises au serveur central au moment de la remontée de l&#39;historique de proximité des contacts à risque de contamination, ne sont pas liées aux identifiants des personnes effectivement contaminées, ce qui apparait une mesure de minimisation protectrice de la vie privée des personnes concernées.&lt;br/&gt;Sur la collecte de nouvelles données pour la fonctionnalité de suivi des contacts via la technologie « Bluetooth »&lt;br/&gt;Le projet de décret entend permettre la collecte de nouvelles données dans le cadre de la fonctionnalité de suivi des contacts via la technologie « Bluetooth ». Le projet d&#39;article 2-I-7° du décret n° 2020-650 du 29 mai 2020 autorise le traitement de la date de dernier contact des utilisateurs à l&#39;une des personnes diagnostiquées ou dépistées positives à la covid-19 ou une approximation de cette dernière à plus ou moins un jour.&lt;br/&gt;Selon le ministère, le traitement de cette donnée, inférée à partir des contacts remontés par l&#39;application, à vocation à améliorer la précision des recommandations formulées à l&#39;utilisateur notifié s&#39;agissant, d&#39;une part, de la période à respecter pour se faire dépister suite au dernier contact et, d&#39;autre part, de la période durant laquelle ce dernier doit rester isolé. En effet, à ce jour, la date préconisée est celle de la notification qui reste dépendante du délai pris par le cas index pour se faire tester et se déclarer positif dans l&#39;application. Dès lors, la Commission estime cette donnée pertinente au regard de la finalité du traitement.&lt;br/&gt;Sur l&#39;introduction d&#39;un système de « notifications push »&lt;br/&gt;La Commission relève que l&#39;AIPD transmise mentionne que les dispositifs fonctionnant sous le système d&#39;exploitation iOS ont désormais recours à un système de « notifications push ». En effet, le ministère indique que le bon fonctionnement de l&#39;application sur ces appareils nécessite, en raison des limitations techniques imposées par Apple, qu&#39;elle soit réactivée périodiquement, faute de quoi les interrogations régulières du serveur central pour vérifier le statut d&#39;exposition au virus de l&#39;utilisateur ne pourraient intervenir. Techniquement, ce système se traduit par l&#39;envoi d&#39;une « notification » qui implique l&#39;envoi de données supplémentaires au serveur central ainsi qu&#39;au serveur de notification d&#39;Apple, et notamment un identifiant unique spécifique au terminal et à l&#39;application. Dès lors, elle invite le ministère à compléter le projet de décret afin de mentionner, au titre des données traitées, les données techniques nécessaires à ces « notifications push ».&lt;br/&gt;Par ailleurs, la Commission reconnaît l&#39;intérêt de recourir à cette fonctionnalité, par ailleurs commune à la plupart des applications développées sur iOS (notamment pour avertir l&#39;utilisateur d&#39;une mise à jour), dans le cadre de la crise sanitaire, dès lors qu&#39;elle permet de « réveiller » l&#39;application aux fins d&#39;interroger le serveur central. Elle attire néanmoins l&#39;attention du ministère sur le fait que cette fonctionnalité pourrait entraîner des transferts de données vers les Etats-Unis nécessaires au bon fonctionnement technique de l&#39;application. Elle invite le ministère à se rapprocher de la société Apple pour avoir confirmation que cette fonctionnalité n&#39;implique pas de transfert ou pour essayer, le cas échéant et dans la mesure du possible, de les éviter. En tout état de cause, l&#39;information des utilisateurs de l&#39;application devra être clarifiée en conséquence.&lt;br/&gt;Sur la durée de mise en œuvre de l&#39;application&lt;br/&gt;La Commission relève que la durée de mise en œuvre est cohérente avec celle prévue pour les traitements « Contact Covid » et « SI-DEP », l&#39;application n&#39;ayant d&#39;utilité qu&#39;en lien avec le cadre plus général de conduite des enquêtes sanitaires.&lt;br/&gt;Sur l&#39;analyse d&#39;impact sur la protection des données&lt;br/&gt;La Commission appelle l&#39;attention du ministère sur la nécessité de mettre régulièrement à jour l&#39;analyse d&#39;impact sur la protection des données (AIPD) avant de mettre en œuvre les évolutions successives de l&#39;application.&lt;br/&gt;Si la Commission prend acte de ce que le ministère a initié une démarche de gestion des risques incluant un volet vie privée, elle regrette que l&#39;AIPD dédiée au dispositif relatif aux codes-QR codes mis à disposition dans certains lieux, en cours de réalisation, ne lui ai pas été transmise en appui de la saisine. La Commission demande que celle-ci lui soit transmise et rappelle en tout état de cause que les risques résiduels devront être ramenés à un niveau acceptable. Elle réitère enfin son appel à la transparence sur ce point et recommande que cette AIPD soit rendue publique.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-14T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043131271"></link>
    <author>
      <name>Commission nationale de l&#39;informatique et des libertés</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Délibération n° 2020-124 du 10 décembre 2020 portant avis sur un projet de décret portant modalités de mise en œuvre par la direction générale des finances publiques et la direction générale des douanes et droits indirects de traitements informatisés et automatisés permettant la collecte et l&#39;exploitation de données rendues publiques sur les sites internet des opérateurs de plateformes en ligne (demandes d&#39;avis n° 2218895 et 2218896)</title>
    <updated>2021-02-17T07:53:43+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130778</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après avoir entendu M. Philippe-Pierre CABOURDIN, commissaire en son rapport, et M. Benjamin TOUZANNE, commissaire du Gouvernement, en ses observations,&lt;br/&gt;Emet l&#39;avis suivant :&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000039683923&amp;idArticle=JORFARTI000039684091&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n° 2019-1479 du 28 décembre 2019 - art. 154 (V)&#39;&gt;article 154 de la loi n° 2019-1479 du 28 décembre 2019&lt;/a&gt; de finances pour 2020 autorise, à titre expérimental pour une durée de trois ans, les administrations fiscales et douanières à collecter et exploiter les contenus librement accessibles et manifestement rendus publics par les utilisateurs sur les sites internet des opérateurs de plateforme en ligne mentionnés au 2° du I de l&#39;article L. 111-7 du code de la consommation (ci-après les « plateformes et réseaux sociaux »). Cette collecte doit permettre de rechercher des indices relatifs à la commission de certaines infractions limitativement énumérées par la loi.&lt;br/&gt;La Commission rappelle qu&#39;elle s&#39;est déjà prononcée sur le dispositif de collecte envisagé dans sa délibération n° 2019-114 du 12 septembre 2019 susvisée.&lt;br/&gt;La Commission relève que le législateur a depuis, fixé certaines caractéristiques des traitements projetés, notamment les durées de conservation, les modalités d&#39;exercice des droits d&#39;accès et d&#39;opposition ainsi que certaines des garanties à mettre en œuvre telles que la transmission d&#39;une analyse d&#39;impact relative à la protection des données à caractère personnel (AIPD) ou l&#39;interdiction de recourir à un système de reconnaissance faciale.&lt;br/&gt;Si, dans ce contexte, la Commission n&#39;entend dès lors pas revenir dans le détail sur ces différents points, elle rappelle qu&#39;il est expressément prévu que l&#39;expérimentation devra faire l&#39;objet d&#39;une première évaluation dont les résultats lui seront transmis ainsi qu&#39;au Parlement au plus tard dix-huit mois avant son terme d&#39;une part, et qu&#39;un bilan définitif devra également leur être transmis six mois avant son terme d&#39;autre part. Elle rappelle qu&#39;elle sera particulièrement attentive aux contenus des documents transmis ainsi qu&#39;aux suites que le ministère entendra donner à l&#39;expérimentation menée. La Commission renvoie à sa délibération n° 2019-114 susvisée s&#39;agissant des informations qu&#39;elle souhaite a minima lui être communiquées.&lt;br/&gt;Sur la présentation d&#39;ensemble du dispositif prévu à l&#39;article 154 de la loi de finances pour 2020&lt;br/&gt;De manière générale, le dispositif mis en œuvre sera composé de deux phases distinctes pour chacune des administrations concernées : une phase d&#39;apprentissage et de conception suivie d&#39;une phase d&#39;exploitation des données.&lt;br/&gt;Les articles 5 et 6 du projet de décret se rapportent à la phase d&#39;apprentissage et de conception du dispositif. Les traitements de données à caractère personnel mis en œuvre doivent permettre de développer des outils de collecte et d&#39;analyse des données (tels que des outils d&#39;identification de personnes titulaires de comptes, d&#39;identification des données de localisation ou des outils permettant la suppression des données), et d&#39;élaborer des « critères de pertinence » ou « indicateurs » susceptibles de caractériser des manquements et infractions recherchés.&lt;br/&gt;Les articles 7 à 9 du projet de décret se rapportent à la phase d&#39;exploitation des données. Il s&#39;agit pour les administrations concernées, à partir des indicateurs précédemment élaborés et des outils de collecte et d&#39;analyse développés, de collecter des contenus susceptibles de révéler un manquement ou une infraction en matière fiscale ou douanière. La Commission rappelle que les données ainsi collectées par le dispositif de collecte ne pourront donner lieu à aucune décision automatisée des administrations fiscales et douanières à l&#39;encontre des personnes concernées d&#39;une part et que ces données, si elles révèlent par la suite un éventuel comportement frauduleux, ne pourront être utilisées que dans le respect des règles relatives à la procédure de contrôle mentionnée au &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006071570&amp;idSectionTA=LEGISCTA000006099261&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des douanes -  Titre II : Organisation et fonctionnement du se... (V)&#39;&gt;titre II du code des douanes&lt;/a&gt; ou au chapitre premier du titre II de la première partie du livre des procédures fiscales, d&#39;autre part.&lt;br/&gt;La Commission relève que les données ainsi collectées seront transmises aux traitements « ciblage de la fraude et valorisation des requêtes » (CFVR) de la Direction générale des finances publiques (DGFiP) et « valorisation des données pour l&#39;analyse de risque » de la Direction générale des douanes et droits indirects (DGDDI). Cette transmission doit permettre de déterminer si les données collectées constituent des indices caractérisant un manquement ou une infraction en matière fiscale ou douanière.&lt;br/&gt;Dans la mesure où cette transmission de données conduit notamment à l&#39;enregistrement de nouvelles données dans les traitements précités CFVR et « valorisation des données pour l&#39;analyse de risque », la Commission a également été saisi pour avis, de manière concomitante au présent projet de décret, des projets d&#39;actes réglementaires modifiés encadrant ces deux traitements. Les modifications de ces traitements font l&#39;objet de deux délibérations distinctes du même jour.&lt;br/&gt;Ces éléments généraux rappelés, la Commission entend formuler les observations suivantes.&lt;br/&gt;Sur les finalités et le régime juridique applicable&lt;br/&gt;En premier lieu, la Commission relève que le dispositif prévu à l&#39;article 154 de la loi de finances repose, en pratique, sur la mise en œuvre de plusieurs traitements de données à caractère personnel correspondant de manière générale aux deux phases présentées précédemment.&lt;br/&gt;L&#39;article 4 du projet de décret précise à cet égard que « les traitements » autorisés sont mis en œuvre par les administrations concernées, en vue :&lt;br/&gt;« a) de la collecte des données et de la sélection des données pertinentes durant la phase prévue aux articles 5 et 6 et au I des articles 7, 8 et 9 ;&lt;br/&gt;b) du transfert de données pour les traitements visés au II des articles 7, 8 et 9. »&lt;br/&gt;La Commission considère qu&#39;une telle rédaction vise davantage à expliciter les grandes fonctionnalités des traitements mis en œuvre que leurs finalités. A ce titre, elle observe que d&#39;autres dispositions du projet de décret qui lui est soumis apportent davantage de précisions sur les finalités effectivement poursuivies par les traitements mis en œuvre lors de chacune des phases du dispositif. Sur ce point, la Commission prend acte de l&#39;engagement du ministère de modifier l&#39;article 4 du projet de décret afin de faire apparaître de manière explicite les finalités des différents traitements mis en œuvre.&lt;br/&gt;En second lieu, la Commission relève que le ministère entend faire application des seules dispositions de la directive (UE) 2016/680 susvisée (ci-après « la directive »), s&#39;agissant de l&#39;ensemble du dispositif expérimental. Elle observe toutefois que les deux phases du dispositif poursuivent en première intention des objectifs distincts dont il convient de tirer toutes les conséquences s&#39;agissant du régime juridique applicable.&lt;br/&gt;La phase d&#39;apprentissage et de conception a en effet uniquement pour objectif primaire de développer des outils techniques et d&#39;établir des indicateurs. Sur ce point, la Commission constate qu&#39;à l&#39;issue de la phase d&#39;apprentissage et de conception, l&#39;ensemble des données à caractère personnel collectées sont supprimées et qu&#39;aucun ciblage de personnes physiques ou morales ou envoi d&#39;informations à un service de contrôle ou de gestion n&#39;est réalisé par les administrations concernées.&lt;br/&gt;Au regard de ces éléments la Commission considère que la phase d&#39;apprentissage et de conception du dispositif devrait relever du régime juridique du règlement européen sur la protection des données (ci-après le « RGPD »). La phase d&#39;exploitation a directement pour finalité la recherche d&#39;infractions fiscales et douanières, elle relève donc bien de la directive. La Commission prend acte que le ministère entend tirer toutes les conséquences de cette distinction et modifier le projet de décret en conséquence.&lt;br/&gt;Sur le périmètre du dispositif et les données traitées&lt;br/&gt;A titre liminaire, la Commission rappelle qu&#39;il revient au ministère de s&#39;assurer de la stricte proportionnalité des données collectées lors de chacune des deux phases du dispositif mis en œuvre.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Sur les notions de contenus « librement accessibles » et « manifestement rendus publics »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 3 du projet de décret rappelle que, conformément à l&#39;article 154 de la loi de finances pour 2020, seuls les contenus librement accessibles et manifestement rendus publics sur les sites internet des opérateurs de plateforme en ligne pourront être collectés.&lt;br/&gt;Dans sa décision n° 2019-796 DC du 27 décembre 2019, le Conseil constitutionnel a précisé que « […], les données susceptibles d&#39;être collectées et exploitées doivent répondre à deux conditions cumulatives. D&#39;une part, il doit s&#39;agir de contenus librement accessibles sur un service de communication au public en ligne d&#39;une des plateformes précitées, à l&#39;exclusion donc des contenus accessibles seulement après saisie d&#39;un mot de passe ou après inscription sur le site en cause. D&#39;autre part, ces contenus doivent être manifestement rendus publics par les utilisateurs de ces sites. Il en résulte que ne peuvent être collectés et exploités que les contenus se rapportant à la personne qui les a, délibérément, divulgués. […] ».&lt;br/&gt;La Commission considère tout d&#39;abord qu&#39;il résulte des termes mêmes de cette décision que les « contenus librement accessibles » doivent être entendus comme les contenus auxquels un utilisateur non inscrit ou sans enrôlement préalable (création de compte, fourniture de certaines informations pour créer un identifiant ou toute autre forme d&#39;inscription) sur une plateforme ou un réseau social pourrait avoir accès, sans saisie préalable d&#39;un mot de passe. A cet égard, elle relève d&#39;emblée que le recours à des identités d&#39;emprunts ou la création de comptes spécialement créés à cet effet par les administrations fiscale et douanière est bien exclue par le présent projet de décret.&lt;br/&gt;La Commission relève qu&#39;il ressort de la documentation transmise que le ministère entend utiliser des API (interfaces de mise à disposition des données des sites) proposées par les plateformes ou les réseaux sociaux, et/ou des techniques de « webscraping » (techniques d&#39;extraction du contenu de sites, via des scripts ou des programmes automatisés) pour collecter les données des plateformes et des réseaux sociaux. Elle observe que ces deux modalités de collecte nécessitent toutefois de se créer un compte développeur dans le cas des API ou un compte utilisateur pour le « webscraping ».&lt;br/&gt;Interrogé sur ce point, le ministère a indiqué que les « contenus librement accessibles » désignent, selon son interprétation, les données publiées sur les plateformes et les réseaux sociaux sans paramètre de confidentialité spécifique ou avec un paramétrage de confidentialité public, à savoir les données qui ne sont pas publiées en mode privé ou en accès restreint à un cercle de contacts, quel que soit les modalités techniques utilisées pour les collecter.&lt;br/&gt;La Commission considère que si le ministère peut utiliser des API, en se créant un compte développeur, les contenus accessibles via ces API doivent être limités à ceux accessibles par un utilisateur qui ne disposerait pas de compte sur la plateforme et sans saisie préalable d&#39;un mot de passe. Les sites ou plateformes nécessitant une inscription telle que définie précédemment ou un mot de passe ne peuvent donc être accessibles conformément à la loi telle qu&#39;interprétée par le Conseil constitutionnel. Le décret devra être modifié en conséquence.&lt;br/&gt;En ce qui concerne la notion de contenus manifestement rendus publics, la Commission relève que le projet de décret permet, dans certaines conditions, la collecte de commentaires rédigés par des tiers.&lt;br/&gt;Interrogé sur le caractère manifestement rendu public des commentaires rédigés par des tiers sur la page personnelle d&#39;un individu, le ministère a fait valoir le caractère public - par nature - des commentaires publiés sur les sites marchands au regard de leur modèle économique ainsi que la connaissance, par les utilisateurs de ces sites marchands, des paramètres de confidentialité retenus.&lt;br/&gt;S&#39;agissant des réseaux sociaux, le ministère estime que les utilisateurs ont également la possibilité de configurer les paramètres de confidentialité de leurs pages, en l&#39;absence de paramétrage spécifique, de suppression des contenus concernées ou de signalement effectué auprès de la plateforme concernée, l&#39;utilisateur les divulguent délibérément.&lt;br/&gt;La Commission estime néanmoins, au regard de la décision du Conseil constitutionnel précitée, que pour être manifestement rendus publics les contenus doivent être délibérément divulgués par la personne titulaire du compte ou de la page ce qui implique incontestablement une action volontaire de sa part. A contrario, elle estime que la simple absence de mise en place d&#39;un paramétrage de confidentialité spécifique par exemple ne suffit pas à caractériser qu&#39;une personne a délibérément divulgué un contenu.&lt;br/&gt;Compte tenu de ce qui précède, la Commission demande que les commentaires des tiers ne soient pas collectés dans le cadre du dispositif envisagé. Elle insiste également pour que le décret ne soit pris que lorsque le ministère aura identifié des moyens techniques permettant de limiter sa collecte aux seules données se rapportant à la personne concernée et à elle seule, délibérément divulguées pour les rendre manifestement publiques au sens des dispositions applicables.&lt;br/&gt;En ce qui concerne les données collectées lors des phases d&#39;apprentissage, de conception et d&#39;exploitation, elle relève de manière générale que des garanties ont été mises en place. En particulier, il est prévu que les indicateurs devant permettre de caractériser une probabilité de fraude, qui seront d&#39;abord élaborés automatiquement par des algorithmes, fassent ensuite l&#39;objet d&#39;une analyse humaine afin d&#39;écarter ceux qui impliqueraient la collecte de données sensibles qui malgré les filtres prévus auraient été collectées ou le développement d&#39;outils techniques permettant la suppression automatique de telles données. De la même manière, le recours à un système de reconnaissance faciale visant à identifier des personnes à partir des photographies mises en ligne est exclu par le décret. Si des précisions ont été apportées par le ministère sur ce que recoupe la catégorie des données relative aux « contenus de toute nature, y compris diffusés en temps réel », qui indique que cela recouvre principalement les « hastag » et l&#39;ensemble des publications quel que soit leur format informatique (par exemple des codes chiffrés, des algorithmes, …) dès lors qu&#39;ils sont librement accessibles et manifestement rendus publics par l&#39;utilisateur de la plateforme, elle estime toutefois que cette formulation mériterait d&#39;être précisée dans le projet de décret.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Sur les données collectées durant la phase d&#39;apprentissage et de conception&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La Commission observe que durant la phase d&#39;apprentissage et de conception, l&#39;élaboration des différents outils permettant notamment de collecter, d&#39;analyser ou encore de créer des indicateurs à partir des contenus librement accessibles et manifestement rendus publics seront développés à partir d&#39;un échantillon de données.&lt;br/&gt;Elle relève que pour l&#39;administration fiscale, l&#39;échantillon de données est composé par des données d&#39;identification d&#39;entreprises préalablement sélectionnées (pour la recherche d&#39;activité occulte) et des données d&#39;identification de personnes physiques également préalablement identifiées (pour la recherche de fausse domiciliation à l&#39;étranger). Cet échantillon sera par ailleurs limité à environ une centaine d&#39;entreprises pour la recherche d&#39;activité occulte et à une liste réduite de personnes pour la fausse domiciliation à l&#39;étranger (une dizaine de personnes). Des garanties ont été mises en place s&#39;agissant de la collecte des contenus (écrits, images, photographies, sons, signaux, vidéos, ou contenus de toute nature, y compris diffusés en temps réel) au travers par exemple d&#39;une durée de conservation limitée des données ou encore de l&#39;absence de ciblage des individus à partir de ces dernières.&lt;br/&gt;Par ailleurs la Commission prend acte que l&#39;ampleur de l&#39;échantillon constitué par l&#39;administration des douanes et droits indirects sera limité à ce qui est strictement nécessaire pour développer des indicateurs et critères de pertinence et que les données seront collectées uniquement sur des pages internet « en lien avec le tabac ».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Sur les données collectées durant la phase d&#39;exploitation&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La Commission relève qu&#39;il est prévu, pendant la phase d&#39;exploitation, la possibilité de collecter l&#39;ensemble des contenus énumérés pendant la phase d&#39;apprentissage (écrits, vidéo, photographies, etc.) correspondant aux indicateurs, pour la recherche de l&#39;exercice d&#39;une activité occulte ou les délits douaniers visés par la loi, ou correspondant aux outils d&#39;identification de personnes et les outils d&#39;identification géographique pour la recherche d&#39;infraction aux règles de domiciliation fiscale.&lt;br/&gt;Elle relève ainsi que ce n&#39;est qu&#39;à l&#39;issue de la phase d&#39;apprentissage et de conception, c&#39;est-à-dire lors de l&#39;identification des indicateurs et la configuration des outils de collecte et d&#39;analyse, qu&#39;il sera possible de déterminer précisément les données à caractère personnel traitées dans le cadre de la phase d&#39;exploitation. La Commission considère que, si les indicateurs retenus à l&#39;issue de la phase d&#39;apprentissage et de conception sont raisonnables et efficaces, les données traitées dans le cadre de la phase d&#39;exploitation pourront être considérées comme pertinentes et proportionnées au regard de l&#39;objectif général du traitement, à savoir la lutte contre la fraude. Elle relève néanmoins que le choix du gouvernement de réglementer dans un même décret, dès le départ, les traitements utiles à la conception du dispositif expérimental et ceux correspondant au fonctionnement de l&#39;expérimentation elle-même, conduit à ne pas pouvoir énumérer de façon précise dans l&#39;acte réglementaire les données collectées durant la phase de fonctionnement, alors même que, à juste titre, pour minimiser les données traitées, ne seront collectées que les données correspondant aux indicateurs élaborés.&lt;br/&gt;Indépendamment de ce qui précède, la Commission souligne la nécessité d&#39;encadrer la phase d&#39;exploitation par un acte réglementaire spécifique.&lt;br/&gt;Sur la transmission des données aux traitements « CFVR » et « valorisation des données pour l&#39;analyse de risque »&lt;br/&gt;Les articles 7 à 9 du projet de décret prévoient que certaines données collectées feront l&#39;objet d&#39;un « rapprochement » avec les données enregistrées dans les traitements « CFVR » et « valorisation des données pour l&#39;analyse de risque ».&lt;br/&gt;La Commission relève que le « rapprochement » projeté constitue en réalité une transmission de ces données suivie d&#39;une comparaison de celles-ci avec les données contenues dans « CFVR » et « valorisation des données pour l&#39;analyse de risque », laquelle est opérée directement au sein de ces traitements-ci. Elle observe que les résultats de ce rapprochement ne sont pas intégrés au dispositif global de collecte de données sur les réseaux sociaux, l&#39;article 4 b du projet de décret faisant uniquement mention du « transfert de données pour les traitements visés au II des articles 7, 8 et 9 ». La Commission considère ainsi que la terminologie employée aux articles 7 à 9 du projet de décret mériterait d&#39;être explicitée. Sur ce point, la Commission prend acte de l&#39;engagement du ministère d&#39;expliciter les opérations de transfert et de comparaison des données dans le projet de décret.&lt;br/&gt;En ce qui concerne les modalités de ce « rapprochement », la Commission prend acte des éléments apportés par l&#39;administration fiscale selon lesquels seules les tables d&#39;indicateurs associant des références de comptes (un titulaire de compte) et la présence des indicateurs seront transmises seront transmises à « CFVR » à l&#39;exclusion des données « brutes » collectées sur les plateformes et réseaux sociaux.&lt;br/&gt;En outre, sur le périmètre des données pouvant faire l&#39;objet d&#39;un rapprochement avec le traitement « valorisation des données et analyse des risques », le ministère a précisé que le transfert des données sera strictement limité aux données correspondant aux indicateurs, expurgées des données sensibles et des données qui ne sont pas de nature à concourir à la constatation des infractions et manquements visés dans le cadre de l&#39;article 154 de la loi de finances précitée, et que celles-ci seront par la suite sélectionnées sur la base de scores. La Commission considère que le contrôle effectué sur les données avant leur transmission doit permettre de garantir la proportionnalité de celles-ci au regard de l&#39;objectif poursuivi.&lt;br/&gt;Sur les mesures de sécurité&lt;br/&gt;La Commission relève que des solutions de chiffrement permettant d&#39;assurer un niveau adéquat de protection des données et de respect de leur confidentialité sont mises en œuvre tant pour l&#39;administration fiscale que pour l&#39;administration des douanes et droits indirects.&lt;br/&gt;La Commission observe par ailleurs que des mesures sont mises en place afin de garantir un strict accès aux données et que seules les personnes dûment habilitées et dans la limite du besoin d&#39;en connaître pourront y accéder comme l&#39;indique l&#39;article 11 du projet de décret.&lt;br/&gt;Concernant la traçabilité des actions, la Commission relève que l&#39;article 10 du projet de décret prévoit que les opérations de collecte, de modification, de consultation, de communication, d&#39;interconnexion et d&#39;effacement des données font l&#39;objet d&#39;une journalisation et que ces données de journalisation ne seront consultables que par les personnes habilitées.&lt;br/&gt;Les autres mesures de sécurité n&#39;appellent pas de remarques de la Commission.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130778"></link>
    <author>
      <name>Commission nationale de l&#39;informatique et des libertés</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Délibération n° 2020-135 du 17 décembre 2020 portant avis sur un projet de décret modifiant le décret n° 2020-650 du 29 mai 2020 relatif au traitement de données dénommé « StopCovid » (demande d&#39;avis n° 20020446)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043131271</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après avoir entendu Mme Marie-Laure DENIS, Présidente, en son rapport, et M. Benjamin TOUZANNE, commissaire du Gouvernement, en ses observations,&lt;br/&gt;Emet l&#39;avis suivant :&lt;br/&gt;La Commission a été saisie en urgence, par le ministre des solidarités et de la santé, d&#39;une demande d&#39;avis relative à un projet de décret modifiant le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041936881&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-650 du 29 mai 2020 (V)&#39;&gt;décret n° 2020-650 du 29 mai 2020&lt;/a&gt; relatif au traitement de données dénommé « StopCovid ». Le projet de décret vise à faire évoluer les conditions de mise en œuvre des traitements de données nécessaires au fonctionnement de l&#39;application désormais dénommée « TousAntiCovid », notamment dans la perspective d&#39;un nouveau déconfinement et de la réouverture de certains établissements recevant du public (ERP).&lt;br/&gt;Les évolutions envisagées visent principalement à introduire dans l&#39;application « TousAntiCovid » un dispositif numérique d&#39;enregistrement des visites dans de tels lieux, afin de faciliter l&#39;alerte des personnes les ayant fréquentés sur une plage horaire similaire à celle d&#39;une ou de plusieurs personnes ultérieurement dépistées ou diagnostiquées positives à la covid-19. Le projet de décret a également vocation à permettre la collecte et le traitement de nouvelles données nécessaires à la lutte contre l&#39;épidémie et à intégrer les évolutions successives de l&#39;application depuis le déploiement de sa version 2.0 en octobre dernier.&lt;br/&gt;Prises dans leur ensemble, ces modifications ont pour effet de faire évoluer l&#39;application vers un portail comprenant plusieurs fonctionnalités reposant, le cas échéant, sur des traitements de données poursuivant des finalités distinctes et dont les modalités de mise en œuvre sont propres à chacune d&#39;entre elles. Le ministère souhaite, pour des raisons de transparence, encadrer l&#39;ensemble des traitements de données susceptibles d&#39;intervenir dans le cadre de l&#39;utilisation de l&#39;application, et non le seul traitement de données de santé ayant rendu nécessaire la prise d&#39;un décret en Conseil d&#39;Etat pris après avis de la Commission. Outre le fait qu&#39;il semble que le décret pourrait gagner en lisibilité, cette saisine appelle les observations suivantes.&lt;br/&gt;S&#39;agissant du dispositif relatif aux codes-QR utilisés dans certains lieux&lt;br/&gt;Ce nouveau dispositif disponible dans l&#39;application « TousAntiCovid » a vocation à alerter les personnes utilisatrices qu&#39;elles ont été présentes dans un lieu clos (ci-après dénommé « lieu contact ») permettant le rassemblement ou la réunion de plusieurs personnes et sur une période pendant laquelle elles auraient pu être contaminées par une ou plusieurs personnes ultérieurement diagnostiquées ou dépistées positives à la covid-19. Il repose sur un protocole dénommé TAC- WARNING (ci-après « TAC- W »), distinct du protocole ROBERT et de la fonctionnalité de suivi des contacts.&lt;br/&gt;En pratique, il repose sur la mise à disposition, par les responsables des ERP, de codes-QR que les personnes sont invitées à scanner, à l&#39;entrée ou à l&#39;intérieur de ces locaux, avec l&#39;application « TousAntiCovid ». Ces codes-QR et la plage d&#39;horaire concernée sont enregistrés dans l&#39;application. Lorsqu&#39;un utilisateur se signale comme positif au virus, l&#39;application adresse au serveur central TAC-W la liste des codes-QR scannés, qui représente donc la liste des ERP qu&#39;il a fréquentés. Cette liste de lieux contacts est enregistrée sur le serveur. Par ailleurs, l&#39;application de chaque utilisateur interroge régulièrement ce serveur central en lui envoyant la liste des codes-QR scannés par celui-ci et, lorsque le serveur TAC-W identifie une concordance entre un des lieux remontés et un lieu contact déjà enregistré, il notifie l&#39;utilisateur qu&#39;il a pu être exposé dans un des lieux qu&#39;il a fréquentés.&lt;br/&gt;La nature de la notification reçue pourra varier en fonction du risque de contamination encouru, calculé par le serveur TAC-W sur la base de préconisations à venir des autorités sanitaires. Ainsi, les personnes ayant fréquenté un lieu pendant la même plage horaire qu&#39;une ou plusieurs personnes déclarées positives seront notifiées en tant que contact à risque modéré. Au-delà d&#39;un certain seuil permettant d&#39;identifier la présence d&#39;un cluster, les utilisateurs pourront être notifiés comme contact à risque élevé comme dans le protocole ROBERT.&lt;br/&gt;Sur la nécessité et la proportionnalité du dispositif&lt;br/&gt;L&#39;introduction d&#39;une telle fonctionnalité doit contribuer à renforcer l&#39;utilité sanitaire de l&#39;application en permettant à un plus grand nombre d&#39;utilisateurs d&#39;être informés des contacts à risques qu&#39;ils ont croisés. Elle a ainsi vocation à compléter la fonctionnalité de suivi des contacts reposant sur l&#39;utilisation de la technologie de communication de proximité « Bluetooth » pour évaluer la proximité entre deux ordiphones, de manière à tenir compte des risques particuliers de contamination liés à la fréquentation des ERP et autres lieux accueillant plusieurs personnes.&lt;br/&gt;Conformément aux recommandations de Santé Publique France, ces lieux sont en effet susceptibles de présenter un risque élevé d&#39;exposition au virus, lorsque les personnes qui les fréquentent ne sont pas en mesure de s&#39;assurer du respect des gestes barrières (salles de sport, restaurants, bars, etc.), ou un risque modéré lorsque ces mesures barrières doivent être mises en œuvre mais qu&#39;une rupture de cette protection y est possible (transports publics, lieux culturels, lieux de culte, etc.).&lt;br/&gt;Au regard de ces éléments, la Commission estime que l&#39;utilité, au stade actuel de la lutte contre l&#39;épidémie, d&#39;un dispositif complémentaire d&#39;identification des contacts à risque de contamination est suffisamment démontrée.&lt;br/&gt;Elle rappelle toutefois que les atteintes aux droits au respect de la vie privée et à la protection des données à caractère personnel doivent non seulement être nécessaires à la poursuite d&#39;un intérêt général, comme cela est le cas en l&#39;espèce, mais également être proportionnées à cet objectif. Elle souligne en outre que l&#39;enregistrement des lieux fréquentés par les personnes révèle des informations relevant de leur vie privée, voire des données sensibles bénéficiant d&#39;un régime de protection spécifique prévu par le règlement général sur la protection des données (RGPD) dans certains cas, comme par exemple en cas de fréquentation de lieux de culte. Le traitement de ces informations, et en l&#39;espèce par les pouvoirs publics, doit donc faire l&#39;objet de la plus grande vigilance.&lt;br/&gt;A cet égard, la Commission relève que l&#39;architecture technique et fonctionnelle du dispositif apporte plusieurs garanties substantielles, de nature à en assurer la proportionnalité. En particulier, le dispositif ne recourt pas à une technologie de géolocalisation ni n&#39;implique le suivi des déplacements des utilisateurs de l&#39;application. Il repose sur la seule conservation dans le serveur central TAC-W de la liste des lieux contacts, sans lien avec un quelconque identifiant d&#39;utilisateur, minimisant ainsi le risque de rattacher l&#39;ensemble des lieux fréquentés à l&#39;utilisateur et de pouvoir ainsi reconstituer un historique de certains de ses déplacements.&lt;br/&gt;En outre, si l&#39;interrogation du serveur central nécessite que l&#39;application d&#39;un utilisateur lui transmette la liste des lieux qu&#39;il a fréquentés associés à un horodatage, cette interrogation ne fait pas intervenir, d&#39;après les éléments fournis par le ministère, d&#39;identifiant de l&#39;application, de la personne ou de son terminal. La Commission relève également que les modalités de stockage et de comparaison des lieux fréquentés font l&#39;objet de mesures visant à limiter les risques d&#39;identification de ces lieux par des tiers. Enfin, la collecte et le traitement de données opérés pour cette fonctionnalité revêtent un caractère temporaire et ces données sont strictement séparées de celles traitées dans le cadre du protocole ROBERT (aucun identifiant commun et des serveurs centraux distincts pour les deux fonctions).&lt;br/&gt;Le ministère a ainsi fait le choix d&#39;une architecture dans laquelle l&#39;application interroge le serveur en envoyant régulièrement l&#39;historique des lieux fréquentés et enregistrés par l&#39;application, et non celui d&#39;une architecture dans laquelle les codes-QR des lieux contacts seraient diffusés par le serveur à tous les utilisateurs, permettant la comparaison, en local, des lieux contacts sur chaque application. Néanmoins, au regard de l&#39;ensemble des éléments, la Commission estime que le dispositif projeté est de nature à réduire les risques que fait peser le traitement de données sur les droits et libertés fondamentaux des personnes concernées et rendent l&#39;atteinte proportionnée à l&#39;utilité estimée du dispositif dans le contexte de la crise sanitaire actuelle.&lt;br/&gt;Elle relève en revanche que l&#39;étendue de la collecte et du traitement de données dont les utilisateurs de l&#39;application feront l&#39;objet est conditionnée à certains choix qui n&#39;ont pas pu être portés à sa connaissance, sur la liste précise des ERP concernés, sur le caractère obligatoire ou non, pour ces établissements, de mettre à disposition un code-QR, ou encore sur l&#39;obligation faite aux personnes concernées d&#39;enregistrer leurs visites afin que celles-ci puissent être alertées en cas de risque de contamination. La Commission n&#39;est donc pas pleinement en mesure d&#39;apprécier la proportionnalité de la collecte envisagée.&lt;br/&gt;Elle prend néanmoins acte des précisions du ministère selon lesquelles, dans l&#39;hypothèse où l&#39;enregistrement des visites constituerait une obligation pour les personnes concernées (clients, visiteurs, employés, etc.), deux dispositifs, l&#39;un numérique (codes-QR), l&#39;autre non numérique (un cahier de rappel par exemple), seraient mis à leur disposition par les responsables des établissements visés. Elle rappelle qu&#39;il s&#39;agit d&#39;une garantie essentielle, dans la mesure où l&#39;utilisation d&#39;une application sur la base du volontariat ne saurait par nature conditionner l&#39;accès à certains lieux, notamment s&#39;agissant d&#39;établissements pouvant recevoir du public (transports en commun, salles de sport, restaurants, bars, etc.). Par ailleurs, elle appelle l&#39;attention du ministère sur la nécessité de s&#39;assurer que tout dispositif alternatif non numérique respecte les normes d&#39;accessibilité, afin de permettre aux personnes en situation de handicap qui n&#39;utiliseraient pas l&#39;application d&#39;accéder aux lieux concernés.&lt;br/&gt;Elle prend également acte de ce que le périmètre précis du dispositif fera prochainement l&#39;objet d&#39;arbitrages par les autorités sanitaires compétentes. Afin de minimiser l&#39;atteinte portée au droit à la protection des données à caractère personnel, la Commission recommande que le caractère obligatoire du dispositif soit, le cas échéant, limité aux seuls ERP présentant un risque élevé. Elle appelle en outre à la plus grande vigilance s&#39;agissant des lieux dont la fréquentation est susceptible de révéler des données faisant l&#39;objet d&#39;une protection particulière, tels les lieux de culte ou les lieux de réunion syndicale ou politique. Elle recommande que le dispositif ne soit pas rendu obligatoire dans ces lieux et que des mesures sanitaires appropriées, complémentaires au dispositif des enquêtes sanitaires de droit commun, soient prévues afin de limiter suffisamment le risque de contamination.&lt;br/&gt;La Commission invite enfin le ministère à prévoir de nouvelles garanties de nature à minimiser davantage les risques de traçage des utilisateurs, telles qu&#39;une limitation de la durée de validité des codes-QR voire l&#39;utilisation de codes à usage unique.&lt;br/&gt;Sur les dispositions du projet de décret&lt;br/&gt;L&#39;intégration du dispositif précité de codes-QR dans l&#39;application « TousAntiCovid » implique la modification du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041936881&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-650 du 29 mai 2020 (V)&#39;&gt;décret n° 2020-650 du 29 mai 2020 susvisé&lt;/a&gt; sur plusieurs points et appelle les observations suivantes de la Commission.&lt;br/&gt;A titre liminaire, la Commission invite le ministère à modifier le second alinéa de l&#39;article 1-I du décret n° 2020-650 précité afin de préciser que le dispositif repose sur deux serveurs centraux distincts.&lt;br/&gt;En premier lieu, il est prévu d&#39;ajouter, au projet d&#39;article 1-II-7° dudit décret, une finalité rendant compte du dispositif de code-QR tel que présenté ci-dessus. La Commission relève que la rédaction projetée est très proche de la finalité d&#39;alerte des cas contacts préexistante du traitement « TousAntiCovid » prévue au 1° des mêmes dispositions, qu&#39;il n&#39;apparaît pas impérativement nécessaire de modifier sur ce point. Elle relève en outre que les spécifications du protocole TAC-W indiquent que l&#39;objectif spécifique de la solution consiste également à permettre l&#39;identification des clusters potentiels dans les lieux clos rassemblant du public. Elle demande dès lors la modification du projet de décret sur ces deux points.&lt;br/&gt;En deuxième lieu, le projet d&#39;article 2-I-12° du décret n° 2020-650 du 29 mai 2020 entend permettre la collecte des « informations relatives à la fréquentation d&#39;un lieu clos permettant le rassemblement ou la réunion de plusieurs personnes obtenues par un QR-code mis à disposition à l&#39;intérieur ou devant ce lieu » et précise que ces informations « sont stockées sur le serveur central en vue d&#39;informer l&#39;utilisateur qu&#39;il a été en contact avec une personne diagnostiquée ou dépistée positive au virus du covid-19 et ayant fréquenté le même lieu durant la même plage horaire ».&lt;br/&gt;A cet égard, la Commission considère que le projet de décret définit trop largement les données collectées dans ce cadre et ne comporte dès lors pas les garanties juridiques de nature à assurer le respect du principe de minimisation des données traitées établi par l&#39;article 5.1.c du RGPD alors même que, conformément aux éléments transmis par le ministère, ces données apparaissent effectivement limitées à ce qui est nécessaire au regard de la finalité. Elle invite ainsi le ministère à modifier le projet de décret afin de préciser les catégories de données collectées au titre de cette nouvelle finalité et prend acte, à cet égard, de l&#39;absence de traitement de l&#39;identifiant de l&#39;application spécifique à chaque utilisateur.&lt;br/&gt;En outre, la rédaction actuelle du projet de décret laisse ouverte la possibilité d&#39;une conservation générale et indifférenciée, au sein du serveur central, des informations relatives à tous les lieux fréquentés par l&#39;ensemble des utilisateurs de l&#39;application. La Commission considère que le projet de décret devrait être modifié afin de préciser, conformément aux éléments transmis par le ministère, que seules les informations relatives aux lieux fréquentés par les utilisateurs qui se sont déclarés positifs dans l&#39;application font l&#39;objet d&#39;un stockage au sein du serveur central. Cet élément constitue en effet, à ses yeux, une garantie substantielle.&lt;br/&gt;En troisième lieu, le projet de décret précise que les données sont conservées sur le serveur central pendant quinze jours à compter de leur enregistrement par l&#39;application de l&#39;équipement mobile de la personne concernée.&lt;br/&gt;Si cette durée n&#39;appelle pas d&#39;observation de la part de la Commission, elle invite le ministère à préciser également dans le projet de décret la durée de conservation des données stockées localement, ainsi que la possibilité offerte à l&#39;utilisateur de l&#39;application de supprimer, à tout moment, un lieu visité de son historique, directement depuis son terminal.&lt;br/&gt;Sur l&#39;information des personnes concernant le dispositif relatif aux codes-QR&lt;br/&gt;Il est prévu que les personnes concernées soient informées du dispositif sur place, via un affichage sur les lieux concernés, ainsi qu&#39;en ligne au sein de l&#39;application « TousAntiCovid » et sur le site web dédié à l&#39;application.&lt;br/&gt;Elle précise qu&#39;une information, compréhensible par le plus grand nombre, devra être placée à l&#39;endroit du code-QR afin que les personnes soient en mesure de comprendre ce à quoi elle se rattache. Enfin, la Commission recommande, afin d&#39;assurer l&#39;homogénéité et la conformité de ces mesures d&#39;information aux articles 12 et 13 du RGPD, que des modèles d&#39;affichage standardisés et adaptés aux différents cas d&#39;usage soient mis à la disposition des établissements concernés au sein de la plateforme permettant de générer les codes-QR.&lt;br/&gt;Sur les mesures de sécurité&lt;br/&gt;A titre liminaire, la Commission souligne la prise en compte effective des principes de protection des données et de sécurité dès la conception du dispositif, qui apparaissent comme des préoccupations constantes des concepteurs de l&#39;application. Toutefois, compte tenu des délais très contraints dans lesquels elle a été amenée à se prononcer, son analyse a particulièrement porté sur le dispositif envisagé à court terme, même si l&#39;évolution de TAC-W vers un protocole qualifié de « dynamique » offrira de meilleures garanties en termes de protection des données et de sécurité, sous réserve de ses conditions de mise en œuvre effectives.&lt;br/&gt;A cet égard, la Commission rappelle que la publication de la documentation technique et du code informatique des nouvelles fonctionnalités du dispositif ainsi que la prise en compte des commentaires de la communauté scientifique permettront l&#39;amélioration continue du dispositif et la correction d&#39;éventuelles vulnérabilités, visant à garantir la sécurité des données. Elle invite donc le ministère à poursuivre et amplifier la démarche d&#39;ouverture encadrant la mise en œuvre initiale de StopCovid.&lt;br/&gt;La Commission considère qu&#39;un tel dispositif doit, en particulier, prévenir tout détournement de la finalité épidémiologique et tout abus de l&#39;infrastructure envisagée. Ainsi, compte tenu du rôle clé joué par les serveurs centraux pour le suivi de contacts et la gestion des lieux contacts, elle estime nécessaire que des mesures de sécurité organisationnelles et techniques adaptées soient mises en place afin notamment de prévenir tout acte malveillant sur cet environnement.&lt;br/&gt;La Commission prend acte que les deux protocoles ROBERT et TAC-W fonctionnent indépendamment, avec notamment une séparation logique des flux et des serveurs respectifs, afin que les données de chacun des protocoles ne puissent pas être reliées, et d&#39;éviter tout risque d&#39;inférence d&#39;information.&lt;br/&gt;Elle relève que le protocole envisagé ne prévoit pas que le serveur central connaisse précisément les lieux fréquentés par les personnes déclarées positives. Toutefois, le serveur collecte les identifiants uniques et aléatoires contenus dans les codes QR remontés lorsqu&#39;un utilisateur se déclare positif dans l&#39;application. Bien que la table de correspondance entre cet identifiant aléatoire et le nom ou la localisation de l&#39;établissement ne semble pas être connue par le serveur, cette information existe par ailleurs et pourrait donc être reliée aux données stockées sur le serveur, ce qui serait susceptible d&#39;affaiblir le niveau de sécurité global du traitement.&lt;br/&gt;A cet égard, la Commission relève que lors de la remontée des historiques de lieux fréquentés d&#39;un utilisateur qui se déclare positif, le serveur applique une fonction de hachage à l&#39;identifiant du lieu contact, en utilisant l&#39;algorithme SHA256 et en l&#39;associant à différentes valeurs d&#39;un paramètre, de façon semblable à un sel, sans que cette mise en œuvre corresponde à l&#39;état de l&#39;art en la matière pour éviter les rapprochements. Si la Commission comprend de cette pratique qu&#39;elle vise à limiter les possibilités pour des tiers de réidentifier les lieux fréquentés par les utilisateurs, elle invite le ministère à mettre en place, sans tarder, des mesures encore plus efficaces, telles que le recours à des codes-QR dynamiques, dont l&#39;usage est d&#39;ores et déjà prévu par le ministère et qui pourrait améliorer substantiellement la sécurité des données traitées.&lt;br/&gt;Par ailleurs, elle rappelle que tout échange de données entre application et serveur doit être sécurisé, par exemple en mettant en œuvre des algorithmes cryptographiques à l&#39;état de l&#39;art, et qu&#39;il doit s&#39;effectuer de manière robuste de telle sorte que la simple observation de la communication ne permet pas d&#39;inférer des informations sur les utilisateurs de l&#39;application. La Commission recommande également que les données stockées sur le serveur et celles stockées sur le terminal de l&#39;utilisateur soient chiffrées à l&#39;aide d&#39;un algorithme cryptographique à l&#39;état de l&#39;art. Elle rappelle à cet égard que les clés de chiffrement devront avoir une taille suffisante et devront être gérées dans des conditions permettant d&#39;en assurer la confidentialité.&lt;br/&gt;Enfin, afin de prévenir l&#39;accès à l&#39;historique des lieux enregistrés localement, par des personnes autres que l&#39;utilisateur de l&#39;application, la Commission recommande la mise en œuvre dans l&#39;application mobile de mécanismes de restriction d&#39;accès adéquats.&lt;br/&gt;Sur les autres modifications apportées au &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041936881&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-650 du 29 mai 2020 (V)&#39;&gt;décret n° 2020-650 du 29 mai 2020&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;S&#39;agissant de la priorisation des cas contacts dans l&#39;accès aux examens ou aux tests de dépistage&lt;br/&gt;Le projet d&#39;article 1-II-4° du décret n° 2020-650 du 29 mai 2020 entend permettre aux utilisateurs de l&#39;application ayant le statut de « contacts à risque de contamination » de bénéficier d&#39;un examen ou d&#39;un test de dépistage dans des conditions de réalisation prioritaire.&lt;br/&gt;A cet égard, la Commission rappelle que le fait de télécharger et d&#39;utiliser l&#39;application « TousAntiCovid » n&#39;emporte pas, de facto, la possibilité de bénéficier d&#39;un accès prioritaire à ces examens, seuls les utilisateurs notifiés comme contacts à risques étant concernés par ce caractère prioritaire. Elle relève en outre que la modification projetée du décret s&#39;inscrit dans le cadre de la doctrine de priorisation mise en place par le ministère au cours de ces derniers mois, pour faire face à l&#39;accroissement du nombre de personnes se présentant dans les laboratoires de biologie médicale pour se faire dépister, en priorisant le dépistage des « cas-contacts ».&lt;br/&gt;Dès lors que cet accès prioritaire ne sera pas réservé aux utilisateurs de l&#39;application, mais ouvert à tous les « cas-contacts », la Commission estime que ce dispositif ne saurait remettre en cause le caractère volontaire de l&#39;utilisation de l&#39;application. Il est néanmoins nécessaire que l&#39;information fournie, notamment dans l&#39;application elle-même, soit sans ambiguïté sur le fait que la priorité est attachée à la qualité de « cas-contact » et non à l&#39;utilisation de l&#39;application par elle-même.&lt;br/&gt;S&#39;agissant de l&#39;élargissement des fonctionnalités proposées par l&#39;application&lt;br/&gt;Les projets d&#39;article 1-II-6° et 1-II-8° du décret n° 2020-650 du 29 mai 2020 permettent d&#39;élargir les finalités du traitement de données afin d&#39;y intégrer les nouvelles fonctionnalités de l&#39;application « TousAntiCovid » successivement mises en œuvre depuis le déploiement de la version 2.0. Ils prévoient ainsi que le traitement de données a notamment pour finalités :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- d&#39;informer les utilisateurs sur la circulation du virus au niveau national et local (lorsque l&#39;utilisateur renseigne un code postal dans ce dernier cas), sur les mesures ou actions de promotion, de prévention et d&#39;éducation pour la santé ainsi que sur les données d&#39;utilisation de l&#39;application et de les orienter vers d&#39;autres outils numériques mis en œuvre pour la gestion de l&#39;épidémie ;&lt;br/&gt;- de permettre aux personnes utilisatrices de l&#39;application de stocker des données à caractère personnel sur leur ordiphone en vue de générer des justificatifs requis par les autorités publiques. Pour ce faire, des données telles que le nom, le prénom et l&#39;adresse sont enregistrées sur le terminal pour ne pas avoir à être renseignées à chaque génération d&#39;un nouveau justificatif.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La Commission s&#39;interroge sur la nécessité d&#39;encadrer de tels traitements par décret. D&#39;une part, l&#39;administration les a déjà mis en œuvre dans le cadre de l&#39;application « TousAntiCovid » et certains sites internet d&#39;administration proposent, par ailleurs, des fonctionnalités similaires (notamment pour permettre de générer des justificatifs), sans être pour autant prévus par des textes règlementaires. D&#39;autre part, les données personnelles étant stockées et traitées uniquement localement, à la discrétion et pour le compte du seul utilisateur, il ne semble pas que les autorités publiques soient responsables de ces traitements, la seule mise à disposition d&#39;un logiciel au public ne constituant pas la mise en œuvre d&#39;un traitement de données à caractère personnel. En ce sens, il convient de relever que les dispositions du décret relatives à ces traitements ne sont pas conformes aux exigences de la Commission (durée de conservation, liste des destinataires, etc.) mais qu&#39;il n&#39;apparaît pas opportun de réglementer ces aspects qui, dans le cadre du fonctionnement du logiciel en cause, doivent rester à la discrétion du particulier qui utilise l&#39;application.&lt;br/&gt;La Commission prend acte du fait que le Gouvernement souhaite faire de la mise à disposition de ces outils au public une obligation pour l&#39;administration, édictée par le projet de décret. Elle relève les garanties prévues par le ministère s&#39;agissant de ces finalités, dans une logique de minimisation des données et de protection des données dès la conception et par défaut. Ainsi, les données susceptibles d&#39;être collectées tant pour l&#39;obtention d&#39;informations sanitaires relatives à un lieu d&#39;intérêt (identifié par le code postal) que pour la génération des attestations de déplacement dérogatoires seront stockées sur l&#39;ordiphone de l&#39;utilisateur et ne feront l&#39;objet d&#39;aucun traitement sur le serveur central. En outre, conformément au principe de limitation de la conservation des données, le code postal renseigné pour obtenir des informations locales sur la situation sanitaire ne sera pas conservé et le code-QR permettant de disposer d&#39;une attestation dérogatoire de déplacement ne peut être conservé plus de vingt-quatre heures à compter de sa date de validité. Les données renseignées par l&#39;utilisateur sur les sites et applications référencées au sein de « TousAntiCovid » ne font l&#39;objet d&#39;aucun traitement de données dans le cadre de l&#39;application.&lt;br/&gt;Sur la réalisation d&#39;analyses statistiques&lt;br/&gt;Le projet d&#39;article 1-II-5° du décret n° 2020-650 du 29 mai 2020 a pour objet de préciser la finalité statistique attribuée au traitement en mentionnant la réalisation d&#39;« analyses statistiques à partir des données anonymes issues de l&#39;application afin adapter les mesures de gestion nécessaires pour faire face à l&#39;épidémie ».&lt;br/&gt;D&#39;après les éléments transmis par le ministère, ces analyses statistiques ne constituent ni des traitements à des fins de recherche, d&#39;études et d&#39;évaluation dans le domaine de la santé, ni des traitements visant à adapter les mesures de gestion nécessaires à la lutte contre l&#39;épidémie. Dans la mesure où elles ont pour seule vocation l&#39;amélioration des performances de l&#39;application, la Commission demande que le projet de décret soit précisé sur ce point et sur les données effectivement traitées à cette fin.&lt;br/&gt;Dans l&#39;hypothèse où l&#39;élaboration de telles statistiques nécessiteraient la mise en œuvre d&#39;opérations de lecture ou d&#39;écriture sur le terminal de l&#39;utilisateur, la Commission rappelle que celles-ci pourront être exemptées de consentement sous la réserve que ces opérations soient conformes à l&#39;article 5 des lignes directrices de la Commission relatives aux « cookies et autres traceurs ». A défaut, le consentement devra être recueilli, conformément à l&#39;article 82 de la loi du 6 janvier 1978 modifiée.&lt;br/&gt;Par ailleurs, le projet d&#39;article 2-I-6° bis du décret n° 2020-650 du 29 mai 2020 prévoit que pourront être collectées « la date de la remontée de l&#39;historique de proximité des contacts à risque de contamination par le virus du covid-19, la date de la dernière notification du statut « contact à risque de contamination » et, le cas échéant, la date d&#39;apparition du premier symptôme et la date du prélèvement positif ».&lt;br/&gt;Tout d&#39;abord, la Commission prend acte des précisions apportées par le ministère selon lesquelles de telles données ne seront utilisées que dans le cadre de la réalisation des analyses statistiques précédemment évoquées. A cet égard, elle recommande au ministère que le projet de décret soit explicité sur ce point.&lt;br/&gt;La Commission relève que ces données, transmises au serveur central au moment de la remontée de l&#39;historique de proximité des contacts à risque de contamination, ne sont pas liées aux identifiants des personnes effectivement contaminées, ce qui apparait une mesure de minimisation protectrice de la vie privée des personnes concernées.&lt;br/&gt;Sur la collecte de nouvelles données pour la fonctionnalité de suivi des contacts via la technologie « Bluetooth »&lt;br/&gt;Le projet de décret entend permettre la collecte de nouvelles données dans le cadre de la fonctionnalité de suivi des contacts via la technologie « Bluetooth ». Le projet d&#39;article 2-I-7° du décret n° 2020-650 du 29 mai 2020 autorise le traitement de la date de dernier contact des utilisateurs à l&#39;une des personnes diagnostiquées ou dépistées positives à la covid-19 ou une approximation de cette dernière à plus ou moins un jour.&lt;br/&gt;Selon le ministère, le traitement de cette donnée, inférée à partir des contacts remontés par l&#39;application, à vocation à améliorer la précision des recommandations formulées à l&#39;utilisateur notifié s&#39;agissant, d&#39;une part, de la période à respecter pour se faire dépister suite au dernier contact et, d&#39;autre part, de la période durant laquelle ce dernier doit rester isolé. En effet, à ce jour, la date préconisée est celle de la notification qui reste dépendante du délai pris par le cas index pour se faire tester et se déclarer positif dans l&#39;application. Dès lors, la Commission estime cette donnée pertinente au regard de la finalité du traitement.&lt;br/&gt;Sur l&#39;introduction d&#39;un système de « notifications push »&lt;br/&gt;La Commission relève que l&#39;AIPD transmise mentionne que les dispositifs fonctionnant sous le système d&#39;exploitation iOS ont désormais recours à un système de « notifications push ». En effet, le ministère indique que le bon fonctionnement de l&#39;application sur ces appareils nécessite, en raison des limitations techniques imposées par Apple, qu&#39;elle soit réactivée périodiquement, faute de quoi les interrogations régulières du serveur central pour vérifier le statut d&#39;exposition au virus de l&#39;utilisateur ne pourraient intervenir. Techniquement, ce système se traduit par l&#39;envoi d&#39;une « notification » qui implique l&#39;envoi de données supplémentaires au serveur central ainsi qu&#39;au serveur de notification d&#39;Apple, et notamment un identifiant unique spécifique au terminal et à l&#39;application. Dès lors, elle invite le ministère à compléter le projet de décret afin de mentionner, au titre des données traitées, les données techniques nécessaires à ces « notifications push ».&lt;br/&gt;Par ailleurs, la Commission reconnaît l&#39;intérêt de recourir à cette fonctionnalité, par ailleurs commune à la plupart des applications développées sur iOS (notamment pour avertir l&#39;utilisateur d&#39;une mise à jour), dans le cadre de la crise sanitaire, dès lors qu&#39;elle permet de « réveiller » l&#39;application aux fins d&#39;interroger le serveur central. Elle attire néanmoins l&#39;attention du ministère sur le fait que cette fonctionnalité pourrait entraîner des transferts de données vers les Etats-Unis nécessaires au bon fonctionnement technique de l&#39;application. Elle invite le ministère à se rapprocher de la société Apple pour avoir confirmation que cette fonctionnalité n&#39;implique pas de transfert ou pour essayer, le cas échéant et dans la mesure du possible, de les éviter. En tout état de cause, l&#39;information des utilisateurs de l&#39;application devra être clarifiée en conséquence.&lt;br/&gt;Sur la durée de mise en œuvre de l&#39;application&lt;br/&gt;La Commission relève que la durée de mise en œuvre est cohérente avec celle prévue pour les traitements « Contact Covid » et « SI-DEP », l&#39;application n&#39;ayant d&#39;utilité qu&#39;en lien avec le cadre plus général de conduite des enquêtes sanitaires.&lt;br/&gt;Sur l&#39;analyse d&#39;impact sur la protection des données&lt;br/&gt;La Commission appelle l&#39;attention du ministère sur la nécessité de mettre régulièrement à jour l&#39;analyse d&#39;impact sur la protection des données (AIPD) avant de mettre en œuvre les évolutions successives de l&#39;application.&lt;br/&gt;Si la Commission prend acte de ce que le ministère a initié une démarche de gestion des risques incluant un volet vie privée, elle regrette que l&#39;AIPD dédiée au dispositif relatif aux codes-QR codes mis à disposition dans certains lieux, en cours de réalisation, ne lui ai pas été transmise en appui de la saisine. La Commission demande que celle-ci lui soit transmise et rappelle en tout état de cause que les risques résiduels devront être ramenés à un niveau acceptable. Elle réitère enfin son appel à la transparence sur ce point et recommande que cette AIPD soit rendue publique.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-14T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Commission nationale de l&#39;informatique et des libertés</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Délibération n° 2020-124 du 10 décembre 2020 portant avis sur un projet de décret portant modalités de mise en œuvre par la direction générale des finances publiques et la direction générale des douanes et droits indirects de traitements informatisés et automatisés permettant la collecte et l&#39;exploitation de données rendues publiques sur les sites internet des opérateurs de plateformes en ligne (demandes d&#39;avis n° 2218895 et 2218896)</title>
    <updated>2021-02-15T20:57:09+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130778</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après avoir entendu M. Philippe-Pierre CABOURDIN, commissaire en son rapport, et M. Benjamin TOUZANNE, commissaire du Gouvernement, en ses observations,&lt;br/&gt;Emet l&#39;avis suivant :&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000039683923&amp;idArticle=JORFARTI000039684091&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n° 2019-1479 du 28 décembre 2019 - art. 154 (V)&#39;&gt;article 154 de la loi n° 2019-1479 du 28 décembre 2019&lt;/a&gt; de finances pour 2020 autorise, à titre expérimental pour une durée de trois ans, les administrations fiscales et douanières à collecter et exploiter les contenus librement accessibles et manifestement rendus publics par les utilisateurs sur les sites internet des opérateurs de plateforme en ligne mentionnés au 2° du I de l&#39;article L. 111-7 du code de la consommation (ci-après les « plateformes et réseaux sociaux »). Cette collecte doit permettre de rechercher des indices relatifs à la commission de certaines infractions limitativement énumérées par la loi.&lt;br/&gt;La Commission rappelle qu&#39;elle s&#39;est déjà prononcée sur le dispositif de collecte envisagé dans sa délibération n° 2019-114 du 12 septembre 2019 susvisée.&lt;br/&gt;La Commission relève que le législateur a depuis, fixé certaines caractéristiques des traitements projetés, notamment les durées de conservation, les modalités d&#39;exercice des droits d&#39;accès et d&#39;opposition ainsi que certaines des garanties à mettre en œuvre telles que la transmission d&#39;une analyse d&#39;impact relative à la protection des données à caractère personnel (AIPD) ou l&#39;interdiction de recourir à un système de reconnaissance faciale.&lt;br/&gt;Si, dans ce contexte, la Commission n&#39;entend dès lors pas revenir dans le détail sur ces différents points, elle rappelle qu&#39;il est expressément prévu que l&#39;expérimentation devra faire l&#39;objet d&#39;une première évaluation dont les résultats lui seront transmis ainsi qu&#39;au Parlement au plus tard dix-huit mois avant son terme d&#39;une part, et qu&#39;un bilan définitif devra également leur être transmis six mois avant son terme d&#39;autre part. Elle rappelle qu&#39;elle sera particulièrement attentive aux contenus des documents transmis ainsi qu&#39;aux suites que le ministère entendra donner à l&#39;expérimentation menée. La Commission renvoie à sa délibération n° 2019-114 susvisée s&#39;agissant des informations qu&#39;elle souhaite a minima lui être communiquées.&lt;br/&gt;Sur la présentation d&#39;ensemble du dispositif prévu à l&#39;article 154 de la loi de finances pour 2020&lt;br/&gt;De manière générale, le dispositif mis en œuvre sera composé de deux phases distinctes pour chacune des administrations concernées : une phase d&#39;apprentissage et de conception suivie d&#39;une phase d&#39;exploitation des données.&lt;br/&gt;Les articles 5 et 6 du projet de décret se rapportent à la phase d&#39;apprentissage et de conception du dispositif. Les traitements de données à caractère personnel mis en œuvre doivent permettre de développer des outils de collecte et d&#39;analyse des données (tels que des outils d&#39;identification de personnes titulaires de comptes, d&#39;identification des données de localisation ou des outils permettant la suppression des données), et d&#39;élaborer des « critères de pertinence » ou « indicateurs » susceptibles de caractériser des manquements et infractions recherchés.&lt;br/&gt;Les articles 7 à 9 du projet de décret se rapportent à la phase d&#39;exploitation des données. Il s&#39;agit pour les administrations concernées, à partir des indicateurs précédemment élaborés et des outils de collecte et d&#39;analyse développés, de collecter des contenus susceptibles de révéler un manquement ou une infraction en matière fiscale ou douanière. La Commission rappelle que les données ainsi collectées par le dispositif de collecte ne pourront donner lieu à aucune décision automatisée des administrations fiscales et douanières à l&#39;encontre des personnes concernées d&#39;une part et que ces données, si elles révèlent par la suite un éventuel comportement frauduleux, ne pourront être utilisées que dans le respect des règles relatives à la procédure de contrôle mentionnée au &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006071570&amp;idSectionTA=LEGISCTA000006099261&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des douanes -  Titre II : Organisation et fonctionnement du se... (V)&#39;&gt;titre II du code des douanes&lt;/a&gt; ou au chapitre premier du titre II de la première partie du livre des procédures fiscales, d&#39;autre part.&lt;br/&gt;La Commission relève que les données ainsi collectées seront transmises aux traitements « ciblage de la fraude et valorisation des requêtes » (CFVR) de la Direction générale des finances publiques (DGFiP) et « valorisation des données pour l&#39;analyse de risque » de la Direction générale des douanes et droits indirects (DGDDI). Cette transmission doit permettre de déterminer si les données collectées constituent des indices caractérisant un manquement ou une infraction en matière fiscale ou douanière.&lt;br/&gt;Dans la mesure où cette transmission de données conduit notamment à l&#39;enregistrement de nouvelles données dans les traitements précités CFVR et « valorisation des données pour l&#39;analyse de risque », la Commission a également été saisi pour avis, de manière concomitante au présent projet de décret, des projets d&#39;actes réglementaires modifiés encadrant ces deux traitements. Les modifications de ces traitements font l&#39;objet de deux délibérations distinctes du même jour.&lt;br/&gt;Ces éléments généraux rappelés, la Commission entend formuler les observations suivantes.&lt;br/&gt;Sur les finalités et le régime juridique applicable&lt;br/&gt;En premier lieu, la Commission relève que le dispositif prévu à l&#39;article 154 de la loi de finances repose, en pratique, sur la mise en œuvre de plusieurs traitements de données à caractère personnel correspondant de manière générale aux deux phases présentées précédemment.&lt;br/&gt;L&#39;article 4 du projet de décret précise à cet égard que « les traitements » autorisés sont mis en œuvre par les administrations concernées, en vue :&lt;br/&gt;« a) de la collecte des données et de la sélection des données pertinentes durant la phase prévue aux articles 5 et 6 et au I des articles 7, 8 et 9 ;&lt;br/&gt;b) du transfert de données pour les traitements visés au II des articles 7, 8 et 9. »&lt;br/&gt;La Commission considère qu&#39;une telle rédaction vise davantage à expliciter les grandes fonctionnalités des traitements mis en œuvre que leurs finalités. A ce titre, elle observe que d&#39;autres dispositions du projet de décret qui lui est soumis apportent davantage de précisions sur les finalités effectivement poursuivies par les traitements mis en œuvre lors de chacune des phases du dispositif. Sur ce point, la Commission prend acte de l&#39;engagement du ministère de modifier l&#39;article 4 du projet de décret afin de faire apparaître de manière explicite les finalités des différents traitements mis en œuvre.&lt;br/&gt;En second lieu, la Commission relève que le ministère entend faire application des seules dispositions de la directive (UE) 2016/680 susvisée (ci-après « la directive »), s&#39;agissant de l&#39;ensemble du dispositif expérimental. Elle observe toutefois que les deux phases du dispositif poursuivent en première intention des objectifs distincts dont il convient de tirer toutes les conséquences s&#39;agissant du régime juridique applicable.&lt;br/&gt;La phase d&#39;apprentissage et de conception a en effet uniquement pour objectif primaire de développer des outils techniques et d&#39;établir des indicateurs. Sur ce point, la Commission constate qu&#39;à l&#39;issue de la phase d&#39;apprentissage et de conception, l&#39;ensemble des données à caractère personnel collectées sont supprimées et qu&#39;aucun ciblage de personnes physiques ou morales ou envoi d&#39;informations à un service de contrôle ou de gestion n&#39;est réalisé par les administrations concernées.&lt;br/&gt;Au regard de ces éléments la Commission considère que la phase d&#39;apprentissage et de conception du dispositif devrait relever du régime juridique du règlement européen sur la protection des données (ci-après le « RGPD »). La phase d&#39;exploitation a directement pour finalité la recherche d&#39;infractions fiscales et douanières, elle relève donc bien de la directive. La Commission prend acte que le ministère entend tirer toutes les conséquences de cette distinction et modifier le projet de décret en conséquence.&lt;br/&gt;Sur le périmètre du dispositif et les données traitées&lt;br/&gt;A titre liminaire, la Commission rappelle qu&#39;il revient au ministère de s&#39;assurer de la stricte proportionnalité des données collectées lors de chacune des deux phases du dispositif mis en œuvre.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Sur les notions de contenus « librement accessibles » et « manifestement rendus publics »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 3 du projet de décret rappelle que, conformément à l&#39;article 154 de la loi de finances pour 2020, seuls les contenus librement accessibles et manifestement rendus publics sur les sites internet des opérateurs de plateforme en ligne pourront être collectés.&lt;br/&gt;Dans sa décision n° 2019-796 DC du 27 décembre 2019, le Conseil constitutionnel a précisé que « […], les données susceptibles d&#39;être collectées et exploitées doivent répondre à deux conditions cumulatives. D&#39;une part, il doit s&#39;agir de contenus librement accessibles sur un service de communication au public en ligne d&#39;une des plateformes précitées, à l&#39;exclusion donc des contenus accessibles seulement après saisie d&#39;un mot de passe ou après inscription sur le site en cause. D&#39;autre part, ces contenus doivent être manifestement rendus publics par les utilisateurs de ces sites. Il en résulte que ne peuvent être collectés et exploités que les contenus se rapportant à la personne qui les a, délibérément, divulgués. […] ».&lt;br/&gt;La Commission considère tout d&#39;abord qu&#39;il résulte des termes mêmes de cette décision que les « contenus librement accessibles » doivent être entendus comme les contenus auxquels un utilisateur non inscrit ou sans enrôlement préalable (création de compte, fourniture de certaines informations pour créer un identifiant ou toute autre forme d&#39;inscription) sur une plateforme ou un réseau social pourrait avoir accès, sans saisie préalable d&#39;un mot de passe. A cet égard, elle relève d&#39;emblée que le recours à des identités d&#39;emprunts ou la création de comptes spécialement créés à cet effet par les administrations fiscale et douanière est bien exclue par le présent projet de décret.&lt;br/&gt;La Commission relève qu&#39;il ressort de la documentation transmise que le ministère entend utiliser des API (interfaces de mise à disposition des données des sites) proposées par les plateformes ou les réseaux sociaux, et/ou des techniques de « webscraping » (techniques d&#39;extraction du contenu de sites, via des scripts ou des programmes automatisés) pour collecter les données des plateformes et des réseaux sociaux. Elle observe que ces deux modalités de collecte nécessitent toutefois de se créer un compte développeur dans le cas des API ou un compte utilisateur pour le « webscraping ».&lt;br/&gt;Interrogé sur ce point, le ministère a indiqué que les « contenus librement accessibles » désignent, selon son interprétation, les données publiées sur les plateformes et les réseaux sociaux sans paramètre de confidentialité spécifique ou avec un paramétrage de confidentialité public, à savoir les données qui ne sont pas publiées en mode privé ou en accès restreint à un cercle de contacts, quel que soit les modalités techniques utilisées pour les collecter.&lt;br/&gt;La Commission considère que si le ministère peut utiliser des API, en se créant un compte développeur, les contenus accessibles via ces API doivent être limités à ceux accessibles par un utilisateur qui ne disposerait pas de compte sur la plateforme et sans saisie préalable d&#39;un mot de passe. Les sites ou plateformes nécessitant une inscription telle que définie précédemment ou un mot de passe ne peuvent donc être accessibles conformément à la loi telle qu&#39;interprétée par le Conseil constitutionnel. Le décret devra être modifié en conséquence.&lt;br/&gt;En ce qui concerne la notion de contenus manifestement rendus publics, la Commission relève que le projet de décret permet, dans certaines conditions, la collecte de commentaires rédigés par des tiers.&lt;br/&gt;Interrogé sur le caractère manifestement rendu public des commentaires rédigés par des tiers sur la page personnelle d&#39;un individu, le ministère a fait valoir le caractère public - par nature - des commentaires publiés sur les sites marchands au regard de leur modèle économique ainsi que la connaissance, par les utilisateurs de ces sites marchands, des paramètres de confidentialité retenus.&lt;br/&gt;S&#39;agissant des réseaux sociaux, le ministère estime que les utilisateurs ont également la possibilité de configurer les paramètres de confidentialité de leurs pages, en l&#39;absence de paramétrage spécifique, de suppression des contenus concernées ou de signalement effectué auprès de la plateforme concernée, l&#39;utilisateur les divulguent délibérément.&lt;br/&gt;La Commission estime néanmoins, au regard de la décision du Conseil constitutionnel précitée, que pour être manifestement rendus publics les contenus doivent être délibérément divulgués par la personne titulaire du compte ou de la page ce qui implique incontestablement une action volontaire de sa part. A contrario, elle estime que la simple absence de mise en place d&#39;un paramétrage de confidentialité spécifique par exemple ne suffit pas à caractériser qu&#39;une personne a délibérément divulgué un contenu.&lt;br/&gt;Compte tenu de ce qui précède, la Commission demande que les commentaires des tiers ne soient pas collectés dans le cadre du dispositif envisagé. Elle insiste également pour que le décret ne soit pris que lorsque le ministère aura identifié des moyens techniques permettant de limiter sa collecte aux seules données se rapportant à la personne concernée et à elle seule, délibérément divulguées pour les rendre manifestement publiques au sens des dispositions applicables.&lt;br/&gt;En ce qui concerne les données collectées lors des phases d&#39;apprentissage, de conception et d&#39;exploitation, elle relève de manière générale que des garanties ont été mises en place. En particulier, il est prévu que les indicateurs devant permettre de caractériser une probabilité de fraude, qui seront d&#39;abord élaborés automatiquement par des algorithmes, fassent ensuite l&#39;objet d&#39;une analyse humaine afin d&#39;écarter ceux qui impliqueraient la collecte de données sensibles qui malgré les filtres prévus auraient été collectées ou le développement d&#39;outils techniques permettant la suppression automatique de telles données. De la même manière, le recours à un système de reconnaissance faciale visant à identifier des personnes à partir des photographies mises en ligne est exclu par le décret. Si des précisions ont été apportées par le ministère sur ce que recoupe la catégorie des données relative aux « contenus de toute nature, y compris diffusés en temps réel », qui indique que cela recouvre principalement les « hastag » et l&#39;ensemble des publications quel que soit leur format informatique (par exemple des codes chiffrés, des algorithmes, …) dès lors qu&#39;ils sont librement accessibles et manifestement rendus publics par l&#39;utilisateur de la plateforme, elle estime toutefois que cette formulation mériterait d&#39;être précisée dans le projet de décret.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Sur les données collectées durant la phase d&#39;apprentissage et de conception&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La Commission observe que durant la phase d&#39;apprentissage et de conception, l&#39;élaboration des différents outils permettant notamment de collecter, d&#39;analyser ou encore de créer des indicateurs à partir des contenus librement accessibles et manifestement rendus publics seront développés à partir d&#39;un échantillon de données.&lt;br/&gt;Elle relève que pour l&#39;administration fiscale, l&#39;échantillon de données est composé par des données d&#39;identification d&#39;entreprises préalablement sélectionnées (pour la recherche d&#39;activité occulte) et des données d&#39;identification de personnes physiques également préalablement identifiées (pour la recherche de fausse domiciliation à l&#39;étranger). Cet échantillon sera par ailleurs limité à environ une centaine d&#39;entreprises pour la recherche d&#39;activité occulte et à une liste réduite de personnes pour la fausse domiciliation à l&#39;étranger (une dizaine de personnes). Des garanties ont été mises en place s&#39;agissant de la collecte des contenus (écrits, images, photographies, sons, signaux, vidéos, ou contenus de toute nature, y compris diffusés en temps réel) au travers par exemple d&#39;une durée de conservation limitée des données ou encore de l&#39;absence de ciblage des individus à partir de ces dernières.&lt;br/&gt;Par ailleurs la Commission prend acte que l&#39;ampleur de l&#39;échantillon constitué par l&#39;administration des douanes et droits indirects sera limité à ce qui est strictement nécessaire pour développer des indicateurs et critères de pertinence et que les données seront collectées uniquement sur des pages internet « en lien avec le tabac ».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Sur les données collectées durant la phase d&#39;exploitation&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La Commission relève qu&#39;il est prévu, pendant la phase d&#39;exploitation, la possibilité de collecter l&#39;ensemble des contenus énumérés pendant la phase d&#39;apprentissage (écrits, vidéo, photographies, etc.) correspondant aux indicateurs, pour la recherche de l&#39;exercice d&#39;une activité occulte ou les délits douaniers visés par la loi, ou correspondant aux outils d&#39;identification de personnes et les outils d&#39;identification géographique pour la recherche d&#39;infraction aux règles de domiciliation fiscale.&lt;br/&gt;Elle relève ainsi que ce n&#39;est qu&#39;à l&#39;issue de la phase d&#39;apprentissage et de conception, c&#39;est-à-dire lors de l&#39;identification des indicateurs et la configuration des outils de collecte et d&#39;analyse, qu&#39;il sera possible de déterminer précisément les données à caractère personnel traitées dans le cadre de la phase d&#39;exploitation. La Commission considère que, si les indicateurs retenus à l&#39;issue de la phase d&#39;apprentissage et de conception sont raisonnables et efficaces, les données traitées dans le cadre de la phase d&#39;exploitation pourront être considérées comme pertinentes et proportionnées au regard de l&#39;objectif général du traitement, à savoir la lutte contre la fraude. Elle relève néanmoins que le choix du gouvernement de réglementer dans un même décret, dès le départ, les traitements utiles à la conception du dispositif expérimental et ceux correspondant au fonctionnement de l&#39;expérimentation elle-même, conduit à ne pas pouvoir énumérer de façon précise dans l&#39;acte réglementaire les données collectées durant la phase de fonctionnement, alors même que, à juste titre, pour minimiser les données traitées, ne seront collectées que les données correspondant aux indicateurs élaborés.&lt;br/&gt;Indépendamment de ce qui précède, la Commission souligne la nécessité d&#39;encadrer la phase d&#39;exploitation par un acte réglementaire spécifique.&lt;br/&gt;Sur la transmission des données aux traitements « CFVR » et « valorisation des données pour l&#39;analyse de risque »&lt;br/&gt;Les articles 7 à 9 du projet de décret prévoient que certaines données collectées feront l&#39;objet d&#39;un « rapprochement » avec les données enregistrées dans les traitements « CFVR » et « valorisation des données pour l&#39;analyse de risque ».&lt;br/&gt;La Commission relève que le « rapprochement » projeté constitue en réalité une transmission de ces données suivie d&#39;une comparaison de celles-ci avec les données contenues dans « CFVR » et « valorisation des données pour l&#39;analyse de risque », laquelle est opérée directement au sein de ces traitements-ci. Elle observe que les résultats de ce rapprochement ne sont pas intégrés au dispositif global de collecte de données sur les réseaux sociaux, l&#39;article 4 b du projet de décret faisant uniquement mention du « transfert de données pour les traitements visés au II des articles 7, 8 et 9 ». La Commission considère ainsi que la terminologie employée aux articles 7 à 9 du projet de décret mériterait d&#39;être explicitée. Sur ce point, la Commission prend acte de l&#39;engagement du ministère d&#39;expliciter les opérations de transfert et de comparaison des données dans le projet de décret.&lt;br/&gt;En ce qui concerne les modalités de ce « rapprochement », la Commission prend acte des éléments apportés par l&#39;administration fiscale selon lesquels seules les tables d&#39;indicateurs associant des références de comptes (un titulaire de compte) et la présence des indicateurs seront transmises seront transmises à « CFVR » à l&#39;exclusion des données « brutes » collectées sur les plateformes et réseaux sociaux.&lt;br/&gt;En outre, sur le périmètre des données pouvant faire l&#39;objet d&#39;un rapprochement avec le traitement « valorisation des données et analyse des risques », le ministère a précisé que le transfert des données sera strictement limité aux données correspondant aux indicateurs, expurgées des données sensibles et des données qui ne sont pas de nature à concourir à la constatation des infractions et manquements visés dans le cadre de l&#39;article 154 de la loi de finances précitée, et que celles-ci seront par la suite sélectionnées sur la base de scores. La Commission considère que le contrôle effectué sur les données avant leur transmission doit permettre de garantir la proportionnalité de celles-ci au regard de l&#39;objectif poursuivi.&lt;br/&gt;Sur les mesures de sécurité&lt;br/&gt;La Commission relève que des solutions de chiffrement permettant d&#39;assurer un niveau adéquat de protection des données et de respect de leur confidentialité sont mises en œuvre tant pour l&#39;administration fiscale que pour l&#39;administration des douanes et droits indirects.&lt;br/&gt;La Commission observe par ailleurs que des mesures sont mises en place afin de garantir un strict accès aux données et que seules les personnes dûment habilitées et dans la limite du besoin d&#39;en connaître pourront y accéder comme l&#39;indique l&#39;article 11 du projet de décret.&lt;br/&gt;Concernant la traçabilité des actions, la Commission relève que l&#39;article 10 du projet de décret prévoit que les opérations de collecte, de modification, de consultation, de communication, d&#39;interconnexion et d&#39;effacement des données font l&#39;objet d&#39;une journalisation et que ces données de journalisation ne seront consultables que par les personnes habilitées.&lt;br/&gt;Les autres mesures de sécurité n&#39;appellent pas de remarques de la Commission.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Commission nationale de l&#39;informatique et des libertés</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Délibération n° 2020-135 du 17 décembre 2020 portant avis sur un projet de décret modifiant le décret n° 2020-650 du 29 mai 2020 relatif au traitement de données dénommé « StopCovid » (demande d&#39;avis n° 20020446)</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:44+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043131271</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après avoir entendu Mme Marie-Laure DENIS, Présidente, en son rapport, et M. Benjamin TOUZANNE, commissaire du Gouvernement, en ses observations,&lt;br/&gt;Emet l&#39;avis suivant :&lt;br/&gt;La Commission a été saisie en urgence, par le ministre des solidarités et de la santé, d&#39;une demande d&#39;avis relative à un projet de décret modifiant le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041936881&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-650 du 29 mai 2020 (V)&#39;&gt;décret n° 2020-650 du 29 mai 2020&lt;/a&gt; relatif au traitement de données dénommé « StopCovid ». Le projet de décret vise à faire évoluer les conditions de mise en œuvre des traitements de données nécessaires au fonctionnement de l&#39;application désormais dénommée « TousAntiCovid », notamment dans la perspective d&#39;un nouveau déconfinement et de la réouverture de certains établissements recevant du public (ERP).&lt;br/&gt;Les évolutions envisagées visent principalement à introduire dans l&#39;application « TousAntiCovid » un dispositif numérique d&#39;enregistrement des visites dans de tels lieux, afin de faciliter l&#39;alerte des personnes les ayant fréquentés sur une plage horaire similaire à celle d&#39;une ou de plusieurs personnes ultérieurement dépistées ou diagnostiquées positives à la covid-19. Le projet de décret a également vocation à permettre la collecte et le traitement de nouvelles données nécessaires à la lutte contre l&#39;épidémie et à intégrer les évolutions successives de l&#39;application depuis le déploiement de sa version 2.0 en octobre dernier.&lt;br/&gt;Prises dans leur ensemble, ces modifications ont pour effet de faire évoluer l&#39;application vers un portail comprenant plusieurs fonctionnalités reposant, le cas échéant, sur des traitements de données poursuivant des finalités distinctes et dont les modalités de mise en œuvre sont propres à chacune d&#39;entre elles. Le ministère souhaite, pour des raisons de transparence, encadrer l&#39;ensemble des traitements de données susceptibles d&#39;intervenir dans le cadre de l&#39;utilisation de l&#39;application, et non le seul traitement de données de santé ayant rendu nécessaire la prise d&#39;un décret en Conseil d&#39;Etat pris après avis de la Commission. Outre le fait qu&#39;il semble que le décret pourrait gagner en lisibilité, cette saisine appelle les observations suivantes.&lt;br/&gt;S&#39;agissant du dispositif relatif aux codes-QR utilisés dans certains lieux&lt;br/&gt;Ce nouveau dispositif disponible dans l&#39;application « TousAntiCovid » a vocation à alerter les personnes utilisatrices qu&#39;elles ont été présentes dans un lieu clos (ci-après dénommé « lieu contact ») permettant le rassemblement ou la réunion de plusieurs personnes et sur une période pendant laquelle elles auraient pu être contaminées par une ou plusieurs personnes ultérieurement diagnostiquées ou dépistées positives à la covid-19. Il repose sur un protocole dénommé TAC- WARNING (ci-après « TAC- W »), distinct du protocole ROBERT et de la fonctionnalité de suivi des contacts.&lt;br/&gt;En pratique, il repose sur la mise à disposition, par les responsables des ERP, de codes-QR que les personnes sont invitées à scanner, à l&#39;entrée ou à l&#39;intérieur de ces locaux, avec l&#39;application « TousAntiCovid ». Ces codes-QR et la plage d&#39;horaire concernée sont enregistrés dans l&#39;application. Lorsqu&#39;un utilisateur se signale comme positif au virus, l&#39;application adresse au serveur central TAC-W la liste des codes-QR scannés, qui représente donc la liste des ERP qu&#39;il a fréquentés. Cette liste de lieux contacts est enregistrée sur le serveur. Par ailleurs, l&#39;application de chaque utilisateur interroge régulièrement ce serveur central en lui envoyant la liste des codes-QR scannés par celui-ci et, lorsque le serveur TAC-W identifie une concordance entre un des lieux remontés et un lieu contact déjà enregistré, il notifie l&#39;utilisateur qu&#39;il a pu être exposé dans un des lieux qu&#39;il a fréquentés.&lt;br/&gt;La nature de la notification reçue pourra varier en fonction du risque de contamination encouru, calculé par le serveur TAC-W sur la base de préconisations à venir des autorités sanitaires. Ainsi, les personnes ayant fréquenté un lieu pendant la même plage horaire qu&#39;une ou plusieurs personnes déclarées positives seront notifiées en tant que contact à risque modéré. Au-delà d&#39;un certain seuil permettant d&#39;identifier la présence d&#39;un cluster, les utilisateurs pourront être notifiés comme contact à risque élevé comme dans le protocole ROBERT.&lt;br/&gt;Sur la nécessité et la proportionnalité du dispositif&lt;br/&gt;L&#39;introduction d&#39;une telle fonctionnalité doit contribuer à renforcer l&#39;utilité sanitaire de l&#39;application en permettant à un plus grand nombre d&#39;utilisateurs d&#39;être informés des contacts à risques qu&#39;ils ont croisés. Elle a ainsi vocation à compléter la fonctionnalité de suivi des contacts reposant sur l&#39;utilisation de la technologie de communication de proximité « Bluetooth » pour évaluer la proximité entre deux ordiphones, de manière à tenir compte des risques particuliers de contamination liés à la fréquentation des ERP et autres lieux accueillant plusieurs personnes.&lt;br/&gt;Conformément aux recommandations de Santé Publique France, ces lieux sont en effet susceptibles de présenter un risque élevé d&#39;exposition au virus, lorsque les personnes qui les fréquentent ne sont pas en mesure de s&#39;assurer du respect des gestes barrières (salles de sport, restaurants, bars, etc.), ou un risque modéré lorsque ces mesures barrières doivent être mises en œuvre mais qu&#39;une rupture de cette protection y est possible (transports publics, lieux culturels, lieux de culte, etc.).&lt;br/&gt;Au regard de ces éléments, la Commission estime que l&#39;utilité, au stade actuel de la lutte contre l&#39;épidémie, d&#39;un dispositif complémentaire d&#39;identification des contacts à risque de contamination est suffisamment démontrée.&lt;br/&gt;Elle rappelle toutefois que les atteintes aux droits au respect de la vie privée et à la protection des données à caractère personnel doivent non seulement être nécessaires à la poursuite d&#39;un intérêt général, comme cela est le cas en l&#39;espèce, mais également être proportionnées à cet objectif. Elle souligne en outre que l&#39;enregistrement des lieux fréquentés par les personnes révèle des informations relevant de leur vie privée, voire des données sensibles bénéficiant d&#39;un régime de protection spécifique prévu par le règlement général sur la protection des données (RGPD) dans certains cas, comme par exemple en cas de fréquentation de lieux de culte. Le traitement de ces informations, et en l&#39;espèce par les pouvoirs publics, doit donc faire l&#39;objet de la plus grande vigilance.&lt;br/&gt;A cet égard, la Commission relève que l&#39;architecture technique et fonctionnelle du dispositif apporte plusieurs garanties substantielles, de nature à en assurer la proportionnalité. En particulier, le dispositif ne recourt pas à une technologie de géolocalisation ni n&#39;implique le suivi des déplacements des utilisateurs de l&#39;application. Il repose sur la seule conservation dans le serveur central TAC-W de la liste des lieux contacts, sans lien avec un quelconque identifiant d&#39;utilisateur, minimisant ainsi le risque de rattacher l&#39;ensemble des lieux fréquentés à l&#39;utilisateur et de pouvoir ainsi reconstituer un historique de certains de ses déplacements.&lt;br/&gt;En outre, si l&#39;interrogation du serveur central nécessite que l&#39;application d&#39;un utilisateur lui transmette la liste des lieux qu&#39;il a fréquentés associés à un horodatage, cette interrogation ne fait pas intervenir, d&#39;après les éléments fournis par le ministère, d&#39;identifiant de l&#39;application, de la personne ou de son terminal. La Commission relève également que les modalités de stockage et de comparaison des lieux fréquentés font l&#39;objet de mesures visant à limiter les risques d&#39;identification de ces lieux par des tiers. Enfin, la collecte et le traitement de données opérés pour cette fonctionnalité revêtent un caractère temporaire et ces données sont strictement séparées de celles traitées dans le cadre du protocole ROBERT (aucun identifiant commun et des serveurs centraux distincts pour les deux fonctions).&lt;br/&gt;Le ministère a ainsi fait le choix d&#39;une architecture dans laquelle l&#39;application interroge le serveur en envoyant régulièrement l&#39;historique des lieux fréquentés et enregistrés par l&#39;application, et non celui d&#39;une architecture dans laquelle les codes-QR des lieux contacts seraient diffusés par le serveur à tous les utilisateurs, permettant la comparaison, en local, des lieux contacts sur chaque application. Néanmoins, au regard de l&#39;ensemble des éléments, la Commission estime que le dispositif projeté est de nature à réduire les risques que fait peser le traitement de données sur les droits et libertés fondamentaux des personnes concernées et rendent l&#39;atteinte proportionnée à l&#39;utilité estimée du dispositif dans le contexte de la crise sanitaire actuelle.&lt;br/&gt;Elle relève en revanche que l&#39;étendue de la collecte et du traitement de données dont les utilisateurs de l&#39;application feront l&#39;objet est conditionnée à certains choix qui n&#39;ont pas pu être portés à sa connaissance, sur la liste précise des ERP concernés, sur le caractère obligatoire ou non, pour ces établissements, de mettre à disposition un code-QR, ou encore sur l&#39;obligation faite aux personnes concernées d&#39;enregistrer leurs visites afin que celles-ci puissent être alertées en cas de risque de contamination. La Commission n&#39;est donc pas pleinement en mesure d&#39;apprécier la proportionnalité de la collecte envisagée.&lt;br/&gt;Elle prend néanmoins acte des précisions du ministère selon lesquelles, dans l&#39;hypothèse où l&#39;enregistrement des visites constituerait une obligation pour les personnes concernées (clients, visiteurs, employés, etc.), deux dispositifs, l&#39;un numérique (codes-QR), l&#39;autre non numérique (un cahier de rappel par exemple), seraient mis à leur disposition par les responsables des établissements visés. Elle rappelle qu&#39;il s&#39;agit d&#39;une garantie essentielle, dans la mesure où l&#39;utilisation d&#39;une application sur la base du volontariat ne saurait par nature conditionner l&#39;accès à certains lieux, notamment s&#39;agissant d&#39;établissements pouvant recevoir du public (transports en commun, salles de sport, restaurants, bars, etc.). Par ailleurs, elle appelle l&#39;attention du ministère sur la nécessité de s&#39;assurer que tout dispositif alternatif non numérique respecte les normes d&#39;accessibilité, afin de permettre aux personnes en situation de handicap qui n&#39;utiliseraient pas l&#39;application d&#39;accéder aux lieux concernés.&lt;br/&gt;Elle prend également acte de ce que le périmètre précis du dispositif fera prochainement l&#39;objet d&#39;arbitrages par les autorités sanitaires compétentes. Afin de minimiser l&#39;atteinte portée au droit à la protection des données à caractère personnel, la Commission recommande que le caractère obligatoire du dispositif soit, le cas échéant, limité aux seuls ERP présentant un risque élevé. Elle appelle en outre à la plus grande vigilance s&#39;agissant des lieux dont la fréquentation est susceptible de révéler des données faisant l&#39;objet d&#39;une protection particulière, tels les lieux de culte ou les lieux de réunion syndicale ou politique. Elle recommande que le dispositif ne soit pas rendu obligatoire dans ces lieux et que des mesures sanitaires appropriées, complémentaires au dispositif des enquêtes sanitaires de droit commun, soient prévues afin de limiter suffisamment le risque de contamination.&lt;br/&gt;La Commission invite enfin le ministère à prévoir de nouvelles garanties de nature à minimiser davantage les risques de traçage des utilisateurs, telles qu&#39;une limitation de la durée de validité des codes-QR voire l&#39;utilisation de codes à usage unique.&lt;br/&gt;Sur les dispositions du projet de décret&lt;br/&gt;L&#39;intégration du dispositif précité de codes-QR dans l&#39;application « TousAntiCovid » implique la modification du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041936881&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-650 du 29 mai 2020 (V)&#39;&gt;décret n° 2020-650 du 29 mai 2020 susvisé&lt;/a&gt; sur plusieurs points et appelle les observations suivantes de la Commission.&lt;br/&gt;A titre liminaire, la Commission invite le ministère à modifier le second alinéa de l&#39;article 1-I du décret n° 2020-650 précité afin de préciser que le dispositif repose sur deux serveurs centraux distincts.&lt;br/&gt;En premier lieu, il est prévu d&#39;ajouter, au projet d&#39;article 1-II-7° dudit décret, une finalité rendant compte du dispositif de code-QR tel que présenté ci-dessus. La Commission relève que la rédaction projetée est très proche de la finalité d&#39;alerte des cas contacts préexistante du traitement « TousAntiCovid » prévue au 1° des mêmes dispositions, qu&#39;il n&#39;apparaît pas impérativement nécessaire de modifier sur ce point. Elle relève en outre que les spécifications du protocole TAC-W indiquent que l&#39;objectif spécifique de la solution consiste également à permettre l&#39;identification des clusters potentiels dans les lieux clos rassemblant du public. Elle demande dès lors la modification du projet de décret sur ces deux points.&lt;br/&gt;En deuxième lieu, le projet d&#39;article 2-I-12° du décret n° 2020-650 du 29 mai 2020 entend permettre la collecte des « informations relatives à la fréquentation d&#39;un lieu clos permettant le rassemblement ou la réunion de plusieurs personnes obtenues par un QR-code mis à disposition à l&#39;intérieur ou devant ce lieu » et précise que ces informations « sont stockées sur le serveur central en vue d&#39;informer l&#39;utilisateur qu&#39;il a été en contact avec une personne diagnostiquée ou dépistée positive au virus du covid-19 et ayant fréquenté le même lieu durant la même plage horaire ».&lt;br/&gt;A cet égard, la Commission considère que le projet de décret définit trop largement les données collectées dans ce cadre et ne comporte dès lors pas les garanties juridiques de nature à assurer le respect du principe de minimisation des données traitées établi par l&#39;article 5.1.c du RGPD alors même que, conformément aux éléments transmis par le ministère, ces données apparaissent effectivement limitées à ce qui est nécessaire au regard de la finalité. Elle invite ainsi le ministère à modifier le projet de décret afin de préciser les catégories de données collectées au titre de cette nouvelle finalité et prend acte, à cet égard, de l&#39;absence de traitement de l&#39;identifiant de l&#39;application spécifique à chaque utilisateur.&lt;br/&gt;En outre, la rédaction actuelle du projet de décret laisse ouverte la possibilité d&#39;une conservation générale et indifférenciée, au sein du serveur central, des informations relatives à tous les lieux fréquentés par l&#39;ensemble des utilisateurs de l&#39;application. La Commission considère que le projet de décret devrait être modifié afin de préciser, conformément aux éléments transmis par le ministère, que seules les informations relatives aux lieux fréquentés par les utilisateurs qui se sont déclarés positifs dans l&#39;application font l&#39;objet d&#39;un stockage au sein du serveur central. Cet élément constitue en effet, à ses yeux, une garantie substantielle.&lt;br/&gt;En troisième lieu, le projet de décret précise que les données sont conservées sur le serveur central pendant quinze jours à compter de leur enregistrement par l&#39;application de l&#39;équipement mobile de la personne concernée.&lt;br/&gt;Si cette durée n&#39;appelle pas d&#39;observation de la part de la Commission, elle invite le ministère à préciser également dans le projet de décret la durée de conservation des données stockées localement, ainsi que la possibilité offerte à l&#39;utilisateur de l&#39;application de supprimer, à tout moment, un lieu visité de son historique, directement depuis son terminal.&lt;br/&gt;Sur l&#39;information des personnes concernant le dispositif relatif aux codes-QR&lt;br/&gt;Il est prévu que les personnes concernées soient informées du dispositif sur place, via un affichage sur les lieux concernés, ainsi qu&#39;en ligne au sein de l&#39;application « TousAntiCovid » et sur le site web dédié à l&#39;application.&lt;br/&gt;Elle précise qu&#39;une information, compréhensible par le plus grand nombre, devra être placée à l&#39;endroit du code-QR afin que les personnes soient en mesure de comprendre ce à quoi elle se rattache. Enfin, la Commission recommande, afin d&#39;assurer l&#39;homogénéité et la conformité de ces mesures d&#39;information aux articles 12 et 13 du RGPD, que des modèles d&#39;affichage standardisés et adaptés aux différents cas d&#39;usage soient mis à la disposition des établissements concernés au sein de la plateforme permettant de générer les codes-QR.&lt;br/&gt;Sur les mesures de sécurité&lt;br/&gt;A titre liminaire, la Commission souligne la prise en compte effective des principes de protection des données et de sécurité dès la conception du dispositif, qui apparaissent comme des préoccupations constantes des concepteurs de l&#39;application. Toutefois, compte tenu des délais très contraints dans lesquels elle a été amenée à se prononcer, son analyse a particulièrement porté sur le dispositif envisagé à court terme, même si l&#39;évolution de TAC-W vers un protocole qualifié de « dynamique » offrira de meilleures garanties en termes de protection des données et de sécurité, sous réserve de ses conditions de mise en œuvre effectives.&lt;br/&gt;A cet égard, la Commission rappelle que la publication de la documentation technique et du code informatique des nouvelles fonctionnalités du dispositif ainsi que la prise en compte des commentaires de la communauté scientifique permettront l&#39;amélioration continue du dispositif et la correction d&#39;éventuelles vulnérabilités, visant à garantir la sécurité des données. Elle invite donc le ministère à poursuivre et amplifier la démarche d&#39;ouverture encadrant la mise en œuvre initiale de StopCovid.&lt;br/&gt;La Commission considère qu&#39;un tel dispositif doit, en particulier, prévenir tout détournement de la finalité épidémiologique et tout abus de l&#39;infrastructure envisagée. Ainsi, compte tenu du rôle clé joué par les serveurs centraux pour le suivi de contacts et la gestion des lieux contacts, elle estime nécessaire que des mesures de sécurité organisationnelles et techniques adaptées soient mises en place afin notamment de prévenir tout acte malveillant sur cet environnement.&lt;br/&gt;La Commission prend acte que les deux protocoles ROBERT et TAC-W fonctionnent indépendamment, avec notamment une séparation logique des flux et des serveurs respectifs, afin que les données de chacun des protocoles ne puissent pas être reliées, et d&#39;éviter tout risque d&#39;inférence d&#39;information.&lt;br/&gt;Elle relève que le protocole envisagé ne prévoit pas que le serveur central connaisse précisément les lieux fréquentés par les personnes déclarées positives. Toutefois, le serveur collecte les identifiants uniques et aléatoires contenus dans les codes QR remontés lorsqu&#39;un utilisateur se déclare positif dans l&#39;application. Bien que la table de correspondance entre cet identifiant aléatoire et le nom ou la localisation de l&#39;établissement ne semble pas être connue par le serveur, cette information existe par ailleurs et pourrait donc être reliée aux données stockées sur le serveur, ce qui serait susceptible d&#39;affaiblir le niveau de sécurité global du traitement.&lt;br/&gt;A cet égard, la Commission relève que lors de la remontée des historiques de lieux fréquentés d&#39;un utilisateur qui se déclare positif, le serveur applique une fonction de hachage à l&#39;identifiant du lieu contact, en utilisant l&#39;algorithme SHA256 et en l&#39;associant à différentes valeurs d&#39;un paramètre, de façon semblable à un sel, sans que cette mise en œuvre corresponde à l&#39;état de l&#39;art en la matière pour éviter les rapprochements. Si la Commission comprend de cette pratique qu&#39;elle vise à limiter les possibilités pour des tiers de réidentifier les lieux fréquentés par les utilisateurs, elle invite le ministère à mettre en place, sans tarder, des mesures encore plus efficaces, telles que le recours à des codes-QR dynamiques, dont l&#39;usage est d&#39;ores et déjà prévu par le ministère et qui pourrait améliorer substantiellement la sécurité des données traitées.&lt;br/&gt;Par ailleurs, elle rappelle que tout échange de données entre application et serveur doit être sécurisé, par exemple en mettant en œuvre des algorithmes cryptographiques à l&#39;état de l&#39;art, et qu&#39;il doit s&#39;effectuer de manière robuste de telle sorte que la simple observation de la communication ne permet pas d&#39;inférer des informations sur les utilisateurs de l&#39;application. La Commission recommande également que les données stockées sur le serveur et celles stockées sur le terminal de l&#39;utilisateur soient chiffrées à l&#39;aide d&#39;un algorithme cryptographique à l&#39;état de l&#39;art. Elle rappelle à cet égard que les clés de chiffrement devront avoir une taille suffisante et devront être gérées dans des conditions permettant d&#39;en assurer la confidentialité.&lt;br/&gt;Enfin, afin de prévenir l&#39;accès à l&#39;historique des lieux enregistrés localement, par des personnes autres que l&#39;utilisateur de l&#39;application, la Commission recommande la mise en œuvre dans l&#39;application mobile de mécanismes de restriction d&#39;accès adéquats.&lt;br/&gt;Sur les autres modifications apportées au &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041936881&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-650 du 29 mai 2020 (V)&#39;&gt;décret n° 2020-650 du 29 mai 2020&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;S&#39;agissant de la priorisation des cas contacts dans l&#39;accès aux examens ou aux tests de dépistage&lt;br/&gt;Le projet d&#39;article 1-II-4° du décret n° 2020-650 du 29 mai 2020 entend permettre aux utilisateurs de l&#39;application ayant le statut de « contacts à risque de contamination » de bénéficier d&#39;un examen ou d&#39;un test de dépistage dans des conditions de réalisation prioritaire.&lt;br/&gt;A cet égard, la Commission rappelle que le fait de télécharger et d&#39;utiliser l&#39;application « TousAntiCovid » n&#39;emporte pas, de facto, la possibilité de bénéficier d&#39;un accès prioritaire à ces examens, seuls les utilisateurs notifiés comme contacts à risques étant concernés par ce caractère prioritaire. Elle relève en outre que la modification projetée du décret s&#39;inscrit dans le cadre de la doctrine de priorisation mise en place par le ministère au cours de ces derniers mois, pour faire face à l&#39;accroissement du nombre de personnes se présentant dans les laboratoires de biologie médicale pour se faire dépister, en priorisant le dépistage des « cas-contacts ».&lt;br/&gt;Dès lors que cet accès prioritaire ne sera pas réservé aux utilisateurs de l&#39;application, mais ouvert à tous les « cas-contacts », la Commission estime que ce dispositif ne saurait remettre en cause le caractère volontaire de l&#39;utilisation de l&#39;application. Il est néanmoins nécessaire que l&#39;information fournie, notamment dans l&#39;application elle-même, soit sans ambiguïté sur le fait que la priorité est attachée à la qualité de « cas-contact » et non à l&#39;utilisation de l&#39;application par elle-même.&lt;br/&gt;S&#39;agissant de l&#39;élargissement des fonctionnalités proposées par l&#39;application&lt;br/&gt;Les projets d&#39;article 1-II-6° et 1-II-8° du décret n° 2020-650 du 29 mai 2020 permettent d&#39;élargir les finalités du traitement de données afin d&#39;y intégrer les nouvelles fonctionnalités de l&#39;application « TousAntiCovid » successivement mises en œuvre depuis le déploiement de la version 2.0. Ils prévoient ainsi que le traitement de données a notamment pour finalités :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- d&#39;informer les utilisateurs sur la circulation du virus au niveau national et local (lorsque l&#39;utilisateur renseigne un code postal dans ce dernier cas), sur les mesures ou actions de promotion, de prévention et d&#39;éducation pour la santé ainsi que sur les données d&#39;utilisation de l&#39;application et de les orienter vers d&#39;autres outils numériques mis en œuvre pour la gestion de l&#39;épidémie ;&lt;br/&gt;- de permettre aux personnes utilisatrices de l&#39;application de stocker des données à caractère personnel sur leur ordiphone en vue de générer des justificatifs requis par les autorités publiques. Pour ce faire, des données telles que le nom, le prénom et l&#39;adresse sont enregistrées sur le terminal pour ne pas avoir à être renseignées à chaque génération d&#39;un nouveau justificatif.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La Commission s&#39;interroge sur la nécessité d&#39;encadrer de tels traitements par décret. D&#39;une part, l&#39;administration les a déjà mis en œuvre dans le cadre de l&#39;application « TousAntiCovid » et certains sites internet d&#39;administration proposent, par ailleurs, des fonctionnalités similaires (notamment pour permettre de générer des justificatifs), sans être pour autant prévus par des textes règlementaires. D&#39;autre part, les données personnelles étant stockées et traitées uniquement localement, à la discrétion et pour le compte du seul utilisateur, il ne semble pas que les autorités publiques soient responsables de ces traitements, la seule mise à disposition d&#39;un logiciel au public ne constituant pas la mise en œuvre d&#39;un traitement de données à caractère personnel. En ce sens, il convient de relever que les dispositions du décret relatives à ces traitements ne sont pas conformes aux exigences de la Commission (durée de conservation, liste des destinataires, etc.) mais qu&#39;il n&#39;apparaît pas opportun de réglementer ces aspects qui, dans le cadre du fonctionnement du logiciel en cause, doivent rester à la discrétion du particulier qui utilise l&#39;application.&lt;br/&gt;La Commission prend acte du fait que le Gouvernement souhaite faire de la mise à disposition de ces outils au public une obligation pour l&#39;administration, édictée par le projet de décret. Elle relève les garanties prévues par le ministère s&#39;agissant de ces finalités, dans une logique de minimisation des données et de protection des données dès la conception et par défaut. Ainsi, les données susceptibles d&#39;être collectées tant pour l&#39;obtention d&#39;informations sanitaires relatives à un lieu d&#39;intérêt (identifié par le code postal) que pour la génération des attestations de déplacement dérogatoires seront stockées sur l&#39;ordiphone de l&#39;utilisateur et ne feront l&#39;objet d&#39;aucun traitement sur le serveur central. En outre, conformément au principe de limitation de la conservation des données, le code postal renseigné pour obtenir des informations locales sur la situation sanitaire ne sera pas conservé et le code-QR permettant de disposer d&#39;une attestation dérogatoire de déplacement ne peut être conservé plus de vingt-quatre heures à compter de sa date de validité. Les données renseignées par l&#39;utilisateur sur les sites et applications référencées au sein de « TousAntiCovid » ne font l&#39;objet d&#39;aucun traitement de données dans le cadre de l&#39;application.&lt;br/&gt;Sur la réalisation d&#39;analyses statistiques&lt;br/&gt;Le projet d&#39;article 1-II-5° du décret n° 2020-650 du 29 mai 2020 a pour objet de préciser la finalité statistique attribuée au traitement en mentionnant la réalisation d&#39;« analyses statistiques à partir des données anonymes issues de l&#39;application afin adapter les mesures de gestion nécessaires pour faire face à l&#39;épidémie ».&lt;br/&gt;D&#39;après les éléments transmis par le ministère, ces analyses statistiques ne constituent ni des traitements à des fins de recherche, d&#39;études et d&#39;évaluation dans le domaine de la santé, ni des traitements visant à adapter les mesures de gestion nécessaires à la lutte contre l&#39;épidémie. Dans la mesure où elles ont pour seule vocation l&#39;amélioration des performances de l&#39;application, la Commission demande que le projet de décret soit précisé sur ce point et sur les données effectivement traitées à cette fin.&lt;br/&gt;Dans l&#39;hypothèse où l&#39;élaboration de telles statistiques nécessiteraient la mise en œuvre d&#39;opérations de lecture ou d&#39;écriture sur le terminal de l&#39;utilisateur, la Commission rappelle que celles-ci pourront être exemptées de consentement sous la réserve que ces opérations soient conformes à l&#39;article 5 des lignes directrices de la Commission relatives aux « cookies et autres traceurs ». A défaut, le consentement devra être recueilli, conformément à l&#39;article 82 de la loi du 6 janvier 1978 modifiée.&lt;br/&gt;Par ailleurs, le projet d&#39;article 2-I-6° bis du décret n° 2020-650 du 29 mai 2020 prévoit que pourront être collectées « la date de la remontée de l&#39;historique de proximité des contacts à risque de contamination par le virus du covid-19, la date de la dernière notification du statut « contact à risque de contamination » et, le cas échéant, la date d&#39;apparition du premier symptôme et la date du prélèvement positif ».&lt;br/&gt;Tout d&#39;abord, la Commission prend acte des précisions apportées par le ministère selon lesquelles de telles données ne seront utilisées que dans le cadre de la réalisation des analyses statistiques précédemment évoquées. A cet égard, elle recommande au ministère que le projet de décret soit explicité sur ce point.&lt;br/&gt;La Commission relève que ces données, transmises au serveur central au moment de la remontée de l&#39;historique de proximité des contacts à risque de contamination, ne sont pas liées aux identifiants des personnes effectivement contaminées, ce qui apparait une mesure de minimisation protectrice de la vie privée des personnes concernées.&lt;br/&gt;Sur la collecte de nouvelles données pour la fonctionnalité de suivi des contacts via la technologie « Bluetooth »&lt;br/&gt;Le projet de décret entend permettre la collecte de nouvelles données dans le cadre de la fonctionnalité de suivi des contacts via la technologie « Bluetooth ». Le projet d&#39;article 2-I-7° du décret n° 2020-650 du 29 mai 2020 autorise le traitement de la date de dernier contact des utilisateurs à l&#39;une des personnes diagnostiquées ou dépistées positives à la covid-19 ou une approximation de cette dernière à plus ou moins un jour.&lt;br/&gt;Selon le ministère, le traitement de cette donnée, inférée à partir des contacts remontés par l&#39;application, à vocation à améliorer la précision des recommandations formulées à l&#39;utilisateur notifié s&#39;agissant, d&#39;une part, de la période à respecter pour se faire dépister suite au dernier contact et, d&#39;autre part, de la période durant laquelle ce dernier doit rester isolé. En effet, à ce jour, la date préconisée est celle de la notification qui reste dépendante du délai pris par le cas index pour se faire tester et se déclarer positif dans l&#39;application. Dès lors, la Commission estime cette donnée pertinente au regard de la finalité du traitement.&lt;br/&gt;Sur l&#39;introduction d&#39;un système de « notifications push »&lt;br/&gt;La Commission relève que l&#39;AIPD transmise mentionne que les dispositifs fonctionnant sous le système d&#39;exploitation iOS ont désormais recours à un système de « notifications push ». En effet, le ministère indique que le bon fonctionnement de l&#39;application sur ces appareils nécessite, en raison des limitations techniques imposées par Apple, qu&#39;elle soit réactivée périodiquement, faute de quoi les interrogations régulières du serveur central pour vérifier le statut d&#39;exposition au virus de l&#39;utilisateur ne pourraient intervenir. Techniquement, ce système se traduit par l&#39;envoi d&#39;une « notification » qui implique l&#39;envoi de données supplémentaires au serveur central ainsi qu&#39;au serveur de notification d&#39;Apple, et notamment un identifiant unique spécifique au terminal et à l&#39;application. Dès lors, elle invite le ministère à compléter le projet de décret afin de mentionner, au titre des données traitées, les données techniques nécessaires à ces « notifications push ».&lt;br/&gt;Par ailleurs, la Commission reconnaît l&#39;intérêt de recourir à cette fonctionnalité, par ailleurs commune à la plupart des applications développées sur iOS (notamment pour avertir l&#39;utilisateur d&#39;une mise à jour), dans le cadre de la crise sanitaire, dès lors qu&#39;elle permet de « réveiller » l&#39;application aux fins d&#39;interroger le serveur central. Elle attire néanmoins l&#39;attention du ministère sur le fait que cette fonctionnalité pourrait entraîner des transferts de données vers les Etats-Unis nécessaires au bon fonctionnement technique de l&#39;application. Elle invite le ministère à se rapprocher de la société Apple pour avoir confirmation que cette fonctionnalité n&#39;implique pas de transfert ou pour essayer, le cas échéant et dans la mesure du possible, de les éviter. En tout état de cause, l&#39;information des utilisateurs de l&#39;application devra être clarifiée en conséquence.&lt;br/&gt;Sur la durée de mise en œuvre de l&#39;application&lt;br/&gt;La Commission relève que la durée de mise en œuvre est cohérente avec celle prévue pour les traitements « Contact Covid » et « SI-DEP », l&#39;application n&#39;ayant d&#39;utilité qu&#39;en lien avec le cadre plus général de conduite des enquêtes sanitaires.&lt;br/&gt;Sur l&#39;analyse d&#39;impact sur la protection des données&lt;br/&gt;La Commission appelle l&#39;attention du ministère sur la nécessité de mettre régulièrement à jour l&#39;analyse d&#39;impact sur la protection des données (AIPD) avant de mettre en œuvre les évolutions successives de l&#39;application.&lt;br/&gt;Si la Commission prend acte de ce que le ministère a initié une démarche de gestion des risques incluant un volet vie privée, elle regrette que l&#39;AIPD dédiée au dispositif relatif aux codes-QR codes mis à disposition dans certains lieux, en cours de réalisation, ne lui ai pas été transmise en appui de la saisine. La Commission demande que celle-ci lui soit transmise et rappelle en tout état de cause que les risques résiduels devront être ramenés à un niveau acceptable. Elle réitère enfin son appel à la transparence sur ce point et recommande que cette AIPD soit rendue publique.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-14T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Commission nationale de l&#39;informatique et des libertés</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Délibération n° 2020-124 du 10 décembre 2020 portant avis sur un projet de décret portant modalités de mise en œuvre par la direction générale des finances publiques et la direction générale des douanes et droits indirects de traitements informatisés et automatisés permettant la collecte et l&#39;exploitation de données rendues publiques sur les sites internet des opérateurs de plateformes en ligne (demandes d&#39;avis n° 2218895 et 2218896)</title>
    <updated>2021-02-14T08:14:44+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043130778</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après avoir entendu M. Philippe-Pierre CABOURDIN, commissaire en son rapport, et M. Benjamin TOUZANNE, commissaire du Gouvernement, en ses observations,&lt;br/&gt;Emet l&#39;avis suivant :&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000039683923&amp;idArticle=JORFARTI000039684091&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n° 2019-1479 du 28 décembre 2019 - art. 154 (V)&#39;&gt;article 154 de la loi n° 2019-1479 du 28 décembre 2019&lt;/a&gt; de finances pour 2020 autorise, à titre expérimental pour une durée de trois ans, les administrations fiscales et douanières à collecter et exploiter les contenus librement accessibles et manifestement rendus publics par les utilisateurs sur les sites internet des opérateurs de plateforme en ligne mentionnés au 2° du I de l&#39;article L. 111-7 du code de la consommation (ci-après les « plateformes et réseaux sociaux »). Cette collecte doit permettre de rechercher des indices relatifs à la commission de certaines infractions limitativement énumérées par la loi.&lt;br/&gt;La Commission rappelle qu&#39;elle s&#39;est déjà prononcée sur le dispositif de collecte envisagé dans sa délibération n° 2019-114 du 12 septembre 2019 susvisée.&lt;br/&gt;La Commission relève que le législateur a depuis, fixé certaines caractéristiques des traitements projetés, notamment les durées de conservation, les modalités d&#39;exercice des droits d&#39;accès et d&#39;opposition ainsi que certaines des garanties à mettre en œuvre telles que la transmission d&#39;une analyse d&#39;impact relative à la protection des données à caractère personnel (AIPD) ou l&#39;interdiction de recourir à un système de reconnaissance faciale.&lt;br/&gt;Si, dans ce contexte, la Commission n&#39;entend dès lors pas revenir dans le détail sur ces différents points, elle rappelle qu&#39;il est expressément prévu que l&#39;expérimentation devra faire l&#39;objet d&#39;une première évaluation dont les résultats lui seront transmis ainsi qu&#39;au Parlement au plus tard dix-huit mois avant son terme d&#39;une part, et qu&#39;un bilan définitif devra également leur être transmis six mois avant son terme d&#39;autre part. Elle rappelle qu&#39;elle sera particulièrement attentive aux contenus des documents transmis ainsi qu&#39;aux suites que le ministère entendra donner à l&#39;expérimentation menée. La Commission renvoie à sa délibération n° 2019-114 susvisée s&#39;agissant des informations qu&#39;elle souhaite a minima lui être communiquées.&lt;br/&gt;Sur la présentation d&#39;ensemble du dispositif prévu à l&#39;article 154 de la loi de finances pour 2020&lt;br/&gt;De manière générale, le dispositif mis en œuvre sera composé de deux phases distinctes pour chacune des administrations concernées : une phase d&#39;apprentissage et de conception suivie d&#39;une phase d&#39;exploitation des données.&lt;br/&gt;Les articles 5 et 6 du projet de décret se rapportent à la phase d&#39;apprentissage et de conception du dispositif. Les traitements de données à caractère personnel mis en œuvre doivent permettre de développer des outils de collecte et d&#39;analyse des données (tels que des outils d&#39;identification de personnes titulaires de comptes, d&#39;identification des données de localisation ou des outils permettant la suppression des données), et d&#39;élaborer des « critères de pertinence » ou « indicateurs » susceptibles de caractériser des manquements et infractions recherchés.&lt;br/&gt;Les articles 7 à 9 du projet de décret se rapportent à la phase d&#39;exploitation des données. Il s&#39;agit pour les administrations concernées, à partir des indicateurs précédemment élaborés et des outils de collecte et d&#39;analyse développés, de collecter des contenus susceptibles de révéler un manquement ou une infraction en matière fiscale ou douanière. La Commission rappelle que les données ainsi collectées par le dispositif de collecte ne pourront donner lieu à aucune décision automatisée des administrations fiscales et douanières à l&#39;encontre des personnes concernées d&#39;une part et que ces données, si elles révèlent par la suite un éventuel comportement frauduleux, ne pourront être utilisées que dans le respect des règles relatives à la procédure de contrôle mentionnée au &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006071570&amp;idSectionTA=LEGISCTA000006099261&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des douanes -  Titre II : Organisation et fonctionnement du se... (V)&#39;&gt;titre II du code des douanes&lt;/a&gt; ou au chapitre premier du titre II de la première partie du livre des procédures fiscales, d&#39;autre part.&lt;br/&gt;La Commission relève que les données ainsi collectées seront transmises aux traitements « ciblage de la fraude et valorisation des requêtes » (CFVR) de la Direction générale des finances publiques (DGFiP) et « valorisation des données pour l&#39;analyse de risque » de la Direction générale des douanes et droits indirects (DGDDI). Cette transmission doit permettre de déterminer si les données collectées constituent des indices caractérisant un manquement ou une infraction en matière fiscale ou douanière.&lt;br/&gt;Dans la mesure où cette transmission de données conduit notamment à l&#39;enregistrement de nouvelles données dans les traitements précités CFVR et « valorisation des données pour l&#39;analyse de risque », la Commission a également été saisi pour avis, de manière concomitante au présent projet de décret, des projets d&#39;actes réglementaires modifiés encadrant ces deux traitements. Les modifications de ces traitements font l&#39;objet de deux délibérations distinctes du même jour.&lt;br/&gt;Ces éléments généraux rappelés, la Commission entend formuler les observations suivantes.&lt;br/&gt;Sur les finalités et le régime juridique applicable&lt;br/&gt;En premier lieu, la Commission relève que le dispositif prévu à l&#39;article 154 de la loi de finances repose, en pratique, sur la mise en œuvre de plusieurs traitements de données à caractère personnel correspondant de manière générale aux deux phases présentées précédemment.&lt;br/&gt;L&#39;article 4 du projet de décret précise à cet égard que « les traitements » autorisés sont mis en œuvre par les administrations concernées, en vue :&lt;br/&gt;« a) de la collecte des données et de la sélection des données pertinentes durant la phase prévue aux articles 5 et 6 et au I des articles 7, 8 et 9 ;&lt;br/&gt;b) du transfert de données pour les traitements visés au II des articles 7, 8 et 9. »&lt;br/&gt;La Commission considère qu&#39;une telle rédaction vise davantage à expliciter les grandes fonctionnalités des traitements mis en œuvre que leurs finalités. A ce titre, elle observe que d&#39;autres dispositions du projet de décret qui lui est soumis apportent davantage de précisions sur les finalités effectivement poursuivies par les traitements mis en œuvre lors de chacune des phases du dispositif. Sur ce point, la Commission prend acte de l&#39;engagement du ministère de modifier l&#39;article 4 du projet de décret afin de faire apparaître de manière explicite les finalités des différents traitements mis en œuvre.&lt;br/&gt;En second lieu, la Commission relève que le ministère entend faire application des seules dispositions de la directive (UE) 2016/680 susvisée (ci-après « la directive »), s&#39;agissant de l&#39;ensemble du dispositif expérimental. Elle observe toutefois que les deux phases du dispositif poursuivent en première intention des objectifs distincts dont il convient de tirer toutes les conséquences s&#39;agissant du régime juridique applicable.&lt;br/&gt;La phase d&#39;apprentissage et de conception a en effet uniquement pour objectif primaire de développer des outils techniques et d&#39;établir des indicateurs. Sur ce point, la Commission constate qu&#39;à l&#39;issue de la phase d&#39;apprentissage et de conception, l&#39;ensemble des données à caractère personnel collectées sont supprimées et qu&#39;aucun ciblage de personnes physiques ou morales ou envoi d&#39;informations à un service de contrôle ou de gestion n&#39;est réalisé par les administrations concernées.&lt;br/&gt;Au regard de ces éléments la Commission considère que la phase d&#39;apprentissage et de conception du dispositif devrait relever du régime juridique du règlement européen sur la protection des données (ci-après le « RGPD »). La phase d&#39;exploitation a directement pour finalité la recherche d&#39;infractions fiscales et douanières, elle relève donc bien de la directive. La Commission prend acte que le ministère entend tirer toutes les conséquences de cette distinction et modifier le projet de décret en conséquence.&lt;br/&gt;Sur le périmètre du dispositif et les données traitées&lt;br/&gt;A titre liminaire, la Commission rappelle qu&#39;il revient au ministère de s&#39;assurer de la stricte proportionnalité des données collectées lors de chacune des deux phases du dispositif mis en œuvre.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Sur les notions de contenus « librement accessibles » et « manifestement rendus publics »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 3 du projet de décret rappelle que, conformément à l&#39;article 154 de la loi de finances pour 2020, seuls les contenus librement accessibles et manifestement rendus publics sur les sites internet des opérateurs de plateforme en ligne pourront être collectés.&lt;br/&gt;Dans sa décision n° 2019-796 DC du 27 décembre 2019, le Conseil constitutionnel a précisé que « […], les données susceptibles d&#39;être collectées et exploitées doivent répondre à deux conditions cumulatives. D&#39;une part, il doit s&#39;agir de contenus librement accessibles sur un service de communication au public en ligne d&#39;une des plateformes précitées, à l&#39;exclusion donc des contenus accessibles seulement après saisie d&#39;un mot de passe ou après inscription sur le site en cause. D&#39;autre part, ces contenus doivent être manifestement rendus publics par les utilisateurs de ces sites. Il en résulte que ne peuvent être collectés et exploités que les contenus se rapportant à la personne qui les a, délibérément, divulgués. […] ».&lt;br/&gt;La Commission considère tout d&#39;abord qu&#39;il résulte des termes mêmes de cette décision que les « contenus librement accessibles » doivent être entendus comme les contenus auxquels un utilisateur non inscrit ou sans enrôlement préalable (création de compte, fourniture de certaines informations pour créer un identifiant ou toute autre forme d&#39;inscription) sur une plateforme ou un réseau social pourrait avoir accès, sans saisie préalable d&#39;un mot de passe. A cet égard, elle relève d&#39;emblée que le recours à des identités d&#39;emprunts ou la création de comptes spécialement créés à cet effet par les administrations fiscale et douanière est bien exclue par le présent projet de décret.&lt;br/&gt;La Commission relève qu&#39;il ressort de la documentation transmise que le ministère entend utiliser des API (interfaces de mise à disposition des données des sites) proposées par les plateformes ou les réseaux sociaux, et/ou des techniques de « webscraping » (techniques d&#39;extraction du contenu de sites, via des scripts ou des programmes automatisés) pour collecter les données des plateformes et des réseaux sociaux. Elle observe que ces deux modalités de collecte nécessitent toutefois de se créer un compte développeur dans le cas des API ou un compte utilisateur pour le « webscraping ».&lt;br/&gt;Interrogé sur ce point, le ministère a indiqué que les « contenus librement accessibles » désignent, selon son interprétation, les données publiées sur les plateformes et les réseaux sociaux sans paramètre de confidentialité spécifique ou avec un paramétrage de confidentialité public, à savoir les données qui ne sont pas publiées en mode privé ou en accès restreint à un cercle de contacts, quel que soit les modalités techniques utilisées pour les collecter.&lt;br/&gt;La Commission considère que si le ministère peut utiliser des API, en se créant un compte développeur, les contenus accessibles via ces API doivent être limités à ceux accessibles par un utilisateur qui ne disposerait pas de compte sur la plateforme et sans saisie préalable d&#39;un mot de passe. Les sites ou plateformes nécessitant une inscription telle que définie précédemment ou un mot de passe ne peuvent donc être accessibles conformément à la loi telle qu&#39;interprétée par le Conseil constitutionnel. Le décret devra être modifié en conséquence.&lt;br/&gt;En ce qui concerne la notion de contenus manifestement rendus publics, la Commission relève que le projet de décret permet, dans certaines conditions, la collecte de commentaires rédigés par des tiers.&lt;br/&gt;Interrogé sur le caractère manifestement rendu public des commentaires rédigés par des tiers sur la page personnelle d&#39;un individu, le ministère a fait valoir le caractère public - par nature - des commentaires publiés sur les sites marchands au regard de leur modèle économique ainsi que la connaissance, par les utilisateurs de ces sites marchands, des paramètres de confidentialité retenus.&lt;br/&gt;S&#39;agissant des réseaux sociaux, le ministère estime que les utilisateurs ont également la possibilité de configurer les paramètres de confidentialité de leurs pages, en l&#39;absence de paramétrage spécifique, de suppression des contenus concernées ou de signalement effectué auprès de la plateforme concernée, l&#39;utilisateur les divulguent délibérément.&lt;br/&gt;La Commission estime néanmoins, au regard de la décision du Conseil constitutionnel précitée, que pour être manifestement rendus publics les contenus doivent être délibérément divulgués par la personne titulaire du compte ou de la page ce qui implique incontestablement une action volontaire de sa part. A contrario, elle estime que la simple absence de mise en place d&#39;un paramétrage de confidentialité spécifique par exemple ne suffit pas à caractériser qu&#39;une personne a délibérément divulgué un contenu.&lt;br/&gt;Compte tenu de ce qui précède, la Commission demande que les commentaires des tiers ne soient pas collectés dans le cadre du dispositif envisagé. Elle insiste également pour que le décret ne soit pris que lorsque le ministère aura identifié des moyens techniques permettant de limiter sa collecte aux seules données se rapportant à la personne concernée et à elle seule, délibérément divulguées pour les rendre manifestement publiques au sens des dispositions applicables.&lt;br/&gt;En ce qui concerne les données collectées lors des phases d&#39;apprentissage, de conception et d&#39;exploitation, elle relève de manière générale que des garanties ont été mises en place. En particulier, il est prévu que les indicateurs devant permettre de caractériser une probabilité de fraude, qui seront d&#39;abord élaborés automatiquement par des algorithmes, fassent ensuite l&#39;objet d&#39;une analyse humaine afin d&#39;écarter ceux qui impliqueraient la collecte de données sensibles qui malgré les filtres prévus auraient été collectées ou le développement d&#39;outils techniques permettant la suppression automatique de telles données. De la même manière, le recours à un système de reconnaissance faciale visant à identifier des personnes à partir des photographies mises en ligne est exclu par le décret. Si des précisions ont été apportées par le ministère sur ce que recoupe la catégorie des données relative aux « contenus de toute nature, y compris diffusés en temps réel », qui indique que cela recouvre principalement les « hastag » et l&#39;ensemble des publications quel que soit leur format informatique (par exemple des codes chiffrés, des algorithmes, …) dès lors qu&#39;ils sont librement accessibles et manifestement rendus publics par l&#39;utilisateur de la plateforme, elle estime toutefois que cette formulation mériterait d&#39;être précisée dans le projet de décret.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Sur les données collectées durant la phase d&#39;apprentissage et de conception&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La Commission observe que durant la phase d&#39;apprentissage et de conception, l&#39;élaboration des différents outils permettant notamment de collecter, d&#39;analyser ou encore de créer des indicateurs à partir des contenus librement accessibles et manifestement rendus publics seront développés à partir d&#39;un échantillon de données.&lt;br/&gt;Elle relève que pour l&#39;administration fiscale, l&#39;échantillon de données est composé par des données d&#39;identification d&#39;entreprises préalablement sélectionnées (pour la recherche d&#39;activité occulte) et des données d&#39;identification de personnes physiques également préalablement identifiées (pour la recherche de fausse domiciliation à l&#39;étranger). Cet échantillon sera par ailleurs limité à environ une centaine d&#39;entreprises pour la recherche d&#39;activité occulte et à une liste réduite de personnes pour la fausse domiciliation à l&#39;étranger (une dizaine de personnes). Des garanties ont été mises en place s&#39;agissant de la collecte des contenus (écrits, images, photographies, sons, signaux, vidéos, ou contenus de toute nature, y compris diffusés en temps réel) au travers par exemple d&#39;une durée de conservation limitée des données ou encore de l&#39;absence de ciblage des individus à partir de ces dernières.&lt;br/&gt;Par ailleurs la Commission prend acte que l&#39;ampleur de l&#39;échantillon constitué par l&#39;administration des douanes et droits indirects sera limité à ce qui est strictement nécessaire pour développer des indicateurs et critères de pertinence et que les données seront collectées uniquement sur des pages internet « en lien avec le tabac ».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- Sur les données collectées durant la phase d&#39;exploitation&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La Commission relève qu&#39;il est prévu, pendant la phase d&#39;exploitation, la possibilité de collecter l&#39;ensemble des contenus énumérés pendant la phase d&#39;apprentissage (écrits, vidéo, photographies, etc.) correspondant aux indicateurs, pour la recherche de l&#39;exercice d&#39;une activité occulte ou les délits douaniers visés par la loi, ou correspondant aux outils d&#39;identification de personnes et les outils d&#39;identification géographique pour la recherche d&#39;infraction aux règles de domiciliation fiscale.&lt;br/&gt;Elle relève ainsi que ce n&#39;est qu&#39;à l&#39;issue de la phase d&#39;apprentissage et de conception, c&#39;est-à-dire lors de l&#39;identification des indicateurs et la configuration des outils de collecte et d&#39;analyse, qu&#39;il sera possible de déterminer précisément les données à caractère personnel traitées dans le cadre de la phase d&#39;exploitation. La Commission considère que, si les indicateurs retenus à l&#39;issue de la phase d&#39;apprentissage et de conception sont raisonnables et efficaces, les données traitées dans le cadre de la phase d&#39;exploitation pourront être considérées comme pertinentes et proportionnées au regard de l&#39;objectif général du traitement, à savoir la lutte contre la fraude. Elle relève néanmoins que le choix du gouvernement de réglementer dans un même décret, dès le départ, les traitements utiles à la conception du dispositif expérimental et ceux correspondant au fonctionnement de l&#39;expérimentation elle-même, conduit à ne pas pouvoir énumérer de façon précise dans l&#39;acte réglementaire les données collectées durant la phase de fonctionnement, alors même que, à juste titre, pour minimiser les données traitées, ne seront collectées que les données correspondant aux indicateurs élaborés.&lt;br/&gt;Indépendamment de ce qui précède, la Commission souligne la nécessité d&#39;encadrer la phase d&#39;exploitation par un acte réglementaire spécifique.&lt;br/&gt;Sur la transmission des données aux traitements « CFVR » et « valorisation des données pour l&#39;analyse de risque »&lt;br/&gt;Les articles 7 à 9 du projet de décret prévoient que certaines données collectées feront l&#39;objet d&#39;un « rapprochement » avec les données enregistrées dans les traitements « CFVR » et « valorisation des données pour l&#39;analyse de risque ».&lt;br/&gt;La Commission relève que le « rapprochement » projeté constitue en réalité une transmission de ces données suivie d&#39;une comparaison de celles-ci avec les données contenues dans « CFVR » et « valorisation des données pour l&#39;analyse de risque », laquelle est opérée directement au sein de ces traitements-ci. Elle observe que les résultats de ce rapprochement ne sont pas intégrés au dispositif global de collecte de données sur les réseaux sociaux, l&#39;article 4 b du projet de décret faisant uniquement mention du « transfert de données pour les traitements visés au II des articles 7, 8 et 9 ». La Commission considère ainsi que la terminologie employée aux articles 7 à 9 du projet de décret mériterait d&#39;être explicitée. Sur ce point, la Commission prend acte de l&#39;engagement du ministère d&#39;expliciter les opérations de transfert et de comparaison des données dans le projet de décret.&lt;br/&gt;En ce qui concerne les modalités de ce « rapprochement », la Commission prend acte des éléments apportés par l&#39;administration fiscale selon lesquels seules les tables d&#39;indicateurs associant des références de comptes (un titulaire de compte) et la présence des indicateurs seront transmises seront transmises à « CFVR » à l&#39;exclusion des données « brutes » collectées sur les plateformes et réseaux sociaux.&lt;br/&gt;En outre, sur le périmètre des données pouvant faire l&#39;objet d&#39;un rapprochement avec le traitement « valorisation des données et analyse des risques », le ministère a précisé que le transfert des données sera strictement limité aux données correspondant aux indicateurs, expurgées des données sensibles et des données qui ne sont pas de nature à concourir à la constatation des infractions et manquements visés dans le cadre de l&#39;article 154 de la loi de finances précitée, et que celles-ci seront par la suite sélectionnées sur la base de scores. La Commission considère que le contrôle effectué sur les données avant leur transmission doit permettre de garantir la proportionnalité de celles-ci au regard de l&#39;objectif poursuivi.&lt;br/&gt;Sur les mesures de sécurité&lt;br/&gt;La Commission relève que des solutions de chiffrement permettant d&#39;assurer un niveau adéquat de protection des données et de respect de leur confidentialité sont mises en œuvre tant pour l&#39;administration fiscale que pour l&#39;administration des douanes et droits indirects.&lt;br/&gt;La Commission observe par ailleurs que des mesures sont mises en place afin de garantir un strict accès aux données et que seules les personnes dûment habilitées et dans la limite du besoin d&#39;en connaître pourront y accéder comme l&#39;indique l&#39;article 11 du projet de décret.&lt;br/&gt;Concernant la traçabilité des actions, la Commission relève que l&#39;article 10 du projet de décret prévoit que les opérations de collecte, de modification, de consultation, de communication, d&#39;interconnexion et d&#39;effacement des données font l&#39;objet d&#39;une journalisation et que ces données de journalisation ne seront consultables que par les personnes habilitées.&lt;br/&gt;Les autres mesures de sécurité n&#39;appellent pas de remarques de la Commission.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-13T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Commission nationale de l&#39;informatique et des libertés</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Délibération n° 2020-114 du 26 novembre 2020 portant avis sur un projet de décret portant diverses dispositions relatives au traitement automatisé de données à caractère personnel dénommé PARAFE (demande d&#39;avis n° 20010013)</title>
    <updated>2020-12-31T11:54:48+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042761151</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après avoir entendu M. Bertrand du MARAIS, commissaire, en son rapport, et M. Benjamin TOUZANNE commissaire du Gouvernement, en ses observations,&lt;br/&gt;Emet l&#39;avis suivant :&lt;br/&gt;La Commission a été saisie pour avis par le ministre de l&#39;intérieur d&#39;un projet de décret en Conseil d&#39;Etat portant diverses dispositions relatives au traitement automatisé de données à caractère personnel dénommé « Passage Automatisé Rapide Aux Frontières Extérieures » (PARAFE).&lt;br/&gt;Le dispositif PARAFE, mis en œuvre par le ministère de l&#39;intérieur et encadré par les &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000025503132&amp;idArticle=LEGIARTI000028285198&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité intérieure - art. R232-6 (M)&#39;&gt;articles R. 232-6 à R. 232-11-2 du code de la sécurité intérieure&lt;/a&gt; (CSI), est destiné à améliorer et faciliter les contrôles de police aux frontières extérieures. Les voyageurs aériens, maritimes et ferroviaires, éligibles au dispositif et disposant d&#39;un document de voyage comportant des données biométriques, peuvent volontairement emprunter un sas PARAFE. Le contrôle aux frontières est alors réalisé au moyen d&#39;une authentification biométrique du voyageur via le traitement de ses empreintes digitales ou de son image faciale.&lt;br/&gt;La Commission considère que le traitement PARAFE, qui a pour finalité de fluidifier les contrôles de police aux frontières extérieures, relève du champ d&#39;application du règlement (UE) 2016/679 du 27 avril 2016 susvisé (ci-après RGPD). Dans la mesure où il est mis en œuvre pour le compte de l&#39;Etat, agissant dans l&#39;exercice de ses prérogatives de puissance publique, et qu&#39;il porte sur des données biométriques nécessaires à l&#39;authentification ou au contrôle de l&#39;identité des personnes, sa modification doit faire l&#39;objet d&#39;un décret en Conseil d&#39;Etat, pris après avis motivé et publié de la Commission, conformément aux articles 32 et 33 de la loi du 6 janvier 1978 modifiée.&lt;br/&gt;La Commission relève que les modifications envisagées par le présent projet de décret visent à modifier les articles R. 232-6 à R. 232-8 du CSI afin notamment de :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- supprimer le processus d&#39;inscription au programme PARAFE au moyen d&#39;un enregistrement préalable des voyageurs et de leurs empreintes digitales au sein d&#39;une base de données centralisée et donc supprimer le recours à une telle base de données centralisée ;&lt;br/&gt;- élargir le public éligible au dispositif des sas PARAFE ;&lt;br/&gt;- introduire la possibilité pour le ministre de l&#39;intérieur de suspendre, en cas de menace pour l&#39;ordre public ou la sûreté de l&#39;Etat, la mise en œuvre du traitement à l&#39;égard de l&#39;une ou de plusieurs des nationalités éligibles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Ces modifications appellent les observations suivantes.&lt;br/&gt;Sur la suppression du processus d&#39;inscription&lt;br/&gt;La Commission prend acte de la suppression du processus d&#39;inscription et salue ainsi le fait que la base centrale de données correspondante comprenant les empreintes digitales ait été intégralement purgée à la date du 2 avril 2020. En effet, comme la Commission l&#39;a rappelé dans de nombreuses délibérations et notamment ses précédents avis sur les conditions de mise en œuvre de ce traitement ainsi que sur les garanties substantielles qui doivent entourer le dispositif « PARAFE » afin d&#39;assurer un haut niveau de protection des données des personnes concernées, le traitement de données biométriques telles que les empreintes digitales, sous une forme automatisée et centralisée, engendre davantage de risques du point de vue de la protection des données à caractère personnel, compte tenu à la fois des caractéristiques de l&#39;élément d&#39;identification physique retenu, des usages possibles de ces traitements et des risques d&#39;atteintes graves à la vie privée et aux libertés individuelles en résultant.&lt;br/&gt;Toutefois, elle relève que la suppression du processus d&#39;inscription rend désormais inéligibles au dispositif PARAFE les personnes ressortissantes d&#39;un pays tiers et détentrices d&#39;une carte de séjour de membre de la famille d&#39;un citoyen de l&#39;Union européenne (UE) prévue par la directive n° 2004/38/CE. En effet, selon le ministère, la suppression du processus d&#39;inscription entraîne le besoin de contrôler leurs documents de résidence, contrôle qui était réalisé auparavant lors de leur inscription.&lt;br/&gt;Sur les catégories de données&lt;br/&gt;En premier lieu, l&#39;article 2 du projet de décret prévoit de réécrire l&#39;article R. 232-7 du CSI qui énumère les différentes catégories de données à caractère personnel traitées à des fins d&#39;authentification biométrique ainsi que l&#39;article R.232-11 du même code relatif aux données collectées pour que les porteurs d&#39;un document de voyage comportant des données biométriques puissent bénéficier du dispositif sans inscription préalable.&lt;br/&gt;D&#39;une part, aux termes de la nouvelle rédaction de l&#39;article R. 232-7, pour les citoyens de l&#39;UE, les ressortissants d&#39;un autre Etat partie à l&#39;accord sur l&#39;Espace économique européen, de la Confédération suisse et les ressortissants monégasques, andorrans ou saint-marinais, les données traitées sont les suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- les minuties des empreintes digitales de deux doigts posés à plat du porteur du document de voyage ou l&#39;image numérisée du visage du porteur du document de voyage prise lors du passage dans le sas ;&lt;br/&gt;- le nom, le prénom, la date de naissance et la nationalité de l&#39;intéressé, le numéro et la limite de validité du document de voyage.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;D&#39;autre part, le bénéfice du dispositif est élargi aux ressortissants américains, australiens, canadiens, sud-coréens, japonais, néo-zélandais et singapouriens, ainsi que, le cas échéant, britanniques, dont les données traitées sont les suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;image numérisée du visage du porteur du document de voyage prise lors du passage dans le sas ;&lt;br/&gt;- le nom, le prénom, la date de naissance et la nationalité de l&#39;intéressé, le numéro et la limite de validité du document de voyage.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En second lieu, l&#39;article 2 du projet de décret prévoit de modifier l&#39;article R. 232-7 afin d&#39;indiquer que le passage dans le sas fait l&#39;objet d&#39;un dispositif de vidéosurveillance. Les images captées à l&#39;intérieur du sas via une caméra zénithale positionnée au-dessus du sas sont transmises en temps réel au poste de contrôle.&lt;br/&gt;La Commission relève que ce traitement de vidéosurveillance existe déjà et permet aux garde-frontières, qui supervisent plusieurs sas à la fois, d&#39;effectuer dans de bonnes conditions leur mission de contrôle des frontières, en s&#39;assurant du bon fonctionnement des sas, du respect des règles d&#39;utilisation de ceux-ci, de l&#39;unicité du franchissement de la frontière et, le cas échéant, en détectant d&#39;éventuels comportements suspects tels que la soustraction à des vérifications aux frontières.&lt;br/&gt;La Commission estime que, dans la mesure où il s&#39;agit d&#39;un flux vidéo direct entre le sas de contrôle et le centre de supervision visant à permettre une meilleure visibilité du sas en temps réel pour les garde-frontières, celui-ci complète le traitement PARAFE et s&#39;inscrit dans le cadre de la finalité d&#39;amélioration et de facilitation des contrôles de police aux frontières extérieures poursuivie par ce dernier.&lt;br/&gt;Par ailleurs, la Commission prend acte du fait que le périmètre de surveillance de cet outil est strictement limité au sas en question et que ces images ne sont à aucun moment conservées. Elle rappelle l&#39;importance de délivrer aux personnes concernées une information complète sur les conditions générales de mise en œuvre du dispositif, y compris le flux de vidéosurveillance. Elle prend acte que la page dédiée au dispositif PARAFE du site web du ministère de l&#39;intérieur sera modifiée afin de mentionner ce flux vidéo.&lt;br/&gt;Sur les durées de conservation des données&lt;br/&gt;L&#39;article 3 du projet décret prévoit de modifier l&#39;article R. 232-8 du CSI afin d&#39;indiquer que les données à caractère personnel mentionnées au I de l&#39;article R. 232-7 du même code sont traitées à la seule fin de permettre l&#39;authentification biométrique du voyageur et la consultation prévue à l&#39;article R. 232-9, à savoir la consultation du fichier des personnes recherchées, du système d&#39;information Schengen et du fichier des documents de voyage volés et perdus d&#39;Interpol, et ce afin de permettre le contrôle aux frontières.&lt;br/&gt;Le projet d&#39;article R. 232-8 du CSI précise que ces données « ne sont pas conservées à l&#39;issue du traitement ». Selon le ministère, la durée de conservation de ces données, dépendante des modalités d&#39;utilisation du sas, est généralement inférieure à la minute. La Commission estime cette durée adéquate mais, pour plus de clarté, invite le ministère à modifier la formule du décret pour indiquer explicitement que les données « ne sont pas conservées après que le voyageur a quitté le sas ». Elle prend acte de l&#39;engagement du ministère de modifier le projet de décret sur ce point.&lt;br/&gt;Sur les droits des personnes concernées&lt;br/&gt;Aux termes de l&#39;article R. 232-10 du CSI en vigueur, les droits d&#39;information, d&#39;accès, de rectification, à la limitation et d&#39;opposition prévus aux articles 13, 15, 16, 18 et 21 du RGPD s&#39;exercent auprès du chef du service de la police aux frontières ou des douanes des aéroports, ports maritimes et gares ferroviaires concernés soit par écrit, soit directement auprès du poste d&#39;inscription. Dans le prolongement de la suppression du processus d&#39;inscription, l&#39;article 5 du projet de décret prévoit de modifier cet article afin de supprimer la précision selon laquelle de tels droits s&#39;exercent « soit par écrit, soit directement auprès du poste d&#39;inscription ».&lt;br/&gt;S&#39;agissant plus particulièrement des droits d&#39;information, la Commission relève que les personnes disposent de trois sources principales d&#39;information sur le dispositif PARAFE : l&#39;affichage sur site, à la charge du gestionnaire et validé par le ministère, les agents de prévenance chargés d&#39;orienter les voyageurs ainsi que le site web du ministère.&lt;br/&gt;En premier lieu, en ce qui concerne la page dédiée au dispositif PARAFE sur le site web du ministère, la Commission relève qu&#39;une version anglaise est prévue à terme. Par ailleurs, elle prend acte des engagements du ministère à poursuivre l&#39;accroissement de la visibilité du dispositif PARAFE, notamment à travers la publication en ligne d&#39;une fiche spécifique PARAFE sur le site service-public.fr, l&#39;intégration d&#39;informations sur le dispositif à d&#39;autres fiches et la possibilité de mise en ligne d&#39;un court film de présentation.&lt;br/&gt;En deuxième lieu, concernant les langues dans lesquelles l&#39;information des voyageurs est assurée, et conformément à la position retenue par le groupe de travail de l&#39;article 29 (G29) et reprise par le Comité européen de la protection des données (CEPD) dans le cadre de ses lignes directrices sur la transparence au sens du règlement (UE) 2016/679 la Commission considère que, compte-tenu de l&#39;élargissement envisagé des nationalités éligibles au dispositif PARAFE, l&#39;information délivrée aux voyageurs devrait être proposée en d&#39;autres langues.&lt;br/&gt;En dernier lieu, s&#39;agissant plus particulièrement des personnes mineures, la Commission prend acte du fait que l&#39;ensemble des sites équipés de sas disposent a minima de panneaux de signalétique concernant l&#39;âge minimum de 12 ans nécessaire pour emprunter les sas aux arrivées. Elle relève que les gestionnaires d&#39;infrastructures sont incités par le ministère à produire des communications spécifiques à l&#39;attention des personnes mineures validées par ce dernier. Elle relève en outre que le ministère mène actuellement des travaux visant à mettre à disposition de l&#39;ensemble de ces gestionnaires une vidéo de présentation reprenant les conditions d&#39;éligibilité.&lt;br/&gt;La Commission rappelle que le considérant 38 du RGPD précise que les enfants méritent une protection spécifique en ce qui concerne leurs données à caractère personnel, car ces derniers peuvent être moins conscients des risques et de leurs droits liés au traitement des données à caractère personnel. Aussi, elle recommande au ministère de prévoir des mesures particulières en ce qui concerne les personnes mineures, entre 12 et 18 ans, et ce, afin de leur délivrer une information selon des modalités adaptées, notamment au regard de la sensibilité des dispositifs de reconnaissance biométrique mis en œuvre. Elle prend acte de l&#39;engagement du ministère de prévoir des mesures particulières d&#39;information adaptées aux personnes mineures entre 12 et 18 ans, en complément des dispositifs existants.&lt;br/&gt;Sur les autres conditions de mise en œuvre du traitement&lt;br/&gt;Sur la possibilité de recourir aux sas à empreintes digitales sans enregistrement préalable&lt;br/&gt;En parallèle de la suppression du processus d&#39;inscription prévoyant un enregistrement préalable des voyageurs et de leurs empreintes digitales au sein d&#39;une base de données centralisée, l&#39;utilisation de sas à reconnaissance faciale est venue se substituer à celle des sas à empreintes digitales.&lt;br/&gt;Si, dans les faits, les sas à empreintes digitales sans enregistrement préalable ne sont plus utilisés aujourd&#39;hui, le ministère souhaite conserver la possibilité de les utiliser. Ce faisant, le ministère souhaite laisser le choix aux gestionnaires des infrastructures de recourir à la technologie faciale ou la technologie digitale.&lt;br/&gt;La Commission relève que ces sas à empreintes digitales sans enregistrement préalables ne pourraient alors être utilisés que par ce que le ministère qualifie « d&#39;ancien public éligible », à savoir les personnes majeures ou mineurs âgées de douze ans révolus, citoyens de l&#39;UE ou ressortissants d&#39;un autre Etat partie à l&#39;accord sur l&#39;Espace économique européen ou de la Confédération suisse ou ressortissants monégasques ou andorrans ou saint-marinais.&lt;br/&gt;En l&#39;absence d&#39;enregistrement préalable, le « nouveau public éligible », composé des ressortissants d&#39;Australie, du Canada, de la Corée du sud, des Etats-Unis, du Japon, de la Nouvelle-Zélande, du Royaume-Uni et de Singapour, ne pourra utiliser que les sas à reconnaissance faciale.&lt;br/&gt;La Commission prend acte des explications du ministère, selon lesquelles le caractère limité du public susceptible de pouvoir utiliser les sas à empreintes digitales sans enregistrement préalable s&#39;explique par le fait que l&#39;accès aux empreintes sans enrôlement est autorisé à ce jour par une connexion au système IS géré par l&#39;ANTS qui ne contient à ce jour que 5 pays de l&#39;UE (Allemagne, Belgique, France, Luxembourg et Pays Bas). Selon le ministère, il n&#39;est pas prévu d&#39;y connecter des pays hors de l&#39;UE.&lt;br/&gt;La Commission appelle l&#39;attention du ministère sur la nécessité d&#39;assurer une information claire et adaptée afin d&#39;informer aux mieux les voyageurs sur leur situation d&#39;éligibilité ou d&#39;inéligibilité aux deux types de sas.&lt;br/&gt;Sur les mesures de sécurité&lt;br/&gt;Les mesures de sécurité principales mises en œuvre pour ce traitement ne sont pas modifiées et restent cohérentes au vu de la réévaluation des risques soulevés par le traitement mis à jour.&lt;br/&gt;Des profils d&#39;habilitation sont prévus afin de gérer les accès aux données en tant que besoin. Les permissions d&#39;accès sont supprimées pour tout utilisateur n&#39;étant plus habilité. La Commission rappelle cependant l&#39;importance d&#39;une revue globale des habilitations attribuées soit opérée régulièrement, par exemple annuellement.&lt;br/&gt;La Commission prend acte que du fait qu&#39;aucune donnée ne soit finalement conservée, le chiffrement des disques pouvant contenir des données, initialement prévu pour 2020, n&#39;a pas été mis en œuvre.&lt;br/&gt;Les audits font partis des mesures permettant la mise à jour régulière des risques et des mesures mises en œuvre. Dans ce cadre, la Commission prend acte que des audits réguliers ont lieu depuis la création du dispositif et que, bien que la crise sanitaire ait négativement impacté le calendrier prévu, une nouvelle série d&#39;audits est en cours. Elle rappelle la nécessaire mise à jour de l&#39;AIPD et de ses mesures en fonction des conclusions de ceux-ci.&lt;br/&gt;Concernant la journalisation, le traitement comprend différents types de traces. Les journaux systèmes ayant pour objet de détecter les évènements inattendus au niveau du sas sont conservés 1 mois, les traces de supervision permettant, avec les données de traçabilités de CHEOPS (Circulation Hiérarchisée des Enregistrements Opérationnels de la Police Sécurisés), de journaliser les actions des agents sont conservées 2 ans, enfin, les traces au niveau du central PARAFE correspondant aux actions liées au passage et à leur résultat sont conservées 2 ans.&lt;br/&gt;La Commission rappelle que le traitement des traces de supervision a principalement pour finalité la détection et la prévention d&#39;opérations illégitimes sur les données principales. Ainsi, a priori, dans ce cas une durée de conservation des journaux de six mois devrait être suffisante pour exploiter ces informations, dès lors que des mécanismes d&#39;analyse proactive automatique ou semi-automatique des traces, ainsi que certaines mesures organisationnelles, permettraient de repérer la plupart des comportements illicites.&lt;br/&gt;Enfin, concernant les traces au niveau du central PARAFE, la Commission prend acte que le ministère a pris soin de minimiser les données collectées. Celles-ci ne sont pas conservées à des fins de sécurité mais pour les traces techniques à des fins d&#39;évaluation et d&#39;amélioration du dispositif ou, pour les traces fonctionnelles anonymisées, à des fins statistiques.&lt;br/&gt;Sous réserve des précédentes observations, les mesures de sécurité décrites par le responsable de traitement semblent conformes à l&#39;exigence de sécurité prévue par les articles 5.1.f et 32 du RGPD.&lt;br/&gt;Sur la possibilité pour le ministre de l&#39;intérieur de suspendre l&#39;utilisation des sas PARAFE à l&#39;égard d&#39;une ou de plusieurs nationalités&lt;br/&gt;L&#39;article 6 du projet de décret prévoit de modifier l&#39;article R. 232-11 du CSI afin de permettre au ministre de l&#39;intérieur de suspendre par arrêté l&#39;utilisation des sas PARAFE à l&#39;égard de l&#39;une ou de plusieurs des nationalités mentionnées à l&#39;article R.232-6 du même code, en cas de menace pour l&#39;ordre public ou la sûreté de l&#39;État.&lt;br/&gt;Selon le ministère, une telle suspension ne peut s&#39;exécuter que dans le cadre de circonstances particulières, à l&#39;instar d&#39;une crise sanitaire, nécessitant des vérifications complémentaires par un garde-frontières, ou encore en cas de détérioration des relations économiques et diplomatiques ou d&#39;augmentation des risques migratoires, infectieux et sécuritaires.&lt;br/&gt;La Commission prend acte des différentes mesures prévues par le ministère pour assurer l&#39;information des voyageurs concernés : en cas de suspension visant une ou plusieurs nationalités éligibles, le ministère prévoit de mettre à jour la liste des nationalités éligibles sur la page dédiée au dispositif PARAFE de son site web. Par ailleurs, il prévoit une signalétique au moyen d&#39;affiches positionnées en amont des sas. Enfin, des agents de prévenance, formés et informés, seront présents en amont des sas afin d&#39;assurer l&#39;orientation des voyageurs. La Commission prend acte que l&#39;information sera assurée en français, ainsi que, dans la mesure du possible, en anglais.&lt;br/&gt;Dans l&#39;hypothèse du franchissement, ou d&#39;une tentative de franchissement, d&#39;un sas par un voyageur concerné par une telle mesure de suspension, la Commission relève que le document de voyage de ce dernier, considéré comme incompatible, ne déclenche pas l&#39;ouverture des portes et que le voyeur est redirigé vers une aubette. La Commission prend acte qu&#39;aucun criblage de bases de signalement n&#39;est réalisé et qu&#39;aucune donnée n&#39;est collectée, à l&#39;exception, à des fins statistiques, de celle relative au fait qu&#39;un document de voyage non éligible, sans aucune autre information propre à ce document, ait été présenté.&lt;br/&gt;Sur les accédants et les destinataires&lt;br/&gt;L&#39;article 4 du projet de décret prévoit de modifier l&#39;article R. 232-9 du CSI afin d&#39;ajouter que les agents de la police aux frontières et des douanes, individuellement désignés et spécialement habilités par leur chef de service, pour les besoins des contrôles dont ils sont chargés dans les aéroports, ports maritimes et gares ferroviaires concernés peuvent visionner les images transmises conformément au II de l&#39;article R. 232-7, à savoir le flux vidéo de vidéosurveillance. Cette modification de l&#39;article R. 232-9 du CSI n&#39;appelle pas d&#39;observation de la Commission.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-30T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Commission nationale de l&#39;informatique et des libertés</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Délibération n° 2020-126 du 10 décembre 2020 portant avis sur un projet de décret autorisant la création d&#39;un traitement de données à caractère personnel relatif à la gestion et au suivi des vaccinations contre le coronavirus SARS-CoV-2 (demande d&#39;avis n° 20020767)</title>
    <updated>2020-12-31T11:54:48+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042740251</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après avoir entendu Mme Valérie PEUGEOT, commissaire, en son rapport, et M. Benjamin TOUZANNE, commissaire du Gouvernement, en ses observations,&lt;br/&gt;Emet l&#39;avis suivant :&lt;br/&gt;Le projet de décret dont est saisie la Commission prévoit la création d&#39;un système d&#39;information pour la mise en œuvre, le suivi et le pilotage des campagnes vaccinales contre la covid-19 dénommé « Vaccin Covid » (ci-après, le SI « Vaccin Covid »), sous la responsabilité conjointe de la direction générale de la santé et de la Caisse nationale d&#39;assurance maladie (CNAM), fondé sur les articles 6.1 e et 9.2 i du RGPD.&lt;br/&gt;Ce décret ne fixant que le cadre juridique du SI « Vaccin Covid », la Commission ne se prononcera pas sur les conditions de sa mise en œuvre.&lt;br/&gt;Sur les finalités et l&#39;intérêt du système d&#39;information&lt;br/&gt;Le projet de décret prévoit plusieurs finalités visant principalement à organiser la vaccination des personnes, le suivi et l&#39;approvisionnement en vaccins et consommables, la production d&#39;informations à destination des personnes vaccinées, la mise à disposition de données relatives à la vaccination à des fins de calcul d&#39;indicateurs et de recherche, un suivi de pharmacovigilance ainsi que la prise en charge financière des actes liés à la vaccination.&lt;br/&gt;La Commission prend acte de l&#39;engagement du ministère de préciser les notions d&#39;identification et d&#39;orientation vers un parcours de soins adapté dans le projet de décret, le ministère ayant indiqué que ces mentions renvoyaient spécifiquement à l&#39;orientation de personnes souffrant d&#39;effets indésirables suite à la vaccination. Sous cette réserve, les finalités apparaissent déterminées, explicitées et légitimes, conformément à l&#39;article 5 du RGPD.&lt;br/&gt;La Commission prend par ailleurs acte que ce traitement n&#39;a pas vocation à être étendu à d&#39;autres vaccinations que celle contre le coronavirus SARS-CoV-2.&lt;br/&gt;La Commission constate que ce traitement sera alimenté, au fur et à mesure de l&#39;extension de l&#39;éligibilité à la vaccination, par des versements successifs de données issues des bases des régimes d&#39;assurance maladie obligatoire et complétés par des professionnels de santé. Elle observe qu&#39;à terme, lorsque la campagne vaccinale sera étendue à l&#39;ensemble de la population adulte telle qu&#39;envisagée par le ministère, le SI « Vaccin Covid » comportera les données de santé d&#39;une majeure partie de la population française.&lt;br/&gt;Sur les destinataires des données et les accédants&lt;br/&gt;Le projet de décret autorise de nombreux acteurs à être destinataires des données à caractère personnel contenues dans le SI « Vaccin Covid ».&lt;br/&gt;La Commission estime nécessaire de rappeler :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- que les données traitées dans le cadre du SI « Vaccin Covid » sont protégées par le secret médical, tel que prévu à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006685745&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. L1110-4 (M)&#39;&gt;article L. 1110-4 du code de la santé publique&lt;/a&gt; ;&lt;br/&gt;- qu&#39;aux &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000886460&amp;idArticle=LEGIARTI000006528133&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 78-17 du 6 janvier 1978 - art. 35 (M)&#39;&gt;termes de l&#39;article 35 (4°) de la loi n° 78-17 du 6 janvier 1978&lt;/a&gt; modifiée, l&#39;acte autorisant un traitement en application des dispositions de l&#39;article 31 doit préciser les destinataires ou catégories de destinataires habilités à recevoir communication des données.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A cet égard, la Commission rappelle que seules les personnes habilitées et soumises au secret professionnel doivent pouvoir accéder aux données du SI « Vaccin Covid », dans les strictes limites de leur besoin d&#39;en connaître pour l&#39;exercice de leurs missions.&lt;br/&gt;Il appartient donc au responsable de traitement de définir pour chaque destinataire des profils fonctionnels strictement limités aux besoins d&#39;en connaitre pour l&#39;exercice des missions des personnes habilitées. A cet égard, elle précise que des mesures devront être mises en place dès que possible afin que les personnes habilitées ne puissent accéder aux différentes données relatives aux personnes concernées que lorsqu&#39;elles en ont effectivement besoin.&lt;br/&gt;La Commission relève, au regard des précisions apportées par le ministère, que le SI « Vaccin Covid » sera mis en relation avec plusieurs systèmes d&#39;information déjà déployés, notamment : le système d&#39;information relatif à l&#39;identifiant national de santé (SI INS), le dossier médical partagé (SI DMP) et le portail de remontées d&#39;évènements indésirables (P-SIG). Le ministère a en outre indiqué prévoir, lors des futurs développements du SI « Vaccin Covid », une mise en relation avec des portails patients tiers afin de faciliter la prise de rendez-vous, sans pour autant être en mesure, à ce stade, de préciser quelles en seraient les conditions.&lt;br/&gt;Bien que l&#39;article 35 de la loi informatique et liberté n&#39;exige pas un tel niveau de précision, la Commission estime que le ministère devrait mentionner la liste des traitements et des systèmes d&#39;information dans lesquels les données du SI « Vaccin Covid » seront appelées à figurer, les catégories de données transmises pour chacun de ces traitements ou systèmes, ainsi que les organismes responsables de ces traitements. Dans l&#39;hypothèse où il n&#39;entendrait pas compléter le décret sur ce point, la Commission invite le ministère à diffuser ces informations, par exemple en les rendant publiques sur son site web.&lt;br/&gt;Le projet de décret prévoit également que la direction du numérique des ministères des affaires sociales (DNUM) sera désignée par la direction générale de la santé (DGS) comme tiers de confiance afin d&#39;orienter des personnes vers un parcours de soin adapté en cas d&#39;effet indésirable. A cette fin, la DNUM aura communication de données identifiantes et les conservera pour une durée de trente ans à des fins de pharmacovigilance. La Commission s&#39;interroge sur l&#39;articulation de ces missions avec celles de l&#39;Agence nationale de sécurité du médicament et des produits de santé (ANSM), à laquelle le législateur a expressément confié la charge d&#39;assurer la mise en œuvre des systèmes de vigilance, portant notamment sur les vaccins, en application des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006690344&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. L5311-1 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 5311-1 du code de la santé publique&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Sur ce point le ministère a précisé que la DNUM ne serait pas en charge d&#39;orienter les personnes vers un parcours de soins adapté mais uniquement de la conservation des données dans des conditions permettant d&#39;en garantir la sécurité et l&#39;intégrité. La Commission en prend acte et invite le ministère à préciser les modalités selon lesquelles ces données pourront être traitées à des fins d&#39;orientation des personnes.&lt;br/&gt;Le ministère a précisé que la DNUM sera également chargée, pour le compte de la DGS, de produire des indicateurs de pilotage.&lt;br/&gt;Au regard des compétences de la DNUM déterminées par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000027837846&amp;idArticle=JORFARTI000027837883&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2013-727  du 12 août 2013 - art. 6 (V)&#39;&gt;article 6 du décret n° 2013-727 du 12 août 2013&lt;/a&gt;, la Commission s&#39;étonne du recours à cette direction pour les missions décrites ci-dessus.&lt;br/&gt;Enfin, il apparaît que le ministère et la CNAM envisagent d&#39;avoir recours à des sous-traitants pour la mise en œuvre du SI « Vaccin Covid ». Dans un objectif de transparence vis-à-vis des personnes concernées, la Commission demande que le principe du recours à des sous-traitant soit mentionné dans le décret et dans l&#39;hypothèse où il n&#39;entendrait pas compléter le décret sur ce point, la Commission invite le ministère à diffuser cette information, ainsi que la liste des sous-traitants, par exemple en les rendant publiques sur le son site web. Elle rappelle par ailleurs que le recours à des sous-traitants devra respecter les dispositions de l&#39;article 28 du RGPD et que des conventions devront être conclues avant toute mise en œuvre du traitement. Elle relève que ces conventions devront notamment prévoir la possibilité de réaliser des audits pour s&#39;assurer de la conformité du traitement mis en œuvre, et que de tels audits devraient être réalisés afin de vérifier l&#39;application effective des obligations prévues dans les conventions. La Commission demande que de tels audits soient réalisés régulièrement.&lt;br/&gt;Sur la transmission de données pseudonymisées&lt;br/&gt;La Commission relève que la liste des données pseudonymisées transmises à chaque organisme n&#39;est pas détaillée dans le projet de décret. Elle rappelle que, conformément au principe de minimisation, prévu à l&#39;article 5 du RGPD, seules les données adéquates, pertinentes et limitées à ce qui est nécessaire au regard des finalités pour lesquelles elles sont traitées pourront être transmises aux destinataires identifiés dans le projet de décret. A des fins de transparence, elle invite le ministère à préciser dans le décret la liste des données pouvant être transmises dans ce cadre.&lt;br/&gt;L&#39;article 3 du projet de décret prévoit que la plateforme des données de santé (PDS) et la CNAM sont destinataires des données pseudonymisées aux fins de « faciliter l&#39;utilisation des données de santé pour les besoins de la gestion de l&#39;urgence sanitaire et de l&#39;amélioration des connaissances sur le virus », finalités qui ne figurent pas expressément à l&#39;article 1er du projet de décret. La Commission relève que ces finalités sont celles mentionnées à l&#39;article 30-I de l&#39;arrêté du 10 juillet 2020.&lt;br/&gt;La Commission comprend que l&#39;amélioration des connaissances sur le virus correspond à la finalité de recherche mentionnée à l&#39;article 1er du projet de décret. Elle s&#39;interroge en revanche sur la finalité relative à la gestion de l&#39;urgence sanitaire dans la mesure où le projet ne semble pas fondé sur les dispositions applicables dans le cadre de l&#39;état d&#39;urgence et où cette notion n&#39;est pas mentionnée dans les finalités décrites à l&#39;article 1er du projet de décret. La Commission estime ainsi que la transmission des données pour cette finalité ne saurait se prolonger au-delà de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire en l&#39;absence de dispositions prévoyant leur intégration dans le Système national des données de santé (SNDS).&lt;br/&gt;La Commission prend acte de l&#39;engagement du ministère d&#39;indiquer les « mesures adéquates de pseudonymisation » évoquées dans le projet de décret devraient être détaillées dans l&#39;analyse d&#39;impact sur la protection des données qui lui sera transmise.&lt;br/&gt;La Commission prend acte, au regard des précisions apportées par le ministère, qu&#39;aucune donnée traitée dans le cadre du SI « Vaccin Covid » ne sera transférée en dehors de l&#39;Union européenne et demande que le décret en fasse mention.&lt;br/&gt;Sur la limitation des droits d&#39;opposition et à l&#39;effacement des personnes concernées&lt;br/&gt;Le ministère a indiqué que les personnes concernées pouvaient être inscrites dans le SI « Vaccin Covid » de la manière suivante :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- lorsque la personne est sélectionnée, selon certains critères, dans les bases des régimes d&#39;assurance maladie obligatoire, ses données seront transmises par l&#39;organisme au SI « Vaccin Covid », en vue de l&#39;émission d&#39;un bon de vaccination ;&lt;br/&gt;- lorsque les personnes ne sont pas identifiables ou sélectionnées dans les bases des régimes obligatoires, mais répondent aux critères de vaccination, leur inscription dans le SI « Vaccin Covid » est réalisée par le professionnel de santé consulté, uniquement dans l&#39;hypothèse où celles-ci souhaitent être vaccinées.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les critères de sélection qui seront retenus seront établis par la Haute Autorité de santé conformément à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006687777&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. L3111-1 (M)&#39;&gt;article L. 3111-1 du code de la santé publique&lt;/a&gt;, postérieurement à la publication du décret.&lt;br/&gt;La Commission relève que le projet de décret écarte la possibilité pour les personnes concernées d&#39;exercer leur droit à l&#39;effacement et leur droit d&#39;opposition pour des motifs d&#39;intérêt public.&lt;br/&gt;La Commission se félicite de l&#39;engagement du ministère de permettre aux personnes concernées d&#39;exercer leur droit d&#39;opposition sans limitation jusqu&#39;à l&#39;expression de leur consentement à l&#39;acte vaccinal. La Commission considère donc que le droit à l&#39;effacement pourra également être exercé.&lt;br/&gt;Le ministère a également précisé que les personnes concernées ne pourront plus exercer leur droit d&#39;opposition après l&#39;expression de leur consentement à l&#39;acte vaccinal. La Commission considère que cette limitation vise à garantir un objectif important d&#39;intérêt public au vu des finalités poursuivies par le traitement, notamment dans le cadre de la pharmacovigilance.&lt;br/&gt;Néanmoins, s&#39;agissant du droit d&#39;opposition, l&#39;article 4 du projet de décret prévoit que les personnes concernées pourront l&#39;exercer pour « la transmission des données à des fins de recherche » à la PDS et la CNAM. La Commission comprend qu&#39;il est ici fait référence à l&#39;amélioration des connaissances sur le virus et que le droit d&#39;opposition pourra s&#39;exercer sans limitation dans cette hypothèse, même après l&#39;expression du consentement à l&#39;acte vaccinal.&lt;br/&gt;Elle en déduit par ailleurs que les personnes concernées ne pourront donc s&#39;opposer à la transmission des données « pour les besoins de la gestion de l&#39;urgence sanitaire » mentionnés à l&#39;article 3-II (4°) du projet de décret.&lt;br/&gt;Au vu de l&#39;ensemble de ces remarques, la Commission invite le ministère à la parfaite information des personnes concernées s&#39;agissant notamment de l&#39;exercice de leurs droits. Elle invite par ailleurs le ministère à prévoir un dispositif permettant à chaque personne concernée de faire exercice de son droit d&#39;opposition à la transmission d&#39;informations à la PDS et à la CNAM dès la création de la fiche la concernant dans le SI « Vaccin Covid », par exemple par l&#39;ajout d&#39;une case à cocher par les professionnels de santé.&lt;br/&gt;Sur les données traitées dans le cadre du SI « Vaccin Covid »&lt;br/&gt;La Commission invite le ministère à préciser dans le décret que le numéro d&#39;inscription au répertoire national d&#39;identification des personnes physique est traité en tant qu&#39;identifiant national de santé.&lt;br/&gt;La Commission relève en outre que les lieux de vaccination seront identifiés et localisés dans le SI « Vaccin Covid ». Ces données pouvant révéler des informations sensibles concernant la personne, telles qu&#39;une vaccination dans un lieu de privation de liberté, des mesures de confidentialité adaptées devront être prévues.&lt;br/&gt;Sur les mesures de sécurité&lt;br/&gt;La Commission souligne qu&#39;en raison du contexte d&#39;urgence le ministère n&#39;a pas été en mesure de lui transmettre les informations techniques nécessaires concernant la mise en œuvre du traitement. Elle n&#39;a donc pas été en mesure de vérifier la conformité du traitement au RGPD avant que celui-ci soit déployé.&lt;br/&gt;La Commission rappelle que la réalisation d&#39;une analyse d&#39;impact relative à la protection des données, qui ne lui a pas été fournie, doit être effectuée avant la mise en œuvre du traitement. La Commission prend acte de l&#39;engagement du ministère de la lui transmettre dans les meilleurs délais.&lt;br/&gt;En outre, la Commission précise qu&#39;elle sera vigilante quant aux conditions de mise en œuvre du SI « Vaccin Covid » et qu&#39;elle fera exercice de son pouvoir de contrôle.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-26T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Commission nationale de l&#39;informatique et des libertés</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Délibération n° 2020-114 du 26 novembre 2020 portant avis sur un projet de décret portant diverses dispositions relatives au traitement automatisé de données à caractère personnel dénommé PARAFE (demande d&#39;avis n° 20010013)</title>
    <updated>2020-12-31T11:54:48+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042761151</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après avoir entendu M. Bertrand du MARAIS, commissaire, en son rapport, et M. Benjamin TOUZANNE commissaire du Gouvernement, en ses observations,&lt;br/&gt;Emet l&#39;avis suivant :&lt;br/&gt;La Commission a été saisie pour avis par le ministre de l&#39;intérieur d&#39;un projet de décret en Conseil d&#39;Etat portant diverses dispositions relatives au traitement automatisé de données à caractère personnel dénommé « Passage Automatisé Rapide Aux Frontières Extérieures » (PARAFE).&lt;br/&gt;Le dispositif PARAFE, mis en œuvre par le ministère de l&#39;intérieur et encadré par les &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000025503132&amp;idArticle=LEGIARTI000028285198&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité intérieure - art. R232-6 (M)&#39;&gt;articles R. 232-6 à R. 232-11-2 du code de la sécurité intérieure&lt;/a&gt; (CSI), est destiné à améliorer et faciliter les contrôles de police aux frontières extérieures. Les voyageurs aériens, maritimes et ferroviaires, éligibles au dispositif et disposant d&#39;un document de voyage comportant des données biométriques, peuvent volontairement emprunter un sas PARAFE. Le contrôle aux frontières est alors réalisé au moyen d&#39;une authentification biométrique du voyageur via le traitement de ses empreintes digitales ou de son image faciale.&lt;br/&gt;La Commission considère que le traitement PARAFE, qui a pour finalité de fluidifier les contrôles de police aux frontières extérieures, relève du champ d&#39;application du règlement (UE) 2016/679 du 27 avril 2016 susvisé (ci-après RGPD). Dans la mesure où il est mis en œuvre pour le compte de l&#39;Etat, agissant dans l&#39;exercice de ses prérogatives de puissance publique, et qu&#39;il porte sur des données biométriques nécessaires à l&#39;authentification ou au contrôle de l&#39;identité des personnes, sa modification doit faire l&#39;objet d&#39;un décret en Conseil d&#39;Etat, pris après avis motivé et publié de la Commission, conformément aux articles 32 et 33 de la loi du 6 janvier 1978 modifiée.&lt;br/&gt;La Commission relève que les modifications envisagées par le présent projet de décret visent à modifier les articles R. 232-6 à R. 232-8 du CSI afin notamment de :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- supprimer le processus d&#39;inscription au programme PARAFE au moyen d&#39;un enregistrement préalable des voyageurs et de leurs empreintes digitales au sein d&#39;une base de données centralisée et donc supprimer le recours à une telle base de données centralisée ;&lt;br/&gt;- élargir le public éligible au dispositif des sas PARAFE ;&lt;br/&gt;- introduire la possibilité pour le ministre de l&#39;intérieur de suspendre, en cas de menace pour l&#39;ordre public ou la sûreté de l&#39;Etat, la mise en œuvre du traitement à l&#39;égard de l&#39;une ou de plusieurs des nationalités éligibles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Ces modifications appellent les observations suivantes.&lt;br/&gt;Sur la suppression du processus d&#39;inscription&lt;br/&gt;La Commission prend acte de la suppression du processus d&#39;inscription et salue ainsi le fait que la base centrale de données correspondante comprenant les empreintes digitales ait été intégralement purgée à la date du 2 avril 2020. En effet, comme la Commission l&#39;a rappelé dans de nombreuses délibérations et notamment ses précédents avis sur les conditions de mise en œuvre de ce traitement ainsi que sur les garanties substantielles qui doivent entourer le dispositif « PARAFE » afin d&#39;assurer un haut niveau de protection des données des personnes concernées, le traitement de données biométriques telles que les empreintes digitales, sous une forme automatisée et centralisée, engendre davantage de risques du point de vue de la protection des données à caractère personnel, compte tenu à la fois des caractéristiques de l&#39;élément d&#39;identification physique retenu, des usages possibles de ces traitements et des risques d&#39;atteintes graves à la vie privée et aux libertés individuelles en résultant.&lt;br/&gt;Toutefois, elle relève que la suppression du processus d&#39;inscription rend désormais inéligibles au dispositif PARAFE les personnes ressortissantes d&#39;un pays tiers et détentrices d&#39;une carte de séjour de membre de la famille d&#39;un citoyen de l&#39;Union européenne (UE) prévue par la directive n° 2004/38/CE. En effet, selon le ministère, la suppression du processus d&#39;inscription entraîne le besoin de contrôler leurs documents de résidence, contrôle qui était réalisé auparavant lors de leur inscription.&lt;br/&gt;Sur les catégories de données&lt;br/&gt;En premier lieu, l&#39;article 2 du projet de décret prévoit de réécrire l&#39;article R. 232-7 du CSI qui énumère les différentes catégories de données à caractère personnel traitées à des fins d&#39;authentification biométrique ainsi que l&#39;article R.232-11 du même code relatif aux données collectées pour que les porteurs d&#39;un document de voyage comportant des données biométriques puissent bénéficier du dispositif sans inscription préalable.&lt;br/&gt;D&#39;une part, aux termes de la nouvelle rédaction de l&#39;article R. 232-7, pour les citoyens de l&#39;UE, les ressortissants d&#39;un autre Etat partie à l&#39;accord sur l&#39;Espace économique européen, de la Confédération suisse et les ressortissants monégasques, andorrans ou saint-marinais, les données traitées sont les suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- les minuties des empreintes digitales de deux doigts posés à plat du porteur du document de voyage ou l&#39;image numérisée du visage du porteur du document de voyage prise lors du passage dans le sas ;&lt;br/&gt;- le nom, le prénom, la date de naissance et la nationalité de l&#39;intéressé, le numéro et la limite de validité du document de voyage.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;D&#39;autre part, le bénéfice du dispositif est élargi aux ressortissants américains, australiens, canadiens, sud-coréens, japonais, néo-zélandais et singapouriens, ainsi que, le cas échéant, britanniques, dont les données traitées sont les suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;image numérisée du visage du porteur du document de voyage prise lors du passage dans le sas ;&lt;br/&gt;- le nom, le prénom, la date de naissance et la nationalité de l&#39;intéressé, le numéro et la limite de validité du document de voyage.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En second lieu, l&#39;article 2 du projet de décret prévoit de modifier l&#39;article R. 232-7 afin d&#39;indiquer que le passage dans le sas fait l&#39;objet d&#39;un dispositif de vidéosurveillance. Les images captées à l&#39;intérieur du sas via une caméra zénithale positionnée au-dessus du sas sont transmises en temps réel au poste de contrôle.&lt;br/&gt;La Commission relève que ce traitement de vidéosurveillance existe déjà et permet aux garde-frontières, qui supervisent plusieurs sas à la fois, d&#39;effectuer dans de bonnes conditions leur mission de contrôle des frontières, en s&#39;assurant du bon fonctionnement des sas, du respect des règles d&#39;utilisation de ceux-ci, de l&#39;unicité du franchissement de la frontière et, le cas échéant, en détectant d&#39;éventuels comportements suspects tels que la soustraction à des vérifications aux frontières.&lt;br/&gt;La Commission estime que, dans la mesure où il s&#39;agit d&#39;un flux vidéo direct entre le sas de contrôle et le centre de supervision visant à permettre une meilleure visibilité du sas en temps réel pour les garde-frontières, celui-ci complète le traitement PARAFE et s&#39;inscrit dans le cadre de la finalité d&#39;amélioration et de facilitation des contrôles de police aux frontières extérieures poursuivie par ce dernier.&lt;br/&gt;Par ailleurs, la Commission prend acte du fait que le périmètre de surveillance de cet outil est strictement limité au sas en question et que ces images ne sont à aucun moment conservées. Elle rappelle l&#39;importance de délivrer aux personnes concernées une information complète sur les conditions générales de mise en œuvre du dispositif, y compris le flux de vidéosurveillance. Elle prend acte que la page dédiée au dispositif PARAFE du site web du ministère de l&#39;intérieur sera modifiée afin de mentionner ce flux vidéo.&lt;br/&gt;Sur les durées de conservation des données&lt;br/&gt;L&#39;article 3 du projet décret prévoit de modifier l&#39;article R. 232-8 du CSI afin d&#39;indiquer que les données à caractère personnel mentionnées au I de l&#39;article R. 232-7 du même code sont traitées à la seule fin de permettre l&#39;authentification biométrique du voyageur et la consultation prévue à l&#39;article R. 232-9, à savoir la consultation du fichier des personnes recherchées, du système d&#39;information Schengen et du fichier des documents de voyage volés et perdus d&#39;Interpol, et ce afin de permettre le contrôle aux frontières.&lt;br/&gt;Le projet d&#39;article R. 232-8 du CSI précise que ces données « ne sont pas conservées à l&#39;issue du traitement ». Selon le ministère, la durée de conservation de ces données, dépendante des modalités d&#39;utilisation du sas, est généralement inférieure à la minute. La Commission estime cette durée adéquate mais, pour plus de clarté, invite le ministère à modifier la formule du décret pour indiquer explicitement que les données « ne sont pas conservées après que le voyageur a quitté le sas ». Elle prend acte de l&#39;engagement du ministère de modifier le projet de décret sur ce point.&lt;br/&gt;Sur les droits des personnes concernées&lt;br/&gt;Aux termes de l&#39;article R. 232-10 du CSI en vigueur, les droits d&#39;information, d&#39;accès, de rectification, à la limitation et d&#39;opposition prévus aux articles 13, 15, 16, 18 et 21 du RGPD s&#39;exercent auprès du chef du service de la police aux frontières ou des douanes des aéroports, ports maritimes et gares ferroviaires concernés soit par écrit, soit directement auprès du poste d&#39;inscription. Dans le prolongement de la suppression du processus d&#39;inscription, l&#39;article 5 du projet de décret prévoit de modifier cet article afin de supprimer la précision selon laquelle de tels droits s&#39;exercent « soit par écrit, soit directement auprès du poste d&#39;inscription ».&lt;br/&gt;S&#39;agissant plus particulièrement des droits d&#39;information, la Commission relève que les personnes disposent de trois sources principales d&#39;information sur le dispositif PARAFE : l&#39;affichage sur site, à la charge du gestionnaire et validé par le ministère, les agents de prévenance chargés d&#39;orienter les voyageurs ainsi que le site web du ministère.&lt;br/&gt;En premier lieu, en ce qui concerne la page dédiée au dispositif PARAFE sur le site web du ministère, la Commission relève qu&#39;une version anglaise est prévue à terme. Par ailleurs, elle prend acte des engagements du ministère à poursuivre l&#39;accroissement de la visibilité du dispositif PARAFE, notamment à travers la publication en ligne d&#39;une fiche spécifique PARAFE sur le site service-public.fr, l&#39;intégration d&#39;informations sur le dispositif à d&#39;autres fiches et la possibilité de mise en ligne d&#39;un court film de présentation.&lt;br/&gt;En deuxième lieu, concernant les langues dans lesquelles l&#39;information des voyageurs est assurée, et conformément à la position retenue par le groupe de travail de l&#39;article 29 (G29) et reprise par le Comité européen de la protection des données (CEPD) dans le cadre de ses lignes directrices sur la transparence au sens du règlement (UE) 2016/679 la Commission considère que, compte-tenu de l&#39;élargissement envisagé des nationalités éligibles au dispositif PARAFE, l&#39;information délivrée aux voyageurs devrait être proposée en d&#39;autres langues.&lt;br/&gt;En dernier lieu, s&#39;agissant plus particulièrement des personnes mineures, la Commission prend acte du fait que l&#39;ensemble des sites équipés de sas disposent a minima de panneaux de signalétique concernant l&#39;âge minimum de 12 ans nécessaire pour emprunter les sas aux arrivées. Elle relève que les gestionnaires d&#39;infrastructures sont incités par le ministère à produire des communications spécifiques à l&#39;attention des personnes mineures validées par ce dernier. Elle relève en outre que le ministère mène actuellement des travaux visant à mettre à disposition de l&#39;ensemble de ces gestionnaires une vidéo de présentation reprenant les conditions d&#39;éligibilité.&lt;br/&gt;La Commission rappelle que le considérant 38 du RGPD précise que les enfants méritent une protection spécifique en ce qui concerne leurs données à caractère personnel, car ces derniers peuvent être moins conscients des risques et de leurs droits liés au traitement des données à caractère personnel. Aussi, elle recommande au ministère de prévoir des mesures particulières en ce qui concerne les personnes mineures, entre 12 et 18 ans, et ce, afin de leur délivrer une information selon des modalités adaptées, notamment au regard de la sensibilité des dispositifs de reconnaissance biométrique mis en œuvre. Elle prend acte de l&#39;engagement du ministère de prévoir des mesures particulières d&#39;information adaptées aux personnes mineures entre 12 et 18 ans, en complément des dispositifs existants.&lt;br/&gt;Sur les autres conditions de mise en œuvre du traitement&lt;br/&gt;Sur la possibilité de recourir aux sas à empreintes digitales sans enregistrement préalable&lt;br/&gt;En parallèle de la suppression du processus d&#39;inscription prévoyant un enregistrement préalable des voyageurs et de leurs empreintes digitales au sein d&#39;une base de données centralisée, l&#39;utilisation de sas à reconnaissance faciale est venue se substituer à celle des sas à empreintes digitales.&lt;br/&gt;Si, dans les faits, les sas à empreintes digitales sans enregistrement préalable ne sont plus utilisés aujourd&#39;hui, le ministère souhaite conserver la possibilité de les utiliser. Ce faisant, le ministère souhaite laisser le choix aux gestionnaires des infrastructures de recourir à la technologie faciale ou la technologie digitale.&lt;br/&gt;La Commission relève que ces sas à empreintes digitales sans enregistrement préalables ne pourraient alors être utilisés que par ce que le ministère qualifie « d&#39;ancien public éligible », à savoir les personnes majeures ou mineurs âgées de douze ans révolus, citoyens de l&#39;UE ou ressortissants d&#39;un autre Etat partie à l&#39;accord sur l&#39;Espace économique européen ou de la Confédération suisse ou ressortissants monégasques ou andorrans ou saint-marinais.&lt;br/&gt;En l&#39;absence d&#39;enregistrement préalable, le « nouveau public éligible », composé des ressortissants d&#39;Australie, du Canada, de la Corée du sud, des Etats-Unis, du Japon, de la Nouvelle-Zélande, du Royaume-Uni et de Singapour, ne pourra utiliser que les sas à reconnaissance faciale.&lt;br/&gt;La Commission prend acte des explications du ministère, selon lesquelles le caractère limité du public susceptible de pouvoir utiliser les sas à empreintes digitales sans enregistrement préalable s&#39;explique par le fait que l&#39;accès aux empreintes sans enrôlement est autorisé à ce jour par une connexion au système IS géré par l&#39;ANTS qui ne contient à ce jour que 5 pays de l&#39;UE (Allemagne, Belgique, France, Luxembourg et Pays Bas). Selon le ministère, il n&#39;est pas prévu d&#39;y connecter des pays hors de l&#39;UE.&lt;br/&gt;La Commission appelle l&#39;attention du ministère sur la nécessité d&#39;assurer une information claire et adaptée afin d&#39;informer aux mieux les voyageurs sur leur situation d&#39;éligibilité ou d&#39;inéligibilité aux deux types de sas.&lt;br/&gt;Sur les mesures de sécurité&lt;br/&gt;Les mesures de sécurité principales mises en œuvre pour ce traitement ne sont pas modifiées et restent cohérentes au vu de la réévaluation des risques soulevés par le traitement mis à jour.&lt;br/&gt;Des profils d&#39;habilitation sont prévus afin de gérer les accès aux données en tant que besoin. Les permissions d&#39;accès sont supprimées pour tout utilisateur n&#39;étant plus habilité. La Commission rappelle cependant l&#39;importance d&#39;une revue globale des habilitations attribuées soit opérée régulièrement, par exemple annuellement.&lt;br/&gt;La Commission prend acte que du fait qu&#39;aucune donnée ne soit finalement conservée, le chiffrement des disques pouvant contenir des données, initialement prévu pour 2020, n&#39;a pas été mis en œuvre.&lt;br/&gt;Les audits font partis des mesures permettant la mise à jour régulière des risques et des mesures mises en œuvre. Dans ce cadre, la Commission prend acte que des audits réguliers ont lieu depuis la création du dispositif et que, bien que la crise sanitaire ait négativement impacté le calendrier prévu, une nouvelle série d&#39;audits est en cours. Elle rappelle la nécessaire mise à jour de l&#39;AIPD et de ses mesures en fonction des conclusions de ceux-ci.&lt;br/&gt;Concernant la journalisation, le traitement comprend différents types de traces. Les journaux systèmes ayant pour objet de détecter les évènements inattendus au niveau du sas sont conservés 1 mois, les traces de supervision permettant, avec les données de traçabilités de CHEOPS (Circulation Hiérarchisée des Enregistrements Opérationnels de la Police Sécurisés), de journaliser les actions des agents sont conservées 2 ans, enfin, les traces au niveau du central PARAFE correspondant aux actions liées au passage et à leur résultat sont conservées 2 ans.&lt;br/&gt;La Commission rappelle que le traitement des traces de supervision a principalement pour finalité la détection et la prévention d&#39;opérations illégitimes sur les données principales. Ainsi, a priori, dans ce cas une durée de conservation des journaux de six mois devrait être suffisante pour exploiter ces informations, dès lors que des mécanismes d&#39;analyse proactive automatique ou semi-automatique des traces, ainsi que certaines mesures organisationnelles, permettraient de repérer la plupart des comportements illicites.&lt;br/&gt;Enfin, concernant les traces au niveau du central PARAFE, la Commission prend acte que le ministère a pris soin de minimiser les données collectées. Celles-ci ne sont pas conservées à des fins de sécurité mais pour les traces techniques à des fins d&#39;évaluation et d&#39;amélioration du dispositif ou, pour les traces fonctionnelles anonymisées, à des fins statistiques.&lt;br/&gt;Sous réserve des précédentes observations, les mesures de sécurité décrites par le responsable de traitement semblent conformes à l&#39;exigence de sécurité prévue par les articles 5.1.f et 32 du RGPD.&lt;br/&gt;Sur la possibilité pour le ministre de l&#39;intérieur de suspendre l&#39;utilisation des sas PARAFE à l&#39;égard d&#39;une ou de plusieurs nationalités&lt;br/&gt;L&#39;article 6 du projet de décret prévoit de modifier l&#39;article R. 232-11 du CSI afin de permettre au ministre de l&#39;intérieur de suspendre par arrêté l&#39;utilisation des sas PARAFE à l&#39;égard de l&#39;une ou de plusieurs des nationalités mentionnées à l&#39;article R.232-6 du même code, en cas de menace pour l&#39;ordre public ou la sûreté de l&#39;État.&lt;br/&gt;Selon le ministère, une telle suspension ne peut s&#39;exécuter que dans le cadre de circonstances particulières, à l&#39;instar d&#39;une crise sanitaire, nécessitant des vérifications complémentaires par un garde-frontières, ou encore en cas de détérioration des relations économiques et diplomatiques ou d&#39;augmentation des risques migratoires, infectieux et sécuritaires.&lt;br/&gt;La Commission prend acte des différentes mesures prévues par le ministère pour assurer l&#39;information des voyageurs concernés : en cas de suspension visant une ou plusieurs nationalités éligibles, le ministère prévoit de mettre à jour la liste des nationalités éligibles sur la page dédiée au dispositif PARAFE de son site web. Par ailleurs, il prévoit une signalétique au moyen d&#39;affiches positionnées en amont des sas. Enfin, des agents de prévenance, formés et informés, seront présents en amont des sas afin d&#39;assurer l&#39;orientation des voyageurs. La Commission prend acte que l&#39;information sera assurée en français, ainsi que, dans la mesure du possible, en anglais.&lt;br/&gt;Dans l&#39;hypothèse du franchissement, ou d&#39;une tentative de franchissement, d&#39;un sas par un voyageur concerné par une telle mesure de suspension, la Commission relève que le document de voyage de ce dernier, considéré comme incompatible, ne déclenche pas l&#39;ouverture des portes et que le voyeur est redirigé vers une aubette. La Commission prend acte qu&#39;aucun criblage de bases de signalement n&#39;est réalisé et qu&#39;aucune donnée n&#39;est collectée, à l&#39;exception, à des fins statistiques, de celle relative au fait qu&#39;un document de voyage non éligible, sans aucune autre information propre à ce document, ait été présenté.&lt;br/&gt;Sur les accédants et les destinataires&lt;br/&gt;L&#39;article 4 du projet de décret prévoit de modifier l&#39;article R. 232-9 du CSI afin d&#39;ajouter que les agents de la police aux frontières et des douanes, individuellement désignés et spécialement habilités par leur chef de service, pour les besoins des contrôles dont ils sont chargés dans les aéroports, ports maritimes et gares ferroviaires concernés peuvent visionner les images transmises conformément au II de l&#39;article R. 232-7, à savoir le flux vidéo de vidéosurveillance. Cette modification de l&#39;article R. 232-9 du CSI n&#39;appelle pas d&#39;observation de la Commission.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-30T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Commission nationale de l&#39;informatique et des libertés</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Délibération n° 2020-126 du 10 décembre 2020 portant avis sur un projet de décret autorisant la création d&#39;un traitement de données à caractère personnel relatif à la gestion et au suivi des vaccinations contre le coronavirus SARS-CoV-2 (demande d&#39;avis n° 20020767)</title>
    <updated>2020-12-31T11:54:48+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042740251</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après avoir entendu Mme Valérie PEUGEOT, commissaire, en son rapport, et M. Benjamin TOUZANNE, commissaire du Gouvernement, en ses observations,&lt;br/&gt;Emet l&#39;avis suivant :&lt;br/&gt;Le projet de décret dont est saisie la Commission prévoit la création d&#39;un système d&#39;information pour la mise en œuvre, le suivi et le pilotage des campagnes vaccinales contre la covid-19 dénommé « Vaccin Covid » (ci-après, le SI « Vaccin Covid »), sous la responsabilité conjointe de la direction générale de la santé et de la Caisse nationale d&#39;assurance maladie (CNAM), fondé sur les articles 6.1 e et 9.2 i du RGPD.&lt;br/&gt;Ce décret ne fixant que le cadre juridique du SI « Vaccin Covid », la Commission ne se prononcera pas sur les conditions de sa mise en œuvre.&lt;br/&gt;Sur les finalités et l&#39;intérêt du système d&#39;information&lt;br/&gt;Le projet de décret prévoit plusieurs finalités visant principalement à organiser la vaccination des personnes, le suivi et l&#39;approvisionnement en vaccins et consommables, la production d&#39;informations à destination des personnes vaccinées, la mise à disposition de données relatives à la vaccination à des fins de calcul d&#39;indicateurs et de recherche, un suivi de pharmacovigilance ainsi que la prise en charge financière des actes liés à la vaccination.&lt;br/&gt;La Commission prend acte de l&#39;engagement du ministère de préciser les notions d&#39;identification et d&#39;orientation vers un parcours de soins adapté dans le projet de décret, le ministère ayant indiqué que ces mentions renvoyaient spécifiquement à l&#39;orientation de personnes souffrant d&#39;effets indésirables suite à la vaccination. Sous cette réserve, les finalités apparaissent déterminées, explicitées et légitimes, conformément à l&#39;article 5 du RGPD.&lt;br/&gt;La Commission prend par ailleurs acte que ce traitement n&#39;a pas vocation à être étendu à d&#39;autres vaccinations que celle contre le coronavirus SARS-CoV-2.&lt;br/&gt;La Commission constate que ce traitement sera alimenté, au fur et à mesure de l&#39;extension de l&#39;éligibilité à la vaccination, par des versements successifs de données issues des bases des régimes d&#39;assurance maladie obligatoire et complétés par des professionnels de santé. Elle observe qu&#39;à terme, lorsque la campagne vaccinale sera étendue à l&#39;ensemble de la population adulte telle qu&#39;envisagée par le ministère, le SI « Vaccin Covid » comportera les données de santé d&#39;une majeure partie de la population française.&lt;br/&gt;Sur les destinataires des données et les accédants&lt;br/&gt;Le projet de décret autorise de nombreux acteurs à être destinataires des données à caractère personnel contenues dans le SI « Vaccin Covid ».&lt;br/&gt;La Commission estime nécessaire de rappeler :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- que les données traitées dans le cadre du SI « Vaccin Covid » sont protégées par le secret médical, tel que prévu à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006685745&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. L1110-4 (M)&#39;&gt;article L. 1110-4 du code de la santé publique&lt;/a&gt; ;&lt;br/&gt;- qu&#39;aux &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000886460&amp;idArticle=LEGIARTI000006528133&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 78-17 du 6 janvier 1978 - art. 35 (M)&#39;&gt;termes de l&#39;article 35 (4°) de la loi n° 78-17 du 6 janvier 1978&lt;/a&gt; modifiée, l&#39;acte autorisant un traitement en application des dispositions de l&#39;article 31 doit préciser les destinataires ou catégories de destinataires habilités à recevoir communication des données.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A cet égard, la Commission rappelle que seules les personnes habilitées et soumises au secret professionnel doivent pouvoir accéder aux données du SI « Vaccin Covid », dans les strictes limites de leur besoin d&#39;en connaître pour l&#39;exercice de leurs missions.&lt;br/&gt;Il appartient donc au responsable de traitement de définir pour chaque destinataire des profils fonctionnels strictement limités aux besoins d&#39;en connaitre pour l&#39;exercice des missions des personnes habilitées. A cet égard, elle précise que des mesures devront être mises en place dès que possible afin que les personnes habilitées ne puissent accéder aux différentes données relatives aux personnes concernées que lorsqu&#39;elles en ont effectivement besoin.&lt;br/&gt;La Commission relève, au regard des précisions apportées par le ministère, que le SI « Vaccin Covid » sera mis en relation avec plusieurs systèmes d&#39;information déjà déployés, notamment : le système d&#39;information relatif à l&#39;identifiant national de santé (SI INS), le dossier médical partagé (SI DMP) et le portail de remontées d&#39;évènements indésirables (P-SIG). Le ministère a en outre indiqué prévoir, lors des futurs développements du SI « Vaccin Covid », une mise en relation avec des portails patients tiers afin de faciliter la prise de rendez-vous, sans pour autant être en mesure, à ce stade, de préciser quelles en seraient les conditions.&lt;br/&gt;Bien que l&#39;article 35 de la loi informatique et liberté n&#39;exige pas un tel niveau de précision, la Commission estime que le ministère devrait mentionner la liste des traitements et des systèmes d&#39;information dans lesquels les données du SI « Vaccin Covid » seront appelées à figurer, les catégories de données transmises pour chacun de ces traitements ou systèmes, ainsi que les organismes responsables de ces traitements. Dans l&#39;hypothèse où il n&#39;entendrait pas compléter le décret sur ce point, la Commission invite le ministère à diffuser ces informations, par exemple en les rendant publiques sur son site web.&lt;br/&gt;Le projet de décret prévoit également que la direction du numérique des ministères des affaires sociales (DNUM) sera désignée par la direction générale de la santé (DGS) comme tiers de confiance afin d&#39;orienter des personnes vers un parcours de soin adapté en cas d&#39;effet indésirable. A cette fin, la DNUM aura communication de données identifiantes et les conservera pour une durée de trente ans à des fins de pharmacovigilance. La Commission s&#39;interroge sur l&#39;articulation de ces missions avec celles de l&#39;Agence nationale de sécurité du médicament et des produits de santé (ANSM), à laquelle le législateur a expressément confié la charge d&#39;assurer la mise en œuvre des systèmes de vigilance, portant notamment sur les vaccins, en application des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006690344&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. L5311-1 (M)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 5311-1 du code de la santé publique&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Sur ce point le ministère a précisé que la DNUM ne serait pas en charge d&#39;orienter les personnes vers un parcours de soins adapté mais uniquement de la conservation des données dans des conditions permettant d&#39;en garantir la sécurité et l&#39;intégrité. La Commission en prend acte et invite le ministère à préciser les modalités selon lesquelles ces données pourront être traitées à des fins d&#39;orientation des personnes.&lt;br/&gt;Le ministère a précisé que la DNUM sera également chargée, pour le compte de la DGS, de produire des indicateurs de pilotage.&lt;br/&gt;Au regard des compétences de la DNUM déterminées par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000027837846&amp;idArticle=JORFARTI000027837883&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2013-727  du 12 août 2013 - art. 6 (V)&#39;&gt;article 6 du décret n° 2013-727 du 12 août 2013&lt;/a&gt;, la Commission s&#39;étonne du recours à cette direction pour les missions décrites ci-dessus.&lt;br/&gt;Enfin, il apparaît que le ministère et la CNAM envisagent d&#39;avoir recours à des sous-traitants pour la mise en œuvre du SI « Vaccin Covid ». Dans un objectif de transparence vis-à-vis des personnes concernées, la Commission demande que le principe du recours à des sous-traitant soit mentionné dans le décret et dans l&#39;hypothèse où il n&#39;entendrait pas compléter le décret sur ce point, la Commission invite le ministère à diffuser cette information, ainsi que la liste des sous-traitants, par exemple en les rendant publiques sur le son site web. Elle rappelle par ailleurs que le recours à des sous-traitants devra respecter les dispositions de l&#39;article 28 du RGPD et que des conventions devront être conclues avant toute mise en œuvre du traitement. Elle relève que ces conventions devront notamment prévoir la possibilité de réaliser des audits pour s&#39;assurer de la conformité du traitement mis en œuvre, et que de tels audits devraient être réalisés afin de vérifier l&#39;application effective des obligations prévues dans les conventions. La Commission demande que de tels audits soient réalisés régulièrement.&lt;br/&gt;Sur la transmission de données pseudonymisées&lt;br/&gt;La Commission relève que la liste des données pseudonymisées transmises à chaque organisme n&#39;est pas détaillée dans le projet de décret. Elle rappelle que, conformément au principe de minimisation, prévu à l&#39;article 5 du RGPD, seules les données adéquates, pertinentes et limitées à ce qui est nécessaire au regard des finalités pour lesquelles elles sont traitées pourront être transmises aux destinataires identifiés dans le projet de décret. A des fins de transparence, elle invite le ministère à préciser dans le décret la liste des données pouvant être transmises dans ce cadre.&lt;br/&gt;L&#39;article 3 du projet de décret prévoit que la plateforme des données de santé (PDS) et la CNAM sont destinataires des données pseudonymisées aux fins de « faciliter l&#39;utilisation des données de santé pour les besoins de la gestion de l&#39;urgence sanitaire et de l&#39;amélioration des connaissances sur le virus », finalités qui ne figurent pas expressément à l&#39;article 1er du projet de décret. La Commission relève que ces finalités sont celles mentionnées à l&#39;article 30-I de l&#39;arrêté du 10 juillet 2020.&lt;br/&gt;La Commission comprend que l&#39;amélioration des connaissances sur le virus correspond à la finalité de recherche mentionnée à l&#39;article 1er du projet de décret. Elle s&#39;interroge en revanche sur la finalité relative à la gestion de l&#39;urgence sanitaire dans la mesure où le projet ne semble pas fondé sur les dispositions applicables dans le cadre de l&#39;état d&#39;urgence et où cette notion n&#39;est pas mentionnée dans les finalités décrites à l&#39;article 1er du projet de décret. La Commission estime ainsi que la transmission des données pour cette finalité ne saurait se prolonger au-delà de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire en l&#39;absence de dispositions prévoyant leur intégration dans le Système national des données de santé (SNDS).&lt;br/&gt;La Commission prend acte de l&#39;engagement du ministère d&#39;indiquer les « mesures adéquates de pseudonymisation » évoquées dans le projet de décret devraient être détaillées dans l&#39;analyse d&#39;impact sur la protection des données qui lui sera transmise.&lt;br/&gt;La Commission prend acte, au regard des précisions apportées par le ministère, qu&#39;aucune donnée traitée dans le cadre du SI « Vaccin Covid » ne sera transférée en dehors de l&#39;Union européenne et demande que le décret en fasse mention.&lt;br/&gt;Sur la limitation des droits d&#39;opposition et à l&#39;effacement des personnes concernées&lt;br/&gt;Le ministère a indiqué que les personnes concernées pouvaient être inscrites dans le SI « Vaccin Covid » de la manière suivante :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- lorsque la personne est sélectionnée, selon certains critères, dans les bases des régimes d&#39;assurance maladie obligatoire, ses données seront transmises par l&#39;organisme au SI « Vaccin Covid », en vue de l&#39;émission d&#39;un bon de vaccination ;&lt;br/&gt;- lorsque les personnes ne sont pas identifiables ou sélectionnées dans les bases des régimes obligatoires, mais répondent aux critères de vaccination, leur inscription dans le SI « Vaccin Covid » est réalisée par le professionnel de santé consulté, uniquement dans l&#39;hypothèse où celles-ci souhaitent être vaccinées.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les critères de sélection qui seront retenus seront établis par la Haute Autorité de santé conformément à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000006687777&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. L3111-1 (M)&#39;&gt;article L. 3111-1 du code de la santé publique&lt;/a&gt;, postérieurement à la publication du décret.&lt;br/&gt;La Commission relève que le projet de décret écarte la possibilité pour les personnes concernées d&#39;exercer leur droit à l&#39;effacement et leur droit d&#39;opposition pour des motifs d&#39;intérêt public.&lt;br/&gt;La Commission se félicite de l&#39;engagement du ministère de permettre aux personnes concernées d&#39;exercer leur droit d&#39;opposition sans limitation jusqu&#39;à l&#39;expression de leur consentement à l&#39;acte vaccinal. La Commission considère donc que le droit à l&#39;effacement pourra également être exercé.&lt;br/&gt;Le ministère a également précisé que les personnes concernées ne pourront plus exercer leur droit d&#39;opposition après l&#39;expression de leur consentement à l&#39;acte vaccinal. La Commission considère que cette limitation vise à garantir un objectif important d&#39;intérêt public au vu des finalités poursuivies par le traitement, notamment dans le cadre de la pharmacovigilance.&lt;br/&gt;Néanmoins, s&#39;agissant du droit d&#39;opposition, l&#39;article 4 du projet de décret prévoit que les personnes concernées pourront l&#39;exercer pour « la transmission des données à des fins de recherche » à la PDS et la CNAM. La Commission comprend qu&#39;il est ici fait référence à l&#39;amélioration des connaissances sur le virus et que le droit d&#39;opposition pourra s&#39;exercer sans limitation dans cette hypothèse, même après l&#39;expression du consentement à l&#39;acte vaccinal.&lt;br/&gt;Elle en déduit par ailleurs que les personnes concernées ne pourront donc s&#39;opposer à la transmission des données « pour les besoins de la gestion de l&#39;urgence sanitaire » mentionnés à l&#39;article 3-II (4°) du projet de décret.&lt;br/&gt;Au vu de l&#39;ensemble de ces remarques, la Commission invite le ministère à la parfaite information des personnes concernées s&#39;agissant notamment de l&#39;exercice de leurs droits. Elle invite par ailleurs le ministère à prévoir un dispositif permettant à chaque personne concernée de faire exercice de son droit d&#39;opposition à la transmission d&#39;informations à la PDS et à la CNAM dès la création de la fiche la concernant dans le SI « Vaccin Covid », par exemple par l&#39;ajout d&#39;une case à cocher par les professionnels de santé.&lt;br/&gt;Sur les données traitées dans le cadre du SI « Vaccin Covid »&lt;br/&gt;La Commission invite le ministère à préciser dans le décret que le numéro d&#39;inscription au répertoire national d&#39;identification des personnes physique est traité en tant qu&#39;identifiant national de santé.&lt;br/&gt;La Commission relève en outre que les lieux de vaccination seront identifiés et localisés dans le SI « Vaccin Covid ». Ces données pouvant révéler des informations sensibles concernant la personne, telles qu&#39;une vaccination dans un lieu de privation de liberté, des mesures de confidentialité adaptées devront être prévues.&lt;br/&gt;Sur les mesures de sécurité&lt;br/&gt;La Commission souligne qu&#39;en raison du contexte d&#39;urgence le ministère n&#39;a pas été en mesure de lui transmettre les informations techniques nécessaires concernant la mise en œuvre du traitement. Elle n&#39;a donc pas été en mesure de vérifier la conformité du traitement au RGPD avant que celui-ci soit déployé.&lt;br/&gt;La Commission rappelle que la réalisation d&#39;une analyse d&#39;impact relative à la protection des données, qui ne lui a pas été fournie, doit être effectuée avant la mise en œuvre du traitement. La Commission prend acte de l&#39;engagement du ministère de la lui transmettre dans les meilleurs délais.&lt;br/&gt;En outre, la Commission précise qu&#39;elle sera vigilante quant aux conditions de mise en œuvre du SI « Vaccin Covid » et qu&#39;elle fera exercice de son pouvoir de contrôle.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-26T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Commission nationale de l&#39;informatique et des libertés</name>
    </author>
  </entry>
</feed>