<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="">
  <title>Legifrance RSS - Commission-de-régulation-de-l&#39;énergie - DELIBERATION</title>
  <id></id>
  <updated>2020-12-29 08:54:36.898501675 +0100 CET m=+277.497273324</updated>
  <category>French Law</category>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Délibération n° 2020-268 du 12 novembre 2020 portant avis sur le projet d&#39;arrêté relatif aux tarifs réglementés de vente de gaz naturel de la Régie municipale de Bazas (ELD)</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042749475</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Commission de régulation de l&#39;énergie</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Participaient à la séance : Jean-François CARENCO, président, Catherine EDWIGE, Ivan FAUCHEUX et Jean-Laurent LASTELLE, commissaires.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1. Contexte, competence et saisine de la CRE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000039355955&amp;idArticle=JORFARTI000039356026&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2019-1147 du 8 novembre 2019 - art. 63 (V)&#39;&gt;article 63 de la loi n° 2019-1147&lt;/a&gt;, promulguée le 8 novembre 2019, relative à l&#39;énergie et au climat (LEC) met fin aux tarifs réglementés de vente de gaz (TRVG) des fournisseurs historiques en plusieurs étapes. Cet article dispose notamment que « l&#39;arrêt de la commercialisation du tarif réglementé de vente de gaz naturel prend effet au plus tard trente jours après la publication de la présente loi », soit le 8 décembre 2019.&lt;br/&gt;Cette disposition prévoit également que les articles L. 445-1 à L. 445-4 du code de l&#39;énergie encadrant les TRVG sont abrogés. Toutefois, il est prévu que ces articles restent applicables dans leur rédaction antérieure à la LEC « aux contrats de fourniture de gaz souscrits aux tarifs mentionnés à l&#39;article L. 445-3 dudit code, dans sa rédaction antérieure à la [LEC], en cours d&#39;exécution à la date de publication de la [LEC] » jusqu&#39;aux échéances prévues au V de l&#39;article 63 de la LEC.&lt;br/&gt;Les TRVG sont encadrés par les articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000023987080&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L445-1 (Ab)&#39;&gt;L. 445-1 à L. 445-4&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749443&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-1 (V)&#39;&gt;R. 445-1 à R. 445-7&lt;/a&gt; du code de l&#39;énergie.&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000023987085&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L445-3 (Ab)&#39;&gt;article L. 445-3 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; dispose que les « tarifs réglementés de vente du gaz naturel sont définis en fonction des caractéristiques intrinsèques des fournitures et des coûts liés à ces fournitures. Ils couvrent l&#39;ensemble de ces coûts à l&#39;exclusion de toute subvention en faveur des clients qui ont exercé leur droit prévu à l&#39;article L. 441-1 ».&lt;br/&gt;L&#39;article R. 445-3 précise que « pour chaque fournisseur est définie une formule tarifaire qui traduit la totalité des coûts d&#39;approvisionnement en gaz naturel ». « La formule tarifaire est fixée par arrêté des ministres chargés de l&#39;économie et de l&#39;énergie, le cas échéant sur proposition du fournisseur, après avis de la Commission de régulation de l&#39;énergie ».&lt;br/&gt;Cet article prévoit également que « la méthodologie d&#39;évaluation des coûts hors approvisionnement pour chaque fournisseur est précisée par arrêté des ministres chargés de l&#39;économie et de l&#39;énergie, après avis de la Commission de régulation de l&#39;énergie ».&lt;br/&gt;L&#39;article R. 445-4 précise que « pour chaque fournisseur, un arrêté des ministres chargés de l&#39;économie et de l&#39;énergie pris après avis de la Commission de régulation de l&#39;énergie fixe […] les barèmes des tarifs réglementés à partir, le cas échéant, des propositions du fournisseur ».&lt;br/&gt;Enfin, l&#39;article R. 445-5 prévoit que « le fournisseur modifie, selon une fréquence définie par arrêté des ministres chargés de l&#39;économie et de l&#39;énergie et au maximum une fois par mois, jusqu&#39;à l&#39;intervention d&#39;un nouvel arrêté tarifaire […] les barèmes de ses tarifs réglementés en y répercutant les variations des coûts d&#39;approvisionnement en gaz naturel, telles qu&#39;elles résultent de l&#39;application de sa formule tarifaire ». « La répercussion des variations des coûts d&#39;approvisionnement en euros par mégawattheure se fait de manière uniforme sur les différents barèmes et s&#39;applique sur la part variable, sauf disposition contraire prévue par l&#39;arrêté mentionné à l&#39;article R. 445-4 ».&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 26 juin 2020 relatif aux tarifs réglementés de vente du gaz naturel fourni par la Régie municipale de Bazas a fixé les tarifs réglementés de vente de la Régie municipale de Bazas ainsi que la formule permettant d&#39;estimer l&#39;évolution de ses coûts d&#39;approvisionnement entre le 1er juillet 2020 et le 31 octobre 2020.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749449&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-4 (V)&#39;&gt;article R. 445-4 du code de l&#39;énergie, la Commission de régulation de l&#39;énergie&lt;/a&gt; (CRE) a été saisie pour avis, le 6 novembre 2020, par la ministre de la transition écologique et le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, après des échanges entre ses services et ceux des ministères concernés, d&#39;un projet d&#39;arrêté relatif aux tarifs réglementés de vente de gaz naturel de la Régie municipale de Bazas.&lt;br/&gt;Le projet d&#39;arrêté fixe les barèmes de la Régie municipale de Bazas pour ses tarifs réglementés de vente en distribution publique. Il fixe également la formule permettant d&#39;estimer l&#39;évolution des coûts d&#39;approvisionnement et la méthodologie d&#39;évaluation des coûts hors approvisionnement de la Régie municipale de Bazas pour établir ses tarifs réglementés de vente en distribution publique.&lt;br/&gt;Le projet d&#39;arrêté soumis à la CRE doit entrer en vigueur le lendemain de sa publication au Journal officiel. Pour établir son analyse, la CRE a considéré que cette entrée en vigueur interviendrait le 1er novembre 2020.&lt;br/&gt;La CRE a vérifié si les barèmes de la Régie municipale de Bazas et la formule fixés par le projet d&#39;arrêté reflétaient bien les coûts du fournisseur.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2. Observations de la CRE&lt;br/&gt;2.1 Formule d&#39;évolution des coûts d&#39;approvisionnement de la Régie municipale de Bazas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 2 du projet d&#39;arrêté précise que le terme représentant les coûts d&#39;approvisionnement en gaz naturel de la Régie municipale de Bazas est stable jusqu&#39;au 1er novembre 2022. Cette disposition n&#39;implique pas que les TRV proposés seront constants d&#39;ici-là, puisqu&#39;ils peuvent être révisés au plus tard le 1er juillet de chaque année en fonction de l&#39;évolution des coûts hors approvisionnement, en application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749449&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-4 (V)&#39;&gt;article R. 445-4 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Sur le fondement de l&#39;analyse des coûts du fournisseur, la CRE estime que la formule fournit une approximation correcte de ses coûts.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2.2 Méthodologie d&#39;évaluation des coûts hors approvisionnement&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La méthodologie d&#39;évaluation des coûts hors approvisionnement reflète bien la nature des coûts supportés par l&#39;opérateur.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2.3 Intégration d&#39;un rattrapage au titre des écarts constatés entre le 1er juillet 2018 et le 30 juin 2019&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La CRE a vérifié que les barèmes proposés couvrent les coûts supportés par la Régie municipale de Bazas estimés au 1er novembre 2020. Ces coûts sont :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- les coûts d&#39;approvisionnement ;&lt;br/&gt;- les coûts d&#39;utilisation des infrastructures gazières de transport et de distribution ;&lt;br/&gt;- les coûts de commercialisation, y compris une marge commerciale raisonnable, comme le prévoit l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749447&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-3 (V)&#39;&gt;article R. 445-3 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La CRE constate qu&#39;ils intègrent par ailleurs un rattrapage au titre des écarts entre coûts et recettes constatés entre le 1er juillet 2018 et le 30 juin 2019.&lt;br/&gt;Pour un client type au tarif B1 (usage chauffage, consommant 17 MWh par an), cette proposition correspond à une baisse de sa facture annuelle (hors taxes et CTA) de - 96 €, soit - 11,0 %, par rapport au barème en vigueur applicable depuis le 1er juillet 2020.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Avis de la CRE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La CRE, saisie pour avis, le 6 novembre 2020, par la ministre de la transition écologique et le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, d&#39;un projet d&#39;arrêté relatif aux tarifs réglementés de vente de gaz naturel de la Régie municipale de Bazas, estime que :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- la formule tarifaire fournit une approximation correcte des coûts d&#39;approvisionnement ;&lt;br/&gt;- la méthodologie d&#39;évaluation des coûts hors approvisionnement reflète bien la nature des coûts supportés par l&#39;opérateur ;&lt;br/&gt;- les barèmes envisagés permettent de couvrir les coûts d&#39;approvisionnement et hors approvisionnement de la Régie municipale de Bazas tels qu&#39;ils peuvent être estimés au 1er novembre 2020 et incluent par ailleurs un rattrapage au titre des écarts entre coûts et recettes constatés entre le 1er juillet 2018 et le 30 juin 2019.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En conséquence, en application des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749449&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-4 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article R. 445-4 du code de l&#39;énergie, la CRE&lt;/a&gt; émet un avis favorable au projet d&#39;arrêté relatif aux tarifs réglementés de vente de gaz naturel de la Régie municipale de Bazas.&lt;br/&gt;La présente délibération sera publiée sur le site internet de la CRE et transmise à la ministre de la transition écologique et au ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-29 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042749475"></link>
    <author>
      <name>Commission de régulation de l&#39;énergie</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Délibération n° 2020-299 du 10 décembre 2020 de la Commission de régulation de l&#39;énergie portant décision sur les tarifs non péréqués d&#39;utilisation des réseaux publics de distribution de gaz naturel concédés à GRDF</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042743165</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Commission de régulation de l&#39;énergie</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Participaient à la séance : Jean-François CARENCO, président, Christine CHAUVET, Catherine EDWIGE, Ivan FAUCHEUX et Jean-Laurent LASTELLE, commissaires.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1. Méthodes tarifaires et demandes des opérateurs&lt;br/&gt;1.1. Cadre réglementaire applicable aux nouveaux réseaux de distribution de gaz naturel&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions combinées des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000036398871&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L452-1-1 (M)&#39;&gt;L. 452-1-1&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000023986903&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L432-6 (V)&#39;&gt;L. 432-6&lt;/a&gt; du code de l&#39;énergie établissent le principe de la non-péréquation tarifaire pour la gestion des nouveaux réseaux de distribution de gaz naturel. En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000023987119&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L452-2 (V)&#39;&gt;article L. 452-2 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt;, les méthodes utilisées pour établir les tarifs de ces nouveaux réseaux sont fixées par la Commission de régulation de l&#39;énergie (CRE).&lt;br/&gt;La &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000036844297&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Délibération n°2018-028 du 7 février 2018, v. init.&#39;&gt;délibération de la CRE n° 2018-028 du 7 février 2018&lt;/a&gt; portant décision sur les règles tarifaires applicables à la gestion des nouveaux réseaux de distribution de gaz naturel a reconduit la méthode utilisée pour établir les tarifs d&#39;utilisation de ces nouveaux réseaux définie dans la délibération de la CRE du 25 avril 2013(1). Elle a étendu ces règles à l&#39;ensemble des modes d&#39;attribution et des modes de gestion des réseaux de distribution de gaz naturel entrant dans le cadre des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000023986903&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L432-6 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 432-6 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Afin de faciliter la comparaison des offres des gestionnaires de réseaux de distribution (GRD) par les autorités concédantes et de simplifier les relations entre GRD et fournisseurs, la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000036844297&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Délibération n°2018-028 du 7 février 2018, v. init.&#39;&gt;délibération de la CRE n° 2018-028 du 7 février 2018&lt;/a&gt; a également modifié la présentation des tarifs d&#39;accès des tiers aux réseaux de distribution (ATRD) non péréqués en exprimant ces tarifs sous la forme d&#39;un coefficient de niveau tarifaire (dit « coefficient NIV »). Dès lors, pour chaque tarif ATRD non péréqué, les termes de la grille tarifaire en vigueur (hors terme « Rf », voir ci-après) résultent de l&#39;application du coefficient NIV en vigueur pour ce nouveau réseau, à la grille du tarif ATRD péréqué de GRDF en vigueur à la même date.&lt;br/&gt;La &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000036844297&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Délibération n°2018-028 du 7 février 2018, v. init.&#39;&gt;partie 2.3 de la délibération de la CRE n° 2018-028 du 7 février 2018&lt;/a&gt; prévoit ainsi, pour les nouvelles concessions de distribution de gaz naturel, l&#39;application des dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Tout GRD s&#39;étant vu attribuer la gestion d&#39;un nouveau réseau public de distribution de gaz naturel au titre de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000023986903&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L432-6 (V)&#39;&gt;article L. 432-6 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; saisit la CRE d&#39;une demande par courrier de tarif pour la gestion de ce nouveau réseau au minimum quatre mois avant la date prévisionnelle de mise en gaz du réseau.&lt;br/&gt;Cette demande précise notamment :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- la date prévisionnelle de mise en gaz du réseau (correspondant à la date d&#39;entrée en vigueur du tarif ATRD non péréqué demandée par le GRD) ;&lt;br/&gt;- le coefficient de niveau tarifaire unique retenu par l&#39;autorité concédante et par le GRD ainsi que la date prise en compte pour déterminer la grille de référence (grille du tarif ATRD péréqué de GRDF) en vigueur à laquelle ce coefficient s&#39;applique ;&lt;br/&gt;- la formule d&#39;évolution annuelle spécifique du tarif au 1er juillet composée d&#39;indices d&#39;indexation retenue par l&#39;autorité concédante et le GRD, et pour chacun des indices sa définition, l&#39;organisme émetteur (ex. : INSEE) et le numéro d&#39;identifiant ou la référence de l&#39;indice ;&lt;br/&gt;- les estimations des quantités distribuées et du nombre de consommateurs raccordés par option tarifaire ;&lt;br/&gt;- les investissements prévisionnels ;&lt;br/&gt;- la durée de l&#39;attribution du nouveau réseau public de distribution de gaz naturel ;&lt;br/&gt;- le nom du GRD amont au cas où le nouveau réseau public de distribution est raccordé à un réseau de distribution ;&lt;br/&gt;- la date prévisionnelle de début de travaux ;&lt;br/&gt;- en cas de mise en concurrence, le cas échéant :&lt;br/&gt;- une copie de l&#39;appel d&#39;offres et la date de l&#39;appel d&#39;offres ;&lt;br/&gt;- la date limite de réponses des candidats ;&lt;br/&gt;- l&#39;avis et la date d&#39;attribution du marché ;&lt;br/&gt;- les annexes tarifaires du contrat de concession ;&lt;br/&gt;- en l&#39;absence de mise en concurrence, un plan d&#39;affaire présentant l&#39;équilibre économique de l&#39;activité sur la durée de l&#39;attribution du nouveau réseau de distribution de gaz naturel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;[…] le coefficient de niveau « NIV » à la date d&#39;entrée en vigueur du tarif ATRD non péréqué prendra en compte le coefficient de niveau tarifaire retenu par l&#39;autorité concédante et le GRD, en neutralisant les évolutions en niveau de la grille du tarif ATRD péréqué de GRDF intervenues entre la date prise en compte pour déterminer ce coefficient et la date d&#39;entrée en vigueur du tarif ATRD non péréqué.&lt;br/&gt;Après toute délibération de la CRE le concernant, chaque GRD est tenu de publier sur son site Internet le coefficient de niveau et la grille de chaque tarif ATRD non péréqués le concernant, au plus tard un mois avant la mise en gaz du nouveau réseau, avec la mention des communes concernées et une référence aux textes tarifaires en vigueur.&lt;br/&gt;A chaque évolution tarifaire, chaque GRD est tenu de publier sur son site internet les grilles tarifaires mises à jour. »&lt;br/&gt;Ces dispositions mettent en place une structure tarifaire unique pour tous les réseaux de distribution de gaz naturel. Celle-ci doit faciliter l&#39;accès aux réseaux et les flux de données entre GRD et fournisseurs. Elle simplifie également, pour les collectivités locales, l&#39;analyse des offres des GRD candidats aux appels à concurrence.&lt;br/&gt;La &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000036844297&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Délibération n°2018-028 du 7 février 2018, v. init.&#39;&gt;délibération de la CRE n° 2018-028 du 7 février 2018&lt;/a&gt; renvoie au dispositif mis en place par la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000036196709&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Délibération n°2017-238 du 26 octobre 2017, v. init.&#39;&gt;délibération de la CRE n° 2017-238 du 26 octobre 2017&lt;/a&gt;, visant à augmenter la part fixe (abonnement) à hauteur d&#39;un montant moyen Rf pris en compte au titre des contreparties financières versées aux fournisseurs pour rémunérer la gestion de clientèle en contrat unique effectuée par ces derniers pour le compte des GRD. Ce montant est exclu des réévaluations annuelles prévues par cette délibération, son évolution étant elle aussi identique pour l&#39;ensemble des GRD, pour les tarifs péréqués comme pour les tarifs non péréqués. La &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041734128&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Délibération n°2020-010 du 23 janvier 2020, v. init.&#39;&gt;délibération de la CRE n° 2020-010&lt;/a&gt; (2) a introduit une indexation des montants définis par la délibération n° 2017-238 sur l&#39;inflation effectivement constatée et cumulée entre 2018 et N-1. Enfin, la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042046164&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Délibération n°2020-138 du 18 juin 2020, v. init.&#39;&gt;délibération n° 2020-138&lt;/a&gt; a précisé les modalités d&#39;application du terme tarifaire d&#39;injection, introduit par la Délibération ATRD6 de GRDF (3), aux producteurs de biométhane injectant notamment sur les réseaux des GRD de nouvelles zones de desserte gazière (4).&lt;br/&gt;Conformément à ces dispositions GRDF a soumis à la CRE, par courrier électronique reçu le 4 décembre 2020, deux demandes de tarifs d&#39;utilisation des réseaux de distribution pour des concessions de gaz naturel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1.2 Demandes de GRDF&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;GRDF a soumis à la CRE, par courrier électronique reçu le 4 décembre 2020, deux demandes de tarif d&#39;utilisation des réseaux de distribution pour les concessions de gaz naturel :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- de la commune de Richebourg (62), dont l&#39;entrée en vigueur est prévue à compter du 1er février 2021. La grille tarifaire proposée par GRDF résulte de l&#39;application d&#39;un coefficient NIV de 1,08 à la grille tarifaire du tarif péréqué de GRDF en vigueur au 1er juillet 2020 ;&lt;br/&gt;- des communes de Bezinghem et Doudeauville (62), dont l&#39;entrée en vigueur est prévue à compter du 1er février 2021. La grille tarifaire proposée par GRDF résulte de l&#39;application d&#39;un coefficient NIV de 1,05 à la grille tarifaire du tarif péréqué de GRDF en vigueur au 1er juillet 2020.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;GRDF propose de réévaluer les tarifs de ces communes au 1er juillet de chaque année par l&#39;application de formules composées d&#39;indices représentatifs de l&#39;évolution du coût du travail et de la main-d&#39;œuvre, de l&#39;évolution des coûts d&#39;acheminement sur le réseau du GRD amont, des coûts de construction des réseaux de ces nouvelles concessions et des coûts des services liés à son exploitation.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Décision&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000023987119&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L452-2 (V)&#39;&gt;article L. 452-2 du code de l&#39;énergie, la CRE&lt;/a&gt; est compétente pour fixer les tarifs non péréqués d&#39;utilisation des nouveaux réseaux publics de distribution de gaz naturel mentionnés à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000023986903&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L432-6 (V)&#39;&gt;article L. 432-6 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt;. La présente délibération fixe les tarifs non péréqués d&#39;utilisation des réseaux publics de distribution de gaz naturel concédés à GRDF par la commune de Richebourg (62) d&#39;une part, et par les communes de Bezinghem et Doudeauville (62) d&#39;autre part.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1. Tarif non péréqué d&#39;utilisation du réseau public de distribution de gaz naturel de la commune de Richebourg (62)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour le réseau public de distribution de gaz naturel la commune de Richebourg (62) concédé à GRDF, le tarif défini est obtenu par l&#39;application d&#39;un coefficient NIV de 1,08 à la grille tarifaire du tarif péréqué de GRDF en vigueur au 1er juillet 2020. Les termes tarifaires résultants sont définis avec deux chiffres après la virgule. La grille tarifaire intègre également la part fixe Rf, versée aux fournisseurs au titre de la gestion des clients en contrat unique.&lt;br/&gt;La grille tarifaire du tarif de la commune de Richebourg (62) s&#39;applique à compter du 1er février 2021, sous réserve de la signature du contrat de concession.&lt;br/&gt;Le coefficient NIV est ajusté mécaniquement au 1er juillet de chaque année N, d&#39;une évolution spécifique &#xA;      &lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;cliche&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Vous pouvez consulter l&#39;intégralité du texte avec ses images à partir de l&#39;extrait du Journal officiel électronique authentifié accessible en bas de page&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&#xA;     et de l&#39;inverse de l&#39;évolution en niveau du tarif ATRD péréqué de GRDF au 1er juillet de l&#39;année N, selon la formule suivante :&lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;cliche&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Vous pouvez consulter l&#39;intégralité du texte avec ses images à partir de l&#39;extrait du Journal officiel électronique authentifié accessible en bas de page&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Avec :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- &#xA;      &lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;cliche&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Vous pouvez consulter l&#39;intégralité du texte avec ses images à partir de l&#39;extrait du Journal officiel électronique authentifié accessible en bas de page&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&#xA;    est le coefficient de niveau du tarif ATRD non péréqué au 1er juillet de l&#39;année N, arrondi à quatre décimales ;&lt;br/&gt;- &#xA;      &lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;cliche&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Vous pouvez consulter l&#39;intégralité du texte avec ses images à partir de l&#39;extrait du Journal officiel électronique authentifié accessible en bas de page&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&#xA;    est le coefficient de niveau du tarif ATRD non péréqué au 30 juin de l&#39;année N, arrondi à quatre décimales ;&lt;br/&gt;- &#xA;      &lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;cliche&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Vous pouvez consulter l&#39;intégralité du texte avec ses images à partir de l&#39;extrait du Journal officiel électronique authentifié accessible en bas de page&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&#xA;    est la variation du niveau du tarif ATRD péréqué de GRDF au 1er juillet de l&#39;année N, exprimée en pourcentage.&lt;br/&gt;- &#xA;      &lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;cliche&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Vous pouvez consulter l&#39;intégralité du texte avec ses images à partir de l&#39;extrait du Journal officiel électronique authentifié accessible en bas de page&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&#xA;    est le coefficient d&#39;évolution du niveau du tarif ATRD non péréqué résultant de l&#39;application de la formule d&#39;évolution annuelle spécifique au 1er juillet de l&#39;année N, exprimée en pourcentage :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;cliche&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Vous pouvez consulter l&#39;intégralité du texte avec ses images à partir de l&#39;extrait du Journal officiel électronique authentifié accessible en bas de page&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&#xA;    = 18,9 %*&#xA;      &lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;cliche&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Vous pouvez consulter l&#39;intégralité du texte avec ses images à partir de l&#39;extrait du Journal officiel électronique authentifié accessible en bas de page&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&#xA;     + 81,1 % * (50%*ΔICHTrev-TS83 + 25%*ΔTP10b + 25%*Δprix de vente à l&#39;industrie)&lt;br/&gt;Où :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- ΔICHTrev-TS83 représente la variation moyenne sur l&#39;année n (de janvier à décembre) de l&#39;indice ICHTrev-TS83, indice mensuel du coût horaire du travail révisé - Salaires et charges - Tous salariés - Industries mécaniques et électriques (NAF rév. 2 postes 25-30 32-33) - Base 100 en décembre 2008, tel que calculé par l&#39;INSEE (identifiant n° 001565183) ou de tout indice de remplacement ;&lt;br/&gt;- ΔTP10b représente la variation moyenne sur l&#39;année n (de janvier à décembre) de l&#39;indice TP10b, index Travaux Publics - Canalisations sans fourniture de tuyaux - Base 100 en 2010, tel que calculé par l&#39;INSEE (identifiant n° 001710999) ou de tout indice de remplacement ;&lt;br/&gt;- Δprix de vente à l&#39;industrie représente la variation moyenne sur l&#39;année n (de janvier à décembre) de l&#39;indice des prix de production de l&#39;industrie française pour le marché français - Prix de base - MIG ING - Biens intermédiaires - Base 2010 - (FB0ABINT00) (identifiant : 001652698), base 100 en 2010, publié sur le site Internet de l&#39;INSEE ou de tout indice de remplacement.&lt;br/&gt;- &#xA;      &lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;cliche&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Vous pouvez consulter l&#39;intégralité du texte avec ses images à partir de l&#39;extrait du Journal officiel électronique authentifié accessible en bas de page&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&#xA;    est la variation du niveau du tarif ATRD péréqué de GRDF au 1er juillet de l&#39;année N, exprimée en pourcentage ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La mise à jour ne s&#39;applique pas au terme Rf, dont l&#39;évolution est identique pour l&#39;ensemble des GRD, pour les tarifs péréqués comme pour les tarifs non péréqués.&lt;br/&gt;Le délai compris entre la date d&#39;entrée en vigueur du tarif ATRD non péréqué et la date de la première application de la formule d&#39;évolution tarifaire annuelle spécifique ne peut être inférieur à une année. En conséquence, si le délai compris entre la date d&#39;entrée en vigueur du tarif ATRD non péréqué et la date de la première application de la formule d&#39;évolution tarifaire annuelle est inférieure à une année au 1er juillet d&#39;une année N, le coefficient NIV est ajusté en application de la formule ci-dessus avec &#xA;      &lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;cliche&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Vous pouvez consulter l&#39;intégralité du texte avec ses images à partir de l&#39;extrait du Journal officiel électronique authentifié accessible en bas de page&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&#xA;    =0.&lt;br/&gt;Le tarif ATRD non péréqué prendra en compte toute modification de structure de la grille tarifaire de référence, dès son entrée en vigueur, dans le respect de la règle d&#39;application d&#39;un coefficient multiplicateur unique à l&#39;ensemble des termes de la nouvelle grille de référence.&lt;br/&gt;GRDF publiera sur son site internet :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- la grille tarifaire pour la commune de Richebourg (62) au plus tard un mois avant la mise en gaz de la nouvelle concession, avec une référence aux textes tarifaires en vigueur ;&lt;br/&gt;- la nouvelle grille tarifaire issue de la réévaluation périodique du tarif et la transmettra à la CRE pour contrôle de la bonne application de la formule d&#39;évolution.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2. Tarif non péréqué d&#39;utilisation du réseau public de distribution de gaz naturel des communes de Bezinghem et Doudeauville (62)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pour le réseau public de distribution de gaz naturel des communes de Bezinghem et Doudeauville (62) concédé à GFRDF, le tarif défini est obtenu par l&#39;application d&#39;un coefficient NIV de 1,05 à la grille tarifaire du tarif péréqué de GRDF en vigueur au 1er juillet 2020. Les termes tarifaires résultants sont définis avec deux chiffres après la virgule. La grille tarifaire intègre également la part fixe Rf, versée aux fournisseurs au titre de la gestion des clients en contrat unique.&lt;br/&gt;La grille tarifaire du tarif des communes de Bezinghem et Doudeauville (62) s&#39;applique, à compter du 1er février 2021, sous réserve de la signature du contrat de concession.&lt;br/&gt;Le coefficient NIV est ajusté mécaniquement au 1er juillet de chaque année N, d&#39;une évolution spécifique &#xA;      &lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;cliche&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Vous pouvez consulter l&#39;intégralité du texte avec ses images à partir de l&#39;extrait du Journal officiel électronique authentifié accessible en bas de page&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&#xA;     et de l&#39;inverse de l&#39;évolution en niveau du tarif ATRD péréqué de GRDF au 1er juillet de l&#39;année N, selon la formule suivante :&lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;cliche&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Vous pouvez consulter l&#39;intégralité du texte avec ses images à partir de l&#39;extrait du Journal officiel électronique authentifié accessible en bas de page&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Avec :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- &#xA;      &lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;cliche&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Vous pouvez consulter l&#39;intégralité du texte avec ses images à partir de l&#39;extrait du Journal officiel électronique authentifié accessible en bas de page&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&#xA;    est le coefficient de niveau du tarif ATRD non péréqué au 1er juillet de l&#39;année N, arrondi à quatre décimales ;&lt;br/&gt;- &#xA;      &lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;cliche&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Vous pouvez consulter l&#39;intégralité du texte avec ses images à partir de l&#39;extrait du Journal officiel électronique authentifié accessible en bas de page&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&#xA;    est le coefficient de niveau du tarif ATRD non péréqué au 30 juin de l&#39;année N, arrondi à quatre décimales ;&lt;br/&gt;- &#xA;      &lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;cliche&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Vous pouvez consulter l&#39;intégralité du texte avec ses images à partir de l&#39;extrait du Journal officiel électronique authentifié accessible en bas de page&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&#xA;    est la variation du niveau du tarif ATRD péréqué de GRDF au 1er juillet de l&#39;année N, exprimée en pourcentage.&lt;br/&gt;- &#xA;      &lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;cliche&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Vous pouvez consulter l&#39;intégralité du texte avec ses images à partir de l&#39;extrait du Journal officiel électronique authentifié accessible en bas de page&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&#xA;    est le coefficient d&#39;évolution du niveau du tarif ATRD non péréqué résultant de l&#39;application de la formule d&#39;évolution annuelle spécifique au 1er juillet de l&#39;année N, exprimée en pourcentage :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;cliche&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Vous pouvez consulter l&#39;intégralité du texte avec ses images à partir de l&#39;extrait du Journal officiel électronique authentifié accessible en bas de page&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&#xA;    = 19,8 %*&#xA;      &lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;cliche&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Vous pouvez consulter l&#39;intégralité du texte avec ses images à partir de l&#39;extrait du Journal officiel électronique authentifié accessible en bas de page&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&#xA;     + 80,2 % * (50%*ΔICHTrev-TS83 + 25%*ΔTP10b + 25%*Δprix de vente à l&#39;industrie)&lt;br/&gt;Où :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- ΔICHTrev-TS83 représente la variation moyenne sur l&#39;année n (de janvier à décembre) de l&#39;indice ICHTrev-TS83, indice mensuel du coût horaire du travail révisé - Salaires et charges - Tous salariés - Industries mécaniques et électriques (NAF rév. 2 postes 25-30 32-33) - Base 100 en décembre 2008, tel que calculé par l&#39;INSEE (identifiant n° 001565183) ou de tout indice de remplacement ;&lt;br/&gt;- ΔTP10b représente la variation moyenne sur l&#39;année n (de janvier à décembre) de l&#39;indice TP10b, index Travaux Publics - Canalisations sans fourniture de tuyaux - Base 100 en 2010, tel que calculé par l&#39;INSEE (identifiant n° 001710999) ou de tout indice de remplacement ;&lt;br/&gt;- Δprix de vente à l&#39;industrie représente la variation moyenne sur l&#39;année n (de janvier à décembre) de l&#39;indice des prix de production de l&#39;industrie française pour le marché français - Prix de base - MIG ING - Biens intermédiaires - Base 2010 - (FB0ABINT00) (identifiant : 001652698), base 100 en 2010, publié sur le site Internet de l&#39;INSEE ou de tout indice de remplacement.&lt;br/&gt;- &#xA;      &lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;cliche&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Vous pouvez consulter l&#39;intégralité du texte avec ses images à partir de l&#39;extrait du Journal officiel électronique authentifié accessible en bas de page&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&#xA;    est la variation du niveau du tarif ATRD péréqué de GRDF au 1er juillet de l&#39;année N, exprimée en pourcentage ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La mise à jour ne s&#39;applique pas au terme Rf, dont l&#39;évolution est identique pour l&#39;ensemble des GRD, pour les tarifs péréqués comme pour les tarifs non péréqués.&lt;br/&gt;Le délai compris entre la date d&#39;entrée en vigueur du tarif ATRD non péréqué et la date de la première application de la formule d&#39;évolution tarifaire annuelle spécifique ne peut être inférieur à une année. En conséquence, si le délai compris entre la date d&#39;entrée en vigueur du tarif ATRD non péréqué et la date de la première application de la formule d&#39;évolution tarifaire annuelle est inférieure à une année au 1er juillet d&#39;une année N, le coefficient NIV est ajusté en application de la formule ci-dessus avec &#xA;      &lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;cliche&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Vous pouvez consulter l&#39;intégralité du texte avec ses images à partir de l&#39;extrait du Journal officiel électronique authentifié accessible en bas de page&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&#xA;    =0.&lt;br/&gt;Le tarif ATRD non péréqué prendra en compte toute modification de structure de la grille tarifaire de référence, dès son entrée en vigueur, dans le respect de la règle d&#39;application d&#39;un coefficient multiplicateur unique à l&#39;ensemble des termes de la nouvelle grille de référence.&lt;br/&gt;GRDF publiera sur son site internet :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- la grille tarifaire pour les communes de Bezinghem et Doudeauville (62) au plus tard un mois avant la mise en gaz de la nouvelle concession, avec une référence aux textes tarifaires en vigueur ;&lt;br/&gt;- la nouvelle grille tarifaire issue de la réévaluation périodique du tarif et la transmettra à la CRE pour contrôle de la bonne application de la formule d&#39;évolution.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La CRE note avec satisfaction l&#39;utilisation d&#39;une canalisation de raccordement d&#39;un site de production de biométhane comme réseau d&#39;amenée pour la desserte de ces deux communes. L&#39;exploitation à cette fin de ladite canalisation concourt ainsi à l&#39;intégration de la filière biométhane dans le paysage énergétique du territoire.&lt;br/&gt;La présente délibération sera publiée sur le site de la CRE, transmise à la ministre de la transition écologique, ainsi qu&#39;au ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance et publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042743165"></link>
    <author>
      <name>Commission de régulation de l&#39;énergie</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Délibération n° 2020-320 du 17 décembre 2020 portant vérification de la conformité du barème des tarifs réglementés de vente de gaz proposé par Engie pour le mois de janvier 2021</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042743182</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Commission de régulation de l&#39;énergie</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2.4. Evolution des tarifs réglementés de vente hors taxes et CTA&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les évolutions du barème des tarifs réglementés de vente de gaz naturel hors taxes et CTA d&#39;Engie représentent une baisse cumulée du tarif moyen de -16,3 % depuis le 1er janvier 2015. Cela représente par ailleurs une baisse cumulée des tarifs de -17,0 % depuis le 1er janvier 2019 et une baisse cumulée de -5,9 % depuis le 1er janvier 2020.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Evolution du tarif réglementé de vente de gaz moyen d&#39;Engie, hors taxes et CTA, depuis le 1er janvier 2015 (en €/MWh, base 100 en janvier 2015)&lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;cliche&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Vous pouvez consulter l&#39;intégralité du texte avec ses images à partir de l&#39;extrait du Journal officiel électronique authentifié accessible en bas de page&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Evolution des tarifs réglementés de vente de gaz d&#39;Engie hors taxes et CTA depuis le 1er janvier 2019&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Date&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Tarif moyen&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Base&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;B0&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;B1&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;B2I&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1er janvier 2019&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-1,9 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-0,6 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-1,2 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-2,0 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-2,3 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1er février 2019&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-0,8 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-0,3 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-0,5 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-0,8 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-1,0 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1er mars 2019&lt;/td&gt;&lt;td colspan=&#39;5&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;0 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1er avril 2019&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-2,1 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-0,7 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-1,3 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-2,2 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-2,5 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1er mai 2019&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-0,7 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-0,2 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-0,4 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-0,7 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-0,8 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1er juin 2019&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-0,5 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-0,2 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-0,3 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-0,5 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-0,6 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1er juillet 2019&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-6,8 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;+0,2 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-3,7 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-7,2 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-8,2 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1er août 2019&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-0,5 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-0,1 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-0,3 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-0,6 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-0,7 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1er septembre 2019&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-0,9 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-0,2 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-0,5 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-1,0 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-1,1 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1er octobre 2019&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-2,4 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-0,6 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-1,4 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-2,5 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-2,9 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1er novembre 2019&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;+3,0 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;+0,8 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;+1,8 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;+3,2 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;+3,7 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1er décembre 2019&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;+0,6 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;+0,1 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;+0,3 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;+0,6 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;+0,7 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1er janvier 2020&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-0,9 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-0,2 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-0,5 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-1,0 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-1,1 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1er février 2020&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-3,3 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-0,9 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-2,0 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-3,5 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-4,0 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1er mars 2020&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-4,6 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-1,2 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-2,7 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-4,8 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-5,6 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1er avril 2020&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-4,4 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-1,1 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-2,5 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-4,6 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-5,4 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1er mai 2020&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-1,3 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-0,3 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-0,7 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-1,3 %&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-1,6 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1er juin 2020&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-2,8%&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-0,7%&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-1,5%&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-2,9%&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-3,4%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1er juillet 2020&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-0,3%&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-4,3%&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-1,6%&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;0%&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;0%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1er août 2020&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;+1,3%&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;+0,3%&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;+0,7%&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;+1,4%&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;+1,6%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1er septembre 2020&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;+0,6%&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;+0,2%&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;+0,4%&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;+0,7%&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;+0,8%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1er octobre 2020&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;+4,7%&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;+1,2%&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;+2,6%&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;+4,9%&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;+5,9%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1er novembre 2020&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;+1,6%&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;+0,4%&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;+0,9%&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;+1,7%&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;+2,0%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1er décembre 2020&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;+2,4%&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;+0,6%&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;+1,4%&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;+2,5%&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;+3,0%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;1er janvier 2021&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;+0,2%&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;+0,1%&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;+0,1%&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;+0,2%&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;+0,2%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Vérification de la conformité du barème à la formule tarifaire&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749451&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-5 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article R. 445-5 du code de l&#39;énergie, la CRE&lt;/a&gt; a vérifié la conformité du barème proposé par Engie et constate que le barème est conforme à la formule tarifaire prévue par l&#39;arrêté du 26 juin 2020.&lt;br/&gt;La présente délibération sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;br/&gt;Elle sera transmise à la ministre de la transition écologique et au ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance.&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Participaient à la séance : Jean-François CARENCO, président, Christine CHAUVET, Catherine EDWIGE, Ivan FAUCHEUX et Jean-Laurent LASTELLE, commissaires.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1. Contexte, compétence et saisine de la CRE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000039355955&amp;idArticle=JORFARTI000039356026&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2019-1147 du 8 novembre 2019 - art. 63 (V)&#39;&gt;article 63 de la loi n° 2019-1147&lt;/a&gt;, promulguée le 8 novembre 2019, relative à l&#39;énergie et au climat (LEC) met fin aux tarifs réglementés de vente de gaz des fournisseurs historiques en plusieurs étapes. Cet article dispose notamment que « l&#39;arrêt de la commercialisation du tarif réglementé de vente de gaz naturel prend effet au plus tard trente jours après la publication de la présente loi », soit le 8 décembre 2019.&lt;br/&gt;Cette disposition prévoit également que les articles L.445-1 à L.445-4 du code de l&#39;énergie encadrant les tarifs réglementés de vente en distribution publique d&#39;Engie sont abrogés. Toutefois, il est prévu que ces articles restent applicables dans leur rédaction antérieure à la LEC « aux contrats de fourniture de gaz souscrits aux tarifs mentionnés à l&#39;article L. 445-3 dudit code, dans sa rédaction antérieure à la [LEC], en cours d&#39;exécution à la date de publication de la [LEC] » jusqu&#39;aux échéances prévues au V de l&#39;article 63 de la LEC.&lt;br/&gt;Les tarifs réglementés de vente en distribution publique d&#39;Engie sont encadrés par les articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000023987080&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L445-1 (Ab)&#39;&gt;L. 445-1 à L. 445-4&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749443&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-1 (V)&#39;&gt;R. 445-1 à R. 445-7&lt;/a&gt; du code de l&#39;énergie.&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749445&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-2 (V)&#39;&gt;article R. 445-2 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; dispose que « les tarifs réglementés de vente du gaz naturel couvrent les coûts d&#39;approvisionnement en gaz naturel et les coûts hors approvisionnement. Ils comportent une part variable liée à la consommation effective et une part forfaitaire calculée à partir des coûts fixes de fourniture du gaz naturel ».&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749449&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-4 (V)&#39;&gt;article R. 445-4 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; prévoit que pour chaque fournisseur, un arrêté des ministres chargés de l&#39;économie et de l&#39;énergie pris après avis de la Commission de régulation de l&#39;énergie (CRE) fixe, au moins une fois par an, les barèmes des tarifs réglementés de vente de gaz.&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749451&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-5 (V)&#39;&gt;article R. 445-5 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; prévoit que le fournisseur « modifie selon une fréquence prévue par arrêté des ministres chargés de l&#39;économie et de l&#39;énergie et au maximum une fois par mois, jusqu&#39;à l&#39;intervention d&#39;un nouvel arrêté tarifaire […] les barèmes de ses tarifs réglementés en y répercutant les variations des coûts d&#39;approvisionnement en gaz naturel, telles qu&#39;elles résultent de l&#39;application de sa formule tarifaire ». L&#39;article 5 de l&#39;arrêté du 26 juin 2020 relatif aux tarifs réglementés de vente de gaz naturel fourni par Engie précise que « le fournisseur modifie chaque mois les barèmes de ses tarifs ».&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749451&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-5 (V)&#39;&gt;article R. 445-5 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; indique qu&#39;« avant de procéder à une telle modification, le fournisseur saisit la Commission de régulation de l&#39;énergie d&#39;une proposition de barème accompagnée des éléments d&#39;information permettant de la justifier, afin qu&#39;elle en vérifie la conformité avec la formule tarifaire […]. Le fournisseur ne peut appliquer la modification avant l&#39;expiration d&#39;un délai de vingt jours à compter de la saisine de la Commission de régulation de l&#39;énergie ».&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 26 juin 2020 relatif aux tarifs réglementés de vente du gaz naturel fourni par Engie a fixé les tarifs réglementés de vente ainsi que la formule permettant d&#39;estimer l&#39;évolution de ses coûts d&#39;approvisionnement.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749451&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-5 (V)&#39;&gt;article R. 445-5 du code de l&#39;énergie, la CRE&lt;/a&gt; a été saisie par Engie, le 3 décembre 2020, d&#39;une proposition de barème pour ses tarifs réglementés de vente de gaz naturel en distribution publique pour le mois de janvier 2021.&lt;br/&gt;Par rapport au barème en vigueur, applicable depuis le 1er décembre 2020, cette proposition correspond à une hausse du tarif moyen hors taxes et CTA de 0,1 €/MWh, soit une hausse de 0,2 %.&lt;br/&gt;Les consommateurs professionnels disposant d&#39;une offre aux tarifs réglementés de vente de gaz naturel et qui n&#39;ont pas choisi d&#39;offre de marché avant le 1er décembre 2020, ont vu, en application du X de l&#39;article 63 de la LEC, leur contrat de fourniture automatiquement remplacé par une offre dite « de bascule » sur laquelle la CRE a rendu un avis conforme dans sa délibération n° 2020-212.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2. Observations de la CRE&lt;br/&gt;2.1. Hausse des coûts d&#39;approvisionnement&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La CRE a vérifié que l&#39;évolution des coûts d&#39;approvisionnement d&#39;Engie, telle qu&#39;estimée par la formule, entre le 1er décembre 2020, date du dernier mouvement tarifaire, et le 1er janvier 2021, correspond bien à une hausse de 0,01 c€/kWh.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2.2. Le terme de lissage reste constant&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 2 de l&#39;arrêté du 26 juin 2020 a introduit un terme supplémentaire visant à lisser l&#39;évolution mensuelle des tarifs entre le 1er juillet 2020 et le 28 février 2021. Sa valeur est définie dans le tableau ci-dessous :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Evolution du terme supplémentaire visant à lisser l&#39;évolution des tarifs réglementés de vente de gaz naturel entre le 1er juillet 2020 et le 28 février 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Mois&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Valeur du terme supplémentaire en c€/kWh&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Juil-2020&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;+ 0,220&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Août-2020&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;+ 0,250&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Sept-2020&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;+ 0,240&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Oct-2020&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;+ 0,150&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Nov-2020&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;- 0,040&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Déc-2020&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;- 0,030&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Janv-2021&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;- 0,030&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Fév-2021&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;- 0,030&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Ce dispositif n&#39;a pas de conséquence sur l&#39;évolution des tarifs réglementés de vente de gaz naturel d&#39;Engie au 1er janvier 2021, la valeur du terme de lissage restant constante entre le 1er décembre 2020 et le 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2.3. Répercussion de la hausse dans les barèmes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;évolution de la facture annuelle d&#39;un client moyen est donnée dans le tableau ci-dessous pour les principaux tarifs.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Impact de l&#39;évolution tarifaire, hors taxes et CTA, au 1er janvier 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Tarif (usage) (nombre de clients)&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Évolution de l&#39;abonnement des tarifs (en €/an)&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Évolution de la part variable des tarifs en c€/kWh (hors taxes et CTA)&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Évolution de la facture annuelle en % pour un client moyen (hors taxes et CTA)&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Base (cuisson) ( 500 000)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;+0,01&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;+0,1 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;B0 (cuisson et eau chaude) ( 400 000)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;+0,01&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;+0,1 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;B1 (chauffage) ( 1 900 000)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;+0,01&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;+0,2 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;B2I (petite chaufferie) ( 100 000)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;+0,01&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;+0,2 %&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;note&#39;&gt;&lt;br/&gt;(*) NB. - Le nombre de clients est une estimation prévisionnelle moyenne, en date de juin 2020, sur la période tarifaire allant du 1er juillet 2020 au 30 juin 2021.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;TARIFS RÉGLEMENTÉS DE VENTE DU GAZ NATUREL D&#39;ENGIE POUR LE MOIS DE JANVIER 2021 (HORS TAXES ET CTA)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Conformément à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000039355955&amp;idArticle=JORFARTI000039356026&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2019-1147 du 8 novembre 2019 - art. 63 (V)&#39;&gt;article 63 de la loi n° 2019-1147 du 8 novembre 2019&lt;/a&gt; relative à l&#39;énergie et au climat :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- les tarifs réglementés de vente (TRV) sont mis en extinction pour l&#39;ensemble des consommateurs, à partir du 8 décembre 2019 ;&lt;br/&gt;- les consommateurs professionnels ne peuvent plus bénéficier des contrats aux TRV depuis le 1er décembre 2020.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tarifs en extinction à compter du 8 décembre 2019&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Tarifs&lt;/th&gt;&lt;th colspan=&#39;6&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prix proportionnel (en c€/kWh, en fonction du niveau de prix)&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Abonnement (€/mois)&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Abonnement (€/an)&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Niveaux de Prix&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;1&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;2&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;3&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;4&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;5&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;6&lt;/th&gt;&lt;th colspan=&#39;2&#39;&gt;&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Base&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5,49&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5,49&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5,49&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5,49&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5,49&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5,49&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7,22&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;86,64&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;B0&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5,49&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5,49&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5,49&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5,49&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5,49&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5,49&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7,22&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;86,64&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;B1&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,43&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,49&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,55&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,61&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,67&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,73&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;16,86&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;202,32&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Préchauffage&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,43&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,49&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,55&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,61&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,67&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,73&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;-&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;B2I&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,43&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,49&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,55&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,61&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,67&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,73&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;16,86&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;202,32&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3 UR Grand Confort&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;4,75&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;4,81&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;4,87&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;4,93&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;4,99&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5,05&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;24,17&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;290,04&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;note&#39;&gt;&lt;br/&gt;Réduction d&#39;abonnement pour les tarifs 3UR sans cuisson : 46,92 €/an.&lt;/p&gt;Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Tarifs en extinction&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th colspan=&#39;2&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tarifs&lt;/th&gt;&lt;th colspan=&#39;6&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prix proportionnel (en c€/kWh, en fonction du niveau de prix)&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Abonnement (€/mois)&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Abonnement (€/an)&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;2&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Appoint-Secours&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prime fixe (**)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,394&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,709&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,821&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,821&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,821&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,821&lt;/td&gt;&lt;td rowspan=&#39;2&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;164,56&lt;/td&gt;&lt;td rowspan=&#39;2&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1 974,72&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prix proportionnel&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;8,968&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;8,986&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;9,033&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;9,094&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;9,155&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;9,216&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan=&#39;2&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;3Gb Immeuble&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,430&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,490&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,550&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,610&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,670&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,730&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;16,86&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;202,32&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;2&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;B2S&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Hiver&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,430&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,491&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,552&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,613&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,674&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,735&lt;/td&gt;&lt;td rowspan=&#39;2&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;16,86&lt;/td&gt;&lt;td rowspan=&#39;2&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;202,32&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Été&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,430&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,491&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,552&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,613&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,674&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,735&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;3&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;B2M&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Hiver&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,430&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,491&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,552&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,613&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,674&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,735&lt;/td&gt;&lt;td rowspan=&#39;2&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;16,86&lt;/td&gt;&lt;td rowspan=&#39;2&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;202,32&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Été&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,430&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,491&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,552&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,613&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,674&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,735&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td colspan=&#39;7&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prix de référence de la modulation (c€/kWh)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;0,566&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;note&#39;&gt;&lt;br/&gt;(**) c€/kWh/j/mois.&lt;br/&gt;Forfait cuisine collectif : 82,68 €/an ;&lt;br/&gt;Forfait cuisine individuel : 126,00 €/an ;&lt;br/&gt;Prix des kWh en écart : 5,91 c€/kWh.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042743182"></link>
    <author>
      <name>Commission de régulation de l&#39;énergie</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Délibération n° 2020-321 du 17 décembre 2020 portant vérification de la conformité du barème proposé par l&#39;ELD Caléo au 1er janvier 2021 à la formule tarifaire fixée par l&#39;arrêté du 26 juin 2020</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042743199</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Commission de régulation de l&#39;énergie</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Participaient à la séance : Jean-François CARENCO, président, Christine CHAUVET, Catherine EDWIGE, Ivan FAUCHEUX et Jean-Laurent LASTELLE, commissaires.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1. Contexte, compétence et saisine de la CRE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000039355955&amp;idArticle=JORFARTI000039356026&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2019-1147 du 8 novembre 2019 - art. 63 (V)&#39;&gt;article 63 de la loi n° 2019-1147&lt;/a&gt;, promulguée le 8 novembre 2019, relative à l&#39;énergie et au climat (LEC) met fin aux tarifs réglementés de vente de gaz des fournisseurs historiques en plusieurs étapes. Cet article dispose notamment que « l&#39;arrêt de la commercialisation du tarif réglementé de vente de gaz naturel prend effet au plus tard trente jours après la publication de la présente loi », soit le 8 décembre 2019.&lt;br/&gt;Cette disposition prévoit également que les articles L.445-1 à L.445-4 du code de l&#39;énergie encadrant les tarifs réglementés de vente en distribution publique sont abrogés. Toutefois, il est prévu que ces articles restent applicables dans leur rédaction antérieure à la LEC « aux contrats de fourniture de gaz souscrits aux tarifs mentionnés à l&#39;article L. 445-3 dudit code, dans sa rédaction antérieure à la [LEC], en cours d&#39;exécution à la date de publication de la [LEC] » jusqu&#39;aux échéances prévues au V de l&#39;article 63 de la LEC.&lt;br/&gt;Les tarifs réglementés de vente de gaz naturel sont encadrés par les articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000023987080&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L445-1 (Ab)&#39;&gt;L. 445-1 à L. 445-4&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749443&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-1 (V)&#39;&gt;R. 445-1 à R. 445-7&lt;/a&gt; du code de l&#39;énergie.&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749445&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-2 (V)&#39;&gt;article R. 445-2 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; dispose que « les tarifs réglementés de vente du gaz naturel couvrent les coûts d&#39;approvisionnement en gaz naturel et les coûts hors approvisionnement. Ils comportent une part variable liée à la consommation effective et une part forfaitaire calculée à partir des coûts fixes de fourniture du gaz naturel ».&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749449&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-4 (V)&#39;&gt;article R. 445-4 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; prévoit que pour chaque fournisseur, un arrêté des ministres chargés de l&#39;économie et de l&#39;énergie pris après avis de la CRE fixe, au moins une fois par an, les barèmes des tarifs réglementés de vente de gaz.&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749451&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-5 (V)&#39;&gt;article R. 445-5 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; prévoit que le fournisseur « modifie selon une fréquence prévue par arrêté des ministres chargés de l&#39;économie et de l&#39;énergie et au maximum une fois par mois, jusqu&#39;à l&#39;intervention d&#39;un nouvel arrêté tarifaire […] les barèmes de ses tarifs réglementés en y répercutant les variations des coûts d&#39;approvisionnement en gaz naturel, telles qu&#39;elles résultent de l&#39;application de sa formule tarifaire ». « La répercussion des variations des coûts d&#39;approvisionnement en euros par mégawattheure se fait de manière uniforme sur les différents barèmes et s&#39;applique sur la part variable, sauf disposition contraire prévue par l&#39;arrêté mentionné à l&#39;article R. 445-4 ».&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749451&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-5 (V)&#39;&gt;article R. 445-5 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; indique qu&#39;« avant de procéder à une telle modification, le fournisseur saisit la Commission de régulation de l&#39;énergie d&#39;une proposition de barème accompagnée des éléments d&#39;information permettant de la justifier, afin qu&#39;elle en vérifie la conformité avec la formule tarifaire […]. Le fournisseur ne peut appliquer la modification avant l&#39;expiration d&#39;un délai de vingt jours à compter de la saisine de la Commission de régulation de l&#39;énergie ».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749451&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-5 (V)&#39;&gt;article R. 445-5 du code de l&#39;énergie, la Commission de régulation de l&#39;énergie&lt;/a&gt; (CRE) a été saisie par Caléo, le 5 décembre 2020, d&#39;une proposition de barème pour ses tarifs réglementés de vente de gaz naturel au 1er janvier 2021. Ce barème figure en annexe de la présente délibération.&lt;br/&gt;Par rapport au barème en vigueur, applicable depuis le 1er octobre 2020, le barème proposé répercute l&#39;évolution des coûts d&#39;approvisionnement de Caléo depuis cette date, estimée par le fournisseur à 0,135 c€/kWh en application de la formule en vigueur.&lt;br/&gt;Les consommateurs professionnels disposant d&#39;une offre aux tarifs réglementés de vente de gaz naturel et qui n&#39;ont pas choisi d&#39;offre de marché avant le 1er décembre 2020, ont vu, en application du X de l&#39;article 63 de la LEC, leur contrat de fourniture automatiquement remplacé par une offre dite « de bascule » sur laquelle la CRE a rendu un avis conforme dans sa délibération n° 2020-212.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2. Observations de la CRE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 26 juin 2020 relatif aux tarifs réglementés de vente du gaz naturel de Caléo a fixé la formule de calcul de l&#39;évolution du coût d&#39;approvisionnement de Caléo.&lt;br/&gt;La CRE a vérifié que l&#39;application de cette formule entre le 1er octobre 2020 et le 1er janvier 2021 correspond à une hausse de 0,135 c€/kWh, soit 3,2 % pour un consommateur type (usage chauffage), consommant 17 MWh par an.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Vérification de la conformité du barème à la formule tarifaire&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749451&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-5 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article R. 445-5 du code de l&#39;énergie, la CRE&lt;/a&gt; a vérifié la conformité du barème proposé par Caléo et constate que le barème est conforme à la formule tarifaire fixée par l&#39;arrêté du 26 juin 2020.&lt;br/&gt;La présente délibération sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;br/&gt;Elle sera transmise à la ministre de la transition écologique et au ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;TARIFS RÉGLEMENTÉS DE VENTE DU GAZ NATUREL DE CALÉO APPLICABLES AU 1ER JANVIER 2021 (HORS TAXES ET HORS CTA)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Conformément à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000039355955&amp;idArticle=JORFARTI000039356026&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2019-1147 du 8 novembre 2019 - art. 63 (V)&#39;&gt;article 63 de la loi n° 2019-1147 du 8 novembre 2019&lt;/a&gt; relative à l&#39;énergie et au climat :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- les tarifs réglementés de vente (TRV) sont mis en extinction pour l&#39;ensemble des consommateurs, à partir du 8 décembre 2019 ;&lt;br/&gt;- les consommateurs professionnels ne peuvent plus bénéficier des contrats aux TRV depuis le 1er décembre 2020.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;TARIFS&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Prix&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tarif Domestique&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Abonnement mensuel en €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7,5&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prix du kWh en c€&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;4,308&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tarif 3 Usages&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Abonnement mensuel en €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;16,25&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prix du kWh en c€&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,270&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042743199"></link>
    <author>
      <name>Commission de régulation de l&#39;énergie</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Délibération n° 2020-322 du 17 décembre 2020 portant vérification de la conformité du barème proposé par l&#39;ELD Énergies et Services de Seyssel au 1er janvier 2021 à la formule tarifaire fixée par l&#39;arrêté du 26 juin 2020</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042743214</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Commission de régulation de l&#39;énergie</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Participaient à la séance : Jean-François CARENCO, président, Christine CHAUVET, Catherine EDWIGE, Ivan FAUCHEUX et Jean-Laurent LASTELLE, commissaires.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1. Contexte, compétence et saisine de la CRE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000039355955&amp;idArticle=JORFARTI000039356026&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2019-1147 du 8 novembre 2019 - art. 63 (V)&#39;&gt;article 63 de la loi n° 2019-1147&lt;/a&gt;, promulguée le 8 novembre 2019, relative à l&#39;énergie et au climat (LEC) met fin aux tarifs réglementés de vente de gaz des fournisseurs historiques en plusieurs étapes. Cet article dispose notamment que « l&#39;arrêt de la commercialisation du tarif réglementé de vente de gaz naturel prend effet au plus tard trente jours après la publication de la présente loi », soit le 8 décembre 2019.&lt;br/&gt;Cette disposition prévoit également que les articles L. 445-1 à L. 445-4 du code de l&#39;énergie encadrant les tarifs réglementés de vente en distribution publique sont abrogés. Toutefois, il est prévu que ces articles restent applicables dans leur rédaction antérieure à la LEC « aux contrats de fourniture de gaz souscrits aux tarifs mentionnés à l&#39;article L. 445-3 dudit code, dans sa rédaction antérieure à la [LEC], en cours d&#39;exécution à la date de publication de la [LEC] » jusqu&#39;aux échéances prévues au V de l&#39;article 63 de la LEC.&lt;br/&gt;Les tarifs réglementés de vente de gaz naturel sont encadrés par les articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000023987080&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L445-1 (Ab)&#39;&gt;L. 445-1 à L. 445-4&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749443&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-1 (V)&#39;&gt;R. 445-1 à R. 445-7&lt;/a&gt; du code de l&#39;énergie.&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749445&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-2 (V)&#39;&gt;article R. 445-2 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; dispose que « les tarifs réglementés de vente du gaz naturel couvrent les coûts d&#39;approvisionnement en gaz naturel et les coûts hors approvisionnement. Ils comportent une part variable liée à la consommation effective et une part forfaitaire calculée à partir des coûts fixes de fourniture du gaz naturel ».&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749449&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-4 (V)&#39;&gt;article R. 445-4 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; prévoit que pour chaque fournisseur, un arrêté des ministres chargés de l&#39;économie et de l&#39;énergie pris après avis de la CRE fixe, au moins une fois par an, les barèmes des tarifs réglementés de vente de gaz.&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749451&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-5 (V)&#39;&gt;article R. 445-5 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; prévoit que le fournisseur « modifie selon une fréquence prévue par arrêté des ministres chargés de l&#39;économie et de l&#39;énergie et au maximum une fois par mois, jusqu&#39;à l&#39;intervention d&#39;un nouvel arrêté tarifaire […] les barèmes de ses tarifs réglementés en y répercutant les variations des coûts d&#39;approvisionnement en gaz naturel, telles qu&#39;elles résultent de l&#39;application de sa formule tarifaire ». « La répercussion des variations des coûts d&#39;approvisionnement en euros par mégawattheure se fait de manière uniforme sur les différents barèmes et s&#39;applique sur la part variable, sauf disposition contraire prévue par l&#39;arrêté mentionné à l&#39;article R. 445-4 ».&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749451&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-5 (V)&#39;&gt;article R. 445-5 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; indique qu&#39;« avant de procéder à une telle modification, le fournisseur saisit la Commission de régulation de l&#39;énergie d&#39;une proposition de barème accompagnée des éléments d&#39;information permettant de la justifier, afin qu&#39;elle en vérifie la conformité avec la formule tarifaire […]. Le fournisseur ne peut appliquer la modification avant l&#39;expiration d&#39;un délai de vingt jours à compter de la saisine de la Commission de régulation de l&#39;énergie ».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749451&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-5 (V)&#39;&gt;article R. 445-5 du code de l&#39;énergie, la Commission de régulation de l&#39;énergie&lt;/a&gt; (CRE) a été saisie par Énergies et Services de Seyssel, le 5 décembre 2020, d&#39;une proposition de barème pour ses tarifs réglementés de vente de gaz naturel au 1er janvier 2021. Ce barème figure en annexe de la présente délibération.&lt;br/&gt;Par rapport au barème en vigueur, applicable depuis le 1er octobre 2020, le barème proposé répercute l&#39;évolution des coûts d&#39;approvisionnement de Énergies et Services de Seyssel depuis cette date, estimée par le fournisseur à 0,233 c€/kWh en application de la formule en vigueur.&lt;br/&gt;Les consommateurs professionnels disposant d&#39;une offre aux tarifs réglementés de vente de gaz naturel et qui n&#39;ont pas choisi d&#39;offre de marché avant le 1er décembre 2020, ont vu, en application du X de l&#39;article 63 de la LEC, leur contrat de fourniture automatiquement remplacé par une offre dite « de bascule » sur laquelle la CRE a rendu un avis conforme dans sa délibération n° 2020-212.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1. Observations de la CRE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 26 juin 2020 relatif aux tarifs réglementés de vente du gaz naturel de Énergies et Services de Seyssel a fixé la formule de calcul de l&#39;évolution du coût d&#39;approvisionnement de Énergies et Services de Seyssel.&lt;br/&gt;La CRE a vérifié que l&#39;application de cette formule entre le 1er octobre 2020 et le 1er janvier 2021 correspond à une hausse de 0,233 c€/kWh, soit 4,3 % pour un consommateur type (usage chauffage), consommant 17 MWh par an.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Vérification de la conformité du barème a la formule tarifaire&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749451&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-5 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article R. 445-5 du code de l&#39;énergie, la CRE&lt;/a&gt; a vérifié la conformité du barème proposé par Énergies et Services de Seyssel et constate que le barème est conforme à la formule tarifaire fixée par l&#39;arrêté du 26 juin 2020.&lt;br/&gt;La présente délibération sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;br/&gt;Elle sera transmise à la ministre de la transition écologique et au ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;TARIFS RÉGLEMENTÉS DE VENTE DU GAZ NATUREL DE ÉNERGIES ET SERVICES DE SEYSSEL APPLICABLES AU 1ER JANVIER 2021 (HORS TAXES ET HORS CTA)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Conformément à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000039355955&amp;idArticle=JORFARTI000039356026&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2019-1147 du 8 novembre 2019 - art. 63 (V)&#39;&gt;article 63 de la loi n° 2019-1147 du 8 novembre 2019&lt;/a&gt; relative à l&#39;énergie et au climat :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- les tarifs réglementés de vente (TRV) sont mis en extinction pour l&#39;ensemble des consommateurs, à partir du 8 décembre 2019 ;&lt;br/&gt;- les consommateurs professionnels ne peuvent plus bénéficier des contrats aux TRV depuis le 1er décembre 2020.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;TARIFS&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Prix&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tarif Base&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Abonnement mensuel en €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prix du kWh en c€&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;6,133&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tarif B0&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Abonnement mensuel en €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prix du kWh en c€&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;6,133&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tarif B1&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Abonnement mensuel en €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;21&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prix du kWh en c€&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;4,133&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tarif B2i&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Abonnement mensuel en €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;21&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prix du kWh en c€&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,633&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042743214"></link>
    <author>
      <name>Commission de régulation de l&#39;énergie</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Délibération n° 2020-323 du 17 décembre 2020 portant vérification de la conformité du barème proposé par l&#39;ELD Energis au 1er janvier 2021 à la formule tarifaire fixée par l&#39;arrêté du 26 juin 2020</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042743229</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Commission de régulation de l&#39;énergie</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Participaient à la séance : Jean-François CARENCO, président, Christine CHAUVET, Catherine EDWIGE, Ivan FAUCHEUX et Jean-Laurent LASTELLE, commissaires.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1. Contexte, compétence et saisine de la CRE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000039355955&amp;idArticle=JORFARTI000039356026&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2019-1147 du 8 novembre 2019 - art. 63 (V)&#39;&gt;article 63 de la loi n° 2019-1147&lt;/a&gt;, promulguée le 8 novembre 2019, relative à l&#39;énergie et au climat (LEC) met fin aux tarifs réglementés de vente de gaz des fournisseurs historiques en plusieurs étapes. Cet article dispose notamment que « l&#39;arrêt de la commercialisation du tarif réglementé de vente de gaz naturel prend effet au plus tard trente jours après la publication de la présente loi », soit le 8 décembre 2019.&lt;br/&gt;Cette disposition prévoit également que les articles L. 445-1 à L. 445-4 du code de l&#39;énergie encadrant les tarifs réglementés de vente en distribution publique sont abrogés. Toutefois, il est prévu que ces articles restent applicables dans leur rédaction antérieure à la LEC « aux contrats de fourniture de gaz souscrits aux tarifs mentionnés à l&#39;article L. 445-3 dudit code, dans sa rédaction antérieure à la [LEC], en cours d&#39;exécution à la date de publication de la [LEC] » jusqu&#39;aux échéances prévues au V de l&#39;article 63 de la LEC.&lt;br/&gt;Les tarifs réglementés de vente de gaz naturel sont encadrés par les articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000023987080&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L445-1 (Ab)&#39;&gt;L. 445-1 à L. 445-4&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749443&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-1 (V)&#39;&gt;R. 445-1 à R. 445-7&lt;/a&gt; du code de l&#39;énergie.&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749445&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-2 (V)&#39;&gt;article R. 445-2 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; dispose que « les tarifs réglementés de vente du gaz naturel couvrent les coûts d&#39;approvisionnement en gaz naturel et les coûts hors approvisionnement. Ils comportent une part variable liée à la consommation effective et une part forfaitaire calculée à partir des coûts fixes de fourniture du gaz naturel ».&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749449&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-4 (V)&#39;&gt;article R. 445-4 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; prévoit que pour chaque fournisseur, un arrêté des ministres chargés de l&#39;économie et de l&#39;énergie pris après avis de la CRE fixe, au moins une fois par an, les barèmes des tarifs réglementés de vente de gaz.&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749451&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-5 (V)&#39;&gt;article R. 445-5 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; prévoit que le fournisseur « modifie selon une fréquence prévue par arrêté des ministres chargés de l&#39;économie et de l&#39;énergie et au maximum une fois par mois, jusqu&#39;à l&#39;intervention d&#39;un nouvel arrêté tarifaire […] les barèmes de ses tarifs réglementés en y répercutant les variations des coûts d&#39;approvisionnement en gaz naturel, telles qu&#39;elles résultent de l&#39;application de sa formule tarifaire ». « La répercussion des variations des coûts d&#39;approvisionnement en euros par mégawattheure se fait de manière uniforme sur les différents barèmes et s&#39;applique sur la part variable, sauf disposition contraire prévue par l&#39;arrêté mentionné à l&#39;article R. 445-4 ».&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749451&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-5 (V)&#39;&gt;article R. 445-5 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; indique qu&#39;« avant de procéder à une telle modification, le fournisseur saisit la Commission de régulation de l&#39;énergie d&#39;une proposition de barème accompagnée des éléments d&#39;information permettant de la justifier, afin qu&#39;elle en vérifie la conformité avec la formule tarifaire […]. Le fournisseur ne peut appliquer la modification avant l&#39;expiration d&#39;un délai de vingt jours à compter de la saisine de la Commission de régulation de l&#39;énergie ».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749451&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-5 (V)&#39;&gt;article R. 445-5 du code de l&#39;énergie, la Commission de régulation de l&#39;énergie&lt;/a&gt; (CRE) a été saisie par Energis, le 5 décembre 2020, d&#39;une proposition de barème pour ses tarifs réglementés de vente de gaz naturel au 1er janvier 2021. Ce barème figure en annexe de la présente délibération.&lt;br/&gt;Par rapport au barème en vigueur, applicable depuis le 1er octobre 2020, le barème proposé répercute l&#39;évolution des coûts d&#39;approvisionnement d&#39;Energis depuis cette date, estimée par le fournisseur à -0,013 c€/kWh en application de la formule en vigueur.&lt;br/&gt;Les consommateurs professionnels disposant d&#39;une offre aux tarifs réglementés de vente de gaz naturel et qui n&#39;ont pas choisi d&#39;offre de marché avant le 1er décembre 2020, ont vu, en application du X de l&#39;article 63 de la LEC, leur contrat de fourniture automatiquement remplacé par une offre dite « de bascule » sur laquelle la CRE a rendu un avis conforme dans sa délibération n° 2020-212.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2. Observations de la CRE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 26 juin 2020 relatif aux tarifs réglementés de vente du gaz naturel d&#39;Energis a fixé la formule de calcul de l&#39;évolution du coût d&#39;approvisionnement d&#39;Energis.&lt;br/&gt;La CRE a vérifié que l&#39;application de cette formule entre le 1er octobre 2020 et le 1er janvier 2021 correspond à une baisse de -0,013 c€/kWh, soit -0,2 % pour un consommateur type (usage chauffage), consommant 17 MWh par an.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Vérification de la conformité du barème à la formule tarifaire&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749451&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-5 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article R. 445-5 du code de l&#39;énergie, la CRE&lt;/a&gt; a vérifié la conformité du barème proposé par Energis et constate que le barème est conforme à la formule tarifaire fixée par l&#39;arrêté du 26 juin 2020.&lt;br/&gt;La présente délibération sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;br/&gt;Elle sera transmise à la ministre de la transition écologique et au ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;TARIFS RÉGLEMENTÉS DE VENTE DU GAZ NATUREL D&#39;ENERGIS, APPLICABLES AU 1ER JANVIER 2021 (HORS TAXES ET HORS CTA)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Conformément à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000039355955&amp;idArticle=JORFARTI000039356026&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2019-1147 du 8 novembre 2019 - art. 63 (V)&#39;&gt;article 63 de la loi n° 2019-1147 du 8 novembre 2019&lt;/a&gt; relative à l&#39;énergie et au climat :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- les tarifs réglementés de vente (TRV) sont mis en extinction pour l&#39;ensemble des consommateurs, à partir du 8 décembre 2019 ;&lt;br/&gt;- les consommateurs professionnels ne peuvent plus bénéficier des contrats aux TRV depuis le 1er décembre 2020.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;TARIFS&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Prix&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tarif Base jusqu&#39;à 1 000 kWh&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Abonnement en €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;4,65/mois - 55,80 / an&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prix du kWh en c€&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7,870&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Réduction du prix du kWh au-delà de 1680 kWh en c€&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;0,42&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tarif B0 de 1 000 à 6 000 kWh&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Abonnement en €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5,87/mois - 70,47 / an&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prix du kWh en c€&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;6,420&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tarif B1 de 6 000 à 30 000 kWh&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Abonnement en €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;16,88/mois - 202,56 / an&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prix du kWh en c€&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;4,134&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tarif B2I de 30 000 jusqu&#39;à 150 000 kWh&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Abonnement en €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;16,88/mois - 202,56 / an&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prix du kWh en c€&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;4,004&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042743229"></link>
    <author>
      <name>Commission de régulation de l&#39;énergie</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Délibération n° 2020-324 du 17 décembre 2020 portant vérification de la conformité du barème proposé par l&#39;ELD ÉS-Énergies de Strasbourg au 1er janvier 2021 à la formule tarifaire fixée par l&#39;arrêté du 26 juin 2020</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042743244</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Commission de régulation de l&#39;énergie</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Participaient à la séance : Jean-François CARENCO, président, Christine CHAUVET, Catherine EDWIGE, Ivan FAUCHEUX et Jean-Laurent LASTELLE, commissaires.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1. Contexte, compétence et saisine de la CRE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000039355955&amp;idArticle=JORFARTI000039356026&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2019-1147 du 8 novembre 2019 - art. 63 (V)&#39;&gt;article 63 de la loi n° 2019-1147&lt;/a&gt;, promulguée le 8 novembre 2019, relative à l&#39;énergie et au climat (LEC) met fin aux tarifs réglementés de vente de gaz des fournisseurs historiques en plusieurs étapes. Cet article dispose notamment que « l&#39;arrêt de la commercialisation du tarif réglementé de vente de gaz naturel prend effet au plus tard trente jours après la publication de la présente loi », soit le 8 décembre 2019.&lt;br/&gt;Cette disposition prévoit également que les articles L. 445-1 à L. 445-4 du code de l&#39;énergie encadrant les tarifs réglementés de vente en distribution publique sont abrogés. Toutefois, il est prévu que ces articles restent applicables dans leur rédaction antérieure à la LEC « aux contrats de fourniture de gaz souscrits aux tarifs mentionnés à l&#39;article L. 445-3 dudit code, dans sa rédaction antérieure à la [LEC], en cours d&#39;exécution à la date de publication de la [LEC] » jusqu&#39;aux échéances prévues au V de l&#39;article 63 de la LEC.&lt;br/&gt;Les tarifs réglementés de vente de gaz naturel sont encadrés par les articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000023987080&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L445-1 (Ab)&#39;&gt;L. 445-1 à L. 445-4&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749443&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-1 (V)&#39;&gt;R. 445-1 à R. 445-7&lt;/a&gt; du code de l&#39;énergie.&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749445&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-2 (V)&#39;&gt;article R. 445-2 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; dispose que « les tarifs réglementés de vente du gaz naturel couvrent les coûts d&#39;approvisionnement en gaz naturel et les coûts hors approvisionnement. Ils comportent une part variable liée à la consommation effective et une part forfaitaire calculée à partir des coûts fixes de fourniture du gaz naturel ».&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749449&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-4 (V)&#39;&gt;article R. 445-4 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; prévoit que pour chaque fournisseur, un arrêté des ministres chargés de l&#39;économie et de l&#39;énergie pris après avis de la CRE fixe, au moins une fois par an, les barèmes des tarifs réglementés de vente de gaz.&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749451&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-5 (V)&#39;&gt;article R. 445-5 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; prévoit que le fournisseur « modifie selon une fréquence prévue par arrêté des ministres chargés de l&#39;économie et de l&#39;énergie et au maximum une fois par mois, jusqu&#39;à l&#39;intervention d&#39;un nouvel arrêté tarifaire […] les barèmes de ses tarifs réglementés en y répercutant les variations des coûts d&#39;approvisionnement en gaz naturel, telles qu&#39;elles résultent de l&#39;application de sa formule tarifaire ». « La répercussion des variations des coûts d&#39;approvisionnement en euros par mégawattheure se fait de manière uniforme sur les différents barèmes et s&#39;applique sur la part variable, sauf disposition contraire prévue par l&#39;arrêté mentionné à l&#39;article R. 445-4 ».&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749451&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-5 (V)&#39;&gt;article R. 445-5 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; indique qu&#39;« avant de procéder à une telle modification, le fournisseur saisit la Commission de régulation de l&#39;énergie d&#39;une proposition de barème accompagnée des éléments d&#39;information permettant de la justifier, afin qu&#39;elle en vérifie la conformité avec la formule tarifaire […]. Le fournisseur ne peut appliquer la modification avant l&#39;expiration d&#39;un délai de vingt jours à compter de la saisine de la Commission de régulation de l&#39;énergie ».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749451&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-5 (V)&#39;&gt;article R. 445-5 du code de l&#39;énergie, la Commission de régulation de l&#39;énergie&lt;/a&gt; (CRE) a été saisie par ÉS-Énergies de Strasbourg, le 5 décembre 2020, d&#39;une proposition de barème pour ses tarifs réglementés de vente de gaz naturel au 1er janvier 2021. Ce barème figure en annexe de la présente délibération.&lt;br/&gt;Par rapport au barème en vigueur, applicable depuis le 1er octobre 2020, le barème proposé répercute l&#39;évolution des coûts d&#39;approvisionnement de ÉS-Énergies de Strasbourg depuis cette date, estimée par le fournisseur à 0,328 c€/kWh en application de la formule en vigueur.&lt;br/&gt;Les consommateurs professionnels disposant d&#39;une offre aux tarifs réglementés de vente de gaz naturel et qui n&#39;ont pas choisi d&#39;offre de marché avant le 1er décembre 2020, ont vu, en application du X de l&#39;article 63 de la LEC, leur contrat de fourniture automatiquement remplacé par une offre dite « de bascule » sur laquelle la CRE a rendu un avis conforme dans sa délibération n° 2020-212.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2. Observations de la CRE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 26 juin 2020 relatif aux tarifs réglementés de vente du gaz naturel de ÉS-Énergies de Strasbourg a fixé la formule de calcul de l&#39;évolution du coût d&#39;approvisionnement de ÉS-Énergies de Strasbourg.&lt;br/&gt;La CRE a vérifié que l&#39;application de cette formule entre le 1er octobre 2020 et le 1er janvier 2021 correspond à une hausse de 0,328 c€/kWh, soit 7,0 % pour un consommateur type (usage chauffage), consommant 17 MWh par an.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Vérification de la conformité du barème à la formule tarifaire&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749451&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-5 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article R. 445-5 du code de l&#39;énergie, la CRE&lt;/a&gt; a vérifié la conformité du barème proposé par ÉS-Énergies de Strasbourg et constate que le barème est conforme à la formule tarifaire fixée par l&#39;arrêté du 26 juin 2020.&lt;br/&gt;La présente délibération sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;br/&gt;Elle sera transmise à la ministre de la transition écologique et au ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;TARIFS RÉGLEMENTÉS DE VENTE DU GAZ NATUREL DE ÉS-ÉNERGIES DE STRASBOURG APPLICABLES AU 1ER JANVIER 2021 (HORS TAXES ET HORS CTA)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Conformément à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000039355955&amp;idArticle=JORFARTI000039356026&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2019-1147 du 8 novembre 2019 - art. 63 (V)&#39;&gt;article 63 de la loi n° 2019-1147 du 8 novembre 2019&lt;/a&gt; relative à l&#39;énergie et au climat :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- les tarifs réglementés de vente (TRV) sont mis en extinction pour l&#39;ensemble des consommateurs, à partir du 8 décembre 2019 ;&lt;br/&gt;- les consommateurs professionnels ne peuvent plus bénéficier des contrats aux TRV depuis le 1er décembre 2020.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;TARIFS&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Prix&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tarif A&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Abonnement mensuel en €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;11,55&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prix du kWh en c€/kWh&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5,490&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tarif B&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Abonnement mensuel en €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;11,55&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prix du kWh en c€/kWh&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5,490&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tarif C&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Abonnement mensuel en €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;11,55&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prix du kWh en c€/kWh&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5,490&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tarif Chauffage Plus&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Abonnement mensuel en €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;22,07&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prix du kWh en c€/kWh&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,435&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tarif B2I&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Abonnement mensuel en €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;26,11&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prix du kWh en c€/kWh&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,494&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Distribution publique en nouvelles concessions aux clients résidentiels :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;TARIFS&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;PRIX&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tarif A&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Abonnement mensuel en €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;13,094&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prix du kWh en c€/KWH&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;6,628&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tarif B&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Abonnement mensuel en €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;13,094&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prix du kWh en c€/KWH&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;6,628&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tarif C&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Abonnement mensuel en €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;13,094&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prix du kWh en c€/KWH&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;6,628&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tarif Chauffage Plus&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Abonnement mensuel en €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;26,446&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prix du kWh en c€/KWH&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,827&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tarif B2I&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Abonnement mensuel en €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;30,486&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prix du kWh en c€/KWH&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,886&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042743244"></link>
    <author>
      <name>Commission de régulation de l&#39;énergie</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Délibération n° 2020-325 du 17 décembre 2020 portant vérification de la conformité du barème proposé par l&#39;ELD Gaz de Barr au 1er janvier 2021 à la formule tarifaire fixée par l&#39;arrêté du 26 juin 2020</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042743259</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Commission de régulation de l&#39;énergie</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Participaient à la séance : Jean-François CARENCO, président, Christine CHAUVET, Catherine EDWIGE, Ivan FAUCHEUX et Jean-Laurent LASTELLE, commissaires.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1. Contexte, competence et saisine de la CRE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000039355955&amp;idArticle=JORFARTI000039356026&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2019-1147 du 8 novembre 2019 - art. 63 (V)&#39;&gt;article 63 de la loi n° 2019-1147&lt;/a&gt;, promulguée le 8 novembre 2019, relative à l&#39;énergie et au climat (LEC) met fin aux tarifs réglementés de vente de gaz des fournisseurs historiques en plusieurs étapes. Cet article dispose notamment que « l&#39;arrêt de la commercialisation du tarif réglementé de vente de gaz naturel prend effet au plus tard trente jours après la publication de la présente loi », soit le 8 décembre 2019.&lt;br/&gt;Cette disposition prévoit également que les articles L. 445-1 à L. 445-4 du code de l&#39;énergie encadrant les tarifs réglementés de vente en distribution publique sont abrogés. Toutefois, il est prévu que ces articles restent applicables dans leur rédaction antérieure à la LEC « aux contrats de fourniture de gaz souscrits aux tarifs mentionnés à l&#39;article L. 445-3 dudit code, dans sa rédaction antérieure à la [LEC], en cours d&#39;exécution à la date de publication de la [LEC] » jusqu&#39;aux échéances prévues au V de l&#39;article 63 de la LEC.&lt;br/&gt;Les tarifs réglementés de vente de gaz naturel sont encadrés par les articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000023987080&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L445-1 (Ab)&#39;&gt;L. 445-1 à L. 445-4&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749443&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-1 (V)&#39;&gt;R. 445-1 à R. 445-7&lt;/a&gt; du code de l&#39;énergie.&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749445&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-2 (V)&#39;&gt;article R. 445-2 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; dispose que « les tarifs réglementés de vente du gaz naturel couvrent les coûts d&#39;approvisionnement en gaz naturel et les coûts hors approvisionnement. Ils comportent une part variable liée à la consommation effective et une part forfaitaire calculée à partir des coûts fixes de fourniture du gaz naturel ».&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749449&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-4 (V)&#39;&gt;article R. 445-4 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; prévoit que pour chaque fournisseur, un arrêté des ministres chargés de l&#39;économie et de l&#39;énergie pris après avis de la CRE fixe, au moins une fois par an, les barèmes des tarifs réglementés de vente de gaz.&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749451&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-5 (V)&#39;&gt;article R. 445-5 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; prévoit que le fournisseur « modifie selon une fréquence prévue par arrêté des ministres chargés de l&#39;économie et de l&#39;énergie et au maximum une fois par mois, jusqu&#39;à l&#39;intervention d&#39;un nouvel arrêté tarifaire […] les barèmes de ses tarifs réglementés en y répercutant les variations des coûts d&#39;approvisionnement en gaz naturel, telles qu&#39;elles résultent de l&#39;application de sa formule tarifaire ». « La répercussion des variations des coûts d&#39;approvisionnement en euros par mégawattheure se fait de manière uniforme sur les différents barèmes et s&#39;applique sur la part variable, sauf disposition contraire prévue par l&#39;arrêté mentionné à l&#39;article R. 445-4 ».&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749451&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-5 (V)&#39;&gt;article R. 445-5 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; indique qu&#39;« avant de procéder à une telle modification, le fournisseur saisit la Commission de régulation de l&#39;énergie d&#39;une proposition de barème accompagnée des éléments d&#39;information permettant de la justifier, afin qu&#39;elle en vérifie la conformité avec la formule tarifaire […]. Le fournisseur ne peut appliquer la modification avant l&#39;expiration d&#39;un délai de vingt jours à compter de la saisine de la Commission de régulation de l&#39;énergie ».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749451&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-5 (V)&#39;&gt;article R. 445-5 du code de l&#39;énergie, la Commission de régulation de l&#39;énergie&lt;/a&gt; (CRE) a été saisie par Gaz de Barr, le 5 décembre 2020, d&#39;une proposition de barème pour ses tarifs réglementés de vente de gaz naturel au 1er janvier 2021. Ce barème figure en annexe de la présente délibération.&lt;br/&gt;Par rapport au barème en vigueur, applicable depuis le 1er octobre 2020, le barème proposé répercute l&#39;évolution des coûts d&#39;approvisionnement de Gaz de Barr depuis cette date, estimée par le fournisseur à 0,12 c€/kWh en application de la formule en vigueur.&lt;br/&gt;Les consommateurs professionnels disposant d&#39;une offre aux tarifs réglementés de vente de gaz naturel et qui n&#39;ont pas choisi d&#39;offre de marché avant le 1er décembre 2020, ont vu, en application du X de l&#39;article 63 de la LEC, leur contrat de fourniture automatiquement remplacé par une offre dite « de bascule » sur laquelle la CRE a rendu un avis conforme dans sa délibération n° 2020-212.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2. Observations de la CRE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 26 juin 2020 relatif aux tarifs réglementés de vente du gaz naturel de Gaz de Barr a fixé la formule de calcul de l&#39;évolution du coût d&#39;approvisionnement de Gaz de Barr.&lt;br/&gt;La CRE a vérifié que l&#39;application de cette formule entre le 1er octobre 2020 et le 1er janvier 2021 correspond à une hausse de 0,12 c€/kWh, soit 2,5 % pour un consommateur type (usage chauffage), consommant 17 MWh par an.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Vérification de la conformité du barème à la formule tarifaire&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749451&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-5 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article R. 445-5 du code de l&#39;énergie, la CRE&lt;/a&gt; a vérifié la conformité du barème proposé par Gaz de Barr et constate que le barème est conforme à la formule tarifaire fixée par l&#39;arrêté du 26 juin 2020.&lt;br/&gt;La présente délibération sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;br/&gt;Elle sera transmise à la ministre de la transition écologique et au ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;TARIFS RÉGLEMENTÉS DE VENTE DU GAZ NATUREL DE GAZ DE BARR APPLICABLES AU 1ER JANVIER 2021 (HORS TAXES ET HORS CTA)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Conformément à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000039355955&amp;idArticle=JORFARTI000039356026&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2019-1147 du 8 novembre 2019 - art. 63 (V)&#39;&gt;article 63 de la loi n° 2019-1147 du 8 novembre 2019&lt;/a&gt; relative à l&#39;énergie et au climat :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- les tarifs réglementés de vente (TRV) sont mis en extinction pour l&#39;ensemble des consommateurs, à partir du 8 décembre 2019 ;&lt;br/&gt;- les consommateurs professionnels ne peuvent plus bénéficier des contrats aux TRV depuis le 1er décembre 2020.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;TARIFS&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Prix&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tarif A (usages : cuisine)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Abonnement mensuel en €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;12,2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prix du kWh en c€&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;8,42&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tarif B (usages : cuisine + eau chaude)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Abonnement mensuel en €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;12,2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prix du kWh en c€&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7,56&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tarif C (tarif en extinction)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Abonnement mensuel en €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;12,2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prix du kWh en c€&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5,42&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tarif C +&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Abonnement mensuel en €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;18,36&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prix du kWh en c€&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,66&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tarif E pro&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Abonnement mensuel en €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;12,2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prix du kWh en c€&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;4,53&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tarif B2I&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Abonnement mensuel en €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;25,11&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prix du kWh en c€&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,41&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042743259"></link>
    <author>
      <name>Commission de régulation de l&#39;énergie</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Délibération n° 2020-326 du 17 décembre 2020 portant vérification de la conformité du barème proposé par l&#39;ELD Gaz de Bordeaux au 1er janvier 2021 à la formule tarifaire fixée par l&#39;arrêté du 26 juin 2020</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042743274</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Commission de régulation de l&#39;énergie</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Participaient à la séance : Jean-François CARENCO, président, Christine CHAUVET, Catherine EDWIGE, Ivan FAUCHEUX et Jean-Laurent LASTELLE, commissaires.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1. Contexte, competence et saisine de la CRE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000039355955&amp;idArticle=JORFARTI000039356026&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2019-1147 du 8 novembre 2019 - art. 63 (V)&#39;&gt;article 63 de la loi n° 2019-1147&lt;/a&gt;, promulguée le 8 novembre 2019, relative à l&#39;énergie et au climat (LEC) met fin aux tarifs réglementés de vente de gaz des fournisseurs historiques en plusieurs étapes. Cet article dispose notamment que « l&#39;arrêt de la commercialisation du tarif réglementé de vente de gaz naturel prend effet au plus tard trente jours après la publication de la présente loi », soit le 8 décembre 2019.&lt;br/&gt;Cette disposition prévoit également que les articles L. 445-1 à L. 445-4 du code de l&#39;énergie encadrant les tarifs réglementés de vente en distribution publique sont abrogés. Toutefois, il est prévu que ces articles restent applicables dans leur rédaction antérieure à la LEC « aux contrats de fourniture de gaz souscrits aux tarifs mentionnés à l&#39;article L. 445-3 dudit code, dans sa rédaction antérieure à la [LEC], en cours d&#39;exécution à la date de publication de la [LEC] » jusqu&#39;aux échéances prévues au V de l&#39;article 63 de la LEC.&lt;br/&gt;Les tarifs réglementés de vente de gaz naturel sont encadrés par les articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000023987080&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L445-1 (Ab)&#39;&gt;L. 445-1 à L. 445-4&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749443&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-1 (V)&#39;&gt;R. 445-1 à R. 445-7&lt;/a&gt; du code de l&#39;énergie.&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749445&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-2 (V)&#39;&gt;article R. 445-2 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; dispose que « les tarifs réglementés de vente du gaz naturel couvrent les coûts d&#39;approvisionnement en gaz naturel et les coûts hors approvisionnement. Ils comportent une part variable liée à la consommation effective et une part forfaitaire calculée à partir des coûts fixes de fourniture du gaz naturel ».&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749449&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-4 (V)&#39;&gt;article R. 445-4 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; prévoit que pour chaque fournisseur, un arrêté des ministres chargés de l&#39;économie et de l&#39;énergie pris après avis de la CRE fixe, au moins une fois par an, les barèmes des tarifs réglementés de vente de gaz.&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749451&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-5 (V)&#39;&gt;article R. 445-5 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; prévoit que le fournisseur « modifie selon une fréquence prévue par arrêté des ministres chargés de l&#39;économie et de l&#39;énergie et au maximum une fois par mois, jusqu&#39;à l&#39;intervention d&#39;un nouvel arrêté tarifaire […] les barèmes de ses tarifs réglementés en y répercutant les variations des coûts d&#39;approvisionnement en gaz naturel, telles qu&#39;elles résultent de l&#39;application de sa formule tarifaire ». « La répercussion des variations des coûts d&#39;approvisionnement en euros par mégawattheure se fait de manière uniforme sur les différents barèmes et s&#39;applique sur la part variable, sauf disposition contraire prévue par l&#39;arrêté mentionné à l&#39;article R. 445-4 ».&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749451&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-5 (V)&#39;&gt;article R. 445-5 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; indique qu&#39;« avant de procéder à une telle modification, le fournisseur saisit la Commission de régulation de l&#39;énergie d&#39;une proposition de barème accompagnée des éléments d&#39;information permettant de la justifier, afin qu&#39;elle en vérifie la conformité avec la formule tarifaire […]. Le fournisseur ne peut appliquer la modification avant l&#39;expiration d&#39;un délai de vingt jours à compter de la saisine de la Commission de régulation de l&#39;énergie ».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749451&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-5 (V)&#39;&gt;article R. 445-5 du code de l&#39;énergie, la Commission de régulation de l&#39;énergie&lt;/a&gt; (CRE) a été saisie par Gaz de Bordeaux, le 5 décembre 2020, d&#39;une proposition de barème pour ses tarifs réglementés de vente de gaz naturel au 1er janvier 2021. Ce barème figure en annexe de la présente délibération.&lt;br/&gt;Par rapport au barème en vigueur, applicable depuis le 1er octobre 2020, le barème proposé répercute l&#39;évolution des coûts d&#39;approvisionnement de Gaz de Bordeaux depuis cette date, estimée par le fournisseur à 0,33 c€/kWh en application de la formule en vigueur.&lt;br/&gt;Les consommateurs professionnels disposant d&#39;une offre aux tarifs réglementés de vente de gaz naturel et qui n&#39;ont pas choisi d&#39;offre de marché avant le 1er décembre 2020, ont vu, en application du X de l&#39;article 63 de la LEC, leur contrat de fourniture automatiquement remplacé par une offre dite « de bascule » sur laquelle la CRE a rendu un avis conforme dans sa délibération n° 2020-212.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2. Observations de la CRE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 26 juin 2020 relatif aux tarifs réglementés de vente du gaz naturel de Gaz de Bordeaux a fixé la formule de calcul de l&#39;évolution du coût d&#39;approvisionnement de Gaz de Bordeaux.&lt;br/&gt;La CRE a vérifié que l&#39;application de cette formule entre le 1er octobre 2020 et le 1er janvier 2021 correspond à une hausse de 0,33 c€/kWh, soit + 6,7 % pour un consommateur type (usage chauffage), consommant 17 MWh par an.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Vérification de la conformité du barème à la formule tarifaire&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749451&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-5 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article R. 445-5 du code de l&#39;énergie, la CRE&lt;/a&gt; a vérifié la conformité du barème proposé par Gaz de Bordeaux et constate que le barème est conforme à la formule tarifaire fixée par l&#39;arrêté du 26 juin 2020.&lt;br/&gt;La présente délibération sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;br/&gt;Elle sera transmise à la ministre de la transition écologique et au ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;TARIFS RÉGLEMENTÉS DE VENTE DU GAZ NATUREL DE GAZ DE BORDEAUX APPLICABLES AU 1ER JANVIER 2021 (HORS TAXES ET HORS CTA)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Conformément à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000039355955&amp;idArticle=JORFARTI000039356026&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2019-1147 du 8 novembre 2019 - art. 63 (V)&#39;&gt;article 63 de la loi n° 2019-1147 du 8 novembre 2019&lt;/a&gt; relative à l&#39;énergie et au climat :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- les tarifs réglementés de vente (TRV) sont mis en extinction pour l&#39;ensemble des consommateurs, à partir du 8 décembre 2019 ;&lt;br/&gt;- les consommateurs professionnels ne peuvent plus bénéficier des contrats aux TRV depuis le 1er décembre 2020.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Tarifs Publics&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Prix&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tarif 304&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Abonnement mensuel en €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;9,05&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prix du kWh en c€&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;8,67&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tarif 305&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Abonnement mensuel en €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;22,72&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prix du kWh en c€&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,65&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tarif 401-404&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Abonnement mensuel en €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;8,70&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prix du kWh en c€&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;10,01&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tarif 405&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Abonnement mensuel en €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;25,16&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Abt mensuel multi PCE en €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;25,16&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prix du kWh en c€&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,29&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Tarifs en Extinction&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Prix&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tarif 301&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Abonnement mensuel en €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;1,3&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prix du kWh en c€&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;18,50&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tarif 303&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Abonnement mensuel en €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;29,54&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prix du kWh en c€&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;12,33&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tarif 307&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Abonnement mensuel en €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;0&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prix du kWh en c€&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5,16&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tarif VGR 2&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Abonnement mensuel en €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;16,94&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prix du kWh en c€&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;11,66&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tarif VGR 3&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Abonnement mensuel en €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;19,94&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prix du kWh en c€&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;11,66&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tarif 403&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Abonnement mensuel en €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;131,62&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Abt mensuel multi PCE en €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;52,65&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prix du kWh en c€&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;9,92&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tarif 414&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Abonnement mensuel en €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;498,24&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prix du kWh d&#39;hiver en c€&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;11,69&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prix du kWh d&#39;été en c€&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;10,75&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Forfait Cuisine (code 345)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Abonnement mensuel en €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;9,56&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042743274"></link>
    <author>
      <name>Commission de régulation de l&#39;énergie</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Délibératio n° 2020-327 du 17 décembre 2020 portant vérification de la conformité du barème proposé par l&#39;ELD Gaz Électricité de Grenoble au 1er janvier 2021 à la formule tarifaire fixée par l&#39;arrêté du 26 juin 2020</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042743289</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Commission de régulation de l&#39;énergie</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Participaient à la séance : Jean-François CARENCO, président, Christine CHAUVET, Catherine EDWIGE, Ivan FAUCHEUX et Jean-Laurent LASTELLE, commissaires.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1. Contexte, compétence et saisine de la CRE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000039355955&amp;idArticle=JORFARTI000039356026&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2019-1147 du 8 novembre 2019 - art. 63 (V)&#39;&gt;article 63 de la loi n° 2019-1147&lt;/a&gt;, promulguée le 8 novembre 2019, relative à l&#39;énergie et au climat (LEC) met fin aux tarifs réglementés de vente de gaz des fournisseurs historiques en plusieurs étapes. Cet article dispose notamment que « l&#39;arrêt de la commercialisation du tarif réglementé de vente de gaz naturel prend effet au plus tard trente jours après la publication de la présente loi », soit le 8 décembre 2019.&lt;br/&gt;Cette disposition prévoit également que les articles L. 445-1 à L. 445-4 du code de l&#39;énergie encadrant les tarifs réglementés de vente en distribution publique sont abrogés. Toutefois, il est prévu que ces articles restent applicables dans leur rédaction antérieure à la LEC « aux contrats de fourniture de gaz souscrits aux tarifs mentionnés à l&#39;article L. 445-3 dudit code, dans sa rédaction antérieure à la [LEC], en cours d&#39;exécution à la date de publication de la [LEC] » jusqu&#39;aux échéances prévues au V de l&#39;article 63 de la LEC.&lt;br/&gt;Les tarifs réglementés de vente de gaz naturel sont encadrés par les articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000023987080&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L445-1 (Ab)&#39;&gt;L. 445-1 à L. 445-4&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749443&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-1 (V)&#39;&gt;R. 445-1 à R. 445-7&lt;/a&gt; du code de l&#39;énergie.&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749445&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-2 (V)&#39;&gt;article R. 445-2 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; dispose que « les tarifs réglementés de vente du gaz naturel couvrent les coûts d&#39;approvisionnement en gaz naturel et les coûts hors approvisionnement. Ils comportent une part variable liée à la consommation effective et une part forfaitaire calculée à partir des coûts fixes de fourniture du gaz naturel ».&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749449&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-4 (V)&#39;&gt;article R. 445-4 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; prévoit que pour chaque fournisseur, un arrêté des ministres chargés de l&#39;économie et de l&#39;énergie pris après avis de la CRE fixe, au moins une fois par an, les barèmes des tarifs réglementés de vente de gaz.&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749451&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-5 (V)&#39;&gt;article R. 445-5 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; prévoit que le fournisseur « modifie selon une fréquence prévue par arrêté des ministres chargés de l&#39;économie et de l&#39;énergie et au maximum une fois par mois, jusqu&#39;à l&#39;intervention d&#39;un nouvel arrêté tarifaire […] les barèmes de ses tarifs réglementés en y répercutant les variations des coûts d&#39;approvisionnement en gaz naturel, telles qu&#39;elles résultent de l&#39;application de sa formule tarifaire ». « La répercussion des variations des coûts d&#39;approvisionnement en euros par mégawattheure se fait de manière uniforme sur les différents barèmes et s&#39;applique sur la part variable, sauf disposition contraire prévue par l&#39;arrêté mentionné à l&#39;article R. 445-4 ».&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749451&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-5 (V)&#39;&gt;article R. 445-5 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; indique qu&#39;« avant de procéder à une telle modification, le fournisseur saisit la Commission de régulation de l&#39;énergie d&#39;une proposition de barème accompagnée des éléments d&#39;information permettant de la justifier, afin qu&#39;elle en vérifie la conformité avec la formule tarifaire […]. Le fournisseur ne peut appliquer la modification avant l&#39;expiration d&#39;un délai de vingt jours à compter de la saisine de la Commission de régulation de l&#39;énergie ».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749451&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-5 (V)&#39;&gt;article R. 445-5 du code de l&#39;énergie, la Commission de régulation de l&#39;énergie&lt;/a&gt; (CRE) a été saisie par Gaz Électricité de Grenoble, le 5 décembre 2020, d&#39;une proposition de barème pour ses tarifs réglementés de vente de gaz naturel au 1er janvier 2021. Ce barème figure en annexe de la présente délibération.&lt;br/&gt;Par rapport au barème en vigueur, applicable depuis le 1er octobre 2020, le barème proposé répercute l&#39;évolution des coûts d&#39;approvisionnement de Gaz Électricité de Grenoble depuis cette date, estimée par le fournisseur à 0,2434 c€/kWh en application de la formule en vigueur.&lt;br/&gt;Les consommateurs professionnels disposant d&#39;une offre aux tarifs réglementés de vente de gaz naturel et qui n&#39;ont pas choisi d&#39;offre de marché avant le 1er décembre 2020, ont vu, en application du X de l&#39;article 63 de la LEC, leur contrat de fourniture automatiquement remplacé par une offre dite « de bascule » sur laquelle la CRE a rendu un avis conforme dans sa délibération n° 2020-212.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2. Observations de la CRE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 26 juin 2020 relatif aux tarifs réglementés de vente du gaz naturel de Gaz Électricité de Grenoble a fixé la formule de calcul de l&#39;évolution du coût d&#39;approvisionnement de Gaz Électricité de Grenoble.&lt;br/&gt;La CRE a vérifié que l&#39;application de cette formule entre le 1er octobre 2020 et le 1er janvier 2021 correspond à une hausse de 0,2434 c€/kWh, soit 4,4 % pour un consommateur type (usage chauffage), consommant 17 MWh par an.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Vérification de la conformité du barème a la formule tarifaire&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749451&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-5 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article R. 445-5 du code de l&#39;énergie, la CRE&lt;/a&gt; a vérifié la conformité du barème proposé par Gaz Électricité de Grenoble et constate que le barème est conforme à la formule tarifaire fixée par l&#39;arrêté du 26 juin 2020.&lt;br/&gt;La présente délibération sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;br/&gt;Elle sera transmise à la ministre de la transition écologique et au ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;TARIFS RÉGLEMENTÉS DE VENTE DU GAZ NATUREL DE GAZ ÉLECTRICITÉ DE GRENOBLE APPLICABLES AU 1ER JANVIER 2021 (HORS TAXES ET HORS CTA)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Conformément à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000039355955&amp;idArticle=JORFARTI000039356026&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2019-1147 du 8 novembre 2019 - art. 63 (V)&#39;&gt;article 63 de la loi n° 2019-1147 du 8 novembre 2019&lt;/a&gt; relative à l&#39;énergie et au climat :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- les tarifs réglementés de vente (TRV) sont mis en extinction pour l&#39;ensemble des consommateurs, à partir du 8 décembre 2019 ;&lt;br/&gt;- les consommateurs professionnels ne peuvent plus bénéficier des contrats aux TRV depuis le 1er décembre 2020.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;TARIFS&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Prix&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tarif Base&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Abonnement mensuel en €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;6,32&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;2&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prix du kWh en c€ 1ère tranche (0 à 140 kWh/mois)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;8,616&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;2&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prix du kWh en c€ 2ème tranche (au-delà de 140 kWh/mois)&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;8,103&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tarif B0&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Abonnement mensuel en €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7,58&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prix du kWh en c€&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7,619&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tarif B1&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Abonnement mensuel en €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;17,41&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prix du kWh en c€&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;4,520&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Forfait Cuisine&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Forfait mensuel en €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7,981&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042743289"></link>
    <author>
      <name>Commission de régulation de l&#39;énergie</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Délibération n° 2020-328 du 17 décembre 2020 portant vérification de la conformité du barème proposé par l&#39;ELD Gédia au 1er janvier 2021 à la formule tarifaire fixée par l&#39;arrêté du 26 juin 2020</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042743304</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Commission de régulation de l&#39;énergie</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Participaient à la séance : Jean-François CARENCO, président, Christine CHAUVET, Catherine EDWIGE, Ivan FAUCHEUX et Jean-Laurent LASTELLE, commissaires.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1. Contexte, compétence et saisine de la CRE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000039355955&amp;idArticle=JORFARTI000039356026&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2019-1147 du 8 novembre 2019 - art. 63 (V)&#39;&gt;article 63 de la loi n° 2019-1147&lt;/a&gt;, promulguée le 8 novembre 2019, relative à l&#39;énergie et au climat (LEC) met fin aux tarifs réglementés de vente de gaz des fournisseurs historiques en plusieurs étapes. Cet article dispose notamment que « l&#39;arrêt de la commercialisation du tarif réglementé de vente de gaz naturel prend effet au plus tard trente jours après la publication de la présente loi », soit le 8 décembre 2019.&lt;br/&gt;Cette disposition prévoit également que les articles L. 445-1 à L. 445-4 du code de l&#39;énergie encadrant les tarifs réglementés de vente en distribution publique sont abrogés. Toutefois, il est prévu que ces articles restent applicables dans leur rédaction antérieure à la LEC « aux contrats de fourniture de gaz souscrits aux tarifs mentionnés à l&#39;article L. 445-3 dudit code, dans sa rédaction antérieure à la [LEC], en cours d&#39;exécution à la date de publication de la [LEC] » jusqu&#39;aux échéances prévues au V de l&#39;article 63 de la LEC.&lt;br/&gt;Les tarifs réglementés de vente de gaz naturel sont encadrés par les articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000023987080&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L445-1 (Ab)&#39;&gt;L. 445-1 à L. 445-4&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749443&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-1 (V)&#39;&gt;R. 445-1 à R. 445-7&lt;/a&gt; du code de l&#39;énergie.&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749445&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-2 (V)&#39;&gt;article R. 445-2 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; dispose que « les tarifs réglementés de vente du gaz naturel couvrent les coûts d&#39;approvisionnement en gaz naturel et les coûts hors approvisionnement. Ils comportent une part variable liée à la consommation effective et une part forfaitaire calculée à partir des coûts fixes de fourniture du gaz naturel ».&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749449&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-4 (V)&#39;&gt;article R. 445-4 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; prévoit que, pour chaque fournisseur, un arrêté des ministres chargés de l&#39;économie et de l&#39;énergie pris après avis de la CRE fixe, au moins une fois par an, les barèmes des tarifs réglementés de vente de gaz.&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749451&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-5 (V)&#39;&gt;article R. 445-5 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; prévoit que le fournisseur « modifie selon une fréquence prévue par arrêté des ministres chargés de l&#39;économie et de l&#39;énergie et au maximum une fois par mois, jusqu&#39;à l&#39;intervention d&#39;un nouvel arrêté tarifaire […] les barèmes de ses tarifs réglementés en y répercutant les variations des coûts d&#39;approvisionnement en gaz naturel, telles qu&#39;elles résultent de l&#39;application de sa formuletarifaire ». « La répercussion des variations des coûts d&#39;approvisionnement en euros par mégawattheure se fait de manière uniforme sur les différents barèmes et s&#39;applique sur la part variable, sauf disposition contraire prévue par l&#39;arrêté mentionné à l&#39;article R. 445-4 ».&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749451&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-5 (V)&#39;&gt;article R. 445-5 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; indique qu&#39;« avant de procéder à une telle modification, le fournisseur saisit la Commission de régulation de l&#39;énergie d&#39;une proposition de barème accompagnée des éléments d&#39;information permettant de la justifier, afin qu&#39;elle en vérifie la conformité avec la formule tarifaire […]. Le fournisseur ne peut appliquer la modification avant l&#39;expiration d&#39;un délai de vingt jours à compter de la saisine de la Commission de régulation de l&#39;énergie ».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749451&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-5 (V)&#39;&gt;article R. 445-5 du code de l&#39;énergie, la Commission de régulation de l&#39;énergie&lt;/a&gt; (CRE) a été saisie par Gédia, le 5 décembre 2020, d&#39;une proposition de barème pour ses tarifs réglementés de vente de gaz naturel au er janvier 2021. Ce barème figure en annexe de la présente délibération.&lt;br/&gt;Par rapport au barème en vigueur, applicable depuis le 1er octobre 2020, le barème proposé répercute l&#39;évolution des coûts d&#39;approvisionnement de Gédia depuis cette date, estimée par le fournisseur à 0,235 c€/kWh en application de la formule en vigueur.&lt;br/&gt;Les consommateurs professionnels disposant d&#39;une offre aux tarifs réglementés de vente de gaz naturel et qui n&#39;ont pas choisi d&#39;offre de marché avant le 1er décembre 2020 ont vu, en application du X de l&#39;article 63 de la LEC, leur contrat de fourniture automatiquement remplacé par une offre dite « de bascule » sur laquelle la CRE a rendu un avis conforme dans sa délibération n° 2020-212.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2. Observations de la CRE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 26 juin 2020 relatif aux tarifs réglementés de vente du gaz naturel de Gédia a fixé la formule de calcul de l&#39;évolution du coût d&#39;approvisionnement de Gédia.&lt;br/&gt;La CRE a vérifié que l&#39;application de cette formule entre le 1er octobre 2020 et le 1er janvier 2021 correspond à une hausse de 0,235 c€/kWh, soit 4,3 % pour un consommateur type (usage chauffage), consommant 17 MWh par an.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Vérification de la conformité du barème à la formule tarifaire&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749451&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-5 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article R. 445-5 du code de l&#39;énergie, la CRE&lt;/a&gt; a vérifié la conformité du barème proposé par Gédia et constate que le barème est conforme à la formule tarifaire fixée par l&#39;arrêté du 26 juin 2020.&lt;br/&gt;La présente délibération sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;br/&gt;Elle sera transmise à la ministre de la transition écologique et au ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;TARIFS RÉGLEMENTÉS DE VENTE DU GAZ NATUREL DE GÉDIA APPLICABLES AU 1ER JANVIER 2021 (HORS TAXES ET HORS CTA)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Conformément à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000039355955&amp;idArticle=JORFARTI000039356026&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2019-1147 du 8 novembre 2019 - art. 63 (V)&#39;&gt;article 63 de la loi n° 2019-1147 du 8 novembre 2019&lt;/a&gt; relative à l&#39;énergie et au climat :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- les tarifs réglementés de vente (TRV) sont mis en extinction pour l&#39;ensemble des consommateurs, à partir du 8 décembre 2019 ;&lt;br/&gt;- les consommateurs professionnels ne peuvent plus bénéficier des contrats aux TRV depuis le 1er décembre 2020.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;TARIFS&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;PRIX&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tarif Base&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Abonnement mensuel en €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5,521&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prix en €/MWh&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;82,29&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tarif B0&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Abonnement mensuel en €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7,006&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prix en €/MWh&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;67,59&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tarif B1&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Abonnement mensuel en €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;17,931&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prix en €/MWh&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;43,82&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tarif B2I&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Abonnement mensuel en €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;17,931&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prix en €/MWh&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;43,82&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042743304"></link>
    <author>
      <name>Commission de régulation de l&#39;énergie</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Délibération n° 2020-329 du 17 décembre 2020 portant vérification de la conformité du barème proposé par la Régie municipale de Bonneville au 1er janvier 2021 à la formule tarifaire fixée par l&#39;arrêté du 26 juin 2020</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042743319</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Commission de régulation de l&#39;énergie</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Participaient à la séance : Jean-François CARENCO, président, Christine CHAUVET, Catherine EDWIGE, Ivan FAUCHEUX et Jean-Laurent LASTELLE, commissaires.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1. Contexte, compétence et saisine de la CRE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000039355955&amp;idArticle=JORFARTI000039356026&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2019-1147 du 8 novembre 2019 - art. 63 (V)&#39;&gt;article 63 de la loi n° 2019-1147&lt;/a&gt;, promulguée le 8 novembre 2019, relative à l&#39;énergie et au climat (LEC) met fin aux tarifs réglementés de vente de gaz des fournisseurs historiques en plusieurs étapes. Cet article dispose notamment que « l&#39;arrêt de la commercialisation du tarif réglementé de vente de gaz naturel prend effet au plus tard trente jours après la publication de la présente loi », soit le 8 décembre 2019.&lt;br/&gt;Cette disposition prévoit également que les articles L. 445-1 à L. 445-4 du code de l&#39;énergie encadrant les tarifs réglementés de vente en distribution publique sont abrogés. Toutefois, il est prévu que ces articles restent applicables dans leur rédaction antérieure à la LEC « aux contrats de fourniture de gaz souscrits aux tarifs mentionnés à l&#39;article L. 445-3 dudit code, dans sa rédaction antérieure à la [LEC], en cours d&#39;exécution à la date de publication de la [LEC] » jusqu&#39;aux échéances prévues au V de l&#39;article 63 de la LEC.&lt;br/&gt;Les tarifs réglementés de vente de gaz naturel sont encadrés par les articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000023987080&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L445-1 (Ab)&#39;&gt;L. 445-1 à L. 445-4&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749443&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-1 (V)&#39;&gt;R. 445-1 à R. 445-7&lt;/a&gt; du code de l&#39;énergie.&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749445&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-2 (V)&#39;&gt;article R. 445-2 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; dispose que « les tarifs réglementés de vente du gaz naturel couvrent les coûts d&#39;approvisionnement en gaz naturel et les coûts hors approvisionnement. Ils comportent une part variable liée à la consommation effective et une part forfaitaire calculée à partir des coûts fixes de fourniture du gaz naturel ».&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749449&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-4 (V)&#39;&gt;article R. 445-4 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; prévoit que pour chaque fournisseur, un arrêté des ministres chargés de l&#39;économie et de l&#39;énergie pris après avis de la CRE fixe, au moins une fois par an, les barèmes des tarifs réglementés de vente de gaz.&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749451&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-5 (V)&#39;&gt;article R. 445-5 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; prévoit que le fournisseur « modifie selon une fréquence prévue par arrêté des ministres chargés de l&#39;économie et de l&#39;énergie et au maximum une fois par mois, jusqu&#39;à l&#39;intervention d&#39;un nouvel arrêté tarifaire […] les barèmes de ses tarifs réglementés en y répercutant les variations des coûts d&#39;approvisionnement en gaz naturel, telles qu&#39;elles résultent de l&#39;application de sa formule tarifaire ». « La répercussion des variations des coûts d&#39;approvisionnement en euros par mégawattheure se fait de manière uniforme sur les différents barèmes et s&#39;applique sur la part variable, sauf disposition contraire prévue par l&#39;arrêté mentionné à l&#39;article R. 445-4 ».&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749451&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-5 (V)&#39;&gt;article R. 445-5 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; indique qu&#39;« avant de procéder à une telle modification, le fournisseur saisit la Commission de régulation de l&#39;énergie d&#39;une proposition de barème accompagnée des éléments d&#39;information permettant de la justifier, afin qu&#39;elle en vérifie la conformité avec la formule tarifaire […]. Le fournisseur ne peut appliquer la modification avant l&#39;expiration d&#39;un délai de vingt jours à compter de la saisine de la Commission de régulation de l&#39;énergie ».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749451&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-5 (V)&#39;&gt;article R. 445-5 du code de l&#39;énergie, la Commission de régulation de l&#39;énergie&lt;/a&gt; (CRE) a été saisie par la Régie municipale de Bonneville, le 5 décembre 2020, d&#39;une proposition de barème pour ses tarifs réglementés de vente de gaz naturel au 1er janvier 2021. Ce barème figure en annexe de la présente délibération.&lt;br/&gt;Par rapport au barème en vigueur, applicable depuis le 1er octobre 2020, le barème proposé répercute l&#39;évolution des coûts d&#39;approvisionnement de la Régie municipale de Bonneville depuis cette date, estimée par le fournisseur à 0,243 c€/kWh en application de la formule en vigueur.&lt;br/&gt;Les consommateurs professionnels disposant d&#39;une offre aux tarifs réglementés de vente de gaz naturel et qui n&#39;ont pas choisi d&#39;offre de marché avant le 1er décembre 2020, ont vu, en application du X de l&#39;article 63 de la LEC, leur contrat de fourniture automatiquement remplacé par une offre dite « de bascule » sur laquelle la CRE a rendu un avis conforme dans sa délibération n° 2020-212.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2. Observations de la CRE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 26 juin 2020 relatif aux tarifs réglementés de vente du gaz naturel de la Régie municipale de Bonneville a fixé la formule de calcul de l&#39;évolution du coût d&#39;approvisionnement de la Régie municipale de Bonneville.&lt;br/&gt;La CRE a vérifié que l&#39;application de cette formule entre le 1er octobre 2020 et le 1er janvier 2021 correspond à une hausse de 0,243 c€/kWh, soit 5,7 % pour un consommateur type (usage chauffage), consommant 17 MWh par an.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Vérification de la conformité du barème à la formule tarifaire&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749451&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-5 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article R. 445-5 du code de l&#39;énergie, la CRE&lt;/a&gt; a vérifié la conformité du barème proposé par la Régie municipale de Bonneville et constate que le barème est conforme à la formule tarifaire fixée par l&#39;arrêté du 26 juin 2020.&lt;br/&gt;La présente délibération sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;br/&gt;Elle sera transmise à la ministre de la transition écologique et au ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;TARIFS RÉGLEMENTÉS DE VENTE DU GAZ NATUREL DE LA RÉGIE MUNICIPALE DE BONNEVILLE APPLICABLES AU 1ER JANVIER 2021 (HORS TAXES ET HORS CTA)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Conformément à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000039355955&amp;idArticle=JORFARTI000039356026&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2019-1147 du 8 novembre 2019 - art. 63 (V)&#39;&gt;article 63 de la loi n° 2019-1147 du 8 novembre 2019&lt;/a&gt; relative à l&#39;énergie et au climat :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- les tarifs réglementés de vente (TRV) sont mis en extinction pour l&#39;ensemble des consommateurs, à partir du 8 décembre 2019 ;&lt;br/&gt;- les consommateurs professionnels ne peuvent plus bénéficier des contrats aux TRV depuis le 1er décembre 2020.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;TARIFS&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Prix&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tarif B0&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Abonnement mensuel en €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;11,5&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prix du kWh en c€&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5,03&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tarif B1&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Abonnement mensuel en €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;27,5&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prix du kWh en c€&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2,56&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042743319"></link>
    <author>
      <name>Commission de régulation de l&#39;énergie</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Délibération n° 2020-330 du 17 décembre 2020 portant vérification de la conformité du barème proposé par la Régie municipale de Sallanches au 1er janvier 2021 à la formule tarifaire fixée par l&#39;arrêté du 26 juin 2020</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042743334</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Commission de régulation de l&#39;énergie</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Participaient à la séance : Jean-François CARENCO, président, Christine CHAUVET, Catherine EDWIGE, Ivan FAUCHEUX et Jean-Laurent LASTELLE, commissaires.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1. Contexte, compétence et saisine de la CRE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000039355955&amp;idArticle=JORFARTI000039356026&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2019-1147 du 8 novembre 2019 - art. 63 (V)&#39;&gt;article 63 de la loi n° 2019-1147&lt;/a&gt;, promulguée le 8 novembre 2019, relative à l&#39;énergie et au climat (LEC) met fin aux tarifs réglementés de vente de gaz des fournisseurs historiques en plusieurs étapes. Cet article dispose notamment que « l&#39;arrêt de la commercialisation du tarif réglementé de vente de gaz naturel prend effet au plus tard trente jours après la publication de la présente loi », soit le 8 décembre 2019.&lt;br/&gt;Cette disposition prévoit également que les articles L. 445-1 à L. 445-4 du code de l&#39;énergie encadrant les tarifs réglementés de vente en distribution publique sont abrogés. Toutefois, il est prévu que ces articles restent applicables dans leur rédaction antérieure à la LEC « aux contrats de fourniture de gaz souscrits aux tarifs mentionnés à l&#39;article L. 445-3 dudit code, dans sa rédaction antérieure à la [LEC], en cours d&#39;exécution à la date de publication de la [LEC] » jusqu&#39;aux échéances prévues au V de l&#39;article 63 de la LEC.&lt;br/&gt;Les tarifs réglementés de vente de gaz naturel sont encadrés par les articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000023987080&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L445-1 (Ab)&#39;&gt;L. 445-1 à L. 445-4&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749443&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-1 (V)&#39;&gt;R. 445-1 à R. 445-7&lt;/a&gt; du code de l&#39;énergie.&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749445&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-2 (V)&#39;&gt;article R. 445-2 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; dispose que « les tarifs réglementés de vente du gaz naturel couvrent les coûts d&#39;approvisionnement en gaz naturel et les coûts hors approvisionnement. Ils comportent une part variable liée à la consommation effective et une part forfaitaire calculée à partir des coûts fixes de fourniture du gaz naturel ».&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749449&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-4 (V)&#39;&gt;article R. 445-4 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; prévoit que pour chaque fournisseur, un arrêté des ministres chargés de l&#39;économie et de l&#39;énergie pris après avis de la CRE fixe, au moins une fois par an, les barèmes des tarifs réglementés de vente de gaz.&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749451&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-5 (V)&#39;&gt;article R. 445-5 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; prévoit que le fournisseur « modifie selon une fréquence prévue par arrêté des ministres chargés de l&#39;économie et de l&#39;énergie et au maximum une fois par mois, jusqu&#39;à l&#39;intervention d&#39;un nouvel arrêté tarifaire […] les barèmes de ses tarifs réglementés en y répercutant les variations des coûts d&#39;approvisionnement en gaz naturel, telles qu&#39;elles résultent de l&#39;application de sa formule tarifaire ». « La répercussion des variations des coûts d&#39;approvisionnement en euros par mégawattheure se fait de manière uniforme sur les différents barèmes et s&#39;applique sur la part variable, sauf disposition contraire prévue par l&#39;arrêté mentionné à l&#39;article R. 445-4 ».&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749451&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-5 (V)&#39;&gt;article R. 445-5 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; indique qu&#39;« avant de procéder à une telle modification, le fournisseur saisit la Commission de régulation de l&#39;énergie d&#39;une proposition de barème accompagnée des éléments d&#39;information permettant de la justifier, afin qu&#39;elle en vérifie la conformité avec la formule tarifaire […]. Le fournisseur ne peut appliquer la modification avant l&#39;expiration d&#39;un délai de vingt jours à compter de la saisine de la Commission de régulation de l&#39;énergie ».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749451&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-5 (V)&#39;&gt;article R. 445-5 du code de l&#39;énergie, la Commission de régulation de l&#39;énergie&lt;/a&gt; (CRE) a été saisie par la Régie municipale de Sallanches, le 5 décembre 2020, d&#39;une proposition de barème pour ses tarifs réglementés de vente de gaz naturel au 1er janvier 2021. Ce barème figure en annexe de la présente délibération.&lt;br/&gt;Par rapport au barème en vigueur, applicable depuis le 1er octobre 2020, le barème proposé répercute l&#39;évolution des coûts d&#39;approvisionnement de la Régie municipale de Sallanches depuis cette date, estimée par le fournisseur à 0,243 c€/kWh en application de la formule en vigueur.&lt;br/&gt;Les consommateurs professionnels disposant d&#39;une offre aux tarifs réglementés de vente de gaz naturel et qui n&#39;ont pas choisi d&#39;offre de marché avant le 1er décembre 2020, ont vu, en application du X de l&#39;article 63 de la LEC, leur contrat de fourniture automatiquement remplacé par une offre dite « de bascule » sur laquelle la CRE a rendu un avis conforme dans sa délibération n° 2020-212.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2. Observations de la CRE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 26 juin 2020 relatif aux tarifs réglementés de vente du gaz naturel de la Régie municipale de Sallanches a fixé la formule de calcul de l&#39;évolution du coût d&#39;approvisionnement de la Régie municipale de Sallanches.&lt;br/&gt;La CRE a vérifié que l&#39;application de cette formule entre le 1er octobre 2020 et le 1er janvier 2021 correspond à une hausse de 0,243 c€/kWh, soit 5,5 % pour un consommateur type (usage chauffage), consommant 17 MWh par an.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Vérification de la conformité du barème à la formule tarifaire&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749451&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-5 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article R. 445-5 du code de l&#39;énergie, la CRE&lt;/a&gt; a vérifié la conformité du barème proposé par la Régie municipale de Sallanches et constate que le barème est conforme à la formule tarifaire fixée par l&#39;arrêté du 26 juin 2020.&lt;br/&gt;La présente délibération sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;br/&gt;Elle sera transmise à la ministre de la transition écologique et au ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;TARIFS RÉGLEMENTÉS DE VENTE DU GAZ NATUREL DE LA RÉGIE MUNICIPALE DE SALLANCHES APPLICABLES AU 1ER JANVIER 2021 (HORS TAXES ET HORS CTA)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Conformément à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000039355955&amp;idArticle=JORFARTI000039356026&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2019-1147 du 8 novembre 2019 - art. 63 (V)&#39;&gt;article 63 de la loi n° 2019-1147 du 8 novembre 2019&lt;/a&gt; relative à l&#39;énergie et au climat :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- les tarifs réglementés de vente (TRV) sont mis en extinction pour l&#39;ensemble des consommateurs, à partir du 8 décembre 2019 ;&lt;br/&gt;- les consommateurs professionnels ne peuvent plus bénéficier des contrats aux TRV depuis le 1er décembre 2020.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;TARIFS&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Prix&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tarif B0&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Abonnement mensuel en €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;13&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prix du kWh en c€&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5,03&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tarif B1&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Abonnement mensuel en €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;30&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prix du kWh en c€&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;2,56&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042743334"></link>
    <author>
      <name>Commission de régulation de l&#39;énergie</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Délibération n° 2020-331 du 17 décembre 2020 portant vérification de la conformité du barème proposé par l&#39;ELD Régiongaz au 1er janvier 2021 à la formule tarifaire fixée par l&#39;arrêté du 26 juin 2020</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042743349</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Commission de régulation de l&#39;énergie</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Participaient à la séance : Jean-François CARENCO, président, Christine CHAUVET, Catherine EDWIGE, Ivan FAUCHEUX et Jean-Laurent LASTELLE, commissaires.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1. Contexte, compétence et saisine de la CRE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000039355955&amp;idArticle=JORFARTI000039356026&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2019-1147 du 8 novembre 2019 - art. 63 (V)&#39;&gt;article 63 de la loi n° 2019-1147&lt;/a&gt;, promulguée le 8 novembre 2019, relative à l&#39;énergie et au climat (LEC) met fin aux tarifs réglementés de vente de gaz des fournisseurs historiques en plusieurs étapes. Cet article dispose notamment que « l&#39;arrêt de la commercialisation du tarif réglementé de vente de gaz naturel prend effet au plus tard trente jours après la publication de la présente loi », soit le 8 décembre 2019.&lt;br/&gt;Cette disposition prévoit également que les articles L. 445-1 à L. 445-4 du code de l&#39;énergie encadrant les tarifs réglementés de vente en distribution publique sont abrogés. Toutefois, il est prévu que ces articles restent applicables dans leur rédaction antérieure à la LEC « aux contrats de fourniture de gaz souscrits aux tarifs mentionnés à l&#39;article L. 445-3 dudit code, dans sa rédaction antérieure à la [LEC], en cours d&#39;exécution à la date de publication de la [LEC] » jusqu&#39;aux échéances prévues au V de l&#39;article 63 de la LEC.&lt;br/&gt;Les tarifs réglementés de vente de gaz naturel sont encadrés par les articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000023987080&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L445-1 (Ab)&#39;&gt;L. 445-1 à L. 445-4&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749443&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-1 (V)&#39;&gt;R. 445-1 à R. 445-7&lt;/a&gt; du code de l&#39;énergie.&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749445&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-2 (V)&#39;&gt;article R. 445-2 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; dispose que « les tarifs réglementés de vente du gaz naturel couvrent les coûts d&#39;approvisionnement en gaz naturel et les coûts hors approvisionnement. Ils comportent une part variable liée à la consommation effective et une part forfaitaire calculée à partir des coûts fixes de fourniture du gaz naturel ».&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749449&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-4 (V)&#39;&gt;article R. 445-4 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; prévoit que pour chaque fournisseur, un arrêté des ministres chargés de l&#39;économie et de l&#39;énergie pris après avis de la CRE fixe, au moins une fois par an, les barèmes des tarifs réglementés de vente de gaz.&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749451&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-5 (V)&#39;&gt;article R. 445-5 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; prévoit que le fournisseur « modifie selon une fréquence prévue par arrêté des ministres chargés de l&#39;économie et de l&#39;énergie et au maximum une fois par mois, jusqu&#39;à l&#39;intervention d&#39;un nouvel arrêté tarifaire […] les barèmes de ses tarifs réglementés en y répercutant les variations des coûts d&#39;approvisionnement en gaz naturel, telles qu&#39;elles résultent de l&#39;application de sa formule tarifaire ». « La répercussion des variations des coûts d&#39;approvisionnement en euros par mégawattheure se fait de manière uniforme sur les différents barèmes et s&#39;applique sur la part variable, sauf disposition contraire prévue par l&#39;arrêté mentionné à l&#39;article R. 445-4 ».&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749451&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-5 (V)&#39;&gt;article R. 445-5 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; indique qu&#39;« avant de procéder à une telle modification, le fournisseur saisit la Commission de régulation de l&#39;énergie d&#39;une proposition de barème accompagnée des éléments d&#39;information permettant de la justifier, afin qu&#39;elle en vérifie la conformité avec la formule tarifaire […]. Le fournisseur ne peut appliquer la modification avant l&#39;expiration d&#39;un délai de vingt jours à compter de la saisine de la Commission de régulation de l&#39;énergie ».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749451&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-5 (V)&#39;&gt;article R. 445-5 du code de l&#39;énergie, la Commission de régulation de l&#39;énergie&lt;/a&gt; (CRE) a été saisie par Régiongaz, le 5 décembre 2020, d&#39;une proposition de barème pour ses tarifs réglementés de vente de gaz naturel au 1er janvier 2021. Ce barème figure en annexe de la présente délibération.&lt;br/&gt;Par rapport au barème en vigueur, applicable depuis le 1er octobre 2020, le barème proposé répercute l&#39;évolution des coûts d&#39;approvisionnement de Régiongaz depuis cette date, estimée par le fournisseur à 0,394 c€/kWh en application de la formule en vigueur.&lt;br/&gt;Les consommateurs professionnels disposant d&#39;une offre aux tarifs réglementés de vente de gaz naturel et qui n&#39;ont pas choisi d&#39;offre de marché avant le 1er décembre 2020, ont vu, en application du X de l&#39;article 63 de la LEC, leur contrat de fourniture automatiquement remplacé par une offre dite « de bascule » sur laquelle la CRE a rendu un avis conforme dans sa délibération n° 2020-212.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2. Observations de la CRE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 26 juin 2020 relatif aux tarifs réglementés de vente du gaz naturel de Régiongaz a fixé la formule de calcul de l&#39;évolution du coût d&#39;approvisionnement de Régiongaz.&lt;br/&gt;La CRE a vérifié que l&#39;application de cette formule entre le 1er octobre 2020 et le 1er janvier 2021 correspond à une hausse de 0,394 c€/kWh, soit 9,1 % pour un consommateur type (usage chauffage), consommant 17 MWh par an.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Vérification de la conformité du barème a la formule tarifaire&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749451&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-5 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article R. 445-5 du code de l&#39;énergie, la CRE&lt;/a&gt; a vérifié la conformité du barème proposé par Régiongaz et constate que le barème est conforme à la formule tarifaire fixée par l&#39;arrêté du 26 juin 2020.&lt;br/&gt;La présente délibération sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;br/&gt;Elle sera transmise à la ministre de la transition écologique et au ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;TARIFS RÉGLEMENTÉS DE VENTE DU GAZ NATUREL DE RÉGIONGAZ APPLICABLES AU 1ER JANVIER 2021 (HORS TAXES ET HORS CTA)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Conformément à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000039355955&amp;idArticle=JORFARTI000039356026&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2019-1147 du 8 novembre 2019 - art. 63 (V)&#39;&gt;article 63 de la loi n° 2019-1147 du 8 novembre 2019&lt;/a&gt; relative à l&#39;énergie et au climat :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- les tarifs réglementés de vente (TRV) sont mis en extinction pour l&#39;ensemble des consommateurs, à partir du 8 décembre 2019 ;&lt;br/&gt;- les consommateurs professionnels ne peuvent plus bénéficier des contrats aux TRV depuis le 1er décembre 2020.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;TARIFS&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Prix&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tarif Général&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Abonnement mensuel en €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;6,85&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prix du kWh en cent €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;6,609&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tarif B0-&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Abonnement mensuel en €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7,77&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prix du kWh en cent €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5,531&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tarif B0+ 3G médian&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Abonnement mensuel en €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;16,29&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prix du kWh en cent €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,592&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tarif B0+ 3G&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Abonnement mensuel en €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;16,29&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prix du kWh en cent €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,592&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tarif B2 B2I-&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Abonnement mensuel en €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;16,29&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prix du kWh en cent €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,592&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Forfait Cuisine&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Forfait mensuel en €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7,092&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042743349"></link>
    <author>
      <name>Commission de régulation de l&#39;énergie</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Délibération n° 2020-332 du 17 décembre 2020 portant vérification de la conformité du barème proposé par l&#39;ELD Vialis au 1er janvier 2021 à la formule tarifaire fixée par l&#39;arrêté du 26 juin 2020</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042743364</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Commission de régulation de l&#39;énergie</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Participaient à la séance : Jean-François CARENCO, président, Christine CHAUVET, Catherine EDWIGE, Ivan FAUCHEUX et Jean-Laurent LASTELLE, commissaires.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1. Contexte, competence et saisine de la CRE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000039355955&amp;idArticle=JORFARTI000039356026&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2019-1147 du 8 novembre 2019 - art. 63 (V)&#39;&gt;article 63 de la loi n° 2019-1147&lt;/a&gt;, promulguée le 8 novembre 2019, relative à l&#39;énergie et au climat (LEC) met fin aux tarifs réglementés de vente de gaz des fournisseurs historiques en plusieurs étapes. Cet article dispose notamment que « l&#39;arrêt de la commercialisation du tarif réglementé de vente de gaz naturel prend effet au plus tard trente jours après la publication de la présente loi », soit le 8 décembre 2019.&lt;br/&gt;Cette disposition prévoit également que les articles L.445-1 à L.445-4 du code de l&#39;énergie encadrant les tarifs réglementés de vente en distribution publique sont abrogés. Toutefois, il est prévu que ces articles restent applicables dans leur rédaction antérieure à la LEC « aux contrats de fourniture de gaz souscrits aux tarifs mentionnés à l&#39;article L. 445-3 dudit code, dans sa rédaction antérieure à la [LEC], en cours d&#39;exécution à la date de publication de la [LEC] » jusqu&#39;aux échéances prévues au V de l&#39;article 63 de la LEC.&lt;br/&gt;Les tarifs réglementés de vente de gaz naturel sont encadrés par les articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000023987080&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L445-1 (Ab)&#39;&gt;L. 445-1 à L. 445-4&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749443&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-1 (V)&#39;&gt;R. 445-1 à R. 445-7&lt;/a&gt; du code de l&#39;énergie.&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749445&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-2 (V)&#39;&gt;article R. 445-2 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; dispose que « les tarifs réglementés de vente du gaz naturel couvrent les coûts d&#39;approvisionnement en gaz naturel et les coûts hors approvisionnement. Ils comportent une part variable liée à la consommation effective et une part forfaitaire calculée à partir des coûts fixes de fourniture du gaz naturel ».&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749449&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-4 (V)&#39;&gt;article R. 445-4 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; prévoit que pour chaque fournisseur, un arrêté des ministres chargés de l&#39;économie et de l&#39;énergie pris après avis de la CRE fixe, au moins une fois par an, les barèmes des tarifs réglementés de vente de gaz.&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749451&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-5 (V)&#39;&gt;article R. 445-5 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; prévoit que le fournisseur « modifie selon une fréquence prévue par arrêté des ministres chargés de l&#39;économie et de l&#39;énergie et au maximum une fois par mois, jusqu&#39;à l&#39;intervention d&#39;un nouvel arrêté tarifaire […] les barèmes de ses tarifs réglementés en y répercutant les variations des coûts d&#39;approvisionnement en gaz naturel, telles qu&#39;elles résultent de l&#39;application de sa formule tarifaire ». « La répercussion des variations des coûts d&#39;approvisionnement en euros par mégawattheure se fait de manière uniforme sur les différents barèmes et s&#39;applique sur la part variable, sauf disposition contraire prévue par l&#39;arrêté mentionné à l&#39;article R. 445-4 ».&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749451&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-5 (V)&#39;&gt;article R. 445-5 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; indique qu&#39;« avant de procéder à une telle modification, le fournisseur saisit la Commission de régulation de l&#39;énergie d&#39;une proposition de barème accompagnée des éléments d&#39;information permettant de la justifier, afin qu&#39;elle en vérifie la conformité avec la formule tarifaire […]. Le fournisseur ne peut appliquer la modification avant l&#39;expiration d&#39;un délai de vingt jours à compter de la saisine de la Commission de régulation de l&#39;énergie ».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749451&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-5 (V)&#39;&gt;article R. 445-5 du code de l&#39;énergie, la Commission de régulation de l&#39;énergie&lt;/a&gt; (CRE) a été saisie par Vialis, le 5 décembre 2020, d&#39;une proposition de barème pour ses tarifs réglementés de vente de gaz naturel au 1er janvier 2021. Ce barème figure en annexe de la présente délibération.&lt;br/&gt;Par rapport au barème en vigueur, applicable depuis le 1er octobre 2020, le barème proposé répercute l&#39;évolution des coûts d&#39;approvisionnement de Vialis depuis cette date, estimée par le fournisseur à -0,213 c€/kWh en application de la formule en vigueur.&lt;br/&gt;Les consommateurs professionnels disposant d&#39;une offre aux tarifs réglementés de vente de gaz naturel et qui n&#39;ont pas choisi d&#39;offre de marché avant le 1er décembre 2020, ont vu, en application du X de l&#39;article 63 de la LEC, leur contrat de fourniture automatiquement remplacé par une offre dite « de bascule » sur laquelle la CRE a rendu un avis conforme dans sa délibération n° 2020-212.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2. Observations de la CRE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 26 juin 2020 relatif aux tarifs réglementés de vente du gaz naturel de Vialis a fixé la formule de calcul de l&#39;évolution du coût d&#39;approvisionnement de Vialis.&lt;br/&gt;La CRE a vérifié que l&#39;application de cette formule entre le 1er octobre 2020 et le 1er janvier 2021 correspond à une baisse de - 0,213 c€/kWh, soit - 4,1 % pour un consommateur type (usage chauffage), consommant 17 MWh par an.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Vérification de la conformité du barème à la formule tarifaire&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749451&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-5 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article R. 445-5 du code de l&#39;énergie, la CRE&lt;/a&gt; a vérifié la conformité du barème proposé par Vialis et constate que le barème est conforme à la formule tarifaire fixée par l&#39;arrêté du 26 juin 2020.&lt;br/&gt;La présente délibération sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;br/&gt;Elle sera transmise à la ministre de la transition écologique et au ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;TARIFS RÉGLEMENTÉS DE VENTE DU GAZ NATUREL DE VIALIS APPLICABLES AU 1ER JANVIER 2021 (HORS TAXES ET HORS CTA)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Conformément à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000039355955&amp;idArticle=JORFARTI000039356026&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2019-1147 du 8 novembre 2019 - art. 63 (V)&#39;&gt;article 63 de la loi n° 2019-1147 du 8 novembre 2019&lt;/a&gt; relative à l&#39;énergie et au climat :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- les tarifs réglementés de vente (TRV) sont mis en extinction pour l&#39;ensemble des consommateurs, à partir du 8 décembre 2019 ;&lt;br/&gt;- les consommateurs professionnels ne peuvent plus bénéficier des contrats aux TRV depuis le 1er décembre 2020.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Tarifs&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Prix&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tarif Général&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Abonnement en €/mois&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,87&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prix proportionnel de 1 à 140 kWh/mois en c€/kWh&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7,143&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prix proportionnel au-delà de 140 kWh/mois en c€/kWh&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;6,489&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tarif Binôme&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Abonnement en €/mois&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;15,99&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prix proportionnel en c€/kWh&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,815&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tarif B2I&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Abonnement en €/mois&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;21,7&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prix proportionnel en c€/kWh&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,662&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042743364"></link>
    <author>
      <name>Commission de régulation de l&#39;énergie</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Délibération n° 2020-333 du 17 décembre 2020 portant vérification de la conformité du barème proposé par l&#39;ELD Villard Bonnot au 1er janvier 2021 à la formule tarifaire fixée par l&#39;arrêté du 26 juin 2020</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042743379</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Commission de régulation de l&#39;énergie</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Participaient à la séance : Jean-François CARENCO, président, Christine CHAUVET, Catherine EDWIGE, Ivan FAUCHEUX et Jean-Laurent LASTELLE, commissaires.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1. Contexte, compétence et saisine de la CRE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000039355955&amp;idArticle=JORFARTI000039356026&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2019-1147 du 8 novembre 2019 - art. 63 (V)&#39;&gt;article 63 de la loi n° 2019-1147&lt;/a&gt;, promulguée le 8 novembre 2019, relative à l&#39;énergie et au climat (LEC) met fin aux tarifs réglementés de vente de gaz des fournisseurs historiques en plusieurs étapes. Cet article dispose notamment que « l&#39;arrêt de la commercialisation du tarif réglementé de vente de gaz naturel prend effet au plus tard trente jours après la publication de la présente loi », soit le 8 décembre 2019.&lt;br/&gt;Cette disposition prévoit également que les articles L. 445-1 à L. 445-4 du code de l&#39;énergie encadrant les tarifs réglementés de vente en distribution publique sont abrogés. Toutefois, il est prévu que ces articles restent applicables dans leur rédaction antérieure à la LEC « aux contrats de fourniture de gaz souscrits aux tarifs mentionnés à l&#39;article L. 445-3 dudit code, dans sa rédaction antérieure à la [LEC], en cours d&#39;exécution à la date de publication de la [LEC] » jusqu&#39;aux échéances prévues au V de l&#39;article 63 de la LEC.&lt;br/&gt;Les tarifs réglementés de vente de gaz naturel sont encadrés par les articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000023987080&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L445-1 (Ab)&#39;&gt;L. 445-1 à L. 445-4&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749443&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-1 (V)&#39;&gt;R. 445-1 à R. 445-7&lt;/a&gt; du code de l&#39;énergie.&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749445&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-2 (V)&#39;&gt;article R. 445-2 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; dispose que « les tarifs réglementés de vente du gaz naturel couvrent les coûts d&#39;approvisionnement en gaz naturel et les coûts hors approvisionnement. Ils comportent une part variable liée à la consommation effective et une part forfaitaire calculée à partir des coûts fixes de fourniture du gaz naturel ».&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749449&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-4 (V)&#39;&gt;article R. 445-4 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; prévoit que pour chaque fournisseur, un arrêté des ministres chargés de l&#39;économie et de l&#39;énergie pris après avis de la CRE fixe, au moins une fois par an, les barèmes des tarifs réglementés de vente de gaz.&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749451&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-5 (V)&#39;&gt;article R. 445-5 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; prévoit que le fournisseur « modifie selon une fréquence prévue par arrêté des ministres chargés de l&#39;économie et de l&#39;énergie et au maximum une fois par mois, jusqu&#39;à l&#39;intervention d&#39;un nouvel arrêté tarifaire […] les barèmes de ses tarifs réglementés en y répercutant les variations des coûts d&#39;approvisionnement en gaz naturel, telles qu&#39;elles résultent de l&#39;application de sa formule tarifaire ». « La répercussion des variations des coûts d&#39;approvisionnement en euros par mégawattheure se fait de manière uniforme sur les différents barèmes et s&#39;applique sur la part variable, sauf disposition contraire prévue par l&#39;arrêté mentionné à l&#39;article R. 445-4 ».&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749451&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-5 (V)&#39;&gt;article R. 445-5 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; indique qu&#39;« avant de procéder à une telle modification, le fournisseur saisit la Commission de régulation de l&#39;énergie d&#39;une proposition de barème accompagnée des éléments d&#39;information permettant de la justifier, afin qu&#39;elle en vérifie la conformité avec la formule tarifaire […]. Le fournisseur ne peut appliquer la modification avant l&#39;expiration d&#39;un délai de vingt jours à compter de la saisine de la Commission de régulation de l&#39;énergie ».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749451&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-5 (V)&#39;&gt;article R. 445-5 du code de l&#39;énergie, la Commission de régulation de l&#39;énergie&lt;/a&gt; (CRE) a été saisie par Villard Bonnot, le 5 décembre 2020, d&#39;une proposition de barème pour ses tarifs réglementés de vente de gaz naturel au 1er janvier 2021. Ce barème figure en annexe de la présente délibération.&lt;br/&gt;Par rapport au barème en vigueur, applicable depuis le 1er octobre 2020, le barème proposé répercute l&#39;évolution des coûts d&#39;approvisionnement de Villard Bonnot depuis cette date, estimée par le fournisseur à 0,2434 c€/kWh en application de la formule en vigueur.&lt;br/&gt;Les consommateurs professionnels disposant d&#39;une offre aux tarifs réglementés de vente de gaz naturel et qui n&#39;ont pas choisi d&#39;offre de marché avant le 1er décembre 2020, ont vu, en application du X de l&#39;article 63 de la LEC, leur contrat de fourniture automatiquement remplacé par une offre dite « de bascule » sur laquelle la CRE a rendu un avis conforme dans sa délibération n° 2020-212.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2. Observations de la CRE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;arrêté du 26 juin 2020 relatif aux tarifs réglementés de vente du gaz naturel de Villard Bonnot a fixé la formule de calcul de l&#39;évolution du coût d&#39;approvisionnement de Villard Bonnot.&lt;br/&gt;La CRE a vérifié que l&#39;application de cette formule entre le 1er octobre 2020 et le 1er janvier 2021 correspond à une hausse de 0,2434 c€/kWh, soit 4,8 % pour un consommateur type (usage chauffage), consommant 17 MWh par an.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Vérification de la conformité du barème a la formule tarifaire&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000031749451&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. R445-5 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article R. 445-5 du code de l&#39;énergie, la CRE&lt;/a&gt; a vérifié la conformité du barème proposé par Villard Bonnot et constate que le barème est conforme à la formule tarifaire fixée par l&#39;arrêté du 26 juin 2020.&lt;br/&gt;La présente délibération sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;br/&gt;Elle sera transmise à la ministre de la transition écologique et au ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;br/&gt;TARIFS RÉGLEMENTÉS DE VENTE DU GAZ NATUREL DE VILLARD BONNOT APPLICABLES AU 1ER JANVIER 2021 (HORS TAXES ET HORS CTA)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Conformément à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000039355955&amp;idArticle=JORFARTI000039356026&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2019-1147 du 8 novembre 2019 - art. 63 (V)&#39;&gt;article 63 de la loi n° 2019-1147 du 8 novembre 2019&lt;/a&gt; relative à l&#39;énergie et au climat :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- les tarifs réglementés de vente (TRV) sont mis en extinction pour l&#39;ensemble des consommateurs, à partir du 8 décembre 2019 ;&lt;br/&gt;- les consommateurs professionnels ne peuvent plus bénéficier des contrats aux TRV depuis le 1er décembre 2020.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;TARIFS&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Prix&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tarif Base&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Abonnement mensuel en €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;5,51&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan=&#39;2&#39; valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prix du kWh en c€&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;7,045&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tarif B0&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Abonnement mensuel en €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;6,12&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prix du kWh en c€&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;6,073&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Tarif B1&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Abonnement mensuel en €&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;21,43&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Prix du kWh en c€&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;3,801&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-27 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042743379"></link>
    <author>
      <name>Commission de régulation de l&#39;énergie</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Délibération n° 2020-295 du 9 décembre 2020 portant décision sur l&#39;évolution du revenu autorisé des opérateurs de stockage souterrain de gaz naturel Storengy, Teréga et Géométhane pour l&#39;année 2021</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042709541</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Commission de régulation de l&#39;énergie</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Participaient à la séance : Christine CHAUVET, Catherine EDWIGE, Ivan FAUCHEUX et Jean-Laurent LASTELLE, commissaires.&lt;br/&gt;Le tarif d&#39;utilisation des stockages souterrains de gaz naturel de Storengy, Teréga et Géométhane, dit « tarif ATS2 », est entré en vigueur le 1er janvier 2020 pour une période d&#39;environ quatre ans. Il prévoit la mise à jour chaque année du revenu autorisé des opérateurs de stockage selon des modalités fixées dans la décision tarifaire de la Commission de régulation de l&#39;énergie (CRE) du 23 janvier 2020.&lt;br/&gt;La présente délibération a pour objet l&#39;évolution du revenu autorisé des opérateurs de stockage de gaz naturel pour l&#39;année 2021 et la mise à jour de certains paramètres de la régulation incitative.&lt;br/&gt;Evolution du revenu autorisé des opérateurs d&#39;infrastructures de stockage&lt;br/&gt;Le revenu autorisé des opérateurs de stockage est mis à jour en tenant compte, d&#39;une part, des évolutions d&#39;inflation par rapport aux hypothèses retenues lors de l&#39;établissement de la trajectoire tarifaire et, d&#39;autre part, de l&#39;apurement du solde du compte de régularisation des charges et des produits (CRCP).&lt;br/&gt;Le revenu autorisé des opérateurs de stockage pour l&#39;année 2021 est fixé à 666,8 M€, soit une baisse de - 2,3 % par rapport au revenu autorisé 2020. Il est inférieur de - 4,5 % au montant prévu pour 2021 par la délibération ATS2.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;Revenu autorisé, en M€courants&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;2020&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;2021&lt;br/&gt;Délibération ATS2&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;br/&gt;2021&lt;br/&gt;Mis à jour&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Storengy&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;495,7&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;504,8&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;477,1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Teréga &lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;146,6&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;150,6&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;149,1&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Géométhane&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;40,0&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;43,2&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;40,6&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;Total&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;682,3&lt;/td&gt;&lt;td align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;698,5&lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;center&#39;&gt;&lt;br/&gt;666,8&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La prise en compte du solde définitif du CRCP 2019 (dans lequel les charges d&#39;exploitation réalisées, à 100 % au CRCP conformément au cadre prévu par l&#39;ATS1, ont été inférieures aux prévisions), l&#39;élaboration du solde provisoire du CRCP 2020 (avec des investissements moindres dus notamment à des reports de travaux en raison de la crise sanitaire) et une inflation prévisionnelle 2021 inférieure à celle retenue pour l&#39;établissement de la trajectoire tarifaire sont les principaux facteurs de cette baisse. La prise en compte dans le solde prévisionnel du CRCP 2020 de la prime de commercialisation pour l&#39;année 2020 accordée aux opérateurs de stockage modère toutefois cette baisse.&lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;cliche&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Vous pouvez consulter l&#39;intégralité du texte avec ses images à partir de l&#39;extrait du Journal officiel électronique authentifié accessible en bas de page&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Décision&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Conformément à la délibération de la CRE du 23 janvier 2020 portant décision sur le tarif d&#39;utilisation des infrastructures de stockage souterrain de gaz naturel de Storengy, Teréga et Géométhane, la présente délibération définit les évolutions des revenus autorisés de Storengy, Teréga et Géométhane pour l&#39;année 2021.&lt;br/&gt;Le revenu autorisé des opérateurs de stockage pour l&#39;année 2021 est égal à :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- 477,1 M€ pour Storengy, soit une baisse de - 3,7 % par rapport au revenu autorisé 2020 ;&lt;br/&gt;- 149,1 M€ pour Teréga, soit une hausse de 1,6 % par rapport au revenu autorisé 2020 ;&lt;br/&gt;- 40,6 M€ pour Géométhane, soit une hausse de 1,7 % par rapport au revenu autorisé 2020.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les mises à jour des trajectoires de référence de certains postes spécifiques (charges d&#39;énergie et quotas de CO2, consommables, et traitement des effluents) pour le calcul du CRCP de 2021 sont détaillées en partie 3.&lt;br/&gt;Le revenu autorisé des opérateurs de stockage pour l&#39;année 2021 s&#39;élève à 666,8 M€, soit une baisse de - 2,3 % par rapport au revenu autorisé 2020. Il est inférieur de - 4,5 % au montant prévu pour 2021 par la délibération ATS2.&lt;br/&gt;La présente délibération sera publiée sur le site de la CRE, transmise à la ministre de la transition écologique ainsi qu&#39;au ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance et publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXE&lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;cliche&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Vous pouvez consulter l&#39;intégralité du texte avec ses images à partir de l&#39;extrait du Journal officiel électronique authentifié accessible en bas de page&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-22 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042709541"></link>
    <author>
      <name>Commission de régulation de l&#39;énergie</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Délibération n° 2020-281 du 19 novembre 2020 portant approbation du modèle de contrat d&#39;accès aux réseaux publics de distribution d&#39;URM pour les points de connexion en contrat unique</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042695434</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Commission de régulation de l&#39;énergie</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Participaient à la séance : Jean-François CARENCO, président, Christine CHAUVET, Catherine EDWIGE, Ivan FAUCHEUX et Jean-Laurent LASTELLE, commissaires.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;1. Contexte, compétence et saisine de la CRE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000023985744&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L134-1 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 134-1 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; confèrent à la Commission de régulation de l&#39;énergie (CRE) la compétence pour préciser les règles concernant les conditions d&#39;accès aux réseaux et de leur utilisation.&lt;br/&gt;En outre, les &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000023985749&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L134-3 (V)&#39;&gt;dispositions du 6° de l&#39;article L. 134-3 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; disposent que la CRE approuve les « modèles de contrats ou de protocole d&#39;accès aux réseaux de distribution d&#39;électricité et de gaz naturel conclus entre les gestionnaires de réseaux publics de distribution et les fournisseurs ».&lt;br/&gt;Les dispositions de l&#39;article L. 111-92-1 de ce code énoncent également que des « modèles de contrat ou de protocole, établis par chaque gestionnaire de réseau public de distribution, déterminent les stipulations contractuelles permettant un accès transparent et non discriminatoire aux réseaux pour les fournisseurs. Ces modèles de contrat ou de protocole sont soumis à l&#39;approbation de la Commission de régulation de l&#39;énergie en application du 6° de l&#39;article L. 134-3 ». Il est précisé que « Pour les gestionnaires d&#39;un réseau public de distribution desservant au moins 100 000 clients, le silence gardé pendant trois mois par la Commission de régulation de l&#39;énergie vaut décision de rejet ».&lt;br/&gt;Afin d&#39;harmoniser les pratiques et d&#39;améliorer le fonctionnement des marchés, la CRE a souhaité organiser sous son égide une concertation entre les gestionnaires de réseau de distribution (ci-après « GRD ») et les acteurs de marché en vue de définir un modèle de contrat GRD-Fournisseurs (GRD-F) commun à tous les GRD d&#39;électricité.&lt;br/&gt;Par une délibération du 24 octobre 2019 (1), la CRE a ainsi fixé le modèle de contrat et les annexes qui doivent être utilisés par chacun des GRD lors de l&#39;élaboration de leur modèle de contrat GRD-F, dont ils doivent saisir la CRE pour approbation.&lt;br/&gt;Par délibération du 25 juin 2020, la CRE a approuvé le modèle de contrat d&#39;accès aux réseaux publics de distribution d&#39;Enedis pour les points de connexion en contrat unique (2).&lt;br/&gt;Dans ce cadre, URM, gestionnaire de réseau de distribution d&#39;électricité desservant plus de 100 000 clients, a saisi la CRE par courriel du 30 septembre 2020, d&#39;une demande d&#39;approbation de son nouveau modèle de contrat relatif à l&#39;accès au réseau public de distribution (RPD), à son utilisation et à l&#39;échange de données pour les points de connexion en contrat unique, conclu entre les GRD et les fournisseurs d&#39;électricité (ci-après le « modèle de GRD-F »).&lt;br/&gt;Conformément aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000036399120&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L111-92-1 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 111-92-1 du code de l&#39;énergie, la CRE&lt;/a&gt; dispose d&#39;un délai de trois mois pour approuver ce modèle de contrat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2. Proposition d&#39;URM et analyse de la CRE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le modèle de contrat GRD-F approuvé par la délibération du 24 octobre 2019 précitée a laissé certaines options aux gestionnaires de réseau de distribution dans l&#39;adoption de leur propre modèle.&lt;br/&gt;Les options retenues, d&#39;une part, ainsi que les dispositions modifiées par rapport au modèle commun de contrat GRD-F approuvé par la CRE, d&#39;autre part, ont fait l&#39;objet d&#39;une analyse détaillée par la CRE et appellent les observations qui suivent.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2.1. Sur les options non retenues par rapport au modèle commun GRD-F&lt;br/&gt;2.1.1. Sur l&#39;information vers le fournisseur&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;URM n&#39;a pas retenu les options permettant d&#39;informer le fournisseur en cas de travaux lors de coupures pour travaux ou pour raisons de sécurité (article 1.3.2 et 5.2 du corps du contrat, article 1.2 et 5.1.1.2.2 de l&#39;annexe 1, article 2.2, engagement n° 7 de l&#39;annexe 1 bis, article 1.2 de l&#39;annexe 2 et de l&#39;annexe 3) ou de l&#39;existence de corrections de la courbe de charge (annexe 2, article 3.2.2.2 et 3.2.4.2).&lt;br/&gt;Dans le cadre du contrat unique, le fournisseur est l&#39;interlocuteur privilégié du client. Dès lors, il doit être mis en mesure de pouvoir répondre à toute demande d&#39;information, y compris sur des évènements qui relèvent de l&#39;activité du GRD. La CRE considère donc que ces informations doivent être mises à disposition des fournisseurs et demande donc à URM d&#39;intégrer ces options dans son modèle de contrat GRD-F.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2.1.2. Sur la gestion des calendriers fournisseurs&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;article 1.3.2. du corps du contrat relatif au GRD et à l&#39;accès au réseau public de distribution, le modèle commun GRD-F offrait la possibilité de mentionner que le gestionnaire de réseau s&#39;engage à assurer l&#39;élaboration, la validation et la mise à disposition du fournisseur des données à la facturation « en gérant les calendriers fournisseurs ». A défaut de choisir cette option, le modèle commun GRD-F proposait une alternative permettant de prévoir que le GRD s&#39;engage à gérer les calendriers fournisseurs « dès lors que le SI du GRD est capable de gérer les calendriers et que le client dispose d&#39;un Compteur Communicant. Ces calendriers seront disponibles au plus tard en 2024 ».&lt;br/&gt;URM a retenu alternativement l&#39;une ou l&#39;autre de ces deux options dans le corps du contrat puis dans les annexes (article 1.2 des annexes 1,2 et 3).&lt;br/&gt;La CRE demande à URM d&#39;harmoniser ses engagements portant sur la gestion des calendriers fournisseurs.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2.1.3. Sur la mise à disposition des formules tarifaires&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;URM n&#39;a pas retenu l&#39;option consistant à mettre à disposition la liste des formules tarifaires compatibles avec chaque dispositif de comptage (article 3.1.1 du corps du contrat).&lt;br/&gt;Compte tenu de la taille du gestionnaire de réseau de distribution d&#39;électricité, la CRE considère que cette option du modèle commun doit être retenue. Il est demandé à URM d&#39;intégrer cette option dans son modèle de contrat GRD-F.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2.2. Sur les modifications apportées au modèle commun GRD-F&lt;br/&gt;2.2.1. Sur la suppression de certaines clauses&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;URM a supprimé plusieurs clauses du modèle commun GRD-F :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;article 3.1.4.1.1 du corps du contrat prévoit la personnalisation d&#39;information du client lorsque l&#39;accès au compteur nécessite sa présence.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Toutefois, URM a supprimé l&#39;intégralité de cet article.&lt;br/&gt;Dans la mesure où la personnalisation offerte par le modèle commun GRD-F reposait uniquement sur les modalités d&#39;information du client, la CRE considère que cet article doit être rétabli.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- aux articles 4.2.3.3 et 4.3.2.1.2 du corps du contrat et article 4.4.3 de l&#39;annexe 1 et 4.4.2 de l&#39;annexe 2 relatifs à la diminution de la puissance souscrite, URM n&#39;a pas retenu la somme payée par le fournisseur lorsque la date d&#39;effet de la demande de diminution de puissance du fournisseur intervient moins de 12 mois après la dernière augmentation.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les règles tarifaires fixées par la délibération de la Commission de régulation de l&#39;énergie du 28 juin 2018 portant décision sur les tarifs d&#39;utilisation des réseaux publics d&#39;électricité dans les domaines de tension HTA et BT prévoient en son article 3.1.2 que la puissance de soutirage souscrite est définie au début d&#39;une période de 12 mois consécutifs pour l&#39;ensemble de cette période et que le contrat d&#39;accès au réseau prévoit les conditions dans lesquelles la puissance de soutirage souscrite peut être modifiée au cours de cette période.&lt;br/&gt;Le modèle commun de contrat GRDF prévoit quant à lui que les articles relatifs aux diminutions de puissance sont à personnaliser. Néanmoins, la non pénalisation de la baisse de la diminution de la puissance souscrite moins de douze mois après une hausse n&#39;est pas complètement compensée par la somme à payer si le fournisseur demande une nouvelle hausse moins de douze mois après cette baisse. Afin d&#39;éviter des effets d&#39;arbitrage, la CRE n&#39;est pas favorable à cette adaptation.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- à l&#39;article 8.2.2 du corps du contrat, URM a supprimé la mention selon laquelle le GRD retourne au fournisseur le document de garantie à première demande précédent, après la date d&#39;entrée en vigueur du nouveau document.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Cette mention constituant une garantie procédurale pour le fournisseur, la CRE considère qu&#39;elle doit être rétablie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- les définitions de « Puissance Limite » ont été modifiées dans les annexes 1 et 2.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Afin d&#39;assurer la cohérence des documents contractuels, la CRE demande à URM de rétablir la définition du « Puissance Limite » figurant dans le modèle commun dans l&#39;ensemble de la documentation contractuelle.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- URM a remanié de manière significative la rédaction de l&#39;annexe 1 bis destinée à être transmise au client final dans le cadre de son contrat de fourniture.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La CRE insiste sur la nécessité d&#39;harmoniser ces annexes et demande à URM de rétablir la rédaction de l&#39;annexe 1 bis telle qu&#39;approuvée par le modèle commun de la délibération du 24 octobre 2019 sous réserve, le cas échéant, des éventuelles personnalisations.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2.2.2. Remarques diverses&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;URM a procédé à plusieurs modifications non substantielles du modèle commun de contrat GRD-F :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- aux articles 3.2.2, 3.3.2 et 3.3.3 du corps du contrat, URM a modifié la définition d&#39;un des flux de données mises à disposition par le GRD.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;URM a ainsi modifié la notion de flux de données mesurées en supprimant les « dépassements en temps (selon l&#39;équipement installé), Courbe de Charge selon le service souscrit par le Fournisseur ». URM a également remplacé la notion de « flux de données contractuelles » par celle de « flux d&#39;affaires et actions format EDK ».&lt;br/&gt;Enfin, s&#39;agissant du contenu des flux, la notion de « numéro de version de la donnée » a été remplacée par « horodatage de la donnée, permettant de signaler les éventuelles corrections ».&lt;br/&gt;Cette modification correspondant à une réalité pratique du GRD, la CRE est favorable à l&#39;intégration de ces dispositions dans le modèle de contrat GRD-F.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- dans les définitions du corps du contrat ou des annexes, URM a remplacé la notion de « Point Référence Mesure » par la notion de « Point de service ».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Cette modification correspondant à une réalité pratique du GRD, la CRE est favorable à la modification de cette définition.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;3. Sur l&#39;entrée en vigueur immédiate du modèle GRD-F&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Afin de garantir la non-discrimination entre les fournisseurs, d&#39;assurer une bonne gestion de l&#39;accès aux réseaux par le gestionnaire de réseau et l&#39;effectivité de la mise en place de la simplification contractuelle en matière d&#39;autoconsommation individuelle, le modèle de contrat tel qu&#39;approuvé par la CRE s&#39;applique aux contrats en cours à compter de la publication de la présente décision au Journal officiel. Le GRD adressera donc aux fournisseurs un nouveau contrat conforme au modèle approuvé.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;4. Décision de la CRE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;En application des dispositions du 6° de l&#39;article L. 134-3 et de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;idArticle=LEGIARTI000036399120&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie - art. L111-92-1 (V)&#39;&gt;article L. 111-92-1 du code de l&#39;énergie&lt;/a&gt;, introduites par la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000036339396&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2017-1839 du 30 décembre 2017 (V)&#39;&gt;loi n° 2017-1839 du 30 décembre 2017&lt;/a&gt; mettant fin à la recherche ainsi qu&#39;à l&#39;exploitation des hydrocarbures et portant diverses dispositions relatives à l&#39;énergie et à l&#39;environnement, URM a saisi la CRE par courriel du 30 septembre 2020 d&#39;une demande d&#39;approbation de la nouvelle version du modèle de contrat relatif à l&#39;accès aux réseaux publics de distribution, à son utilisation et à l&#39;échange de données pour les points de connexion en contrat unique, conclu entre ces derniers et les fournisseurs d&#39;électricité (contrat GRD-F).&lt;br/&gt;La CRE approuve les modèles de contrat GRD-F intégrant les modifications suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- intégrer l&#39;option permettant d&#39;informer le fournisseur en cas de travaux lors de coupures pour travaux ou pour raisons de sécurité (article 1.3.2 et 5.2 du corps du contrat, article 1.2, article 5.1.1.2.1 et 5.1.1.2.2 de l&#39;annexe 1, article 6 et 7 de l&#39;annexe 1 bis, article 1.2 de l&#39;annexe 2, article 1.2 de l&#39;annexe3) ou de l&#39;existence de corrections de la courbe de charge (annexe 2, article 3.2.4.2) ;&lt;br/&gt;- harmoniser les dispositions du corps du contrat et des annexes sur la gestion du calendrier fournisseurs (articles 1.3.2 du corps du contrat et article 1.2 des annexes 1,2 et 3) ;&lt;br/&gt;- intégrer l&#39;option consistant à mettre à disposition la liste des formules tarifaires compatibles avec chaque dispositif de comptage (article 3.1.1 du corps du contrat) ;&lt;br/&gt;- rétablir et, le cas échéant, personnaliser, l&#39;article 3.1.4.1.1 du corps du contrat relatif à l&#39;information du client lorsque l&#39;accès au compteur nécessite sa présence ;&lt;br/&gt;- rétablir la pénalisation de la diminution de puissance souscrite quand elle a lieu moins de douze mois après une hausse (articles 4.2.3.3 et 4.3.2.1.2 du corps du contrat et article 4.4.3 de l&#39;annexe 1 et 4.4.2 de l&#39;annexe 2 ;&lt;br/&gt;- rétablir la rédaction de l&#39;article 8.2.2 du corps du contrat selon laquelle le GRD retourne au fournisseur la précédente garantie bancaire à première demande ;&lt;br/&gt;- rétablir la définition de « Puissance Limite » du modèle commun dans l&#39;ensemble de la documentation contractuelle ;&lt;br/&gt;- rétablir, et le cas échéant, personnaliser, la rédaction de l&#39;annexe 1 bis telle qu&#39;approuvée par la délibération du 24 octobre 2019.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;entrée en vigueur différée des dispositions relatives à la garantie bancaire prévue au point 2.4.3 de la délibération n° 2019-234 du 24 octobre 2019 ne s&#39;appliquera qu&#39;aux fournisseurs qui devront constituer une garantie bancaire ou dont le montant de la garantie bancaire augmenterait en application du modèle commun de contrat GRD-F.&lt;br/&gt;URM publiera dans les meilleurs délais dans sa documentation technique de référence, le modèle de contrat GRD-F ainsi approuvé.&lt;br/&gt;Le modèle GRD-F s&#39;applique aux contrats en cours à compter de la publication de la présente délibération au Journal officiel de la République française. URM adressera donc aux fournisseurs un nouveau contrat conforme au modèle approuvé.&lt;br/&gt;La présente délibération sera transmise à URM et publiée au Journal officiel de la République française. Elle est par ailleurs transmise à la ministre de la transition écologique et solidaire et publiée sur le site internet de la CRE.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;5. Annexe : liste des documents annexés à la présente délibération&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Modèle de contrat URM / &lt;Fournisseur&gt; relatif à l&#39;accès au Réseau Public de Distribution, à son utilisation et à l&#39;échange de données pour les Points de Connexion en Contrat Unique.&lt;br/&gt;Annexe 1. - « Dispositions Générales relatives à l&#39;accès et à l&#39;utilisation du RPD pour les Sites en Contrat Uniques alimentés en HTA ».&lt;br/&gt;Annexe 1 bis. - « synthèse des dispositions Générales relatives à l&#39;accès et à l&#39;utilisation du Réseau public de distribution HTA pour les clients en Contrat Unique ».&lt;br/&gt;Annexe 2. - « Dispositions Générales relatives à l&#39;accès et à l&#39;utilisation du RPD pour les Sites en Contrat Unique alimentés en BT et de Puissance(s) Souscrite(s) supérieure(s) à 36 kVA ».&lt;br/&gt;Annexe 2 bis. - « Synthèse des dispositions Générales relatives à l&#39;accès et à l&#39;utilisation du réseau public de distribution basse tension pour les Clients en Contrat Unique ».&lt;br/&gt;Annexe 3. - « Dispositions Générales relatives à l&#39;accès et à l&#39;utilisation du RPD pour les Sites en Contrat Unique alimentés en BT et de Puissance Souscrite ≤ 36 kVA ».&lt;br/&gt;Annexe 4. - « Liste des données à tenir à jour pour l&#39;exécution du contrat unique ».&lt;br/&gt;Annexe 5. - « Modèle de document de Garantie Bancaire à première demande ».&lt;br/&gt;Annexe 6. - « Mise en œuvre de l&#39;article 7.1 ».&lt;br/&gt;Annexe 7. - « Modalités spécifiques du GRD ».&lt;br/&gt;Annexe 8. - « Règles d&#39;accès et d&#39;utilisation de la Plateforme d&#39;échanges du GRD ».&lt;br/&gt;Annexe 9. - « Liste des interlocuteurs et des adresses ».&lt;/p&gt;AnnexeArticle &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;ANNEXES&lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;cliche&#39;&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Vous pouvez consulter l&#39;intégralité du texte avec ses images à partir de l&#39;extrait du Journal officiel électronique authentifié accessible en bas de page&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-18 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042695434"></link>
    <author>
      <name>Commission de régulation de l&#39;énergie</name>
    </author>
  </entry>
</feed>