<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Legifrance RSS - ministere-de-l-europe-et-des-affaires-etrangeres - exequatur</title>
  <id>https://raw.githubusercontent.com/ldicarlo/legifrance-rss/master/feed/exequatur_ministere-de-l-europe-et-des-affaires-etrangeres.xml</id>
  <updated>2021-03-02T08:17:34+01:00</updated>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss </subtitle>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Exequatur accordés à des consuls</title>
    <updated>2021-03-02T08:17:34+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043156316</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Didier BREZILLON, en qualité de Consul Honoraire de la République d&#39;Albanie à Bordeaux, avec juridiction sur les départements suivants : la Charente, la Charente-Maritime, la Corrèze, la Creuse, la Dordogne, la Gironde, les Landes, le Lot-et-Garonne, les Pyrénées-Atlantiques, les Deux-Sèvres, la Vienne et la Haute-Vienne.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Abdelaziz MAYOUF, en qualité de Consul Général de la République Algérienne Démocratique et Populaire à Lyon, avec juridiction sur les départements suivants : l&#39;Ain, l&#39;Ardèche, la Drôme, le Rhône et la Saône-et-Loire.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Imed SELATNIA, en qualité de Consul de la République Algérienne Démocratique et Populaire à Nanterre, avec juridiction sur les départements suivants : l&#39;Eure-et-Loir, les Yvelines et les Hauts-de-Seine.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Bernhard Friedrich SCHAUPP, en qualité de Consul Honoraire de la République Fédérale d&#39;Allemagne à Dijon, avec juridiction sur les départements suivants : la Côte-d&#39;Or, le Doubs, le Jura, la Nièvre, la Haute-Saône, la Saône-et-Loire, l&#39;Yonne et le Territoire-de-Belfort.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Thomas Johannes Rainer PRÖPSTL, en qualité de Consul Général de la République Fédérale d&#39;Allemagne à Lyon, avec juridiction sur les départements suivants : l&#39;Ain, l&#39;Allier, l&#39;Ardèche, le Cantal, la Côte-d&#39;Or, le Doubs, la Drôme, l&#39;Isère, le Jura, la Loire, la Haute-Loire, la Nièvre, le Puy-de-Dôme, le Rhône, la Haute-Saône, la Saône-et-Loire, la Savoie, la Haute-Savoie, l&#39;Yonne et le Territoire-de-Belfort.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Carl Christian VATER, en qualité de Consul Honoraire de la République Fédérale d&#39;Allemagne à Reims, avec juridiction sur les départements suivants : les Ardennes, l&#39;Aube, la Marne et la Haute-Marne.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à Mme Francine CHAINAYE, en qualité de Consul Général du Royaume de Belgique à Marseille, avec juridiction sur les départements suivants : les Alpes-de-Haute-Provence, les Hautes-Alpes, les Alpes-Maritimes, l&#39;Ardèche, l&#39;Ariège, l&#39;Aude, l&#39;Aveyron, les Bouches-du-Rhône, la Dordogne, la Drôme, la Corse-du-Sud, la Haute-Corse, le Gard, la Haute-Garonne, le Gers, la Gironde, l&#39;Hérault, les Landes, le Lot, le Lot-et-Garonne, la Lozère, les Pyrénées-Atlantiques, les Hautes-Pyrénées, les Pyrénées-Orientales, le Tarn, le Tarn-et-Garonne, le Var et le Vaucluse.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Carlos Mauricio ACERO MONTEJO, en qualité de Consul Général de la République de Colombie à Paris, avec juridiction sur toute la France métropolitaine.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à Mme Michèle LECÉNES, en qualité de Consul Honoraire de la République d&#39; Equateur à Marseille, avec juridiction sur les départements suivants : l&#39;Allier, les Alpes-de-Haute-Provence, les Hautes-Alpes, les Alpes-Maritimes, l&#39;Aude, l&#39;Aveyron, les Bouches-du-Rhône, le Gard, l&#39;Hérault, la Haute-Loire, la Lozère, les Pyrénées-Orientales, la Saône-et-Loire, le Tarn, le Var et le Vaucluse.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Juan Manuel GONZALEZ DE LINARES PALOU, en qualité de Consul Général du Royaume d&#39;Espagne à Strasbourg, avec juridiction sur les départements suivants : le Doubs, le Jura, la Meurthe-et-Moselle, la Meuse, la Moselle, le Bas-Rhin, le Haut-Rhin, la Haute-Saône, les Vosges et le Territoire-de-Belfort.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à Mme Wedlyne FRANCOIS, en qualité de Consul Général de la République d&#39;HAÏTI à Paris, avec juridiction sur toute la France métropolitaine.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Jitendra Nath MAJHI, en qualité de Consul Général de la République de l&#39;INDE à Saint-Denis de la Réunion, avec juridiction sur les départements suivants : la Réunion et Mayotte.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Arief Muhammad BASALAMAH, en qualité de Consul Général de la République d&#39;INDONESIE à Marseille, avec juridiction sur les départements suivants : les Alpes-de-Haute-Provence, les Hautes-Alpes, les Alpes-Maritimes, l&#39;Ardèche, l&#39;Ariège, l&#39;Aude, l&#39;Aveyron, les Bouches-du-Rhône, la Drôme, la Corse-du-Sud, la Haute-Corse, le Gard, la Haute-Garonne, le Gers, l&#39;Hérault, la Lozère, les Pyrénées-Atlantiques, les Hautes-Pyrénées, les Pyrénées-Orientales, le Tarn, le Tarn-et-Garonne, le Var et le Vaucluse.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Hendra Satya PRAMANA, en qualité de Consul Général de la République d&#39;INDONESIE à Nouméa, avec juridiction sur la Nouvelle-Calédonie.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Kevin Dominic MC GREEVY, en qualité de Consul Honoraire d&#39;IRLANDE à Toulouse, avec juridiction sur les départements suivants : l&#39;Ariège, l&#39;Aude, la Haute-Garonne, le Gers, les Hautes-Pyrénées, les Pyrénées-Orientales, le Tarn et le Tarn-et-Garonne.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Anuarbek AKHMETOV, en qualité de Consul Général de la République du Kazakhstan à Strasbourg, avec juridiction sur les départements suivants : les Ardennes, l&#39;Aube, la Marne, la Haute-Marne, la Meurthe-et-Moselle, la Meuse, la Moselle, le Bas-Rhin, le Haut-Rhin et les Vosges.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Jean-Michel Georges MÜLLER dit WOULKOFF, en qualité de Consul Honoraire de la République de Lettonie à Lyon, avec juridiction sur les départements suivants : l&#39;Ain, l&#39;Allier, l&#39;Ardèche, le Cantal, la Drôme, l&#39;Isère, la Loire, la Haute-Loire, le Puy-de-Dôme, le Rhône, la Savoie et la Haute-Savoie.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Yves WENDLING, en qualité de Consul Honoraire du Grand-Duché de Luxembourg à Metz, avec juridiction sur les départements suivants : les Ardennes, l&#39;Aube, la Marne, la Haute-Marne, la Meurthe-et-Moselle, la Meuse, la Moselle et les Vosges.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à Mme Hiba IRAKI HOUSSEYNI, en qualité de Consul Général du Royaume du Maroc à Colombes, avec juridiction sur le département des Hauts-de-Seine.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Mohammed EL HAMOULI, en qualité de Consul Général du Royaume du Maroc à Dijon, avec juridiction sur les départements suivants : l&#39;Aube, la Côte-d&#39;Or, le Doubs, le Jura, la Haute-Marne, la Nièvre, la Haute-Saône, la Saône-et-Loire et l&#39;Yonne.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à Mme Nouzha SAHEL, en qualité de Consul Général du Royaume du Maroc à Montpellier, avec juridiction sur les départements suivants : l&#39;Ardèche, l&#39;Aveyron, le Gard, l&#39;Hérault, la Lozère et les Pyrénées-Orientales.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Driss EL KAISSI, en qualité de Consul Général du Royaume du Maroc à Strasbourg, avec juridiction sur les départements suivants : la Meurthe-et-Moselle, la Meuse, la Moselle, le Bas-Rhin, le Haut-Rhin, les Vosges et le Territoire-de-Belfort.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Hubert, Roger CZERNIUK, en qualité de Consul Général de la République de Pologne à Lyon, avec juridiction sur les départements suivants : l&#39;Ain, l&#39;Allier, les Alpes-de-Haute-Provence, les Hautes-Alpes, les Alpes-Maritimes, l&#39;Ardèche, l&#39;Ariège, l&#39;Aude, l&#39;Aveyron, les Bouches-du-Rhône, le Cantal, la Charente, la Charente-Maritime, le Cher, la Corrèze, la Côte-d&#39;Or, la Creuse, la Dordogne, le Doubs, la Drôme, la Corse-du-Sud, la Haute-Corse, le Gard, la Haute-Garonne, le Gers, la Gironde, l&#39;Hérault, l&#39;Isère, le Jura, les Landes, la Loire, la Haute-Loire, le Lot, le Lot-et-Garonne, la Lozère, la Nièvre, le Puy-de-Dôme, les Pyrénées-Atlantiques, les Hautes-Pyrénées, les Pyrénées-Orientales, le Rhône, la Haute-Saône, la Saône-et-Loire, la Savoie, la Haute-Savoie, les Deux-Sèvres, le Tarn, le Tarn-et-Garonne, le Var, le Vaucluse, la Vienne, la Haute-Vienne et le Territoire-de-Belfort.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Mário José SOARES GOMES, en qualité de Consul Général de la République portugaise à Bordeaux, avec juridiction sur les départements suivants : la Charente, la Charente-Maritime, la Dordogne, la Gironde, les Landes, le Lot, le Lot-et-Garonne et les Pyrénées-Atlantiques.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Philippe CREVOISIER, en qualité de Consul Général de la Confédération Suisse à Strasbourg, avec juridiction sur les départements suivants : les Ardennes, l&#39;Aube, la Marne, la Haute-Marne, la Meurthe-et-Moselle, la Meuse, la Moselle, le Bas-Rhin, le Haut-Rhin et les Vosges.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Serdar BELENTEPE, en qualité de Consul Général de la République de Turquie à Paris, avec juridiction sur les départements suivants : l&#39;Aisne, les Ardennes, l&#39;Aube, le Cher, l&#39;Eure, l&#39;Eure-et-Loir, le Loir-et-Cher, le Loiret, la Marne, la Nièvre, le Nord, l&#39;Oise, le Pas-de-Calais, Paris, la Seine-Maritime, la Seine-et-Marne, les Yvelines, la Somme, l&#39;Yonne, l&#39;Essonne, les Hauts-de-Seine, la Seine-Saint-Denis, le Val-de-Marne, le Val-d&#39;Oise, la Guadeloupe, la Martinique, la Guyane, la Réunion, Saint-Pierre-et-Miquelon, Mayotte, la Nouvelle-Calédonie et la Polynésie française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-19T01:00:00+01:00</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043156316"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Exequatur accordés à des consuls</title>
    <updated>2021-02-28T21:25:23+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043156316</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Didier BREZILLON, en qualité de Consul Honoraire de la République d&#39;Albanie à Bordeaux, avec juridiction sur les départements suivants : la Charente, la Charente-Maritime, la Corrèze, la Creuse, la Dordogne, la Gironde, les Landes, le Lot-et-Garonne, les Pyrénées-Atlantiques, les Deux-Sèvres, la Vienne et la Haute-Vienne.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Abdelaziz MAYOUF, en qualité de Consul Général de la République Algérienne Démocratique et Populaire à Lyon, avec juridiction sur les départements suivants : l&#39;Ain, l&#39;Ardèche, la Drôme, le Rhône et la Saône-et-Loire.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Imed SELATNIA, en qualité de Consul de la République Algérienne Démocratique et Populaire à Nanterre, avec juridiction sur les départements suivants : l&#39;Eure-et-Loir, les Yvelines et les Hauts-de-Seine.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Bernhard Friedrich SCHAUPP, en qualité de Consul Honoraire de la République Fédérale d&#39;Allemagne à Dijon, avec juridiction sur les départements suivants : la Côte-d&#39;Or, le Doubs, le Jura, la Nièvre, la Haute-Saône, la Saône-et-Loire, l&#39;Yonne et le Territoire-de-Belfort.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Thomas Johannes Rainer PRÖPSTL, en qualité de Consul Général de la République Fédérale d&#39;Allemagne à Lyon, avec juridiction sur les départements suivants : l&#39;Ain, l&#39;Allier, l&#39;Ardèche, le Cantal, la Côte-d&#39;Or, le Doubs, la Drôme, l&#39;Isère, le Jura, la Loire, la Haute-Loire, la Nièvre, le Puy-de-Dôme, le Rhône, la Haute-Saône, la Saône-et-Loire, la Savoie, la Haute-Savoie, l&#39;Yonne et le Territoire-de-Belfort.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Carl Christian VATER, en qualité de Consul Honoraire de la République Fédérale d&#39;Allemagne à Reims, avec juridiction sur les départements suivants : les Ardennes, l&#39;Aube, la Marne et la Haute-Marne.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à Mme Francine CHAINAYE, en qualité de Consul Général du Royaume de Belgique à Marseille, avec juridiction sur les départements suivants : les Alpes-de-Haute-Provence, les Hautes-Alpes, les Alpes-Maritimes, l&#39;Ardèche, l&#39;Ariège, l&#39;Aude, l&#39;Aveyron, les Bouches-du-Rhône, la Dordogne, la Drôme, la Corse-du-Sud, la Haute-Corse, le Gard, la Haute-Garonne, le Gers, la Gironde, l&#39;Hérault, les Landes, le Lot, le Lot-et-Garonne, la Lozère, les Pyrénées-Atlantiques, les Hautes-Pyrénées, les Pyrénées-Orientales, le Tarn, le Tarn-et-Garonne, le Var et le Vaucluse.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Carlos Mauricio ACERO MONTEJO, en qualité de Consul Général de la République de Colombie à Paris, avec juridiction sur toute la France métropolitaine.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à Mme Michèle LECÉNES, en qualité de Consul Honoraire de la République d&#39; Equateur à Marseille, avec juridiction sur les départements suivants : l&#39;Allier, les Alpes-de-Haute-Provence, les Hautes-Alpes, les Alpes-Maritimes, l&#39;Aude, l&#39;Aveyron, les Bouches-du-Rhône, le Gard, l&#39;Hérault, la Haute-Loire, la Lozère, les Pyrénées-Orientales, la Saône-et-Loire, le Tarn, le Var et le Vaucluse.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Juan Manuel GONZALEZ DE LINARES PALOU, en qualité de Consul Général du Royaume d&#39;Espagne à Strasbourg, avec juridiction sur les départements suivants : le Doubs, le Jura, la Meurthe-et-Moselle, la Meuse, la Moselle, le Bas-Rhin, le Haut-Rhin, la Haute-Saône, les Vosges et le Territoire-de-Belfort.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à Mme Wedlyne FRANCOIS, en qualité de Consul Général de la République d&#39;HAÏTI à Paris, avec juridiction sur toute la France métropolitaine.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Jitendra Nath MAJHI, en qualité de Consul Général de la République de l&#39;INDE à Saint-Denis de la Réunion, avec juridiction sur les départements suivants : la Réunion et Mayotte.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Arief Muhammad BASALAMAH, en qualité de Consul Général de la République d&#39;INDONESIE à Marseille, avec juridiction sur les départements suivants : les Alpes-de-Haute-Provence, les Hautes-Alpes, les Alpes-Maritimes, l&#39;Ardèche, l&#39;Ariège, l&#39;Aude, l&#39;Aveyron, les Bouches-du-Rhône, la Drôme, la Corse-du-Sud, la Haute-Corse, le Gard, la Haute-Garonne, le Gers, l&#39;Hérault, la Lozère, les Pyrénées-Atlantiques, les Hautes-Pyrénées, les Pyrénées-Orientales, le Tarn, le Tarn-et-Garonne, le Var et le Vaucluse.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Hendra Satya PRAMANA, en qualité de Consul Général de la République d&#39;INDONESIE à Nouméa, avec juridiction sur la Nouvelle-Calédonie.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Kevin Dominic MC GREEVY, en qualité de Consul Honoraire d&#39;IRLANDE à Toulouse, avec juridiction sur les départements suivants : l&#39;Ariège, l&#39;Aude, la Haute-Garonne, le Gers, les Hautes-Pyrénées, les Pyrénées-Orientales, le Tarn et le Tarn-et-Garonne.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Anuarbek AKHMETOV, en qualité de Consul Général de la République du Kazakhstan à Strasbourg, avec juridiction sur les départements suivants : les Ardennes, l&#39;Aube, la Marne, la Haute-Marne, la Meurthe-et-Moselle, la Meuse, la Moselle, le Bas-Rhin, le Haut-Rhin et les Vosges.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Jean-Michel Georges MÜLLER dit WOULKOFF, en qualité de Consul Honoraire de la République de Lettonie à Lyon, avec juridiction sur les départements suivants : l&#39;Ain, l&#39;Allier, l&#39;Ardèche, le Cantal, la Drôme, l&#39;Isère, la Loire, la Haute-Loire, le Puy-de-Dôme, le Rhône, la Savoie et la Haute-Savoie.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Yves WENDLING, en qualité de Consul Honoraire du Grand-Duché de Luxembourg à Metz, avec juridiction sur les départements suivants : les Ardennes, l&#39;Aube, la Marne, la Haute-Marne, la Meurthe-et-Moselle, la Meuse, la Moselle et les Vosges.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à Mme Hiba IRAKI HOUSSEYNI, en qualité de Consul Général du Royaume du Maroc à Colombes, avec juridiction sur le département des Hauts-de-Seine.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Mohammed EL HAMOULI, en qualité de Consul Général du Royaume du Maroc à Dijon, avec juridiction sur les départements suivants : l&#39;Aube, la Côte-d&#39;Or, le Doubs, le Jura, la Haute-Marne, la Nièvre, la Haute-Saône, la Saône-et-Loire et l&#39;Yonne.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à Mme Nouzha SAHEL, en qualité de Consul Général du Royaume du Maroc à Montpellier, avec juridiction sur les départements suivants : l&#39;Ardèche, l&#39;Aveyron, le Gard, l&#39;Hérault, la Lozère et les Pyrénées-Orientales.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Driss EL KAISSI, en qualité de Consul Général du Royaume du Maroc à Strasbourg, avec juridiction sur les départements suivants : la Meurthe-et-Moselle, la Meuse, la Moselle, le Bas-Rhin, le Haut-Rhin, les Vosges et le Territoire-de-Belfort.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Hubert, Roger CZERNIUK, en qualité de Consul Général de la République de Pologne à Lyon, avec juridiction sur les départements suivants : l&#39;Ain, l&#39;Allier, les Alpes-de-Haute-Provence, les Hautes-Alpes, les Alpes-Maritimes, l&#39;Ardèche, l&#39;Ariège, l&#39;Aude, l&#39;Aveyron, les Bouches-du-Rhône, le Cantal, la Charente, la Charente-Maritime, le Cher, la Corrèze, la Côte-d&#39;Or, la Creuse, la Dordogne, le Doubs, la Drôme, la Corse-du-Sud, la Haute-Corse, le Gard, la Haute-Garonne, le Gers, la Gironde, l&#39;Hérault, l&#39;Isère, le Jura, les Landes, la Loire, la Haute-Loire, le Lot, le Lot-et-Garonne, la Lozère, la Nièvre, le Puy-de-Dôme, les Pyrénées-Atlantiques, les Hautes-Pyrénées, les Pyrénées-Orientales, le Rhône, la Haute-Saône, la Saône-et-Loire, la Savoie, la Haute-Savoie, les Deux-Sèvres, le Tarn, le Tarn-et-Garonne, le Var, le Vaucluse, la Vienne, la Haute-Vienne et le Territoire-de-Belfort.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Mário José SOARES GOMES, en qualité de Consul Général de la République portugaise à Bordeaux, avec juridiction sur les départements suivants : la Charente, la Charente-Maritime, la Dordogne, la Gironde, les Landes, le Lot, le Lot-et-Garonne et les Pyrénées-Atlantiques.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Philippe CREVOISIER, en qualité de Consul Général de la Confédération Suisse à Strasbourg, avec juridiction sur les départements suivants : les Ardennes, l&#39;Aube, la Marne, la Haute-Marne, la Meurthe-et-Moselle, la Meuse, la Moselle, le Bas-Rhin, le Haut-Rhin et les Vosges.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Serdar BELENTEPE, en qualité de Consul Général de la République de Turquie à Paris, avec juridiction sur les départements suivants : l&#39;Aisne, les Ardennes, l&#39;Aube, le Cher, l&#39;Eure, l&#39;Eure-et-Loir, le Loir-et-Cher, le Loiret, la Marne, la Nièvre, le Nord, l&#39;Oise, le Pas-de-Calais, Paris, la Seine-Maritime, la Seine-et-Marne, les Yvelines, la Somme, l&#39;Yonne, l&#39;Essonne, les Hauts-de-Seine, la Seine-Saint-Denis, le Val-de-Marne, le Val-d&#39;Oise, la Guadeloupe, la Martinique, la Guyane, la Réunion, Saint-Pierre-et-Miquelon, Mayotte, la Nouvelle-Calédonie et la Polynésie française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-19T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Exequatur accordés à des consuls</title>
    <updated>2021-02-26T10:08:45+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043156316</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Didier BREZILLON, en qualité de Consul Honoraire de la République d&#39;Albanie à Bordeaux, avec juridiction sur les départements suivants : la Charente, la Charente-Maritime, la Corrèze, la Creuse, la Dordogne, la Gironde, les Landes, le Lot-et-Garonne, les Pyrénées-Atlantiques, les Deux-Sèvres, la Vienne et la Haute-Vienne.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Abdelaziz MAYOUF, en qualité de Consul Général de la République Algérienne Démocratique et Populaire à Lyon, avec juridiction sur les départements suivants : l&#39;Ain, l&#39;Ardèche, la Drôme, le Rhône et la Saône-et-Loire.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Imed SELATNIA, en qualité de Consul de la République Algérienne Démocratique et Populaire à Nanterre, avec juridiction sur les départements suivants : l&#39;Eure-et-Loir, les Yvelines et les Hauts-de-Seine.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Bernhard Friedrich SCHAUPP, en qualité de Consul Honoraire de la République Fédérale d&#39;Allemagne à Dijon, avec juridiction sur les départements suivants : la Côte-d&#39;Or, le Doubs, le Jura, la Nièvre, la Haute-Saône, la Saône-et-Loire, l&#39;Yonne et le Territoire-de-Belfort.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Thomas Johannes Rainer PRÖPSTL, en qualité de Consul Général de la République Fédérale d&#39;Allemagne à Lyon, avec juridiction sur les départements suivants : l&#39;Ain, l&#39;Allier, l&#39;Ardèche, le Cantal, la Côte-d&#39;Or, le Doubs, la Drôme, l&#39;Isère, le Jura, la Loire, la Haute-Loire, la Nièvre, le Puy-de-Dôme, le Rhône, la Haute-Saône, la Saône-et-Loire, la Savoie, la Haute-Savoie, l&#39;Yonne et le Territoire-de-Belfort.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Carl Christian VATER, en qualité de Consul Honoraire de la République Fédérale d&#39;Allemagne à Reims, avec juridiction sur les départements suivants : les Ardennes, l&#39;Aube, la Marne et la Haute-Marne.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à Mme Francine CHAINAYE, en qualité de Consul Général du Royaume de Belgique à Marseille, avec juridiction sur les départements suivants : les Alpes-de-Haute-Provence, les Hautes-Alpes, les Alpes-Maritimes, l&#39;Ardèche, l&#39;Ariège, l&#39;Aude, l&#39;Aveyron, les Bouches-du-Rhône, la Dordogne, la Drôme, la Corse-du-Sud, la Haute-Corse, le Gard, la Haute-Garonne, le Gers, la Gironde, l&#39;Hérault, les Landes, le Lot, le Lot-et-Garonne, la Lozère, les Pyrénées-Atlantiques, les Hautes-Pyrénées, les Pyrénées-Orientales, le Tarn, le Tarn-et-Garonne, le Var et le Vaucluse.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Carlos Mauricio ACERO MONTEJO, en qualité de Consul Général de la République de Colombie à Paris, avec juridiction sur toute la France métropolitaine.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à Mme Michèle LECÉNES, en qualité de Consul Honoraire de la République d&#39; Equateur à Marseille, avec juridiction sur les départements suivants : l&#39;Allier, les Alpes-de-Haute-Provence, les Hautes-Alpes, les Alpes-Maritimes, l&#39;Aude, l&#39;Aveyron, les Bouches-du-Rhône, le Gard, l&#39;Hérault, la Haute-Loire, la Lozère, les Pyrénées-Orientales, la Saône-et-Loire, le Tarn, le Var et le Vaucluse.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Juan Manuel GONZALEZ DE LINARES PALOU, en qualité de Consul Général du Royaume d&#39;Espagne à Strasbourg, avec juridiction sur les départements suivants : le Doubs, le Jura, la Meurthe-et-Moselle, la Meuse, la Moselle, le Bas-Rhin, le Haut-Rhin, la Haute-Saône, les Vosges et le Territoire-de-Belfort.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à Mme Wedlyne FRANCOIS, en qualité de Consul Général de la République d&#39;HAÏTI à Paris, avec juridiction sur toute la France métropolitaine.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Jitendra Nath MAJHI, en qualité de Consul Général de la République de l&#39;INDE à Saint-Denis de la Réunion, avec juridiction sur les départements suivants : la Réunion et Mayotte.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Arief Muhammad BASALAMAH, en qualité de Consul Général de la République d&#39;INDONESIE à Marseille, avec juridiction sur les départements suivants : les Alpes-de-Haute-Provence, les Hautes-Alpes, les Alpes-Maritimes, l&#39;Ardèche, l&#39;Ariège, l&#39;Aude, l&#39;Aveyron, les Bouches-du-Rhône, la Drôme, la Corse-du-Sud, la Haute-Corse, le Gard, la Haute-Garonne, le Gers, l&#39;Hérault, la Lozère, les Pyrénées-Atlantiques, les Hautes-Pyrénées, les Pyrénées-Orientales, le Tarn, le Tarn-et-Garonne, le Var et le Vaucluse.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Hendra Satya PRAMANA, en qualité de Consul Général de la République d&#39;INDONESIE à Nouméa, avec juridiction sur la Nouvelle-Calédonie.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Kevin Dominic MC GREEVY, en qualité de Consul Honoraire d&#39;IRLANDE à Toulouse, avec juridiction sur les départements suivants : l&#39;Ariège, l&#39;Aude, la Haute-Garonne, le Gers, les Hautes-Pyrénées, les Pyrénées-Orientales, le Tarn et le Tarn-et-Garonne.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Anuarbek AKHMETOV, en qualité de Consul Général de la République du Kazakhstan à Strasbourg, avec juridiction sur les départements suivants : les Ardennes, l&#39;Aube, la Marne, la Haute-Marne, la Meurthe-et-Moselle, la Meuse, la Moselle, le Bas-Rhin, le Haut-Rhin et les Vosges.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Jean-Michel Georges MÜLLER dit WOULKOFF, en qualité de Consul Honoraire de la République de Lettonie à Lyon, avec juridiction sur les départements suivants : l&#39;Ain, l&#39;Allier, l&#39;Ardèche, le Cantal, la Drôme, l&#39;Isère, la Loire, la Haute-Loire, le Puy-de-Dôme, le Rhône, la Savoie et la Haute-Savoie.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Yves WENDLING, en qualité de Consul Honoraire du Grand-Duché de Luxembourg à Metz, avec juridiction sur les départements suivants : les Ardennes, l&#39;Aube, la Marne, la Haute-Marne, la Meurthe-et-Moselle, la Meuse, la Moselle et les Vosges.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à Mme Hiba IRAKI HOUSSEYNI, en qualité de Consul Général du Royaume du Maroc à Colombes, avec juridiction sur le département des Hauts-de-Seine.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Mohammed EL HAMOULI, en qualité de Consul Général du Royaume du Maroc à Dijon, avec juridiction sur les départements suivants : l&#39;Aube, la Côte-d&#39;Or, le Doubs, le Jura, la Haute-Marne, la Nièvre, la Haute-Saône, la Saône-et-Loire et l&#39;Yonne.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à Mme Nouzha SAHEL, en qualité de Consul Général du Royaume du Maroc à Montpellier, avec juridiction sur les départements suivants : l&#39;Ardèche, l&#39;Aveyron, le Gard, l&#39;Hérault, la Lozère et les Pyrénées-Orientales.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Driss EL KAISSI, en qualité de Consul Général du Royaume du Maroc à Strasbourg, avec juridiction sur les départements suivants : la Meurthe-et-Moselle, la Meuse, la Moselle, le Bas-Rhin, le Haut-Rhin, les Vosges et le Territoire-de-Belfort.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Hubert, Roger CZERNIUK, en qualité de Consul Général de la République de Pologne à Lyon, avec juridiction sur les départements suivants : l&#39;Ain, l&#39;Allier, les Alpes-de-Haute-Provence, les Hautes-Alpes, les Alpes-Maritimes, l&#39;Ardèche, l&#39;Ariège, l&#39;Aude, l&#39;Aveyron, les Bouches-du-Rhône, le Cantal, la Charente, la Charente-Maritime, le Cher, la Corrèze, la Côte-d&#39;Or, la Creuse, la Dordogne, le Doubs, la Drôme, la Corse-du-Sud, la Haute-Corse, le Gard, la Haute-Garonne, le Gers, la Gironde, l&#39;Hérault, l&#39;Isère, le Jura, les Landes, la Loire, la Haute-Loire, le Lot, le Lot-et-Garonne, la Lozère, la Nièvre, le Puy-de-Dôme, les Pyrénées-Atlantiques, les Hautes-Pyrénées, les Pyrénées-Orientales, le Rhône, la Haute-Saône, la Saône-et-Loire, la Savoie, la Haute-Savoie, les Deux-Sèvres, le Tarn, le Tarn-et-Garonne, le Var, le Vaucluse, la Vienne, la Haute-Vienne et le Territoire-de-Belfort.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Mário José SOARES GOMES, en qualité de Consul Général de la République portugaise à Bordeaux, avec juridiction sur les départements suivants : la Charente, la Charente-Maritime, la Dordogne, la Gironde, les Landes, le Lot, le Lot-et-Garonne et les Pyrénées-Atlantiques.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Philippe CREVOISIER, en qualité de Consul Général de la Confédération Suisse à Strasbourg, avec juridiction sur les départements suivants : les Ardennes, l&#39;Aube, la Marne, la Haute-Marne, la Meurthe-et-Moselle, la Meuse, la Moselle, le Bas-Rhin, le Haut-Rhin et les Vosges.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Serdar BELENTEPE, en qualité de Consul Général de la République de Turquie à Paris, avec juridiction sur les départements suivants : l&#39;Aisne, les Ardennes, l&#39;Aube, le Cher, l&#39;Eure, l&#39;Eure-et-Loir, le Loir-et-Cher, le Loiret, la Marne, la Nièvre, le Nord, l&#39;Oise, le Pas-de-Calais, Paris, la Seine-Maritime, la Seine-et-Marne, les Yvelines, la Somme, l&#39;Yonne, l&#39;Essonne, les Hauts-de-Seine, la Seine-Saint-Denis, le Val-de-Marne, le Val-d&#39;Oise, la Guadeloupe, la Martinique, la Guyane, la Réunion, Saint-Pierre-et-Miquelon, Mayotte, la Nouvelle-Calédonie et la Polynésie française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-19T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Exequatur accordés à des consuls</title>
    <updated>2021-02-24T07:56:51+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043156316</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Didier BREZILLON, en qualité de Consul Honoraire de la République d&#39;Albanie à Bordeaux, avec juridiction sur les départements suivants : la Charente, la Charente-Maritime, la Corrèze, la Creuse, la Dordogne, la Gironde, les Landes, le Lot-et-Garonne, les Pyrénées-Atlantiques, les Deux-Sèvres, la Vienne et la Haute-Vienne.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Abdelaziz MAYOUF, en qualité de Consul Général de la République Algérienne Démocratique et Populaire à Lyon, avec juridiction sur les départements suivants : l&#39;Ain, l&#39;Ardèche, la Drôme, le Rhône et la Saône-et-Loire.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Imed SELATNIA, en qualité de Consul de la République Algérienne Démocratique et Populaire à Nanterre, avec juridiction sur les départements suivants : l&#39;Eure-et-Loir, les Yvelines et les Hauts-de-Seine.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Bernhard Friedrich SCHAUPP, en qualité de Consul Honoraire de la République Fédérale d&#39;Allemagne à Dijon, avec juridiction sur les départements suivants : la Côte-d&#39;Or, le Doubs, le Jura, la Nièvre, la Haute-Saône, la Saône-et-Loire, l&#39;Yonne et le Territoire-de-Belfort.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Thomas Johannes Rainer PRÖPSTL, en qualité de Consul Général de la République Fédérale d&#39;Allemagne à Lyon, avec juridiction sur les départements suivants : l&#39;Ain, l&#39;Allier, l&#39;Ardèche, le Cantal, la Côte-d&#39;Or, le Doubs, la Drôme, l&#39;Isère, le Jura, la Loire, la Haute-Loire, la Nièvre, le Puy-de-Dôme, le Rhône, la Haute-Saône, la Saône-et-Loire, la Savoie, la Haute-Savoie, l&#39;Yonne et le Territoire-de-Belfort.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Carl Christian VATER, en qualité de Consul Honoraire de la République Fédérale d&#39;Allemagne à Reims, avec juridiction sur les départements suivants : les Ardennes, l&#39;Aube, la Marne et la Haute-Marne.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à Mme Francine CHAINAYE, en qualité de Consul Général du Royaume de Belgique à Marseille, avec juridiction sur les départements suivants : les Alpes-de-Haute-Provence, les Hautes-Alpes, les Alpes-Maritimes, l&#39;Ardèche, l&#39;Ariège, l&#39;Aude, l&#39;Aveyron, les Bouches-du-Rhône, la Dordogne, la Drôme, la Corse-du-Sud, la Haute-Corse, le Gard, la Haute-Garonne, le Gers, la Gironde, l&#39;Hérault, les Landes, le Lot, le Lot-et-Garonne, la Lozère, les Pyrénées-Atlantiques, les Hautes-Pyrénées, les Pyrénées-Orientales, le Tarn, le Tarn-et-Garonne, le Var et le Vaucluse.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Carlos Mauricio ACERO MONTEJO, en qualité de Consul Général de la République de Colombie à Paris, avec juridiction sur toute la France métropolitaine.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à Mme Michèle LECÉNES, en qualité de Consul Honoraire de la République d&#39; Equateur à Marseille, avec juridiction sur les départements suivants : l&#39;Allier, les Alpes-de-Haute-Provence, les Hautes-Alpes, les Alpes-Maritimes, l&#39;Aude, l&#39;Aveyron, les Bouches-du-Rhône, le Gard, l&#39;Hérault, la Haute-Loire, la Lozère, les Pyrénées-Orientales, la Saône-et-Loire, le Tarn, le Var et le Vaucluse.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Juan Manuel GONZALEZ DE LINARES PALOU, en qualité de Consul Général du Royaume d&#39;Espagne à Strasbourg, avec juridiction sur les départements suivants : le Doubs, le Jura, la Meurthe-et-Moselle, la Meuse, la Moselle, le Bas-Rhin, le Haut-Rhin, la Haute-Saône, les Vosges et le Territoire-de-Belfort.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à Mme Wedlyne FRANCOIS, en qualité de Consul Général de la République d&#39;HAÏTI à Paris, avec juridiction sur toute la France métropolitaine.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Jitendra Nath MAJHI, en qualité de Consul Général de la République de l&#39;INDE à Saint-Denis de la Réunion, avec juridiction sur les départements suivants : la Réunion et Mayotte.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Arief Muhammad BASALAMAH, en qualité de Consul Général de la République d&#39;INDONESIE à Marseille, avec juridiction sur les départements suivants : les Alpes-de-Haute-Provence, les Hautes-Alpes, les Alpes-Maritimes, l&#39;Ardèche, l&#39;Ariège, l&#39;Aude, l&#39;Aveyron, les Bouches-du-Rhône, la Drôme, la Corse-du-Sud, la Haute-Corse, le Gard, la Haute-Garonne, le Gers, l&#39;Hérault, la Lozère, les Pyrénées-Atlantiques, les Hautes-Pyrénées, les Pyrénées-Orientales, le Tarn, le Tarn-et-Garonne, le Var et le Vaucluse.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Hendra Satya PRAMANA, en qualité de Consul Général de la République d&#39;INDONESIE à Nouméa, avec juridiction sur la Nouvelle-Calédonie.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Kevin Dominic MC GREEVY, en qualité de Consul Honoraire d&#39;IRLANDE à Toulouse, avec juridiction sur les départements suivants : l&#39;Ariège, l&#39;Aude, la Haute-Garonne, le Gers, les Hautes-Pyrénées, les Pyrénées-Orientales, le Tarn et le Tarn-et-Garonne.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Anuarbek AKHMETOV, en qualité de Consul Général de la République du Kazakhstan à Strasbourg, avec juridiction sur les départements suivants : les Ardennes, l&#39;Aube, la Marne, la Haute-Marne, la Meurthe-et-Moselle, la Meuse, la Moselle, le Bas-Rhin, le Haut-Rhin et les Vosges.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Jean-Michel Georges MÜLLER dit WOULKOFF, en qualité de Consul Honoraire de la République de Lettonie à Lyon, avec juridiction sur les départements suivants : l&#39;Ain, l&#39;Allier, l&#39;Ardèche, le Cantal, la Drôme, l&#39;Isère, la Loire, la Haute-Loire, le Puy-de-Dôme, le Rhône, la Savoie et la Haute-Savoie.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Yves WENDLING, en qualité de Consul Honoraire du Grand-Duché de Luxembourg à Metz, avec juridiction sur les départements suivants : les Ardennes, l&#39;Aube, la Marne, la Haute-Marne, la Meurthe-et-Moselle, la Meuse, la Moselle et les Vosges.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à Mme Hiba IRAKI HOUSSEYNI, en qualité de Consul Général du Royaume du Maroc à Colombes, avec juridiction sur le département des Hauts-de-Seine.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Mohammed EL HAMOULI, en qualité de Consul Général du Royaume du Maroc à Dijon, avec juridiction sur les départements suivants : l&#39;Aube, la Côte-d&#39;Or, le Doubs, le Jura, la Haute-Marne, la Nièvre, la Haute-Saône, la Saône-et-Loire et l&#39;Yonne.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à Mme Nouzha SAHEL, en qualité de Consul Général du Royaume du Maroc à Montpellier, avec juridiction sur les départements suivants : l&#39;Ardèche, l&#39;Aveyron, le Gard, l&#39;Hérault, la Lozère et les Pyrénées-Orientales.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Driss EL KAISSI, en qualité de Consul Général du Royaume du Maroc à Strasbourg, avec juridiction sur les départements suivants : la Meurthe-et-Moselle, la Meuse, la Moselle, le Bas-Rhin, le Haut-Rhin, les Vosges et le Territoire-de-Belfort.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Hubert, Roger CZERNIUK, en qualité de Consul Général de la République de Pologne à Lyon, avec juridiction sur les départements suivants : l&#39;Ain, l&#39;Allier, les Alpes-de-Haute-Provence, les Hautes-Alpes, les Alpes-Maritimes, l&#39;Ardèche, l&#39;Ariège, l&#39;Aude, l&#39;Aveyron, les Bouches-du-Rhône, le Cantal, la Charente, la Charente-Maritime, le Cher, la Corrèze, la Côte-d&#39;Or, la Creuse, la Dordogne, le Doubs, la Drôme, la Corse-du-Sud, la Haute-Corse, le Gard, la Haute-Garonne, le Gers, la Gironde, l&#39;Hérault, l&#39;Isère, le Jura, les Landes, la Loire, la Haute-Loire, le Lot, le Lot-et-Garonne, la Lozère, la Nièvre, le Puy-de-Dôme, les Pyrénées-Atlantiques, les Hautes-Pyrénées, les Pyrénées-Orientales, le Rhône, la Haute-Saône, la Saône-et-Loire, la Savoie, la Haute-Savoie, les Deux-Sèvres, le Tarn, le Tarn-et-Garonne, le Var, le Vaucluse, la Vienne, la Haute-Vienne et le Territoire-de-Belfort.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Mário José SOARES GOMES, en qualité de Consul Général de la République portugaise à Bordeaux, avec juridiction sur les départements suivants : la Charente, la Charente-Maritime, la Dordogne, la Gironde, les Landes, le Lot, le Lot-et-Garonne et les Pyrénées-Atlantiques.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Philippe CREVOISIER, en qualité de Consul Général de la Confédération Suisse à Strasbourg, avec juridiction sur les départements suivants : les Ardennes, l&#39;Aube, la Marne, la Haute-Marne, la Meurthe-et-Moselle, la Meuse, la Moselle, le Bas-Rhin, le Haut-Rhin et les Vosges.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Serdar BELENTEPE, en qualité de Consul Général de la République de Turquie à Paris, avec juridiction sur les départements suivants : l&#39;Aisne, les Ardennes, l&#39;Aube, le Cher, l&#39;Eure, l&#39;Eure-et-Loir, le Loir-et-Cher, le Loiret, la Marne, la Nièvre, le Nord, l&#39;Oise, le Pas-de-Calais, Paris, la Seine-Maritime, la Seine-et-Marne, les Yvelines, la Somme, l&#39;Yonne, l&#39;Essonne, les Hauts-de-Seine, la Seine-Saint-Denis, le Val-de-Marne, le Val-d&#39;Oise, la Guadeloupe, la Martinique, la Guyane, la Réunion, Saint-Pierre-et-Miquelon, Mayotte, la Nouvelle-Calédonie et la Polynésie française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-19T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Exequatur accordés à des consuls</title>
    <updated>2021-02-23T08:10:24+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043156316</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Didier BREZILLON, en qualité de Consul Honoraire de la République d&#39;Albanie à Bordeaux, avec juridiction sur les départements suivants : la Charente, la Charente-Maritime, la Corrèze, la Creuse, la Dordogne, la Gironde, les Landes, le Lot-et-Garonne, les Pyrénées-Atlantiques, les Deux-Sèvres, la Vienne et la Haute-Vienne.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Abdelaziz MAYOUF, en qualité de Consul Général de la République Algérienne Démocratique et Populaire à Lyon, avec juridiction sur les départements suivants : l&#39;Ain, l&#39;Ardèche, la Drôme, le Rhône et la Saône-et-Loire.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Imed SELATNIA, en qualité de Consul de la République Algérienne Démocratique et Populaire à Nanterre, avec juridiction sur les départements suivants : l&#39;Eure-et-Loir, les Yvelines et les Hauts-de-Seine.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Bernhard Friedrich SCHAUPP, en qualité de Consul Honoraire de la République Fédérale d&#39;Allemagne à Dijon, avec juridiction sur les départements suivants : la Côte-d&#39;Or, le Doubs, le Jura, la Nièvre, la Haute-Saône, la Saône-et-Loire, l&#39;Yonne et le Territoire-de-Belfort.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Thomas Johannes Rainer PRÖPSTL, en qualité de Consul Général de la République Fédérale d&#39;Allemagne à Lyon, avec juridiction sur les départements suivants : l&#39;Ain, l&#39;Allier, l&#39;Ardèche, le Cantal, la Côte-d&#39;Or, le Doubs, la Drôme, l&#39;Isère, le Jura, la Loire, la Haute-Loire, la Nièvre, le Puy-de-Dôme, le Rhône, la Haute-Saône, la Saône-et-Loire, la Savoie, la Haute-Savoie, l&#39;Yonne et le Territoire-de-Belfort.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Carl Christian VATER, en qualité de Consul Honoraire de la République Fédérale d&#39;Allemagne à Reims, avec juridiction sur les départements suivants : les Ardennes, l&#39;Aube, la Marne et la Haute-Marne.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à Mme Francine CHAINAYE, en qualité de Consul Général du Royaume de Belgique à Marseille, avec juridiction sur les départements suivants : les Alpes-de-Haute-Provence, les Hautes-Alpes, les Alpes-Maritimes, l&#39;Ardèche, l&#39;Ariège, l&#39;Aude, l&#39;Aveyron, les Bouches-du-Rhône, la Dordogne, la Drôme, la Corse-du-Sud, la Haute-Corse, le Gard, la Haute-Garonne, le Gers, la Gironde, l&#39;Hérault, les Landes, le Lot, le Lot-et-Garonne, la Lozère, les Pyrénées-Atlantiques, les Hautes-Pyrénées, les Pyrénées-Orientales, le Tarn, le Tarn-et-Garonne, le Var et le Vaucluse.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Carlos Mauricio ACERO MONTEJO, en qualité de Consul Général de la République de Colombie à Paris, avec juridiction sur toute la France métropolitaine.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à Mme Michèle LECÉNES, en qualité de Consul Honoraire de la République d&#39; Equateur à Marseille, avec juridiction sur les départements suivants : l&#39;Allier, les Alpes-de-Haute-Provence, les Hautes-Alpes, les Alpes-Maritimes, l&#39;Aude, l&#39;Aveyron, les Bouches-du-Rhône, le Gard, l&#39;Hérault, la Haute-Loire, la Lozère, les Pyrénées-Orientales, la Saône-et-Loire, le Tarn, le Var et le Vaucluse.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Juan Manuel GONZALEZ DE LINARES PALOU, en qualité de Consul Général du Royaume d&#39;Espagne à Strasbourg, avec juridiction sur les départements suivants : le Doubs, le Jura, la Meurthe-et-Moselle, la Meuse, la Moselle, le Bas-Rhin, le Haut-Rhin, la Haute-Saône, les Vosges et le Territoire-de-Belfort.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à Mme Wedlyne FRANCOIS, en qualité de Consul Général de la République d&#39;HAÏTI à Paris, avec juridiction sur toute la France métropolitaine.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Jitendra Nath MAJHI, en qualité de Consul Général de la République de l&#39;INDE à Saint-Denis de la Réunion, avec juridiction sur les départements suivants : la Réunion et Mayotte.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Arief Muhammad BASALAMAH, en qualité de Consul Général de la République d&#39;INDONESIE à Marseille, avec juridiction sur les départements suivants : les Alpes-de-Haute-Provence, les Hautes-Alpes, les Alpes-Maritimes, l&#39;Ardèche, l&#39;Ariège, l&#39;Aude, l&#39;Aveyron, les Bouches-du-Rhône, la Drôme, la Corse-du-Sud, la Haute-Corse, le Gard, la Haute-Garonne, le Gers, l&#39;Hérault, la Lozère, les Pyrénées-Atlantiques, les Hautes-Pyrénées, les Pyrénées-Orientales, le Tarn, le Tarn-et-Garonne, le Var et le Vaucluse.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Hendra Satya PRAMANA, en qualité de Consul Général de la République d&#39;INDONESIE à Nouméa, avec juridiction sur la Nouvelle-Calédonie.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Kevin Dominic MC GREEVY, en qualité de Consul Honoraire d&#39;IRLANDE à Toulouse, avec juridiction sur les départements suivants : l&#39;Ariège, l&#39;Aude, la Haute-Garonne, le Gers, les Hautes-Pyrénées, les Pyrénées-Orientales, le Tarn et le Tarn-et-Garonne.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Anuarbek AKHMETOV, en qualité de Consul Général de la République du Kazakhstan à Strasbourg, avec juridiction sur les départements suivants : les Ardennes, l&#39;Aube, la Marne, la Haute-Marne, la Meurthe-et-Moselle, la Meuse, la Moselle, le Bas-Rhin, le Haut-Rhin et les Vosges.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Jean-Michel Georges MÜLLER dit WOULKOFF, en qualité de Consul Honoraire de la République de Lettonie à Lyon, avec juridiction sur les départements suivants : l&#39;Ain, l&#39;Allier, l&#39;Ardèche, le Cantal, la Drôme, l&#39;Isère, la Loire, la Haute-Loire, le Puy-de-Dôme, le Rhône, la Savoie et la Haute-Savoie.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Yves WENDLING, en qualité de Consul Honoraire du Grand-Duché de Luxembourg à Metz, avec juridiction sur les départements suivants : les Ardennes, l&#39;Aube, la Marne, la Haute-Marne, la Meurthe-et-Moselle, la Meuse, la Moselle et les Vosges.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à Mme Hiba IRAKI HOUSSEYNI, en qualité de Consul Général du Royaume du Maroc à Colombes, avec juridiction sur le département des Hauts-de-Seine.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Mohammed EL HAMOULI, en qualité de Consul Général du Royaume du Maroc à Dijon, avec juridiction sur les départements suivants : l&#39;Aube, la Côte-d&#39;Or, le Doubs, le Jura, la Haute-Marne, la Nièvre, la Haute-Saône, la Saône-et-Loire et l&#39;Yonne.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à Mme Nouzha SAHEL, en qualité de Consul Général du Royaume du Maroc à Montpellier, avec juridiction sur les départements suivants : l&#39;Ardèche, l&#39;Aveyron, le Gard, l&#39;Hérault, la Lozère et les Pyrénées-Orientales.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Driss EL KAISSI, en qualité de Consul Général du Royaume du Maroc à Strasbourg, avec juridiction sur les départements suivants : la Meurthe-et-Moselle, la Meuse, la Moselle, le Bas-Rhin, le Haut-Rhin, les Vosges et le Territoire-de-Belfort.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Hubert, Roger CZERNIUK, en qualité de Consul Général de la République de Pologne à Lyon, avec juridiction sur les départements suivants : l&#39;Ain, l&#39;Allier, les Alpes-de-Haute-Provence, les Hautes-Alpes, les Alpes-Maritimes, l&#39;Ardèche, l&#39;Ariège, l&#39;Aude, l&#39;Aveyron, les Bouches-du-Rhône, le Cantal, la Charente, la Charente-Maritime, le Cher, la Corrèze, la Côte-d&#39;Or, la Creuse, la Dordogne, le Doubs, la Drôme, la Corse-du-Sud, la Haute-Corse, le Gard, la Haute-Garonne, le Gers, la Gironde, l&#39;Hérault, l&#39;Isère, le Jura, les Landes, la Loire, la Haute-Loire, le Lot, le Lot-et-Garonne, la Lozère, la Nièvre, le Puy-de-Dôme, les Pyrénées-Atlantiques, les Hautes-Pyrénées, les Pyrénées-Orientales, le Rhône, la Haute-Saône, la Saône-et-Loire, la Savoie, la Haute-Savoie, les Deux-Sèvres, le Tarn, le Tarn-et-Garonne, le Var, le Vaucluse, la Vienne, la Haute-Vienne et le Territoire-de-Belfort.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Mário José SOARES GOMES, en qualité de Consul Général de la République portugaise à Bordeaux, avec juridiction sur les départements suivants : la Charente, la Charente-Maritime, la Dordogne, la Gironde, les Landes, le Lot, le Lot-et-Garonne et les Pyrénées-Atlantiques.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Philippe CREVOISIER, en qualité de Consul Général de la Confédération Suisse à Strasbourg, avec juridiction sur les départements suivants : les Ardennes, l&#39;Aube, la Marne, la Haute-Marne, la Meurthe-et-Moselle, la Meuse, la Moselle, le Bas-Rhin, le Haut-Rhin et les Vosges.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Serdar BELENTEPE, en qualité de Consul Général de la République de Turquie à Paris, avec juridiction sur les départements suivants : l&#39;Aisne, les Ardennes, l&#39;Aube, le Cher, l&#39;Eure, l&#39;Eure-et-Loir, le Loir-et-Cher, le Loiret, la Marne, la Nièvre, le Nord, l&#39;Oise, le Pas-de-Calais, Paris, la Seine-Maritime, la Seine-et-Marne, les Yvelines, la Somme, l&#39;Yonne, l&#39;Essonne, les Hauts-de-Seine, la Seine-Saint-Denis, le Val-de-Marne, le Val-d&#39;Oise, la Guadeloupe, la Martinique, la Guyane, la Réunion, Saint-Pierre-et-Miquelon, Mayotte, la Nouvelle-Calédonie et la Polynésie française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-19T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Exequatur accordés à des consuls</title>
    <updated>2021-02-23T08:10:24+01:00</updated>
    <id>https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043156316</id>
    <content type="html">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Didier BREZILLON, en qualité de Consul Honoraire de la République d&#39;Albanie à Bordeaux, avec juridiction sur les départements suivants : la Charente, la Charente-Maritime, la Corrèze, la Creuse, la Dordogne, la Gironde, les Landes, le Lot-et-Garonne, les Pyrénées-Atlantiques, les Deux-Sèvres, la Vienne et la Haute-Vienne.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Abdelaziz MAYOUF, en qualité de Consul Général de la République Algérienne Démocratique et Populaire à Lyon, avec juridiction sur les départements suivants : l&#39;Ain, l&#39;Ardèche, la Drôme, le Rhône et la Saône-et-Loire.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Imed SELATNIA, en qualité de Consul de la République Algérienne Démocratique et Populaire à Nanterre, avec juridiction sur les départements suivants : l&#39;Eure-et-Loir, les Yvelines et les Hauts-de-Seine.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Bernhard Friedrich SCHAUPP, en qualité de Consul Honoraire de la République Fédérale d&#39;Allemagne à Dijon, avec juridiction sur les départements suivants : la Côte-d&#39;Or, le Doubs, le Jura, la Nièvre, la Haute-Saône, la Saône-et-Loire, l&#39;Yonne et le Territoire-de-Belfort.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Thomas Johannes Rainer PRÖPSTL, en qualité de Consul Général de la République Fédérale d&#39;Allemagne à Lyon, avec juridiction sur les départements suivants : l&#39;Ain, l&#39;Allier, l&#39;Ardèche, le Cantal, la Côte-d&#39;Or, le Doubs, la Drôme, l&#39;Isère, le Jura, la Loire, la Haute-Loire, la Nièvre, le Puy-de-Dôme, le Rhône, la Haute-Saône, la Saône-et-Loire, la Savoie, la Haute-Savoie, l&#39;Yonne et le Territoire-de-Belfort.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Carl Christian VATER, en qualité de Consul Honoraire de la République Fédérale d&#39;Allemagne à Reims, avec juridiction sur les départements suivants : les Ardennes, l&#39;Aube, la Marne et la Haute-Marne.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à Mme Francine CHAINAYE, en qualité de Consul Général du Royaume de Belgique à Marseille, avec juridiction sur les départements suivants : les Alpes-de-Haute-Provence, les Hautes-Alpes, les Alpes-Maritimes, l&#39;Ardèche, l&#39;Ariège, l&#39;Aude, l&#39;Aveyron, les Bouches-du-Rhône, la Dordogne, la Drôme, la Corse-du-Sud, la Haute-Corse, le Gard, la Haute-Garonne, le Gers, la Gironde, l&#39;Hérault, les Landes, le Lot, le Lot-et-Garonne, la Lozère, les Pyrénées-Atlantiques, les Hautes-Pyrénées, les Pyrénées-Orientales, le Tarn, le Tarn-et-Garonne, le Var et le Vaucluse.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Carlos Mauricio ACERO MONTEJO, en qualité de Consul Général de la République de Colombie à Paris, avec juridiction sur toute la France métropolitaine.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à Mme Michèle LECÉNES, en qualité de Consul Honoraire de la République d&#39; Equateur à Marseille, avec juridiction sur les départements suivants : l&#39;Allier, les Alpes-de-Haute-Provence, les Hautes-Alpes, les Alpes-Maritimes, l&#39;Aude, l&#39;Aveyron, les Bouches-du-Rhône, le Gard, l&#39;Hérault, la Haute-Loire, la Lozère, les Pyrénées-Orientales, la Saône-et-Loire, le Tarn, le Var et le Vaucluse.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Juan Manuel GONZALEZ DE LINARES PALOU, en qualité de Consul Général du Royaume d&#39;Espagne à Strasbourg, avec juridiction sur les départements suivants : le Doubs, le Jura, la Meurthe-et-Moselle, la Meuse, la Moselle, le Bas-Rhin, le Haut-Rhin, la Haute-Saône, les Vosges et le Territoire-de-Belfort.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à Mme Wedlyne FRANCOIS, en qualité de Consul Général de la République d&#39;HAÏTI à Paris, avec juridiction sur toute la France métropolitaine.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Jitendra Nath MAJHI, en qualité de Consul Général de la République de l&#39;INDE à Saint-Denis de la Réunion, avec juridiction sur les départements suivants : la Réunion et Mayotte.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Arief Muhammad BASALAMAH, en qualité de Consul Général de la République d&#39;INDONESIE à Marseille, avec juridiction sur les départements suivants : les Alpes-de-Haute-Provence, les Hautes-Alpes, les Alpes-Maritimes, l&#39;Ardèche, l&#39;Ariège, l&#39;Aude, l&#39;Aveyron, les Bouches-du-Rhône, la Drôme, la Corse-du-Sud, la Haute-Corse, le Gard, la Haute-Garonne, le Gers, l&#39;Hérault, la Lozère, les Pyrénées-Atlantiques, les Hautes-Pyrénées, les Pyrénées-Orientales, le Tarn, le Tarn-et-Garonne, le Var et le Vaucluse.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Hendra Satya PRAMANA, en qualité de Consul Général de la République d&#39;INDONESIE à Nouméa, avec juridiction sur la Nouvelle-Calédonie.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Kevin Dominic MC GREEVY, en qualité de Consul Honoraire d&#39;IRLANDE à Toulouse, avec juridiction sur les départements suivants : l&#39;Ariège, l&#39;Aude, la Haute-Garonne, le Gers, les Hautes-Pyrénées, les Pyrénées-Orientales, le Tarn et le Tarn-et-Garonne.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Anuarbek AKHMETOV, en qualité de Consul Général de la République du Kazakhstan à Strasbourg, avec juridiction sur les départements suivants : les Ardennes, l&#39;Aube, la Marne, la Haute-Marne, la Meurthe-et-Moselle, la Meuse, la Moselle, le Bas-Rhin, le Haut-Rhin et les Vosges.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Jean-Michel Georges MÜLLER dit WOULKOFF, en qualité de Consul Honoraire de la République de Lettonie à Lyon, avec juridiction sur les départements suivants : l&#39;Ain, l&#39;Allier, l&#39;Ardèche, le Cantal, la Drôme, l&#39;Isère, la Loire, la Haute-Loire, le Puy-de-Dôme, le Rhône, la Savoie et la Haute-Savoie.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Yves WENDLING, en qualité de Consul Honoraire du Grand-Duché de Luxembourg à Metz, avec juridiction sur les départements suivants : les Ardennes, l&#39;Aube, la Marne, la Haute-Marne, la Meurthe-et-Moselle, la Meuse, la Moselle et les Vosges.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à Mme Hiba IRAKI HOUSSEYNI, en qualité de Consul Général du Royaume du Maroc à Colombes, avec juridiction sur le département des Hauts-de-Seine.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Mohammed EL HAMOULI, en qualité de Consul Général du Royaume du Maroc à Dijon, avec juridiction sur les départements suivants : l&#39;Aube, la Côte-d&#39;Or, le Doubs, le Jura, la Haute-Marne, la Nièvre, la Haute-Saône, la Saône-et-Loire et l&#39;Yonne.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à Mme Nouzha SAHEL, en qualité de Consul Général du Royaume du Maroc à Montpellier, avec juridiction sur les départements suivants : l&#39;Ardèche, l&#39;Aveyron, le Gard, l&#39;Hérault, la Lozère et les Pyrénées-Orientales.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Driss EL KAISSI, en qualité de Consul Général du Royaume du Maroc à Strasbourg, avec juridiction sur les départements suivants : la Meurthe-et-Moselle, la Meuse, la Moselle, le Bas-Rhin, le Haut-Rhin, les Vosges et le Territoire-de-Belfort.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Hubert, Roger CZERNIUK, en qualité de Consul Général de la République de Pologne à Lyon, avec juridiction sur les départements suivants : l&#39;Ain, l&#39;Allier, les Alpes-de-Haute-Provence, les Hautes-Alpes, les Alpes-Maritimes, l&#39;Ardèche, l&#39;Ariège, l&#39;Aude, l&#39;Aveyron, les Bouches-du-Rhône, le Cantal, la Charente, la Charente-Maritime, le Cher, la Corrèze, la Côte-d&#39;Or, la Creuse, la Dordogne, le Doubs, la Drôme, la Corse-du-Sud, la Haute-Corse, le Gard, la Haute-Garonne, le Gers, la Gironde, l&#39;Hérault, l&#39;Isère, le Jura, les Landes, la Loire, la Haute-Loire, le Lot, le Lot-et-Garonne, la Lozère, la Nièvre, le Puy-de-Dôme, les Pyrénées-Atlantiques, les Hautes-Pyrénées, les Pyrénées-Orientales, le Rhône, la Haute-Saône, la Saône-et-Loire, la Savoie, la Haute-Savoie, les Deux-Sèvres, le Tarn, le Tarn-et-Garonne, le Var, le Vaucluse, la Vienne, la Haute-Vienne et le Territoire-de-Belfort.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Mário José SOARES GOMES, en qualité de Consul Général de la République portugaise à Bordeaux, avec juridiction sur les départements suivants : la Charente, la Charente-Maritime, la Dordogne, la Gironde, les Landes, le Lot, le Lot-et-Garonne et les Pyrénées-Atlantiques.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Philippe CREVOISIER, en qualité de Consul Général de la Confédération Suisse à Strasbourg, avec juridiction sur les départements suivants : les Ardennes, l&#39;Aube, la Marne, la Haute-Marne, la Meurthe-et-Moselle, la Meuse, la Moselle, le Bas-Rhin, le Haut-Rhin et les Vosges.&lt;br/&gt;L&#39;exequatur est accordé à M. Serdar BELENTEPE, en qualité de Consul Général de la République de Turquie à Paris, avec juridiction sur les départements suivants : l&#39;Aisne, les Ardennes, l&#39;Aube, le Cher, l&#39;Eure, l&#39;Eure-et-Loir, le Loir-et-Cher, le Loiret, la Marne, la Nièvre, le Nord, l&#39;Oise, le Pas-de-Calais, Paris, la Seine-Maritime, la Seine-et-Marne, les Yvelines, la Somme, l&#39;Yonne, l&#39;Essonne, les Hauts-de-Seine, la Seine-Saint-Denis, le Val-de-Marne, le Val-d&#39;Oise, la Guadeloupe, la Martinique, la Guyane, la Réunion, Saint-Pierre-et-Miquelon, Mayotte, la Nouvelle-Calédonie et la Polynésie française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2021-02-19T01:00:00+01:00</published>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères</name>
    </author>
  </entry>
</feed>