<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="">
  <title>Legifrance RSS - ORDONNANCE</title>
  <id></id>
  <updated>2020-12-26 09:18:36.658055552 +0100 CET m=+238.047278784</updated>
  <category>French Law</category>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Ordonnance n° 2020-1694 du 24 décembre 2020 relative à l&#39;organisation des examens et concours pendant la crise sanitaire née de l&#39;épidémie de covid-19</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042739670</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la transformation et de la fonction publiques</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions de la présente ordonnance ne sont mises en œuvre que dans la mesure où elles sont nécessaires pour faire face aux conséquences de la propagation de l&#39;épidémie de covid-19 et des mesures prises pour limiter cette propagation.&lt;/p&gt;Chapitre Ier : Accès aux formations de l&#39;enseignement supérieur et délivrance des diplômes de l&#39;enseignement supérieurArticle 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent chapitre sont applicables du 1er janvier 2021 au 31 octobre 2021 inclus à toutes les modalités d&#39;accès aux formations de l&#39;enseignement supérieur et de délivrance des diplômes de l&#39;enseignement supérieur, y compris le baccalauréat.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Nonobstant toute disposition législative ou réglementaire contraire, les autorités compétentes pour la détermination des modalités d&#39;accès aux formations de l&#39;enseignement supérieur dispensées par les établissements relevant des livres IV et VII du code de l&#39;éducation ainsi que pour la détermination des modalités de délivrance des diplômes de l&#39;enseignement supérieur, y compris le baccalauréat, peuvent apporter à ces modalités les adaptations nécessaires à leur mise en œuvre.&lt;br/&gt;S&#39;agissant des épreuves des examens ou concours, ces adaptations peuvent porter, dans le respect du principe d&#39;égalité de traitement des candidats, sur leur nature, leur nombre, leur contenu, leur coefficient ou leurs conditions d&#39;organisation, qui peut notamment s&#39;effectuer de manière dématérialisée.&lt;br/&gt;Les adaptations apportées en application du présent article sont portées à la connaissance des candidats par tout moyen dans un délai qui ne peut être inférieur à deux semaines avant le début des épreuves.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Lorsque l&#39;autorité compétente mentionnée au premier alinéa de l&#39;article 3 est un organe collégial d&#39;un établissement et qu&#39;il peut délibérer dans des délais compatibles avec la continuité du service, cet organe collégial peut décider de déléguer au chef d&#39;établissement sa compétence pour apporter les adaptations mentionnées au même article.&lt;br/&gt;Lorsque cet organe collégial ne peut délibérer dans des délais compatibles avec la continuité du service, les adaptations mentionnées à cet article sont arrêtées par le chef d&#39;établissement. Ce dernier en informe alors, par tout moyen et dans les meilleurs délais, l&#39;organe collégial compétent.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les autorités compétentes pour constituer des jurys au sein des établissements relevant des livres IV et VII du code de l&#39;éducation peuvent en adapter la composition et les règles de quorum.&lt;br/&gt;Les membres de ces jurys peuvent participer aux réunions et délibérations par tout moyen de communication électronique permettant leur identification et garantissant leur participation effective ainsi que la confidentialité des débats.&lt;/p&gt;Chapitre II : Examens et concours d&#39;accès à la fonction publiqueArticle 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sauf mentions contraires, les dispositions du présent chapitre sont applicables du 1er janvier 2021 au 30 avril 2021 inclus à toutes les voies d&#39;accès aux corps, cadres d&#39;emplois, grades et emplois des agents publics :&lt;br/&gt;1° De la fonction publique civile et militaire de l&#39;Etat ;&lt;br/&gt;2° De la fonction publique territoriale ;&lt;br/&gt;3° De la fonction publique hospitalière ;&lt;br/&gt;4° De la fonction publique des communes de la Polynésie française.&lt;br/&gt;Les dispositions du présent chapitre sont également applicables du 1er janvier 2021 au 30 avril 2021 inclus à l&#39;accès au corps judiciaire et aux magistrats de l&#39;ordre judiciaire.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Nonobstant toute disposition législative ou réglementaire contraire, les autorités compétentes pour la détermination des modalités d&#39;accès aux corps, cadres d&#39;emplois, grades et emplois mentionnées à l&#39;article 6 peuvent apporter à ces modalités les adaptations nécessaires à leur mise en œuvre lors de toute étape de la procédure de sélection, notamment en ce qui concerne le nombre et le contenu des épreuves.&lt;br/&gt;Ces adaptations peuvent notamment porter sur les examens, concours, épreuves, sélections et modalités d&#39;obtention d&#39;une qualification ou d&#39;un diplôme, préalables à l&#39;affectation, la nomination ou la titularisation dans un corps, cadre d&#39;emplois, grade ou emploi, y compris lorsqu&#39;ils interviennent au cours ou à l&#39;issue d&#39;une période de formation au sein d&#39;une école de service public.&lt;br/&gt;Elles sont portées à la connaissance des candidats par tout moyen dans un délai qui ne peut être inférieur à deux semaines avant le début des épreuves.&lt;br/&gt;II. - Les garanties procédurales et techniques permettant d&#39;assurer l&#39;égalité de traitement des candidats et la lutte contre la fraude sont fixées par décret.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Le délai de deux ans prévu au quatrième alinéa de l&#39;article 20 de la loi du 11 janvier 1984 susvisée et au second alinéa de l&#39;article 43 de l&#39;ordonnance du 4 janvier 2005 susvisée ainsi que le délai d&#39;un an prévu au cinquième alinéa de l&#39;article 31 de la loi du 9 janvier 1986 susvisée sont, s&#39;ils viennent à échéance au cours de la période mentionnée à l&#39;article 6 de la présente ordonnance, prolongés jusqu&#39;au terme de cette période.&lt;br/&gt;Nonobstant les dispositions du sixième alinéa de l&#39;article 20 de la loi du 11 janvier 1984 susvisée et du septième alinéa de l&#39;article 31 de la loi du 9 janvier 1986 susvisée, lorsqu&#39;un concours est en cours ou a été ouvert pendant la période mentionnée à l&#39;article 6 de la présente ordonnance, les candidats doivent remplir les conditions générales prévues pour l&#39;accès au corps auxquels ils postulent au plus tard à la date d&#39;établissement de la liste classant par ordre de mérite les candidats déclarés aptes par le jury.&lt;br/&gt;II. - Le décompte de la période de quatre ans prévue au quatrième alinéa de l&#39;article 44 de la loi du 26 janvier 1984 susvisée est suspendu du 1er janvier 2021 au 30 avril 2021 inclus.&lt;/p&gt;Chapitre III : Dispositions finalesArticle 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions des articles 1er à 5 sont applicables dans les îles Wallis et Futuna, en Polynésie française et en Nouvelle-Calédonie.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre, le ministre de l&#39;éducation nationale, de la jeunesse et des sports, la ministre des armées, le ministre des outre-mer, le garde des sceaux, ministre de la justice, la ministre de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation et la ministre de la transformation et de la fonction publiques sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application de la présente ordonnance, qui sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-26 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042739670"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transformation et de la fonction publiques</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ordonnance n° 2020-1635 du 21 décembre 2020 portant diverses dispositions d&#39;adaptation de la législation au droit de l&#39;Union européenne en matière financière</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042713416</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</category>
    <content type="">Chapitre Ier : Dispositions modifiant le livre V du code monétaire et financierArticle 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le titre Ier du livre V du code monétaire et financier est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° A l&#39;article L. 511-10 : &lt;br/&gt;a) Au premier alinéa du III, la dernière phrase est remplacée par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« Elle prend en compte les éléments suivants : &lt;br/&gt;« 1° Le programme d&#39;activités de cette entreprise qui indique l&#39;existence d&#39;entreprises mères, de compagnies financières holding et de compagnies financières holding mixtes lorsque l&#39;entreprise fait partie d&#39;un groupe au sens de l&#39;article L. 511-20 ; &lt;br/&gt;« 2° Son organisation, ses dispositifs, procédures, politiques et pratiques mentionnés à l&#39;article L. 511-55 ; &lt;br/&gt;« 3° Sa politique et sa pratique de rémunération qui doivent être fondées sur le principe de l&#39;égalité des rémunérations, conformément aux dispositions de l&#39;article L. 511-71 ; &lt;br/&gt;« 4° Les moyens techniques et financiers qu&#39;elle prévoit de mettre en œuvre ; &lt;br/&gt;« 5° L&#39;identité des apporteurs de capitaux ainsi que le montant de leur participation, dans les conditions définies par arrêté du ministre chargé de l&#39;économie ; &lt;br/&gt;« 6° Le caractère approprié des apporteurs de capitaux au regard des critères d&#39;appréciation prévus au I de l&#39;article L. 511-12-1. » ; &lt;br/&gt;b) Au IV : &lt;br/&gt;i) Le troisième alinéa est remplacé par un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« L&#39;Autorité refuse l&#39;agrément s&#39;il existe, au regard des critères d&#39;appréciation prévus au I de l&#39;article L. 511-12-1, des motifs raisonnables de penser que le caractère approprié des apporteurs de capitaux ne permet pas de garantir une gestion saine et prudente ou si les informations communiquées sont incomplètes. » ; &lt;br/&gt;ii) Il est ajouté un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« L&#39;Autorité refuse l&#39;agrément si l&#39;entreprise requérante ne dispose pas de l&#39;ensemble des dispositifs, procédures, politiques et pratiques mentionnés à l&#39;article L. 511-55 ainsi que d&#39;une politique et d&#39;une pratique de rémunération qui doivent être fondées sur le principe de l&#39;égalité des rémunérations conformément aux dispositions de l&#39;article L. 511-71. » ; &lt;br/&gt;2° Le second alinéa du I de l&#39;article L. 511-15 est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« En application des articles 4 et 14 du règlement (UE) n° 1024/2013 du Conseil du 15 octobre 2013, ce retrait peut aussi être décidé par la Banque centrale européenne dans les cas suivants : &lt;br/&gt;« 1° L&#39;établissement a obtenu l&#39;agrément au moyen de fausses déclarations ou par tout autre moyen irrégulier ; &lt;br/&gt;« 2° L&#39;établissement de crédit ne remplit plus les exigences prudentielles énoncées à la troisième, à la quatrième ou à la sixième partie du règlement (UE) n° 575/2013 du Parlement européen et du Conseil du 26 juin 2013, à l&#39;exception des exigences énoncées dans ses articles 92 bis et 92 ter ; &lt;br/&gt;« 3° L&#39;établissement de crédit ne respecte pas ses exigences de fonds propres supplémentaires imposées conformément au II de l&#39;article L. 511-41-3 ; &lt;br/&gt;« 4° L&#39;établissement de crédit ne remplit plus les conditions ou les engagements auxquels était subordonné son agrément ou une autorisation ultérieure ou n&#39;offre plus la garantie de pouvoir remplir ses obligations vis-à-vis de ses créanciers et, en particulier, n&#39;assure plus la sécurité des fonds qui lui ont été confiés par ses déposants ; &lt;br/&gt;« 5° L&#39;établissement de crédit n&#39;a pas fait usage de son agrément dans un délai de douze mois ou n&#39;exerce plus son activité depuis au moins six mois. » ; &lt;br/&gt;3° Au premier alinéa de l&#39;article L. 511-15-1, la dernière phase est remplacée par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« Il peut aussi être décidé d&#39;office par l&#39;Autorité dans les cas suivants : &lt;br/&gt;« 1° La société a obtenu l&#39;agrément au moyen de fausses déclarations ou par tout autre moyen irrégulier ; &lt;br/&gt;« 2° La société ne remplit plus les exigences prudentielles énoncées à la troisième, la quatrième ou la sixième partie du règlement (UE) n° 575/2013 du Parlement européen et du Conseil du 26 juin 2013, à l&#39;exception des exigences énoncées dans ses articles 92 bis et 92 ter ; &lt;br/&gt;« 3° La société ne respecte pas ses exigences de fonds propres supplémentaires imposées conformément au II de l&#39;article L. 511-41-3 ; &lt;br/&gt;« 4° La société ne remplit plus les conditions ou les engagements auxquels était subordonné son agrément ou une autorisation ultérieure ou n&#39;offre plus la garantie de pouvoir remplir ses obligations vis-à-vis de ses créanciers et, en particulier, n&#39;assure plus la sécurité des fonds qui lui ont été confiés par ses déposants ; &lt;br/&gt;« 5° La société n&#39;a pas fait usage de son agrément dans un délai de douze mois ou lorsqu&#39;elle n&#39;exerce plus son activité depuis au moins six mois. » ; &lt;br/&gt;4° Après le premier alinéa de l&#39;article L. 511-23, il est inséré un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Pour l&#39;application du premier alinéa, les entités mentionnées aux points 3 à 23 du paragraphe 5 de l&#39;article 2 de la directive 2013/36/ UE du Parlement européen et du Conseil du 26 juin 2013 sont assimilées à des établissements financiers. » ; &lt;br/&gt;5° Au septième alinéa de l&#39;article L. 511-28, les mots : « au 5° du I » sont remplacés par les mots : « au 5° du A du I » ; &lt;br/&gt;6° A l&#39;article L. 511-41-1-A : &lt;br/&gt;a) A la deuxième phrase du I, les mots : « du 26 juin 2013 cité ci-dessus » sont remplacés par le mot : « précité » ; &lt;br/&gt;b) Le dernier alinéa du II est supprimé ; &lt;br/&gt;c) Après le II, il est inséré un II bis ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« II bis.-Les fonds propres de base mentionnés ci-dessus, nécessaires pour remplir l&#39;exigence globale de coussin de fonds propres, ne peuvent être utilisés pour satisfaire aux exigences et recommandations suivantes : &lt;br/&gt;« 1° L&#39;exigence globale de fonds propres devant être remplie à tout moment afin de satisfaire à toute exigence énoncée à l&#39;article 92, paragraphe 1, a, b et c du règlement (UE) n° 575/2013 du Parlement européen et du Conseil du 26 juin 2013 ; &lt;br/&gt;« 2° L&#39;exigence de fonds propres supplémentaires imposée par l&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution, conformément aux dispositions du II de l&#39;article L. 511-41-3, pour tenir compte de risques autres que le risque de levier excessif insuffisamment couvert au titre de l&#39;article 92, paragraphe 1, d, du règlement (UE) n° 575/2013 du Parlement européen et du Conseil du 26 juin 2013 ; &lt;br/&gt;« 3° Les recommandations sur les fonds propres supplémentaires faites par l&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution conformément aux dispositions du II bis de l&#39;article L. 511-41-3 ; &lt;br/&gt;« 4° Les exigences de fonds propres et d&#39;engagements éligibles définis aux articles 92 bis et 92 ter du règlement (UE) n° 575/2013 du Parlement européen et du Conseil du 26 juin 2013 et au IV de l&#39;article L. 613-44 pour couvrir des risques autres que le risque de levier. &lt;br/&gt;« De même, les fonds propres de base utilisés pour satisfaire à l&#39;une des exigences composant l&#39;exigence globale de coussins de fonds propres ne peuvent l&#39;être pour satisfaire à une autre exigence composant l&#39;exigence globale de coussins de fonds propres. » ; &lt;br/&gt;d) Le V est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« V.-Les établissements d&#39;importance systémique mondiale mentionnés au 2° du II peuvent être : &lt;br/&gt;« 1° Des établissements de crédit au sens du I de l&#39;article L. 511-1 qui ne sont pas des filiales au sens du premier alinéa du VI ; &lt;br/&gt;« 2° Des entreprises d&#39;investissement au sens du II de l&#39;article L. 533-2-1 qui ne sont pas des filiales au sens du premier alinéa du VI ; &lt;br/&gt;« 3° Des groupes ayant à leur tête un établissement mère dans l&#39;Union, une compagnie financière holding mère dans l&#39;Union ou une compagnie financière holding mixte mère dans l&#39;Union définis au paragraphe 1 de l&#39;article 4 du règlement (UE) n° 575/2013 du Parlement européen et du Conseil du 26 juin 2013. &lt;br/&gt;« V bis.-Les autres établissements d&#39;importance systémique mentionnés au 3° du II peuvent être : &lt;br/&gt;« 1° Des établissements de crédit au sens du I de l&#39;article L. 511-1 ; &lt;br/&gt;« 2° Des entreprises d&#39;investissement au sens du II de l&#39;article L. 533-2-1 ; &lt;br/&gt;« 3° Des sociétés de financement au sens de l&#39;article L. 515-1 ; &lt;br/&gt;« 4° Des groupes ayant à leur tête un établissement mère dans l&#39;Union, une compagnie financière holding mère dans l&#39;Union ou une compagnie financière holding mixte mère dans l&#39;Union définis au paragraphe 1 de l&#39;article 4 du règlement (UE) n° 575/2013 du Parlement européen et du Conseil du 26 juin 2013 ; &lt;br/&gt;« 5° Des groupes ayant à leur tête un établissement mère dans un Etat membre, une compagnie financière holding mère dans un Etat membre ou une compagnie financière holding mixte mère dans un Etat membre définis au paragraphe 1 de l&#39;article 4 du règlement (UE) n° 575/2013 du Parlement européen et du Conseil du 26 juin 2013 ; &lt;br/&gt;« 6° Des groupes ayant à leur tête une entreprise mère de société de financement au sens de l&#39;article L. 571-1. » ; &lt;br/&gt;e) Après le deuxième alinéa du VI, il est inséré un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« De manière alternative, les activités transfrontières sont également évaluées sans prendre en compte les activités menées dans les Etats membres participants mentionnés à l&#39;article 4 du règlement (UE) n° 806/2014 du Parlement européen et du Conseil du 15 juillet 2014. » ; &lt;br/&gt;f) Au premier alinéa du VII, les mots : « mentionnées au V » sont remplacés par les mots : « mentionnées au V bis » ; &lt;br/&gt;g) Au IX : &lt;br/&gt;i) Les mots : « systémiques ou macroprudentiels non cycliques à long terme » sont remplacés par les mots : « macroprudentiels ou systémiques » ; &lt;br/&gt;ii) Après les mots : « cité au I », sont insérés les mots : « ni par le coussin contra-cyclique ni le coussin pour les établissements d&#39;importance systémique mondiale ou pour les autres établissements d&#39;importance systémique » ; &lt;br/&gt;h) Au X : &lt;br/&gt;i) Au premier alinéa, avant les mots : « de procéder à une distribution », sont insérés les mots : « et à l&#39;exigence de coussin lié au ratio de levier conformément à l&#39;article 92, paragraphe 1 bis, du règlement (UE) n° 575/2013 du Parlement européen et du Conseil du 26 juin 2013 » et les mots : « l&#39;exigence globale de coussin de fonds propres » sont remplacés par les mots : « l&#39;une ou l&#39;autre de ces exigences » ; &lt;br/&gt;ii) Au deuxième alinéa, après les mots : « prévue au II », sont insérés les mots : « ou à l&#39;exigence de coussin lié au ratio de levier mentionné à l&#39;alinéa précédent » ; &lt;br/&gt;iii) A la fin du 2°, sont ajoutés les mots : « ou à l&#39;exigence de coussin lié au ratio de levier » ; &lt;br/&gt;iv) Après le 3°, sont ajoutées les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« Pour l&#39;application du deuxième alinéa, un établissement de crédit ou une société de financement est considéré comme ne satisfaisant pas : &lt;br/&gt;« 1° A l&#39;exigence globale de coussin de fonds propres lorsqu&#39;il ne dispose pas de fonds propres en quantité suffisante et de la qualité requise pour satisfaire en même temps à l&#39;exigence globale de coussin de fonds propres et à chacune des exigences suivantes : &lt;br/&gt;« a) L&#39;exigence énoncée à l&#39;article 92, paragraphe 1, a, du règlement (UE) n° 575/2013 du Parlement européen et du Conseil du 26 juin 2013 et l&#39;exigence de fonds propres supplémentaires imposée en vertu du II de l&#39;article L. 511-41-3 pour faire face à des risques autres que le risque de levier excessif ; &lt;br/&gt;« b) L&#39;exigence énoncée à l&#39;article 92, paragraphe 1, b, du règlement (UE) n° 575/2013 du Parlement européen et du Conseil du 26 juin 2013 et l&#39;exigence de fonds propres supplémentaires imposée en vertu du II de l&#39;article L. 511-41-3 pour faire face à des risques autres que le risque de levier excessif ; &lt;br/&gt;« c) L&#39;exigence énoncée à l&#39;article 92, paragraphe 1, c, du règlement (UE) n° 575/2013 du Parlement européen et du Conseil du 26 juin 2013 et l&#39;exigence de fonds propres supplémentaires imposée en vertu du II de l&#39;article L. 511-41-3 pour faire face à des risques autres que le risque de levier excessif ; &lt;br/&gt;« 2° A l&#39;exigence de coussin lié au ratio de levier lorsqu&#39;il ne dispose pas de fonds propres de catégorie 1 en quantité suffisante pour satisfaire en même temps à l&#39;exigence énoncée à l&#39;article 92, paragraphe 1 bis, du règlement (UE) n° 575/2013 du Parlement européen et du Conseil du 26 juin 2013 et aux exigences énoncées à l&#39;article 92, paragraphe 1, d, de ce règlement et à l&#39;exigence de fonds propres supplémentaires imposée en vertu du II de l&#39;article L. 511-41-3 pour faire face à un risque de levier excessif. » ; &lt;br/&gt;i) Au XIII, après les mots : « l&#39;exigence globale de coussins de fonds propres », sont insérés les mots : « ou à l&#39;exigence de coussin lié au ratio de levier ou qui ne dépasse pas l&#39;une ou l&#39;autre de ces deux exigences » et les mots : « au deuxième alinéa » sont remplacés par les mots : « aux troisième, quatrième et cinquième alinéas » ; &lt;br/&gt;j) Au premier alinéa du XIV, après les mots : « prévue au II », sont insérés les mots : « ou à l&#39;exigence de coussin lié au ratio de levier conformément à l&#39;article 92, paragraphe 1 bis, du règlement (UE) n° 575/2013 du Parlement européen et du Conseil du 26 juin 2013 » et au second alinéa du même XIV, après les mots : « prévue au II », sont insérés les mots : « ou à l&#39;exigence de coussin lié au ratio de levier ci-dessus mentionnée » ; &lt;br/&gt;7° A l&#39;article L. 511-41-1-B : &lt;br/&gt;a) Au deuxième alinéa, après les mots : « les risques de variation des taux d&#39;intérêt », sont insérés les mots : « et de variation des écarts de crédit lorsque ces variations affectent la valeur économique des fonds propres et les produits d&#39;intérêts nets de leurs activités hors portefeuille de négociation » ; &lt;br/&gt;b) Au troisième alinéa, il est ajouté une phrase ainsi rédigée : &lt;br/&gt;« Aux fins de la détection, de la mesure et de la gestion des risques de variation des taux d&#39;intérêt, ils utilisent la méthode standard ou la méthode standard simplifiée mentionnées à l&#39;article 84 de la directive 2013/36/ UE du Parlement européen et du Conseil du 26 juin 2013. » ; &lt;br/&gt;c) Au quatrième alinéa, il est ajouté une phrase ainsi rédigée : &lt;br/&gt;« Ils doivent notamment permettre d&#39;absorber les pertes potentielles résultant de scénarios de crise, y compris celles identifiées dans le cadre des tests de résistance prudentiels mis en place par l&#39;Autorité conformément aux dispositions de l&#39;article L. 511-41-1-C. » ; &lt;br/&gt;8° A l&#39;article L. 511-41-1-C : &lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, il est ajouté une phrase ainsi rédigée : &lt;br/&gt;« L&#39;Autorité évalue aussi le niveau du capital qui en résulte. » ; &lt;br/&gt;b) Après le quatrième alinéa, sont insérées les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« En relation avec les risques de variation des taux d&#39;intérêt mentionnés à l&#39;article L. 511-41-1-B, l&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution peut, parmi les mesures correctrices mentionnées ci-dessus : &lt;br/&gt;« 1° Imposer à un établissement de crédit ou à une société de financement d&#39;utiliser la méthode standard mentionnée à l&#39;article 84 de la directive 2013/36/ UE du Parlement européen et du Conseil du 26 juin 2013 lorsque les systèmes internes qu&#39;ils mettent en œuvre aux fins de l&#39;évaluation de ces risques ne sont pas satisfaisants ; &lt;br/&gt;« 2° Imposer à un établissement de crédit de petite taille et non complexe au sens de l&#39;article 4, paragraphe 1, point 145), du règlement (UE) n° 575/2013 du Parlement européen et du Conseil du 26 juin 2013 ou à une société de financement faisant usage de la méthode standard simplifiée d&#39;utiliser la méthode standard ci-dessus mentionnée lorsqu&#39;elle estime que la méthode standard simplifiée ne tient pas suffisamment compte de ces risques. » ; &lt;br/&gt;9° A l&#39;article L. 511-41-3 : &lt;br/&gt;a) Au II : &lt;br/&gt;i) Au premier alinéa, les mots : « exiger que l&#39;entreprise détienne des fonds propres » sont remplacés par les mots : « imposer à l&#39;entreprise une exigence de fonds propres supplémentaires » ; &lt;br/&gt;ii) Au deuxième alinéa, après les mots : « prévue à l&#39;alinéa précédent », le mot : « notamment » est supprimé ; &lt;br/&gt;iii) Au 2°, après les mots : « couverts », sont insérés les mots : « ou le sont insuffisamment », après les mots : « 26 juin 2013 », sont insérés les mots : « et par le chapitre 2 du règlement (UE) 2017/2402 du Parlement européen et du Conseil du 12 décembre 2017 » et les mots : « ou par les obligations de fonds propres supplémentaires mentionnées aux articles L. 511-41-1-A ou L. 533-2-1 » sont supprimés. » ; &lt;br/&gt;iv) Après le 3°, est inséré un 3° bis ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« 3° bis Les corrections de valeur effectuées conformément à l&#39;article 105 du règlement (UE) n° 575/2013 du Parlement européen et du Conseil du 26 juin 2013 pour les positions du portefeuille de négociation sont insuffisantes pour permettre à l&#39;entreprise de vendre ou de couvrir rapidement ses positions sans s&#39;exposer à des pertes significatives dans des conditions de marché normales. » ; &lt;br/&gt;v) Le 5° et le 6° sont remplacés par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« 5° A plusieurs reprises, le niveau de fonds propres de l&#39;entreprise n&#39;a pas permis de respecter les recommandations communiquées conformément au III ; &lt;br/&gt;« 6° D&#39;autres situations spécifiques à l&#39;établissement sont considérées par l&#39;autorité compétente comme susceptibles de susciter d&#39;importantes préoccupations en matière de surveillance. » ; &lt;br/&gt;vi) Il est complété par un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Une exigence de fonds propres supplémentaires ne peut être imposée par l&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution qu&#39;afin de couvrir des risques ou éléments de risques découlant des activités exercées par l&#39;entreprise, y compris les risques ou éléments de risques découlant de certaines évolutions économiques et de marché et ayant un impact sur le profil de risque de l&#39;entreprise. » ; &lt;br/&gt;b) Après le II, il est inséré un II bis et un II ter ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« II bis.-Sur la base de ses évaluations et contrôles menés conformément aux dispositions du premier alinéa de l&#39;article L. 511-41-1-C et du premier alinéa de l&#39;article L. 533-2-3, l&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution détermine le niveau global de fonds propres qu&#39;elle juge approprié pour chaque entreprise et sur la base duquel elle élabore ses recommandations sur les fonds propres supplémentaires. &lt;br/&gt;« Ses recommandations, communiquées à chaque entreprise, résultent de la différence entre, d&#39;une part, le niveau global de fonds propres mentionné au premier alinéa et, d&#39;autre part, le montant des fonds propres exigés au titre du règlement (UE) n° 575/2013 du Parlement européen et du Conseil du 26 juin 2013, du chapitre 2 du règlement (UE) 2017/2402 du Parlement européen et du Conseil du 12 décembre 2017, du II du présent article et, selon le cas, du I de l&#39;article L. 511-41-1-A ou de l&#39;article 92, paragraphe 1 bis, du règlement (UE) n° 575/2013 du Parlement européen et du Conseil du 26 juin 2013. &lt;br/&gt;« Le non-respect de ces recommandations n&#39;entraîne pas la mise en œuvre des restrictions mentionnées au X de l&#39;article L. 511-41-1-A lorsque l&#39;entreprise satisfait aux exigences de fonds propres du règlement (UE) n° 575/2013 du Parlement européen et du Conseil du 26 juin 2013 et du chapitre 2 du règlement (UE) 2017/2402 du Parlement européen et du Conseil du 12 décembre 2017, à l&#39;exigence applicable de fonds propres supplémentaires fixée conformément au II et, le cas échéant, à l&#39;exigence globale de coussin de fonds propres mentionnée au I de l&#39;article L. 511-41-1-1 ou à l&#39;exigence de coussin lié au ratio de levier mentionnée à l&#39;article 92, paragraphe 1 bis, du règlement (UE) n° 575/2013 du Parlement européen et du Conseil du 26 juin 2013. &lt;br/&gt;« II ter.-L&#39;exigence mentionnée au II et les recommandations mentionnées au II bis sont notifiées aux membres du collège de résolution. » ; &lt;br/&gt;c) Le 4° du IV est supprimé ; &lt;br/&gt;10° A l&#39;article L. 511-51 : &lt;br/&gt;a) Le premier alinéa est précédé d&#39;un : « I » ; &lt;br/&gt;b) Il est ajouté un II ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« II.-Lorsque les membres du conseil d&#39;administration, du conseil de surveillance ou de tout autre organe exerçant des fonctions de surveillance équivalentes ne satisfont pas aux exigences énoncées au I, la Banque centrale européenne, sur proposition de l&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution, ou l&#39;Autorité elle-même révoque les membres de cet organe. La Banque centrale européenne ou l&#39;Autorité vérifie si les exigences énoncées au I sont toujours satisfaites lorsqu&#39;elle a des motifs raisonnables de penser qu&#39;une opération ou une tentative de blanchiment de capitaux ou de financement du terrorisme est en cours ou a eu lieu en lien avec l&#39;entité concernée, ou qu&#39;il existe un risque accru d&#39;une telle opération ou tentative. » ; &lt;br/&gt;11° Après l&#39;article L. 511-53, il est inséré un article L. 511-53-1 ainsi rédigé : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. L. 511-53-1.-Les établissements de crédit et les sociétés de financement veillent à ce que l&#39;ensemble des prêts accordés aux membres du conseil d&#39;administration, du conseil de surveillance ou de tout autre organe exerçant des fonctions de surveillance équivalentes ou à leurs parties liées font l&#39;objet d&#39;une documentation appropriée pouvant, sur demande, être mise à disposition de l&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution. &lt;br/&gt;« Pour l&#39;application de l&#39;alinéa précédent, une partie liée peut être : &lt;br/&gt;« 1° Un conjoint, un partenaire lié par un pacte civil de solidarité, un ascendant ou un descendant de premier degré ; &lt;br/&gt;« 2° Une entité ayant une activité commerciale dans laquelle un membre du conseil d&#39;administration, du conseil de surveillance ou de tout autre organe exerçant des fonctions de surveillance équivalentes ou une personne mentionnée au 1° détient une participation qualifiée représentant au moins 10 % du capital ou des droits de vote, peut exercer une influence notable ou occupe les fonctions de dirigeants mentionnés à l&#39;article L. 511-13 ou au 4 de l&#39;article L. 532-2 ou est membre du conseil d&#39;administration, du conseil de surveillance ou de tout autre organe exerçant des fonctions de surveillance équivalentes. » ; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;12° Au III de l&#39;article L. 511-57, les mots : « dans une mesure » sont remplacés par les mots : « d&#39;une manière » ; &lt;br/&gt;13° A l&#39;article L. 511-71 : &lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, les mots : « aux personnes mentionnées à l&#39;article L. 511-13 et » et les mots : «, incluant les preneurs de risques, les personnes exerçant une fonction de contrôle ainsi que tout salarié qui, au vu de ses revenus globaux, se trouve dans la même tranche de rémunération, » sont supprimés ; &lt;br/&gt;b) Il est complété par les alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« La politique et la pratique de rémunération sont fondées sur le principe de l&#39;égalité des rémunérations entre travailleurs masculins et travailleurs féminins pour un même travail ou un travail de même valeur. &lt;br/&gt;« Les catégories de personnel dont les activités professionnelles ont une incidence significative sur le profil de risque de l&#39;établissement, mentionnées au premier alinéa, comprennent au moins : &lt;br/&gt;« 1° Tous les membres du conseil d&#39;administration, du conseil de surveillance ou de tout autre organe exerçant des fonctions équivalentes de même que les personnes mentionnées à l&#39;article L. 511-13 ; &lt;br/&gt;« 2° Les membres du personnel chargés de la direction des fonctions de contrôle de l&#39;établissement ou des unités opérationnelles importantes et qui rendent directement des comptes au conseil d&#39;administration, au conseil de surveillance ou à tout autre organe exerçant des fonctions de surveillance équivalentes ou à toute personne mentionnée au 1° ; &lt;br/&gt;« 3° Les membres du personnel ayant eu droit à une rémunération significative au cours de l&#39;exercice précédent, si les deux conditions suivantes sont respectées : &lt;br/&gt;« a) Cette rémunération est supérieure ou égale à cinq cent mille euros et est supérieure ou égale à la rémunération moyenne accordée aux membres du conseil d&#39;administration, du conseil de surveillance ou de tout autre organe exerçant des fonctions équivalentes ainsi qu&#39;aux personnes mentionnées à l&#39;article L. 511-13 de l&#39;établissement de crédit ou de la société de financement mentionnés au 1° ; &lt;br/&gt;« b) Ils exercent leurs activités professionnelles dans une unité opérationnelle importante et ces activités sont de nature à avoir une incidence significative sur le profil de risque de l&#39;unité opérationnelle en question. » ; &lt;br/&gt;14° L&#39;article L. 511-81 est complété par les mots : «, en fonction de la structure juridique de l&#39;établissement de crédit ou de la société de financement » ; &lt;br/&gt;15° A l&#39;article L. 511-82 : &lt;br/&gt;a) Au premier alinéa : &lt;br/&gt;i) Le chiffre : « trois » est remplacé par le chiffre : « quatre » et les mots : « La durée du report est fixée » sont remplacés par les mots : « Le montant du versement est fixé » ; &lt;br/&gt;ii) Il est ajouté une phrase ainsi rédigée : &lt;br/&gt;« Dans les établissements ayant une importance significative compte tenu de leur taille, de leur organisation interne ainsi que de la nature, de l&#39;échelle et de la complexité de leurs activités, le versement d&#39;une partie au moins égale à 40 % de la part variable de la rémunération totale est reporté d&#39;une durée d&#39;au moins cinq années pour les membres du conseil d&#39;administration, du conseil de surveillance ou de tout autre organe exerçant des fonctions de surveillance équivalentes et les personnes mentionnées à l&#39;article L. 511-13. » ; &lt;br/&gt;b) Au deuxième alinéa, le chiffre : « trois » est remplacé par le chiffre : « quatre » ; &lt;br/&gt;c) Au troisième alinéa, les mots : « le rythme de versement n&#39;est pas plus rapide qu&#39;un » sont remplacés par les mots : « la rémunération ayant fait l&#39;objet d&#39;un report conformément au premier alinéa n&#39;est pas acquise plus vite qu&#39;au » ; &lt;br/&gt;16° L&#39;article L. 511-98 est complété par un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Les résultats de l&#39;évaluation menée, en vertu du deuxième alinéa, par le comité des nominations sont rendus publics conformément au c du paragraphe 2 de l&#39;article 435 du règlement (UE) n° 575/2013 du Parlement européen et du Conseil du 26 juin 2013. » ; &lt;br/&gt;17° L&#39;article L. 517-1 est complété par quatre alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« Une compagnie financière holding mère dans un Etat membre est une compagnie financière holding qui n&#39;est pas elle-même une filiale d&#39;un établissement agréé dans le même Etat membre ou d&#39;une compagnie financière holding ou compagnie financière holding mixte constituée dans le même Etat membre au sens du 30 du paragraphe 1 de l&#39;article 4 du règlement (UE) n° 575/2013 du Parlement européen et du Conseil du 26 juin 2013. &lt;br/&gt;« Une compagnie financière holding mère dans l&#39;Union est une compagnie financière holding mère dans un Etat membre qui n&#39;est pas une filiale d&#39;un établissement agréé dans un Etat membre ou d&#39;une autre compagnie financière holding ou compagnie financière holding mixte constituée dans un Etat membre au sens du 31 du paragraphe 1 de l&#39;article 4 du règlement (UE) n° 575/2013 du Parlement européen et du Conseil du 26 juin 2013. &lt;br/&gt;« Une entreprise mère dans un Etat membre de société de financement est une entreprise mère de société de financement qui n&#39;est pas elle-même une filiale d&#39;un établissement ou d&#39;une société de financement agréés dans le même Etat membre ou d&#39;une compagnie financière holding ou compagnie financière holding mixte constituée dans le même Etat membre. &lt;br/&gt;« Une entreprise mère dans l&#39;Union de société de financement est une entreprise mère dans un Etat membre de société de financement qui n&#39;est pas une filiale d&#39;un établissement ou d&#39;une société de financement agréés dans un Etat membre ou d&#39;une autre compagnie financière holding ou compagnie financière holding mixte constituée dans un Etat membre. » ; &lt;br/&gt;18° L&#39;article L. 517-4-1 est complété par deux alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« Une compagnie financière holding mixte mère dans un Etat membre est une compagnie financière holding qui n&#39;est pas elle-même une filiale d&#39;un établissement agréé dans le même Etat membre ou d&#39;une compagnie financière holding ou compagnie financière holding mixte constituée dans le même Etat membre au sens du 32 du paragraphe 1 de l&#39;article 4 du règlement (UE) n° 575/2013 du Parlement européen et du Conseil du 26 juin 2013. &lt;br/&gt;« Une compagnie financière holding mixte mère dans l&#39;Union est une compagnie financière holding mère dans un Etat membre qui n&#39;est pas une filiale d&#39;un établissement agréé dans un Etat membre ou d&#39;une autre compagnie financière holding ou compagnie financière holding mixte constituée dans un Etat membre au sens du 33 du paragraphe 1 de l&#39;article 4 du règlement (UE) n° 575/2013 du Parlement européen et du Conseil du 26 juin 2013. » ; &lt;br/&gt;19° Après l&#39;article L. 517-4-1, il est inséré une sous-section 4 ainsi rédigée : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Sous-section 4 &lt;br/&gt;« Entreprises mères intermédiaires &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. L. 517-4-2.-Une entreprise mère intermédiaire dans l&#39;Union est un établissement de crédit ou une compagnie financière holding ou une compagnie financière holding mixte ayant sollicité son approbation conformément aux dispositions du L. 517-13, dont les filiales, lesquelles sont exclusivement ou principalement des établissements de crédit ou des entreprises d&#39;investissements, font partie d&#39;un groupe dont l&#39;entreprise mère est établie dans un pays tiers et qui, pour deux au moins de ces filiales, sont situées sur le territoire de l&#39;Union européenne. &lt;br/&gt;« Lorsqu&#39;aucune des filiales mentionnées ci-dessus n&#39;est un établissement de crédit ou lorsque, conformément aux deuxième à quatrième alinéas de l&#39;article L. 517-11, la deuxième entreprise mère intermédiaire est établie en lien avec des activités d&#39;investissement, l&#39;entreprise mère intermédiaire ou la deuxième entreprise mère intermédiaire peut être une entreprise d&#39;investissement. » ; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;20° Après le deuxième alinéa de l&#39;article L. 517-5, il est inséré un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Les compagnies financières holding approuvées par l&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution au titre de l&#39;article L. 517-12 sont soumises aux dispositions des articles L. 511-51, L. 511-52, L. 511-53, L. 533-25, L. 533-26, L. 533-27 et des textes réglementaires pris pour leur application. » ; &lt;br/&gt;21° Le I de l&#39;article L. 517-9 est complété par un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Les compagnies financières holding mixtes approuvées par l&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution au titre de l&#39;article L. 517-12 sont soumises aux dispositions des articles L. 511-51, L. 511-52, L. 511-53, L. 533-25, L. 533-26, L. 533-27 et des textes réglementaires pris pour leur application. » ; &lt;br/&gt;22° Après l&#39;article L. 517-10, il est inséré une sous-section 4 ainsi qu&#39;une section 3 ainsi rédigées : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Sous-section 4 &lt;br/&gt;« Entreprises mères intermédiaires &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. L. 517-11.-L&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution veille à ce qu&#39;une entreprise mère intermédiaire soit constituée à la tête d&#39;un groupe dont l&#39;entreprise mère est établie dans un pays tiers lorsque la valeur totale de ses actifs est supérieure à quarante milliards d&#39;euros et sous réserve qu&#39;il n&#39;existe pas une autre entreprise mère intermédiaire dans l&#39;Union. &lt;br/&gt;« L&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution autorise la mise en place d&#39;une seconde entreprise mère intermédiaire dès lors qu&#39;elle constate que la mise en place d&#39;une unique entreprise mère intermédiaire : &lt;br/&gt;« a) Serait incompatible avec une obligation de séparation entre des activités imposées par les règles ou les autorités de surveillance du pays tiers où l&#39;entreprise mère ultime du groupe est établie et a son administration centrale ; ou &lt;br/&gt;« b) Rendrait la résolvabilité moins efficace que s&#39;il y avait deux entreprises mères intermédiaires, d&#39;après une évaluation menée par le Collège de résolution de l&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution pour l&#39;entreprise mère intermédiaire dans l&#39;Union conformément aux dispositions de l&#39;article L. 613-41. &lt;br/&gt;« Un groupe dont l&#39;entreprise mère est établie dans un pays tiers qui exerce ses activités dans l&#39;Union par l&#39;intermédiaire de plus d&#39;un établissement et dont la valeur totale des actifs est supérieure ou égale à 40 milliards d&#39;euros au 27 juin 2019 est tenu d&#39;avoir une entreprise mère intermédiaire ou, lorsque cela est jugé nécessaire conformément aux dispositions du deuxième alinéa, deux entreprises mères intermédiaires dans l&#39;Union au plus tard le 30 décembre 2023. &lt;br/&gt;« Un décret en Conseil d&#39;Etat précise la façon dont la valeur totale des actifs mentionnée ci-dessus est évaluée ainsi que les informations relatives à chaque entreprise mère intermédiaire que l&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution doit notifier à l&#39;Autorité bancaire européenne. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Section 3 &lt;br/&gt;« Approbation des compagnies financières holding, des compagnies financières holding mixtes et des entreprises mères de société de financement &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. L. 517-12.-Les compagnies financières holding mentionnées aux quatrième et cinquième alinéas de l&#39;article L. 517-1, les entreprises mères de société de financement mentionnées aux sixième et septième alinéa de l&#39;article L. 517-1 et les compagnies financières holding mixtes mentionnées aux quatrième et cinquième alinéa de l&#39;article L. 517-4-1 sollicitent l&#39;approbation de l&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution lorsque cette dernière est chargée de leur surveillance sur une base consolidée. &lt;br/&gt;« Les autres compagnies financières holding, entreprises mères de société de financement et compagnies financières holding mixtes sollicitent l&#39;approbation de l&#39;Autorité de contrôle prudentiel lorsqu&#39;elles sont tenues de se soumettre à sa surveillance sur base sous consolidée. &lt;br/&gt;« Lorsque le mot personne désigne dans le livre VI du présent code, à l&#39;exception des dispositions des sections 2,3 et 4 du chapitre III de son titre I et de celles de ses titres II et IV, un établissement de crédit, ce mot désigne également une compagnie financière holding, une entreprise mère de société de financement ou une compagnie financière holding mixte mentionnée au premier et au deuxième alinéa. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. L. 517-13.-Avant d&#39;accorder l&#39;approbation à une compagnie financière holding, à une entreprise mère de société de financement ou à une compagnie financière holding mixte, l&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution vérifie que les conditions suivantes sont remplies : &lt;br/&gt;« 1° Les dispositifs internes et la répartition des tâches au sein du groupe sont adaptés à l&#39;objectif de respect des exigences prudentielles sur base consolidée ou sous-consolidée et, en particulier, sont efficaces pour : &lt;br/&gt;« a) Coordonner toutes les filiales de la compagnie financière holding, de l&#39;entreprise mère de société de financement ou de la compagnie financière holding mixte y compris, lorsque c&#39;est nécessaire, au moyen d&#39;une répartition des tâches adéquate entre les établissements filiales ; &lt;br/&gt;« b) Prévenir et gérer les conflits internes au sein du groupe ; &lt;br/&gt;« c) Appliquer les politiques définies à l&#39;échelle du groupe par la compagnie financière holding mère, l&#39;entreprise mère de société de financement ou la compagnie financière holding mixte mère dans l&#39;ensemble du groupe ; &lt;br/&gt;« 2° La structure d&#39;organisation du groupe dont la compagnie financière holding, l&#39;entreprise mère de société de financement ou la compagnie financière holding mixte fait partie ne fait pas obstacle à la surveillance effective des établissements filiales ou des établissements mères en ce qui concerne les obligations auxquelles ceux-ci sont soumis aux niveaux individuel, consolidé et, le cas échéant, sous-consolidé. L&#39;examen de ce critère tient compte, en particulier : &lt;br/&gt;« a) De la position de la compagnie financière holding, de l&#39;entreprise mère de société de financement ou de la compagnie financière holding mixte dans un groupe à plusieurs niveaux ; &lt;br/&gt;« b) De la structure de l&#39;actionnariat ; &lt;br/&gt;« c) Du rôle de la compagnie financière holding, de l&#39;entreprise mère de société de financement ou de la compagnie financière holding mixte au sein du groupe ; &lt;br/&gt;« 3° Les personnes mentionnées à l&#39;article L. 511-13 ainsi que les membres du conseil d&#39;administration, du conseil de surveillance, du directoire ou de tout autre organe exerçant des fonctions équivalentes disposent à tout moment de l&#39;honorabilité, de l&#39;expérience, des connaissances et des compétences nécessaires à l&#39;exercice de leurs fonctions ; &lt;br/&gt;« 4° Les actionnaires et associés revêtent un caractère approprié au regard des critères d&#39;appréciation prévus au I de l&#39;article L. 511-12-1. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. L. 517-14.-L&#39;approbation de l&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution n&#39;est pas requise lorsque toutes les conditions suivantes sont remplies : &lt;br/&gt;« 1° L&#39;activité principale de la compagnie financière holding ou de l&#39;entreprise mère de société de financement est d&#39;acquérir des participations dans des filiales ou, dans le cas d&#39;une compagnie financière holding mixte, son activité principale en ce qui concerne les établissements ou les établissements financiers est d&#39;acquérir des participations dans des filiales ; &lt;br/&gt;« 2° La compagnie financière holding, l&#39;entreprise mère de société de financement ou la compagnie financière holding mixte n&#39;a été désignée comme entité de résolution, tel que définie au 21° de l&#39;article L. 613-34-1, dans aucun des groupes de résolution, tel que définis au sens du 22° du même article, du groupe ; &lt;br/&gt;« 3° Une filiale d&#39;établissement de crédit a été désignée comme étant responsable du respect par le groupe des exigences prudentielles sur base consolidée et est dotée de tous les moyens et de l&#39;autorité légale nécessaires pour s&#39;acquitter efficacement de ces obligations ; &lt;br/&gt;« 4° La compagnie financière holding, l&#39;entreprise mère de société de financement ou la compagnie financière holding mixte ne prend pas part aux décisions de gestion, opérationnelles ou financières qui concernent le groupe ou ses filiales qui sont des établissements ou des établissements financiers ; &lt;br/&gt;« 5° Il n&#39;y a pas d&#39;obstacle à la surveillance effective du groupe sur base consolidée. &lt;br/&gt;« Les compagnies financières holding, les entreprises mères de société de financement ou les compagnies financières holding mixtes exemptées de l&#39;approbation conformément au présent article ne sont pas exclues du périmètre de consolidation défini dans le règlement (UE) n° 575/2013 du Parlement européen et du Conseil du 26 juin 2013. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. L. 517-15.-L&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution, lorsqu&#39;elle est l&#39;autorité chargée de la surveillance sur une base consolidée, assure en continu le suivi du respect des conditions mentionnées à l&#39;article L. 517-13 ou, le cas échéant, à l&#39;article L. 517-14. Les compagnies financières holding, les entreprises mères de société de financement et les compagnies financières holding mixtes communiquent à l&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution les informations requises pour assurer en continu le suivi de la structure d&#39;organisation du groupe et le respect des conditions mentionnées à ces articles. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. L. 517-16.-Lorsque l&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution a établi que les conditions énoncées à l&#39;article L. 517-13 ne sont pas remplies ou ont cessé de l&#39;être pour assurer ou restaurer, en fonction de la situation, la continuité et l&#39;intégrité de la surveillance sur base consolidée, ainsi que pour veiller au respect des exigences prévues par une disposition des titres Ier et III du livre V ou dans le règlement (UE) n° 575/2013 du Parlement européen et du Conseil du 26 juin 2013 sur base consolidée, cette Autorité peut prendre les mesures conservatoires nécessaires mentionnées aux 9°, 10°, 12° et 13° du I de l&#39;article L. 612-33 et à l&#39;article L. 612-32. En sus de ces mesures l&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution peut : &lt;br/&gt;« 1° Suspendre l&#39;exercice des droits de vote attachés aux actions ou parts détenues dans les établissements filiales par la compagnie financière holding ou la compagnie financière holding mixte ; &lt;br/&gt;« 2° Adresser des instructions à la compagnie financière holding ou la compagnie financière holding mixte en vue de transférer aux actionnaires de ces dernières les participations dans ses établissements filiales ; &lt;br/&gt;« 3° Désigner à titre temporaire une autre compagnie financière holding ou compagnie financière holding mixte ou un autre établissement au sein du groupe comme responsable du respect des exigences énoncées aux titres Ier et III du livre V et dans le règlement (UE) n° 575/2013 du Parlement européen et du Conseil du 26 juin 2013, sur base consolidée ; &lt;br/&gt;« 4° Exiger des compagnies financières holding ou des compagnies financières holding mixtes qu&#39;elles cèdent leurs participations dans des établissements ou dans d&#39;autres entités du secteur financier, ou qu&#39;elles les réduisent. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. L. 517-17.-Lorsque l&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution a établi que les conditions énoncées à l&#39;article L. 517-14 ne sont plus remplies, la compagnie financière holding, l&#39;entreprise mère de société de financement ou la compagnie financière holding mixte sollicite une approbation conformément à l&#39;article L. 517-12. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. L. 517-18.-En ce qui concerne les compagnies financières holding mixtes, les décisions en matière d&#39;approbation et d&#39;exemption d&#39;approbation et les mesures de surveillance mentionnées à l&#39;article L. 612-33 sont subordonnées à l&#39;accord du coordonnateur désigné à l&#39;article L. 633-2. Les décisions de refus sont adressées à l&#39;autorité bancaire européenne ou à l&#39;autorité européenne des assurances et des pensions professionnelles selon le cas. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. L. 517-19.-Lorsque l&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution refuse l&#39;approbation d&#39;une compagnie financière holding, d&#39;une entreprise mère de société de financement ou d&#39;une compagnie financière holding mixte, elle peut assortir sa décision d&#39;une des mesures prévues à l&#39;article L. 517-16. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. L. 517-20.-Un décret en Conseil d&#39;Etat précise les informations qui doivent être communiquées à l&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution afin qu&#39;elle puisse se prononcer sur une demande d&#39;approbation ainsi que les délais qui lui sont impartis pour prendre sa décision et pour notifier un refus. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le titre III du livre V du même code est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Le premier alinéa de l&#39;article L. 532-6 est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« Le retrait d&#39;agrément d&#39;une entreprise d&#39;investissement est prononcé par l&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution à la demande de l&#39;entreprise d&#39;investissement. Il peut aussi être décidé d&#39;office par l&#39;Autorité dans les cas suivants : &lt;br/&gt;« 1° L&#39;entreprise d&#39;investissement a obtenu l&#39;agrément par de fausses déclarations ou par tout autre moyen irrégulier ; &lt;br/&gt;« 2° L&#39;entreprise d&#39;investissement ne remplit plus les exigences prudentielles énoncées à la troisième, à la quatrième ou à la sixième partie du règlement (UE) n° 575/2013 du Parlement européen et du Conseil du 26 juin 2013, à l&#39;exception des exigences énoncées dans ses articles 92 bis et 92 ter ; &lt;br/&gt;« 3° L&#39;entreprise d&#39;investissement ne respecte pas ses exigences de fonds propres supplémentaires imposées conformément au II de l&#39;article L. 511-41-3 ; &lt;br/&gt;« 4° L&#39;entreprise d&#39;investissement ne remplit plus les conditions ou les engagements auxquels étaient subordonnés son agrément ou une autorisation ultérieure ou n&#39;offre plus la garantie de pouvoir remplir ses obligations vis-à-vis de ses créanciers et, en particulier, n&#39;assure plus la sécurité des fonds qui lui ont été confiés par ses déposants ; &lt;br/&gt;« 5° L&#39;entreprise d&#39;investissement n&#39;a pas fait usage de son agrément dans un délai de douze mois ou lorsqu&#39;elle n&#39;exerce plus son activité depuis au moins six mois. » ; &lt;br/&gt;2° A l&#39;article L. 533-2-2 : &lt;br/&gt;a) Au deuxième alinéa, après les mots : « les risques de variation des taux d&#39;intérêt », sont insérés les mots : « et de variation des écarts de crédit lorsque ces variations affectent la valeur économique des fonds propres et les produits d&#39;intérêts nets de leurs activités hors portefeuille de négociation » ; &lt;br/&gt;b) Au troisième alinéa, il est ajouté une phrase ainsi rédigée : &lt;br/&gt;« Aux fins de la détection, de la mesure et de la gestion des risques de variation des taux d&#39;intérêt, elles utilisent la méthode standard ou la méthode standard simplifiée mentionnées à l&#39;article 84 de la directive 2013/36/ UE du Parlement européen et du Conseil du 26 juin 2013. » ; &lt;br/&gt;c) Au quatrième alinéa, il est ajouté une phrase ainsi rédigée : &lt;br/&gt;« Ils doivent notamment permettre d&#39;absorber les pertes potentielles résultant de scénarios de crise, y compris celles identifiées dans le cadre des tests de résistance prudentiels mis en place par l&#39;Autorité conformément aux dispositions de l&#39;article L. 533-2-3. » ; &lt;br/&gt;3° A l&#39;article L. 533-2-3 : &lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, il est ajouté une phrase ainsi rédigée : &lt;br/&gt;« L&#39;Autorité évalue aussi le niveau du capital qui en résulte. » ; &lt;br/&gt;b) Après le quatrième alinéa, sont insérés les alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« En relation avec les risques de variation des taux d&#39;intérêt mentionnés à l&#39;article L. 511-41-1-B, l&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution peut, parmi les mesures correctrices mentionnées ci-dessus : &lt;br/&gt;« 1° Imposer à une entreprise d&#39;investissement d&#39;utiliser la méthode standard mentionnée à l&#39;article 84 de la directive 2013/36/ UE du Parlement européen et du Conseil du 26 juin 2013 lorsque les systèmes internes qu&#39;elle met en œuvre aux fins de l&#39;évaluation de ces risques ne sont pas satisfaisants ; &lt;br/&gt;« 2° Imposer à une entreprise d&#39;investissement de petite taille et non complexe au sens de l&#39;article 4, paragraphe 1, point 45), du règlement (UE) n° 575/2013 du Parlement européen et du Conseil du 26 juin 2013 faisant usage de la méthode standard simplifiée d&#39;utiliser la méthode standard mentionnée ci-dessus lorsqu&#39;elle estime que la méthode standard simplifiée ne tient pas suffisamment compte de ces risques. » ; &lt;br/&gt;4° A l&#39;article L. 533-25 : &lt;br/&gt;a) Le premier alinéa est précédé d&#39;un : « I » ; &lt;br/&gt;b) Il est ajouté un II ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« II.-Lorsque les membres du conseil d&#39;administration ne satisfont pas aux exigences énoncées au I, l&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution révoque les membres de cet organe. L&#39;Autorité vérifie si les exigences énoncées au I sont toujours satisfaites lorsqu&#39;elle a des motifs raisonnables de penser qu&#39;une opération ou une tentative de blanchiment de capitaux ou de financement du terrorisme est en cours en lien avec l&#39;entité concernée ou a eu lieu ou qu&#39;il existe un risque accru d&#39;une telle opération ou tentative. » ; &lt;br/&gt;5° Après l&#39;article L. 533-27, il est inséré un article L. 533-27-1 ainsi rédigé : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. L. 533-27-1.-Les entreprises d&#39;investissement veillent à ce que l&#39;ensemble des prêts accordés aux membres du conseil d&#39;administration, du conseil de surveillance ou de tout autre organe exerçant des fonctions de surveillance équivalentes ou à leurs parties liées font l&#39;objet d&#39;une documentation appropriée pouvant, sur demande, être mise à disposition de l&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution. &lt;br/&gt;« Pour l&#39;application de l&#39;alinéa précédent, une partie liée peut être : &lt;br/&gt;« 1° Un conjoint, un partenaire lié par un pacte civil de solidarité, un ascendant ou un descendant ; &lt;br/&gt;« 2° Une entité ayant une activité commerciale dans laquelle un membre du conseil d&#39;administration, du conseil de surveillance ou de tout autre organe exerçant des fonctions de surveillance équivalentes ou une personne mentionnée au 1° détient une participation qualifiée représentant au moins 10 % du capital ou des droits de vote, peut exercer une influence notable ou occupe les fonctions des personnes mentionnées à l&#39;article L. 511-13 ou est membre du conseil d&#39;administration, du conseil de surveillance ou de tout autre organe exerçant des fonctions de surveillance équivalentes. »&lt;/p&gt;Chapitre II : Dispositions modifiant le livre VI du code monétaire et financierArticle 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le titre Ier du livre VI du code monétaire et financier est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Après le quatrième alinéa de l&#39;article L. 612-24, sont insérés les alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« Pour l&#39;application des alinéas précédents, les documents, renseignements et informations supplémentaires ne peuvent être demandés dans l&#39;une ou l&#39;autre des situations suivantes : &lt;br/&gt;« 1° La demande n&#39;est ni appropriée ni proportionnée ; &lt;br/&gt;« 2° Des informations ont déjà été reçues par l&#39;Autorité dans un autre format ou à un autre niveau de détail et cette différence de format ou de niveau de détail n&#39;empêche pas l&#39;Autorité de produire des informations d&#39;une même qualité et de fiabilité que celles qui seraient produites sur la base d&#39;informations supplémentaires. » ; &lt;br/&gt;2° Au 11° du I de l&#39;article L. 612-33, sont insérés les mots : «, y compris aux activités externalisées » ; &lt;br/&gt;3° Au premier alinéa de l&#39;article L. 612-39, après les mots : « pris à l&#39;occasion d&#39;une demande d&#39;agrément, d&#39;autorisation », sont insérés les mots : «, d&#39;approbation » ; &lt;br/&gt;4° Le premier alinéa du I de l&#39;article L. 612-40 est remplacé par les alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« I.-A.-Les dispositions du B s&#39;appliquent si un établissement de crédit, une entreprise d&#39;investissement ou une société de financement se trouve dans l&#39;une ou l&#39;autre des situations suivantes : &lt;br/&gt;« 1° Il a enfreint une disposition du règlement (UE) n° 575/2013 du Parlement européen et du Conseil du 26 juin 2013, à l&#39;exception des exigences énoncées dans ses articles 92 bis et 92 ter ; &lt;br/&gt;« 2° Il a enfreint une disposition du titre Ier et du titre III du livre V, à l&#39;exception des recommandations sur les fonds propres supplémentaires faites par l&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution conformément au II bis de l&#39;article L. 511-41-3 et des coussins mentionnés au II de l&#39;article L. 511-41-1-A, ou d&#39;un texte pris pour son application ; &lt;br/&gt;« 3° Il a enfreint toute autre disposition législative ou réglementaire dont la méconnaissance entraîne celle des dispositions précitées ; &lt;br/&gt;« 4° Il n&#39;a pas déféré à une mise en demeure de se conformer à ces dispositions ou à une injonction prévue aux articles L. 511-41-3 et L. 511-41-4. &lt;br/&gt;« B.-La commission des sanctions peut, lorsqu&#39;un établissement de crédit, une entreprise d&#39;investissement ou une société de financement se trouve dans l&#39;une des situations mentionnées au A ci-dessus, prononcer l&#39;une ou plusieurs des sanctions disciplinaires suivantes, en fonction de la gravité du manquement : » ; &lt;br/&gt;5° L&#39;article L. 612-44 est complété par un IV ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« IV.-L&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution peut exiger des personnes soumises à son contrôle qu&#39;elles remplacent leur commissaire aux comptes lorsque celui-ci a agi en violation des obligations qu&#39;il tient du titre du II du présent article. » ; &lt;br/&gt;6° A l&#39;article L. 613-20-1 : &lt;br/&gt;a) Au I : &lt;br/&gt;i) La première phrase du premier alinéa est remplacée par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« I.-Sous réserve des dispositions de l&#39;article L. 517-12, l&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution exerce la surveillance sur une base consolidée d&#39;un groupe au sens des articles L. 511-41-2 et L. 533-4-1 dans les cas suivants : &lt;br/&gt;« 1° Lorsque l&#39;entreprise mère de ce groupe dans l&#39;Union européenne ou l&#39;Espace économique européen est un établissement de crédit relevant de son contrôle ; &lt;br/&gt;« 2° Lorsque l&#39;entreprise mère de ce groupe est une entreprise d&#39;investissement relevant de son contrôle et dont aucune de ses filiales n&#39;est un établissement de crédit ; &lt;br/&gt;« 3° Lorsque l&#39;entreprise mère de ce groupe est une société de financement relevant de son contrôle ; &lt;br/&gt;« 4° Lorsque, au sein d&#39;un groupe à la tête duquel se trouve une entreprise d&#39;investissement mère dans un Etat membre ou une entreprise d&#39;investissement mère dans l&#39;Union, elle est l&#39;autorité compétente sur base individuelle de la seule filiale établissement de crédit ou de la filiale établissement de crédit ayant le total bilan le plus élevé. » ; &lt;br/&gt;ii) La deuxième phrase du premier alinéa devient un deuxième alinéa ; &lt;br/&gt;iii) Les deux derniers alinéas sont remplacés par un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Lorsqu&#39;une consolidation est requise conformément à l&#39;article 18, paragraphe 3 ou 6, du règlement (UE) n° 575/2013 du Parlement européen et du Conseil du 26 juin 2013 concernant les exigences prudentielles applicables aux établissements de crédit et aux entreprises d&#39;investissement, l&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution exerce la surveillance sur base consolidée lorsqu&#39;elle est l&#39;autorité chargée de la surveillance sur base individuelle de l&#39;établissement de crédit affichant le total de bilan le plus élevé ou, lorsque le groupe ne comporte aucun établissement de crédit, de l&#39;entreprise d&#39;investissement affichant le total de bilan le plus élevé. » ; &lt;br/&gt;b) Après le I, il est inséré un I bis ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« I bis.-Par dérogation au I, l&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution est l&#39;autorité chargée de la surveillance consolidée lorsqu&#39;elle assure la surveillance sur base individuelle de plus d&#39;un établissement de crédit au sein d&#39;un groupe et que la somme des totaux de bilan des établissements de crédit surveillés est supérieure à celle des établissements de crédit surveillés sur base individuelle par toute autre autorité compétente. &lt;br/&gt;« Par dérogation au I, l&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution est l&#39;autorité chargée de la surveillance consolidée lorsqu&#39;elle assure la surveillance sur base individuelle de plus d&#39;une entreprise d&#39;investissement et que la somme des totaux de bilan des entreprises d&#39;investissement surveillées est supérieure à celle des entreprises d&#39;investissement surveillées sur base individuelle par toute autre autorité compétente. &lt;br/&gt;« Par dérogation au I, l&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution peut, d&#39;un commun accord avec les autres autorités compétentes concernées, et dès lors que l&#39;application des dispositions prévues au I serait inappropriée du fait de l&#39;importance relative des activités des établissements de crédit et des entreprises d&#39;investissement du groupe dans différents pays, ou de la nécessité d&#39;assurer la continuité de la surveillance sur base consolidée par une même autorité compétente : &lt;br/&gt;« 1° Accepter d&#39;exercer la supervision sur une base consolidée d&#39;un groupe en lieu et place de l&#39;autorité compétente ; &lt;br/&gt;« 2° Décider de ne pas procéder elle-même à la surveillance sur une base consolidée et de laisser l&#39;exercice de cette surveillance à une autre autorité compétente. » ; &lt;br/&gt;c) Au premier alinéa du II, les mots : « premier alinéa du I » sont remplacés par les mots : « premier alinéa des I et I bis » ; &lt;br/&gt;7° A l&#39;article L. 613-20-2 : &lt;br/&gt;a) Au I, après les mots : « surveillance de pays tiers dans les cas appropriés », sont insérés les mots : «, y compris lorsque les administrations centrales de toutes les filiales transfrontières d&#39;un établissement mère, d&#39;une compagnie financière holding mère ou d&#39;une compagnie financière holding mixte mère dans l&#39;Union se trouvent dans des pays tiers, » ; &lt;br/&gt;b) Après le II, il est inséré un III ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« III.-Lorsque l&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution est l&#39;autorité de surveillance sur base consolidée d&#39;une compagnie financière holding ou d&#39;une compagnie financière holding mixte qui s&#39;est vu accorder une approbation conformément à l&#39;article L. 517-12 et dont l&#39;entreprise mère est établie dans un autre Etat membre de l&#39;Union européenne ou dans un autre Etat partie à l&#39;accord sur l&#39;Espace économique européen, les accords écrits mentionnés au II sont également conclus avec l&#39;autorité compétente chargée de la supervision de cette entreprise mère. » ; &lt;br/&gt;8° Au II de l&#39;article L. 613-20-4, les mots : «, d&#39;une part, l&#39;adéquation du niveau des fonds propres détenus par le groupe à sa situation financière et à son profil de risque et, d&#39;autre part, le niveau requis de fonds propres pour chaque entité au sein du groupe. » sont remplacés par les alinéas suivants : &lt;br/&gt;« 1° L&#39;adéquation du niveau des fonds propres détenus par le groupe à sa situation financière et à son profil de risque ; &lt;br/&gt;« 2° Le niveau des exigences de fonds propres supplémentaires mentionnés au II de l&#39;article L. 511-41-3 pour le groupe et chacune de ses filiales ; &lt;br/&gt;« 3° Les recommandations sur les fonds propres supplémentaires mentionnées au II bis de l&#39;article L. 511-41-3 pour le groupe et chacune de ses filiales. » ; &lt;br/&gt;9° Après l&#39;article L. 613-20-6, il est inséré un article L. 613-20-6-1 ainsi rédigé : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. L. 613-20-6-1.-Lorsque en tant qu&#39;autorité chargée de la surveillance sur une base consolidée, l&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution est saisie d&#39;une demande d&#39;approbation ou d&#39;exemption d&#39;approbation mentionnées aux articles L. 517-13 et L. 517-14 par une compagnie financière holding ou une compagnie financière holding mixte établie dans un autre Etat membre ou lorsqu&#39;elle envisage de prendre à l&#39;encontre de ces dernières les mesures mentionnées aux articles L. 517-16 et L. 517-17, elle se concerte avec l&#39;autorité compétente de cet Etat membre. L&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution élabore une évaluation des critères mentionnés, selon le cas, aux articles L. 517-13, L. 517-14, L. 517-16 ou L. 517-17 et la communique à l&#39;autorité compétente. Les deux autorités se concertent pour aboutir à une décision commune dans un délai de deux mois suivant la réception de cette évaluation. &lt;br/&gt;« La décision commune est dûment documentée et motivée. L&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution communique la décision commune à la compagnie financière holding ou la compagnie financière holding mixte. &lt;br/&gt;« En cas de désaccord avec l&#39;autorité compétente mentionnée ci-dessus, l&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution peut saisir l&#39;Autorité bancaire européenne. L&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution et l&#39;autorité compétente de l&#39;Etat membre prennent une décision commune en conformité avec la décision de l&#39;Autorité bancaire européenne conformément à l&#39;article 19 du règlement (UE) n° 1093/2010 du Parlement européen et du Conseil du 24 novembre 2010. &lt;br/&gt;« La saisine de l&#39;Autorité bancaire européenne conformément à l&#39;alinéa précédent ne peut intervenir après l&#39;expiration du délai de deux mois mentionné au premier alinéa ou après l&#39;adoption d&#39;une décision commune. » ; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;10° A l&#39;article L. 613-21-1, il est ajouté un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« L&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution coopère étroitement avec les autorités qui exercent des missions équivalentes à celles prévues à l&#39;article L. 561-23 et avec les autorités en charge de superviser les obligations de lutte contre le blanchiment et le financement du terrorisme des autres Etats membres de l&#39;Union européenne ou des autres Etats parties à l&#39;accord sur l&#39;Espace économique européen, et leur communique toute information qui est essentielle et pertinente pour l&#39;exercice de leurs missions respectives, pour autant que cette coopération et cet échange d&#39;informations n&#39;empiètent pas sur une enquête ou une procédure administrative ou pénale en cours en France ou dans un autre Etat membre de l&#39;Union européenne ou dans un autre Etat partie à l&#39;accord sur l&#39;Espace économique européen. » ; &lt;br/&gt;11° Au I de l&#39;article L. 613-21-3, les mots : « le niveau requis de fonds propres du groupe » sont remplacés par les mots : « les 1°, 2° ou 3° du II de l&#39;article L. 613-20-4 » ; &lt;br/&gt;12° A l&#39;article L. 613-21-4, les mots : « le niveau requis de fonds propres » sont remplacés par les mots : « les 1°, 2° ou 3° du II de l&#39;article L. 613-20-4 » ; &lt;br/&gt;13° Après l&#39;article L. 613-21-6 il est inséré un article L. 613-21-6-1 ainsi rédigé : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. L. 613-21-6-1.-Lorsqu&#39;une autorité d&#39;un autre Etat membre de l&#39;Union européenne ou partie à l&#39;accord sur l&#39;Espace économique européen chargée de la surveillance prudentielle sur base consolidée d&#39;un groupe consulte l&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution en vue de parvenir à une décision commune sur une demande d&#39;approbation ou d&#39;exemption d&#39;approbation d&#39;une compagnie financière holding ou une compagnie financière holding mixte ou sur des mesures de surveillance équivalentes à celles prévues aux articles L. 517-16 et L. 517-17, l&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution apporte toute la coopération requise. Les deux autorités se concertent pour aboutir à une décision commune dans un délai de deux mois suivant la réception par l&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution de l&#39;évaluation réalisée par l&#39;autorité chargée de la surveillance prudentielle sur base consolidée. &lt;br/&gt;« La décision commune est dûment documentée et motivée. &lt;br/&gt;« En cas de désaccord avec l&#39;autorité chargée de la surveillance prudentielle sur base consolidée, l&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution peut saisir l&#39;Autorité bancaire européenne. L&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution et l&#39;autorité compétente de l&#39;Etat membre prennent une décision commune en conformité avec la décision de l&#39;Autorité bancaire européenne conformément à l&#39;article 19 du règlement (UE) n° 1093/2010 du Parlement européen et du Conseil du 24 novembre 2010. &lt;br/&gt;« La saisine de l&#39;Autorité bancaire européenne conformément à l&#39;alinéa précédent ne peut intervenir après l&#39;expiration du délai de deux mois mentionné au premier alinéa ou après l&#39;adoption d&#39;une décision commune. » ; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;14° Au quatrième alinéa de l&#39;article L. 613-33, les mots : « au 5° du I » sont remplacés par les mots : « au 5° du A du I ».&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le titre III du livre VI du même code est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Après le j du II de l&#39;article L. 632-7, sont insérés les alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« k) Chargées de superviser la mise en œuvre des obligations de lutte contre le blanchiment et le financement du terrorisme pour les activités de marché ; &lt;br/&gt;« l) Chargées d&#39;exercer des missions équivalentes à celles prévues à l&#39;article L. 561-23 ; &lt;br/&gt;« m) Chargées, lorsqu&#39;elle existe, de l&#39;application de la règlementation relative à la séparation structurelle au sein d&#39;un groupe bancaire. » ; &lt;br/&gt;2° Après l&#39;article L. 632-11-2, est insérée une nouvelle sous-section ainsi rédigée : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Sous-section 6 &lt;br/&gt;« Dispositions particulières à l&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. L. 632-11-3.-Par dérogation à la loi n° 68-678 du 26 juillet 1968 relative à la communication des documents et renseignements d&#39;ordre économique, commercial, industriel, financier ou technique à des personnes physiques ou morales étrangères, l&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution coopère avec le Fonds monétaire international, la Banque mondiale, le Conseil de stabilité financière et la Banque des règlements internationaux et échange avec eux les informations utiles à l&#39;accomplissement de leurs missions. A cet effet, l&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution peut, sur demande de ces organismes, leur communiquer des informations couvertes par le secret professionnel, à condition qu&#39;elles soient agrégées ou anonymisées et sous réserve que : &lt;br/&gt;« 1° La demande soit dûment justifiée au regard des tâches spécifiques effectuées par l&#39;organisme demandeur, conformément à ses attributions officielles ; &lt;br/&gt;« 2° La demande soit suffisamment précise quant à la nature, à l&#39;étendue et au format des informations demandées, ainsi qu&#39;aux modalités de leur divulgation ou de leur transmission ; &lt;br/&gt;« 3° Les informations demandées soient limitées à ce qui est strictement nécessaire pour la réalisation des tâches spécifiques de l&#39;organisme demandeur et ne dépassent pas les attributions officielles conférées audit organisme ; &lt;br/&gt;« 4° Les informations soient portées exclusivement à la connaissance de personnes participant directement à la réalisation de la tâche spécifique ; &lt;br/&gt;« 5° Les personnes ayant accès aux informations soient soumises à des exigences de secret professionnel au moins équivalentes à celles auxquelles sont soumises les autorités françaises. &lt;br/&gt;« Dans les mêmes conditions, les informations non agrégées ou non anonymisées ne peuvent être consultées par les organismes ci-dessus mentionnés que dans les locaux de l&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution. &lt;br/&gt;« L&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution ne peut échanger des informations avec les organismes ci-dessus mentionnés qu&#39;à condition qu&#39;ils aient attesté qu&#39;ils respectaient bien des exigences équivalentes à celles fixées dans le règlement (UE) n° 2016/679 du Parlement européen et du Conseil du 27 avril 2016. » ; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;3° A l&#39;article L. 632-12-1 : &lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, le mot : « peut » est remplacé par les mots : « veille à » ; &lt;br/&gt;b) Après le k, sont insérés les alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« l) Chargées de superviser la mise en œuvre des obligations de lutte contre le blanchiment et le financement du terrorisme pour les activités de marché ; &lt;br/&gt;« m) Chargées d&#39;exercer des missions équivalentes à celles prévues à l&#39;article L. 561-23 ; &lt;br/&gt;« n) Chargées, lorsqu&#39;elle existe, de l&#39;application de la règlementation relative à la séparation structurelle au sein d&#39;un groupe bancaire. » ; &lt;br/&gt;4° A la première phrase de l&#39;article L. 633-5, après les mots : « surveillance complémentaire », sont insérés les mots : « ainsi que leurs missions de surveillance respectives ».&lt;/p&gt;Chapitre III : Dispositions outre-mer modifiant le livre VII du code monétaire et financierArticle 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le livre VII du code monétaire et financier est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Aux articles L. 745-1-1, L. 755-1-1 et L. 765-1-1 : &lt;br/&gt;a) Après le deuxième alinéa, il est inséré un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Les articles L. 511-10, L. 511-15, L. 511-15-1, L. 511-41-1-A, L. 511-41-1-B, L. 511-41-1-C, L. 511-41-3, L. 511-51, L. 511-53-1, L. 511-57, L. 511-71, L. 511-81, L. 511-82 et L. 511-98 sont applicables dans leur rédaction résultant de l&#39;ordonnance n° 2020-1635 du 21 décembre 2020. » ; &lt;br/&gt;b) Le troisième alinéa est supprimé ; &lt;br/&gt;c) Après le vingt-quatrième alinéa, il est ajouté un c ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« c) Au 1° du III, les mots : “ et de compagnies financières holding mixtes ” sont supprimés. » ; &lt;br/&gt;d) Après le trente-troisième alinéa, il est ajouté deux alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« Aux V et V bis de l&#39;article L. 511-41-1-A, les mots : “ ou une compagnie financière holding mixte mère dans l&#39;Union ” sont supprimés. &lt;br/&gt;« A l&#39;article L. 511-41-1-C, les mots : “ mentionnée à l&#39;article 84 de la directive 2013/36/ UE du Parlement européen et du Conseil du 26 juin 2013 ” sont remplacés par les mots : “ définie par un arrêté du ministre chargé de l&#39;économie ”. » ; &lt;br/&gt;e) Après le trente-quatrième alinéa, il est ajouté un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Aux II et II bis de l&#39;article L. 511-41-3, les mots : “ et par le chapitre 2 du règlement (UE) 2017/2402 du Parlement européen et du Conseil du 12 décembre 2017 ” sont supprimés. » ; &lt;br/&gt;f) Après le trente-sixième alinéa, il est ajouté trois alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« Le II de l&#39;article L. 511-51 est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« Lorsque les membres du conseil d&#39;administration, du conseil de surveillance ou de tout autre organe exerçant des fonctions de surveillance équivalentes ne satisfont pas aux exigences énoncées au I, l&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution révoque les membres de cet organe. L&#39;Autorité vérifie si les exigences énoncées au I sont toujours satisfaites lorsqu&#39;elle a des motifs raisonnables de soupçonner qu&#39;une opération ou une tentative de blanchiment de capitaux ou de financement du terrorisme, en lien avec l&#39;entité concernée, est en cours ou a eu lieu ou que le risque d&#39;une telle opération ou tentative pourrait être renforcé. &lt;br/&gt;« Pour l&#39;application de l&#39;article L. 511-71, les mots : “ cinq cent mille euros ” sont remplacés par les mots : “ 17 900 000 francs Pacifique ”. » ; &lt;br/&gt;2° Le trente-septième alinéa des articles L. 745-1-1 et L. 755-1-1 est supprimé ; &lt;br/&gt;3° Le dixième alinéa de l&#39;article L. 765-1-1 est supprimé ; &lt;br/&gt;4° Après le premier alinéa des articles L. 745-6, L. 755-6 et L. 765-6, il est inséré deux alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« Les articles L. 517-1 et L. 571-14 sont applicables dans leur rédaction résultant de l&#39;ordonnance n° 2014-158 du 20 février 2014. &lt;br/&gt;« Pour l&#39;application de l&#39;article L. 571-14, les mots : “ quinze mille euros ” sont remplacés par les mots : “ un million sept cent quatre-vingt-dix mille francs Pacifique ” et les mots : “ ou d&#39;une compagnie financière holding mixte ” sont supprimés. » ; &lt;br/&gt;5° Au I des articles L. 745-10, L. 755-10 et L. 765-10 : &lt;br/&gt;a) Au deuxième alinéa, la référence : « L. 532-6 » est remplacée par la référence : « L. 532-7 » ; &lt;br/&gt;b) Après le troisième alinéa, il est inséré un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« L&#39;article L. 532-6 est applicable dans sa rédaction résultant de l&#39;ordonnance n° 2020-1635 du 21 décembre 2020 » ; &lt;br/&gt;6° Le quatrième alinéa du I des articles L. 745-10 et L. 765-10 est supprimé ; &lt;br/&gt;7° Le dernier alinéa du II de l&#39;article L. 755-10 est supprimé ; &lt;br/&gt;8° Aux articles L. 745-11, L. 755-11 et L. 765-11 : &lt;br/&gt;a) Au I : &lt;br/&gt;i) Au deuxième alinéa, la référence : « L. 533-2-2 » est remplacée par la référence : « L. 533-3 » et la référence : « L. 533-25 » est supprimée ; &lt;br/&gt;ii) Après le deuxième alinéa, il est inséré un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Les articles L. 533-2-2, L. 533-2-3, L. 533-25 et L. 533-27-1 sont applicables dans leur rédaction résultant de l&#39;ordonnance n° 2020-1635 du 21 décembre 2020 » ; &lt;br/&gt;iii) Au troisième alinéa, les références : « L. 533-12 à L. 533-12-5, L. 533-12-7, » sont supprimées ; &lt;br/&gt;b) Après le 1° du II, il est ajouté un 1° bis ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« 1° bis Pour l&#39;application du troisième alinéa de l&#39;article L. 533-2-3, les mots : “ mentionnée à l&#39;article 84 de la directive 2013/36/ UE du Parlement européen et du Conseil du 26 juin 2013 ” sont remplacés par les mots : “ définie par un arrêté du ministre chargé de l&#39;économie. ” » ; &lt;br/&gt;9° Au I des articles L. 746-2, L. 756-2 et L. 766-2 : &lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, après les mots : « et des deux derniers alinéas du I », sont ajoutés les mots : « ainsi que du III » ; &lt;br/&gt;b) Après le troisième alinéa, il est inséré un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Les articles L. 612-24, L. 612-33, L. 612-39, L. 612-40 et L. 612-44 sont applicables dans leur rédaction résultant de l&#39;ordonnance n° 2020-1635 du 21 décembre 2020 » ; &lt;br/&gt;10° Après le 6° du II de l&#39;article L. 746-2, il est inséré un 6° bis ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« 6° bis Pour l&#39;application du huitième alinéa l&#39;article L. 612-24 : &lt;br/&gt;« a) Les mots : “ et des services statistiques du ministère chargé de la sécurité sociale, les données relatives à la protection sociale complémentaire fixées par un décret pris dans les conditions prévues par la loi du 7 juin 1951 sur l&#39;obligation, la coordination et le secret en matière de statistiques après avis du Conseil supérieur de la mutualité et du Comité consultatif de la législation et de la réglementation financières. ” sont supprimés ; &lt;br/&gt;« b) Les mots : “ l&#39;Institut national de la statistique et des études économiques ” sont remplacés par les mots : “ l&#39;Institut national de la statistique et des études économiques de Nouvelle-Calédonie ” » ; &lt;br/&gt;11° Après le 6° du II de l&#39;article L. 756-2, il est inséré un 6° bis ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« 6 bis Pour l&#39;application du huitième alinéa l&#39;article L. 612-24 : &lt;br/&gt;« a) Les mots : “ et des services statistiques du ministère chargé de la sécurité sociale, les données relatives à la protection sociale complémentaire fixées par un décret pris dans les conditions prévues par la loi du 7 juin 1951 sur l&#39;obligation, la coordination et le secret en matière de statistiques après avis du Conseil supérieur de la mutualité et du Comité consultatif de la législation et de la réglementation financières. ” sont supprimés ; &lt;br/&gt;« b) Les mots : “ l&#39;Institut national de la statistique et des études économiques ” sont remplacés par les mots : “ l&#39;Institut national de la statistique et des études économiques de Polynésie française ” » ; &lt;br/&gt;12° Après le 1° bis du III de l&#39;article L. 766-2, il est inséré un 1° ter ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« 1° ter Pour l&#39;application du huitième alinéa l&#39;article L. 612-24, les mots : “ et des services statistiques du ministère chargé de la sécurité sociale, les données relatives à la protection sociale complémentaire fixées par un décret pris dans les conditions prévues par la loi du 7 juin 1951 sur l&#39;obligation, la coordination et le secret en matière de statistiques après avis du Conseil supérieur de la mutualité et du Comité consultatif de la législation et de la réglementation financières. ” sont supprimés ; &lt;br/&gt;13° Au premier alinéa des articles L. 746-3, L. 756-3 et L. 766-3, les mots : « des deux derniers alinéas du I et des II, III et IV de l&#39;article L. 613-20-1, des articles L. 613-20-2 » et les mots : « à L. 613-20-4, L. 613-20-6 » sont remplacés par les mots : « des sixième et huitième alinéas du I et des II, III et IV de l&#39;article L. 613-20-1 et des articles L. 613-20-2 à L. 613-20-6-1 » ; &lt;br/&gt;14° Le quatorzième alinéa des articles L. 746-3 et L. 756-3 est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« Pour l&#39;application de l&#39;article L. 613-20-1, les mots : “ dans l&#39;Union européenne ou l&#39;Espace économique européen ” sont remplacés par les mots : “ à l&#39;étranger ” et les mots : “ dans un Etat membre ou une entreprise d&#39;investissement mère dans l&#39;Union ” sont remplacés par les mots : “ à l&#39;étranger ” » ; &lt;br/&gt;15° Le douzième alinéa de l&#39;article L. 766-3 est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« Pour l&#39;application de l&#39;article L. 613-20-1, les mots : “ dans l&#39;Union européenne ou l&#39;Espace économique européen ” sont remplacés par les mots : “ à l&#39;étranger ” et les mots : “ dans un Etat membre ou une entreprise d&#39;investissement mère dans l&#39;Union ” sont remplacés par les mots : “ à l&#39;étranger ” » ; &lt;br/&gt;16° Au I des articles L. 746-8, L. 756-8 et L. 766-8 : &lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, la référence : « L. 632-13 » est remplacée par la référence : « L. 632-12-1 » ; &lt;br/&gt;b) Au deuxième alinéa, la référence : «, L. 632-7 » est supprimée ; &lt;br/&gt;c) Au troisième alinéa, la référence : « L. 632-12-1 » est supprimée ; &lt;br/&gt;d) Après le troisième alinéa, il est inséré un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Les articles L. 632-7 et L. 632-12-1 sont applicables dans leur rédaction résultant de l&#39;ordonnance n° 2020-1635 du 21 décembre 2020 » ;&lt;/p&gt;Chapitre IV : Dispositions transitoires et finalesArticle 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Sous réserve des dispositions de l&#39;article 8, les dispositions de la présente ordonnance sont applicables le 29 décembre 2020.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les compagnies financières holding, entreprises mères de société de financement et compagnies financières holding mixtes déjà existantes en date du 27 juin 2019 sollicitent une approbation conformément aux dispositions de l&#39;article L. 517-12 du code monétaire et financier au plus tard le 28 juin 2021. A défaut, l&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution prend une ou plusieurs des mesures mentionnées à l&#39;article L. 517-16 du même code.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Les dispositions suivantes de la présente ordonnance n&#39;entrent en vigueur qu&#39;à compter du 28 juin 2021 :&lt;br/&gt;1° Les a et b du 7° et le b du 8° de l&#39;article 1er du chapitre Ier ;&lt;br/&gt;2° Les a et b du 2° et le b du 3° de l&#39;article 2 du chapitre Ier.&lt;br/&gt;II. - Les dispositions du g, à l&#39;exception du 1° du iv, du h et du i du 6° de l&#39;article 1er du chapitre Ier de la présente ordonnance n&#39;entrent en vigueur qu&#39;à compter du 1er janvier 2022.&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent chapitre sont applicables en Nouvelle-Calédonie, en Polynésie française et dans les îles Wallis et Futuna.&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre, le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance et le ministre des outre-mer sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application de la présente ordonnance, qui sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-23 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042713416"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ordonnance n° 2020-1636 du 21 décembre 2020 relative au régime de résolution dans le secteur bancaire</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042722149</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</category>
    <content type="">Chapitre Ier : Modifications du code monétaire et financierArticle 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le code monétaire et financier est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Le premier alinéa de l&#39;article L. 512-89 est complété par une phrase ainsi rédigée : &lt;br/&gt;« Les statuts des caisses d&#39;épargne et de prévoyance et des sociétés locales d&#39;épargne prévoient qu&#39;en cas de mesures de résolution bancaire ou de liquidation judiciaire à l&#39;encontre d&#39;une caisse d&#39;épargne et de prévoyance, le produit net des souscriptions de parts sociales disponible sur les comptes courants d&#39;associés détenus par les sociétés locales d&#39;épargne sont incorporés au capital social de la caisse d&#39;épargne et de prévoyance. » ; &lt;br/&gt;2° Au I de l&#39;article L. 612-34-1, les mots : « ou de tout autre organe exerçant des fonctions équivalentes de ces entreprises », sont remplacés par les mots : «, de tout autre organe exerçant des fonctions équivalentes dans ces entreprises ou d&#39;un organe central mentionné à l&#39;article L. 511-30 » ; &lt;br/&gt;3° A l&#39;article L. 613-26 : &lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, est ajoutée une phrase ainsi rédigée : « Par dérogation aux mêmes dispositions, un organe central mentionné à l&#39;article L. 511-30 ou un de ses affiliés est déclaré en état de cessation des paiements si, après mise en œuvre des mesures mentionnées à l&#39;article L. 511-31, cet organe central et l&#39;ensemble des affiliés sont également dans cet état. » ; &lt;br/&gt;b) Après le premier alinéa, il est inséré un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Par dérogation aux dispositions des articles L. 632-1 et L. 632-2 du code de commerce, ne peuvent être annulés les actes accomplis par l&#39;organe central à compter de la date de cessation des paiements dans le cadre des missions qu&#39;il exerce en application de l&#39;article L. 511-31. ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La sous-section 1 de la section 2 du chapitre III du titre Ier du livre VI du même code est ainsi modifiée : &lt;br/&gt;1° Le premier alinéa de l&#39;article L. 613-27 est complété par une phrase ainsi rédigée : &lt;br/&gt;« Les procédures de liquidation judiciaires à l&#39;égard des mêmes personnes peuvent également être ouvertes à la requête du collège de résolution de cette autorité. » ; &lt;br/&gt;2° L&#39;article L. 613-29 est complété par trois alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« Dans les cas où la procédure de liquidation judiciaire concerne un groupe constitué d&#39;un organe central mentionné à l&#39;article L. 511-30 et de ses affiliés, un même liquidateur est désigné pour l&#39;ensemble constitué de cet organe et de ses affiliés, respectivement par l&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution au titre du premier alinéa, et par le tribunal au titre du deuxième alinéa. &lt;br/&gt;« Ces liquidateurs mettent en œuvre de façon coordonnée la procédure de liquidation à l&#39;égard d&#39;un organe central mentionné à l&#39;article L. 511-30 et de l&#39;ensemble des affiliés. Les dispositions du livre VI du code de commerce ne font pas obstacle à la mise en œuvre, par ces liquidateurs, à tout instant de la procédure, des pouvoirs de l&#39;organe central prévus à l&#39;article L. 511-31. Ils veillent à ce que les détenteurs de titres de capital et les créanciers de même rang ou jouissant de droits identiques en liquidation soient traités de manière égale, proportionnellement à leurs créances admises, quelle que soit l&#39;entité considérée, affiliés et organe central confondus. &lt;br/&gt;« Par dérogation aux articles L. 662-8 et L. 721-8 du code de commerce, le tribunal de commerce spécialisé compétent pour connaitre des procédures de liquidation des affiliés est celui dans le ressort duquel se situe l&#39;organe central. » ; &lt;br/&gt;3° A l&#39;article L. 613-30-3 : &lt;br/&gt;a) Au premier alinéa du I, les mots : «, mais avant les créanciers titulaires de titres subordonnés » sont supprimés ; &lt;br/&gt;b) Au 3° du même I, après les mots : « au 4° » sont insérés les mots : « ni au 5° » ; &lt;br/&gt;c) Au 4° du même I : &lt;br/&gt;i) Le a est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« a) Propriétaires d&#39;un titre de créance mentionné au II de l&#39;article L. 211-1 non structuré ou créanciers en vertu d&#39;un prêt non structuré répondant aux conditions auxquelles doivent satisfaire les engagements éligibles pour remplir l&#39;exigence mentionnée au IV de l&#39;article L. 613-44 ; » &lt;br/&gt;ii) A la fin du c, les mots : « que leur propriétaire ou titulaire est chirographaire au sens du présent 4° » sont remplacés par les mots : « que leur propriétaire ou titulaire est chirographaire au sens du présent 4°, et pour les titres, créances, instruments ou droits émis à compter du 28 décembre 2020, que leur valeur nominale unitaire à l&#39;émission soit d&#39;au moins cinquante mille euros » ; &lt;br/&gt;d) Après le 4° du même I, il est ajouté un 5° ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« 5° En cinquième lieu, les créanciers subordonnés, y compris les titulaires de créances mentionnées à l&#39;article L. 228-97 du code de commerce. Parmi ces créanciers, les créanciers titulaires de titres, créances, instruments ou droits subordonnés qui ne sont pas, et n&#39;ont pas été avant le 28 décembre 2020, retenus comme instruments de fonds propres additionnels de catégorie 1 ou comme instruments de fonds propres de catégorie 2, concourent aux répartitions, dans la proportion de leurs créances admises, avant les créanciers titulaires de titres, créances, instruments ou droits subordonnés qui sont, ou ont été avant le 28 décembre 2020, retenus, entièrement ou partiellement, comme instruments de fonds propres additionnels de catégorie 1 ou comme instruments de fonds propres de catégorie 2. » ; &lt;br/&gt;e) Le premier alinéa du I bis est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« I bis.-Concourent aux répartitions dans la proportion de leurs créances admises après les créanciers titulaires d&#39;un privilège, d&#39;un gage, d&#39;un nantissement ou d&#39;une hypothèque, en premier lieu, les créanciers mentionnés au 3° du I, en second lieu, les créanciers mentionnés au 4° du même I, et en troisième lieu, les créanciers mentionnés au 5° du même I, dans le cas où une procédure de liquidation judiciaire est ouverte dans le cadre du livre VI du code de commerce à l&#39;encontre de l&#39;une des personnes suivantes : ».&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La section 4 du chapitre III du titre Ier du livre VI du même code est ainsi modifiée : &lt;br/&gt;1° A l&#39;article L. 613-34 : &lt;br/&gt;a) Au I : &lt;br/&gt;i) Au 1°, après les mots : « établissements de crédits définis à l&#39;article L. 511-1 » sont insérés les mots : « et les organes centraux mentionnés à l&#39;article L. 511-30 » ; &lt;br/&gt;ii) Le dernier alinéa est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« S&#39;agissant des succursales d&#39;établissements de crédit mentionnées au I de l&#39;article L. 511-10 et d&#39;entreprises de pays tiers, ne leur sont applicables que les dispositions du IV du présent article, du V de l&#39;article L. 613-62 et de l&#39;article L. 613-62-1. &lt;br/&gt;« Sauf disposition contraire, les dispositions de la présente section applicables aux établissements de crédit s&#39;appliquent dans les mêmes conditions aux organes centraux mentionnés à l&#39;article L. 511-30. » ; &lt;br/&gt;b) Après le III, il est inséré un IV ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« IV-Les établissements de crédit et les entreprises d&#39;investissement mentionnés respectivement aux 1° et 2° du I, ainsi que, le cas échéant, les sociétés de financement mentionnées au II, contribuent au dispositif de financement de la résolution dont ils relèvent dans les conditions prévues à la section 3 du présent chapitre. » ; &lt;br/&gt;2° A l&#39;article L. 613-34-1 : &lt;br/&gt;a) Le 7° est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« 7° Les expressions : “ engagements utilisables pour un renflouement interne ”, “ engagements éligibles ” et “ instruments éligibles subordonnés ” désignent : &lt;br/&gt;« a) Les engagements ou éléments de passif et les instruments de capital d&#39;une personne mentionnée au I de l&#39;article L. 613-34 qui ne sont pas exclus du champ d&#39;application du renflouement interne en vertu du I de l&#39;article L. 613-55-1 et qui ne sont : &lt;br/&gt;« i) Ni des instruments de fonds propres de base de catégorie 1 ; &lt;br/&gt;« ii) Ni des instruments de fonds propres additionnels de catégorie 1 ; &lt;br/&gt;« iii) Ni des instruments de fonds propres de catégorie 2 ; &lt;br/&gt;« b) Les engagements mentionnés au a qui remplissent les conditions pour satisfaire aux exigences énoncées à l&#39;article L. 613-44, et les instruments de fonds propres de catégorie 2 qui remplissent les conditions énoncées au point b du paragraphe 1 de l&#39;article 72 bis du règlement n° 575/2013 du Parlement européen et du Conseil du 26 juin 2013 ; &lt;br/&gt;« c) Parmi les engagements mentionnés au b, les instruments qui remplissent toutes les conditions énoncées à l&#39;article 72 bis du règlement n° 575/2013 du Parlement européen et du Conseil du 26 juin 2013 autres que celles énoncées aux paragraphes 3 à 5 de l&#39;article 72 ter de ce règlement ; » &lt;br/&gt;b) Au 14°, après les mots : « du Parlement européen et du Conseil du 26 juin 2013 » sont insérés les mots : «, et l&#39;expression : “ fonds propres de base de catégorie 1 ” désigne les instruments de fonds propres de base de catégorie 1 calculés conformément à l&#39;article 50 de ce règlement » ; &lt;br/&gt;c) Le 21° devient 25° ; &lt;br/&gt;d) Après le 20°, sont insérés des 21°, 22°, 23° et 24° ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« 21° L&#39;expression : “ entité de résolution ” désigne : &lt;br/&gt;« a) Les personnes morales établies dans l&#39;Union européenne que le collège de résolution désigne, conformément au I de l&#39;article L. 613-40, comme une entité pour laquelle le plan préventif de résolution prévoit une mesure de résolution ; &lt;br/&gt;« b) Les établissements qui ne font pas partie d&#39;un groupe soumis à une surveillance sur base consolidée au sens de l&#39;article L. 613-20-1 et pour lesquels un plan préventif de résolution a été établi conformément au I de l&#39;article L. 613-38 ; &lt;br/&gt;« 22° L&#39;expression : “ groupe de résolution ” désigne : &lt;br/&gt;« a) Une entité de résolution, ainsi que ses filiales qui ne sont pas : &lt;br/&gt;« i) Elles-mêmes des entités de résolution ; &lt;br/&gt;« ii) Des filiales d&#39;autres entités de résolution ; &lt;br/&gt;« iii) Des entités établies dans un pays tiers qui ne sont pas comprises dans le groupe de résolution, au sens du plan préventif de résolution, et leurs filiales ; &lt;br/&gt;« b) Des établissements qui sont affiliés de manière permanente à un organe central et l&#39;organe central lui-même, lorsqu&#39;au moins un de ces établissements ou l&#39;organe central est une entité de résolution, et leurs filiales respectives ; &lt;br/&gt;« 23° L&#39;expression : “ établissement d&#39;importance systémique mondiale ” ou “ EISm ” désigne un établissement d&#39;importance systémique mondiale au sens du point 133 du paragraphe 1 de l&#39;article 4 du règlement n° 575/2013 du Parlement européen et du Conseil du 26 juin 2013 ; &lt;br/&gt;« 24° L&#39;expression : “ exigence globale de coussin de fonds propres ” désigne l&#39;exigence mentionnée à l&#39;article L. 511-41-1 A ; » &lt;br/&gt;e) Après le 25°, il est inséré un 26° ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« 26° L&#39;expression : “ filiale ” désigne une filiale au sens de l&#39;article L. 511-20 ou les établissements affiliés à un organe central mentionné à l&#39;article L. 511-30 ; ».&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La même section 4 du chapitre III du titre Ier du livre VI du même code est ainsi modifiée : &lt;br/&gt;1° Au VII de l&#39;article L. 613-35, après les mots : « Les plans préventifs de rétablissement sont » sont insérés les mots : «, sous réserve du deuxième alinéa du II, » ; &lt;br/&gt;2° A l&#39;article L. 613-38 : &lt;br/&gt;a) Au III, les 15° et 16° sont remplacés par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« 15° L&#39;exigence minimale de fonds propres et d&#39;engagements éligibles à laquelle est soumise la personne concernée en application de l&#39;article L. 613-44 et, le cas échéant, le délai dans lequel celle-ci se met en conformité avec cette exigence ; &lt;br/&gt;« 16° Lorsque le collège de résolution exige qu&#39;une partie de l&#39;exigence minimale mentionnée au 15° soit remplie au moyen de fonds propres ou d&#39;instruments éligibles subordonnés, le calendrier de mise en œuvre de cette exigence par la personne concernée ; » ; &lt;br/&gt;b) Au IV : &lt;br/&gt;i) Après les mots : « Les plans préventifs de résolution individuels ou de groupe sont » sont insérés les mots : «, sous réserve du V, », et après les mots : « au moins une fois par an », sont insérés les mots : « ainsi qu&#39;après la mise en œuvre éventuelle de mesures adoptées par le collège de résolution, respectivement en application de la sous-section 9 ou de la sous-section 10 de la présente section » ; &lt;br/&gt;ii) Ce IV est complété par deux alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« Aux fins du réexamen ou de la mise à jour mentionnés au premier alinéa, les personnes mentionnées au I et les autorités compétentes au sens des articles L. 511-21 et L. 532-15 communiquent rapidement au collège de résolution toute modification rendant nécessaire ce réexamen ou cette mise à jour. &lt;br/&gt;« Lorsque que ce réexamen ou cette mise à jour font suite à la mise en œuvre éventuelle de mesures mentionnées au premier alinéa adoptées par le collège de résolution, ce dernier tient compte, pour la fixation des délais mentionnés aux 15° et 16° du III, du délai assigné à la personne concernée pour se mettre en conformité avec l&#39;exigence mentionnée au III de l&#39;article L. 511-41-3. » ; &lt;br/&gt;c) Au VI : &lt;br/&gt;i) A la fin du premier alinéa, est insérée une phrase ainsi rédigée : &lt;br/&gt;« En vue de la mise en œuvre de ces mesures, ils déterminent pour chaque groupe les entités de résolution et les groupes de résolution. » ; &lt;br/&gt;ii) Les 1° et 2° sont remplacés par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« 1° Définissent, lorsqu&#39;un groupe comprend plus d&#39;un groupe de résolution, les mesures prévues à l&#39;égard des entités de résolution de chaque groupe et les incidences de ces mesures, à la fois, sur les autres entités appartenant au même groupe de résolution ainsi que sur les autres groupes de résolution ; &lt;br/&gt;« 2° Apprécient les conditions dans lesquelles des mesures de résolution pourraient être appliquées de manière coordonnée à l&#39;égard des entités de résolution établies dans l&#39;Union, y compris les mesures visant à faciliter l&#39;acquisition par un tiers de l&#39;ensemble du groupe, de certains groupes de résolution, de branches d&#39;activités séparées exercées par plusieurs personnes appartenant au groupe ou de certaines personnes appartenant au groupe. Ils identifient les obstacles éventuels à cette application coordonnée » ; &lt;br/&gt;iii) Le 6° est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« 6° Définissent, le cas échéant, les mesures supplémentaires, non prévues dans la directive 2014/59/ UE du Parlement européen et du Conseil du 15 mai 2014, que les différentes autorités de résolution compétentes sont susceptibles d&#39;adopter à l&#39;égard de chaque groupe de résolution » ; &lt;br/&gt;3° A l&#39;article L. 613-40 : &lt;br/&gt;a) Au premier alinéa du I, après les mots : « il établit ou met à jour » sont insérés les mots : «, après consultation des autorités compétentes pertinentes des Etats membres, y compris de celles dont relèvent des succursales d&#39;importance significative, » ; &lt;br/&gt;b) Au III, après le premier alinéa, il est inséré un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Lorsqu&#39;un groupe comprend plus d&#39;un groupe de résolution, cette décision commune inclut la planification des mesures mentionnées au 1° du VI de l&#39;article L. 613-38 pour chaque groupe de résolution. » ; &lt;br/&gt;4° Au premier alinéa du II de l&#39;article L. 613-40-1, est insérée, après la première phrase, une phrase ainsi rédigée : &lt;br/&gt;« Il désigne alors l&#39;entité de résolution et élabore et met à jour un plan préventif de résolution pour le groupe de résolution composé des personnes concernées relevant de sa compétence. ».&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La même section 4 du chapitre III du titre Ier du livre VI du même code est ainsi modifiée :&lt;br/&gt;1° Au I de l&#39;article L. 613-41 :&lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, les mots : « d&#39;effet négatif significatif sur le système financier français et européen » sont remplacés par les mots : « d&#39;effet négatif significatif, y compris une instabilité financière générale ou des événements systémiques, sur le système financier français ou sur celui des Etats membres dans lesquels des filiales ou des succursales du groupe sont établies. » ;&lt;br/&gt;b) Le troisième alinéa est complété par une phrase ainsi rédigée :&lt;br/&gt;« Lorsque ce groupe comprend plusieurs groupes de résolution, le collège de résolution procède en sus à l&#39;évaluation mentionnée ci-dessus pour chacun de ces groupes de résolution au sein du même collège. » ;&lt;br/&gt;2° A l&#39;article L. 613-41-2, les mots : « engagements éligibles à une mesure de renflouement interne » sont remplacés par les mots : « engagements utilisables pour un renflouement interne » ;&lt;br/&gt;3° A l&#39;article L. 613-42 :&lt;br/&gt;a) Après le II, sont insérés des II bis et II ter ainsi rédigés :&lt;br/&gt;« II bis. - Le délai imparti au II à la personne concernée est réduit à deux semaines lorsque les obstacles importants mentionnés au I sont dus au fait que :&lt;br/&gt;« 1° La personne concernée satisfait à l&#39;exigence globale de coussin de fonds propres lorsque celle-ci s&#39;ajoute à chacune des exigences énoncées au X de l&#39;article L. 511-41-1-A, mais ne satisfait pas à pas à cette exigence globale lorsque celle-ci s&#39;ajoute à l&#39;exigence énoncée au 1° du I de l&#39;article L. 613-44 ;&lt;br/&gt;« 2° La personne concernée ne satisfait ni aux exigences énoncées aux articles 92 bis et 494 du règlement (UE) n° 575/2013 ni à l&#39;exigence énoncée à l&#39;article L. 613-44.&lt;br/&gt;« Dans les deux cas mentionnés ci-dessus, la personne concernée propose les mesures de nature à garantir qu&#39;elle respectera l&#39;exigence énoncée à l&#39;article L. 613-44 ainsi que l&#39;exigence globale de coussin de fonds propres. Elle propose en outre au collège de résolution un calendrier de mise en œuvre de ces mesures qui est élaboré en tenant compte des facteurs qui sont à l&#39;origine des obstacles importants.&lt;br/&gt;« II ter. - Le collège de résolution, après avis du collège de supervision, évalue si les mesures proposées dans le cadre du II ou du II bis permettent effectivement de réduire ou de supprimer les obstacles importants en question. » ;&lt;br/&gt;b) Au III :&lt;br/&gt;i) Au premier alinéa, après les mots : « estime que les mesures proposées », sont ajoutés les mots : « en vertu du II ou du II bis » ;&lt;br/&gt;ii) Au 6°, après les mots : « nouveaux ou existants », sont ajoutés les mots : « par la personne concernée » ;&lt;br/&gt;iii) Au 9°, les mots : « ou à une personne mentionnée aux 3° à 6° du I de l&#39;article L. 613-34 » sont supprimés ;&lt;br/&gt;iv) Le 10° est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« 10° Enjoindre à la personne concernée de prendre d&#39;autres mesures afin de satisfaire aux exigences minimales requises pour les fonds propres et les engagements éligibles, y compris de s&#39;efforcer de renégocier tout engagement éligible, instrument de fonds propres additionnels de catégorie 1 ou instrument de fonds propres de catégorie 2 qu&#39;elle a émis ; »&lt;br/&gt;v) Après le 11°, sont insérés les 12° et 13° ainsi rédigés :&lt;br/&gt;« 12° Enjoindre à la personne concernée de présenter un plan de mise en conformité avec les exigences de l&#39;article L. 613-44 et, le cas échéant, avec l&#39;exigence globale du coussin de fonds propres ;&lt;br/&gt;« 13° Enjoindre à la personne concernée de modifier la structure des échéances de ses instruments de fonds propres, après avoir obtenu l&#39;accord du collège de supervision, et de ses engagements éligibles afin de s&#39;assurer qu&#39;elle satisfasse en permanence aux exigences énoncées à l&#39;article L. 613-44 ; »&lt;br/&gt;vi) L&#39;avant-dernier alinéa est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Avant de prendre l&#39;une des mesures mentionnées ci-dessus, le collège de résolution expose les raisons pour lesquelles il estime que les mesures proposées par la personne concernée ne permettent pas de supprimer les obstacles signalés et en quoi les mesures qu&#39;il propose sont proportionnées à cet objectif. Le collège tient compte de l&#39;effet potentiel des mesures qu&#39;il prévoit de prendre, d&#39;une part, sur la personne concernée, en particulier sur son activité, sa stabilité et sa capacité à contribuer au financement de l&#39;économie, d&#39;autre part, sur le marché européen des services financiers, sur la stabilité financière dans les autres Etats membres et dans l&#39;ensemble de l&#39;Union. » ;&lt;br/&gt;4° A l&#39;article L. 613-43 :&lt;br/&gt;a) Le III est complété par un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« Lorsqu&#39;un obstacle à ce que le groupe de résolution puisse être liquidé ou faire l&#39;objet d&#39;une ou plusieurs mesures de résolution dans les conditions mentionnées au I de l&#39;article L. 613-41 est imputable au fait qu&#39;une entité de ce groupe se trouve dans une des situations décrites au II bis de l&#39;article L. 613-42, le collège de résolution transmet son évaluation de cet obstacle à l&#39;entreprise mère, après consultation de l&#39;autorité de résolution de l&#39;entité de résolution et des autorités de résolution de ses filiales. » ;&lt;br/&gt;b) Le IV est complété par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Lorsque les obstacles identifiés dans le rapport mentionné ci-dessus sont imputables à une entité du groupe se trouvant dans une des situations mentionnées au II bis de l&#39;article L. 613-42, l&#39;entreprise mère propose au collège de résolution, dans un délai de deux semaines à compter de la date de réception d&#39;une notification effectuée conformément au III, des mesures de nature à garantir le respect par cette entité des exigences énoncées à l&#39;article L. 613-44 et, le cas échéant, à l&#39;exigence globale de coussin de fonds propres. Elle propose en outre au collège de résolution un calendrier de mise en œuvre de ces mesures qui est élaboré en tenant compte des facteurs qui sont à l&#39;origine des obstacles importants. » ;&lt;br/&gt;c) Le VI est complété par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Si l&#39;entreprise mère n&#39;a pas proposé de mesures alternatives, le collège de résolution s&#39;efforce de parvenir à une décision commune dans un délai d&#39;un mois suivant l&#39;expiration du délai mentionné au premier alinéa.&lt;br/&gt;« Dans le cas où l&#39;obstacle à ce que le groupe de résolution puisse être liquidé ou faire l&#39;objet d&#39;une ou plusieurs mesures de résolution dans les conditions mentionnées au I de l&#39;article L. 613-41, qui est l&#39;objet de la décision commune, est imputable au fait qu&#39;une entité du groupe se trouve dans une des situations décrites au II bis de l&#39;article L. 613-42, le collège de résolution s&#39;efforce de parvenir à cette décision dans un délai de deux semaines suivant la transmission par l&#39;entreprise mère des propositions mentionnées au deuxième alinéa du IV. » ;&lt;br/&gt;d) Après le 2° du VIII, il est inséré un 3° ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« 3° Sur les mesures à prendre en application du III de l&#39;article L. 613-42 au niveau du groupe de résolution pour les entités de résolution relevant de sa compétence. » ;&lt;br/&gt;e) Au dernier alinéa du VIII, les mots : « aux 1° et 2° » sont remplacés par les mots : « aux 1°, 2° et 3° ».&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article L. 613-44 du même code est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Le I est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« I. - Les établissements de crédit et les entreprises d&#39;investissement respectent, à tout moment, une exigence minimale de fonds propres et d&#39;engagements éligibles.&lt;br/&gt;« Cette exigence est exprimée en pourcentage :&lt;br/&gt;« 1° Du montant total d&#39;exposition au risque de l&#39;entité de résolution concernée, calculé conformément à l&#39;article 92, paragraphe 3, du règlement (UE) n° 575/2013 du Parlement européen et du Conseil du 26 juin 2013 ;&lt;br/&gt;« 2° Et de la mesure de l&#39;exposition totale de l&#39;entité de résolution concernée calculée conformément aux articles 429 et 429 bis du règlement (UE) n° 575/2013 du Parlement européen et du Conseil du 26 juin 2013.&lt;br/&gt;« Elle tient compte, le cas échéant, du fait que les filiales établies en dehors de l&#39;Union européenne font l&#39;objet d&#39;une résolution distincte, selon ce que prévoit ou non le plan préventif de résolution du groupe.&lt;br/&gt;« Cette exigence est remplie aux moyens de fonds propres et d&#39;engagements éligibles, dans des conditions définies par décret en Conseil d&#39;Etat. » ;&lt;br/&gt;2° Le II est complété par un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« Lorsqu&#39;une dispense a été accordée, la personne en bénéficiant n&#39;est pas incluse dans le périmètre de consolidation aux fins du calcul de l&#39;exigence minimale de fonds propres et d&#39;engagements éligibles au niveau du groupe de résolution. » ;&lt;br/&gt;3° Les III à XI sont remplacés par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« III. - Respectent l&#39;exigence minimale de fonds propres et d&#39;engagements éligibles sur base consolidée :&lt;br/&gt;« 1° Les entités de résolution au titre du groupe de résolution dont elles relèvent ;&lt;br/&gt;« 2° Les entreprises mères dans l&#39;Union qui ne sont pas elles-mêmes des entités de résolution mais des filiales d&#39;entités de pays tiers.&lt;br/&gt;« IV. - Les établissements de crédit et les entreprises d&#39;investissement qui sont des filiales d&#39;entités de résolution ou d&#39;entités de pays tiers, mais qui ne sont pas elles-mêmes des entités de résolution, respectent l&#39;exigence minimale de fonds propres et d&#39;engagements éligibles sur une base individuelle. Ils remplissent cette exigence au moyen de fonds propres et d&#39;engagements éligibles qui sont émis principalement à l&#39;intérieur du groupe de résolution dont ils dépendent, dans des conditions définies par décret en Conseil d&#39;Etat.&lt;br/&gt;« Après consultation du collège de supervision, le collège de résolution peut décider d&#39;appliquer l&#39;exigence minimale de fonds propres et d&#39;engagements éligibles sur base individuelle à une personne mentionnée aux 3° à 6° du I de l&#39;article L. 613-34 qui est une filiale d&#39;une entité de résolution sans être elle-même une entité de résolution.&lt;br/&gt;« V. - Dans le cas de groupes de résolution constitués d&#39;un organe central et de l&#39;ensemble des affiliés :&lt;br/&gt;« 1° Afin de garantir que le groupe de résolution dans son ensemble réponde à l&#39;exigence minimale de fonds propres et d&#39;engagements éligibles au niveau consolidé, le collège de résolution désigne, en tenant compte des caractéristiques du mécanisme de solidarité et de la stratégie de résolution privilégiée, les entités au sein du groupe de résolution qui sont soumises au respect de cette exigence ;&lt;br/&gt;« 2° Les affiliés, l&#39;organe central qui n&#39;est pas lui-même une entité de résolution, ainsi que toute entité de résolution à l&#39;égard de laquelle le collège de résolution n&#39;a pas pris de décision en vertu du 1° respectent l&#39;exigence minimale de fonds propres et d&#39;engagements éligibles sur base individuelle.&lt;br/&gt;« VI. - Le collège de résolution détermine, après avis du collège de supervision, le niveau d&#39;exigence minimale de fonds propres et d&#39;engagements éligibles, dans des conditions définies par décret en Conseil d&#39;Etat, en se fondant sur les critères suivants :&lt;br/&gt;« 1° Les mesures de résolution appliquées, dont l&#39;instrument de renflouement interne, doivent permettre la résolution du groupe de résolution en satisfaisant pleinement aux objectifs de la résolution ;&lt;br/&gt;« 2° L&#39;entité de résolution et ses filiales, qui ne sont pas elles-mêmes des entités de résolution, doivent le cas échéant disposer de fonds propres et d&#39;engagements éligibles suffisants pour garantir que, si l&#39;instrument de renflouement interne ou la réduction de leur valeur ou leur conversion devaient leur être appliqués, les pertes puissent être absorbées et le ratio de fonds propres total et, le cas échéant, le ratio de levier des personnes concernées, puissent être ramenés au niveau nécessaire pour leur permettre de continuer à remplir les conditions de leur agrément et à exercer les activités pour lesquelles elles ont été agréées ;&lt;br/&gt;« 3° Dans l&#39;hypothèse où le plan préventif de résolution prévoit que certaines catégories d&#39;engagements éligibles ne puissent faire l&#39;objet d&#39;une mesure de renflouement interne, en application du II de l&#39;article L. 613-55-1, ou que certaines catégories d&#39;engagements éligibles puissent être intégralement transférées à un acquéreur dans le cadre d&#39;un transfert partiel, l&#39;entité de résolution doit disposer d&#39;un montant suffisant de fonds propres et d&#39;engagements éligibles pour que les pertes puissent être absorbées et pour que son ratio de fonds propres total et, le cas échéant, son ratio de levier, puissent être portés au niveau nécessaire afin de lui permettre de continuer à remplir les conditions de son agrément et à exercer les activités pour lesquelles elle a été agréée ;&lt;br/&gt;« 4° La taille, le modèle d&#39;entreprise, le modèle de financement et le profil de risque de la personne concernée ;&lt;br/&gt;« 5° Les effets négatifs de la défaillance de la personne concernée sur la stabilité financière, notamment par un effet de contagion à d&#39;autres personnes en raison de son interconnexion avec ces autres personnes ou avec le reste du système financier.&lt;br/&gt;« VII. - A. - Lorsqu&#39;il est l&#39;autorité de résolution de l&#39;entité de résolution d&#39;un groupe de résolution, le collège de résolution s&#39;efforce de parvenir, au sein du collège d&#39;autorités de résolution constitué à cette fin, à une décision commune avec les autorités de résolution des filiales de ce groupe de résolution dans les autres Etats membres qui ne sont pas elles-mêmes des entités de résolution et qui sont soumises à l&#39;exigence minimale de fonds propres et d&#39;engagements éligibles sur base individuelle et, le cas échéant, avec l&#39;autorité de résolution sur base consolidée au sens du 8° de l&#39;article L. 613-34-1 sauf si le collège de résolution est lui-même cette autorité.&lt;br/&gt;« Dans ce dernier cas, il constitue à cette fin un collège d&#39;autorités de résolution en application de l&#39;article L. 613-59 ou, le cas échéant, de l&#39;article L. 613-59-1.&lt;br/&gt;« La décision commune mentionnée ci-dessus porte sur :&lt;br/&gt;« 1° Le niveau de l&#39;exigence minimale de fonds propres et d&#39;engagements éligibles appliquée sur base consolidée au niveau du groupe de résolution ; et&lt;br/&gt;« 2° Le niveau de l&#39;exigence minimale de fonds propres et d&#39;engagements éligibles appliquée sur base individuelle à chacune des filiales de ce groupe qui n&#39;est pas une entité de résolution.&lt;br/&gt;« B. - En l&#39;absence de décision commune sur les niveaux d&#39;exigence mentionnés au A au terme d&#39;un délai de quatre mois, le collège de résolution se prononce seul :&lt;br/&gt;« 1° Sur le niveau d&#39;exigence mentionné au 1° de ce A, après avoir examiné l&#39;évaluation des filiales effectuée par les autorités de résolution des autres Etats membres concernés et l&#39;avis de l&#39;autorité de résolution sur base consolidée, le cas échéant ;&lt;br/&gt;« 2° Sur le niveau d&#39;exigence mentionné au 2° du A applicable aux seules filiales relevant de sa compétence, après avoir pris en compte les observations et réserves exprimées par écrit par l&#39;autorité de résolution de l&#39;entité de résolution ou, le cas échéant, les observations et réserves exprimées par écrit par l&#39;autorité de résolution sur base consolidée.&lt;br/&gt;« C. - Le collège de résolution diffère toutefois la décision mentionnée au B dans le cas où, à l&#39;expiration du délai précité de quatre mois, l&#39;Autorité bancaire européenne est saisie sur le fondement de l&#39;article 19 du règlement (UE) n° 1093/2010, soit par une autre autorité de résolution concernée, soit par le collège de résolution lui-même, dans l&#39;un ou l&#39;autre des cas suivants :&lt;br/&gt;« 1° S&#39;il ne parvient pas à dégager une position commune avec les autorités de résolution concernées des autres Etats membres sur le niveau d&#39;exigence au niveau du groupe mentionné au 1° du A ;&lt;br/&gt;« 2° En cas de désaccord avec ces autres autorités de résolution concernées lorsque ces dernières envisagent de prendre seules des décisions sur le niveau de l&#39;exigence minimale mentionné au 2° du A pour les filiales relevant de leur compétence.&lt;br/&gt;« Le collège de résolution ne saisit toutefois l&#39;Autorité bancaire européenne que si les exigences que ces autres autorités de résolution entendent imposer à leurs filiales :&lt;br/&gt;« a) S&#39;écartent, de plus de 2 % du montant total de l&#39;exposition au risque de la filiale calculé conformément à l&#39;article 92, paragraphe 3, du règlement (UE) n° 575/2013 du Parlement européen et du Conseil du 26 juin 2013, du montant qui serait obtenu en appliquant au montant total de l&#39;exposition au risque de la filiale le pourcentage que représente le montant de l&#39;exigence au niveau consolidé du groupe de résolution mentionné au 1° du A par rapport au montant consolidé de l&#39;exposition au risque du groupe de résolution ; et&lt;br/&gt;« b) Ne sont pas conformes à l&#39;exigence mentionnée au 1° du I.&lt;br/&gt;« Le collège de résolution fait connaître ses observations et ses réserves par écrit aux autorités de résolution mentionnées au premier alinéa.&lt;br/&gt;« D. - Dans le cas où l&#39;Autorité bancaire européenne a été saisie comme indiqué ci-dessus, le collège de résolution se prononce conformément à la décision arrêtée par l&#39;Autorité. A défaut de décision de cette dernière dans un délai d&#39;un mois suivant sa saisine, la décision du collège de résolution mentionnée au B s&#39;applique.&lt;br/&gt;« Les décisions prises par les autorités de résolution des autres Etats membres concernant les filiales relevant de leur compétence sont applicables en France.&lt;br/&gt;« Le collège de résolution notifie :&lt;br/&gt;« 1° A l&#39;autorité de résolution et, le cas échéant, à l&#39;entreprise mère dans l&#39;Union lorsque cette dernière n&#39;est pas elle-même une entité de résolution du groupe de résolution concerné, les décisions communes mentionnées au A ainsi que les décisions mentionnées au B et au C ;&lt;br/&gt;« 2° Aux filiales relevant de sa compétence, les décisions mentionnées aux 2° du A et du C.&lt;br/&gt;« Ces décisions font l&#39;objet d&#39;un réexamen régulier.&lt;br/&gt;« Elles peuvent prévoir que, lorsque cela est conforme à la stratégie de résolution et que l&#39;entité de résolution n&#39;a pas acheté, directement ou indirectement, suffisamment d&#39;instruments respectant les exigences minimales de fonds propres et d&#39;engagements éligibles de filiales qui ne sont pas elles-mêmes des entités de résolution, ces exigences sont partiellement remplies par ces filiales au moyen d&#39;instruments émis en faveur d&#39;entités ne faisant pas partie du groupe de résolution et achetés par ces dernières.&lt;br/&gt;« VIII. - A. - Lorsqu&#39;il est saisi par l&#39;autorité de résolution de l&#39;entité de résolution d&#39;un autre Etat membre, en tant qu&#39;autorité de résolution de filiales relevant de sa compétence qui ne sont pas elles-mêmes des entités de résolution, aux fins de parvenir à une décision commune portant sur les 1° et 2° du A du VII, le collège de résolution apporte toute la coopération requise. Il tient compte du niveau de l&#39;exigence minimale de fonds propres et d&#39;engagements éligibles appliquée au groupe à un niveau consolidé pour déterminer celui appliqué aux filiales concernées.&lt;br/&gt;« Il veille à ce que l&#39;évaluation de ces filiales soit bien prise en compte par l&#39;autorité de résolution de l&#39;entité de résolution lorsque cette dernière envisage de prendre seule une décision applicable sur base consolidée au niveau du groupe de résolution. Il fait valoir par écrit ses observations et ses réserves, le cas échéant.&lt;br/&gt;« B. - En l&#39;absence de décision commune dans un délai de quatre mois, le collège de résolution se prononce seul sur le niveau d&#39;exigence minimale appliquée aux filiales relevant de sa compétence, après avoir pris en compte les observations et les réserves exprimées par écrit par l&#39;autorité de résolution de l&#39;entité de résolution du groupe de résolution et, le cas échéant, les observations et les réserves exprimées par écrit par l&#39;autorité de résolution sur base consolidée si elle est différente.&lt;br/&gt;« Dans les cas où l&#39;Autorité bancaire européenne est saisie, dans les conditions mentionnées au C du VII, soit à son initiative, soit à celle de l&#39;autorité de résolution de l&#39;entité de résolution, le collège de résolution diffère sa décision dans l&#39;attente de celle de l&#39;Autorité. Il se prononce conformément à la décision arrêtée par l&#39;Autorité. A défaut de décision de cette dernière dans un délai d&#39;un mois suivant sa saisine, la décision du collège de résolution mentionnée au premier alinéa s&#39;applique.&lt;br/&gt;« C. - Les décisions communes prises en application du A, les décisions prises en application du B ainsi que celles prises par les autorités de résolution des entités de résolution d&#39;un autre Etat membre sont applicables en France.&lt;br/&gt;« Le collège de résolution notifie aux filiales relevant de sa compétence les décisions mentionnées au A qui les concernent ou les décisions mentionnées au B.&lt;br/&gt;« Ces décisions font l&#39;objet d&#39;un réexamen régulier.&lt;br/&gt;« IX. - Le collège de résolution, en tant qu&#39;autorité de résolution d&#39;une filiale d&#39;un groupe de résolution, peut exempter intégralement cette filiale de l&#39;exigence mentionnée au I, dans des conditions définies par décret en Conseil d&#39;Etat.&lt;br/&gt;« En coordination avec le collège de supervision :&lt;br/&gt;« 1° Il informe l&#39;Autorité bancaire européenne des exigences fixées aux filiales relevant de sa compétence en application du présent article ;&lt;br/&gt;« 2° Il exige et vérifie que les filiales soumises à une exigence minimale de fonds propres et d&#39;engagements éligibles se conforment à cette exigence et prennent toutes mesures à cette fin parallèlement à l&#39;élaboration et à la mise à jour des plans préventifs de résolution.&lt;br/&gt;« X. - Les personnes mentionnées à l&#39;article L. 613-34 qui sont soumises à l&#39;exigence minimale de fonds propres et d&#39;engagements éligibles communiquent au collège de supervision et au collège de résolution les montants de ces fonds propres et de ces engagements et en assurent la publication suivant des modalités précisées par décret en Conseil d&#39;Etat. ».&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article L. 613-44-1 du même code est complété par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Lorsque le collège de résolution, ou le collège de supervision, constate que les personnes mentionnées à l&#39;article L. 613-34 qui sont soumises à l&#39;exigence minimale de fonds propres et d&#39;engagements éligibles ne respectent pas cette exigence, il remédie à cette situation en faisant usage des pouvoirs ou mesures suivants :&lt;br/&gt;« 1° Les pouvoirs mentionnés au III de l&#39;article L. 613-42 et au II bis de l&#39;article L. 613-56 ;&lt;br/&gt;« 2° Les mesures mentionnées à l&#39;article L. 511-41-3, aux I et II de l&#39;article L. 511-41-5 et aux articles L. 612-32 et L. 612-33 ;&lt;br/&gt;« 3° Les sanctions mentionnées au IV de l&#39;article L. 612-40.&lt;br/&gt;« Le collège de résolution peut aussi évaluer si la défaillance de la personne est avérée ou prévisible, conformément à l&#39;article L. 613-48 ou à l&#39;article L. 613-49-1, selon le cas. ».&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La même section 4 du chapitre III du titre Ier du livre VI du même code est ainsi modifiée :&lt;br/&gt;1° A l&#39;article L. 613-45-1 :&lt;br/&gt;a) Au premier alinéa du I :&lt;br/&gt;i) Les mots : « la mise en œuvre » sont remplacés par les mots : « les dispositions du I et II de l&#39;article L. 613-50-4 sont applicables en cas de mise en œuvre » ;&lt;br/&gt;ii) Après les mots : « de la présente section », sont insérés les mots : « , ou la suspension d&#39;une obligation de paiement ou de livraison découlant d&#39;un contrat en vertu de l&#39;article L. 613-56-8 » ;&lt;br/&gt;iii) Après les mots : « à l&#39;égard d&#39;une personne mentionnée au I de l&#39;article L. 613-34 ou » est inséré le mot : « de » ;&lt;br/&gt;iv) Les mots : « , ne permet pas au cocontractant de cette personne ou d&#39;une entité du groupe auquel elle appartient : » sont supprimés ;&lt;br/&gt;v) Les 1°, 2° et 3° sont abrogés ;&lt;br/&gt;b) Au II, les mots : « ou de l&#39;article L. 613-56-5 », sont remplacés par les mots : « de l&#39;article L. 613-56-5 ou de l&#39;article L. 613-56-8 » ;&lt;br/&gt;2° A l&#39;article L. 613-47 :&lt;br/&gt;a) Au I, au 1° du V et au XIII, les mots : « instruments de fonds propres » sont remplacés par les mots : « instruments de fonds propres et engagements éligibles » ;&lt;br/&gt;b) Au 3° du V et au premier alinéa du VI, les mots : « instruments de fonds propres » sont remplacés par les mots : « instruments de fonds propres pertinents et engagements éligibles » ;&lt;br/&gt;c) Au 4° du V, les mots : « engagements éligibles » sont remplacés par les mots : « engagements utilisables pour un renflouement interne » ;&lt;br/&gt;d) Au XIV, après les mots : « mesure de résolution » sont insérés les mots : « ou d&#39;exercer le pouvoir de dépréciation ou de conversion mentionné au I de l&#39;article L. 613-38 » ;&lt;br/&gt;3° A l&#39;article L. 613-48 :&lt;br/&gt;a) Au I :&lt;br/&gt;i) Au premier alinéa, après les mots : « fonds propres de catégorie 2 », sont insérés les mots : « ou des engagements éligibles mentionnés au VII » ;&lt;br/&gt;ii) Au 2°, après les mots : « des instruments de fonds propres », sont insérés les mots : « ou des engagements éligibles mentionnés au VII » ;&lt;br/&gt;b) Le III est complété par un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« Les mesures mentionnées ci-dessus sont soumises à approbation en vertu du régime juridique des aides d&#39;Etat de l&#39;Union et ne peuvent concerner qu&#39;une personne solvable satisfaisant aux exigences prudentielles de solvabilité. Elles sont prises à titre de précaution, présentent un caractère temporaire et sont proportionnées à leur finalité qui est de remédier aux conséquences de la perturbation grave de l&#39;économie. Elles ne sont pas utilisées pour compenser des pertes que la personne a subies ou est susceptible de subir dans un avenir proche. » ;&lt;br/&gt;c) Au IV, il est ajouté un second alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« La défaillance d&#39;un organe central mentionné à l&#39;article L. 511-30 ou d&#39;un de ses affiliés est considérée comme avérée ou prévisible si, après mise en œuvre des mesures mentionnées à l&#39;article L. 511-31, la défaillance de l&#39;organe central et de l&#39;ensemble des affiliés est également avérée ou prévisible. » ;&lt;br/&gt;d) Au premier alinéa du V, après les mots : « fonds propres de catégorie 2 », sont insérés les mots : « ou d&#39;engagements éligibles mentionnés au VII » ;&lt;br/&gt;e) Après le VI, sont insérés des VII à X ainsi rédigés :&lt;br/&gt;« VII. - Le collège de résolution ne peut exercer son pouvoir de réduire la valeur nominale d&#39;engagements éligibles ou de les déprécier indépendamment d&#39;une mesure de résolution qu&#39;à l&#39;égard des engagements qui remplissent toutes les conditions d&#39;éligibilité pour satisfaire à l&#39;exigence mentionnée au IV de l&#39;article L. 613-44, à l&#39;exception de la condition liée à l&#39;échéance résiduelle des engagements mentionnée à l&#39;article 72 quater, paragraphe 1, du règlement (UE) n° 575/2013 du Parlement européen et du Conseil du 26 juin 2013. Dans un tel cas, le collège de résolution effectue la réduction de valeur nominale ou la conversion de ces engagements de manière à ce qu&#39;aucun créancier n&#39;encoure de pertes plus importantes que celles qu&#39;il aurait subies dans le cadre d&#39;une liquidation judiciaire en application du livre VI du code de commerce.&lt;br/&gt;« VIII. - Lorsque des instruments de fonds propres ou des engagements éligibles d&#39;une filiale qui n&#39;est pas elle-même une entité de résolution ont été acquis indirectement par l&#39;entité de résolution par l&#39;intermédiaire d&#39;autres entités au sein d&#39;un même groupe de résolution, le pouvoir de réduire la valeur nominale de ces instruments et engagements ou de les convertir au niveau de la filiale est exercé simultanément avec l&#39;exercice du même pouvoir au niveau de l&#39;entreprise mère de la filiale concernée ou au niveau d&#39;autres entreprises mères qui ne sont pas des entités de résolution, de manière à ce que les pertes soient effectivement répercutées sur l&#39;entité de résolution et que l&#39;entité concernée soit recapitalisée par celle-ci.&lt;br/&gt;« IX. - Lorsqu&#39;une mesure de résolution est prise à l&#39;égard d&#39;une entité de résolution ou, dans des circonstances exceptionnelles, par dérogation au plan préventif de résolution, à l&#39;égard d&#39;une personne qui n&#39;est pas une entité de résolution, le montant qui est réduit, déprécié ou converti au niveau d&#39;une telle entité est comptabilisé dans le seuil établi au 1° du IV de l&#39;article L. 613-55-1 qui s&#39;applique à l&#39;entité concernée.&lt;br/&gt;« X. - Lorsque la réduction de la valeur nominale ou la conversion d&#39;instruments de fonds propres ou d&#39;engagements éligibles mentionnée au I est effectuée indépendamment d&#39;une mesure de résolution, elle est suivie de la valorisation prévue au II de l&#39;article L. 613-57 II et le III du même article s&#39;applique. » ;&lt;br/&gt;4° A l&#39;article L. 613-48-1 :&lt;br/&gt;a) Au 1° du I, les mots : « celles des I et II » sont remplacés par les mots : « celles des I, II et V » ;&lt;br/&gt;b) Au premier alinéa du II, les mots : « des instruments de fonds propres » sont remplacés par les mots : « des instruments de fonds propres ainsi que des engagements éligibles mentionnés au VII de l&#39;article L. 613-48 » ;&lt;br/&gt;5° A l&#39;article L. 613-48-2 :&lt;br/&gt;a) Au III :&lt;br/&gt;i) Au premier alinéa, les mots : « sur une base consolidée, le collège de résolution notifie son intention, selon les cas » sont remplacés par les mots : « sur une base consolidée, ou des engagements éligibles mentionnés au VII de l&#39;article L. 613-48 et comptabilisés aux fins du respect des exigences mentionnées au IV de l&#39;article L. 613-44, le collège de résolution notifie son intention dans les 24 heures, selon les cas » ;&lt;br/&gt;ii) Au deuxième alinéa, les mots : « de son intention » sont remplacés par les mots : « sans délai son intention » ;&lt;br/&gt;b) Au VII, les mots : « autorités appropriées » sont remplacés par les mots : « autorités informées conformément au III » ;&lt;br/&gt;6° A l&#39;article L. 613-48-3 :&lt;br/&gt;a) Au I, après les mots : « mentionnés au I de l&#39;article L. 613-48 », sont insérés les mots : « ou, le cas échéant, d&#39;engagements éligibles mentionnés au VII du même article » ;&lt;br/&gt;b) Au II, après les mots : « des autres instruments de fonds propres » sont insérés les mots : « et des engagements éligibles » et il est inséré après le 2° un 3° ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« 3° En troisième lieu, le principal des engagements éligibles mentionnés au VII de l&#39;article L. 613-48. » ;&lt;br/&gt;7° A l&#39;article L. 613-48-4 :&lt;br/&gt;a) Aux premier et au troisième alinéa, après les mots : « instrument de fonds propres », sont insérés les mots : « ou d&#39;un engagement éligible » ;&lt;br/&gt;b) Au deuxième alinéa, après les mots : « instruments de fonds propres », sont insérés les mots : « ou à un engagement éligible » ;&lt;br/&gt;c) Au quatrième alinéa, après les mots : « d&#39;un instrument de fonds propres », sont insérés les mots : « ou de celui d&#39;un engagement éligible » ;&lt;br/&gt;8° A l&#39;article L. 613-48-5 :&lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, les mots : « d&#39;instruments de fonds propres additionnels de catégorie 1 » sont remplacés par les mots : « d&#39;instruments de fonds propres additionnels de catégorie 1 ou d&#39;engagements éligibles mentionnés au VII de l&#39;article L. 613-48 » ;&lt;br/&gt;b) Au 2°, après les mots : « d&#39;instruments de fonds propres de catégorie 2 » sont insérés les mots : « ou d&#39;engagements éligibles mentionnés au VII de l&#39;article L. 613-48 ».&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La sous-section 10 de la même section 4 du chapitre III du titre Ier du livre VI du même code est ainsi modifiée :&lt;br/&gt;1° L&#39;article L. 613-49 est complété par un IV ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« IV. - Dans les cas où il est saisi en application du I et où il constate que les conditions de déclenchement d&#39;une procédure de résolution mentionnées au II ne sont pas remplies, le collège de résolution le notifie au collège de supervision, lequel apprécie l&#39;opportunité de prendre les mesures conservatoires mentionnées à l&#39;article L. 612-33.&lt;br/&gt;« Le collège de supervision apprécie également l&#39;opportunité de solliciter l&#39;ouverture d&#39;une procédure de liquidation judiciaire en application du premier alinéa de l&#39;article L. 613-27. » ;&lt;br/&gt;2° A l&#39;article L. 613-49-1 :&lt;br/&gt;a) Au III :&lt;br/&gt;i) Le 1°, le 2° et le 3° sont remplacés par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« 1° La personne est une entité de résolution ;&lt;br/&gt;« 2° Une ou plusieurs de ses filiales ayant la qualité d&#39;établissement de crédit ou d&#39;entreprise d&#39;investissement mais n&#39;étant pas elles-mêmes des entités de résolution remplissent les conditions de déclenchement d&#39;une procédure de résolution ;&lt;br/&gt;« 3° Compte tenu de leurs actifs et passifs, la défaillance des filiales mentionnées au 2° menace le groupe de résolution dans son ensemble. » ;&lt;br/&gt;ii) Il est inséré après le 3° un 4° ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« 4° L&#39;adoption de mesures de résolution à l&#39;égard de l&#39;entité est nécessaire à la résolution d&#39;une ou de plusieurs de ses filiales ayant la qualité d&#39;établissement de crédit ou d&#39;entreprise d&#39;investissement ou à la résolution de l&#39;ensemble du groupe de résolution. » ;&lt;br/&gt;b) Au IV, après les mots : « par une compagnie financière holding intermédiaire, », sont insérés les mots : « le plan préventif de résolution prévoit que la compagnie financière holding intermédiaire est identifiée comme entité de résolution et » ;&lt;br/&gt;c) Après le IV, il est inséré un V ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« V. - Dans le cas d&#39;un groupe comprenant un organe central mentionné à l&#39;article L. 511-30 et le réseau des établissements et sociétés affiliés à cet organe central, le collège de résolution évalue si les conditions de déclenchement d&#39;une procédure de résolution mentionnées au II de l&#39;article L. 613-49 sont réunies pour l&#39;organe central et l&#39;ensemble des affiliés. Si c&#39;est le cas, le collège de résolution prend des mesures de résolution coordonnées à l&#39;égard de l&#39;organe central et de l&#39;ensemble des affiliés.&lt;br/&gt;« En vertu de l&#39;article L. 613-51, le collège de résolution peut alors exercer tous les pouvoirs de l‘organe central prévus à l&#39;article L. 511-31 en complément des mesures de résolution, notamment en vue de redistribuer entre l&#39;organe central et l&#39;ensemble des affiliés les ressources résultant de l&#39;application coordonnée d&#39;une mesure de renflouement interne prévue à l&#39;article L. 613-55. » ;&lt;br/&gt;3° Au premier alinéa de l&#39;article L. 613-50-1, après les mots : « de faire obstacle à une mesure de résolution » sont insérés les mots : « ou à l&#39;exercice, en vertu du V de l&#39;article L. 613-49-1, des pouvoirs d&#39;un organe central mentionnés à l&#39;article L. 511-31. » ;&lt;br/&gt;4° A l&#39;article L. 613-50-4 :&lt;br/&gt;a) Au premier alinéa du I :&lt;br/&gt;i) Après les mots : « en application de la présente sous-section » sont insérés les mots : « ou d&#39;une mesure de prévention ou de gestion de crise mentionnée à l&#39;article L. 613-45-1, » ;&lt;br/&gt;ii) Après les mots : « au I de l&#39;article L. 613-34 » sont insérés les mots : « ou, la suspension d&#39;une obligation de paiement ou de livraison découlant d&#39;un contrat en vertu de l&#39;article L. 613-56-8 » ;&lt;br/&gt;iii) Les mots : « ou d&#39;une entité du groupe auquel elle appartient » sont supprimés ;&lt;br/&gt;b) Le II devient III et le III devient IV ;&lt;br/&gt;c) Après le I, il est inséré un nouveau II ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« II. - Les dispositions du I s&#39;appliquent également lorsque le contrat mentionné au premier alinéa du même I est conclu par :&lt;br/&gt;« 1° Une filiale de la personne concernée dont les obligations sont garanties par cette personne ou par une autre entité du groupe à laquelle cette filiale appartient ;&lt;br/&gt;« 2° Une entité appartenant au même groupe que la personne concernée, dès lors que ce contrat comporte des dispositions en matière de défauts croisés. » ;&lt;br/&gt;d) Dans le nouveau III, les mots : « et des articles L. 613-56-4 et L. 613-56-5 » sont remplacés par les mots : « et des articles L. 613-56-4, L. 613-56-5 et L. 613-56-8 » ;&lt;br/&gt;5° Au II de l&#39;article L. 613-50-5 les mots : « instruments de fonds propres » sont remplacés par les mots : « instruments de fonds propres et d&#39;engagements éligibles » ;&lt;br/&gt;6° A l&#39;article L. 613-55 :&lt;br/&gt;a) Au premier alinéa du I, les mots : « Les engagements éligibles » sont remplacés par les mots : « Les engagements utilisables pour un renflouement interne » ;&lt;br/&gt;b) Au premier alinéa du II, les mots : « la pérennité de l&#39;exploitation de la personne concernée », sont remplacés par les mots : « la pérennité de l&#39;exploitation de la personne concernée, ou dans le cas d&#39;un organe central mentionné à l&#39;article L. 511-30 et des personnes qui lui sont affiliées, de rétablir la pérennité de l&#39;organe central et de l&#39;ensemble des affiliés » ;&lt;br/&gt;7° A l&#39;article L. 613-55-1 :&lt;br/&gt;a) Au I :&lt;br/&gt;i) Le 6° est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« 6° Les engagements ayant une échéance résiduelle de moins de sept jours envers une contrepartie centrale au sens du règlement (UE) n° 648/2012 du Parlement européen et du Conseil du 4 juillet 2012 ou envers un système mentionné au I de l&#39;article L. 330-1, son gestionnaire ou ses participants et qui résultent de la participation à un tel système ; »&lt;br/&gt;ii) Après le 7°, il est inséré un 8° ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« 8° Les engagements envers des personnes mentionnées aux 3° à 6° du I de l&#39;article L. 613-34, qui font partie du même groupe de résolution sans être elles-mêmes des entités de résolution, indépendamment de leur échéance, sauf lorsque ces engagements ont un rang inférieur aux engagements mentionnés au 3° du I de l&#39;article L. 613-30-3. Dans les cas où cette exception s&#39;applique, le collège de résolution évalue si pour la personne concernée le montant des engagements permettant de satisfaire à l&#39;exigence mentionnée au IV de l&#39;article L. 613-44 est suffisant pour la mise en œuvre de la stratégie de résolution privilégiée. » ;&lt;br/&gt;b) Au II :&lt;br/&gt;i) A l&#39;avant-dernier alinéa, les mots : « d&#39;un engagement éligible ou d&#39;une catégorie d&#39;engagements éligibles au renflouement interne » sont remplacés par les mots : « d&#39;un engagement utilisable ou d&#39;une catégorie d&#39;engagements utilisables pour un renflouement interne » ;&lt;br/&gt;ii) Ce II est complété par un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« Le collège de résolution évalue si les engagements envers des personnes mentionnées au I de l&#39;article L. 613-34 qui font partie du même groupe de résolution sans être elles-mêmes des entités de résolution, et qui ne sont pas exclus des mesures de réduction de valeur ou de conversion en application du 8° du I de l&#39;article L. 613-55-1, devraient être exclus en tout ou partie en application du II de l&#39;article L. 613-55-1 afin d&#39;assurer la mise en œuvre effective de la stratégie de résolution. » ;&lt;br/&gt;c) Au III :&lt;br/&gt;i) Au premier alinéa, les mots : « engagement éligible ou une catégorie d&#39;engagements éligibles » sont remplacés par les mots : « engagement utilisable pour un renflouement interne ou une catégorie d&#39;engagements utilisables pour un renflouement interne » ;&lt;br/&gt;ii) Au 1°, les mots : « engagements éligibles » sont remplacés par les mots : « engagements utilisables pour un renflouement interne » ;&lt;br/&gt;d) Au 1° du IV, les mots : « engagements éligibles » sont remplacés par les mots : « engagements utilisables pour un renflouement interne » ;&lt;br/&gt;8° A l&#39;article L. 613-55-3, aux 1° et 2° du I et au deuxième alinéa du II, les mots : « engagements éligibles » sont remplacés par les mots : « engagements utilisables pour un renflouement interne » ;&lt;br/&gt;9° Au b du 2° du I de l&#39;article L. 613-55-4 les mots : « engagements éligibles » sont remplacés par les mots : « engagements utilisables pour un renflouement interne » ;&lt;br/&gt;10° A l&#39;article L. 613-55-5 :&lt;br/&gt;a) Au 5° et au 6° du I et au premier alinéa du II, les mots : « engagements éligibles » sont remplacés par les mots : « engagements utilisables pour un renflouement interne » ;&lt;br/&gt;b) Le premier alinéa du II est complété par une phrase ainsi rédigée :&lt;br/&gt;« Dans les cas où le collège de résolution met en œuvre de façon coordonnée des mesures de réduction de valeur ou de conversion à l&#39;égard d&#39;un organe central mentionné au L. 511-30 et de l&#39;ensemble de ses affiliés, il veille à ce que les détenteurs de titres de capital et les créanciers de même rang ou jouissant de droits identiques en liquidation soient traités de manière égale, proportionnellement à leurs créances admises, quelle que soit l&#39;entité concernée, affiliés et organe central confondus. » ;&lt;br/&gt;11° A l&#39;article L. 613-55-13 :&lt;br/&gt;a) Au troisième alinéa du I, le mot : « estime » est remplacé par le mot : « constate » ;&lt;br/&gt;b) Le II devient VII et après le I, sont insérés des II à VI ainsi rédigés :&lt;br/&gt;« II. - L&#39;obligation d&#39;inclure une telle clause au contrat ne s&#39;applique pas lorsque le collège de résolution constate que l&#39;exigence minimale de fonds propres et d&#39;engagements éligibles correspond au montant d&#39;absorption des pertes et sous réserve que les engagements concernés ne soient pas comptabilisés dans cette exigence.&lt;br/&gt;« III. - Lorsqu&#39;une personne mentionnée au I de l&#39;article L. 613-34 constate qu&#39;il est impossible, juridiquement ou en pratique, d&#39;intégrer dans le contrat une telle clause, elle le notifie au collège de résolution en précisant la catégorie de l&#39;engagement concerné. Elle motive ce constat. La réception de cette notification suspend l&#39;obligation d&#39;insérer une telle clause dans le contrat. Le collège de résolution demande à la personne concernée, dans un délai raisonnable suivant la réception de la notification, toute information qu&#39;il estime nécessaire.&lt;br/&gt;« Lorsque le collège de résolution conclut, dans un délai raisonnable suivant la réception de la notification et en tenant compte de la nécessité d&#39;assurer la possibilité pour la personne concernée de faire l&#39;objet d&#39;une liquidation ou bien d&#39;une ou plusieurs mesures de résolution, qu&#39;il n&#39;est pas impossible, juridiquement ou en pratique, d&#39;insérer une telle clause dans le contrat, il en exige l&#39;insertion. Il peut en outre imposer à la personne concernée de modifier ses pratiques concernant le recours à l&#39;exemption de la reconnaissance contractuelle du renflouement interne telle que définie dans le présent article.&lt;br/&gt;« Le collège de résolution précise, le cas échéant, les catégories d&#39;engagements pour lesquelles la personne concernée peut constater qu&#39;il est impossible, juridiquement ou en pratique, d&#39;intégrer la clause contractuelle mentionnée au I, sur la base des normes techniques élaborées par l&#39;Autorité bancaire européenne. »&lt;br/&gt;« IV. - Ne peuvent bénéficier de la dispense de clause contractuelle prévue au premier alinéa du III :&lt;br/&gt;« 1° Les instruments de fonds propres additionnels de catégorie 1 ;&lt;br/&gt;« 2° Les instruments de fonds propres de catégorie 2 ;&lt;br/&gt;« 3° Les titres de créances, lorsqu&#39;ils sont non garantis ;&lt;br/&gt;« 4° Les autres engagements qui ont un rang inférieur, en cas de liquidation judiciaire, aux engagements mentionnés au 3° du I de l&#39;article L. 613-30-3.&lt;br/&gt;« V. - Lorsque le collège de résolution constate que, à l&#39;intérieur d&#39;une catégorie d&#39;engagements comprenant des engagements éligibles, le montant des engagements qui n&#39;intègrent pas la clause contractuelle mentionnée au premier alinéa du I ainsi que des engagements ne pouvant, en vertu du I de l&#39;article L. 613-55-1, faire l&#39;objet d&#39;une réduction de leur valeur ou d&#39;une conversion, ou qui sont susceptibles d&#39;être dans cette situation en vertu du II de l&#39;article L. 613-55-1, correspond à plus de 10 % de cette catégorie, il évalue immédiatement l&#39;incidence de ce constat sur la capacité des personnes concernées à être liquidées ou à faire l&#39;objet d&#39;une ou plusieurs mesures de résolution dans les conditions mentionnées à l&#39;article L. 613-41. Cette évaluation inclut l&#39;atteinte éventuelle au principe énoncé au I de l&#39;article L. 613-57 lorsque le collège de résolution applique les pouvoirs de dépréciation et de conversion aux engagements éligibles.&lt;br/&gt;« Lorsqu&#39;à la suite de cette évaluation, le collège de résolution conclut que les engagements mentionnés au premier alinéa qui n&#39;intègrent pas la clause contractuelle créent de ce fait un obstacle important à la capacité pour la personne concernée de faire l&#39;objet d&#39;une liquidation ou de se voir appliquer une ou plusieurs mesures de résolution, il applique les pouvoirs prévus aux II et III de l&#39;article L. 613-42.&lt;br/&gt;« VI. - Les engagements pour lesquels la personne concernée omet d&#39;intégrer dans les dispositions contractuelles la clause requise en vertu du I, ou pour lesquels cette exigence ne s&#39;applique pas en vertu du II ou du premier alinéa du III, ne sont pas comptabilisés aux fins de l&#39;exigence minimale de fonds propres et d&#39;engagements éligibles. » ;&lt;br/&gt;12° Le III de l&#39;article L. 613-56 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« III. - Lorsqu&#39;une personne répond à l&#39;exigence globale de coussin de fonds propres, cette exigence étant considérée en sus de chacune des exigences mentionnées au 1° du troisième alinéa du X de l&#39;article L. 511-41-1-A, mais qu&#39;elle ne répond pas à cette exigence lorsque celle-ci est considérée en sus des exigences énoncées au 1° du I de l&#39;article L. 613-44, elle en informe immédiatement le collège de résolution. Ce dernier peut, dans ce cas, interdire ou limiter certaines distributions, dans des conditions définies par décret en Conseil d&#39;Etat. Les modalités de calcul du montant maximum distribuables sont précisées par arrêté du ministre chargé de l&#39;économie.&lt;br/&gt;« Le collège de résolution s&#39;assure que les droits de vote conférés par les titres de capital mentionnés au chapitre II du titre Ier du livre II ou d&#39;autres titres de propriété de la personne soumise à une procédure de résolution ne sont pas exercés pendant la période de résolution. » ;&lt;br/&gt;13° Au II de l&#39;article L. 613-56-1, les mots : « engagements éligibles » sont remplacés par les mots : « engagements éligibles pour un renflouement interne » ;&lt;br/&gt;14° Le dernier alinéa du II de l&#39;article L. 613-56-2 est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Le collège de résolution ne peut appliquer les restrictions mentionnées au premier alinéa aux droits existants à l&#39;égard :&lt;br/&gt;« 1° De sûretés détenues par les systèmes mentionnés au I de l&#39;article L. 330-1 ou leurs gestionnaires, ou par des systèmes équivalents ;&lt;br/&gt;« 2° D&#39;actifs gagés ou fournis à titre de marge ou de garantie par la personne soumise à une procédure de résolution auprès de banques centrales ou de contreparties centrales au sens du règlement (UE) n° 648/2012 du Parlement européen et du Conseil du 4 juillet 2012. » ;&lt;br/&gt;15° A l&#39;article L. 613-56-4 :&lt;br/&gt;a) Au troisième alinéa, les mots : « des obligations de paiement ou de livraison d&#39;instruments financiers prévue au premier alinéa n&#39;est pas applicable : » sont remplacés par les mots : « ne s&#39;applique pas aux obligations de paiement et de livraison envers : » ;&lt;br/&gt;b) Les 1°, 2° et 3° sont remplacés par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« 1° Les systèmes ou les gestionnaires de systèmes mentionnés au I de l&#39;article L. 330-1 ;&lt;br/&gt;« 2° Les contreparties centrales au sens du règlement (UE) n° 648/2012 ;&lt;br/&gt;« 3° Les banques centrales. » ;&lt;br/&gt;c) Cet article est complété par deux alinéas ainsi rédigés :&lt;br/&gt;« Le collège de résolution détermine le champ d&#39;application du pouvoir mentionné au premier alinéa eu égard aux circonstances propres à chaque cas. Lorsqu&#39;il exerce ce pouvoir à l&#39;égard de dépôts autres que ceux exclus de la garantie des dépôts en vertu du II ou du III de l&#39;article L. 312-4-1, il veille à ce qu&#39;un montant approprié de ces dépôts soit quotidiennement disponible pour les déposants. » ;&lt;br/&gt;16° Au I de l&#39;article L. 613-56-5 :&lt;br/&gt;a) Au dixième alinéa, les mots : « dans l&#39;Etat membre où l&#39;autorité de résolution de la personne soumise à une procédure de résolution est établie » sont supprimés ;&lt;br/&gt;b) Au dernier alinéa, les mots : « aux chambres de compensation ou aux contreparties centrales » sont remplacés par les mots : « ou aux contreparties centrales au sens du règlement (UE) n° 648/2012 du Parlement européen et du Conseil du 4 juillet 2012 » ;&lt;br/&gt;17° Après l&#39;article L. 613-56-7, sont insérés les articles L. 613-56-8 et L. 613-56-9 ainsi rédigés :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. L. 613-56-8. - I. - Le collège de résolution peut suspendre toute obligation de paiement ou de livraison d&#39;instruments financiers résultant d&#39;un contrat à laquelle est tenue une personne mentionnée au I de l&#39;article L. 613-34 lorsque toutes les conditions suivantes sont remplies :&lt;br/&gt;« 1° Il a été établi que la défaillance de la personne est avérée ou prévisible au sens du II de l&#39;article L. 613-48 ;&lt;br/&gt;« 2° Il n&#39;existe aucune perspective raisonnable qu&#39;une autre mesure, de nature privée ou prudentielle mentionnée au 2° du I de l&#39;article L. 613-48 soit susceptible d&#39;empêcher la défaillance de la personne dans un délai raisonnable ;&lt;br/&gt;« 3° L&#39;exercice du pouvoir de suspension est jugé nécessaire pour éviter une détérioration supplémentaire des conditions financières de la personne ;&lt;br/&gt;« 4° L&#39;exercice du pouvoir de suspension est nécessaire :&lt;br/&gt;« a) Soit pour vérifier la condition prévue au 3° du II de l&#39;article L. 613-49 ;&lt;br/&gt;« b) Soit pour choisir les mesures de résolution appropriées ou pour garantir l&#39;application effective d&#39;une ou de plusieurs de ces mesures.&lt;br/&gt;« II. - La suspension mentionnée au I intervient à compter de la publication de l&#39;avis mentionné au III de l&#39;article L. 613-58. Le collège de résolution fixe la durée de cette suspension, qui doit être aussi courte que possible, et qu&#39;il estime nécessaire pour éviter une détérioration supplémentaire des conditions financières de la personne, procéder au constat prévu au 3° du II de l&#39;article L. 613-49 et choisir les mesures de résolution appropriées ou garantir l&#39;application effective d&#39;une ou de plusieurs de ces mesures. La suspension s&#39;achève au plus tard le jour ouvré suivant celui de la publication de l&#39;avis, à minuit.&lt;br/&gt;« A l&#39;expiration de la période ainsi fixée par le collège, la suspension cesse de produire ses effets.&lt;br/&gt;« III. - Le collège de résolution détermine le champ d&#39;application de la décision mentionnée au I eu égard aux circonstances propres à chaque cas.&lt;br/&gt;« La suspension n&#39;est pas applicable aux systèmes mentionnés au I de l&#39;article L. 330-1 ou à leurs gestionnaires, aux contreparties centrales au sens du règlement (UE) n° 648/2012 du Parlement européen et du Conseil du 4 juillet 2012 et aux banques centrales.&lt;br/&gt;« Lorsque le collège de résolution exerce son pouvoir de suspension à l&#39;égard de dépôts autres que ceux exclus de la garantie des dépôts en vertu du II ou du III de l&#39;article L. 312-4-1, il veille à ce qu&#39;un montant approprié de ces dépôts soit quotidiennement disponible pour les déposants.&lt;br/&gt;« Lorsque les obligations de paiement ou de livraison en vertu d&#39;un contrat sont suspendues en application du I, les obligations de paiement ou de livraison de toute contrepartie à ce contrat sont suspendues pour la même durée.&lt;br/&gt;« Lorsqu&#39;une obligation de paiement ou de livraison d&#39;instruments financiers devient exigible au cours de la période de suspension, ce paiement ou cette livraison est dû immédiatement à l&#39;expiration de la période de suspension.&lt;br/&gt;« IV. - Lorsque le collège de résolution exerce le pouvoir prévu au I, il peut également mettre en œuvre, pour une durée identique à la durée de suspension, les pouvoirs prévus au II de l&#39;article L. 613-56-2 et à l&#39;article L. 613-56-5.&lt;br/&gt;« Le collège de résolution n&#39;exerce pas les pouvoirs prévus au II de l&#39;article L. 613-56-2, à l&#39;article L. 613-56-4 et à l&#39;article L. 613-56-5 lorsqu&#39;il a déjà exercé le pouvoir de suspension prévu au I et qu&#39;il a adopté par la suite une mesure de résolution à l&#39;égard d&#39;une personne mentionnée au I de l&#39;article L. 613-34.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. L. 613-56-9. - I. - Tout contrat financier conclu par une personne mentionnée au I de l&#39;article L. 613-34 et régi par la législation d&#39;un pays tiers inclut une clause stipulant que les parties reconnaissent qu&#39;elles peuvent être soumises à l&#39;exercice par le collège de résolution des pouvoirs de suspension ou de restriction des droits et obligations mentionnés au II du L. 613-56-2, au L. 613-56-4, au L. 613-56-5 ou au L. 613-56-8 et acceptent d&#39;être liées par les exigences mentionnées aux articles L. 613-45-1 et L. 613-50-4.&lt;br/&gt;« Les dispositions du premier alinéa s&#39;appliquent aux contrats financiers qui, d&#39;une part, créent une nouvelle obligation ou modifient substantiellement une obligation existante à compter du 28 décembre 2020 et, d&#39;autre part, prévoient l&#39;exercice d&#39;un ou plusieurs droits auxquels les articles L. 613-45-1, L. 613-50-4, L. 613-56-4, L. 613-56-5, L. 613-56-8 ou le II de l&#39;article L. 613-56-2 s&#39;appliqueraient si les contrats en cause étaient régis par le droit d&#39;un Etat membre.&lt;br/&gt;« II. - Les personnes mentionnées au I de l&#39;article L. 613-34 qui sont des entreprises mères dans l&#39;Union veillent à ce que leurs filiales établies dans un pays tiers insèrent dans les contrats financiers auxquels elles sont parties, et qui remplissent les conditions du second alinéa du I, une clause excluant que l&#39;exercice par le collège de résolution à l&#39;égard de l&#39;entreprise mère des pouvoirs de suspension ou de restriction de ses droits et obligations mentionnés au II de l&#39;article L. 613-56-2 et aux articles L. 613-56-4, L. 613-56-5 ou L. 613-56-8 constitue une cause d&#39;exercice de tout droit de résiliation anticipée, de suspension, de modification, de compensation, de compensation réciproque ou d&#39;exécution de sûretés attachés à ces contrats.&lt;br/&gt;« Les dispositions du premier alinéa s&#39;appliquent aux filiales qui sont des établissements de crédit ou des entreprises d&#39;investissement, ou qui seraient des entreprises d&#39;investissement si elles avaient leur siège social dans un Etat membre, ou des établissements financiers, et qui sont liées à l&#39;entreprise mère dans l&#39;Union par une clause de défaut croisé ou par une garantie.&lt;br/&gt;« III. - L&#39;absence de la clause requise au I ne fait pas obstacle à l&#39;exercice par le collège de résolution des pouvoirs prévus au II de l&#39;article L. 613-56-2 et aux articles L. 613-56-4, L. 613 56-5 et L. 613-56-8 à l&#39;égard du contrat concerné. » ;&lt;br/&gt;18° Au III de l&#39;article L. 613-58 les mots : « aux articles L. 613-56-4, L. 613-56-5 ou L. 613-56-6 » sont remplacés par les mots : « « aux articles L. 613-56-4, L. 613-56-5, L. 613-56-6 ou L. 613-56-8 ».&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La même section 4 du chapitre III du titre Ier du livre VI du même code est ainsi modifiée :&lt;br/&gt;1° A l&#39;article L. 613-59 :&lt;br/&gt;a) Au I, les mots : « Lorsque le collège de résolution » sont remplacés par les mots : « Sous réserve de l&#39;article L. 613-59-1, lorsque le collège de résolution », et après les mots : « L. 613-44 » sont insérés les mots : « , R. 613-46-5 » ;&lt;br/&gt;b) Au 7° du III, les mots : « des dispositions des articles L. 613-44 » sont remplacés par les mots : « des exigences mentionnées à l&#39;article L. 613-44 » ;&lt;br/&gt;2° A l&#39;article L. 613-59-1 :&lt;br/&gt;a) Au I, après les mots : « comme d&#39;importance significative », sont ajoutés les mots : « à la fois par la France et par un autre Etat membre de l&#39;Union européenne » ;&lt;br/&gt;b) Le II est complété par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Ces compétences comprennent la fixation de l&#39;exigence minimale de fonds propres et d&#39;engagements éligibles, suivant des modalités définies par décret en Conseil d&#39;Etat.&lt;br/&gt;« Lorsqu&#39;ils définissent cette exigence, les membres du collège d&#39;autorités de résolution européennes tiennent compte de la stratégie de résolution globale éventuellement adoptée par les autorités des pays tiers. » ;&lt;br/&gt;c) Le III est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« III. - Le collège de résolution préside le collège d&#39;autorités de résolution européennes lorsque :&lt;br/&gt;« 1° Une seule entreprise mère dans l&#39;Union européenne détient toutes les filiales de l&#39;Union européenne d&#39;un établissement de pays tiers ou d&#39;une entreprise mère de pays tiers et que cette entreprise mère est établie en France ;&lt;br/&gt;« 2° L&#39;entreprise mère dans l&#39;Union européenne est établie en France ; ou&lt;br/&gt;« 3° La filiale de l&#39;Union européenne dont le total des actifs inscrits au bilan a la valeur la plus élevée est établie en France.&lt;br/&gt;« Lorsque la situation du groupe est différente des cas mentionnés aux 1° à 3° et que l&#39;entreprise mère dans l&#39;Union européenne ou la filiale de l&#39;Union européenne dont le total des actifs inscrits au bilan a la valeur la plus élevée est établie en France, le collège d&#39;autorités de résolution européennes est également présidé par le collège de résolution. » ;&lt;br/&gt;3° A l&#39;article L. 613-62 :&lt;br/&gt;a) Au 1° du II, après les mots : « au premier alinéa du I de l&#39;article L. 511-10 » sont insérés les mots : « ou à l&#39;article L. 532-48 » ;&lt;br/&gt;b) Au 1° du V, le b est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« b) Des droits ou obligations d&#39;un établissement de crédit ou d&#39;une entreprise d&#39;investissement dans un Etat non membre de l&#39;Union qui sont inscrits dans ses comptes par une de ses succursales respectivement mentionnées au I de l&#39;article L. 511-10 ou à l&#39;article L. 532-48 ou qui sont régis par le droit national ou dont les créances sont payées en France ; » ;&lt;br/&gt;c) Le 2° du VIII est complété par les mots : « ou d&#39;une succursale d&#39;entreprise de pays tiers mentionnée à l&#39;article L. 532-48 » ;&lt;br/&gt;4° Au I de l&#39;article L. 613-62-1 :&lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, après les mots : « d&#39;un établissement de crédit mentionnée au I de l&#39;article L. 511-10 » sont insérés les mots : « ou une succursale d&#39;entreprise de pays tiers mentionnée à l&#39;article L. 532-48 » ;&lt;br/&gt;b) Au 2° :&lt;br/&gt;i) Le b est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« b) Le collège de résolution estime que les obligations envers les créanciers au sein de l&#39;Union de l&#39;établissement de crédit ou l&#39;entreprise d&#39;investissement dont dépend la succursale, y compris les obligations nées de l&#39;activité de cette succursale, ne seront pas honorées et que cet établissement de crédit ou entreprise d&#39;investissement ne sera soumis dans un délai raisonnable dans le pays où il est établi à aucune des mesures mentionnées à l&#39;article L. 613-31-2 ; »&lt;br/&gt;ii) Au c, les mots : « l&#39;établissement de crédit établi » sont remplacés par les mots : « l&#39;établissement de crédit ou l&#39;entreprise d&#39;investissement qui sont établis ».&lt;/p&gt;Chapitre II : Dispositions relatives a l&#39;outre-merArticle 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au I des articles L. 746-2, L. 756-2 et L. 766-2 du même code, il est inséré, après le quatrième alinéa, un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« L&#39;article L. 612-34-1 est applicable dans sa rédaction résultant de l&#39;ordonnance n° 2020-1636 du 21 décembre 2020 ».&lt;/p&gt;Article 12&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les articles L. 746-3 et L. 756-3 du même code sont ainsi modifiés :&lt;br/&gt;1° Au premier alinéa :&lt;br/&gt;a) Après la référence : « L. 613-37-1, » est ajoutée la référence : « le 6° du VI de l&#39;article L. 613-38, » ;&lt;br/&gt;b) Les mots : « ainsi que des VI et VII de l&#39;article L. 613-44 » sont remplacés par les mots : « ainsi que du deuxième alinéa du 2° du I, du 2° du III et des VI à X de l&#39;article L. 613-44 » ;&lt;br/&gt;c) Après les mots : « de l&#39;article L. 613-55-1, des articles » sont insérés les mots : « de l&#39;article L 613-56-9, » ;&lt;br/&gt;2° Après le premier alinéa, il est inséré un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« Les articles L. 613-26, L. 613-27, L. 613-29, L. 613-30-3 à l&#39;exception des 2° à 5° de son I bis, L. 613-34, L. 613-34-1, L. 613-35, L. 613-38, L. 613-40, L. 613-41, L. 613-41-2, L. 613-42, L. 613-43, L. 613-44, L. 613-44-1, L. 613-45-1, L. 613-47, L. 613-48, L. 613-48-1 à L. 613-48-5, L. 613-49, L. 613-49-1, L. 613-50-1, L. 613-50-4, L. 613-50-5, L. 613-55, L. 613-55-1, L. 613-55-3, L. 613-55-4, L. 613-55-5, L. 613-55-13, L. 613-56, L. 613-56-1, L. 613-56-2, L. 613-56-4, L. 613-56-5, L. 613-56-8, L. 613-56-9, L. 613-58, L. 613-62 et L. 613-62-1 sont applicables dans leur rédaction résultant de l&#39;ordonnance n° 2020-1636 du 21 décembre 2020 » ;&lt;br/&gt;3° Le deuxième alinéa est supprimé ;&lt;br/&gt;4° Au troisième alinéa, les références : « L. 613-44 », « L. 613-45-1 », « L. 613-50-4 », « L. 613-55-13 » et « L. 613-56-1 » sont supprimées ;&lt;br/&gt;5° Après le b, il est inséré un b bis ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« b bis) Les références aux procédures de liquidation judiciaire sont remplacées par les références aux procédures équivalentes applicables localement ; »&lt;br/&gt;6° Après le e, il est inséré un f ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« f) Les références aux règlements (UE) n° 648/2012 du 4 juillet 2012 et n° 575/2013 du 26 juin 2013 du Parlement européen et du Conseil concernant les exigences prudentielles applicables aux établissements de crédit et aux entreprises d&#39;investissement ainsi qu&#39;aux directives 2014/59/UE du 15 mai 2014 et 2019/879/UE du 20 mai 2019 du Parlement européen et du Conseil en ce qui concerne la capacité d&#39;absorption des pertes et de recapitalisation des établissements de crédit et des entreprises d&#39;investissement, ne sont pas applicables. » ;&lt;br/&gt;7° Après le douzième alinéa, sont insérés deux alinéas ainsi rédigés :&lt;br/&gt;« Pour l&#39;application du dernier alinéa de l&#39;article L. 613-29, les mots : “tribunal de commerce spécialisé compétent” sont remplacés par les mots : “tribunal de première instance statuant en matière commerciale”.&lt;br/&gt;« Pour l&#39;application du dernier alinéa du 4° du I de l&#39;article L. 613-30-3, les mots : “cinquante mille euros” sont remplacés par les mots : “5 965 000 francs CFP”. » ;&lt;br/&gt;8° Le quatorzième alinéa est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Pour l&#39;application du I de l&#39;article L. 613-34, les mots : “de pays tiers” sont remplacés par les mots : “d&#39;Etats autres que la France”.&lt;br/&gt;« Pour l&#39;application du 21° de l&#39;article L. 613-34-1, les mots : “établies dans l&#39;Union européenne” sont remplacés par les mots : “établies dans un autre Etat que la France” et pour l&#39;application du 22° du même article, les mots : “entités établies dans un pays tiers” sont remplacés par les mots : “entités établies dans un Etat autre que la France”.&lt;br/&gt;« Le 25° n&#39;est pas applicable. » ;&lt;br/&gt;9° Après le quinzième alinéa, sont insérées les dispositions ainsi rédigées :&lt;br/&gt;« Pour l&#39;application du premier alinéa du I de l&#39;article L. 613-40, les mots : “après consultation des autorités compétentes pertinentes, y compris les autorités compétentes des Etats membres y compris celles dont relèvent des succursales d&#39;importance significative” sont supprimés.&lt;br/&gt;« Pour l&#39;application de l&#39;article L. 613-41 :&lt;br/&gt;« Au premier alinéa du I, les mots : “ou sur celui des Etats membres dans lesquelles des filiales ou des succursales du groupe sont établies” sont supprimés.&lt;br/&gt;« L&#39;avant-dernier alinéa du III du l&#39;article L. 613-42 n&#39;est pas applicable.&lt;br/&gt;« Pour l&#39;application du IV de l&#39;article L. 613-44, les mots : “de pays tiers” sont remplacés par les mots : “d&#39;Etats autres que la France”. » ;&lt;br/&gt;10° Au dix-huitième alinéa, après les mots : « le 4° » sont insérés les mots : « du I » ;&lt;br/&gt;11° Après le dix-huitième alinéa, sont insérées les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Pour l&#39;application du III de l&#39;article L. 613-55-13, les mots : “Autorité bancaire européenne” sont supprimés.&lt;br/&gt;« Pour l&#39;application du b du 1° du V de l&#39;article L. 613-62, les mots : “dans un Etat non membre de l&#39;Union” sont remplacés par les mots : “dans un Etat autre que la France”.&lt;br/&gt;« Pour l&#39;application du I de l&#39;article L. 613-62-1 :&lt;br/&gt;« Au premier alinéa, les mots : “pays tiers” sont remplacés par les mots : “d&#39;un Etat autre que la France”.&lt;br/&gt;« Au b du 2°, les mots : “au sein de l&#39;Union” sont remplacés par les mots : “d&#39;un Etat autre que la France”. ».&lt;/p&gt;Article 13&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au premier alinéa de l&#39;article L. 756-3 du même code, après les mots : « du IV de l&#39;article L. 613-41, » sont ajoutés les mots : « de l&#39;article L. 613-43-1, ».&lt;/p&gt;Article 14&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article L. 766-3 du même code est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au premier alinéa :&lt;br/&gt;a) Après la référence : « L. 613-37-1, » est ajoutée la référence : « le 6° du VI de l&#39;article L. 613-38, » ;&lt;br/&gt;b) après les mots : « du IV de l&#39;article L. 613-41, » sont ajoutés les mots : « de l&#39;article L. 613-43-1, » ;&lt;br/&gt;c) Les mots : « ainsi que des VI et VII de l&#39;article L. 613-44 » sont remplacés par les mots : « ainsi que du deuxième alinéa du 2° du I, du 2° du III ainsi que des VI à X de l&#39;article L. 613-44 » ;&lt;br/&gt;d) Après les mots : « de l&#39;article L. 613-55-1 » sont insérés les mots : « de l&#39;article L. 613-56-9, » ;&lt;br/&gt;2° Après le premier alinéa, il est inséré un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« Les articles L. 613-26, L. 613-27, L. 613-29, L. 613-30-3 à l&#39;exception des 2° à 5° de son I bis, L. 613-34, L. 613-34-1, L. 613-35, L. 613-38, L. 613-40, L. 613-41, L. 613-41-2, L. 613-42, L. 613-43, L. 613-44, L. 613-44-1, L. 613-45-1, L. 613-47, L. 613-48, L. 613-48-1 à L. 613-48-5, L. 613-49, L. 613-49-1, L. 613-50-1, L. 613-50-4, L. 613-50-5, L. 613-55, L. 613-55-1, L. 613-55-3, L. 613-55-4, L. 613-55-5, L. 613-55-13, L. 613-56, L. 613-56-1, L. 613-56-2, L. 613-56-4, L. 613-56-5, L. 613-56-8, L. 613-56-9, L. 613-58, L. 613-62 et L. 613-62-1 sont applicables dans leur rédaction résultant de l&#39;ordonnance n° 2020-1636 du 21 décembre 2020. » ;&lt;br/&gt;3° Le deuxième alinéa est supprimé ;&lt;br/&gt;4° Au troisième alinéa, les références : « L. 613-44 », « L. 613-45-1 », « L. 613-50-4 », « L. 613-55-13 » et « L. 613-56-1 » sont supprimées ;&lt;br/&gt;5° Après le d, il est inséré un e ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« e) Les références aux règlements (UE) n° 648/2012 du 4 juillet 2012 et n° 575/2013 du 26 juin 2013 du Parlement européen et du Conseil concernant les exigences prudentielles applicables aux établissements de crédit et aux entreprises d&#39;investissement ainsi qu&#39;aux directives 2014/59/UE du 15 mai 2014 et 2019/879/UE du 20 mai 2019 du Parlement européen et du Conseil en ce qui concerne la capacité d&#39;absorption des pertes et de recapitalisation des établissements de crédit et des entreprises d&#39;investissement, ne sont pas applicables. » ;&lt;br/&gt;6° Après le onzième alinéa, il est ajouté deux alinéas ainsi rédigés :&lt;br/&gt;« Pour l&#39;application du dernier alinéa de l&#39;article L. 613-29, les mots : “tribunal de commerce spécialisé compétent” sont remplacés par les mots : “tribunal de première instance statuant en matière commerciale”.&lt;br/&gt;« Pour l&#39;application du dernier alinéa du 4° du I de l&#39;article L. 613-30-3, les mots : “cinquante mille euros” sont remplacés par les mots : “5 965 000 francs CFP” » ;&lt;br/&gt;7° Le treizième alinéa est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Pour l&#39;application du I de l&#39;article L. 613-34, les mots : “de pays tiers” sont remplacés par les mots : “d&#39;Etats autres que la France”.&lt;br/&gt;« Pour l&#39;application du 21° de l&#39;article L. 613-34-1, les mots : “établies dans l&#39;Union européenne” sont remplacés par les mots : “établies dans un autre Etat que la France”.&lt;br/&gt;« Pour l&#39;application du 22° du même article, les mots : “entités établies dans un pays tiers” sont remplacés par les mots : “entités établies dans un Etat autre que la France”.&lt;br/&gt;« Le 25° du même article n&#39;est pas applicable. » ;&lt;br/&gt;8° Le quatorzième alinéa est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Pour l&#39;application du I de l&#39;article L. 613-34, les mots : “de pays tiers” sont remplacés par les mots : “d&#39;Etats autres que la France”.&lt;br/&gt;« Pour l&#39;application du 21° de l&#39;article L. 613-34-1, les mots : “établies dans l&#39;Union européenne” sont remplacés par les mots : “établies dans un autre Etat que la France”.&lt;br/&gt;« Pour l&#39;application du 22° du même article, les mots : “entités établies dans un pays tiers” sont remplacés par les mots : “entités établies dans un Etat autre que la France”.&lt;br/&gt;« Le 25° n&#39;est pas applicable. » ;&lt;br/&gt;9° Après le quatorzième alinéa, sont insérés des alinéas ainsi rédigés :&lt;br/&gt;« Pour l&#39;application du premier alinéa du I de l&#39;article L. 613-40, les mots : “, après consultation des autorités compétentes pertinentes, y compris les autorités compétentes des Etats membres y compris celles dont relèvent des succursales d&#39;importance significative,” sont supprimés.&lt;br/&gt;« Pour l&#39;application de l&#39;article L. 613-41 :&lt;br/&gt;« Au premier alinéa du I, les mots : “ou sur celui des Etats membres dans lesquelles des filiales ou des succursales du groupe sont établies” sont supprimés.&lt;br/&gt;« Pour l&#39;application de l&#39;avant-dernier alinéa du III de l&#39;article L. 613-42, la dernière phrase n&#39;est pas applicable.&lt;br/&gt;« Pour l&#39;application du IV de l&#39;article L. 613-44, les mots : “de pays tiers” sont remplacés par les mots : “d&#39;un Etat autres que la France”. » ;&lt;br/&gt;10° Au dix-septième alinéa, après le mot : « 4° » sont ajoutés les mots : « du I » ;&lt;br/&gt;11° Après le dix-septième alinéa, sont insérés cinq alinéas ainsi rédigés :&lt;br/&gt;« Pour l&#39;application du III de l&#39;article L. 613-55-13, les mots : “Autorité bancaire européenne” sont supprimés.&lt;br/&gt;« Pour l&#39;application du b du 1° du V de l&#39;article L. 613-62, les mots : “dans un Etat non membre de l&#39;Union” sont remplacés par les mots : “dans un Etat autre que la France”.&lt;br/&gt;« Pour l&#39;application du I de l&#39;article L. 613-62-1 :&lt;br/&gt;« Au premier alinéa, les mots : “de pays tiers” sont remplacés par les mots : “d&#39;un Etat autre que la France”.&lt;br/&gt;« Au b du 2°, les mots : “au sein de l&#39;Union” sont remplacés par les mots : “d&#39;un Etat autre que la France” ».&lt;/p&gt;Chapitre III : Dispositions transitoires et finalesArticle 15&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Les dispositions de la présente ordonnance entrent en vigueur le 28 décembre 2020.&lt;br/&gt;II. - Par dérogation au I :&lt;br/&gt;1° Les personnes soumises à une exigence minimale de fonds propres et d&#39;engagements éligibles se conforment à cette exigence à compter du 1er janvier 2024, dans les conditions suivantes :&lt;br/&gt;a) Le collège de résolution de l&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution fixe une période de transition appropriée afin de permettre aux personnes concernées de se conformer à cette exigence. Il détermine des niveaux cibles intermédiaires d&#39;exigence minimale de fonds propres et d&#39;engagements éligibles, que ces personnes doivent respecter au 1er janvier 2022, et qui visent à assurer qu&#39;elles procèdent au renforcement linéaire de leurs fonds propres et de leurs engagements éligibles en vue de satisfaire à l&#39;exigence mentionnée ci-dessus.&lt;br/&gt;b) Au cours de cette période de transition, le collège de résolution communique aux personnes concernées, pour chaque période de douze mois, un projet d&#39;exigence minimale de fonds propres et d&#39;engagements éligibles qui vise à assurer le renforcement progressif de leur capacité d&#39;absorption des pertes et de recapitalisation.&lt;br/&gt;Sous réserve du respect de l&#39;échéance mentionnée au premier alinéa, le collège de résolution peut réviser sa décision initiale en modifiant, soit la durée de la période de transition mentionnée au a, soit les projets d&#39;exigence mentionnés au b ;&lt;br/&gt;2° S&#39;il l&#39;estime approprié, le collège de résolution peut prolonger la période de transition mentionnée au a du 1° au-delà du 1er janvier 2024, lorsque cela est dûment justifié au regard des critères suivants :&lt;br/&gt;a) La prévalence des dépôts et l&#39;absence d&#39;instruments de dette dans le modèle de financement de la personne concernée ;&lt;br/&gt;b) Le degré d&#39;accès de cette personne aux marchés des capitaux pour les engagements éligibles ;&lt;br/&gt;c) L&#39;importance du recours de l&#39;entité de résolution aux fonds propres de base de catégorie 1 pour respecter son exigence minimale de fonds propres et d&#39;engagements éligibles.&lt;br/&gt;Le collège de résolution prend également en considération l&#39;évolution de la situation financière de la personne, sa capacité à respecter son exigence minimale de fonds propres et d&#39;engagements éligibles dans un délai raisonnable ainsi que sa capacité à remplacer les engagements ne respectant plus les critères des engagements éligibles au sens du 7° de l&#39;article L. 613-34-1, notamment les critères d&#39;échéance prévus aux articles 72 ter et 72 quater du règlement (UE) n° 575/2013 du Parlement européen et du Conseil du 26 juin 2013 et, si ce n&#39;est pas le cas, le collège apprécie si cette incapacité a un caractère circonscrit et individuel ou si elle est due à une perturbation à l&#39;échelle du marché.&lt;br/&gt;3° Le collège de résolution fixe également une période de transition appropriée pour que les personnes, à l&#39;égard desquelles des mesures de résolution ou le pouvoir prévu à l&#39;article L. 613-48 ont été appliquées, se conforment à leur exigence de fonds propres et d&#39;engagements éligibles.&lt;/p&gt;Article 16&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions du présent chapitre sont applicables à la Nouvelle-Calédonie, à la Polynésie française et dans les îles Wallis et Futuna.&lt;/p&gt;Article 17&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre, le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, le ministre des outre-mer et le garde des sceaux, ministre de la justice, sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application de la présente ordonnance, qui sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-23 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042722149"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ordonnance n° 2020-1639 du 21 décembre 2020 portant mesures d&#39;urgence en matière d&#39;activité partielle</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042722461</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;ordonnance du 27 mars 2020 susvisée est ainsi modifiée : &lt;br/&gt;1° L&#39;article 7 est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 7.-I.-Lorsqu&#39;ils subissent une perte de rémunération du fait d&#39;une cessation temporaire de leur activité professionnelle consécutive à l&#39;une des situations mentionnées au IV, les salariés employés à domicile mentionnés à l&#39;article L. 7221-1 du code du travail ainsi que les assistants maternels mentionnés aux articles L. 421-1 et L. 424-1 du code de l&#39;action sociale et des familles sont placés en position d&#39;activité partielle auprès du particulier qui les emploie. &lt;br/&gt;« Les dispositions du chapitre II du titre II du livre Ier de la cinquième partie du code du travail sont applicables, sous réserve des dispositions du présent article. &lt;br/&gt;« II.-Les particuliers employeurs sont dispensés de l&#39;obligation de disposer d&#39;une autorisation expresse ou implicite de l&#39;autorité administrative. &lt;br/&gt;« III.-Les heures non travaillées au titre de l&#39;activité partielle font l&#39;objet du versement de l&#39;indemnité prévue au V dans la limite de la durée fixée par les conventions collectives nationales des salariés du particulier employeur et des assistants maternels dès lors que ces conventions sont applicables. &lt;br/&gt;« IV.-Les personnes mentionnées au I peuvent être placées en position d&#39;activité partielle lorsqu&#39;elles se trouvent dans l&#39;une des situations suivantes : &lt;br/&gt;« 1° Leur employeur est un travailleur non salarié mentionné à l&#39;article L. 611-1 du code de la sécurité sociale ou un mandataire social mentionné au 11°, 12°, 13°, 22° ou 23° de l&#39;article L. 311-3 du même code ou au 8° ou 9° de l&#39;article L. 722-20 du code rural et de la pêche maritime, mis dans l&#39;impossibilité d&#39;exercer son activité du fait de mesures prises en application de l&#39;article L. 3131-15 du code de la santé publique ; &lt;br/&gt;« 2° Elles ont la qualité de personne vulnérable au sens du deuxième alinéa du I de l&#39;article 20 de la loi n° 2020-473 du 25 avril 2020 de finances rectificative pour 2020 ; &lt;br/&gt;« 3° L&#39;activité exercée à domicile fait l&#39;objet de mesures de restriction prises en application de l&#39;article L. 3131-15 du code de la santé publique. &lt;br/&gt;« V.-L&#39;indemnité horaire versée par l&#39;employeur est au minimum égale à un pourcentage de la rémunération nette correspondant à la rémunération prévue au contrat, sans pouvoir être : &lt;br/&gt;« 1° Ni inférieure au montant net correspondant, pour les employés à domicile, au salaire minimum prévu par la convention collective nationale des salariés du particulier employeur ou à défaut prévu à l&#39;article L. 3232-3 du code du travail ou, pour les assistants maternels, au montant minimal de rémunération fixé en application de l&#39;article L. 423-19 du code de l&#39;action sociale et des familles ; &lt;br/&gt;« 2° Ni supérieure aux plafonds fixés par les dispositions règlementaires du chapitre II du titre II du livre Ier de la cinquième partie du code du travail. &lt;br/&gt;« VI.-L&#39;indemnité horaire versée par l&#39;employeur en application du I fait l&#39;objet d&#39;un remboursement à hauteur d&#39;un pourcentage de la rémunération nette du salarié mentionnée au V, effectué pour le compte de l&#39;État et de l&#39;organisme gestionnaire du régime d&#39;assurance chômage, par les organismes chargés du recouvrement des cotisations du régime général, par les caisses de mutualité sociale agricole, par la caisse de sécurité sociale de Mayotte et par la caisse de prévoyance sociale de Saint-Pierre-et-Miquelon. &lt;br/&gt;« L&#39;Etat en assure la compensation selon des modalités fixées par arrêté des ministres chargés de la sécurité sociale, du budget, de l&#39;emploi et de l&#39;agriculture. Une convention conclue entre l&#39;Etat et l&#39;organisme gestionnaire du régime d&#39;assurance chômage détermine les modalités de financement des sommes versées aux particuliers employeurs au titre du remboursement des indemnités mentionnées au V. &lt;br/&gt;« VII.-Les organismes de recouvrement mentionnés au VI procèdent, le cas échéant, à une compensation entre le montant des cotisations et contributions sociales restant dues par le particulier employeur au titre des périodes antérieures au 1er novembre 2020 et le remboursement effectué au titre de l&#39;indemnité d&#39;activité partielle. &lt;br/&gt;« VIII.-Les indemnités mentionnées au présent article sont exclues de l&#39;assiette de la contribution prévue à l&#39;article L. 136-1 du code de la sécurité sociale, de l&#39;assiette de la cotisation prévue au 2° du I de l&#39;article L. 242-13 du même code et au 2° de l&#39;article L. 761-5 du code rural et de la pêche maritime ainsi que de la contribution mentionnée à l&#39;article 28-3 de l&#39;ordonnance n° 96-1122 du 20 décembre 1996 relative à l&#39;amélioration de la santé publique, à l&#39;assurance maladie, maternité, invalidité et décès, au financement de la sécurité sociale à Mayotte et à la caisse de sécurité sociale de Mayotte. &lt;br/&gt;« IX.-La différence entre l&#39;indemnité versée par l&#39;employeur en application du V et le montant remboursé mentionné au VI est prise en compte dans les dépenses ouvrant droit aux crédits d&#39;impôts définis aux articles 199 sexdecies et 200 quater B du code général des impôts. &lt;br/&gt;« X.-Un décret détermine les modalités d&#39;application du présent article, notamment : &lt;br/&gt;« 1° Le taux de l&#39;indemnité mentionnée au V et le taux du remboursement mentionné au VI ; &lt;br/&gt;« 2° Les pièces justificatives que les particuliers employeurs tiennent à la disposition des organismes mentionnés au VI aux fins de contrôle. » ; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2° A l&#39;article 10, les mots : « ou de pistes de ski », sont remplacés par les mots : «, de pistes de ski ou de cure thermale » ; &lt;br/&gt;3° L&#39;article 11 est abrogé ; &lt;br/&gt;4° A l&#39;article 12 : &lt;br/&gt;a) Au début de l&#39;article, il est inséré un « I.-» et, à sa seconde occurrence, l&#39;année : « 2020 » est remplacée par les mots : « 2021, sous réserve des alinéas suivants » ; &lt;br/&gt;b) L&#39;article est complété par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« II.-L&#39;article 7 est applicable aux salariés placés en position d&#39;activité partielle entre le 1er novembre 2020 et une date fixée par décret et au plus tard : &lt;br/&gt;« 1° Pour les salariés mentionnés aux 1° et 3° du IV, jusqu&#39;au dernier jour du mois où a pris fin l&#39;état d&#39;urgence sanitaire déclaré en application du décret n° 2020-1257 du 14 octobre 2020 déclarant l&#39;état d&#39;urgence sanitaire et prorogé par la loi n° 2020-1379 du 14 novembre 2020 autorisant la prorogation de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire et portant diverses mesures de gestion de la crise sanitaire ; &lt;br/&gt;« 2° Pour les salariés mentionnés au 2° du IV, jusqu&#39;au dernier jour du quatrième mois suivant le mois où a pris fin l&#39;état d&#39;urgence sanitaire mentionné à l&#39;alinéa précédent. &lt;br/&gt;« III.-Les dispositions de l&#39;article 10 s&#39;appliquent, en outre, au titre du placement en position d&#39;activité partielle des salariés de régies de cure thermale entre le 1er et le 31 décembre 2020. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 20 de la loi du 25 avril 2020 susvisée est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Le troisième alinéa du I est supprimé ; &lt;br/&gt;2° Après le II est inséré un II bis ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« II bis.-Les dispositions du présent article ne sont pas applicables aux salariés employés à domicile mentionnés à l&#39;article L. 7221-1 du code du travail ainsi qu&#39;aux assistants maternels mentionnés aux articles L. 421-1 et L. 424-1 du code de l&#39;action sociale et des familles. » ; &lt;br/&gt;3° Au III : &lt;br/&gt;a) Au deuxième alinéa, l&#39;année : « 2020 » est remplacée par l&#39;année : « 2021 » ; &lt;br/&gt;b) Au troisième alinéa, le mot : « dernier » est remplacé par le mot : « troisième ».&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 5 de la loi du 17 juin 2020 susvisée est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Au premier alinéa du I, les mots : « de l&#39;article 4 de la loi n° 2020-290 du 23 mars 2020 d&#39;urgence pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19 et prorogé dans les conditions prévues à l&#39;article L. 3131-14 du code de la santé publique » sont remplacés par les mots : « du décret n° 2020-1257 du 14 octobre 2020 déclarant l&#39;état d&#39;urgence sanitaire et prorogé par la loi n° 2020-1379 du 14 novembre 2020 autorisant la prorogation de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire et portant diverses mesures de gestion de la crise sanitaire » et les mots : « conclus ou renouvelés pour une durée totale de trente-six mois » sont remplacés par les mots : « renouvelés pour une durée totale n&#39;excédant pas trente-six mois, contrat initial inclus » ; &lt;br/&gt;2° Au II : &lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, les mots : « 12 mars » sont remplacés par les mots : « 17 octobre » et les mots : « déclaré en application de l&#39;article 4 de la loi n° 2020-290 du 23 mars 2020 d&#39;urgence pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19 et prorogé dans les conditions prévues à l&#39;article L. 3131-14 du code de la santé publique » sont remplacés par les mots : « mentionné au premier alinéa du I » ; &lt;br/&gt;b) Au deuxième alinéa, le mot : « mars » est remplacé par le mot : « octobre » ; &lt;br/&gt;c) Le dernier alinéa est complété par les mots : « mentionné au premier alinéa ».&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;ordonnance du 24 juin 2020 susvisée est ainsi modifiée :&lt;br/&gt;1° A l&#39;article 1er :&lt;br/&gt;a) Au premier alinéa du I, les mots : « 31 décembre 2020 » sont remplacés par les mots : « 30 juin 2021 » ;&lt;br/&gt;b) Au a du 2° du I, le mot : « aérien » est remplacé par les mots : « de personnes » ;&lt;br/&gt;c) Le II est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« II. - Le taux prévu au 2° du I peut être majoré pour les employeurs dont :&lt;br/&gt;« 1° L&#39;activité principale implique l&#39;accueil du public et est interrompue, partiellement ou totalement, du fait de la propagation de l&#39;épidémie de covid-19 et des mesures prises pour limiter cette propagation, à l&#39;exclusion des fermetures volontaires ;&lt;br/&gt;« 2° L&#39;établissement est situé dans une circonscription territoriale soumise à des restrictions spécifiques des conditions d&#39;exercice de l&#39;activité économique et de circulation des personnes prises par l&#39;autorité administrative afin de faire face à l&#39;épidémie de covid-19 dans le cadre de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire, lorsqu&#39;il subit une forte baisse de chiffre d&#39;affaires ;&lt;br/&gt;« 3° L&#39;établissement appartient à une zone de chalandise spécifiquement affectée par l&#39;interruption d&#39;activité, dans les conditions mentionnées au 1°, d&#39;un ou plusieurs établissements dont l&#39;activité implique l&#39;accueil du public, lorsqu&#39;il subit une baisse significative de son chiffre d&#39;affaires. » ;&lt;br/&gt;2° A l&#39;article 2 :&lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, les mots : « au 31 décembre 2020 » sont remplacés par les mots : « à une date fixée par décret et au plus tard le 30 juin 2021 » ;&lt;br/&gt;b) Au second alinéa, les mots : « le 31 décembre 2020 » sont remplacés par les mots : « une date fixée par décret et au plus tard le 30 juin 2021 » ;&lt;br/&gt;c) L&#39;article est complété par un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« Les dispositions du 3° du II de l&#39;article 1er s&#39;appliquent, en outre, au titre du placement en position d&#39;activité partielle des salariés entre le 1er et le 31 décembre 2020. »&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;article 3 de l&#39;ordonnance du 14 octobre 2020 susvisée, les mots : « le 31 décembre 2020 » sont remplacés par les mots : « une date fixée par décret et au plus tard le 31 décembre 2021 ».&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions de la présente ordonnance entrent en vigueur le 1er janvier 2021, à l&#39;exception de celles des 1° et 2° de l&#39;article 1er, qui entrent en vigueur dans les conditions prévues au 4° du même article, et de celles du huitième alinéa du 1° de l&#39;article 4, qui entrent en vigueur dans les conditions prévues au 2° du même article.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre, le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion et le ministre des solidarités et de la santé sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application de la présente ordonnance, qui sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-23 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042722461"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ordonnance n° 2020-1642 du 21 décembre 2020 portant transposition de la directive (UE) 2018/1808 du Parlement européen et du Conseil du 14 novembre 2018 modifiant la directive 2010/13/UE visant à la coordination de certaines dispositions législatives, réglementaires et administratives des Etats membres relatives à la fourniture de services de médias audiovisuels, compte tenu de l&#39;évolution des réalités du marché, et modifiant la loi du 30 septembre 1986 relative à la liberté de communication, le code du cinéma et de l&#39;image animée, ainsi que les délais relatifs à l&#39;exploitation des œuvres cinématographiques</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042722588</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Titre Ier : MODIFICATION DE LA LOI N° 86-1067 DU 30 SEPTEMBRE 1986 RELATIVE À LA LIBERTÉ DE COMMUNICATIONArticle 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;article 2 de la loi du 30 septembre 1986 relative à la liberté de communication, sont ajoutés cinq alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« Est considéré comme service de plateforme de partage de vidéos tout service remplissant les conditions suivantes : &lt;br/&gt;« 1° Le service est fourni au moyen d&#39;un réseau de communications électroniques ; &lt;br/&gt;« 2° La fourniture de programmes ou de vidéos créées par l&#39;utilisateur pour informer, divertir ou éduquer est l&#39;objet principal du service proprement dit ou d&#39;une partie dissociable de ce service, ou représente une fonctionnalité essentielle du service ; &lt;br/&gt;« 3° Le fournisseur du service n&#39;a pas de responsabilité éditoriale sur les contenus mentionnés au 2° mais en détermine l&#39;organisation ; &lt;br/&gt;« 4° Le service relève d&#39;une activité économique. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le deuxième alinéa de l&#39;article 9 de la même loi est remplacé par deux alinéas ainsi rédigés :&lt;br/&gt;« Lorsque le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel est informé par un éditeur de services de télévision ou de médias audiovisuels à la demande relevant de la compétence de la France de son projet de fournir un service de télévision ou de médias audiovisuels à la demande dont la programmation est entièrement ou principalement destinée au public d&#39;un autre Etat membre de l&#39;Union européenne, il en informe l&#39;organisme de régulation de cet Etat.&lt;br/&gt;« Le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel répond, dans un délai de deux mois, aux demandes d&#39;information émanant d&#39;un organisme de régulation d&#39;un Etat membre de l&#39;Union européenne relative à un service relevant de la compétence de la France et dont l&#39;activité est destinée au public de cet Etat membre. »&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 14 de la même loi est complété par un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« Le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel promeut également la conclusion de codes de bonne conduite visant à réduire efficacement l&#39;exposition des enfants aux communications commerciales audiovisuelles relatives à des denrées alimentaires ou des boissons contenant des nutriments ou des substances ayant un effet nutritionnel ou physiologique, notamment les matières grasses, les acides gras trans, le sel ou sodium et les sucres, dont la présence en quantités excessives dans le régime alimentaire global n&#39;est pas recommandée. Ces codes visent à prévenir des communications commerciales audiovisuelles présentant favorablement les aspects nutritionnels de ces denrées alimentaires et boissons. »&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 14-1 de la même loi est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Le premier alinéa est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« Le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel fixe les conditions dans lesquelles les programmes des services de communication audiovisuelle, à l&#39;exception notamment des programmes d&#39;information et d&#39;actualité, des émissions de consommation, des programmes religieux et des programmes pour enfants, peuvent comporter du placement de produit. » ;&lt;br/&gt;2° Au troisième alinéa, les mots : « et, dans le cas de la radiodiffusion télévisuelle, leur programmation » sont remplacés par les mots : « ainsi que leur programmation par des services de télévision ou leur organisation dans un catalogue des services de médias audiovisuels à la demande » ;&lt;br/&gt;3° Au sixième alinéa, le mot : « téléspectateurs » est remplacé par le mot : « spectateurs » et le mot : « téléspectateur » est remplacé par le mot : « spectateur ».&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 15 de la même loi est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au début du deuxième alinéa, les mots : « Il veille à ce » sont remplacés par les mots : « Il s&#39;assure » ;&lt;br/&gt;2° A la première phrase du troisième alinéa, les mots : « le conseil veille à ce » sont remplacés par les mots : « le conseil s&#39;assure » ;&lt;br/&gt;3° La seconde phrase du troisième alinéa est ainsi rédigée : « Il s&#39;assure également de la mise en œuvre d&#39;un procédé technique de contrôle d&#39;accès adapté à la nature des services de médias audiovisuels à la demande. » ;&lt;br/&gt;4° Après le même troisième alinéa, il est inséré un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« Les données à caractère personnel de mineurs traitées par les éditeurs de services de communication audiovisuelle à l&#39;occasion de la mise en œuvre des deuxième et troisième alinéas ne doivent pas, même après la majorité des intéressés, être utilisées à des fins commerciales, notamment publicitaires. » ;&lt;br/&gt;5° Au début de l&#39;avant-dernier alinéa, les mots : « Il veille en outre à ce » sont remplacés par les mots : « Il s&#39;assure en outre » ;&lt;br/&gt;6° Le dernier alinéa est remplacé par quatre alinéas ainsi rédigés :&lt;br/&gt;« Il s&#39;assure enfin que les programmes mis à la disposition du public par un service de communication audiovisuelle ne contiennent :&lt;br/&gt;« 1° Ni incitation à la haine ou à la violence fondée sur l&#39;un des motifs visés à l&#39;article 21 de la Charte des droits fondamentaux de l&#39;Union européenne ou à raison de l&#39;identité de genre ;&lt;br/&gt;« 2° Ni provocation publique à commettre les infractions mentionnées aux articles 421-2-5 et 421-2-5-1 du code pénal.&lt;br/&gt;« Il élabore un code de bonne conduite relatif à la couverture audiovisuelle d&#39;actes terroristes. »&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 17-1 de la même loi est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Après le premier alinéa, il est inséré un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« Le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel peut également être saisi de tout différend entre un utilisateur et un fournisseur de plateformes de partage de vidéos relatif à l&#39;application de l&#39;article 60. Il informe la Commission nationale de l&#39;informatique et des libertés des demandes invoquant les dispositions du III du même article 60 qu&#39;il reçoit, peut solliciter son avis avant de régler un différend, et lui communique alors sa décision. » ;&lt;br/&gt;2° La première phrase du troisième alinéa est complétée par les mots : « ainsi que des principes et mesures mentionnés à l&#39;article 60 » ;&lt;br/&gt;3° A la dernière phrase de l&#39;avant-dernier alinéa, le mot : « deuxième » est remplacé par le mot : « troisième ».&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les trois derniers alinéas de l&#39;article 17-2 de la même loi sont supprimés.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après le dixième alinéa de l&#39;article 18 de la même loi, sont insérés deux alinéas ainsi rédigés :&lt;br/&gt;« 10° Un bilan des codes de bonne conduite en matière d&#39;alimentation des enfants adoptés en application de l&#39;article 14 de la présente loi ;&lt;br/&gt;« 11° Un bilan de la mise en œuvre de l&#39;article 60 et des codes de bonne conduite prévus à l&#39;article 61 adoptés pour favoriser sa mise en œuvre. »&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 19 de la même loi est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Au début du premier alinéa, est ajoutée la mention : « I. - » ;&lt;br/&gt;2° Au quatrième alinéa°, après les mots : « ainsi que des éditeurs et distributeurs de services de communication audiovisuelle », sont remplacés par les mots « : , des éditeurs et distributeurs de services de communication audiovisuelle ainsi que des plateformes de partage de vidéos, » ;&lt;br/&gt;3° Au cinquième alinéa, les mots : « des services de télévision transportés » sont remplacés par les mots : « des services de télévision et de médias audiovisuels à la demande transportés et de l&#39;Etat membre compétent » ;&lt;br/&gt;4° Il est complété par un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« II. - Le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel et le Centre national du cinéma et de l&#39;image animée se communiquent en tant que de besoin les informations qu&#39;ils détiennent relatives notamment aux chiffres d&#39;affaires et au nombre d&#39;utilisateurs des éditeurs de services de communication audiovisuelle et des redevables des impositions mentionnées aux articles L. 115-6 à L. 115-13 du code du cinéma et de l&#39;image animée et à l&#39;article 1609 sexdecies B du code général des impôts. »&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le titre Ier de la même loi est complété par trois articles ainsi rédigés :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 20-5. - Les services de radio, de télévision et de médias audiovisuels à la demande ne peuvent pas être modifiés ni faire l&#39;objet de superpositions par des bandeaux à des fins commerciales sans l&#39;accord explicite de leurs éditeurs.&lt;br/&gt;« Le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel prend les mesures appropriées et proportionnées, y compris réglementaires, de nature à assurer le respect de ce principe, et des exceptions qui lui sont apportées, en tenant compte des contraintes techniques de diffusion et de distribution des services, ainsi que de la protection de l&#39;intérêt légitime des éditeurs de services et de celui des utilisateurs. Il précise notamment les flux, fonctionnalités ou données considérés comme faisant intégralement partie de ces services.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 20-6. - Le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel veille à l&#39;accessibilité des programmes des services de télévision et de médias audiovisuels à la demande aux personnes en situation de handicap. Par l&#39;exercice de l&#39;ensemble de ses compétences, il s&#39;assure notamment du renforcement continu et progressif, quantitatif et qualitatif, de cette accessibilité et en rend compte dans son rapport annuel.&lt;br/&gt;« Il porte une attention particulière à l&#39;accessibilité des messages d&#39;alerte sanitaire mentionnés à l&#39;article 16-1 ainsi que des événements importants liés à l&#39;actualité immédiate.&lt;br/&gt;« Il s&#39;assure que les programmes des services de télévision accessibles aux personnes sourdes ou malentendantes ou aux personnes aveugles ou malvoyantes sont également rendus accessibles lorsqu&#39;ils sont proposés par un service de télévision de rattrapage.&lt;br/&gt;« Les éditeurs de services lui communiquent annuellement des rapports relatifs à l&#39;accessibilité de leurs programmes ainsi que des services de communication au public par voie électronique qu&#39;ils éditent, dans des conditions qu&#39;il détermine. Les distributeurs de services lui communiquent annuellement des rapports relatifs à l&#39;accessibilité des moyens d&#39;accès aux services qu&#39;ils distribuent. Les éditeurs et distributeurs de services élaborent également, conformément aux orientations du Conseil et aux recommandations qu&#39;il formule, des plans d&#39;action permettant l&#39;amélioration continue et progressive de l&#39;accessibilité.&lt;br/&gt;« Le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel rend facilement accessible, au sein d&#39;un service de communication au public par voie électronique qu&#39;il édite, des informations sur l&#39;accessibilité des programmes de services mentionnés au premier alinéa. Ce service permet de formuler des réclamations.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 20-7. - I. - Pour l&#39;application du présent article, on entend par “interface utilisateur” tout dispositif présentant à l&#39;utilisateur un choix parmi plusieurs services de communication audiovisuelle ou parmi des programmes issus de ces services, qui est :&lt;br/&gt;« 1° Installé sur un téléviseur ou sur un équipement destiné à être connecté au téléviseur ;&lt;br/&gt;« 2° Installé sur une enceinte connectée ;&lt;br/&gt;« 3° Mis à disposition par un distributeur de services ;&lt;br/&gt;« 4° Mis à disposition au sein d&#39;un magasin d&#39;applications ;&lt;br/&gt;« II. - A compter du 1er janvier 2022 les opérateurs qui déterminent les modalités de présentation des services sur les interfaces utilisateurs dont le nombre d&#39;utilisateurs ou d&#39;unités commercialisées sur le territoire français dépasse un seuil fixé par décret assurent dans un délai précisé par le même décret une visibilité appropriée de tout ou partie des services d&#39;intérêt général dans des conditions précisées par le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel. Cette obligation n&#39;est pas applicable aux interfaces qui proposent exclusivement des services d&#39;un même éditeur, d&#39;un éditeur et de ses filiales, ou d&#39;un éditeur et des filiales de la société qui le contrôle au sens du 2° de l&#39;article 41-3.&lt;br/&gt;« Les services d&#39;intérêt général s&#39;entendent comme les services édités par un des organismes mentionnés au titre III de la présente loi et par la chaîne TV5 pour l&#39;exercice de leurs missions de service public. Après consultation publique, le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel peut y inclure, de manière proportionnée et au regard de leur contribution au caractère pluraliste des courants et pensée et d&#39;opinion et à la diversité culturelle, d&#39;autres services de communication audiovisuelle. Il rend publique la liste de ces services.&lt;br/&gt;« En tenant compte des capacités de personnalisation par les utilisateurs, la visibilité appropriée peut notamment être assurée par la mise en avant :&lt;br/&gt;« 1° Sur la page ou l&#39;écran d&#39;accueil ;&lt;br/&gt;« 2° Dans les recommandations aux utilisateurs ;&lt;br/&gt;« 3° Dans les résultats de recherches initiées par l&#39;utilisateur ;&lt;br/&gt;« 4° Sur les dispositifs de pilotage à distance des équipements donnant accès aux services de communication audiovisuelle.&lt;br/&gt;« La présentation retenue doit en outre garantir l&#39;identification de l&#39;éditeur du service mis en avant.&lt;br/&gt;« III. - Les opérateurs mentionnés au premier alinéa du II rendent compte au Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel, selon des modalités déterminées par ce dernier, des mesures qu&#39;ils mettent en œuvre pour l&#39;application de ce même II.&lt;br/&gt;« Le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel publie un bilan périodique de l&#39;application de ces mesures et de leur effectivité.&lt;br/&gt;« IV. - En cas de manquement à l&#39;obligation mentionnée au premier alinéa du III, le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel peut mettre en demeure l&#39;opérateur de s&#39;y conformer dans un délai qu&#39;il fixe.&lt;br/&gt;« Lorsque l&#39;opérateur faisant l&#39;objet de la mise en demeure ne se conforme pas à celle-ci, le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel peut prononcer une sanction pécuniaire dans les conditions prévues aux articles 42-2 et 42-7 de la présente loi. »&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 27 de la même loi est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Le sixième alinéa est complété par une phrase ainsi rédigée : « Dans des conditions fixées par les conventions et les cahiers des charges, elle peut être définie globalement, respectivement pour les œuvres cinématographiques et pour les œuvres audiovisuelles, pour plusieurs services de télévision ou de médias audiovisuels à la demande d&#39;un même éditeur, d&#39;un éditeur et de ses filiales, ou d&#39;un éditeur et des filiales de la société qui le contrôle au sens du 2° de l&#39;article 41-3. » ;&lt;br/&gt;2° La dernière phrase du septième alinéa est supprimée.&lt;/p&gt;Article 12&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 28 de la même loi est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Le cinquième alinéa est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« 2° Les modalités permettant d&#39;assurer la contribution au développement de la production d&#39;œuvres en tenant compte des accords conclus entre l&#39;éditeur de services et une ou plusieurs organisations professionnelles de l&#39;industrie cinématographique ou audiovisuelle y compris, pour la partie de ces accords qui affecte directement leurs intérêts, des organisations professionnelles et organismes de gestion collective représentant les auteurs » ;&lt;br/&gt;2° Au vingt-huitième alinéa, après les mots : « de rattrapage », sont insérés les mots : « , en précisant les obligations qui lui sont applicables ».&lt;/p&gt;Article 13&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les deux dernières phrases du huitième alinéa de l&#39;article 33 de la même loi sont remplacées par quatre phrases ainsi rédigées :&lt;br/&gt;« Cette contribution peut tenir compte de l&#39;adaptation de l&#39;œuvre aux personnes aveugles ou malvoyantes et, en matière cinématographique, comporter une part destinée à la distribution. Dans des conditions fixées par les conventions et les cahiers des charges, elle peut être définie globalement, respectivement pour les œuvres cinématographiques et pour les œuvres audiovisuelles, pour plusieurs services de télévision ou de médias audiovisuels à la demande d&#39;un même éditeur, d&#39;un éditeur et de ses filiales, ou d&#39;un éditeur et des filiales de la société qui le contrôle au sens du 2° de l&#39;article 41-3. En matière audiovisuelle, elle peut inclure des dépenses de formation des auteurs et de promotion des œuvres. Les éditeurs dont le chiffre d&#39;affaires, l&#39;audience ou le nombre ou la part d&#39;œuvres cinématographiques et audiovisuelles diffusées annuellement sont inférieurs à un seuil défini par décret en Conseil d&#39;Etat ne sont pas soumis à cette contribution. »&lt;/p&gt;Article 14&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 33-1 de la même loi est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Le septième alinéa de l&#39;article 33-1 de la même loi est ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« Pour les services contribuant au développement de la production d&#39;œuvres, la convention précise les modalités permettant d&#39;assurer cette contribution en tenant compte des accords conclus entre l&#39;éditeur de services et une ou plusieurs organisations professionnelles de l&#39;industrie cinématographique ou audiovisuelle y compris, pour la partie de ces accords qui affecte directement leurs intérêts, des organisations professionnelles et organismes de gestion collective représentant les auteurs » ;&lt;br/&gt;2° Au onzième alinéa, après les mots : « de rattrapage », sont insérés les mots : « , en précisant les obligations qui lui sont applicables » ;&lt;br/&gt;3° Le quatorzième alinéa est remplacé par un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« II. - Par dérogation au I, ne sont soumis qu&#39;à déclaration préalable les services de radio et de télévision qui sont distribués par un réseau n&#39;utilisant pas des fréquences assignées par le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel et dont le chiffre d&#39;affaires est inférieur à des montants fixés par décret. » ;&lt;br/&gt;4° Le quinzième alinéa est complété par une phrase ainsi rédigée : « Le Conseil précise également les modalités selon lesquelles le chiffre d&#39;affaires réalisé par ces services lui est communiqué tous les ans. »&lt;/p&gt;Article 15&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 33-2 de la même loi est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Le quatrième alinéa est remplacé par les dispositions suivantes : « Ce décret fixe également, pour les services dont le chiffre d&#39;affaires, l&#39;audience et le nombre ou la part d&#39;œuvres cinématographiques ou audiovisuelles mises à la disposition du public sont supérieurs à des seuils qu&#39;il détermine : » ;&lt;br/&gt;2° Le cinquième alinéa est complété par une phrase ainsi rédigée : « Dans des conditions fixées par les conventions et les cahiers des charges, elle peut être définie globalement, respectivement pour les œuvres cinématographiques et pour les œuvres audiovisuelles, pour plusieurs services de médias audiovisuels à la demande d&#39;un même éditeur, d&#39;un éditeur et de ses filiales, ou d&#39;un éditeur et des filiales de la société qui le contrôle au sens du 2° de l&#39;article 41-3. »&lt;/p&gt;Article 16&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Il est rétabli dans la même loi un article 33-3 ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 33-3. - I. - Les services de médias audiovisuels à la demande, autres que ceux régis par les dispositions de l&#39;article 48, du 14 bis de l&#39;article 28 et du onzième alinéa de l&#39;article 33-1, concluent avec le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel une convention qui :&lt;br/&gt;« 1° Précise, pour ceux contribuant au développement de la production d&#39;œuvres, les modalités de cette contribution en tenant compte des accords conclus entre l&#39;éditeur de services et une ou plusieurs organisations professionnelles de l&#39;industrie cinématographique ou audiovisuelle y compris, pour la partie de ces accords qui affecte directement leurs intérêts, des organisations professionnelles et organismes de gestion collective représentant les auteurs ;&lt;br/&gt;« 2° Précise, pour les services qui y sont soumis, les obligations prévues au 4° de l&#39;article 33-2 ;&lt;br/&gt;« 3° Précise les conditions d&#39;accès des ayants droit aux données relatives à l&#39;exploitation de leurs œuvres et notamment à leur visionnage ;&lt;br/&gt;« 4° Détermine les proportions de programmes qui, par des dispositifs adaptés, sont accessibles aux personnes sourdes ou malentendantes et aux personnes aveugles ou malvoyantes.&lt;br/&gt;« II. - Par dérogation aux dispositions du I, ne sont soumis qu&#39;à déclaration préalable les services de médias audiovisuels à la demande dont le chiffre d&#39;affaires est inférieur à un montant fixé par décret.&lt;br/&gt;« La déclaration est déposée auprès du Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel qui précise les éléments qu&#39;elle doit contenir. Le Conseil précise également les modalités selon lesquelles le chiffre d&#39;affaires réalisé par ces services lui est communiqué tous les ans. »&lt;/p&gt;Article 17&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 43-1 de la même loi est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° Après le 1°, il est inséré un 1° bis ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« 1° bis Ses coordonnées, y compris l&#39;adresse du courrier électronique et le site internet ; »&lt;br/&gt;2° Il est ajouté un 5° ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« 5° L&#39;information selon laquelle son service est soumis à la présente loi et au contrôle du Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel. »&lt;/p&gt;Article 18&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 43-3 de la même loi est ainsi modifié :&lt;br/&gt;1° A la première phrase du deuxième alinéa, au troisième alinéa, à la première phrase de l&#39;avant-dernier alinéa et au dernier alinéa, les mots : « la Communauté » sont remplacés par les mots : « l&#39;Union » ;&lt;br/&gt;2° A la première phrase, deux fois, et à la seconde phrase du deuxième alinéa ainsi qu&#39;aux première et seconde phrases de l&#39;avant-dernier alinéa, après les mots : « activités du service », sont insérés les mots : « liées à un programme ».&lt;/p&gt;Article 19&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les articles 43-7, 43-8 et 43-9 de la même loi sont remplacés par trois articles ainsi rédigés :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 43-7. - I. - Sans préjudice des dispositions du II, les services de télévision et de médias audiovisuels à la demande relevant de la compétence d&#39;un autre Etat membre de l&#39;Union européenne ou d&#39;un Etat partie à l&#39;accord sur l&#39;Espace économique européen et les services de télévision et de médias audiovisuels à la demande relevant de la compétence d&#39;un autre Etat partie à la Convention européenne du 5 mai 1989 précitée peuvent être diffusés par les réseaux n&#39;utilisant pas des fréquences attribuées par le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel sans formalité préalable.&lt;br/&gt;« II. - Lorsqu&#39;ils ne sont pas établis en France et qu&#39;ils ne relèvent pas de la compétence de la France au sens de l&#39;article 43-2, les éditeurs de services de télévision et de médias audiovisuels à la demande qui visent le territoire français sont soumis sur la base de leur activité en France à la contribution mentionnée au 6° de l&#39;article 33 ou au 3° de l&#39;article 33-2, dans des conditions non discriminatoires et proportionnées par rapport à celles applicables aux services établis en France ou qui relèvent de la compétence de la France.&lt;br/&gt;« III. - Les éditeurs de services mentionnés au II peuvent conclure avec le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel une convention qui précise les modalités de la contribution consacrée au développement de la production en tenant compte des accords conclus entre l&#39;éditeur de services et une ou plusieurs organisations professionnelles de l&#39;industrie cinématographique ou audiovisuelle y compris, pour la partie de ces accords qui affecte directement leurs intérêts, des organisations professionnelles et organismes de gestion collective représentant les auteurs.&lt;br/&gt;« La convention précise également les conditions d&#39;accès des ayants droit aux données relatives à l&#39;exploitation de leurs œuvres et notamment à leur visionnage.&lt;br/&gt;« Elle définit en outre les modalités selon lesquelles l&#39;éditeur de services justifie du respect de ses obligations et communique les données relatives à son activité en France, notamment son chiffre d&#39;affaires, le nombre de ses abonnés ou de ses utilisateurs et à la mise à disposition et à l&#39;exploitation des œuvres cinématographiques et audiovisuelles, notamment leur visionnage.&lt;br/&gt;« IV. - A défaut de convention conclue avec le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel, celui-ci notifie à l&#39;éditeur de services mentionné au II l&#39;étendue de ses obligations au titre de la contribution à la production et des conditions d&#39;accès des ayants droit aux données relatives à l&#39;exploitation de leurs œuvres. Il lui notifie également les modalités selon lesquelles il doit justifier du respect de ces obligations. A cette fin, l&#39;éditeur de services communique au Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel les données relatives à son activité en France, notamment son chiffre d&#39;affaires, le nombre de ses abonnés ou de ses utilisateurs et à la mise à disposition et à l&#39;exploitation des œuvres cinématographiques et audiovisuelles, notamment leur visionnage.&lt;br/&gt;« V. - Si un éditeur de services mentionné au II ne remplit pas ses obligations prévues, selon les cas au III ou au IV, le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel peut, après avoir fait, le cas échéant, usage des prérogatives qui lui sont reconnues à l&#39;article 19 de la présente loi, prononcer une sanction pécuniaire dans les conditions prévues aux articles 42-2 et 42-7 sur la base du chiffre d&#39;affaires hors taxes réalisé en France. En cas de manquement à l&#39;obligation de contribution à la production, le montant maximal de cette sanction ne peut excéder deux fois le montant de l&#39;obligation qui doit être annuellement consacrée à la production et trois fois en cas de récidive.&lt;br/&gt;« VI. - Les éditeurs de services mentionnés au II désignent auprès du Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel un représentant légal établi dans un Etat membre de l&#39;Union européenne exerçant les fonctions d&#39;interlocuteur référent pour l&#39;application des dispositions du II à V du présent article.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 43-8. - I. - Le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel peut suspendre provisoirement la retransmission d&#39;un service de télévision ou de médias audiovisuels à la demande relevant de la compétence d&#39;un autre Etat membre de l&#39;Union européenne ou partie à l&#39;accord sur l&#39;Espace économique européen dans les cas suivants :&lt;br/&gt;« 1° Le service porte atteinte ou présente un risque sérieux et grave d&#39;atteinte à la sécurité publique ou à la défense nationale.&lt;br/&gt;« 2° Le service a, de façon manifeste, sérieuse et grave, enfreint l&#39;interdiction de diffuser ou mettre à la disposition du public des programmes ou des communications commerciales susceptibles de nuire à l&#39;épanouissement physique, mental ou moral des mineurs ou à l&#39;interdiction d&#39;incitation à la haine ou à la violence fondée sur l&#39;un des motifs mentionnés à l&#39;article 21 de la Charte des droits fondamentaux de l&#39;Union européenne ;&lt;br/&gt;« 3° Le service a, de façon manifeste, sérieuse et grave, enfreint l&#39;interdiction de diffuser ou mettre à la disposition du public un programme ou une communication commerciale comportant une provocation publique à commettre les infractions mentionnées aux articles 421-2-5 et 421-2-5-1 du code pénal ;&lt;br/&gt;« 4° Le service porte atteinte ou présente un risque sérieux et grave d&#39;atteinte à la santé publique ;&lt;br/&gt;« II. - Les mesures prévues au I ne peuvent être prononcées que si :&lt;br/&gt;« 1° L&#39;éditeur de services s&#39;est déjà livré à l&#39;un des agissements mentionnés au même I au moins deux fois au cours des douze derniers mois. Toutefois, des mesures peuvent être prononcées sur le fondement des 2° ou 3° dudit I si l&#39;éditeur s&#39;est déjà livré au moins une fois au cours des douze derniers mois à des agissements mentionnés aux mêmes 1° et 3° ;&lt;br/&gt;« 2° Les griefs et mesures envisagés en cas de persistance de la violation ont été notifiées à l&#39;éditeur du service, à l&#39;Etat membre de la compétence duquel relève le service et à la Commission européenne ;&lt;br/&gt;« 3° Le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel a permis à l&#39;éditeur du service de présenter ses observations ;&lt;br/&gt;« 4° L&#39;Etat membre de la compétence duquel relève le service et la Commission européenne ont été consultés et la violation persiste.&lt;br/&gt;« En cas d&#39;urgence, au plus tard un mois après la violation alléguée, les dispositions des 1°, 2° et 4° du présent II ne sont pas applicables aux mesures prononcées sur le fondement des 1° ou 3° du I Dans ce cas, les mesures prononcées sont notifiées sans délai à la Commission européenne et à l&#39;Etat membre de la compétence duquel relève l&#39;éditeur du service ; elles indiquent les raisons pour lesquelles le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel estime que l&#39;urgence est caractérisée.&lt;br/&gt;« III. - Le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel peut suspendre provisoirement la retransmission des services de télévision relevant de la compétence d&#39;un autre Etat partie à la Convention européenne du 5 mai 1989 précitée, dans les conditions prévues par cette convention.&lt;br/&gt;« Un décret en Conseil d&#39;Etat précise les conditions d&#39;application du présent article.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 43-9. - Les éditeurs de services de télévision ou de médias audiovisuels à la demande soumis à la présente loi en application des articles 43-3 à 43-5 informent le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel de toute modification susceptible d&#39;affecter la compétence de la France en application des mêmes articles 43-3 à 43-5.&lt;br/&gt;« Le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel établit et tient à jour une liste des éditeurs de services de télévision et de médias audiovisuels à la demande relevant de la compétence de la France en indiquant le critère sur lequel est fondée cette compétence en application desdits articles 43-3 à 43-5. Il communique, par l&#39;intermédiaire du Gouvernement, cette liste et ses mises à jour à la Commission européenne. »&lt;/p&gt;Article 20&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les sixième et septième alinéas de l&#39;article 53 de la même loi sont abrogés.&lt;/p&gt;Article 21&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après l&#39;article 56 de la même loi, il est inséré un article 56-1 ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 56-1. - A l&#39;exception des messages publicitaires, la totalité des programmes télévisés des sociétés mentionnées à l&#39;article 44 et à l&#39;article 45 est adaptée à destination des personnes sourdes ou malentendantes.&lt;br/&gt;« Les cahiers des charges de ces sociétés et le contrat d&#39;objectifs et de moyens d&#39;ARTE-France peuvent toutefois permettre des dérogations à cette adaptation justifiées par les caractéristiques de certains programmes.&lt;br/&gt;« Les cahiers des charges de ces sociétés ainsi que celui de l&#39;Institut national de l&#39;audiovisuel et le contrat d&#39;objectifs et de moyens d&#39;ARTE-France déterminent également les proportions de programmes des services de médias audiovisuels à la demande adaptés à destination des personnes sourdes ou malentendantes ainsi que les proportions des programmes de télévision et de services de médias audiovisuels à la demande accessibles aux personnes aveugles ou malvoyantes. »&lt;/p&gt;Article 22&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le titre IV de la même loi est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Titre IV&lt;br/&gt;« DISPOSITIONS APPLICABLES AUX PLATEFORMES EN LIGNE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Chapitre Ier&lt;br/&gt;« Dispositions applicables aux plateformes en ligne mentionnées à l&#39;article L. 163-1 du code électoral&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 58. - En cas de nécessité, le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel adresse, au titre de la lutte contre la manipulation de l&#39;information, des recommandations aux opérateurs de plateforme en ligne mentionnés au premier alinéa de l&#39;article L. 163-1 du code électoral. Ces recommandations visent à améliorer la lutte contre la diffusion des fausses informations mentionnées à l&#39;article 17-2 de la présente loi.&lt;br/&gt;« Il s&#39;assure du suivi de l&#39;obligation pour les opérateurs de plateforme en ligne de prendre les mesures prévues à l&#39;article 11 de la loi n° 2018-1202 du 22 décembre 2018 relative à la lutte contre la manipulation de l&#39;information.&lt;br/&gt;« Il publie un bilan périodique de l&#39;application de ces mesures et de leur effectivité. A cette fin, il recueille auprès de ces opérateurs, dans les conditions fixées à l&#39;article 19 de la présente loi, toutes les informations nécessaires à l&#39;élaboration de ce bilan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Chapitre II&lt;br/&gt;« Dispositions particulières applicables aux plateformes de partage de vidéos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 59. - Le présent chapitre est applicable aux services de plateforme de partage de vidéos dont le siège social effectif est en France.&lt;br/&gt;« Lorsque le siège social effectif d&#39;un service de plateforme de partage de vidéos est situé en dehors d&#39;un Etat membre de l&#39;Union européenne ou partie à l&#39;accord sur l&#39;Espace économique européen, ce service est réputé être établi en France si :&lt;br/&gt;« 1° La personne morale qui le contrôle, au sens de l&#39;article L. 233-3 du code de commerce, a son siège social effectif en France ;&lt;br/&gt;« 2° L&#39;une de ses filiales a son siège social effectif en France à condition :&lt;br/&gt;« a) Qu&#39;aucune autre filiale n&#39;ait eu son siège social effectif dans un autre Etat membre de l&#39;Union européenne ou partie à l&#39;accord sur l&#39;Espace économique européen ;&lt;br/&gt;« b) Et que le siège social effectif de la personne morale qui le contrôle, au sens de l&#39;article L. 233-3 du code de commerce, ne se situe pas dans un autre Etat membre de l&#39;Union européenne ou partie à l&#39;accord sur l&#39;Espace économique européen ;&lt;br/&gt;« 3° Une autre filiale de la personne morale qui le contrôle, au sens du même article L. 233-3 du code de commerce, a son siège social effectif en France à condition :&lt;br/&gt;« a) Qu&#39;aucune autre filiale de la personne morale qui le contrôle, au sens dudit article L. 233-3, n&#39;ait eu son siège social effectif dans un autre Etat membre de l&#39;Union européenne ou partie à l&#39;accord sur l&#39;Espace économique européen ;&lt;br/&gt;« b) Et que le siège social effectif de la personne morale qui le contrôle ou celui d&#39;une de ses propres filiales ne se situent pas dans un autre Etat membre de l&#39;Union européenne ou partie à l&#39;accord sur l&#39;Espace économique européen.&lt;br/&gt;« Le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel établit et tient à jour une liste des services de plateforme de partage de vidéos relevant de la compétence de la France en indiquant le critère sur lequel est fondé cette compétence en application du présent article. Il communique, par l&#39;intermédiaire du Gouvernement, cette liste et ses mises à jour à la Commission européenne.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 60. - I. - Le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel veille à ce que les fournisseurs de plateformes de partage de vidéos :&lt;br/&gt;« 1° Prennent les mesures appropriées afin que les programmes, vidéos créées par les utilisateurs et communications commerciales audiovisuelles qu&#39;ils fournissent respectent les dispositions de l&#39;article 15 de la présente loi ;&lt;br/&gt;« 2° Respectent les exigences prévues par décret en Conseil d&#39;Etat s&#39;agissant des communications commerciales audiovisuelles qu&#39;ils commercialisent, vendent ou organisent eux-mêmes et prennent les mesures appropriées pour que ces règles soient également respectées pour les communications commerciales audiovisuelles commercialisées, vendues ou organisées par des tiers ;&lt;br/&gt;« 3° Informent clairement les utilisateurs de l&#39;existence de ces communications commerciales au sein des programmes et des vidéos créées par les utilisateurs, lorsque ces communications ont été déclarées par les utilisateurs qui les mettent en ligne ou lorsqu&#39;ils en ont connaissance.&lt;br/&gt;« II. - Dans des conditions définies par le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel, les mesures, qui doivent être réalisables et appropriées, mentionnées aux 1° et 2° du I consistent notamment, selon le cas, à :&lt;br/&gt;« 1° Inclure et appliquer le respect de ces exigences dans les conditions générales d&#39;utilisation du service ;&lt;br/&gt;« 2° Mettre à la disposition des utilisateurs des mécanismes de classification et de notification des contenus ;&lt;br/&gt;« 3° Mettre en place des dispositifs de vérification d&#39;âge et de contrôle parental ;&lt;br/&gt;« 4° Mettre en place des procédures de résolution des réclamations ;&lt;br/&gt;« 5° Prévoir des mesures d&#39;éducation aux médias et de sensibilisation des utilisateurs.&lt;br/&gt;« III. - Les données personnelles des mineurs collectées ou générées par les fournisseurs de plateformes de partage de vidéos conformément au 3° du II ne doivent pas, y compris après la majorité des intéressés, être utilisées à des fins commerciales, telles que le marketing direct, le profilage et la publicité ciblée sur le comportement.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 61. - Le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel encourage l&#39;adoption par les plateformes concernées de codes de bonne conduite destinés, notamment, à l&#39;adoption des mesures mentionnées à l&#39;article 60. Chaque année, il publie un rapport dans lequel il fait état de la mise en œuvre du même article 60 et des codes de bonne conduite adoptés. »&lt;/p&gt;Article 23&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le titre V de la même loi est intitulé : « Du développement de la création cinématographique et audiovisuelle ».&lt;/p&gt;Article 24&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Il est rétabli dans la même loi un article 70-1 ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 70-1. - Une œuvre n&#39;est pas prise en compte au titre de la contribution au développement de la production des œuvres cinématographiques et audiovisuelles prévue au 3° de l&#39;article 27, au 6° de l&#39;article 33, au 3° de l&#39;article 33-2 ou au II de l&#39;article 43-7 lorsque le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel constate que des clauses des contrats conclus pour sa production ne sont pas compatibles avec les dispositions des articles L. 121-1 et L. 121-5 du code de la propriété intellectuelle relatives à la protection des droits moraux des auteurs et les principes énoncés aux articles L. 131-4 et L. 132-25 de ce code relatifs à leur rémunération. Le Conseil est saisi, à cette fin, par le Centre national du cinéma et de l&#39;image animée ou par toute personne concernée, au plus tard deux mois après la date à laquelle il approuve le bilan de la contribution de l&#39;éditeur de services. Il se prononce dans un délai de deux mois.&lt;br/&gt;« Par dérogation à l&#39;alinéa précédent, le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel peut prendre en compte une œuvre au titre de la contribution au développement de la production des œuvres cinématographiques et audiovisuelles lorsque le contrat de production est conclu avec un auteur de nationalité étrangère domicilié hors du territoire français et que l&#39;éditeur établit que cet auteur est impérativement soumis à une réglementation incompatible avec les dispositions et principes mentionnés à l&#39;alinéa précédent.&lt;br/&gt;« Le producteur communique à la demande de l&#39;éditeur de services les contrats conclus pour la production de l&#39;œuvre.&lt;br/&gt;« Le Conseil peut formuler, sous la forme de clauses types, des recommandations permettant d&#39;assurer la compatibilité des contrats de production avec les dispositions et principes mentionnés au premier alinéa. »&lt;/p&gt;Article 25&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;article 81 de la loi même loi, les mots : « et du troisième alinéa de l&#39;article 53 » sont remplacés par les mots : « , du 4° de l&#39;article 33-3 et de l&#39;article 56-1 ».&lt;/p&gt;Titre II : DISPOSITIONS DIVERSES, TRANSITOIRES ET FINALESChapitre Ier : Dispositions diversesArticle 26&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le chapitre Ier du titre Ier du livre III du code du cinéma et de l&#39;image animée est complété par un article L. 311-5 ainsi rédigé :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. L. 311-5. - L&#39;attribution des aides financières du Centre national du cinéma et de l&#39;image animée est subordonnée à l&#39;inclusion dans les contrats conclus avec les auteurs d&#39;œuvres cinématographiques et audiovisuelles remis à l&#39;appui d&#39;une demande d&#39;aide de clauses types assurant le respect des droits moraux reconnus aux auteurs par les articles L. 121-1 et L. 121-5 du code de la propriété intellectuelle et des principes énoncés aux articles L. 131-4 et L. 132-25 du même code relatifs à la détermination de leur rémunération. Ces clauses types sont établies par accord entre les organismes professionnels d&#39;auteurs ou les organismes de gestion collective mentionnés au titre II du livre III dudit code et les organisations professionnelles représentatives des producteurs. En l&#39;absence d&#39;accord dans un délai d&#39;un an à compter de la publication de l&#39;ordonnance n° 2020-1642 du 21 décembre 2020, un décret en Conseil d&#39;Etat fixe les clauses types.&lt;br/&gt;« Par dérogation à l&#39;alinéa précédent, le Centre national du cinéma et de l&#39;image animée peut également attribuer une aide financière lorsque le demandeur établit que l&#39;auteur avec qui est conclu le contrat remis à l&#39;appui de la demande d&#39;aide est un auteur de nationalité étrangère domicilié hors du territoire français et que cet auteur est impérativement soumis à une réglementation incompatible avec l&#39;inclusion des clauses types assurant le respect des dispositions et principes mentionnés à l&#39;alinéa précédent. »&lt;/p&gt;Article 27&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article L. 163 du livre des procédures fiscales est complété par un alinéa ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« Pour s&#39;assurer du respect, par les éditeurs de services, des articles 33-1 et 33-3 ainsi que de leurs obligations de contribution au développement de la production d&#39;œuvres cinématographiques et audiovisuelles prévues au 3° de l&#39;article 27, au 6° de l&#39;article 33, au 3° de l&#39;article 33-2 ou au II de l&#39;article 43-7 de la loi n° 86 1067 du 30 septembre 1986 relative à la liberté de communication, le Conseil supérieur de l&#39;audiovisuel peut recevoir de l&#39;administration des impôts tous les renseignements relatifs au chiffre d&#39;affaires de ces éditeurs. »&lt;/p&gt;Article 28&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Les organisations professionnelles et les éditeurs de services mentionnés à l&#39;article L. 234-1 du code du cinéma et de l&#39;image animée concluent un nouvel accord professionnel sur les délais applicables aux différents modes d&#39;exploitation des œuvres cinématographiques prévus aux articles L. 232-1 et L. 233-1 de ce code.&lt;br/&gt;A défaut d&#39;un nouvel accord rendu obligatoire dans un délai, fixé par décret, qui ne peut être supérieur à six mois à compter de la publication de la présente ordonnance, les délais au terme desquels une œuvre cinématographique peut être mise à la disposition du public par un éditeur de services de médias audiovisuels à la demande ou diffusé par un éditeur de services de télévision sont fixés par décret en Conseil d&#39;Etat.&lt;br/&gt;Ces délais s&#39;appliquent jusqu&#39;à l&#39;entrée en vigueur d&#39;un accord professionnel rendu obligatoire.&lt;br/&gt;II. - Le décret en Conseil d&#39;Etat mentionné au I fixe :&lt;br/&gt;1° Le point de départ des délais d&#39;exploitation des œuvres cinématographiques ;&lt;br/&gt;2° Les catégories de services concernés et le ou les délais qui leurs sont applicables. Ces délais peuvent être modulés en fonction :&lt;br/&gt;a) De l&#39;existence d&#39;une dérogation au délai prévu à l&#39;article L. 231-1 du code du cinéma et de l&#39;image animée ;&lt;br/&gt;b) Du niveau de la contribution à la production d&#39;œuvres cinématographiques européennes et d&#39;expression originale française et de l&#39;existence d&#39;accords professionnels ayant trait notamment aux engagements pris par les éditeurs de services en matière de contribution à la production et de diffusion de ces œuvres ;&lt;br/&gt;3° Les principes régissant la mise en œuvre et l&#39;articulation de ces délais.&lt;br/&gt;III. - Les délais fixés par le décret en Conseil d&#39;Etat mentionné au I s&#39;appliquent aux contrats conclus à compter de l&#39;entrée en vigueur de ce décret.&lt;/p&gt;Chapitre II : Dispositions transitoires et finalesArticle 29&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les décrets fixant le régime de contribution à la production d&#39;œuvres cinématographiques et audiovisuelles des éditeurs de services mentionnés au II de l&#39;article 43-7 de la loi n° 86-1067 du 30 septembre 1986 précitée peuvent déterminer le montant de cette contribution en 2021 sur la base du chiffre d&#39;affaires ou des ressources réalisés en 2020 par les services en cause. Cette contribution est déterminée dans des conditions équivalentes à celles applicables aux services établis en France ou qui relèvent de la compétence de la France.&lt;/p&gt;Article 30&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - A la fin du premier alinéa de l&#39;article 108 de la loi n° 86-1067 du 30 septembre 1986 précitée, la référence : « la loi n° 2018-1202 du 22 décembre 2018 relative à la lutte contre la manipulation de l&#39;information » est remplacée par la référence : « l&#39;ordonnance n° 2020-1642 du 21 décembre 2020 portant transposition de la directive (UE) 2018/1808 du Parlement européen et du Conseil du 14 novembre 2018 modifiant la directive 2010/13/UE visant à la coordination de certaines dispositions législatives, réglementaires et administratives des Etats membres relatives à la fourniture de services de médias audiovisuels, compte tenu de l&#39;évolution des réalités du marché, et modifiant la loi du 30 septembre 1986 relative à la liberté de communication, le code du cinéma et de l&#39;image animée, ainsi que les délais relatifs à l&#39;exploitation des œuvres cinématographiques ».&lt;br/&gt;II. - L&#39;article 29 de la présente ordonnance est applicable dans les Iles Wallis et Futuna, en Nouvelle Calédonie, en Polynésie française et les Terres australes et antarctiques françaises.&lt;/p&gt;Article 31&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre, le ministre des outre-mer et la ministre de la culture sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application de la présente ordonnance, qui sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-23 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042722588"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ordonnance n° 2020-1590 du 16 décembre 2020 permettant la poursuite de la fourniture à destination du Royaume-Uni de produits liés à la défense et de matériels spatiaux</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677071</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Premier ministre</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les licences globales et les licences individuelles de transfert à destination du Royaume-Uni, délivrées sur le fondement des 2° et 3° du I de l&#39;article L. 2335-10 du code de la défense, sont réputées valoir, à compter du 1er janvier 2021 et jusqu&#39;à leur terme, respectivement licences globales et licences individuelles d&#39;exportation délivrées sur le fondement des 2° et 3° du I de l&#39;article L. 2335-3 du même code.&lt;br/&gt;Les autorisations préalables de transfert à destination du Royaume-Uni délivrées sur le fondement du I de l&#39;article L. 2335-18 du même code sont réputées valoir, à compter du 1er janvier 2021 et jusqu&#39;à leur terme, selon le cas licences globales ou licences individuelles d&#39;exportation délivrées sur le fondement des 2° ou 3° du I de l&#39;article L. 2335-3 du même code.&lt;br/&gt;Les conditions et restrictions dont sont assorties les licences et autorisations préalables de transfert mentionnées au présent article demeurent applicables jusqu&#39;au terme de ces licences et autorisations.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;ordonnance n° 2019-48 du 30 janvier 2019 visant à permettre la poursuite de la fourniture à destination du Royaume-Uni de produits liés à la défense et de matériels spatiaux est abrogée.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre est responsable de l&#39;application de la présente ordonnance, qui sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677071"></link>
    <author>
      <name>Premier ministre</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ordonnance n° 2020-1595 du 16 décembre 2020 tirant les conséquences du retrait du Royaume-Uni de l&#39;Union européenne en matière d&#39;assurances, de placements collectifs et de plans d&#39;épargne en actions</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677277</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La section 1 du chapitre II du livre VI du code monétaire et financier est ainsi modifiée : &lt;br/&gt;1° Au premier alinéa du IV de l&#39;article L. 612-1, après la première phrase, est insérée une phrase ainsi rédigée : &lt;br/&gt;« Ce pouvoir de sanction s&#39;exerce à l&#39;encontre des personnes et pour les faits entrant dans le champ de son contrôle à la date de commission du manquement ou de l&#39;infraction. » ; &lt;br/&gt;2° Au III de l&#39;article L. 612-2, après les mots : « ou libre établissement », sont insérés les mots : «, ou exécutant des obligations résultant de contrats conclus sous l&#39;un ou l&#39;autre de ces régimes, ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le chapitre Ier du titre Ier du livre III du code des assurances est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° L&#39;article L. 310-2-3 est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. L. 310-2-3.-I.-Lorsqu&#39;une entreprise étrangère régulièrement établie dans un pays tiers a conclu un contrat en vertu du 2° du I de l&#39;article L. 310-2 et ne se trouve plus dans une des situations prévues au I du même article, ce contrat d&#39;assurance directe ou de réassurance ne peut donner lieu à un renouvellement, une prorogation ou une reconduction. &lt;br/&gt;« Ce contrat ne peut non plus donner lieu à de nouvelles opérations d&#39;assurance directe ou de réassurance comprenant l&#39;émission de primes. Toutefois, lorsque des contrats prévoient un paiement fractionné ou différé de primes ou, postérieurement à l&#39;émission de ces primes, un ajustement éventuel, à titre de régularisation, du montant initialement payé, l&#39;entreprise mentionnée au premier alinéa peut en exiger le paiement auprès de l&#39;assuré dans les conditions prévues au deuxième alinéa de l&#39;article L. 113-3. Il en est de même pour les opérations d&#39;acceptation en réassurance des entreprises visées au premier alinéa. &lt;br/&gt;« II.-Sont nuls les contrats renouvelés, prorogés ou reconduits ou faisant l&#39;objet d&#39;opérations d&#39;assurance directe ou de réassurance comprenant l&#39;émission de primes par une entreprise mentionnée au I du présent article, à l&#39;exclusion des opérations de paiement de prime mentionnées aux deux dernières phrases du second alinéa du même I. &lt;br/&gt;« Toutefois, cette nullité n&#39;est pas opposable aux assurés, aux souscripteurs, aux adhérents et aux bénéficiaires des contrats. &lt;br/&gt;« III.-Les entreprises se trouvant dans la situation mentionnée au I du présent article en informent leurs assurés, souscripteurs ou adhérents suivant des modalités précisées par arrêté du ministre chargé de l&#39;économie. » ; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2° Au premier alinéa de l&#39;article L. 310-27, après les mots : « et L. 310-6 », sont insérés les mots : « ou aux dispositions du I de l&#39;article L. 310-2-3 ».&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Pour l&#39;application de la condition de siège prévue au 4° du I de l&#39;article L. 221-31 et au 5 de l&#39;article L. 221-32-2 du code monétaire et financier, les titres souscrits ou acquis avant le 31 décembre 2020 dont l&#39;émetteur a son siège au Royaume-Uni demeurent éligibles, pendant une période définie par arrêté du ministre chargé de l&#39;économie qui ne peut excéder deux ans.&lt;br/&gt;II. - Pour l&#39;application de la condition de siège prévue au 4° du I de l&#39;article L. 221-31 et au 5 de l&#39;article L. 221-32-2 du code monétaire et financier, les titres dont l&#39;émetteur a son siège au Royaume-Uni et qui sont détenus par des organismes de placements collectifs éligibles au titre du 2° du I de l&#39;article L. 221-31 ou du 3 de l&#39;article L. 221-32-2 du même code à la date de publication de la présente ordonnance sont éligibles pendant une période définie par arrêté du ministre chargé de l&#39;économie qui ne peut excéder deux ans.&lt;br/&gt;III. - Les parts ou actions d&#39;organismes de placements collectifs en valeurs mobilières établis au Royaume-Uni souscrites avant la date mentionnée au I, qui sont éligibles au titre du c du 2° du I de l&#39;article L. 221-31 ou du c du 3 de l&#39;article L. 221-32-2 du code monétaire et financier à la date de publication de la présente ordonnance, conservent leur éligibilité dans les conditions fixées par ces mêmes articles, pendant une période définie par arrêté du ministre chargé de l&#39;économie qui ne peut excéder deux ans.&lt;br/&gt;IV. - Les titres de capital ou donnant accès au capital souscrits ou acquis avant la date mentionnée au I du présent article, qui sont admis aux négociations sur un marché mentionné au I de l&#39;article L. 214-28 du code monétaire et financier situé au Royaume-Uni et sont émis par des sociétés dont la capitalisation boursière est inférieure à 150 millions d&#39;euros, demeurent éligibles au quota d&#39;investissement prévu à ce même I, dans les conditions prévues au III du même article, pendant une période définie par arrêté du ministre chargé de l&#39;économie qui ne peut excéder deux ans.&lt;br/&gt;V. - Les titres financiers, parts de société à responsabilité limitée détenus directement ou indirectement et avances en compte courant consenties avant la date mentionnée au I dans des sociétés dont le siège est situé au Royaume-Uni demeurent éligibles au quota mentionné au I des articles L. 214-30 et L. 214-31 du code monétaire et financier, sous réserve du respect des autres conditions mentionnées par les dispositions de ces articles.&lt;br/&gt;Les dispositions du présent V s&#39;appliquent également aux titres financiers et parts de société à responsabilité limitée que le fonds commun de placement dans l&#39;innovation ou le fonds d&#39;investissement de proximité est tenu, dans le cadre d&#39;un accord conclu avec d&#39;autres associés ou avec l&#39;émetteur avant la date mentionnée au I du présent article, d&#39;acquérir ou de souscrire à compter de cette même date.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I.-Le I des articles L. 746-2, L. 756-2 et L. 766-2 du code monétaire et financier est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Le deuxième alinéa est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« Les articles L. 612-1 et L. 612-2 sont applicables dans leur rédaction résultant de l&#39;ordonnance n° 2020-1595 du 16 décembre 2020 tirant les conséquences du retrait du Royaume-Uni de l&#39;Union européenne en matière d&#39;assurances, de placement collectifs et de plans d&#39;épargne en actions. » ; &lt;br/&gt;2° Le dernier alinéa est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« L&#39;article L. 612-35-1 est applicable dans sa rédaction résultant de la loi n° 2019-486 du 22 mai 2019 relative à la croissance et à la transformation des entreprises. » &lt;br/&gt;II.-A L&#39;article L. 390-1 du code des assurances, après le troisième alinéa, sont insérés deux alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« L&#39;article L. 310-2 est applicable dans sa rédaction résultant de l&#39;ordonnance n° 2017-484 du 6 avril 2017 relative à la création d&#39;organismes dédiés à l&#39;exercice de l&#39;activité de retraite professionnelle supplémentaire et à l&#39;adaptation des régimes de retraite supplémentaire en unités de rente. &lt;br/&gt;« Les articles L. 310-2-3 et L. 310-27 sont applicables dans leur rédaction résultant de l&#39;ordonnance n° 2020-1595 du 16 décembre 2020 tirant les conséquences du retrait du Royaume-Uni de l&#39;Union européenne en matière d&#39;assurances, de placement collectifs et de plans d&#39;épargne en actions. »&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les IV et V de l&#39;article 3 de la présente ordonnance sont applicables en Nouvelle-Calédonie, en Polynésie française et dans les îles Wallis et Futuna, à l&#39;exception des références aux fonds communs de placement dans l&#39;innovation régis par l&#39;article L. 214-30 du code monétaire et financier.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;ordonnance n° 2019-75 du 6 février 2019 relative aux mesures de préparation au retrait du Royaume-Uni de l&#39;Union européenne en matière de services financiers est abrogée.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente ordonnance entre en vigueur le 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre, le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance et le ministre des outre-mer sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application de la présente ordonnance, qui sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677277"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ordonnance n° 2020-1596 du 16 décembre 2020 portant diverses mesures relatives aux sociétés établies en France dont tout ou partie du capital social ou des droits de vote est détenu par des personnes établies au Royaume-Uni</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677293</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Conservent la possibilité de détenir, directement ou indirectement, et sous réserve du respect des autres conditions prévues par la réglementation applicable, les parts de capital social et droits de vote qu&#39;ils détiennent au dernier jour de la période de transition prévue à l&#39;article 126 de l&#39;accord sur le retrait du Royaume-Uni de Grande-Bretagne et d&#39;Irlande du Nord de l&#39;Union européenne et de la Communauté européenne de l&#39;énergie atomique, les ressortissants britanniques, les personnes physiques et morales légalement établies au Royaume-Uni qui détiennent une partie du capital social ou des droits de vote d&#39;une société, d&#39;un groupement ou d&#39;une association entrant dans le champ des dispositions :&lt;br/&gt;1° Des titres Ier, IV et IV bis de la loi du 31 décembre 1990 susvisée ;&lt;br/&gt;2° De l&#39;article L. 422-7 du code de la propriété intellectuelle ;&lt;br/&gt;3° De l&#39;article L. 241-17 du code rural et de la pêche maritime ;&lt;br/&gt;4° Du 1° de l&#39;article L. 822-1-3 du code de commerce ;&lt;br/&gt;5° De l&#39;article 8 de la loi du 31 décembre 1971 susvisée ;&lt;br/&gt;6° De l&#39;article 7 de l&#39;ordonnance du 19 septembre 1945 susvisée ;&lt;br/&gt;7° Du 2° de l&#39;article 13 de la loi du 3 janvier 1977.&lt;br/&gt;Pour l&#39;application du présent article, les droits de vote et les parts de capital social détenus par les personnes mentionnées au premier alinéa du présent article sont assimilés à des droits ou parts détenus par des ressortissants de l&#39;Union européenne ou d&#39;un Etat partie à l&#39;Espace économique européen dans les cas où il est exigé que de tels ressortissants détiennent la majorité du capital social ou des droits de vote de la société. Dans les cas où il est exigé que ces personnes soient des professionnels qualifiés, les droits de vote et les parts de capital social qu&#39;elles détiennent sont assimilés à des parts ou droits détenus par des ressortissants de l&#39;Union européenne ou d&#39;un Etat partie à l&#39;Espace économique européen à condition qu&#39;elles soient des professionnels qualifiés et exerçant légalement la profession.&lt;br/&gt;Le présent article s&#39;applique aux parts du capital social ou des droits de vote détenus au dernier jour de la période de transition et jusqu&#39;à leur cession.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Aucune nouvelle succursale de personnes physiques ou morales régies par le droit du Royaume-Uni ne peut être créée en France après le dernier jour de la période de transition mentionnée à l&#39;article 1er.&lt;br/&gt;II. - Les succursales de groupements d&#39;exercice régis par le droit du Royaume-Uni exerçant la profession d&#39;avocat, inscrites sur la liste spéciale du tableau d&#39;un barreau français au dernier jour de la période de transition, peuvent poursuivre leur exercice en France après cette date.&lt;br/&gt;III. - Les succursales d&#39;expertise comptable de personnes physiques ou morales régies par le droit du Royaume-Uni et ayant leur siège statutaire, leur administration centrale ou leur principal établissement au Royaume-Uni au dernier jour de la période de transition, inscrites à cette date au tableau de l&#39;ordre des experts-comptables en France sur le fondement de l&#39;article 7 quinquies de l&#39;ordonnance du 19 septembre 1945 précitée, peuvent poursuivre leur exercice en France dans les conditions prévues par ces dispositions.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions de la présente ordonnance, en tant qu&#39;elles intéressent l&#39;article 8 de la loi du 31 décembre 1971 précitée, sont applicables en Polynésie française et en Nouvelle-Calédonie.&lt;br/&gt;Ces mêmes dispositions, en tant qu&#39;elles intéressent le 1° de l&#39;article L. 822-1-3 du code de commerce, l&#39;article 8 de la loi du 31 décembre 1971, le titre Ier de la loi du 31 décembre 1990 précités, sont applicables à Wallis-et-Futuna.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente ordonnance entre en vigueur le 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre, le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, le ministre des outre-mer et le garde des sceaux, ministre de la justice, sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application de la présente ordonnance, qui sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677293"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ordonnance n° 2020-1597 du 16 décembre 2020 portant mesures d&#39;urgence en matière de congés payés et de jours de repos, de renouvellement de certains contrats et de prêt de main-d&#39;œuvre</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677355</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;ordonnance du 25 mars 2020 susvisée est ainsi modifiée : &lt;br/&gt;1° Au troisième alinéa de l&#39;article 1er, la date : « 31 décembre 2020 » est remplacée par la date : « 30 juin 2021 » ; &lt;br/&gt;2° Au quatrième alinéa de l&#39;article 2, la date : « 31 décembre 2020 » est remplacée par la date : « 30 juin 2021 » ; &lt;br/&gt;3° Au quatrième alinéa de l&#39;article 3, la date : « 31 décembre 2020 » est remplacée par la date : « 30 juin 2021 » ; &lt;br/&gt;4° Au second alinéa de l&#39;article 4, la date : « 31 décembre 2020 » est remplacée par la date : « 30 juin 2021 ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La loi du 17 juin 2020 susvisée est ainsi modifiée : &lt;br/&gt;1° A l&#39;article 41 : &lt;br/&gt;a) Au premier alinéa du I et du II, la date : « 31 décembre 2020 » est remplacée par la date : « 30 juin 2021 » ; &lt;br/&gt;b) Au premier alinéa du II, la référence : « L. 1251-6 » est supprimée à compter du 1er janvier 2021 ; &lt;br/&gt;c) Le 4° du II est abrogé à compter du 1er janvier 2021 ; &lt;br/&gt;d) Au III, sont ajoutés les mots : « ou jusqu&#39;à une date, fixée par l&#39;accord, qui ne peut excéder le 30 juin 2021 » ; &lt;br/&gt;2° A l&#39;article 52 : &lt;br/&gt;a) Au premier alinéa, la date : « 31 décembre 2020 » est remplacée par la date : « 30 juin 2021 » ; &lt;br/&gt;b) Le 3° est abrogé à compter du 1er janvier 2021 ; &lt;br/&gt;c) A compter du 1er janvier 2021, le 4° est ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« 4° Lorsque l&#39;entreprise prêteuse recourt à l&#39;activité partielle prévue à l&#39;article L. 5122-1, les opérations de prêt de main-d&#39;œuvre n&#39;ont pas de but lucratif au sens de l&#39;article L. 8241-1 pour les entreprises utilisatrices, même lorsque le montant facturé par l&#39;entreprise prêteuse à l&#39;entreprise utilisatrice est inférieur aux salaires versés au salarié, aux charges sociales afférentes et aux frais professionnels remboursés à l&#39;intéressé au titre de sa mise à disposition temporaire ou est égal à zéro. »&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre et la ministre du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application de la présente ordonnance, qui sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677355"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ordonnance n° 2020-1599 du 16 décembre 2020 relative aux aides exceptionnelles à destination des auteurs et titulaires de droits voisins touchés par les conséquences économiques, financières et sociales de la propagation du virus covid-19 et aux conditions financières de résolution de certains contrats dans les secteurs de la culture et du sport</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677401</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 1er de l&#39;ordonnance du 27 mars 2020 susvisée est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Les mots : « jusqu&#39;au 31 décembre 2020 » sont remplacés par les mots : « jusqu&#39;au 31 décembre 2021 » ; &lt;br/&gt;2° Il est inséré un nouvel alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Les noms des bénéficiaires des aides financières mentionnées au premier alinéa ne sont pas inscrits dans la base de données électronique mentionnée à l&#39;article L. 326-2 du code de la propriété intellectuelle. » &lt;br/&gt;L&#39;ordonnance susvisée ainsi modifiée est applicable dans les îles Wallis et Futuna.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les articles 3 et 4 de la présente ordonnance sont applicables à la résolution, lorsqu&#39;elle intervient entre la date d&#39;entrée en vigueur de la présente ordonnance et le 16 février 2021 inclus :&lt;br/&gt;1° Des contrats de vente de titres d&#39;accès à une ou plusieurs prestations de spectacles vivants, y compris dans le cadre de festivals, et leurs éventuels services associés, conclus entre les personnes morales de droit privé exerçant les activités d&#39;entrepreneurs de spectacles vivants au sens de l&#39;article L. 7122-2 du code du travail, responsables de la billetterie, et leurs clients directement ou par l&#39;intermédiaire de distributeurs autorisés par elles ;&lt;br/&gt;2° Des contrats de vente de titres d&#39;accès à une ou plusieurs manifestations sportives, et leurs éventuels services associés, conclus entre les personnes morales de droit privé exerçant les activités d&#39;organisateurs ou propriétaires des droits d&#39;exploitation de manifestations sportives au sens de l&#39;article L. 333-1 du code du sport, responsables de la billetterie, et leurs clients directement ou par l&#39;intermédiaire de distributeurs autorisés par elles ;&lt;br/&gt;3° Des contrats d&#39;accès aux établissements dans lesquels sont pratiquées des activités physiques et sportives mentionnés aux articles L. 322-1 et L. 322-2 du code du sport et leurs éventuels services associés, conclus entre les personnes morales de droit privé exploitant ces établissements et leurs clients ;&lt;br/&gt;4° Des contrats de vente d&#39;abonnements donnant accès aux prestations de spectacles vivants mentionnées au 1° et aux manifestations sportives mentionnées au 2°.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les personnes morales de droit privé, exerçant les activités d&#39;entrepreneurs de spectacles vivants, d&#39;organisateurs ou propriétaires des droits d&#39;exploitation de manifestations sportives ou exploitant les établissements dans lesquels sont pratiquées des activités physiques et sportives, faisant l&#39;objet d&#39;une limitation ou d&#39;une interdiction d&#39;accueil du public en application des dispositions réglementaires prises sur le fondement des articles L. 3131-15 et L. 3131-17 du code de la santé publique, peuvent, pendant la période fixée à l&#39;article 2, notifier à leurs clients la résolution des contrats mentionnés à l&#39;article 2 dont l&#39;exécution est devenue impossible.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Par dérogation aux dispositions du troisième alinéa de l&#39;article 1229 du code civil, lorsqu&#39;un contrat fait l&#39;objet d&#39;une résolution dans les conditions prévues aux articles 2 et 3 de la présente ordonnance, les personnes morales mentionnées à cet article 3 peuvent, directement ou par l&#39;intermédiaire de distributeurs autorisés par elles, proposer, en lieu et place du remboursement de toute somme versée et correspondant en tout ou partie au montant des billets ou contrats d&#39;accès aux prestations mentionnées à l&#39;article 2, un avoir que le client pourra utiliser dans les conditions prévues par les dispositions des II à VI du présent article.&lt;br/&gt;II. - Le montant de l&#39;avoir prévu au I du présent article est égal à celui de l&#39;intégralité des paiements effectués au titre des prestations non réalisées du contrat résolu. Lorsque cet avoir est proposé, le client ne peut solliciter le remboursement de ces paiements, sous réserve, au terme de la période de validité de l&#39;avoir prévue au IV du présent article, des dispositions du VI de cet article.&lt;br/&gt;Lorsqu&#39;un avoir est proposé en application du I du présent article, le client est informé sur un support durable au plus tard trente jours après la notification de la résolution du contrat. Cette information précise le montant de l&#39;avoir, ainsi que les conditions de délai et de durée de validité prévues au IV du présent article.&lt;br/&gt;III. - Les personnes morales mentionnées à l&#39;article 3 qui ont conclu les contrats mentionnés à l&#39;article 2, directement ou par l&#39;intermédiaire de distributeurs autorisés par elles, proposent une nouvelle prestation permettant l&#39;utilisation de l&#39;avoir mentionné au I du présent article et qui fait l&#39;objet d&#39;un contrat répondant aux conditions suivantes :&lt;br/&gt;1° La prestation est de même nature et de même catégorie que la prestation prévue par le contrat résolu mentionné au 1°, 2° ou 4° de l&#39;article 2, ou la prestation est identique ou équivalente à la prestation prévue par le contrat résolu mentionné au 3° de l&#39;article 2, le cas échéant ;&lt;br/&gt;2° Son prix n&#39;est pas supérieur à celui de la prestation prévue par le contrat résolu mentionné à l&#39;article 2 ;&lt;br/&gt;3° Elle ne donne lieu à aucune majoration tarifaire autre que celles résultant de l&#39;achat de services associés, que le contrat résolu prévoyait.&lt;br/&gt;IV. - La proposition mentionnée au III du présent article est formulée au plus tard dans un délai de trois mois à compter de la notification de la résolution mentionnée à l&#39;article 2. La proposition précise la durée pendant laquelle le client peut l&#39;accepter. Cette durée court à compter de la réception de la proposition et ne peut pas être supérieure à :&lt;br/&gt;1° Douze mois pour les contrats mentionnés au 1° de l&#39;article 2 ainsi que pour les contrats de vente d&#39;abonnements donnant accès aux prestations de spectacles vivants mentionnées au 4° de l&#39;article 2 ;&lt;br/&gt;2° Dix-huit mois pour les contrats visés au 2° de l&#39;article 2 ainsi que pour les contrats de vente d&#39;abonnements donnant accès aux manifestations sportives mentionnées au 4° de l&#39;article 2 ;&lt;br/&gt;3° Dix mois pour les contrats visés au 3° de l&#39;article 2.&lt;br/&gt;Dans le cas où le client a accepté un avoir en application de l&#39;ordonnance susvisée du 7 mai 2020 et qu&#39;un nouvel avoir lui est proposé en application du I du présent article, la durée mentionnée aux 1°, 2° et 3° du présent IV court à compter de la réception de la proposition du premier avoir telle que prévue par l&#39;ordonnance du 7 mai 2020.&lt;br/&gt;V. - Lorsque les personnes morales mentionnées à l&#39;article 3 proposent au client qui le leur demande une prestation dont le prix est différent de celui de la prestation prévue par le contrat résolu mentionné à l&#39;article 2, le prix à acquitter au titre de cette nouvelle prestation tient compte de l&#39;avoir mentionné au I du présent article.&lt;br/&gt;VI. - A défaut de la conclusion du contrat relatif à la nouvelle prestation prévue au III du présent article ou déterminée en accord avec le client, avant le terme de la période de validité mentionnée au IV de cet article, les personnes morales mentionnées à l&#39;article 3 procèdent ou font procéder au remboursement de l&#39;intégralité des paiements effectués au titre des prestations non réalisées du contrat résolu, auquel ils sont tenus en application des dispositions du code civil mentionnées au I du présent article. Ils procèdent ou font procéder, le cas échéant, au remboursement d&#39;un montant égal au solde de l&#39;avoir qui n&#39;a pas été utilisé par le client.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre, le ministre de l&#39;éducation nationale, de la jeunesse et des sports, la ministre de la culture et la ministre déléguée auprès du ministre de l&#39;éducation nationale, de la jeunesse et des sports, chargée des sports, sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application de la présente ordonnance, qui sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677401"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ordonnance n° 2020-1602 du 16 décembre 2020 relative au régulateur des redevances aéroportuaires</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677535</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la transition écologique/Transports</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article L. 6327-1 du code des transports est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Les mots : « dont le trafic annuel de la dernière année calendaire achevée dépasse cinq millions de passagers » sont remplacés par les mots : « dont le trafic annuel a dépassé cinq millions de passagers lors de l&#39;une des cinq années civiles précédentes » ; &lt;br/&gt;2° Les mots : « dont le trafic de la dernière année calendaire achevée dépasse cinq millions de passagers » sont remplacés par les mots : « dont le trafic annuel a dépassé cinq millions de passagers lors de l&#39;une des cinq années civiles précédentes ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre, la ministre de la transition écologique et le ministre délégué auprès de la ministre de la transition écologique, chargé des transports, sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application de la présente ordonnance, qui sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677535"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Transports</name>
    </author>
  </entry>
</feed>