<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="">
  <title>Legifrance RSS - Ministère-de-l&#39;économie-des-finances-et-de-la-relance - ORDONNANCE</title>
  <id></id>
  <updated>2020-12-19 13:56:21.423109763 +0100 CET m=+226.265464300</updated>
  <category>French Law</category>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Ordonnance n° 2020-1595 du 16 décembre 2020 tirant les conséquences du retrait du Royaume-Uni de l&#39;Union européenne en matière d&#39;assurances, de placements collectifs et de plans d&#39;épargne en actions</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677277</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La section 1 du chapitre II du livre VI du code monétaire et financier est ainsi modifiée : &lt;br/&gt;1° Au premier alinéa du IV de l&#39;article L. 612-1, après la première phrase, est insérée une phrase ainsi rédigée : &lt;br/&gt;« Ce pouvoir de sanction s&#39;exerce à l&#39;encontre des personnes et pour les faits entrant dans le champ de son contrôle à la date de commission du manquement ou de l&#39;infraction. » ; &lt;br/&gt;2° Au III de l&#39;article L. 612-2, après les mots : « ou libre établissement », sont insérés les mots : «, ou exécutant des obligations résultant de contrats conclus sous l&#39;un ou l&#39;autre de ces régimes, ».&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le chapitre Ier du titre Ier du livre III du code des assurances est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° L&#39;article L. 310-2-3 est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. L. 310-2-3.-I.-Lorsqu&#39;une entreprise étrangère régulièrement établie dans un pays tiers a conclu un contrat en vertu du 2° du I de l&#39;article L. 310-2 et ne se trouve plus dans une des situations prévues au I du même article, ce contrat d&#39;assurance directe ou de réassurance ne peut donner lieu à un renouvellement, une prorogation ou une reconduction. &lt;br/&gt;« Ce contrat ne peut non plus donner lieu à de nouvelles opérations d&#39;assurance directe ou de réassurance comprenant l&#39;émission de primes. Toutefois, lorsque des contrats prévoient un paiement fractionné ou différé de primes ou, postérieurement à l&#39;émission de ces primes, un ajustement éventuel, à titre de régularisation, du montant initialement payé, l&#39;entreprise mentionnée au premier alinéa peut en exiger le paiement auprès de l&#39;assuré dans les conditions prévues au deuxième alinéa de l&#39;article L. 113-3. Il en est de même pour les opérations d&#39;acceptation en réassurance des entreprises visées au premier alinéa. &lt;br/&gt;« II.-Sont nuls les contrats renouvelés, prorogés ou reconduits ou faisant l&#39;objet d&#39;opérations d&#39;assurance directe ou de réassurance comprenant l&#39;émission de primes par une entreprise mentionnée au I du présent article, à l&#39;exclusion des opérations de paiement de prime mentionnées aux deux dernières phrases du second alinéa du même I. &lt;br/&gt;« Toutefois, cette nullité n&#39;est pas opposable aux assurés, aux souscripteurs, aux adhérents et aux bénéficiaires des contrats. &lt;br/&gt;« III.-Les entreprises se trouvant dans la situation mentionnée au I du présent article en informent leurs assurés, souscripteurs ou adhérents suivant des modalités précisées par arrêté du ministre chargé de l&#39;économie. » ; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2° Au premier alinéa de l&#39;article L. 310-27, après les mots : « et L. 310-6 », sont insérés les mots : « ou aux dispositions du I de l&#39;article L. 310-2-3 ».&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Pour l&#39;application de la condition de siège prévue au 4° du I de l&#39;article L. 221-31 et au 5 de l&#39;article L. 221-32-2 du code monétaire et financier, les titres souscrits ou acquis avant le 31 décembre 2020 dont l&#39;émetteur a son siège au Royaume-Uni demeurent éligibles, pendant une période définie par arrêté du ministre chargé de l&#39;économie qui ne peut excéder deux ans.&lt;br/&gt;II. - Pour l&#39;application de la condition de siège prévue au 4° du I de l&#39;article L. 221-31 et au 5 de l&#39;article L. 221-32-2 du code monétaire et financier, les titres dont l&#39;émetteur a son siège au Royaume-Uni et qui sont détenus par des organismes de placements collectifs éligibles au titre du 2° du I de l&#39;article L. 221-31 ou du 3 de l&#39;article L. 221-32-2 du même code à la date de publication de la présente ordonnance sont éligibles pendant une période définie par arrêté du ministre chargé de l&#39;économie qui ne peut excéder deux ans.&lt;br/&gt;III. - Les parts ou actions d&#39;organismes de placements collectifs en valeurs mobilières établis au Royaume-Uni souscrites avant la date mentionnée au I, qui sont éligibles au titre du c du 2° du I de l&#39;article L. 221-31 ou du c du 3 de l&#39;article L. 221-32-2 du code monétaire et financier à la date de publication de la présente ordonnance, conservent leur éligibilité dans les conditions fixées par ces mêmes articles, pendant une période définie par arrêté du ministre chargé de l&#39;économie qui ne peut excéder deux ans.&lt;br/&gt;IV. - Les titres de capital ou donnant accès au capital souscrits ou acquis avant la date mentionnée au I du présent article, qui sont admis aux négociations sur un marché mentionné au I de l&#39;article L. 214-28 du code monétaire et financier situé au Royaume-Uni et sont émis par des sociétés dont la capitalisation boursière est inférieure à 150 millions d&#39;euros, demeurent éligibles au quota d&#39;investissement prévu à ce même I, dans les conditions prévues au III du même article, pendant une période définie par arrêté du ministre chargé de l&#39;économie qui ne peut excéder deux ans.&lt;br/&gt;V. - Les titres financiers, parts de société à responsabilité limitée détenus directement ou indirectement et avances en compte courant consenties avant la date mentionnée au I dans des sociétés dont le siège est situé au Royaume-Uni demeurent éligibles au quota mentionné au I des articles L. 214-30 et L. 214-31 du code monétaire et financier, sous réserve du respect des autres conditions mentionnées par les dispositions de ces articles.&lt;br/&gt;Les dispositions du présent V s&#39;appliquent également aux titres financiers et parts de société à responsabilité limitée que le fonds commun de placement dans l&#39;innovation ou le fonds d&#39;investissement de proximité est tenu, dans le cadre d&#39;un accord conclu avec d&#39;autres associés ou avec l&#39;émetteur avant la date mentionnée au I du présent article, d&#39;acquérir ou de souscrire à compter de cette même date.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I.-Le I des articles L. 746-2, L. 756-2 et L. 766-2 du code monétaire et financier est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Le deuxième alinéa est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« Les articles L. 612-1 et L. 612-2 sont applicables dans leur rédaction résultant de l&#39;ordonnance n° 2020-1595 du 16 décembre 2020 tirant les conséquences du retrait du Royaume-Uni de l&#39;Union européenne en matière d&#39;assurances, de placement collectifs et de plans d&#39;épargne en actions. » ; &lt;br/&gt;2° Le dernier alinéa est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« L&#39;article L. 612-35-1 est applicable dans sa rédaction résultant de la loi n° 2019-486 du 22 mai 2019 relative à la croissance et à la transformation des entreprises. » &lt;br/&gt;II.-A L&#39;article L. 390-1 du code des assurances, après le troisième alinéa, sont insérés deux alinéas ainsi rédigés : &lt;br/&gt;« L&#39;article L. 310-2 est applicable dans sa rédaction résultant de l&#39;ordonnance n° 2017-484 du 6 avril 2017 relative à la création d&#39;organismes dédiés à l&#39;exercice de l&#39;activité de retraite professionnelle supplémentaire et à l&#39;adaptation des régimes de retraite supplémentaire en unités de rente. &lt;br/&gt;« Les articles L. 310-2-3 et L. 310-27 sont applicables dans leur rédaction résultant de l&#39;ordonnance n° 2020-1595 du 16 décembre 2020 tirant les conséquences du retrait du Royaume-Uni de l&#39;Union européenne en matière d&#39;assurances, de placement collectifs et de plans d&#39;épargne en actions. »&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les IV et V de l&#39;article 3 de la présente ordonnance sont applicables en Nouvelle-Calédonie, en Polynésie française et dans les îles Wallis et Futuna, à l&#39;exception des références aux fonds communs de placement dans l&#39;innovation régis par l&#39;article L. 214-30 du code monétaire et financier.&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;ordonnance n° 2019-75 du 6 février 2019 relative aux mesures de préparation au retrait du Royaume-Uni de l&#39;Union européenne en matière de services financiers est abrogée.&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente ordonnance entre en vigueur le 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre, le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance et le ministre des outre-mer sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application de la présente ordonnance, qui sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677277"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ordonnance n° 2020-1596 du 16 décembre 2020 portant diverses mesures relatives aux sociétés établies en France dont tout ou partie du capital social ou des droits de vote est détenu par des personnes établies au Royaume-Uni</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677293</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Conservent la possibilité de détenir, directement ou indirectement, et sous réserve du respect des autres conditions prévues par la réglementation applicable, les parts de capital social et droits de vote qu&#39;ils détiennent au dernier jour de la période de transition prévue à l&#39;article 126 de l&#39;accord sur le retrait du Royaume-Uni de Grande-Bretagne et d&#39;Irlande du Nord de l&#39;Union européenne et de la Communauté européenne de l&#39;énergie atomique, les ressortissants britanniques, les personnes physiques et morales légalement établies au Royaume-Uni qui détiennent une partie du capital social ou des droits de vote d&#39;une société, d&#39;un groupement ou d&#39;une association entrant dans le champ des dispositions :&lt;br/&gt;1° Des titres Ier, IV et IV bis de la loi du 31 décembre 1990 susvisée ;&lt;br/&gt;2° De l&#39;article L. 422-7 du code de la propriété intellectuelle ;&lt;br/&gt;3° De l&#39;article L. 241-17 du code rural et de la pêche maritime ;&lt;br/&gt;4° Du 1° de l&#39;article L. 822-1-3 du code de commerce ;&lt;br/&gt;5° De l&#39;article 8 de la loi du 31 décembre 1971 susvisée ;&lt;br/&gt;6° De l&#39;article 7 de l&#39;ordonnance du 19 septembre 1945 susvisée ;&lt;br/&gt;7° Du 2° de l&#39;article 13 de la loi du 3 janvier 1977.&lt;br/&gt;Pour l&#39;application du présent article, les droits de vote et les parts de capital social détenus par les personnes mentionnées au premier alinéa du présent article sont assimilés à des droits ou parts détenus par des ressortissants de l&#39;Union européenne ou d&#39;un Etat partie à l&#39;Espace économique européen dans les cas où il est exigé que de tels ressortissants détiennent la majorité du capital social ou des droits de vote de la société. Dans les cas où il est exigé que ces personnes soient des professionnels qualifiés, les droits de vote et les parts de capital social qu&#39;elles détiennent sont assimilés à des parts ou droits détenus par des ressortissants de l&#39;Union européenne ou d&#39;un Etat partie à l&#39;Espace économique européen à condition qu&#39;elles soient des professionnels qualifiés et exerçant légalement la profession.&lt;br/&gt;Le présent article s&#39;applique aux parts du capital social ou des droits de vote détenus au dernier jour de la période de transition et jusqu&#39;à leur cession.&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Aucune nouvelle succursale de personnes physiques ou morales régies par le droit du Royaume-Uni ne peut être créée en France après le dernier jour de la période de transition mentionnée à l&#39;article 1er.&lt;br/&gt;II. - Les succursales de groupements d&#39;exercice régis par le droit du Royaume-Uni exerçant la profession d&#39;avocat, inscrites sur la liste spéciale du tableau d&#39;un barreau français au dernier jour de la période de transition, peuvent poursuivre leur exercice en France après cette date.&lt;br/&gt;III. - Les succursales d&#39;expertise comptable de personnes physiques ou morales régies par le droit du Royaume-Uni et ayant leur siège statutaire, leur administration centrale ou leur principal établissement au Royaume-Uni au dernier jour de la période de transition, inscrites à cette date au tableau de l&#39;ordre des experts-comptables en France sur le fondement de l&#39;article 7 quinquies de l&#39;ordonnance du 19 septembre 1945 précitée, peuvent poursuivre leur exercice en France dans les conditions prévues par ces dispositions.&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les dispositions de la présente ordonnance, en tant qu&#39;elles intéressent l&#39;article 8 de la loi du 31 décembre 1971 précitée, sont applicables en Polynésie française et en Nouvelle-Calédonie.&lt;br/&gt;Ces mêmes dispositions, en tant qu&#39;elles intéressent le 1° de l&#39;article L. 822-1-3 du code de commerce, l&#39;article 8 de la loi du 31 décembre 1971, le titre Ier de la loi du 31 décembre 1990 précités, sont applicables à Wallis-et-Futuna.&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente ordonnance entre en vigueur le 1er janvier 2021.&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre, le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, le ministre des outre-mer et le garde des sceaux, ministre de la justice, sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application de la présente ordonnance, qui sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677293"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ordonnance n° 2020-1544 du 9 décembre 2020 renforçant le cadre de la lutte contre le blanchiment de capitaux et le financement du terrorisme applicable aux actifs numériques</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042636234</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</category>
    <content type="">Article 1&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article L. 54-10-3 du code monétaire et financier est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Le premier alinéa est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« Avant d&#39;exercer leur activité, les prestataires des services mentionnés aux 1° à 4° de l&#39;article L. 54-10-2 établis en France ou fournissant ces services en France, sont enregistrés par l&#39;Autorité des marchés financiers, qui vérifie si : » ; &lt;br/&gt;2° Le 3° est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« 3° Les prestataires sont établis en France ou dans un autre Etat membre de l&#39;Union européenne ou partie à l&#39;accord sur l&#39;Espace économique européen ; » &lt;br/&gt;3° Après le 3°, il est inséré un 4° ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« 4° Pour les services mentionnés aux 1° et 2° de l&#39;article L. 54-10-2, elle vérifie également que les prestataires sont en mesure de se conformer à leurs obligations en matière de lutte contre le blanchiment des capitaux et le financement du terrorisme, de gel des avoirs et d&#39;interdiction de mise à disposition par la mise en place d&#39;une organisation et de procédures propres à assurer le respect des obligations prévues aux articles L. 561-4-1 à L. 561-5-1, L. 561-10-2 et L. 561-15 et par les règlements pris pour leur application, ainsi qu&#39;au chapitre II du titre VI du présent livre et aux règlements européens portant mesures restrictives pris en application des articles 75 ou 215 du traité sur le fonctionnement de l&#39;Union européenne. &lt;br/&gt;« Pour les prestataires des services mentionnés aux 1° et 2° de l&#39;article L. 54-10-2 enregistrés ou immatriculés dans un autre Etat membre de l&#39;Union européenne ou partie à l&#39;accord sur l&#39;Espace économique européen en application de l&#39;article 47 de la directive (UE) 2015/849 du Parlement européen et du Conseil du 20 mai 2015 relative à la prévention de l&#39;utilisation du système financier aux fins du blanchiment de capitaux ou du financement du terrorisme, modifiant le règlement (UE) n° 648/2012 du Parlement européen et du Conseil et abrogeant la directive 2005/60/ CE du Parlement européen et du Conseil et la directive 2006/70/ CE de la Commission, les conditions mentionnées aux 1° et 2° du présent article sont réputées remplies. » ; &lt;br/&gt;4° Au cinquième alinéa, les mots : « A cette fin » sont remplacés par les mots : « Aux fins de l&#39;enregistrement » ; &lt;br/&gt;5° Après le cinquième alinéa, il est inséré un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Les conditions dans lesquelles un service est considéré comme fourni en France sont fixées par le règlement général de l&#39;Autorité des marchés financiers. » ; &lt;br/&gt;6° Le sixième alinéa est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« Toute modification affectant le respect par un prestataire des services mentionnés aux 1° à 4° de l&#39;article L. 54-10-2 des obligations mentionnées ci-dessus doit faire l&#39;objet d&#39;une déclaration auprès de l&#39;Autorité des marchés financiers. » ; &lt;br/&gt;7° Au c, les références : « aux 1° à 3° » sont remplacées par le mot : « ci-dessus » ; &lt;br/&gt;8° Le onzième alinéa est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« Les prestataires concernés doivent s&#39;adresser à l&#39;Autorité des marchés financiers pour l&#39;enregistrement prévu au présent article. Celle-ci assure le lien avec l&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution pour la procédure d&#39;avis prévue pour l&#39;enregistrement des prestataires des services mentionnés aux 1° à 4° de l&#39;article L. 54-10-2. »&lt;/p&gt;Article 2&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;article L. 54-10-4 du même code, chacune des références : « 1° et 2° » est remplacée par la référence : « 1° à 4° ».&lt;/p&gt;Article 3&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article L. 54-10-5 du même code est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Le IV est abrogé ; &lt;br/&gt;2° Les 1°, 2° et 3° du V sont abrogés ; &lt;br/&gt;3° Le 3° du VI est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« 3° Les prestataires justifient qu&#39;ils sont en mesure de se conformer à leurs obligations en matière de lutte contre le blanchiment de capitaux et le financement du terrorisme, de gel des avoirs et d&#39;interdiction de mise à disposition par la mise en place d&#39;une organisation et de procédures propres à assurer le respect des obligations prévues aux articles L. 561-4-1 à L. 561-5-1, L. 561-10-2 et L. 561-15 et par les règlements pris pour leur application, ainsi qu&#39;au chapitre II du titre VI du présent livre et aux règlements européens portant mesures restrictives pris en application des articles 75 ou 215 du traité sur le fonctionnement de l&#39;Union européenne. »&lt;/p&gt;Article 4&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le chapitre Ier du titre VI du livre V du code monétaire et financier est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Au 7° bis de l&#39;article L. 561-2, les références : « 1° et 2° » sont remplacées par les références : « 1° à 4° » ; &lt;br/&gt;2° A l&#39;article L. 561-7 : &lt;br/&gt;a) Au premier alinéa du I, après la référence : « 6° », sont insérés les mots : « et au 7° bis » ; &lt;br/&gt;b) Au 1° et à la première phrase du 2° du même I, après la référence : « L. 561-2 », sont insérés les mots : « ou la personne est un prestataire de services mentionné aux 1° et 2° de l&#39;article L. 54-10-2 » ; &lt;br/&gt;c) Au premier alinéa du II, après chacune des références : « 6° », sont insérés les mots : « et au 7° bis » ; &lt;br/&gt;3° A l&#39;article L. 561-14, la référence : « 7° » est remplacée par la référence : « 7° bis » ; &lt;br/&gt;4° A l&#39;article L. 561-20 : &lt;br/&gt;a) Le premier alinéa du I est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« I.-Par dérogation à l&#39;article L. 561-18 et sauf opposition du service mentionné à l&#39;article L. 561-23, les personnes mentionnées aux 1° à 7° bis et au 7° quater de l&#39;article L. 561-2, ainsi que leurs filiales et succursales, s&#39;informent de l&#39;existence et du contenu de la déclaration prévue à l&#39;article L. 561-15 lorsque les conditions suivantes sont réunies : » ; &lt;br/&gt;b) Après le d du II, il est inséré un III ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« III.-Par dérogation à l&#39;article L. 561-18 et sauf opposition du service mentionné à l&#39;article L. 561-23, les entreprises mères de groupes mentionnées au I de l&#39;article L. 561-33 ont accès aux informations relatives à l&#39;existence et au contenu des déclarations prévues à l&#39;article L. 561-15 réalisées par les entités du groupe, lorsque les conditions suivantes sont remplies : &lt;br/&gt;« a) Les entreprises mères sont établies dans un Etat membre de l&#39;Union européenne ou dans un Etat partie à l&#39;accord sur l&#39;Espace économique européen ou dans un pays tiers imposant des obligations équivalentes en matière de lutte contre le blanchiment de capitaux et le financement du terrorisme ; &lt;br/&gt;« b) Ces informations sont nécessaires pour la mise en œuvre des obligations prévues à l&#39;article L. 561-33 ou à des obligations équivalentes prévues par la réglementation locale et seront exclusivement utilisées à cette fin ; &lt;br/&gt;« c) Le traitement des informations réalisé dans ce pays garantit un niveau de protection suffisant de la vie privée et des libertés et droits fondamentaux des personnes conformément aux articles 122 et 123 de la loi n° 78-17 du 6 janvier 1978. »&lt;/p&gt;Article 5&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;article L. 572-24 du même code, les références : « 1° et 2° » sont remplacées par les références : « 1° à 4° ».&lt;/p&gt;Article 6&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le chapitre V du titre II du livre VII du même code est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Dans l&#39;intitulé de la section 3, après les mots : « blanchiment de capitaux », sont ajoutés les mots : « et le financement du terrorisme » ; &lt;br/&gt;2° Après l&#39;article L. 725-3, il est inséré un article L. 725-4 ainsi rédigé : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. L. 725-4.-I.-Pour l&#39;application à Saint-Pierre-et-Miquelon de l&#39;article L. 54-10-3, les mots : “ ou dans un autre Etat membre de l&#39;Union européenne ou partie à l&#39;accord sur l&#39;Espace économique européen ” figurant au 3° ainsi que le sixième alinéa de l&#39;article sont supprimés ; &lt;br/&gt;« II.-Pour l&#39;application à Saint-Pierre-et-Miquelon des articles L. 54-10-3, L. 54-10-5, L. 561-3 et L. 561-36-1, les références aux règlements européens portant mesures restrictives pris en application des articles 75 ou 215 du traité sur le fonctionnement de l&#39;Union européenne sont remplacées par les références aux règlements européens mentionnés à l&#39;article L. 713-16 ; &lt;br/&gt;« III.-Pour l&#39;application à Saint-Pierre-et-Miquelon des articles L. 561-36, L. 561-36-2, L. 561-36-3, L. 561-37 et L. 562-4-1, les références aux règlements européens portant mesures restrictives pris en application des articles 75 ou 215 du traité sur le fonctionnement de l&#39;Union européenne et aux mesures prises en application du même article 215 à d&#39;autres fins sont remplacées par les références aux règlements européens mentionnés à l&#39;article L. 713-16. »&lt;/p&gt;Article 7&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les articles L. 745-11-9 et L. 755-11-9 du même code sont ainsi modifiés : &lt;br/&gt;1° Au I, les deuxième et troisième lignes du tableau sont remplacées par les lignes suivantes : &lt;br/&gt;« &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;L. 54-10-1 et L. 54-10-2 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;la loi n° 2019-486 du 22 mai 2019 relative à la croissance et la transformation des entreprises &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;L. 54-10-3 à L. 54-10-5 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;l&#39;ordonnance n° 2020-1544 du 9 décembre 2020 renforçant le cadre de la lutte contre le blanchiment de capitaux et le financement du terrorisme applicable aux actifs numériques &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;L. 572-23 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;la loi n° 2019-486 du 22 mai 2019 relative à la croissance et la transformation des entreprises &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;L. 572-24 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;l&#39;ordonnance n° 2020-1544 du 9 décembre 2020 renforçant le cadre de la lutte contre le blanchiment de capitaux et le financement du terrorisme applicable aux actifs numériques &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;L. 572-25 et L. 572-26 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;la loi n° 2019-486 du 22 mai 2019 relative à la croissance et la transformation des entreprises &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;» ; &lt;br/&gt;2° Le II est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« II.-1° Pour l&#39;application de l&#39;article L. 54-10-3, les mots : “ ou dans un autre Etat membre de l&#39;Union européenne ou partie à l&#39;accord sur l&#39;Espace économique européen ” figurant au 3° ainsi que le sixième alinéa de l&#39;article sont supprimés ; &lt;br/&gt;« 2° Pour l&#39;application de l&#39;article L. 54-10-3 et du VI de l&#39;article L. 54-10-5, les mots : “ aux règlements européens portant mesures restrictives pris en application des articles 75 ou 215 du traité sur le fonctionnement de l&#39;Union européenne ” sont remplacés par les mots : “ aux règlements européens mentionnés à l&#39;article L. 713-16 ” ; &lt;br/&gt;« 3° Pour l&#39;application des articles L. 54-10-3 et L. 54-10-5, les références au code de commerce sont remplacées par les dispositions équivalentes applicables localement ; &lt;br/&gt;« 4° Pour l&#39;application de l&#39;article L. 572-23, les mots : “ 15 000 euros ” sont remplacés par les mots : “ 1 790 000 francs CFP ” et les mots : “ 30 000 euros ” sont remplacés par les mots : “ 3 580 000 francs CFP ” ; &lt;br/&gt;« 5° Pour l&#39;application de l&#39;article L. 572-26, les mots : “ 7 500 euros ” sont remplacés par les mots : ” 895 000 francs CFP ”. »&lt;/p&gt;Article 8&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les articles L. 745-13 et L. 755-13 du même code sont ainsi modifiés : &lt;br/&gt;1° Au deuxième alinéa du I, la référence : « L. 561-2, » est supprimée ; &lt;br/&gt;2° Après le premier alinéa du I, il est inséré un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Les articles L. 561-2, L. 561-7, L. 561-14 et L. 561-20 sont applicables dans leur rédaction résultant de l&#39;ordonnance n° 2020-1544 du 9 décembre 2020 renforçant le cadre de la lutte contre le blanchiment de capitaux et le financement du terrorisme applicables aux actifs numériques. » ; &lt;br/&gt;3° Au III, le 3° est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« 3° Pour l&#39;application de l&#39;article L. 561-7, les mots : “ dans un autre Etat membre de l&#39;Union européenne “ et “ dans un Etat partie à l&#39;espace économique européen ou ” sont supprimés ; » &lt;br/&gt;4° Au III, après le 4°, il est inséré un 4° bis ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« 4° bis Pour l&#39;application de l&#39;article L. 561-20, les mots : “ dans l&#39;Union européenne ou l&#39;Espace économique européen ou ”, “ ou dans un autre Etat membre de l&#39;Union européenne, dans un Etat partie à l&#39;espace économique européen ou ” et “ dans un Etat membre de l&#39;Union européenne ou dans un Etat partie à l&#39;accord sur l&#39;Espace économique européen ou ” sont supprimés ; ».&lt;/p&gt;Article 9&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article L. 765-11-9 du même code est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Au I, les deuxième et troisième lignes du tableau sont remplacées par les lignes suivantes : &lt;br/&gt;« &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;L. 54-10-1 et L. 54-10-2 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;la loi n° 2019-486 du 22 mai 2019 relative à la croissance et la transformation des entreprises &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;L. 54-10-3 à L. 54-10-5 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;l&#39;ordonnance n° 2020-1544 du 9 décembre 2020 renforçant le cadre de la lutte contre le blanchiment de capitaux et le financement du terrorisme applicable aux actifs numériques &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;L. 572-23 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;la loi n° 2019-486 du 22 mai 2019 relative à la croissance et la transformation des entreprises &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;L. 572-24 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;l&#39;ordonnance n° 2020-1544 du 9 décembre 2020 renforçant le cadre de la lutte contre le blanchiment de capitaux et le financement du terrorisme applicable aux actifs numériques &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;L. 572-25 et L. 572-26 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;la loi n° 2019-486 du 22 mai 2019 relative à la croissance et la transformation des entreprises &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;» ; &lt;br/&gt;2° Le II est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« II.-1° Pour l&#39;application de l&#39;article L. 54-10-3, les mots : “ ou dans un autre Etat membre de l&#39;Union européenne ou partie à l&#39;accord sur l&#39;Espace économique européen ” figurant au 3° ainsi que le sixième alinéa de l&#39;article sont supprimés ; &lt;br/&gt;« 2° Pour l&#39;application de l&#39;article L. 54-10-3 et du VI de l&#39;article L. 54-10-5, les mots : “ aux règlements européens portant mesures restrictives pris en application des articles 75 ou 215 du traité sur le fonctionnement de l&#39;Union européenne ” sont remplacés par les mots : “ aux règlements européens mentionnés à l&#39;article L. 713-16 ” ; &lt;br/&gt;« 3° Pour l&#39;application de l&#39;article L. 572-23, les mots : “ 15 000 euros ” sont remplacés par les mots : “ 1 790 000 francs CFP ” et les mots : “ 30 000 euros ” sont remplacés par les mots : “ 3 580 000 francs CFP ” ; &lt;br/&gt;« 4° Pour l&#39;application de l&#39;article L. 572-26, les mots : “ 7 500 euros ” sont remplacés par les mots : “ 895 000 francs CFP ”. »&lt;/p&gt;Article 10&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article L. 765-13 du même code est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Au troisième alinéa du I, les références : « L. 561-7 à L. 561-9, » sont remplacées par les références : « L. 561-7-1 à L. 561-9, » et les références : « L. 561-20 à L. 561-22, » sont remplacées par les références : « L. 561-21, L. 561-22, » ; &lt;br/&gt;2° Au quatrième alinéa du I, la référence : « L. 561-2, » est supprimée ; &lt;br/&gt;3° Après le quatrième alinéa du I, il est inséré un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Les articles L. 561-2, L. 561-7, L. 561-14 et L. 561-20 sont applicables dans leur rédaction résultant de l&#39;ordonnance n° 2020-1544 du 9 décembre 2020 renforçant le cadre de la lutte contre le blanchiment de capitaux et le financement du terrorisme applicable aux actifs numériques. » ; &lt;br/&gt;4° Au III, le 3° est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« 3° Pour l&#39;application de l&#39;article L. 561-7, les mots : “ dans un autre Etat membre de l&#39;Union européenne ” et “ dans un Etat partie à l&#39;espace économique européen ou ” sont supprimés ; » &lt;br/&gt;5° Au III, après le 4°, il est inséré un 4° bis ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« 4° bis Pour l&#39;application de l&#39;article L. 561-20, les mots : “ dans l&#39;Union européenne ou l&#39;Espace économique européen ou ”, “ ou dans un autre Etat membre de l&#39;Union européenne, dans un Etat partie à l&#39;espace économique européen ou “ et “ dans un Etat membre de l&#39;Union européenne ou dans un Etat partie à l&#39;accord sur l&#39;Espace économique européen ou ” sont supprimés ; »&lt;/p&gt;Article 11&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le chapitre II du titre VII du livre VII du même code est ainsi modifié : &lt;br/&gt;Après la section 2, il est inséré une section 3 ainsi rédigée : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Section 3 &lt;br/&gt;« Obligations relatives à la lutte contre le blanchiment des capitaux et le financement du terrorisme &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. L. 772-3.-I.-Pour l&#39;application à Saint-Barthélemy de l&#39;article L. 54-10-3, les mots : “ ou dans un autre Etat membre de l&#39;Union européenne ou partie à l&#39;accord sur l&#39;Espace économique européen ” figurant au 3° ainsi que le sixième alinéa de l&#39;article sont supprimés ; &lt;br/&gt;« II.-Pour l&#39;application à Saint-Barthélemy des articles L. 54-10-3, L. 54-10-5, L. 561-3 et L. 561-36-1, les références aux règlements européens portant mesures restrictives pris en application des articles 75 ou 215 du traité sur le fonctionnement de l&#39;Union européenne sont remplacées par les références aux règlements européens mentionnés à l&#39;article L. 713-16 ; &lt;br/&gt;« III.-Pour l&#39;application à Saint-Barthélemy des articles L. 561-36, L. 561-36-2, L. 561-36-3, L. 561-37 et L. 562-4-1, les références aux règlements européens portant mesures restrictives pris en application des articles 75 ou 215 du traité sur le fonctionnement de l&#39;Union européenne et aux mesures prises en application du même article 215 à d&#39;autres fins sont remplacées par les références aux règlements européens mentionnés à l&#39;article L. 713-16. »&lt;/p&gt;Article 12&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les personnes exerçant les activités définies aux 3° et 4° de l&#39;article L. 54-10-2 du code monétaire et financier avant l&#39;entrée en vigueur de la présente ordonnance bénéficient d&#39;un délai de six mois à compter de sa publication pour s&#39;enregistrer auprès de l&#39;Autorité des marchés financiers dans les conditions définies à l&#39;article L. 54-10-3 du même code.&lt;br/&gt;Les dispositions du 3° de l&#39;article 1er sont applicables aux demandes d&#39;enregistrement déposées auprès de l&#39;Autorité des marchés financiers ou en cours d&#39;examen par celle-ci dans les conditions définies à l&#39;article L. 54-10-3 du code monétaire et financier pour l&#39;exercice des activités définies aux 1° et 2° de l&#39;article L. 54-10-2 du même code à compter de la publication de la présente ordonnance.&lt;/p&gt;Article 13&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 12 est applicable en Nouvelle-Calédonie, en Polynésie française et à Wallis-et-Futuna.&lt;/p&gt;Article 14&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre, le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance et le ministre des outre-mer sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application de la présente ordonnance, qui sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-10 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042636234"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
</feed>