<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="">
  <title>Legifrance RSS - Ministère-de-l&#39;économie-des-finances-et-de-la-relance - ORDONNANCE</title>
  <id></id>
  <updated>2020-12-14 17:37:14.314493458 +0100 CET m=+287.957233261</updated>
  <category>French Law</category>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>[ORDONNANCE - JORFTEXT000042636234]: Ordonnance n° 2020-1544 du 9 décembre 2020 renforçant le cadre de la lutte contre le blanchiment de capitaux et le financement du terrorisme applicable aux actifs numériques</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</category>
    <content type="">&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le chapitre Ier du titre VI du livre V du code monétaire et financier est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Au 7° bis de l&#39;article L. 561-2, les références : « 1° et 2° » sont remplacées par les références : « 1° à 4° » ; &lt;br/&gt;2° A l&#39;article L. 561-7 : &lt;br/&gt;a) Au premier alinéa du I, après la référence : « 6° », sont insérés les mots : « et au 7° bis » ; &lt;br/&gt;b) Au 1° et à la première phrase du 2° du même I, après la référence : « L. 561-2 », sont insérés les mots : « ou la personne est un prestataire de services mentionné aux 1° et 2° de l&#39;article L. 54-10-2 » ; &lt;br/&gt;c) Au premier alinéa du II, après chacune des références : « 6° », sont insérés les mots : « et au 7° bis » ; &lt;br/&gt;3° A l&#39;article L. 561-14, la référence : « 7° » est remplacée par la référence : « 7° bis » ; &lt;br/&gt;4° A l&#39;article L. 561-20 : &lt;br/&gt;a) Le premier alinéa du I est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« I.-Par dérogation à l&#39;article L. 561-18 et sauf opposition du service mentionné à l&#39;article L. 561-23, les personnes mentionnées aux 1° à 7° bis et au 7° quater de l&#39;article L. 561-2, ainsi que leurs filiales et succursales, s&#39;informent de l&#39;existence et du contenu de la déclaration prévue à l&#39;article L. 561-15 lorsque les conditions suivantes sont réunies : » ; &lt;br/&gt;b) Après le d du II, il est inséré un III ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« III.-Par dérogation à l&#39;article L. 561-18 et sauf opposition du service mentionné à l&#39;article L. 561-23, les entreprises mères de groupes mentionnées au I de l&#39;article L. 561-33 ont accès aux informations relatives à l&#39;existence et au contenu des déclarations prévues à l&#39;article L. 561-15 réalisées par les entités du groupe, lorsque les conditions suivantes sont remplies : &lt;br/&gt;« a) Les entreprises mères sont établies dans un Etat membre de l&#39;Union européenne ou dans un Etat partie à l&#39;accord sur l&#39;Espace économique européen ou dans un pays tiers imposant des obligations équivalentes en matière de lutte contre le blanchiment de capitaux et le financement du terrorisme ; &lt;br/&gt;« b) Ces informations sont nécessaires pour la mise en œuvre des obligations prévues à l&#39;article L. 561-33 ou à des obligations équivalentes prévues par la réglementation locale et seront exclusivement utilisées à cette fin ; &lt;br/&gt;« c) Le traitement des informations réalisé dans ce pays garantit un niveau de protection suffisant de la vie privée et des libertés et droits fondamentaux des personnes conformément aux articles 122 et 123 de la loi n° 78-17 du 6 janvier 1978. »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;article L. 572-24 du même code, les références : « 1° et 2° » sont remplacées par les références : « 1° à 4° ».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;article L. 54-10-4 du même code, chacune des références : « 1° et 2° » est remplacée par la référence : « 1° à 4° ».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 12 est applicable en Nouvelle-Calédonie, en Polynésie française et à Wallis-et-Futuna.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article L. 54-10-5 du même code est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Le IV est abrogé ; &lt;br/&gt;2° Les 1°, 2° et 3° du V sont abrogés ; &lt;br/&gt;3° Le 3° du VI est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« 3° Les prestataires justifient qu&#39;ils sont en mesure de se conformer à leurs obligations en matière de lutte contre le blanchiment de capitaux et le financement du terrorisme, de gel des avoirs et d&#39;interdiction de mise à disposition par la mise en place d&#39;une organisation et de procédures propres à assurer le respect des obligations prévues aux articles L. 561-4-1 à L. 561-5-1, L. 561-10-2 et L. 561-15 et par les règlements pris pour leur application, ainsi qu&#39;au chapitre II du titre VI du présent livre et aux règlements européens portant mesures restrictives pris en application des articles 75 ou 215 du traité sur le fonctionnement de l&#39;Union européenne. »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre, le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance et le ministre des outre-mer sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application de la présente ordonnance, qui sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les articles L. 745-11-9 et L. 755-11-9 du même code sont ainsi modifiés : &lt;br/&gt;1° Au I, les deuxième et troisième lignes du tableau sont remplacées par les lignes suivantes : &lt;br/&gt;« &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;L. 54-10-1 et L. 54-10-2 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;la loi n° 2019-486 du 22 mai 2019 relative à la croissance et la transformation des entreprises &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;L. 54-10-3 à L. 54-10-5 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;l&#39;ordonnance n° 2020-1544 du 9 décembre 2020 renforçant le cadre de la lutte contre le blanchiment de capitaux et le financement du terrorisme applicable aux actifs numériques &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;L. 572-23 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;la loi n° 2019-486 du 22 mai 2019 relative à la croissance et la transformation des entreprises &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;L. 572-24 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;l&#39;ordonnance n° 2020-1544 du 9 décembre 2020 renforçant le cadre de la lutte contre le blanchiment de capitaux et le financement du terrorisme applicable aux actifs numériques &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;L. 572-25 et L. 572-26 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;la loi n° 2019-486 du 22 mai 2019 relative à la croissance et la transformation des entreprises &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;» ; &lt;br/&gt;2° Le II est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« II.-1° Pour l&#39;application de l&#39;article L. 54-10-3, les mots : “ ou dans un autre Etat membre de l&#39;Union européenne ou partie à l&#39;accord sur l&#39;Espace économique européen ” figurant au 3° ainsi que le sixième alinéa de l&#39;article sont supprimés ; &lt;br/&gt;« 2° Pour l&#39;application de l&#39;article L. 54-10-3 et du VI de l&#39;article L. 54-10-5, les mots : “ aux règlements européens portant mesures restrictives pris en application des articles 75 ou 215 du traité sur le fonctionnement de l&#39;Union européenne ” sont remplacés par les mots : “ aux règlements européens mentionnés à l&#39;article L. 713-16 ” ; &lt;br/&gt;« 3° Pour l&#39;application des articles L. 54-10-3 et L. 54-10-5, les références au code de commerce sont remplacées par les dispositions équivalentes applicables localement ; &lt;br/&gt;« 4° Pour l&#39;application de l&#39;article L. 572-23, les mots : “ 15 000 euros ” sont remplacés par les mots : “ 1 790 000 francs CFP ” et les mots : “ 30 000 euros ” sont remplacés par les mots : “ 3 580 000 francs CFP ” ; &lt;br/&gt;« 5° Pour l&#39;application de l&#39;article L. 572-26, les mots : “ 7 500 euros ” sont remplacés par les mots : ” 895 000 francs CFP ”. »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les articles L. 745-13 et L. 755-13 du même code sont ainsi modifiés : &lt;br/&gt;1° Au deuxième alinéa du I, la référence : « L. 561-2, » est supprimée ; &lt;br/&gt;2° Après le premier alinéa du I, il est inséré un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Les articles L. 561-2, L. 561-7, L. 561-14 et L. 561-20 sont applicables dans leur rédaction résultant de l&#39;ordonnance n° 2020-1544 du 9 décembre 2020 renforçant le cadre de la lutte contre le blanchiment de capitaux et le financement du terrorisme applicables aux actifs numériques. » ; &lt;br/&gt;3° Au III, le 3° est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« 3° Pour l&#39;application de l&#39;article L. 561-7, les mots : “ dans un autre Etat membre de l&#39;Union européenne “ et “ dans un Etat partie à l&#39;espace économique européen ou ” sont supprimés ; » &lt;br/&gt;4° Au III, après le 4°, il est inséré un 4° bis ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« 4° bis Pour l&#39;application de l&#39;article L. 561-20, les mots : “ dans l&#39;Union européenne ou l&#39;Espace économique européen ou ”, “ ou dans un autre Etat membre de l&#39;Union européenne, dans un Etat partie à l&#39;espace économique européen ou ” et “ dans un Etat membre de l&#39;Union européenne ou dans un Etat partie à l&#39;accord sur l&#39;Espace économique européen ou ” sont supprimés ; ».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le chapitre V du titre II du livre VII du même code est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Dans l&#39;intitulé de la section 3, après les mots : « blanchiment de capitaux », sont ajoutés les mots : « et le financement du terrorisme » ; &lt;br/&gt;2° Après l&#39;article L. 725-3, il est inséré un article L. 725-4 ainsi rédigé : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. L. 725-4.-I.-Pour l&#39;application à Saint-Pierre-et-Miquelon de l&#39;article L. 54-10-3, les mots : “ ou dans un autre Etat membre de l&#39;Union européenne ou partie à l&#39;accord sur l&#39;Espace économique européen ” figurant au 3° ainsi que le sixième alinéa de l&#39;article sont supprimés ; &lt;br/&gt;« II.-Pour l&#39;application à Saint-Pierre-et-Miquelon des articles L. 54-10-3, L. 54-10-5, L. 561-3 et L. 561-36-1, les références aux règlements européens portant mesures restrictives pris en application des articles 75 ou 215 du traité sur le fonctionnement de l&#39;Union européenne sont remplacées par les références aux règlements européens mentionnés à l&#39;article L. 713-16 ; &lt;br/&gt;« III.-Pour l&#39;application à Saint-Pierre-et-Miquelon des articles L. 561-36, L. 561-36-2, L. 561-36-3, L. 561-37 et L. 562-4-1, les références aux règlements européens portant mesures restrictives pris en application des articles 75 ou 215 du traité sur le fonctionnement de l&#39;Union européenne et aux mesures prises en application du même article 215 à d&#39;autres fins sont remplacées par les références aux règlements européens mentionnés à l&#39;article L. 713-16. »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le chapitre II du titre VII du livre VII du même code est ainsi modifié : &lt;br/&gt;Après la section 2, il est inséré une section 3 ainsi rédigée : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Section 3 &lt;br/&gt;« Obligations relatives à la lutte contre le blanchiment des capitaux et le financement du terrorisme &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. L. 772-3.-I.-Pour l&#39;application à Saint-Barthélemy de l&#39;article L. 54-10-3, les mots : “ ou dans un autre Etat membre de l&#39;Union européenne ou partie à l&#39;accord sur l&#39;Espace économique européen ” figurant au 3° ainsi que le sixième alinéa de l&#39;article sont supprimés ; &lt;br/&gt;« II.-Pour l&#39;application à Saint-Barthélemy des articles L. 54-10-3, L. 54-10-5, L. 561-3 et L. 561-36-1, les références aux règlements européens portant mesures restrictives pris en application des articles 75 ou 215 du traité sur le fonctionnement de l&#39;Union européenne sont remplacées par les références aux règlements européens mentionnés à l&#39;article L. 713-16 ; &lt;br/&gt;« III.-Pour l&#39;application à Saint-Barthélemy des articles L. 561-36, L. 561-36-2, L. 561-36-3, L. 561-37 et L. 562-4-1, les références aux règlements européens portant mesures restrictives pris en application des articles 75 ou 215 du traité sur le fonctionnement de l&#39;Union européenne et aux mesures prises en application du même article 215 à d&#39;autres fins sont remplacées par les références aux règlements européens mentionnés à l&#39;article L. 713-16. »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article L. 54-10-3 du code monétaire et financier est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Le premier alinéa est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« Avant d&#39;exercer leur activité, les prestataires des services mentionnés aux 1° à 4° de l&#39;article L. 54-10-2 établis en France ou fournissant ces services en France, sont enregistrés par l&#39;Autorité des marchés financiers, qui vérifie si : » ; &lt;br/&gt;2° Le 3° est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« 3° Les prestataires sont établis en France ou dans un autre Etat membre de l&#39;Union européenne ou partie à l&#39;accord sur l&#39;Espace économique européen ; » &lt;br/&gt;3° Après le 3°, il est inséré un 4° ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« 4° Pour les services mentionnés aux 1° et 2° de l&#39;article L. 54-10-2, elle vérifie également que les prestataires sont en mesure de se conformer à leurs obligations en matière de lutte contre le blanchiment des capitaux et le financement du terrorisme, de gel des avoirs et d&#39;interdiction de mise à disposition par la mise en place d&#39;une organisation et de procédures propres à assurer le respect des obligations prévues aux articles L. 561-4-1 à L. 561-5-1, L. 561-10-2 et L. 561-15 et par les règlements pris pour leur application, ainsi qu&#39;au chapitre II du titre VI du présent livre et aux règlements européens portant mesures restrictives pris en application des articles 75 ou 215 du traité sur le fonctionnement de l&#39;Union européenne. &lt;br/&gt;« Pour les prestataires des services mentionnés aux 1° et 2° de l&#39;article L. 54-10-2 enregistrés ou immatriculés dans un autre Etat membre de l&#39;Union européenne ou partie à l&#39;accord sur l&#39;Espace économique européen en application de l&#39;article 47 de la directive (UE) 2015/849 du Parlement européen et du Conseil du 20 mai 2015 relative à la prévention de l&#39;utilisation du système financier aux fins du blanchiment de capitaux ou du financement du terrorisme, modifiant le règlement (UE) n° 648/2012 du Parlement européen et du Conseil et abrogeant la directive 2005/60/ CE du Parlement européen et du Conseil et la directive 2006/70/ CE de la Commission, les conditions mentionnées aux 1° et 2° du présent article sont réputées remplies. » ; &lt;br/&gt;4° Au cinquième alinéa, les mots : « A cette fin » sont remplacés par les mots : « Aux fins de l&#39;enregistrement » ; &lt;br/&gt;5° Après le cinquième alinéa, il est inséré un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Les conditions dans lesquelles un service est considéré comme fourni en France sont fixées par le règlement général de l&#39;Autorité des marchés financiers. » ; &lt;br/&gt;6° Le sixième alinéa est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« Toute modification affectant le respect par un prestataire des services mentionnés aux 1° à 4° de l&#39;article L. 54-10-2 des obligations mentionnées ci-dessus doit faire l&#39;objet d&#39;une déclaration auprès de l&#39;Autorité des marchés financiers. » ; &lt;br/&gt;7° Au c, les références : « aux 1° à 3° » sont remplacées par le mot : « ci-dessus » ; &lt;br/&gt;8° Le onzième alinéa est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« Les prestataires concernés doivent s&#39;adresser à l&#39;Autorité des marchés financiers pour l&#39;enregistrement prévu au présent article. Celle-ci assure le lien avec l&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution pour la procédure d&#39;avis prévue pour l&#39;enregistrement des prestataires des services mentionnés aux 1° à 4° de l&#39;article L. 54-10-2. »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les personnes exerçant les activités définies aux 3° et 4° de l&#39;article L. 54-10-2 du code monétaire et financier avant l&#39;entrée en vigueur de la présente ordonnance bénéficient d&#39;un délai de six mois à compter de sa publication pour s&#39;enregistrer auprès de l&#39;Autorité des marchés financiers dans les conditions définies à l&#39;article L. 54-10-3 du même code.&lt;br/&gt;Les dispositions du 3° de l&#39;article 1er sont applicables aux demandes d&#39;enregistrement déposées auprès de l&#39;Autorité des marchés financiers ou en cours d&#39;examen par celle-ci dans les conditions définies à l&#39;article L. 54-10-3 du code monétaire et financier pour l&#39;exercice des activités définies aux 1° et 2° de l&#39;article L. 54-10-2 du même code à compter de la publication de la présente ordonnance.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article L. 765-11-9 du même code est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Au I, les deuxième et troisième lignes du tableau sont remplacées par les lignes suivantes : &lt;br/&gt;« &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div align=&#39;center&#39;&gt;&lt;center&gt;&lt;table border=&#39;1&#39;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;L. 54-10-1 et L. 54-10-2 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;left&#39;&gt;&lt;br/&gt;la loi n° 2019-486 du 22 mai 2019 relative à la croissance et la transformation des entreprises &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;L. 54-10-3 à L. 54-10-5 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;l&#39;ordonnance n° 2020-1544 du 9 décembre 2020 renforçant le cadre de la lutte contre le blanchiment de capitaux et le financement du terrorisme applicable aux actifs numériques &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;L. 572-23 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;la loi n° 2019-486 du 22 mai 2019 relative à la croissance et la transformation des entreprises &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;L. 572-24 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;l&#39;ordonnance n° 2020-1544 du 9 décembre 2020 renforçant le cadre de la lutte contre le blanchiment de capitaux et le financement du terrorisme applicable aux actifs numériques &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;L. 572-25 et L. 572-26 &lt;/td&gt;&lt;td valign=&#39;middle&#39; align=&#39;justify&#39;&gt;&lt;br/&gt;la loi n° 2019-486 du 22 mai 2019 relative à la croissance et la transformation des entreprises &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;» ; &lt;br/&gt;2° Le II est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« II.-1° Pour l&#39;application de l&#39;article L. 54-10-3, les mots : “ ou dans un autre Etat membre de l&#39;Union européenne ou partie à l&#39;accord sur l&#39;Espace économique européen ” figurant au 3° ainsi que le sixième alinéa de l&#39;article sont supprimés ; &lt;br/&gt;« 2° Pour l&#39;application de l&#39;article L. 54-10-3 et du VI de l&#39;article L. 54-10-5, les mots : “ aux règlements européens portant mesures restrictives pris en application des articles 75 ou 215 du traité sur le fonctionnement de l&#39;Union européenne ” sont remplacés par les mots : “ aux règlements européens mentionnés à l&#39;article L. 713-16 ” ; &lt;br/&gt;« 3° Pour l&#39;application de l&#39;article L. 572-23, les mots : “ 15 000 euros ” sont remplacés par les mots : “ 1 790 000 francs CFP ” et les mots : “ 30 000 euros ” sont remplacés par les mots : “ 3 580 000 francs CFP ” ; &lt;br/&gt;« 4° Pour l&#39;application de l&#39;article L. 572-26, les mots : “ 7 500 euros ” sont remplacés par les mots : “ 895 000 francs CFP ”. »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article L. 765-13 du même code est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Au troisième alinéa du I, les références : « L. 561-7 à L. 561-9, » sont remplacées par les références : « L. 561-7-1 à L. 561-9, » et les références : « L. 561-20 à L. 561-22, » sont remplacées par les références : « L. 561-21, L. 561-22, » ; &lt;br/&gt;2° Au quatrième alinéa du I, la référence : « L. 561-2, » est supprimée ; &lt;br/&gt;3° Après le quatrième alinéa du I, il est inséré un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Les articles L. 561-2, L. 561-7, L. 561-14 et L. 561-20 sont applicables dans leur rédaction résultant de l&#39;ordonnance n° 2020-1544 du 9 décembre 2020 renforçant le cadre de la lutte contre le blanchiment de capitaux et le financement du terrorisme applicable aux actifs numériques. » ; &lt;br/&gt;4° Au III, le 3° est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« 3° Pour l&#39;application de l&#39;article L. 561-7, les mots : “ dans un autre Etat membre de l&#39;Union européenne ” et “ dans un Etat partie à l&#39;espace économique européen ou ” sont supprimés ; » &lt;br/&gt;5° Au III, après le 4°, il est inséré un 4° bis ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« 4° bis Pour l&#39;application de l&#39;article L. 561-20, les mots : “ dans l&#39;Union européenne ou l&#39;Espace économique européen ou ”, “ ou dans un autre Etat membre de l&#39;Union européenne, dans un Etat partie à l&#39;espace économique européen ou “ et “ dans un Etat membre de l&#39;Union européenne ou dans un Etat partie à l&#39;accord sur l&#39;Espace économique européen ou ” sont supprimés ; »&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-10 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042636234"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>[ORDONNANCE - JORFTEXT000042601867]: Ordonnance n° 2020-1496 du 2 décembre 2020 relative à la centralisation des disponibilités de certains organismes au Trésor</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</category>
    <content type="">&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après le II de l&#39;article L. 312-4 du code monétaire et financier, il est inséré un paragraphe ainsi rédigé :&lt;br/&gt;« II bis.-A l&#39;exception des fonds issus de dons, legs ou libéralités, les disponibilités du fonds de garantie des dépôts et de résolution sont déposées au Trésor et ne donnent lieu à aucune rémunération. »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre, le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance et le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application de la présente ordonnance, qui sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Un décret en Conseil d&#39;Etat fixe les conditions dans lesquelles les organismes mentionnés aux articles 1er à 4 peuvent déroger à l&#39;obligation de dépôt au Trésor de leurs disponibilités, notamment au titre des sommes nécessaires à l&#39;exécution d&#39;opérations bancaires spécifiques.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La présente ordonnance entre en vigueur le 1er octobre 2021.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le premier alinéa de l&#39;article L. 5312-8 du code du travail est complété par une phrase ainsi rédigée : &lt;br/&gt;« Dans des conditions et à compter d&#39;une date fixée par arrêté du ministre chargé des finances, ses disponibilités sont, à l&#39;exception des fonds issus de dons, legs ou libéralités, déposées à titre principal au Trésor et ne donnent lieu à aucune rémunération. »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le premier alinéa de l&#39;article 36 de la loi du 18 avril 2006 susvisée est complété par une phrase ainsi rédigée : &lt;br/&gt;« A l&#39;exception des fonds issus de dons, legs ou libéralités, leurs disponibilités sont déposées au Trésor et ne donnent lieu à aucune rémunération. »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;La phrase suivante : « A l&#39;exception des fonds issus de dons, legs ou libéralités, ses disponibilités sont déposées au Trésor et ne donnent lieu à aucune rémunération » est ajoutée : &lt;br/&gt;1° A la fin de l&#39;article L. 144-6 du code de l&#39;énergie ; &lt;br/&gt;2° A l&#39;article L. 332-6 du code de la recherche, par un alinéa inséré après le deuxième alinéa ; &lt;br/&gt;3° A la fin du second alinéa de l&#39;article L. 6123-11 du code du travail ; &lt;br/&gt;4° A la fin de l&#39;article 15-1 de la loi du 1er août 2003 susvisée.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-03 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042601867"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>[ORDONNANCE - JORFTEXT000042601886]: Ordonnance n° 2020-1497 du 2 décembre 2020 portant prorogation et modification de l&#39;ordonnance n° 2020-321 du 25 mars 2020 portant adaptation des règles de réunion et de délibération des assemblées et organes dirigeants des personnes morales et entités dépourvues de personnalité morale de droit privé en raison de l&#39;épidémie de covid-19</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</category>
    <content type="">&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Après l&#39;article 5 de la même ordonnance, il est inséré un article 5-1 ainsi rédigé : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 5-1.-I.-Le présent article s&#39;applique aux sociétés autres que les sociétés d&#39;investissement à capital variable dont les actions sont admises aux négociations sur un marché réglementé ou un système multilatéral de négociation d&#39;un Etat membre de l&#39;Union européenne ou partie à l&#39;accord sur l&#39;Espace économique européen ou sur un marché considéré comme équivalent à un marché réglementé par la Commission européenne en application du a du 4 de l&#39;article 25 de la directive 2014/65/ UE du Parlement européen et du Conseil du 15 mai 2014 susvisée. &lt;br/&gt;« II.-Lorsque l&#39;organe mentionné à l&#39;article 4 ou son délégataire décide que l&#39;assemblée se tient sans que les membres de cette dernière et les autres personnes ayant le droit d&#39;y assister n&#39;y participent physiquement et que les membres de l&#39;assemblée n&#39;ont pas la possibilité d&#39;y participer par voie de conférence téléphonique ou audiovisuelle : &lt;br/&gt;« 1° La société assure la retransmission de l&#39;assemblée en direct, à moins que des raisons techniques rendent impossible ou perturbent gravement cette retransmission. Elle assure également la rediffusion de l&#39;assemblée en différé ; &lt;br/&gt;« 2° L&#39;ensemble des questions écrites posées par les actionnaires et des réponses qui y sont apportées en application des troisième et quatrième alinéas de l&#39;article L. 225-108 du code de commerce sont publiées dans la rubrique consacrée aux questions-réponses du site internet de la société prévue au quatrième alinéa de cet article. »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 2 de l&#39;ordonnance du 25 mars 2020 susvisée est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Les mots : « Lorsqu&#39;une société dont des actions sont admises aux négociations sur un marché réglementé ou un système multilatéral de négociation d&#39;un Etat membre de l&#39;Union européenne ou partie à l&#39;accord sur l&#39;Espace économique européen ou sur un marché considéré comme équivalent à un marché réglementé par la Commission européenne en application du a du 4 de l&#39;article 25 de la directive 2014/65/ UE du Parlement européen et du Conseil du 15 mai 2014 susvisée » sont remplacés par les mots : « Lorsqu&#39;une personne ou une entité mentionnée à l&#39;article 1er » ; &lt;br/&gt;2° Les mots : « assemblée d&#39;actionnaires » sont remplacés par le mot : « assemblée » ; &lt;br/&gt;3° Les mots : « la société » sont remplacés par les mots : « cette personne ou entité ».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le premier alinéa de l&#39;article 4 de la même ordonnance est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Les mots : « Lorsqu&#39;une assemblée est convoquée en un lieu affecté à la date de la convocation ou à celle de la réunion par une mesure administrative limitant ou interdisant les rassemblements collectifs pour des motifs sanitaires » sont remplacés par les mots : « Lorsque, à la date de la convocation de l&#39;assemblée ou à celle de sa réunion, une mesure administrative limitant ou interdisant les déplacements ou les rassemblements collectifs pour des motifs sanitaires fait obstacle à la présence physique à l&#39;assemblée de ses membres » ; &lt;br/&gt;2° Les mots : « le représentant légal agissant sur délégation de cet organe » sont remplacés par les mots : « son délégataire ».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;article 12 de la même ordonnance, après les mots : « à Wallis-et-Futuna » sont insérés les mots : « dans sa version résultant de l&#39;ordonnance n° 2020-1497 du 2 décembre 2020 ».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre, le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance et le garde des sceaux, ministre de la justice, sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application de la présente ordonnance, qui sera publiée au Journal officiel de la République française et entrera en vigueur immédiatement.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 7 de la même ordonnance est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Au I : &lt;br/&gt;a) Les mots : « ou 6 » sont remplacés par les mots : «, 6 ou 6-1 » ; &lt;br/&gt;b) Après les mots : « les membres de l&#39;assemblée », sont insérés les mots : « et les autres personnes ayant le droit d&#39;y assister » ; &lt;br/&gt;2° Au premier alinéa du II : &lt;br/&gt;a) Les mots : « ou 5 » sont remplacés par les mots : «, 5 ou 6-1 » ; &lt;br/&gt;b) Après les mots : « les actionnaires », sont insérés les mots : « et les autres personnes ayant le droit d&#39;assister à l&#39;assemblée » ; &lt;br/&gt;c) Après les mots : « dès que possible », sont insérés les mots : «, et au plus tard trois jours ouvrés au moins avant la date de l&#39;assemblée, » ; &lt;br/&gt;3° Il est ajouté un III ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« III.-Lorsque, après avoir d&#39;abord décidé que l&#39;assemblée se tiendrait sans que les membres de cette dernière et les autres personnes ayant le droit d&#39;y assister n&#39;y participent physiquement, l&#39;organe mentionné à l&#39;article 4 ou son délégataire décide finalement que les membres de l&#39;assemblée et les autres personnes ayant le droit d&#39;y assister peuvent être présents physiquement à l&#39;assemblée et que tout ou partie des formalités de convocation de l&#39;assemblée ont été accomplies préalablement à la date de cette dernière décision, les membres de l&#39;assemblée et les autres personnes ayant le droit d&#39;y assister en sont informés dans les conditions prévues au I ou au II, selon le cas. Dans ce cas, cette modification et, le cas échéant, la modification du lieu de l&#39;assemblée ne donnent pas lieu au renouvellement des formalités de convocation et ne constituent pas une irrégularité de convocation. &lt;br/&gt;« Toutefois, les dispositions des 1° et 2° du II de l&#39;article 5-1 demeurent applicables à l&#39;assemblée des sociétés mentionnées au premier alinéa du II. »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;article 11 de la même ordonnance, les mots : « jusqu&#39;au 31 juillet 2020, sauf prorogation de ce délai jusqu&#39;à une date fixée par décret et au plus tard le 30 novembre 2020 » sont remplacés par les mots : « jusqu&#39;au 1er avril 2021, sauf prorogation de tout ou partie de ses dispositions jusqu&#39;à une date fixée par décret en Conseil d&#39;Etat et qui ne peut être postérieure au 31 juillet 2021 ».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 6 de la même ordonnance est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 6.-I.-Sans qu&#39;une clause des statuts ou du contrat d&#39;émission ne soit nécessaire à cet effet ni ne puisse s&#39;y opposer, l&#39;organe mentionné à l&#39;article 4 ou son délégataire peut décider que les décisions relevant de la compétence des assemblées sont prises par voie de consultation écrite de leurs membres. &lt;br/&gt;« La consultation écrite intervient dans les conditions prévues par les dispositions législatives ou réglementaires applicables aux personnes et entités mentionnées à l&#39;article 1er, leurs statuts ou leur contrat d&#39;émission ou, à défaut, dans les conditions déterminées par décret en Conseil d&#39;Etat. &lt;br/&gt;« II.-Les dispositions du présent article sont applicables quel que soit l&#39;objet de la décision sur laquelle l&#39;assemblée est appelée à statuer. &lt;br/&gt;« Elles ne sont pas applicables aux assemblées d&#39;actionnaires des sociétés dont les actions sont admises aux négociations sur un marché réglementé ou un système multilatéral de négociation d&#39;un Etat membre de l&#39;Union européenne ou partie à l&#39;accord sur l&#39;Espace économique européen ou sur un marché considéré comme équivalent à un marché réglementé par la Commission européenne en application du a du 4 de l&#39;article 25 de la directive 2014/65/ UE du Parlement européen et du Conseil du 15 mai 2014 précitée. »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 6-1 de la même ordonnance est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 6-1.-I.-Sans qu&#39;une clause des statuts ou du contrat d&#39;émission des personnes et entités mentionnées à l&#39;article 1er ne soit nécessaire à cet effet ni ne puisse s&#39;y opposer, l&#39;organe mentionné à l&#39;article 4 ou son délégataire peut décider que les membres de l&#39;assemblée peuvent voter par correspondance. Lorsque les dispositions législatives ou réglementaires qui régissent l&#39;assemblée, les statuts ou le contrat d&#39;émission prévoient que les membres de l&#39;assemblée peuvent voter par correspondance sans subordonner cette faculté à une décision de l&#39;organe mentionné à l&#39;article 4 ou son délégataire, cette faculté demeure de droit pour les membres de l&#39;assemblée. &lt;br/&gt;« II.-Le vote par correspondance s&#39;exerce dans les conditions prévues par les dispositions législatives ou réglementaires applicables aux personnes et entités mentionnées à l&#39;article 1er, leurs statuts ou leur contrat d&#39;émission ou, à défaut, dans les conditions déterminées par décret en Conseil d&#39;Etat. &lt;br/&gt;« III.-Les dispositions du présent article sont applicables quel que soit l&#39;objet de la décision sur laquelle l&#39;assemblée est appelée à statuer. »&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-03 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042601886"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
</feed>