<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="">
  <title>Legifrance RSS - Ministère-des-solidarités-et-de-la-santé - ORDONNANCE</title>
  <id></id>
  <updated>2020-12-14 20:14:48.002657832 +0100 CET m=+251.780227767</updated>
  <category>French Law</category>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Ordonnance n° 2020-1553 du 9 décembre 2020 prolongeant, rétablissant ou adaptant diverses dispositions sociales pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère des solidarités et de la santé</category>
    <content type="">&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le I de l&#39;article 17 de l&#39;ordonnance du 22 avril 2020 susvisée est remplacé par les dispositions suivantes :&lt;br/&gt;« I.-Lorsqu&#39;un projet de recherche impliquant la personne humaine et en lien avec l&#39;épidémie de covid-19 est identifié comme relevant d&#39;une priorité nationale dans des conditions fixées par arrêté du ministre chargé de la santé, il est soumis, par dérogation aux dispositions de l&#39;article L. 1123-6 du code de la santé publique et jusqu&#39;à une date fixée par cet arrêté, et au plus tard jusqu&#39;au 31 décembre 2021, à l&#39;avis d&#39;un comité de protection des personnes désigné par le ministre chargé de la santé, qui se prononce dans les conditions prévues à l&#39;article L. 1123-7 du même code. »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Par dérogation aux dispositions du chapitre III du titre 1er du livre III du code de l&#39;action sociale et des familles :&lt;br/&gt;1° Les établissements et services sociaux et médico-sociaux mentionnés au I de l&#39;article L. 312-1 du code de l&#39;action sociale et des familles ainsi que les lieux de vie et d&#39;accueil mentionnés au III du même article peuvent, en veillant à maintenir des conditions de sécurité suffisantes dans le contexte de l&#39;épidémie de covid-19, adapter leurs conditions d&#39;organisation et de fonctionnement et dispenser des prestations non prévues dans leur acte d&#39;autorisation, en dérogeant aux conditions minimales techniques d&#39;organisation et de fonctionnement mentionnées au II du même article L. 312-1, en recourant à un lieu d&#39;exercice différent ou à une répartition différente des activités et des personnes prises en charge. Ils peuvent aussi déroger aux qualifications de professionnels requis applicables et, lorsque la structure y est soumise, aux taux d&#39;encadrement prévus par la réglementation, en veillant à maintenir des conditions de sécurité suffisantes dans le contexte de l&#39;épidémie de covid-19 ;&lt;br/&gt;2° Les établissements et services sociaux et médico-sociaux mentionnés au I de l&#39;article L. 312-1 du code de l&#39;action sociale et des familles peuvent accueillir ou accompagner des personnes même ne relevant pas de la zone d&#39;intervention autorisée prévue à l&#39;article L. 313-1-2 du même code, pour une prise en charge temporaire ou permanente, dans la limite de 150 % de leur capacité autorisée, en veillant à maintenir des conditions de sécurité suffisantes dans le contexte de l&#39;épidémie de covid-19 ;&lt;br/&gt;3° Les établissements mentionnés au 7° du I du même article L. 312-1 peuvent accueillir des adolescents de 16 ans et plus, en veillant à maintenir des conditions de sécurité suffisantes dans le contexte de l&#39;épidémie de covid-19 ;&lt;br/&gt;4° Les établissements mentionnés aux 2° et 7° du I du même article L. 312-1 peuvent accueillir des personnes prises en charge par les établissements mentionnés au 1° du I du même article L. 312-1 lorsque ceux-ci ne sont plus en mesure de les accueillir, dans des conditions de sécurité suffisantes dans le contexte de l&#39;épidémie de covid-19 ;&lt;br/&gt;5° Les établissements mentionnés aux 2°, 5° et 7° du I du même article L. 312-1 qui ne sont plus en mesure d&#39;accueillir dans des conditions de sécurité suffisantes dans le contexte de l&#39;épidémie de covid-19 les personnes handicapées peuvent adapter leurs prestations afin de les accompagner à domicile, en recourant à leurs personnels ou à des professionnels libéraux ou à des services mentionnés aux 2°, 3°, 6° et 7° du I du même article L. 312-1 qu&#39;ils rémunèrent à cet effet.&lt;br/&gt;II. - Les admissions dans les établissements et services mentionnés au I et au III de l&#39;article L. 312-1 du code de l&#39;action sociale et des familles prises en application du I du présent article peuvent être prononcées en l&#39;absence d&#39;une décision préalable d&#39;orientation par la commission mentionnée à l&#39;article L. 241-5 du même code.&lt;br/&gt;Il peut être dérogé à la limitation à quatre-vingt-dix jours de la durée annuelle de l&#39;accueil temporaire dans une structure médico-sociale pour personnes handicapées, fixée en application de l&#39;article L. 314-8 du même code.&lt;br/&gt;III. - Les adaptations dérogatoires prévues au I sont décidées par le directeur de l&#39;établissement ou du service après consultation du président du conseil de la vie sociale et, lorsque la structure en est dotée, du comité social et économique.&lt;br/&gt;Le directeur informe sans délai la ou les autorités de contrôle et de tarification compétentes et, le cas échéant, la commission mentionnée à l&#39;article L. 241-5 du code de l&#39;action sociale et des familles des décisions d&#39;adaptation dérogatoire qu&#39;il a prises. Si la sécurité des personnes n&#39;est plus garantie ou si les adaptations proposées ne répondent pas aux besoins identifiés sur le territoire, l&#39;autorité compétente peut à tout moment s&#39;opposer à leur mise en œuvre ou les adapter.&lt;br/&gt;IV. - En cas de sous-activité ou de fermeture temporaire résultant de l&#39;épidémie de covid-19, le niveau de financement des établissements et services mentionnés au I de l&#39;article L. 312-1 du code de l&#39;action sociale et des familles ainsi que des lieux de vie et d&#39;accueil mentionnés au III du même article n&#39;est pas modifié. Pour la partie de financement des établissements et services sociaux et médico-sociaux mentionnés au I du même article L. 312-1 qui ne relève pas de dotation ou de forfait global, la facturation est établie à terme mensuel échu sur la base de l&#39;activité qui aurait prévalu en l&#39;absence de sous-activité ou de fermeture temporaire résultant de l&#39;épidémie de covid-19. Les résidents absents des établissements pour des motifs liés à une fermeture temporaire ou à une réduction de l&#39;activité dues à l&#39;épidémie ne sont pas redevables d&#39;une contribution financière.&lt;br/&gt;La partie de l&#39;allocation mentionnée à l&#39;article L. 232-3 du code de l&#39;action sociale et des familles et de la prestation mentionnée à l&#39;article L. 245-6 du même code affectées à la rémunération d&#39;un service d&#39;aide et d&#39;accompagnement à domicile est versée par le département aux bénéficiaires ou aux services d&#39;aide et d&#39;accompagnement à domicile sur la base des plans d&#39;aide établis antérieurement à l&#39;état d&#39;urgence sanitaire déclaré par l&#39;article 4 de la loi du 23 mars 2020 susvisée, selon des modalités et conditions définies par décret.&lt;br/&gt;V. - Les dispositions du présent article sont applicables à compter du 11 octobre 2020 et jusqu&#39;à la fin de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire déclaré par le décret du 14 octobre 2020 susvisé, prorogé dans les conditions prévues à l&#39;article L. 3131-13 du code de la santé publique. Les mesures prises en application de ces mêmes dispositions prennent fin trois mois au plus tard après la même date.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Par dérogation au sixième alinéa de l&#39;article L. 861-5 du code de la sécurité sociale, les personnes dont le droit à la protection complémentaire en matière de santé mentionné à l&#39;article L. 861-1 du même code arrive à expiration entre le 30 octobre 2020 et le 16 février 2021 inclus bénéficient d&#39;une prolongation de leur droit de trois mois à compter de sa date d&#39;échéance.&lt;br/&gt;II. - Par dérogation au deuxième alinéa de l&#39;article L. 252-3 du code de l&#39;action sociale et des familles, les personnes dont le droit à l&#39;aide médicale de l&#39;Etat arrive à expiration entre le 30 octobre 2020 et le 16 février 2021 inclus bénéficient d&#39;une prolongation de leur droit de trois mois à compter de sa date d&#39;échéance.&lt;br/&gt;III. - 1° Par dérogation aux dispositions des articles L. 541-2 et L. 821-4 du code de la sécurité sociale et L. 241-3, L. 241-6 et L. 245-2 du code de l&#39;action sociale et des familles, les bénéficiaires des droits et prestations énumérés au 2° du présent III dont l&#39;accord sur ces droits et prestations a expiré entre le 1er août 2020 et le 29 octobre 2020, et qui ont introduit une demande de renouvellement avant la date d&#39;expiration de cet accord, bénéficient d&#39;une prolongation de la durée de cet accord sur ces droits et prestations jusqu&#39;à l&#39;intervention de la décision de la commission des droits et de l&#39;autonomie des personnes handicapées mentionnée à l&#39;article L. 146-9 du code de l&#39;action sociale et des familles ou, le cas échéant, du président du conseil départemental, dans la limite d&#39;une durée de six mois à compter de la date d&#39;expiration de cet accord.&lt;br/&gt;Par dérogation aux dispositions des articles L. 541-2 et L. 821-4 du code de la sécurité sociale et L. 241-3, L. 241-6 et L. 245-2 du code de l&#39;action sociale et des familles, les bénéficiaires des droits et prestations énumérés au 2° du présent III dont l&#39;accord sur ces droits et prestations expire entre le 30 octobre 2020 et la fin de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire déclaré par le décret du 14 octobre 2020 susvisé déclarant l&#39;état d&#39;urgence sanitaire, prorogé dans les conditions prévues à l&#39;article L. 3131-13 du code de la santé publique, bénéficient d&#39;une prolongation de la durée de cet accord sur ces droits et prestations jusqu&#39;à l&#39;intervention de la décision de la commission des droits et de l&#39;autonomie des personnes handicapées mentionnée à l&#39;article L. 146-9 du code de l&#39;action sociale et des familles ou, le cas échéant, du président du conseil départemental, dans la limite d&#39;une durée de six mois à compter de la date d&#39;expiration de cet accord. La décision de la commission ou du président du conseil départemental prend effet à compter de l&#39;expiration du droit lorsqu&#39;elle est plus favorable.&lt;br/&gt;2° Les dispositions du 1° du présent III sont applicables aux bénéficiaires des droits et prestations suivants :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;allocation aux adultes handicapés et le complément de ressources prévus aux articles L. 821-1 et L. 821-2 du code de la sécurité sociale et à l&#39;article L. 821-1-1 dans sa rédaction antérieure au 1er décembre 2019 ;&lt;br/&gt;- l&#39;allocation prévue aux articles 35 et 35-1, dans sa rédaction antérieure au 1er décembre 2019, de l&#39;ordonnance du 27 mars 2002 susvisée ;&lt;br/&gt;- l&#39;allocation d&#39;éducation de l&#39;enfant handicapé et ses compléments prévus à l&#39;article L. 541-1 du code de la sécurité sociale ;&lt;br/&gt;- l&#39;allocation d&#39;éducation de l&#39;enfant handicapé et ses compléments prévus à l&#39;article 10-1 de l&#39;ordonnance du 7 février 2002 susvisée ;&lt;br/&gt;- l&#39;allocation d&#39;éducation de l&#39;enfant handicapé et ses compléments prévus au 9° de l&#39;article 11 de l&#39;ordonnance du 26 septembre 1977 susvisée ;&lt;br/&gt;- la carte mobilité inclusion prévue à l&#39;article L. 241-3 du code de l&#39;action sociale et des familles ;&lt;br/&gt;- la prestation de compensation du handicap prévue à l&#39;article L. 245-1 du même code affectée aux charges mentionnées aux 1°, 4° et 5° de l&#39;article L. 245-3 du même code, ainsi que l&#39;allocation compensatrice prévue à l&#39;article L. 245-1 dans sa rédaction antérieure à la loi du 11 février 2005 susvisée ;&lt;br/&gt;- tous les autres droits ou prestations mentionnés à l&#39;article L. 241-6 du même code relevant de la compétence de la commission mentionnée à l&#39;article L. 146-9 du même code.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;IV. - Par dérogation au premier alinéa de l&#39;article L. 262-21 et à l&#39;article L. 262-22 du code de l&#39;action sociale et des familles ainsi qu&#39;à l&#39;article L. 821-3 du code de la sécurité sociale et à l&#39;article 36 de l&#39;ordonnance du 27 mars 2002 susvisée, les caisses d&#39;allocations familiales, la caisse gestionnaire du régime des prestations familiales à Mayotte, la caisse de prévoyance sociale de Saint-Pierre-et-Miquelon et, pour leurs ressortissants, les caisses de mutualité sociale agricole procèdent à une avance sur droits pour les bénéficiaires des prestations visées aux articles L. 262-2 du code de l&#39;action sociale et des familles, L. 821-1, L. 821-1-1 dans sa rédaction antérieure au 1er décembre 2019, L. 821-1-2 et L. 821-2 du code de la sécurité sociale, ainsi qu&#39;à l&#39;article 35 et à l&#39;article 35-1, dans sa rédaction antérieure au 1er décembre 2019, de l&#39;ordonnance précitée tant qu&#39;elles sont dans l&#39;incapacité de procéder au réexamen des droits à ces prestations.&lt;br/&gt;Les organismes débiteurs des prestations familiales sont autorisés à procéder à des avances sur droits pour les bénéficiaires de l&#39;allocation prévue à l&#39;article L. 522-14 du code de l&#39;action sociale et des familles qui sont dans l&#39;incapacité de renouveler leur déclaration annuelle de ressources.&lt;br/&gt;Les dispositions du présent IV sont applicables pour une durée de six mois à compter du 30 octobre 2020. Le montant des prestations est réexaminé y compris pour la période écoulée à compter de l&#39;entrée en vigueur de la présente ordonnance dès réception des informations nécessaires au calcul de celles-ci ou à l&#39;issue du délai de six mois au regard des informations dont disposent les organismes.&lt;br/&gt;V. - Par dérogation aux sixième et huitième alinéas de l&#39;article L. 121-9 du code de l&#39;action sociale et des familles, les parcours de sortie de la prostitution et d&#39;insertion sociale et professionnelle ainsi que l&#39;aide mentionnée au sixième alinéa de cet article qui expirent entre le 30 octobre 2020 et la fin de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire déclaré par le décret du 14 octobre 2020 susvisé déclarant l&#39;état d&#39;urgence sanitaire, prorogé dans les conditions prévues à l&#39;article L. 3131-13 du code de la santé publique, sont prolongés pour une période de six mois.&lt;br/&gt;VI. - A compter du 30 octobre 2020 et jusqu&#39;à la fin de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire déclaré par le décret du 14 octobre 2020 susvisé déclarant l&#39;état d&#39;urgence sanitaire, prorogé dans les conditions prévues à l&#39;article L. 3131-13 du code de la santé publique, l&#39;allocation de remplacement, mentionnée à l&#39;article L. 732-10 du code rural et de la pêche maritime, est attribuée par l&#39;assurance maladie, invalidité et maternité des personnes non salariées des professions agricoles aux personnes mentionnées aux 1° et 2°, au a du 4° et au 5° de l&#39;article L. 722-10 du même code qui sont vulnérables au sens du deuxième alinéa du I de l&#39;article 20 de la loi du 25 avril 2020 susvisée, qui se trouvent dans la situation mentionnée au dernier alinéa du I de l&#39;article 20 de la même loi ou qui font l&#39;objet d&#39;une mesure d&#39;isolement, d&#39;éviction ou de maintien à domicile et qui se trouvent, pour l&#39;un de ces motifs, empêchées d&#39;accomplir les travaux de l&#39;exploitation agricole.&lt;br/&gt;Le montant de l&#39;allocation de remplacement versée pour les motifs mentionnés au premier alinéa du présent VI est fixé par décret.&lt;br/&gt;Cette allocation de remplacement n&#39;est pas cumulable avec le bénéfice des indemnités journalières prévues à l&#39;article L. 732-4 du code rural et de la pêche maritime.&lt;br/&gt;VII. - Par dérogation aux dispositions du 2° de l&#39;article L. 512-3 du code de la sécurité sociale, du b du 2° de l&#39;article 11 de l&#39;ordonnance du 26 septembre 1977 susvisée ainsi que de l&#39;article 5 de l&#39;ordonnance du 7 février 2002 susvisée, lorsque le droit à l&#39;allocation d&#39;éducation de l&#39;enfant handicapé mentionnée à l&#39;article L. 541-1 du code de la sécurité sociale, au 9° de l&#39;article 11 de l&#39;ordonnance du 26 septembre 1977 susvisée et à l&#39;article 10-1 de l&#39;ordonnance du 7 février 2002 susvisée expire entre le 30 octobre 2020 et la fin de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire déclaré par le décret du 14 octobre 2020 susvisé déclarant l&#39;état d&#39;urgence sanitaire, prorogé dans les conditions prévues à l&#39;article L. 3131-13 du code de la santé publique, en raison de l&#39;atteinte par l&#39;enfant concerné de la limite d&#39;âge fixée pour son bénéfice et que celui-ci a déposé une demande au titre de l&#39;allocation aux adultes handicapés mentionnée à l&#39;article L. 821-1 du code de la sécurité sociale ou au titre de l&#39;allocation pour adulte handicapé mentionnée à l&#39;article 35 de l&#39;ordonnance du 27 mars 2002 susvisée sans que la commission des droits et de l&#39;autonomie des personnes handicapées ait pu se prononcer sur son droit, le droit à l&#39;allocation d&#39;éducation de l&#39;enfant handicapé est prolongé de trois mois à compter de l&#39;atteinte de cette limite d&#39;âge. L&#39;allocation d&#39;éducation de l&#39;enfant handicapé et l&#39;allocation aux adultes handicapés ne peuvent être versées au titre d&#39;un même mois et d&#39;un même enfant.&lt;br/&gt;VIII. - A compter du 1er janvier 2021 et jusqu&#39;à la fin de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire déclaré par le décret du 14 octobre 2020 susvisé déclarant l&#39;état d&#39;urgence sanitaire, prorogé dans les conditions prévues à l&#39;article L. 3131-13 du code de la santé publique, pour les actes de télésoin, la participation mentionnée au I de l&#39;article L. 160-13 du code de la sécurité sociale est supprimée.&lt;br/&gt;IX. - Lorsque la suppression du ticket modérateur prévue en application des 3° et 4° de l&#39;article L. 160-14 du code de la sécurité sociale arrive à échéance entre le 30 octobre 2020 et le 1er avril 2021, elle est prolongée, dans les mêmes conditions, jusqu&#39;à cette dernière date.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 3 de l&#39;ordonnance n° 2020-312 du 25 mars 2020 susvisée est ainsi modifié : &lt;br/&gt;1° Au second alinéa du I, les mots : « du 31 juillet 2020 » sont remplacés par les mots : « de la fin de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire déclaré par le décret n° 2020-1257 du 14 octobre 2020 déclarant l&#39;état d&#39;urgence sanitaire, prorogé dans les conditions prévues à l&#39;article L. 3131-13 du code de la santé publique » ; &lt;br/&gt;2° Au IV, la date : « 31 décembre 2020 » est remplacée par la date : « 30 juin 2021 ».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Pour l&#39;exercice 2020, par dérogation aux dispositions de l&#39;article L. 6145-4 et au 4° de l&#39;article L. 6145-8 du code de la santé publique, le directeur de l&#39;établissement peut engager, liquider et mandater toute dépense nécessaire au fonctionnement de l&#39;établissement, entre le 17 octobre 2020 et la fin de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire déclaré par le décret du 14 octobre 2020 susvisé déclarant l&#39;état d&#39;urgence sanitaire, prorogé dans les conditions prévues à l&#39;article L. 3131-13 du même code.&lt;br/&gt;Dans le cas où les dépenses mandatées dépasseraient le montant des crédits prévus à l&#39;état prévisionnel des recettes et des dépenses pour les chapitres faisant partie des crédits qui présentent un caractère limitatif au sens de l&#39;article L. 6145-8 du code de la santé publique, le directeur de l&#39;établissement public de santé en informe l&#39;agence régionale de santé dans un délai maximal d&#39;un mois après le mandatement de la dépense ou d&#39;un mois après la date de l&#39;entrée en vigueur de la présente ordonnance pour de telles dépenses mandatées avant cette date.&lt;br/&gt;II. - Le calendrier budgétaire applicable aux établissements de santé mentionnés aux 1° et 3° de l&#39;article L. 6112-3 du code de la santé publique pour l&#39;exercice 2021 est adapté par décret en Conseil d&#39;Etat. Ce décret reporte au-delà du 1er janvier 2021 et au plus tard le 31 mars 2021 la date à laquelle le directeur de l&#39;établissement fixe le budget et les propositions de tarifs des prestations servant de base à la participation du patient et les transmet au directeur général de l&#39;agence régionale de santé. Il fixe le délai dans lequel, par dérogation à l&#39;article L. 6145-1 du code de la santé publique, la révision du plan global de financement pluriannuel pour 2021 peut être effectuée postérieurement au dépôt de l&#39;état des prévisions de recettes et de dépenses.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;ordonnance du 2 mai 2020 susvisée est ainsi modifiée : &lt;br/&gt;1° Après l&#39;article 1er, il est inséré un article 1er bis ainsi rédigé : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;« Art. 1 bis.-Peuvent également bénéficier de l&#39;aide mentionnée à l&#39;article 1er, sur leur demande, les médecins exerçant une activité libérale en établissement de santé et ayant constaté une baisse d&#39;activité, du fait des déprogrammations de soins non urgents, au cours d&#39;une période allant du 15 octobre 2020 jusqu&#39;à une date fixée par décret et au plus tard le 30 juin 2021. » ; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;2° Le dernier alinéa de l&#39;article 2 est remplacé par les dispositions suivantes : &lt;br/&gt;« Le montant total de l&#39;aide perçue par un professionnel de santé, un centre de santé ou un prestataire mentionné à l&#39;article 1er ne peut excéder 800 000 euros. » ; &lt;br/&gt;3° A l&#39;article 3 : &lt;br/&gt;a) Les mots : « est versée sous forme » sont remplacés par les mots : « peut faire l&#39;objet » et la date : « 1er juillet 2021 » est remplacée par la date : « 1er décembre 2021 ». ; &lt;br/&gt;b) Il est ajouté un alinéa ainsi rédigé : &lt;br/&gt;« Pour le calcul du montant définitif de l&#39;aide, les organismes servant les prestations mentionnées à l&#39;article 2 communiquent à la caisse, sur sa demande, les montants qu&#39;ils ont versés à ce titre aux professionnels ayant demandé l&#39;aide instituée par la présente ordonnance. »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le Premier ministre, le ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, le ministre des outre-mer, la ministre de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales, le ministre des solidarités et de la santé, le ministre délégué auprès du ministre de l&#39;économie, des finances et de la relance, chargé des comptes publics, et la secrétaire d&#39;Etat auprès du Premier ministre, chargée des personnes handicapée, sont responsables, chacun en ce qui le concerne, de l&#39;application de la présente ordonnance, qui sera publiée au Journal officiel de la République française.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;I. - Par dérogation au premier alinéa de l&#39;article L. 421-4 du code de l&#39;action sociale et des familles, et sous réserve du respect de conditions de sécurité suffisantes, l&#39;assistant maternel est autorisé à accueillir en cette qualité jusqu&#39;à six enfants simultanément. Ce nombre est toutefois diminué du nombre d&#39;enfants de moins de trois ans de l&#39;assistant maternel présents à son domicile. Le nombre de mineurs de tous âges placés sous la responsabilité exclusive de l&#39;assistant maternel présents simultanément à son domicile ne peut excéder huit.&lt;br/&gt;Par dérogation aux articles L. 424-1 et L. 424-5 du même code, et sous réserve du respect de conditions de sécurité suffisantes, l&#39;assistant maternel exerçant en maison d&#39;assistants maternels est autorisé à accueillir en cette qualité jusqu&#39;à six enfants simultanément. Le nombre d&#39;assistants maternels exerçant dans une même maison d&#39;assistants maternels ne peux excéder six, dont quatre simultanément. Le nombre total d&#39;enfants accueillis simultanément en maison d&#39;assistants maternels ne peut être supérieur à vingt.&lt;br/&gt;L&#39;assistant maternel qui, en application des premier et deuxième alinéas, accueille simultanément un nombre d&#39;enfants supérieur au nombre précisé par son agrément en informe sous 48 heures le président du conseil départemental en indiquant le nombre de mineurs qu&#39;il accueille en qualité d&#39;assistant maternel, les noms, adresses et numéros de téléphone de leurs représentants légaux ainsi que le nombre et l&#39;âge des autres mineurs présents à son domicile qui sont placés sous sa responsabilité exclusive.&lt;br/&gt;II. - Les dispositions du I sont applicables à compter de l&#39;entrée en vigueur de la présente ordonnance et jusqu&#39;à une date fixée par arrêté du ministre chargé de la famille et, au plus tard, jusqu&#39;au 30 juin 2021.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Lorsque les délais mentionnés au III bis et au IV de l&#39;article 53 de la loi du 23 décembre 2000 susvisée expirent entre le 30 octobre 2020 et le 16 février 2021 inclus, ils sont prorogés de trois mois.&lt;br/&gt;Lorsque les délais mentionnés à l&#39;article L. 1142-8, aux premier et quatrième alinéas de l&#39;article L. 1142-14, y compris lorsqu&#39;ils s&#39;appliquent dans le cas prévu à l&#39;article L. 1142-15, aux premier et quatrième alinéas de l&#39;article L. 1142-17, y compris lorsqu&#39;ils s&#39;appliquent dans le cas prévu à l&#39;article L. 1142-17-1, aux articles L. 1142-24-5, L. 1142-24-6, L. 1142-24-7 et L. 1142-24-12, aux I et II de l&#39;article L. 1142-24-16, au deuxième alinéa de l&#39;article L. 1142-24-17, à l&#39;article L. 1142-28 lorsqu&#39;il s&#39;applique aux demandes d&#39;indemnisation formées devant l&#39;Office national d&#39;indemnisation des accidents médicaux, des affections iatrogènes et des infections nosocomiales, à l&#39;article L. 1221-14, au quatrième alinéa de l&#39;article L. 3122-2 et à l&#39;article L. 3122-5 du code de la santé publique expirent entre le 30 octobre 2020 et le 16 février 2021 inclus, ces délais sont prorogés de trois mois.&lt;br/&gt;Le présent article est applicable en Polynésie française et à Wallis-et-Futuna.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Au premier alinéa de l&#39;article 1er de l&#39;ordonnance n° 2020-309 du 25 mars 2020 susvisée, les mots : « et qui ne peut excéder un an, » sont supprimés.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-10 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042636870"></link>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
</feed>