<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="">
  <title>Legifrance RSS - Ministère-de-l&#39;économie-des-finances-et-de-la-relance - RAPPORT</title>
  <id></id>
  <updated>2020-12-14 13:42:54.566199615 +0100 CET m=+256.247830164</updated>
  <category>French Law</category>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>RAPPORT - JORFTEXT000042636228</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</category>
    <content type="">&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Monsieur le Président de la République,&lt;br/&gt;La présente ordonnance est prise sur le fondement de l&#39;habilitation donnée au Gouvernement par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000038496102&amp;idArticle=JORFARTI000038496127&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2019-486 du 22 mai 2019 - art. 203 (V)&#39;&gt;article 203 de la loi n° 2019-486 du 22 mai 2019&lt;/a&gt; relative à la croissance et la transformation des entreprises (loi PACTE). Elle vise à mettre en conformité le cadre réglementaire national relatif aux actifs numériques avec les recommandations du Groupe d&#39;Action Financière (GAFI) en matière de lutte contre le blanchiment et le financement du terrorisme (LCB-FT) et à renforcer les mesures de lutte contre l&#39;anonymat dans les transactions en actifs numériques.&lt;br/&gt;Les travaux préparatoires puis les discussions parlementaires relatives à la loi PACTE ont été conduits parallèlement à la négociation au sein du GAFI de recommandations relatives aux services sur actifs numériques. Si les grandes lignes de ces recommandations étaient connues dès l&#39;automne 2018, l&#39;ensemble des textes du GAFI n&#39;était pas finalisé au printemps 2019, ce qui a conduit le législateur à faire le choix, lors du vote de la loi PACTE, de procéder à une transposition stricte des dispositions de la directive (UE) 2018/843 du Parlement européen et du Conseil du 30 mai 2018 en assujettissant aux mesures de la LCB-FT les seuls services de conservation d&#39;actifs numériques pour le compte de tiers ainsi que les services d&#39;achat ou de vente d&#39;actifs numériques en monnaie ayant cours légal (services dits « crypto-to-fiat »).&lt;br/&gt;Depuis la publication de la loi PACTE, le GAFI a publié l&#39;ensemble des textes nécessaires à la mise en œuvre de ses recommandations. En juin 2019, le GAFI a ainsi recommandé à ses membres de soumettre les prestataires de services sur actifs numériques (PSAN) à l&#39;ensemble des obligations existantes pour l&#39;ensemble de leurs services, au-delà donc des deux services couverts à titre obligatoire en droit français. Ces recommandations ont vocation à être mises en œuvre par les membres du GAFI et seront prises en compte dans le cadre de l&#39;évaluation de la France par ses pairs, qui est en cours.&lt;br/&gt;La mise en conformité du droit français par rapport aux recommandations du GAFI requiert ainsi l&#39;assujettissement à titre obligatoire de services sur actifs numériques actuellement couverts à titre facultatif, à savoir : les activités d&#39;échange d&#39;actifs numériques contre d&#39;autres actifs numériques (dits « crypto-to-crypto ») et les plateformes de négociation d&#39;actifs numériques. Ces services devront dès lors respecter les dispositions de la LCB-FT et être enregistrés (sans contrôle préalable, mais avec supervision a posteriori par l&#39;ACPR) ou agréés (avec contrôle préalable puis supervision) pour exercer leur activité.&lt;br/&gt;La présente ordonnance procède à cette mise en conformité en étendant le champ des entités assujetties à la LCB-FT. Dans un souci d&#39;attractivité et parce que le risque LCB-FT apparaît moins élevé sur les activités actuellement couvertes à titre facultatif, elle prévoit un simple enregistrement, sans contrôle préalable avant exercice, des services d&#39;échange dits « crypto-to-crypto » et des plateformes de négociation. Par ailleurs, compte tenu de la forte hétérogénéité des procédures nationales en l&#39;absence de statut européen, pour les services déjà assujettis à titre obligatoire en droit français, elle allège les contrôles préalables en les recentrant sur les obligations clefs en matière de LCB-FT. Pour veiller à la cohérence d&#39;ensemble du dispositif français de LCB-FT, il est en outre proposé d&#39;ouvrir aux PSAN, comme cela est déjà le cas pour la plupart des activités financières, la possibilité de recourir à des tiers pour la mise en œuvre de leurs mesures de vigilance. Enfin, il est proposé d&#39;ouvrir aux PSAN appartenant à des groupes la possibilité de procéder à une information au sein de ce groupe des déclarations de soupçon qu&#39;ils réalisent.&lt;br/&gt;En matière de compétence LCB-FT, il reviendra à l&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution (ACPR) de procéder au contrôle préalable et à la supervision en matière de LCB-FT de l&#39;ensemble des prestataires enregistrés. La compétence LCB-FT est maintenue à l&#39;Autorité des marchés financiers (AMF) pour le contrôle préalable et la supervision des services mentionnés au 5° de l&#39;article L. 54-10-12 du code monétaire et financier dans le cadre de l&#39;agrément facultatif. Enfin, en dehors du champ de la LCB-FT, l&#39;AMF demeure compétente pour effectuer un contrôle préalable et la supervision de l&#39;ensemble des prestataires sur actifs numériques dans le cadre de l&#39;agrément facultatif.&lt;br/&gt;Les actifs numériques apparaissent comme une source croissante de financement du terrorisme. Les travaux du GAFI, mais aussi ceux du G7 et du G20, ont récemment rappelé la prégnance de ce risque auquel notre pays est particulièrement exposé. C&#39;est pourquoi cette ordonnance propose de renforcer la lutte contre l&#39;anonymat des transactions en actifs numériques et tire toutes les conséquences de l&#39;absence d&#39;harmonisation du cadre européen en la matière en incluant les PSAN parmi les entités ayant l&#39;interdiction de tenir des comptes anonymes et en confirmant l&#39;obligation, introduite par la loi PACTE, d&#39;enregistrement préalable pour les acteurs étrangers désireux de cibler le marché français en libre prestation de services. Ces mesures seront complétées par des dispositions réglementaires portées dans un décret sur le gel des avoirs qui permettront de renforcer significativement les obligations d&#39;identification préalable dans le cadre des transactions occasionnelles réalisées par les PSAN français. Ce cadre national particulièrement exigeant pourra être promu, dans les prochains mois, dans le cadre de la réforme européenne du dispositif réglementaire et de supervision de l&#39;Union, aujourd&#39;hui incomplet.&lt;br/&gt;L&#39;article 1er de l&#39;ordonnance étend aux services d&#39;échanges dits « crypto-to-crypto » et aux plateformes de négociation d&#39;actifs numériques l&#39;obligation de s&#39;enregistrer auprès de l&#39;Autorité des marchés financiers, sans contrôle préalable du dispositif LCB-FT de ces services. Cet article limite le contrôle préalable auquel seront soumis ces services à la vérification de l&#39;honorabilité et de la compétence des dirigeants et de leurs bénéficiaires effectifs. Cet article maintient un contrôle préalable pour les services qui y étaient déjà soumis (services de conservation d&#39;actifs numériques pour le compte de tiers, service dits « crypto-to-fiat ») mais le recentre sur les obligations clefs en matière de LCB-FT pour en alléger la procédure. Il confirme en outre, pour les PSAN étrangers exerçant en France sous le régime de la libre prestation de services, l&#39;obligation déjà introduite par la loi PACTE de s&#39;enregistrer auprès de l&#39;AMF dans les mêmes conditions et délais que les PSAN français.&lt;br/&gt;Les articles 2 et 3 procèdent à des mesures de coordination.&lt;br/&gt;L&#39;article 4 étend aux services d&#39;échange d&#39;actifs numériques contre d&#39;autres actifs numériques et aux plateformes de négociation d&#39;actifs numériques l&#39;obligation de respecter les mesures LCB-FT prévues par le &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006072026&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code monétaire et financier (V)&#39;&gt;code monétaire et financier&lt;/a&gt;. Il ouvre aux PSAN la possibilité de recourir à des tiers pour la mise en œuvre de leurs obligations de vigilance à l&#39;entrée en relation d&#39;affaire et de procéder eux-mêmes, pour des tiers, à ces mêmes obligations. Il pose l&#39;interdiction pour les PSAN de tenir des comptes anonymes. Il ouvre enfin aux PSAN appartenant à des groupes la possibilité d&#39;informer les entités de ce groupe des déclarations de soupçon qu&#39;ils ont réalisées et confirme la possibilité pour les entreprises-mères de bénéficier des échanges d&#39;informations intragroupes relatifs aux déclarations de soupçon.&lt;br/&gt;L&#39;article 5 procède à une mesure de coordination.&lt;br/&gt;Les articles 6 à 11 contiennent les dispositions d&#39;extension de ces nouvelles exigences aux territoires d&#39;outre-mer.&lt;br/&gt;L&#39;article 12 prévoit que les services d&#39;échange d&#39;actifs numériques contre d&#39;autres actifs numériques et les plateformes de négociation d&#39;actifs numériques disposent d&#39;un délai de six mois après adoption de l&#39;ordonnance pour s&#39;enregistrer auprès de l&#39;Autorité des marchés financiers. Cet article prévoit également que le nouveau périmètre du contrôle préalable obligatoire des procédures internes en matière de LCB-FT s&#39;applique aux demandes d&#39;enregistrement présentées auprès de l&#39;Autorité des marchés financiers à compter de la publication de la présente ordonnance ainsi qu&#39;aux demandes en cours d&#39;examen.&lt;br/&gt;L&#39;article 13 étend ces modalités d&#39;entrée en vigueur en Nouvelle-Calédonie, en Polynésie française et dans les îles Wallis et Futuna.&lt;br/&gt;Un projet de loi de ratification devra être déposé devant le Parlement dans un délai de six mois à compter de la publication de la présente ordonnance.&lt;br/&gt;Tel est l&#39;objet de la présente ordonnance que nous avons l&#39;honneur de soumettre à votre approbation.&lt;br/&gt;Veuillez agréer, Monsieur le Président, l&#39;assurance de notre profond respect.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-10 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042636228"></link>
    <summary type="">Rapport au Président de la République relatif à l&#39;ordonnance n° 2020-1544 du 9 décembre 2020 renforçant le cadre de la lutte contre le blanchiment de capitaux et le financement du terrorisme applicable aux actifs numériques</summary>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>RAPPORT - JORFTEXT000042601852</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</category>
    <content type="">&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Monsieur le Président de la République,&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000042007059&amp;idArticle=JORFARTI000042007117&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-734 du 17 juin 2020 - art. 58 (V)&#39;&gt;article 58 de la loi n° 2020-734 du 17 juin 2020&lt;/a&gt; relative à diverses dispositions liées à la crise sanitaire, à d&#39;autres mesures urgentes ainsi qu&#39;au retrait du Royaume-Uni de l&#39;Union européenne habilite le Gouvernement à prendre dans un délai de six mois à compter de sa publication « les mesures relevant du domaine de la loi destinées, afin d&#39;améliorer la gestion de la trésorerie de l&#39;Etat, à prescrire, sous réserve de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000394028&amp;idArticle=LEGIARTI000006321047&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi organique n° 2001-692 du 1 août 2001 - art. 26 (V)&#39;&gt;article 26 de la loi organique n° 2001-692 du 1er août 2001&lt;/a&gt; relative aux lois de finances, le dépôt sur le compte du Trésor des disponibilités des personnes morales soumises aux règles de la comptabilité publique et d&#39;organismes publics ou privés, établis par la loi, chargés d&#39;une mission de service public et dont les disponibilités sont majoritairement issues de ressources prévues par la loi, à l&#39;exclusion des organismes qui gèrent un régime de retraite, des organismes listés à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&amp;idArticle=LEGIARTI000006797382&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;action sociale et des familles - art. L312-1 (M)&#39;&gt;article L. 312-1 du code de l&#39;action sociale et des familles&lt;/a&gt; et des caisses créées en application du &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000508793&amp;idArticle=LEGIARTI000006903320&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 71-1130 du 31 décembre 1971 - art. 53 (M)&#39;&gt;9° de l&#39;article 53 de la loi n° 71-1130 du 31 décembre 1971&lt;/a&gt; portant réforme de certaines professions judiciaires et juridiques ».&lt;br/&gt;La centralisation des trésoreries publiques est en France un principe ancien. Elle permet à l&#39;Etat de réduire son endettement en substituant des ressources de trésorerie (les fonds des déposants, autrement appelés correspondants du Trésor) à des émissions de dette. Ce moindre endettement permet à l&#39;Etat de réduire son besoin de financement, partant d&#39;améliorer son coût et contribue ainsi à limiter son niveau de dette et la charge d&#39;intérêts associée.&lt;br/&gt;Un dispositif législatif et règlementaire encadre la mise en œuvre de ce principe. Ainsi l&#39;article 26 de la loi organique relative aux lois de finances du 1er août 2001 impose-t-il aux collectivités territoriales et leurs établissements publics de déposer toutes leurs disponibilités auprès de l&#39;Etat, sauf disposition expresse d&#39;une loi de finances. S&#39;agissant des personnes morales soumises aux règles de la comptabilité publique, le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000026597003&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2012-1246  du 7 novembre 2012 (V)&#39;&gt;décret n° 2012-1246 du 7 novembre 2012&lt;/a&gt; relatif à la gestion budgétaire et comptable publique (GBCP) dispose que les personnes morales mentionnées à son article 1er sont tenues de déposer leurs fonds au Trésor (art. 47), à l&#39;exclusion d&#39;un certain nombre d&#39;organismes mentionnés dans son article 5.&lt;br/&gt;Dans un contexte marqué par la forte hausse de l&#39;endettement résultant de la sollicitation sans précédent de la puissance publique pour faire face aux conséquences de la crise sanitaire, la présente ordonnance vise à étendre l&#39;obligation de dépôt de fonds au Trésor à certains organismes qui y dérogeaient jusqu&#39;alors en application de dispositions législatives spécifiques les ayant placés hors du champ de la centralisation. Les fonds issus de dons, legs ou autre libéralités ne sont pas concernés.&lt;br/&gt;Ainsi, l&#39;article 1er de la présente ordonnance modifie le &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006072026&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code monétaire et financier (V)&#39;&gt;code monétaire et financier&lt;/a&gt; par l&#39;ajout d&#39;un alinéa II bis à l&#39;article L. 312-4 destiné à prescrire le dépôt au Trésor des disponibilités issues du fonds de garantie des dépôts et de résolution (FGDR), ce dépôt ne donnant lieu à aucune rémunération.&lt;br/&gt;L&#39;article 2 modifie :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- le &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie (V)&#39;&gt;code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; par l&#39;insertion d&#39;une phrase à la fin de l&#39;article L. 144-6 destinée à prescrire le dépôt au Trésor des disponibilités de l&#39;établissement public national à caractère industriel et commercial dénommé « IFP Energies nouvelles » (IFPEN), ce dépôt ne donnant lieu à aucune rémunération :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- le &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006071190&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la recherche (V)&#39;&gt;code de la recherche&lt;/a&gt; par l&#39;insertion d&#39;un alinéa à l&#39;article L. 332-6 destiné à prescrire le dépôt au Trésor des disponibilités du Commissariat à l&#39;énergie atomique, établissement à caractère scientifique, technique et industriel, ce dépôt ne donnant lieu à aucune rémunération ;&lt;br/&gt;- le &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail (V)&#39;&gt;code du travail&lt;/a&gt; par l&#39;insertion d&#39;une phrase à la fin du second alinéa de l&#39;article L. 6123-11 destinée à prescrire le dépôt au Trésor des disponibilités de l&#39;institution nationale publique dénommée « France Compétences », ce dépôt ne donnant lieu à aucune rémunération ;&lt;br/&gt;- modifie l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000428979&amp;idArticle=LEGIARTI000037644931&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 2003-710 du 1 août 2003 - art. 15-1 (V)&#39;&gt;article 15-1 de la loi n° 2003-710 du 1er août 2003&lt;/a&gt; d&#39;orientation et de programmation pour la ville et la rénovation urbaine, par l&#39;ajout d&#39;une phrase destinée à prescrire le dépôt au Trésor des disponibilités de l&#39;établissement public national à caractère industriel et commercial dénommé « Agence nationale pour la rénovation urbaine » (ANRU), ce dépôt ne donnant lieu à aucune rémunération.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 3 modifie le code du travail par l&#39;insertion d&#39;une phrase au premier alinéa de l&#39;article L. 5312-8 destinée à prescrire, dans des conditions et à compter d&#39;une date fixées par arrêté du ministre chargé des finances, le dépôt au Trésor des disponibilités de l&#39;institution nationale publique dénommée « Pôle Emploi », ce dépôt ne donnant lieu à aucune rémunération.&lt;br/&gt;L&#39;article 4 modifie l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000426953&amp;idArticle=LEGIARTI000006435858&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 2006-450 du 18 avril 2006 - art. 36 (V)&#39;&gt;article 36 de la loi n° 2006-450 du 18 avril 2006&lt;/a&gt; de programme pour la recherche par l&#39;insertion d&#39;un alinéa destiné à prescrire le dépôt au Trésor des disponibilités de l&#39;Institut de France et des académies qui le composent, à savoir l&#39;Académie française, l&#39;Académie des inscriptions et belles-lettres, l&#39;Académie des sciences, l&#39;Académie des beaux-arts et l&#39;Académie des sciences morales et politiques, ce dépôt ne donnant lieu à aucune rémunération.&lt;br/&gt;L&#39;article 5 ouvre la possibilité pour les organismes visés par la présente ordonnance de déroger à l&#39;obligation de dépôt de leurs disponibilités au Trésor, selon des conditions qui seront fixées par décret pris sur rapport du ministre chargé des finances. L&#39;aménagement du principe de centralisation peut en effet être rendu nécessaire afin de permettre aux organismes de bénéficier de services bancaires indispensables à leur bon fonctionnement et qui ne seraient pas proposés dans l&#39;offre de services bancaires proposés par la Direction générale des finances publiques, ou pour répondre à certaines contraintes opérationnelles spécifiques qui justifieraient l&#39;ouverture d&#39;un compte bancaire.&lt;br/&gt;L&#39;article 6 dispose que l&#39;ordonnance entre en vigueur à compter du 1er octobre 2021.&lt;br/&gt;Enfin, l&#39;article 7 précise que l&#39;application de la présente ordonnance, qui sera publiée au Journal officiel de la République française, incombe au Premier ministre, au ministre chargé de l&#39;économie, des finances et de la relance et au ministre chargé des comptes publics.&lt;br/&gt;Tel est l&#39;objet de la présente ordonnance que nous avons l&#39;honneur de soumettre à votre approbation.&lt;br/&gt;Veuillez agréer, Monsieur le Président, l&#39;assurance de notre profond respect.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-03 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042601852"></link>
    <summary type="">Rapport au Président de la République relatif à l&#39;ordonnance n° 2020-1496 du 2 décembre 2020 relative à la centralisation des disponibilités de certains organismes au Trésor</summary>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>RAPPORT - JORFTEXT000042601875</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</category>
    <content type="">&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Monsieur le Président de la République,&lt;br/&gt;La présente ordonnance porte prorogation et modification de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041755899&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-321 du 25 mars 2020 (V)&#39;&gt;ordonnance n° 2020-321 du 25 mars 2020&lt;/a&gt; portant adaptation des règles de réunion et de délibération des assemblées et organes dirigeants des personnes morales et entités dépourvues de personnalité morale de droit privé en raison de l&#39;épidémie de covid-19.&lt;br/&gt;Elle est prise en application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000042520662&amp;idArticle=JORFARTI000042520672&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-1379 du 14 novembre 2020 - art. 10 (V)&#39;&gt;article 10 de la loi n° 2020-1379 du 14 novembre 2020&lt;/a&gt; autorisant la prorogation de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire et portant diverses mesures de gestion de la crise sanitaire. Le 1° du I de cet article autorise le Gouvernement à prendre par ordonnance toute mesure relevant du domaine de la loi en vue de prolonger l&#39;application des dispositions prises par voie d&#39;ordonnance sur le fondement notamment du f) du &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041746313&amp;idArticle=JORFARTI000041746328&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-290 du 23 mars 2020 - art. 11 (V)&#39;&gt;2° du I de l&#39;article 11 de la loi n° 2020-290 du 23 mars 2020&lt;/a&gt; d&#39;urgence pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19, c&#39;est-à-dire les dispositions de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041755899&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-321 du 25 mars 2020 (V)&#39;&gt;ordonnance n° 2020-321 du 25 mars 2020&lt;/a&gt;. Le Gouvernement est également autorisé à procéder aux modifications nécessaires à la prolongation de ces dispositions ou à leur adaptation à l&#39;état de la situation sanitaire.&lt;br/&gt;Un décret portant prorogation et modification du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041794017&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-418 du 10 avril 2020 (P)&#39;&gt;décret n° 2020-418 du 10 avril 2020&lt;/a&gt; portant adaptation des règles de réunion et de délibération des assemblées et organes dirigeants des personnes morales et entités dépourvues de personnalité morale de droit privé en raison de l&#39;épidémie de covid-19, et prorogation de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041920273&amp;idArticle=JORFARTI000041920281&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-629 du 25 mai 2020 - art. 1 (V)&#39;&gt;article 1er du décret n° 2020-629 du 25 mai 2020&lt;/a&gt; relatif au fonctionnement des instances des institutions de prévoyance et au fonds paritaire de garantie prévu à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&amp;idArticle=LEGIARTI000006745673&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité sociale. - art. L931-35 (V)&#39;&gt;article L. 931-35 du code de la sécurité sociale&lt;/a&gt;, sera pris et publié prochainement, après l&#39;achèvement des consultations obligatoires prévues par la loi.&lt;br/&gt;Les articles 1er à 6 de la présente ordonnance apportent des adaptations aux dispositions de l&#39;ordonnance du 25 mars 2020.&lt;br/&gt;A titre liminaire, il est rappelé que l&#39;ordonnance du 25 mars 2020 a un vaste champ d&#39;application ratione personae. Celui-ci, défini à l&#39;article 1er de cette ordonnance, couvre l&#39;ensemble des personnes morales et des entités dépourvues de personnalité de droit privé. Au sein de ces groupements, sont couverts l&#39;ensemble des assemblées - telles que, par exemple, les assemblées générales des actionnaires, associés, membres, sociétaires ou délégués, les assemblées spéciales, les assemblées des masses - et l&#39;ensemble des organes collégiaux d&#39;administration, de surveillance ou de direction - tels que, par exemple, les conseils d&#39;administration, conseils de surveillance et directoires. Sauf indication contraire, les adaptations apportées à l&#39;ordonnance du 25 mars 2020 par la présente ordonnance ont le même champ d&#39;application.&lt;br/&gt;L&#39;article 1er de la présente ordonnance adapte l&#39;article 2 de l&#39;ordonnance du 25 mars 2020. Ce dernier prévoit que, dans les sociétés cotées, aucune nullité de l&#39;assemblée générale n&#39;est encourue lorsqu&#39;une convocation devant être réalisée par voie postale n&#39;a pas pu être réalisée par cette voie en raison de circonstances extérieures à la société. Cette disposition avait été prise au regard du nombre significatif de convocations devant être réalisées par voie postale dans les sociétés cotées. D&#39;autres groupements de droit privé devant également procéder à un nombre significatif de convocations par voie postale et étant à ce titre confrontés aux mêmes difficultés que les sociétés cotées, l&#39;article 1er de la présente ordonnance étend cette mesure à l&#39;ensemble des personnes morales et entités dépourvues de personnalité morale de droit privé.&lt;br/&gt;L&#39;article 2 de la présente ordonnance adapte le premier alinéa de l&#39;article 4 de l&#39;ordonnance du 25 mars 2020.&lt;br/&gt;Il convient de rappeler que l&#39;article 4 de l&#39;ordonnance du 25 mars 2020 autorise, de façon exceptionnelle et temporaire, la tenue des assemblées « à huis clos », c&#39;est-à-dire sans que leurs membres - et les autres personnes ayant le droit d&#39;y assister, tels que les commissaires aux comptes et les représentants des instances représentatives du personnel - n&#39;y participent, que ce soit physiquement ou par voie de conférence téléphonique ou audiovisuelle.&lt;br/&gt;Alors que les mesures interdisant ou limitant les déplacements ou les rassemblements prises en réponse à la crise sanitaire peuvent faire obstacle à la tenue des assemblées, cette disposition est en effet nécessaire pour permettre à ces organes de statuer sur les décisions relevant de leur compétence, dont certaines sont essentielles au fonctionnement des groupements, et dont l&#39;ajournement pourrait avoir des conséquences significatives sur ces groupements, leurs membres et, dans le cas des sociétés cotées, les marchés financiers.&lt;br/&gt;Cette disposition emporte dérogation exceptionnelle et temporaire au droit des membres des assemblées de participer aux séances ainsi qu&#39;aux autres droits dont l&#39;exercice suppose de participer à la séance (tels que, par exemple, le droit de poser des questions orales ou de modifier les projets de résolutions en séance dans les sociétés anonymes et les sociétés en commandite par actions). Elle est sans effet sur les autres droits des membres (tels que, par exemple, le droit de voter, le droit de poser des questions écrites et le droit de proposer l&#39;inscription de points ou de projets à l&#39;ordre du jour dans les sociétés anonymes et les sociétés en commandite par actions). En particulier, les membres de l&#39;assemblée peuvent voter selon les autres modalités prévues par les textes qui la régissent et l&#39;ordonnance (telles que, par exemple, l&#39;envoi d&#39;un pouvoir ou le vote à distance).&lt;br/&gt;Toutefois, si l&#39;application de l&#39;article 4 de l&#39;ordonnance du 25 mars 2020 implique en principe que les membres de l&#39;assemblée ne participent pas à la séance, l&#39;organe compétent pour convoquer l&#39;assemblée ou son délégataire peut néanmoins décider que les membres de l&#39;assemblée peuvent participer à la séance par voie de conférence téléphonique ou audiovisuelle. A cette fin, l&#39;article 5 de l&#39;ordonnance du 25 mars 2020 - qui n&#39;est pas modifié par la présente ordonnance - facilite le recours à cette modalité de participation. Ainsi, à condition de disposer des moyens techniques adéquats - et notamment d&#39;assurer l&#39;identification des membres de l&#39;assemblée -, il est possible de pallier l&#39;impossibilité pour les membres de participer physiquement à la séance en leur permettant d&#39;y participer par voie de conférence téléphonique ou audiovisuelle. Il convient de distinguer la participation des membres à l&#39;assemblée par voie de conférence téléphonique ou audiovisuelle, qui fait l&#39;objet de l&#39;article 5 de l&#39;ordonnance du 25 mars 2020, de la simple retransmission de l&#39;assemblée en direct, que l&#39;article 3 de la présente ordonnance impose aux sociétés cotées et qui ne permet pas aux membres de l&#39;assemblée d&#39;interagir et de participer. Il convient également d&#39;observer que la possibilité de participer par voie de conférence téléphonique ou audiovisuelle peut être ouverte aux membres de l&#39;assemblée (comme d&#39;ailleurs les autres modalités de vote prévues aux articles 6 et 6-1 de l&#39;ordonnance du 25 mars 2020, présentés ci-après) indépendamment de l&#39;organisation de cette assemblée « à huis clos » en application de l&#39;article 4 de l&#39;ordonnance du 25 mars 2020, et n&#39;est soumise à aucune condition tenant à l&#39;existence de mesures restrictives. Enfin, le recours à une conférence téléphonique ou audiovisuelle pour la tenue de l&#39;assemblée constitue une faculté pour les groupements, qu&#39;ils ne peuvent de surcroît mettre en œuvre que s&#39;ils disposent des moyens techniques adéquats.&lt;br/&gt;L&#39;article 2 de la présente ordonnance apporte deux séries d&#39;adaptations à l&#39;alinéa 1er de l&#39;article 4 de l&#39;ordonnance du 25 mars 2020.&lt;br/&gt;D&#39;une part, il « resserre » la condition pour l&#39;organisation d&#39;une assemblée « à huis clos », en limitant cette possibilité aux cas dans lesquels les mesures restrictives en vigueur à la date de la convocation de l&#39;assemblée ou à la date de sa réunion font effectivement et concrètement obstacle à la présence physique de ses membres à cette dernière. Ainsi, l&#39;article 2 de la présente ordonnance substitue à la condition figurant dans l&#39;ordonnance du 25 mars 2020 initiale, qui faisait l&#39;objet d&#39;une appréciation in abstracto portant uniquement sur l&#39;existence d&#39;une mesure restrictive affectant le lieu où l&#39;assemblée était convoquée, une condition qui devra faire l&#39;objet d&#39;une appréciation in concreto. Cette nouvelle condition permettra de mieux tenir compte de la situation sanitaire, des mesures restrictives prises pour y répondre et de l&#39;impact de ces dernières sur chaque groupement, qui dépend de caractéristiques propres à chacun d&#39;eux (en particulier, le nombre de membres habituellement présents à l&#39;assemblée et la capacité à accueillir ces membres dans le respect des règles sanitaires). En outre, l&#39;article 2 de la présente ordonnance précise que les mesures restrictives susceptibles d&#39;avoir une incidence sur l&#39;organisation de l&#39;assemblée et de conduire à ce qu&#39;elle soit tenue « à huis clos » sont non seulement les mesures qui interdisent ou limitent les rassemblements collectifs pour des motifs sanitaires, mais également celles qui interdisent ou limitent les déplacements pour de semblables motifs. Il est à noter qu&#39;il était déjà possible de considérer, sous l&#39;empire de l&#39;ordonnance du 25 mars 2020 initiale, qu&#39;une mesure interdisant ou limitant les déplacements pour des motifs sanitaires, en ce qu&#39;elle fait obstacle à la présence physique des membres à la séance, constituait une mesure limitant les rassemblements collectifs permettant à ce titre d&#39;organiser l&#39;assemblée « à huis clos ».&lt;br/&gt;D&#39;autre part, il permet que la délégation donnée par l&#39;organe compétent pour convoquer l&#39;assemblée en vue de décider si celle-ci sera tenue « à huis clos » soit donnée à toute personne, et non plus seulement au représentant légal du groupement. La délégation, qui était encadrée par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041794017&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-418 du 10 avril 2020 (P)&#39;&gt;décret n° 2020-418 du 10 avril 2020&lt;/a&gt;, le sera à nouveau par le décret qui sera pris prochainement, et que l&#39;organe compétent pour convoquer l&#39;assemblée demeure responsable de la décision prise par la personne qu&#39;il délègue.&lt;br/&gt;L&#39;article 3 de la présente ordonnance crée un nouvel article 5-1 dans l&#39;ordonnance du 25 mars 2020.&lt;br/&gt;Ce nouvel article renforce les droits des actionnaires des sociétés (autres que les sociétés d&#39;investissement à capital variable dites « SICAV ») cotées dans le cas où l&#39;assemblée générale est organisée « à huis clos », c&#39;est-à-dire sans que les membres de cette dernière et les autres personnes ayant le droit d&#39;y assister n&#39;y participent, que ce soit physiquement ou par voie de conférence téléphonique ou audiovisuelle.&lt;br/&gt;D&#39;une part, il prévoit que l&#39;assemblée générale doit être retransmise en direct, à moins que des raisons techniques rendent impossible ou perturbent gravement cette retransmission. Il prévoit également que la société doit assurer la rediffusion de l&#39;assemblée en différé. D&#39;autre part, ce nouvel article renforce le régime des questions écrites, en prévoyant que l&#39;ensemble des questions écrites posées par les actionnaires et des réponses qui y sont apportées en application des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&amp;idArticle=LEGIARTI000006224868&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de commerce - art. L225-108 (V)&#39;&gt;troisième et quatrième alinéas de l&#39;article L. 225-108 du code de commerce&lt;/a&gt; doivent être publiées sur le site Internet de la société, dans la rubrique dédiée à cet effet.&lt;br/&gt;L&#39;article 4 de la présente ordonnance refond l&#39;article 6 de l&#39;ordonnance du 25 mars 2020.&lt;br/&gt;L&#39;article 6 de l&#39;ordonnance du 25 mars 2020 initiale a facilité le recours à la consultation écrite des membres des assemblées pour lesquelles ce mode alternatif de prise de décision était déjà prévu par la loi, en le rendant possible sans qu&#39;une clause des statuts ou du contrat d&#39;émission soit nécessaire à cet effet ni ne puisse s&#39;y opposer. L&#39;article 6 refondu maintient cet assouplissement, et l&#39;assortit d&#39;une extension de ce mode alternatif de prise de décision à l&#39;ensemble des groupements de droit privé pour lesquels il n&#39;est pas déjà prévu par la loi, à l&#39;exception des sociétés cotées. Cette extension vise à faciliter la prise des décisions relevant de la compétence de l&#39;assemblée, dans un contexte sanitaire dégradé et alors que les mesures restrictives prises en réponse à la crise sanitaire peuvent rendre la tenue d&#39;une assemblée en présentiel difficile. La consultation écrite des membres de l&#39;assemblée intervient soit dans les conditions prévues par les dispositions législatives ou réglementaires, les statuts ou le contrat d&#39;émission, lorsque ce mode de prise de décision est déjà prévu par ces derniers, soit dans les conditions qui seront prochainement définies par voie de décret en Conseil d&#39;Etat, lorsque le régime légal ou réglementaire de l&#39;assemblée, les statuts ou le contrat d&#39;émission n&#39;encadrent pas déjà ce mode de prise de décision.&lt;br/&gt;L&#39;article 5 de la présente ordonnance refond l&#39;article 6-1 de l&#39;ordonnance du 25 mars 2020.&lt;br/&gt;En conséquence de la refonte de l&#39;article 6 de l&#39;ordonnance du 25 mars 2020, les dispositions de l&#39;article 6-1 de cette ordonnance, relatives à la consultation écrite des membres des assemblées générales des sociétés coopératives agricoles et des unions de celles-ci, feraient double emploi avec celles de l&#39;article 6 refondu.&lt;br/&gt;L&#39;article 6-1 de l&#39;ordonnance du 25 mars 2020 est donc refondu, et porte désormais sur le vote par correspondance. Ce nouvel article étend et assouplit le vote par correspondance, soit, pour les groupements pour lesquels ce mode de vote n&#39;est pas déjà prévu par la loi, en l&#39;autorisant exceptionnellement, soit, pour les groupements pour lesquels ce mode de vote est déjà prévu par la loi sous réserve de certaines conditions, en neutralisant exceptionnellement ces conditions (en particulier la condition tenant à l&#39;existence d&#39;une clause à cet effet dans les statuts ou le contrat d&#39;émission) et toute autre clause contraire des statuts ou du contrat d&#39;émission. La décision de permettre le vote par correspondance incombe à l&#39;organe compétent pour convoquer l&#39;assemblée ou, le cas échéant, à son délégataire, à moins que le vote par correspondance soit de droit pour les membres de l&#39;assemblée. Cette mesure concerne l&#39;ensemble des décisions relevant de la compétence des assemblées des groupements, y compris, le cas échéant, celles relatives aux comptes. Cette extension vise à faciliter la prise des décisions relevant de la compétence de l&#39;assemblée, dans un contexte sanitaire dégradé et alors que les mesures restrictives prises en réponse à la crise sanitaire peuvent rendre la présence à l&#39;assemblée difficile. Le vote par correspondance intervient soit dans les conditions prévues par les dispositions législatives ou réglementaires, les statuts ou le contrat d&#39;émission, lorsque ce mode de vote est déjà prévu par ces derniers, soit dans les conditions qui seront prochainement définies par voie de décret en Conseil d&#39;Etat, lorsque le régime légal ou réglementaire de l&#39;assemblée, les statuts ou le contrat d&#39;émission n&#39;encadrent pas déjà ce mode de vote.&lt;br/&gt;L&#39;article 6 de la présente ordonnance apporte diverses modifications de cohérence à l&#39;article 7 de l&#39;ordonnance du 25 mars 2020. Il précise en outre qu&#39;en cas de basculement d&#39;une assemblée générale convoquée en présentiel vers une assemblée générale tenue « à huis clos » dans une société cotée, les actionnaires doivent en être informés, dans les conditions prévues par l&#39;article 7 de l&#39;ordonnance du 25 mars 2020, trois jours ouvrés au moins avant la date de l&#39;assemblée générale, à l&#39;instar de ce qui était déjà prévu par l&#39;ordonnance du 25 mars 2020 initiale pour les groupements non cotés. Enfin, afin de faciliter le basculement d&#39;une assemblée générale convoquée « à huis clos » vers une assemblée générale tenue en présentiel, il étend les modalités simplifiées d&#39;information des membres de l&#39;assemblée prévues par l&#39;article 7 de l&#39;ordonnance du 25 mars 2020 à cette hypothèse.&lt;br/&gt;Par ailleurs, l&#39;article 7 de la présente ordonnance modifie l&#39;article 11 de l&#39;ordonnance du 25 mars 2020 à l&#39;effet de proroger l&#39;application de cette dernière, qui continuera de s&#39;appliquer aux réunions des assemblées et organes collégiaux d&#39;administration de surveillance et de direction tenues à compter de l&#39;entrée en vigueur de la présente ordonnance et jusqu&#39;au 1er avril 2021. Cette date correspond au terme de la période transitoire de sortie de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire fixé par l&#39;article 2 de la loi du 14 novembre 2020 susmentionnée. Elle est nécessaire pour permettre aux assemblées et organes d&#39;administration, de surveillance et de direction des groupements de droit privé de continuer d&#39;exercer leurs missions malgré les mesures restrictives prises en réponse à la crise sanitaire et ainsi d&#39;assurer la continuité du fonctionnement de ces groupements. Compte tenu des incertitudes sur la durée de la période pendant laquelle les assemblées et les autres organes d&#39;administration, de surveillance ou de direction continueront d&#39;être affectés par des mesures restrictives prises en réponse à la crise sanitaire, cette prorogation immédiate est assortie de la faculté de procéder à de nouvelles prorogations par voie de décret en Conseil d&#39;Etat jusqu&#39;à une date butoir fixée au 31 juillet 2021.&lt;br/&gt;L&#39;article 8 de la présente ordonnance comprend des dispositions nécessaires à l&#39;application de l&#39;ordonnance du 25 mars 2020 modifiée à Wallis-et-Futuna.&lt;br/&gt;Enfin, l&#39;article 9 de la présente ordonnance prévoit son entrée en vigueur immédiate, le jour de sa publication. Cette disposition est justifiée au regard de l&#39;urgence, afin de réduire la durée de la discontinuité entre l&#39;ordonnance du 25 mars 2020 initiale, qui a expiré le 30 novembre 2020, et sa version modifiée par la présente ordonnance.&lt;br/&gt;L&#39;ensemble des dispositions de l&#39;ordonnance du 25 mars 2020 ainsi modifiées revêtent un caractère exceptionnel et temporaire. Il convient toutefois de noter que le caractère facultatif des différentes mesures doit inciter les groupements à organiser une sortie progressive du dispositif d&#39;exception résultant de l&#39;ordonnance modifiée, dès lors que son application ne paraîtra plus nécessaire au regard des circonstances propres à chaque groupement.&lt;br/&gt;Tel est l&#39;objet de la présente ordonnance que nous avons l&#39;honneur de soumettre à votre approbation.&lt;br/&gt;Veuillez agréer, Monsieur le Président, l&#39;assurance de notre profond respect.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-03 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042601875"></link>
    <summary type="">Rapport au Président de la République relatif à l&#39;ordonnance n° 2020-1497 du 2 décembre 2020 portant prorogation et modification de l&#39;ordonnance n° 2020-321 du 25 mars 2020 portant adaptation des règles de réunion et de délibération des assemblées et organes dirigeants des personnes morales et entités dépourvues de personnalité morale de droit privé en raison de l&#39;épidémie de covid-19</summary>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
</feed>