<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="">
  <title>Legifrance RSS - RAPPORT</title>
  <id></id>
  <updated>2020-12-17 10:41:40.147975768 +0100 CET m=+303.400247385</updated>
  <category>French Law</category>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Rapport au Président de la République relatif à l&#39;ordonnance n° 2020-1590 du 16 décembre 2020 permettant la poursuite de la fourniture à destination du Royaume-Uni de produits liés à la défense et de matériels spatiaux</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677062</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Premier ministre</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Monsieur le Président de la République,&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000042007059&amp;idArticle=JORFARTI000042007118&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-734 du 17 juin 2020 - art. 59 (V)&#39;&gt;article 59 de la loi n° 2020-734 du 17 juin 2020&lt;/a&gt; relative à diverses dispositions liées à la crise sanitaire, à d&#39;autres mesures urgentes ainsi qu&#39;au retrait du Royaume-Uni de l&#39;Union européenne autorise le Gouvernement à prendre par ordonnances les mesures relevant du domaine de la loi nécessaires pour tirer les conséquences de la fin de la période de transition prévue à l&#39;article 126 de l&#39;accord sur le retrait du Royaume-Uni de Grande-Bretagne et d&#39;Irlande du Nord de l&#39;Union européenne et de la Communauté européenne de l&#39;énergie atomique.&lt;br/&gt;L&#39;une de ces mesures consiste à assurer la poursuite, par les bénéficiaires de licences et d&#39;autorisations de transfert de produits et matériels à destination du Royaume-Uni, délivrées en application des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071307&amp;idArticle=LEGIARTI000024230142&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la défense. - art. L2335-10 (V)&#39;&gt;L. 2335-10&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071307&amp;idArticle=LEGIARTI000024230164&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la défense. - art. L2335-18 (V)&#39;&gt;L. 2335-18&lt;/a&gt; du code de la défense avant la fin de la période de transition mentionnée au précédent paragraphe, des prospections et négociations engagées, ainsi que de la fourniture de ces produits et matériels jusqu&#39;à l&#39;expiration du terme fixé par ces licences et autorisations.&lt;br/&gt;En effet, le 1er janvier 2021, date d&#39;expiration de la période de transition prévue par l&#39;accord sur le retrait du Royaume-Uni de Grande-Bretagne et d&#39;Irlande du Nord de l&#39;Union européenne et de la Communauté européenne de l&#39;énergie atomique, les licences individuelles et les licences globales de transfert de produits liés à la défense à destination du Royaume-Uni ne seront plus régulières, dès lors que les matériels concernés ne relèveront plus du régime des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071307&amp;idArticle=LEGIARTI000024230142&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la défense. - art. L2335-10 (V)&#39;&gt;L. 2335-10&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071307&amp;idArticle=LEGIARTI000024230164&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la défense. - art. L2335-18 (V)&#39;&gt;L. 2335-18&lt;/a&gt; du code de la défense, mais de celui de l&#39;article L. 2335-3 du même code.&lt;br/&gt;Compte tenu du nombre des décisions concernées, qui s&#39;élèvera à plus de mille huit cents à la fin de l&#39;année 2020, le temps nécessaire à la délivrance de nouvelles autorisations entraînerait une interruption des échanges avec le Royaume-Uni, qui serait fortement préjudiciable à nos intérêts économiques et de défense et affecterait en conséquence la base industrielle et technologique de défense (BITD).&lt;br/&gt;Il vous est ainsi proposé une ordonnance ayant pour objet de permettre la poursuite de la fourniture à destination du Royaume-Uni, sans interruption après le 31 décembre 2020, de deux catégories de flux :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- les produits liés à la défense, dont la liste figure en première partie de l&#39;arrêté du 27 juin 2012, ainsi que les produits chimiques inscrits au tableau 1 annexé à la Convention de Paris, soumis par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071307&amp;idArticle=LEGIARTI000006540024&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la défense. - art. L2342-8 (M)&#39;&gt;article L. 2342-8 du code de la défense&lt;/a&gt; au même régime ;&lt;br/&gt;- les matériels spatiaux visés au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071307&amp;idArticle=LEGIARTI000024230164&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la défense. - art. L2335-18 (V)&#39;&gt;I de l&#39;article L. 2335-18 du code de la défense&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Les licences et autorisations en vigueur seront réputées valoir autorisations d&#39;exportation à destination du Royaume-Uni jusqu&#39;à l&#39;expiration de leur durée de validité, qui est au maximum de trois ans. Les conditions et restrictions dont elles étaient assorties resteront applicables jusqu&#39;à leur terme.&lt;br/&gt;Cette transformation ne constitue en rien une dégradation du contrôle étroit opéré sur ces flux sensibles, puisque les procédures d&#39;adoption et de contrôle a posteriori sont identiques s&#39;agissant des licences de transfert et des licences d&#39;exportation.&lt;br/&gt;Enfin, il s&#39;agit de mesures ayant vocation à demeurer transitoires, puisqu&#39;elles ne produiront d&#39;effets que du 1er janvier 2021 jusqu&#39;au 31 décembre 2023 au plus tard, la durée de validité maximale des licences de transfert étant de trois ans. Les licences et autorisations de transfert seront progressivement remplacées, au fur et à mesure de leur expiration, par de nouvelles licences d&#39;exportation à destination du Royaume-Uni.&lt;br/&gt;Tel est l&#39;objet de la présente ordonnance que nous avons l&#39;honneur de soumettre à votre approbation.&lt;br/&gt;Veuillez agréer, Monsieur le Président, l&#39;assurance de notre profond respect.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677062"></link>
    <author>
      <name>Premier ministre</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Rapport au Président de la République relatif à l&#39;ordonnance n° 2020-1595 du 16 décembre 2020 tirant les conséquences du retrait du Royaume-Uni de l&#39;Union européenne en matière d&#39;assurances, de placements collectifs et de plans d&#39;épargne en actions</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677264</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Monsieur le Président de la République,&lt;br/&gt;La présente ordonnance est prise sur le fondement de l&#39;habilitation donnée au Gouvernement par les &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000042007059&amp;idArticle=JORFARTI000042007118&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-734 du 17 juin 2020 - art. 59 (V)&#39;&gt;2° et 3° du I de l&#39;article 59 de la loi n° 2020-734 du 17 juin 2020&lt;/a&gt; relative à diverses dispositions liées à la crise sanitaire, à d&#39;autres mesures urgentes ainsi qu&#39;au retrait du Royaume-Uni de l&#39;Union européenne.&lt;br/&gt;Ces alinéas habilitent le Gouvernement à prendre par voie d&#39;ordonnance, dans un délai de douze mois à compter de la publication de la loi afférente, les mesures relevant du domaine de la loi nécessaires pour tirer les conséquences de la fin de la période de transition prévue à l&#39;article 126 de l&#39;accord sur le retrait du Royaume-Uni de Grande-Bretagne et d&#39;Irlande du Nord de l&#39;Union européenne et de la Communauté européenne de l&#39;énergie atomique et visant à :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; « - sécuriser les conditions d&#39;exécution des contrats d&#39;assurance conclus antérieurement à la perte de la reconnaissance des agréments des entités britanniques en France et assurer la continuité des pouvoirs de l&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution vis-à-vis des entités ayant perdu ces agréments ;&lt;br/&gt; « - introduire des règles adaptées pour la gestion de placements collectifs et pour les plans d&#39;épargne en actions dont l&#39;actif ou l&#39;emploi respecte des ratios ou règles d&#39;investissement dans des entités européennes. »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;article 1er, la sortie du Royaume-Uni a des conséquences en matière de supervision de certaines activités financières effectuées jusqu&#39;ici en France par les entités britanniques en libre prestation de services ou en liberté d&#39;établissement, en particulier en matière d&#39;assurance. Ainsi, les 1° et 2° de l&#39;article 1er permettent de clarifier deux éléments relatifs aux pouvoirs de supervision de l&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution (ACPR) vis-à-vis des entités britanniques après le Brexit.&lt;br/&gt;Le 1° précise que le pouvoir de sanction de l&#39;ACPR perdure vis-à-vis des faits commis avant la sortie du Royaume-Uni par des personnes relevant de son champ de compétence à la date de commission du manquement ou de l&#39;infraction. Cette disposition permettrait notamment de lancer post-Brexit des procédures de sanction pour des faits commis avant le Brexit mais qui n&#39;auraient pas encore été identifiés.&lt;br/&gt;Le 2° de ce même article précise que l&#39;ACPR demeure en charge de veiller au respect des règles de droit français applicables aux obligations résultant de contrats conclus en libre prestation de service ou libre établissement et dont l&#39;exécution se poursuit après le Brexit, en tenant compte de la surveillance exercée par les autorités compétentes du Royaume-Uni.&lt;br/&gt;A l&#39;article 2, la sécurisation des conditions d&#39;exécution des contrats conclus antérieurement à la perte de la reconnaissance des agréments des entités britanniques en France en matière d&#39;assurance repose sur une modification du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006073984&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des assurances (V)&#39;&gt;code des assurances&lt;/a&gt;. Cet article a pour objectif de protéger les assurés français via une clarification du cadre juridique applicable, tout en incitant au transfert vers l&#39;Union européenne de l&#39;activité d&#39;assurance que pourraient mener en France des entreprises britanniques à la suite du Brexit. Il permet de sécuriser l&#39;exécution des contrats conclus avant le Brexit en matière d&#39;assurance.&lt;br/&gt;Le 1° crée un &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073984&amp;idArticle=LEGIARTI000038102514&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des assurances - art. L310-2-3 (V)&#39;&gt;nouvel article L. 310-2-3 du code des assurances&lt;/a&gt; relatif au régime de gestion extinctive qui s&#39;appliquera post-Brexit aux contrats liant des assurés français et des assureurs britanniques.&lt;br/&gt;Il décrit ainsi au I l&#39;ensemble des opérations d&#39;assurance qui ne peuvent plus être pratiquées par des entreprises ayant perdu leur passeport européen : les contrats ne peuvent ni être renouvelés, ni prorogés, ni reconduits, ni donner lieu à toute opération qui impliquerait l&#39;émission de nouvelles primes. Cette prohibition ne s&#39;étend toutefois pas, lorsque l&#39;assureur peut en exiger le paiement auprès de l&#39;assuré dans les conditions prévues au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073984&amp;idArticle=LEGIARTI000006792020&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des assurances - art. L113-3 (V)&#39;&gt;deuxième alinéa de l&#39;article L. 113-3 du code des assurances&lt;/a&gt;, au paiement fractionné ou différé des primes prévues par le contrat, ou, postérieurement à l&#39;émission des primes, à un ajustement éventuel, à titre de régularisation, du montant initialement payé. Il en va de même pour les traités de réassurance.&lt;br/&gt;Il s&#39;agit, avec cette précision, de permettre que les engagements déjà pris par les organismes britanniques et qui n&#39;ont pas encore fait l&#39;objet d&#39;un paiement puissent être rémunérés. Ce régime de gestion extinctive des contrats devrait inciter les organismes d&#39;assurance britanniques qui ne l&#39;ont pas encore fait à transférer leurs contrats au sein de l&#39;Union européenne et permettra d&#39;éviter la prise de nouveaux engagements en France par des entreprises ayant perdu la reconnaissance de leur agrément.&lt;br/&gt;Ce même article frappe de nullité au II les contrats qui auraient fait l&#39;objet d&#39;une opération d&#39;assurance interdite (renouvellement, prorogation, reconduction ou opération d&#39;assurance directe comprenant l&#39;émission de primes à l&#39;exception des primes prévues par le contrat et lorsque l&#39;entreprise dispose d&#39;action pour exiger le paiement) et n&#39;auraient donc pas été exécutés dans le respect du régime de gestion extinctive préalablement défini.&lt;br/&gt;Il est également précisé que cette nullité n&#39;est pas opposable aux assurés, aux souscripteurs et aux bénéficiaires. Ainsi, un organisme d&#39;assurance britannique qui ne respecterait pas les obligations du I et réaliserait une des opérations interdites s&#39;exposerait à ce que son client, même en l&#39;absence de tout dommage, demande en justice l&#39;annulation du contrat, c&#39;est-à-dire le remboursement de l&#39;intégralité des primes. En revanche, l&#39;organisme d&#39;assurance britannique ne pourrait jamais demander cette annulation. Cette asymétrie paraît particulièrement incitative au transfert pré-Brexit des contrats qui n&#39;auraient pas déjà été transférés, et est très protectrice des assurés français.&lt;br/&gt;Ces mesures ont pour conséquence que toutes autres opérations d&#39;assurance, et notamment le paiement des sommes dues au titre du contrat, demeurent licites. Elles permettront ainsi de sécuriser l&#39;exercice de la gestion extinctive des contrats éventuellement non transférés, en confirmant notamment le paiement des sinistres.&lt;br/&gt;Ensuite, l&#39;article dispose au III que les entreprises qui ne se trouvent plus en situation de pouvoir renouveler, proroger ou reconduire les contrats existants et qui ne peuvent non plus émettre de nouvelles primes doivent en informer leurs assurés, afin que ceux-ci soient en mesure de s&#39;adapter à cette nouvelle situation. Il est à ce titre prévu de prendre un arrêté précisant le format et le contenu des informations à communiquer le cas échéant.&lt;br/&gt;Enfin, le 2° prévoit que les organismes qui se conformeront aux dispositions du I de l&#39;article L. 310-2-3 nouvellement créé n&#39;auront pas à craindre d&#39;être sanctionnés au titre des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073984&amp;idArticle=LEGIARTI000006796842&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des assurances - art. L310-27 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 310-27 du code des assurances&lt;/a&gt; qui dispose quant à l&#39;exercice illégal de l&#39;activité d&#39;assurance sur le territoire de la République. Cette précision permettra d&#39;éviter que les organismes britanniques ne se prévalent d&#39;éventuelles sanctions pour ne pas couvrir les risques prévus au contrat.&lt;br/&gt;L&#39;article 3 prévoit des mesures de transition relatives aux plans d&#39;épargne en actions (PEA et PEA-PME) et aux placements collectifs (FCPR, FPCI et FIP).&lt;br/&gt;S&#39;agissant tout d&#39;abord des PEA et PEA-PME, dont les I, II et III de l&#39;article fixent les modalités de transition, le I prévoit le maintien de l&#39;éligibilité à l&#39;emploi du PEA et du PEA-PME des titres britanniques acquis avant le 31 décembre 2020. Le II prévoit le maintien de l&#39;éligibilité à l&#39;emploi du PEA et du PEA-PME des titres britanniques acquis avant ou après la date de fin de la période de transition par des organismes de placement collectif (OPC) qui sont éligibles au PEA ou au PEA-PME à la date de publication de l&#39;ordonnance. Enfin, le III maintient l&#39;éligibilité des parts ou actions d&#39;OPC britanniques acquis avant la même date, sous réserve qu&#39;ils continuent de respecter les règles d&#39;éligibilité au PEA et PEA-PME telles qu&#39;adaptées par les dispositions du II de l&#39;article 3. Ce maintien de l&#39;éligibilité est établi pour une durée fixée par arrêté du ministre de l&#39;économie qui ne peut excéder deux ans.&lt;br/&gt;Les IV et V de ce même article sont consacrés aux fonds de capital investissement (fonds communs de placement à risques (FCPR), fonds communs de placement dans l&#39;innovation (FCPI) et fonds communs de proximité (FIP)). Ces alinéas prévoient i) le maintien de l&#39;éligibilité, au quota d&#39;investissement de 50 % des FCPR, des titres cotés émis par des sociétés britanniques de capitalisation boursière inférieure à 150 millions d&#39;euros, pour une durée fixée par arrêté du ministre de l&#39;économie (cette disposition est applicable par renvoi aux fonds professionnels de capital investissement) et ii) le maintien de l&#39;éligibilité des titres ou parts émis par des sociétés britanniques et des avances en compte courant consenties à ces sociétés au quota d&#39;investissement de 70 % applicable aux FCPI et FIP, dès lors qu&#39;ils ont été acquis ou consentis par ces fonds avant le 31 décembre 2020. Le V de cet article permet également à ces mêmes fonds de continuer à investir dans des sociétés britanniques après la date du 31 décembre, dans le cas où ces fonds se seraient engagés à acquérir des titres émis par ces sociétés dans le cadre de pactes d&#39;actionnaires ou d&#39;accords conclus avec l&#39;émetteur.&lt;br/&gt;L&#39;article 4 prévoit l&#39;application dans les collectivités du Pacifique des dispositions figurant aux articles 1er et 2 de la présente ordonnance.&lt;br/&gt;Son I concerne l&#39;application des dispositions du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006072026&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code monétaire et financier (V)&#39;&gt;code monétaire et financier&lt;/a&gt; introduites par l&#39;article 1er. Le 1° étend les modifications opérées aux articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072026&amp;idArticle=LEGIARTI000006659429&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code monétaire et financier - art. L612-1 (M)&#39;&gt;L. 612-1&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072026&amp;idArticle=LEGIARTI000006659437&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code monétaire et financier - art. L612-2 (M)&#39;&gt;L. 612-2&lt;/a&gt; du code monétaire et financier à la Nouvelle-Calédonie (modification de l&#39;art. L. 746-2), à la Polynésie française (art. L. 756-2) et aux îles Wallis et Futuna (art. L. 766-2). Le 2° est une modification de coordination visant à tenir compte des modifications opérées par le 1° dans les articles L. 746-2, L. 756-2 et L. 766-2.&lt;br/&gt;Son II prévoit l&#39;application aux îles Wallis et Futuna des dispositions de l&#39;article 2. Le titre Ier du livre III du code des assurances étant applicable aux îles Wallis et Futuna, il convient en effet de prévoir une extension expresse des dispositions de l&#39;article 2 dans ces collectivités.&lt;br/&gt;L&#39;article 5 prévoit l&#39;application en Nouvelle-Calédonie, en Polynésie française et dans les îles Wallis et Futuna des dispositions des IV et V de l&#39;article 3.&lt;br/&gt;L&#39;article 6 abroge l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000038100584&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n° 2019-75 du 6 février 2019 (V)&#39;&gt;ordonnance n° 2019-75 du 6 février 2019&lt;/a&gt; relative aux mesures de préparation au retrait du Royaume-Uni de l&#39;Union européenne en matière de services financiers. Son entrée en vigueur étant subordonnée à un retrait du Royaume-Uni de l&#39;Union européenne sans accord conclu conformément à l&#39;article 50 du traité sur l&#39;Union européenne, elle a été privée de tout effet utile puisqu&#39;un accord de retrait a été conclu le 17 octobre 2019 entre l&#39;Union européenne et le Royaume-Uni, qui fixe les conditions du retrait ordonné de ce dernier Etat, conformément à ce même article 50. De surcroît, la quasi-totalité de ses dispositions ont été reprises dans la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000038496102&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2019-486 du 22 mai 2019 (V)&#39;&gt;loi n° 2019-486 du 22 mai 2019&lt;/a&gt; relative à la croissance et la transformation des entreprises (Pacte) ou le seront dans la présente ordonnance.&lt;br/&gt;L&#39;article 7 prévoit une entrée en vigueur des dispositions de l&#39;ordonnance le 1er janvier 2021, date de fin de la période de transition prévue à l&#39;article 126 de l&#39;accord sur le retrait du Royaume-Uni de Grande-Bretagne et d&#39;Irlande du Nord de l&#39;Union européenne et de la Communauté européenne de l&#39;énergie atomique, conformément à la loi d&#39;habilitation.&lt;br/&gt;Tel est l&#39;objet de la présente ordonnance que nous avons l&#39;honneur de soumettre à votre approbation.&lt;br/&gt;Veuillez agréer, Monsieur le Président, l&#39;assurance de notre profond respect&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677264"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Rapport au Président de la République relatif à l&#39;ordonnance n° 2020-1596 du 16 décembre 2020 portant diverses mesures relatives aux sociétés établies en France dont tout ou partie du capital social ou des droits de vote est détenu par des personnes établies au Royaume-Uni</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677286</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Monsieur le Président de la République,&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000042007059&amp;idArticle=JORFARTI000042007118&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-734 du 17 juin 2020 - art. 59 (V)&#39;&gt;article 59 de la loi n° 2020-734 du 17 juin 2020&lt;/a&gt; relative à diverses dispositions liées à la crise sanitaire, à d&#39;autres mesures urgentes ainsi qu&#39;au retrait du Royaume-Uni de l&#39;Union européenne habilite le Gouvernement à prendre par ordonnances, dans les conditions prévues à l&#39;article 38 de la Constitution et dans un délai de douze mois à compter de sa promulgation, les mesures relevant du domaine de la loi nécessaires pour tirer les conséquences de la fin de la période de transition prévue à l&#39;article 126 de l&#39;accord sur le retrait du Royaume-Uni de Grande-Bretagne et d&#39;Irlande du Nord de l&#39;Union européenne.&lt;br/&gt;Le II de l&#39;article précité habilite ainsi le Gouvernement à prendre « toute mesure nécessaire à la préservation de la situation des ressortissants britanniques résidant en France ou y exerçant une activité, des personnes morales établies au Royaume-Uni ou de droit britannique exerçant une activité en France à la date de la fin de la période de transition, ainsi que, sous la même réserve, des personnes morales établies en France, dont tout ou partie du capital social ou des droits de vote est détenu par des personnes établies au Royaume-Uni ».&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000038100655&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n° 2019-76 du 6 février 2019 (V)&#39;&gt;ordonnance n° 2019-76 du 6 février 2019&lt;/a&gt; comportait déjà un ensemble de dispositions destinées à régir la situation des citoyens britanniques et français ainsi que des personnes morales en cas de retrait du Royaume-Uni de l&#39;Union européenne sans accord conclu sur le fondement de l&#39;article 50 du traité sur l&#39;Union européenne. Cependant, l&#39;entrée en vigueur de l&#39;accord de retrait du 31 janvier 2020, assorti d&#39;une période de transition et pris sur le fondement de ce même article 50, a rendu caduques ses dispositions : la plupart des mesures qui figuraient au titre II de cette ordonnance, en particulier celles relatives à la reconnaissance des qualifications professionnelles, sont désormais couvertes par l&#39;accord de retrait, applicable de plein droit en France. En revanche, les conditions mises à la détention du capital et des droits de sociétés d&#39;exercice - ou de participation financière - de professions réglementées (1), ainsi que celles touchant à l&#39;activité des succursales de ces mêmes professions ne sont pas expressément couvertes par l&#39;accord de retrait.&lt;br/&gt;La présente ordonnance contient les mesures législatives nationales nécessaires pour régir les conditions mises à la détention de ce capital ou de ces droits de vote par des ressortissants britanniques ou par des personnes physiques et morales établies au Royaume-Uni. Elle s&#39;appliquera indépendamment de l&#39;entrée en vigueur ou non d&#39;un accord sur la relation future entre l&#39;Union européenne et le Royaume-Uni.&lt;br/&gt;Ses dispositions reprennent, avec quelques adaptations, celles qui figuraient aux articles &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000038100655&amp;idArticle=JORFARTI000038100684&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n° 2019-76 du 6 février 2019 - art. 15 (V)&#39;&gt;15&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000038100655&amp;idArticle=JORFARTI000038100685&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n° 2019-76 du 6 février 2019 - art. 16 (V)&#39;&gt;16&lt;/a&gt; de l&#39;ordonnance n° 2019-76 du 6 février 2019.&lt;br/&gt;L&#39;article 1er vise ainsi à assurer la pérennité des structures d&#39;exercice des activités soumises à un statut législatif ou réglementaire au Royaume-Uni - notamment les sociétés d&#39;exercice libéral (SEL) et les sociétés holdings (SPFPL) ainsi que les sociétés prévues par les textes statutaires relatifs aux professions juridiques et judiciaires ainsi qu&#39;aux professions techniques (experts-comptables et commissaires aux comptes) et du cadre de vie (architectes) ainsi qu&#39;aux vétérinaires. Les personnes établies à titre principal au Royaume-Uni ne pourront toutefois pas augmenter leur participation dans ces sociétés ou la céder à une autre personne établie dans ce même Etat.&lt;br/&gt;L&#39;article 2 vise, dans la continuité de l&#39;article 1er, à permettre aux succursales de droit britannique exerçant la profession d&#39;avocat ou celle d&#39;expert-comptable au dernier jour de l&#39;accord de transition de poursuivre leurs activités. Aucune nouvelle succursale ne pourra être créée postérieurement au retrait du Royaume-Uni.&lt;br/&gt;L&#39;article 3 a pour effet d&#39;étendre aux territoires du Pacifique les dispositions de l&#39;ordonnance dans les cas où les textes statutaires visés par l&#39;article 1er sont applicables de plein droit (2). Dès lors que les dispositions applicables sont de la compétence de l&#39;Etat, aucune consultation n&#39;est nécessaire.&lt;br/&gt;Tel est l&#39;objet de la présente ordonnance que nous avons l&#39;honneur de soumettre à votre approbation.&lt;br/&gt;Veuillez agréer, Monsieur le Président de la République, l&#39;assurance de notre profond respect.&lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;note&#39;&gt;&lt;br/&gt;(1) Selon l&#39;intitulé de la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000718101&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n°90-1258 du 31 décembre 1990 (M)&#39;&gt;loi n° 90-1258 du 31 décembre 1990&lt;/a&gt; modifiée : professions libérales soumises à un statut législatif ou réglementaire ou dont le titre est protégé et aux sociétés de participations financières de professions libérales.&lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;note&#39;&gt;&lt;br/&gt;(2) Les dispositions relevant de la loi du 31 décembre 1990 sur les sociétés d&#39;exercice libéral ainsi que celles s&#39;appliquant aux avocats et aux commissaires aux comptes sont applicables à Wallis-et-Futuna. Seules les dispositions relatives aux avocats s&#39;appliquent en Polynésie française et en Nouvelle-Calédonie.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677286"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Rapport au Président de la République relatif à l&#39;ordonnance n° 2020-1597 du 16 décembre 2020 portant mesures d&#39;urgence en matière de congés payés et de jours de repos, de renouvellement de certains contrats et de prêt de main-d&#39;œuvre</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677347</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Monsieur le Président de la République,&lt;br/&gt;L&#39;ordonnance qui vous est présentée est prise sur le fondement de l&#39;habilitation ouverte à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000042520662&amp;idArticle=JORFARTI000042520672&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-1379 du 14 novembre 2020 - art. 10 (V)&#39;&gt;article 10 de la loi n° 2020-1379 du 14 novembre 2020&lt;/a&gt; autorisant la prorogation de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire et portant diverses mesures de gestion de la crise sanitaire, qui permet de prolonger et d&#39;adapter par ordonnance certaines mesures prises pendant l&#39;état d&#39;urgence sanitaire.&lt;br/&gt;L&#39;article 1er prolonge et adapte les mesures prises en matière de congés et de jours de repos par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041755940&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-323 du 25 mars 2020 (V)&#39;&gt;ordonnance n° 2020-323 du 25 mars 2020&lt;/a&gt; portant mesures d&#39;urgence en matière de congés payés, de durée du travail et de jours de repos, qui avait été prise en application de la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041746313&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-290 du 23 mars 2020 (V)&#39;&gt;loi n° 2020-290 du 23 mars 2020&lt;/a&gt; d&#39;urgence pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19.&lt;br/&gt;En matière de congés payés et de jours de repos, l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041755940&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-323 du 25 mars 2020 (V)&#39;&gt;ordonnance n° 2020-323 du 25 mars 2020&lt;/a&gt; permet aux employeurs, jusqu&#39;au 31 décembre 2020 :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- d&#39;imposer ou de modifier la date de prise de six jours de congés payés, par dérogation aux règles d&#39;ordre public en matière de prise de congés (telles que le délai de prévenance d&#39;un mois réduit à un jour franc), sous réserve de la conclusion d&#39;un accord collectif l&#39;autorisant ;&lt;br/&gt;- d&#39;imposer par décision unilatérale la prise de jours de repos conventionnels, ou la modification de leur date, le cas échéant par dérogation aux stipulations conventionnelles applicables. Cette possibilité est octroyée à l&#39;employeur dans la limite d&#39;un total de dix jours.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le 1° de l&#39;article 1er de la présente ordonnance prolonge jusqu&#39;au 30 juin 2021 la possibilité pour les employeurs d&#39;imposer ou de modifier la date des congés payés.&lt;br/&gt;Les 2°, 3°, 4° de l&#39;article 1er prolongent jusqu&#39;au 30 juin 2021 la possibilité pour les employeurs d&#39;imposer ou modifier unilatéralement la date des jours de repos conventionnels suivants, sans modifier le plafond applicable depuis le 25 mars 2020 :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- les jours de repos prévus par un dispositif de réduction du temps de travail maintenu en vigueur en application de la loi du 20 août 2008 ou prévus par un dispositif de jours de repos conventionnels mis en place dans le cadre d&#39;un aménagement du temps de travail sur une période supérieure à la semaine (dispositions prévues aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006902480&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L3121-41 (V)&#39;&gt;articles L. 3121-41 à L. 3121-47 du code du travail&lt;/a&gt;) ;&lt;br/&gt;- les jours de repos prévus par une convention mettant en place un dispositif de forfait en jours ;&lt;br/&gt;- les jours de repos affectés sur le compte épargne-temps du salarié.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 2 prolonge jusqu&#39;au 30 juin 2021 diverses mesures de la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042007059&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-734 du 17 juin 2020 (V)&#39;&gt;loi n° 2020-734 du 17 juin 2020&lt;/a&gt; relative à diverses dispositions liées à la crise sanitaire, à d&#39;autres mesures urgentes ainsi qu&#39;au retrait du Royaume-Uni de l&#39;Union européenne, en les adaptant.&lt;br/&gt;Ainsi le 1° de l&#39;article 2 prolonge la possibilité prévue à l&#39;article 41 de cette loi de fixer, par accord d&#39;entreprise :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- le nombre de renouvellements des contrats de travail à durée déterminée et des contrats de travail temporaire ;&lt;br/&gt;- les règles relatives à la succession de contrats courts sur un même poste de travail.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le 2° de l&#39;article 2 reconduit jusqu&#39;au 30 juin 2021 deux dérogations, prévues par l&#39;article 52 de la loi du 17 juin 2020 précitée, au droit commun des formalités à respecter dans le cadre d&#39;opérations de prêt de main-d&#39;œuvre de travailleurs, en permettant, d&#39;une part, de conclure une convention de mise à disposition concernant plusieurs salariés et, d&#39;autre part, de ne pas préciser les horaires d&#39;exécution du travail dans l&#39;avenant au contrat de travail dès lors que le volume hebdomadaire des heures de travail durant lesquelles le salarié est mis à disposition est indiqué.&lt;br/&gt;Il modifie, en outre, le champ de la dérogation à l&#39;interdiction de procéder à des opérations de prêt de main-d&#39;œuvre à caractère lucratif créée par cet article de la loi du 17 juin 2020 précitée, en permettant, à compter du 1er janvier 2021, à l&#39;entreprise prêteuse de ne refacturer à l&#39;entreprise utilisatrice qu&#39;une partie du coût du prêt lorsque l&#39;entreprise prêteuse a recours à l&#39;activité partielle.&lt;br/&gt;Enfin, il est mis fin à la faculté dérogatoire de ne consulter le comité social et économique qu&#39;a posteriori et non préalablement à la mise en œuvre d&#39;une opération de prêt dans les conditions dérogatoires exposées plus haut.&lt;br/&gt;Tel est l&#39;objet de la présente ordonnance que nous avons l&#39;honneur de soumettre à votre approbation.&lt;br/&gt;Veuillez agréer, Monsieur le Président, l&#39;assurance de notre profond respect.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677347"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Rapport au Président de la République relatif à l&#39;ordonnance n° 2020-1599 du 16 décembre 2020 relative aux aides exceptionnelles à destination des auteurs et titulaires de droits voisins touchés par les conséquences économiques, financières et sociales de la propagation du virus covid-19 et aux conditions financières de résolution de certains contrats dans les secteurs de la culture et du sport</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677383</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la culture</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Monsieur le Président de la République,&lt;br/&gt;La présente ordonnance est prise en application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000042520662&amp;idArticle=JORFARTI000042520672&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-1379 du 14 novembre 2020 - art. 10 (V)&#39;&gt;article 10 de la loi n° 2020-1379 du 14 novembre 2020&lt;/a&gt; autorisant la prorogation de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire et portant diverses mesures de gestion de la crise sanitaire.&lt;br/&gt;L&#39;article 10 de cette loi autorise le Gouvernement, dans les conditions prévues à l&#39;article 38 de la Constitution, à prendre par voie d&#39;ordonnance, dans un délai s&#39;étendant jusqu&#39;au 16 février 2021, toute mesure relevant du domaine de la loi en vue de prolonger de rétablir ou d&#39;adapter certaines dispositions prises par voie d&#39;ordonnance en application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041746313&amp;idArticle=JORFARTI000041746328&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-290 du 23 mars 2020 - art. 11 (V)&#39;&gt;article 11 de la loi n° 2020-290 du 23 mars 2020&lt;/a&gt; d&#39;urgence pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19.&lt;br/&gt;Le 1° du I de l&#39;article 10 de la loi du 14 novembre 2020 habilite le Gouvernement à rependre et adapter les mesures prises sur le fondement du c du I de l&#39;article 11 de la loi du 23 mars 2020 précitée permettant de modifier « dans le respect des droits réciproques, les obligations des personnes morales de droit privé exerçant une activité économique à l&#39;égard de leurs clients et fournisseurs ainsi que des coopératives à l&#39;égard de leurs associés-coopérateurs, notamment en termes de délais de paiement et pénalités et de nature des contreparties […] ».&lt;br/&gt;Dans ce cadre, la présente ordonnance vise, d&#39;une part, à consacrer un dispositif comparable dans ses effets à celui qui a été instauré par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041857381&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-538 du 7 mai 2020 (V)&#39;&gt;ordonnance n° 2020-538 du 7 mai 2020&lt;/a&gt; relative aux conditions financières de résolution de certains contrats en cas de force majeure dans les secteurs de la culture et du sport et, d&#39;autre part, à prolonger l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041762778&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-353 du 27 mars 2020 (V)&#39;&gt;ordonnance n° 2020-353 du 27 mars 2020&lt;/a&gt; relative aux aides exceptionnelles à destination de titulaires de droits d&#39;auteurs et de droits voisins en raison des conséquences de la propagation du virus covid-19 et des mesures prises pour limiter cette propagation.&lt;br/&gt;Dans le contexte actuel de lutte contre la propagation du virus covid-19, les mesures prises, qui affectent les conditions d&#39;exploitation, conduisent de très nombreux clients à demander l&#39;annulation et le remboursement des prestations non exécutées tant aux entrepreneurs de spectacles vivants, aux organisateurs de manifestations sportives qu&#39;aux exploitants d&#39;établissements d&#39;activités physiques et sportives. Concomitamment, ces opérateurs subissent toujours une baisse drastique des prises de commandes. Dès lors, il pèse une nouvelle fois sur ces opérateurs un risque fort de tension sur leur trésorerie et par la suite de défaillance.&lt;br/&gt;S&#39;agissant du secteur culturel, l&#39;ordonnance du 7 mai 2020 susmentionnée a permis aux entreprises du spectacle vivant (producteurs, salles de spectacles, revendeurs) de préserver une partie de leur trésorerie et de continuer à préparer la reprise des activités culturelles, de maintenir l&#39;emploi autant que possible et également de conserver une capacité d&#39;investissement tant sur le plan de l&#39;entretien des lieux que du développement artistique des spectacles (pour lesquels des frais avaient déjà été engagés). Ainsi, avec l&#39;instauration de prêts garantis par l&#39;Etat, la possibilité de délivrer des avoirs à leurs clients ont permis de préserver les « ressources » des entreprises en cause.&lt;br/&gt;En outre, cette ordonnance a constitué un gage de sécurité juridique et économique pour les clients, les entreprises du spectacle vivant ainsi que l&#39;ensemble des partenaires économiques et sociaux de ces entreprises (techniciens, prestataires, banques, revendeurs). S&#39;agissant du théâtre privé, une majorité d&#39;artistes a pu reporter ses représentations à une date ultérieure et peu de demandes de remboursement ont été recensées, entre 1,5 % et 3 % des billets de spectacle vendus. Enfin, cette ordonnance a également contribué à envoyer un message positif aux médias et à l&#39;opinion publique en ce qui concerne la survie du secteur culturel.&lt;br/&gt;Un constat globalement similaire peut être rapporté s&#39;agissant du secteur sportif. Les acteurs du secteur marchand et les organisateurs de compétitions et manifestations sportives ont également pu, au premier semestre de cette année, préserver la soutenabilité de leurs activités, en s&#39;appuyant notamment, pour une part non négligeable, sur les dispositions de l&#39;ordonnance du 7 mai 2020. Ils ont ainsi été en mesure de conserver un niveau de trésorerie qui a contribué à un net redémarrage de leurs activités au cours du troisième trimestre de cette année. Ainsi, de la même façon que pour le secteur culturel, l&#39;entrée en vigueur de l&#39;ordonnance a contribué à maintenir de saines relations commerciales entre offreurs et clients, s&#39;agissant notamment des établissements d&#39;activités physiques de loisirs.&lt;br/&gt;C&#39;est donc pour l&#39;ensemble de ces raisons qu&#39;il est souhaité recourir, par ce projet d&#39;ordonnance, à un dispositif comparable dans ses effets à celui qui a été mis en place au printemps dernier par la voie de l&#39;ordonnance précitée du 7 mai 2020.&lt;br/&gt;La présente ordonnance adapte toutefois les mesures qui avaient été instaurées par l&#39;ordonnance du 7 mai 2020, afin d&#39;en ajuster le champ d&#39;application à la nouvelle période concernée. Elle modifie à nouveau les obligations de certains entrepreneurs du spectacle vivant, organisateurs ou propriétaires des droits d&#39;exploitation d&#39;une manifestation sportive et exploitants d&#39;établissements d&#39;activités physique et sportives pour leur permettre de proposer à leurs clients, pour une période limitée dans le temps, un avoir valable sur une période adaptée à la nature de la prestation, ne pouvant excéder dix mois (pour les contrats d&#39;accès à un établissements d&#39;activités physique et sportives et leurs éventuels services associés), douze mois (pour les contrats d&#39;accès à une ou plusieurs prestations de spectacles vivants) ou dix-huit mois (pour contrats de vente de titres d&#39;accès donnant l&#39;accès à une ou plusieurs manifestations sportives et leurs services associés), dans le but d&#39;équilibrer le soutien aux entreprises et associations des secteurs de la culture et du sport en cette période de crise avec le respect du droit des consommateurs. Cette alternative au remboursement permet en effet de sauvegarder la trésorerie des entreprises et associations concernées, particulièrement touchées par le contexte de crise sanitaire et économique.&lt;br/&gt;La présente ordonnance vise, par ailleurs, à prolonger l&#39;application dans le temps de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041762778&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-353 du 27 mars 2020 (V)&#39;&gt;ordonnance n° 2020-353 du 27 mars 2020&lt;/a&gt; relative aux aides exceptionnelles à destination de titulaires de droits d&#39;auteurs et de droits voisins en raison des conséquences de la propagation du virus covid-19 et des mesures prises pour limiter cette propagation.&lt;br/&gt;Cette dernière ordonnance, prise en application de l&#39;article 11 de la loi du 23 mars 2020, autorise exceptionnellement les organismes de gestion collective à utiliser une partie des sommes que la loi (&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006069414&amp;idArticle=LEGIARTI000033677293&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la propriété intellectuelle - art. L324-7 (V)&#39;&gt;article L. 324-7 du code de la propriété intellectuelle&lt;/a&gt;) leur impose de consacrer à des actions artistiques et culturelles (festivals, résidence d&#39;artistes, bourses d&#39;écriture, éducation artistique et culturelle…) pour le versement d&#39;aides aux auteurs et aux titulaires de droits voisins dont les revenus ont été gravement impactés par les conséquences de la propagation du virus covid-19. L&#39;exploitation des œuvres s&#39;étant interrompue ou ayant fortement diminué pendant cette période, la rémunération des ayants-droit s&#39;en est trouvée gravement affectée.&lt;br/&gt;Ce dispositif est vital pour l&#39;avenir de la création française, car les auteurs et artistes, qui sont fréquemment non-salariés et sont dépendants des revenus d&#39;exploitations de leurs œuvres, ont besoin à très court terme d&#39;aides financières. A titre d&#39;exemple, le manque à gagner pour la Société des auteurs, compositeurs et éditeurs de musique (SACEM) lié à la crise sanitaire a été évalué à 250 millions d&#39;euros sur un montant total de collecte de 1,1 milliard d&#39;euros. Cette société a néanmoins pu débloquer, sur le fondement de l&#39;ordonnance du 23 mars 2020, une enveloppe de 6 millions d&#39;euros pour ses sociétaires en difficulté financière.&lt;br/&gt;Cette possibilité offerte aux organismes de gestion collective expire le 31 décembre 2020. Or, la situation d&#39;urgence se prolongera en 2021 dans la mesure où les rémunérations reversées aux ayants droit en 2021 le seront au titre de l&#39;année 2020, année qui n&#39;a généré que peu de droits en raison de la crise sanitaire et de la fermeture des établissements qui exploitent les œuvres (théâtres, salles de concert…).&lt;br/&gt;C&#39;est donc pour l&#39;ensemble de ces raisons qu&#39;il est souhaité prévoir, par ce projet d&#39;ordonnance, une prolongation d&#39;une année de la possibilité offerte aux organismes de gestion collective d&#39;apporter une aide financière aux auteurs et titulaires de droits voisins en difficulté.&lt;br/&gt;Il est également prévu, pour des raisons tenant au respect de la vie privée des auteurs et des artistes aidés pour cause de détresse matérielle, de déroger à l&#39;obligation prévue à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006069414&amp;idArticle=LEGIARTI000033677576&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la propriété intellectuelle - art. L326-2 (V)&#39;&gt;article L. 326-2 du code de la propriété intellectuelle&lt;/a&gt; de rendre public le nom des bénéficiaires des aides versées par les organismes de gestion collective. Cette dérogation est strictement limitée aux aides individuelles, à caractère social, versées en application de l&#39;ordonnance du 27 mars 2020, de sorte que les noms des bénéficiaires des autres mécanismes d&#39;aides continueront d&#39;être publiés. Cette information restera néanmoins tenue à la disposition du ministre de la culture et de la commission de contrôle des organismes de gestion des droits d&#39;auteur et des droits voisins pour l&#39;exercice de leur contrôle.&lt;br/&gt;La présente ordonnance se compose de cinq articles.&lt;br/&gt;L&#39;article 1er prolonge jusqu&#39;au 31 décembre 2021 la possibilité pour les organismes de gestion collective de verser des aides individuelles aux titulaires de droits d&#39;auteur et de droits voisins dont les revenus découlant de l&#39;exploitation en France de leurs œuvres et prestations ont été gravement affectés par la crise sanitaire et les mesures de confinement.&lt;br/&gt;Il précise, par ailleurs, que les organismes de gestion collective ne seront pas tenus de rendre public le nom des bénéficiaires de ces aides.&lt;br/&gt;L&#39;article 2 précise le champ d&#39;application des dispositions prévues par les articles 3 et 4 relatives aux conditions de résolution de certains contrats dans le secteur culturel et sportif. Les nouvelles modalités de ce dispositif s&#39;appliquent aux résolutions de contrats intervenues entre l&#39;entrée en vigueur de l&#39;ordonnance et le 16 février 2021 inclus.&lt;br/&gt;Sont ensuite identifiés les contrats concernés par le dispositif de l&#39;ordonnance :&lt;br/&gt;1° Les contrats de vente de titres d&#39;accès à une ou plusieurs prestations de spectacles vivants, y compris dans le cadre de festivals, et leurs éventuels services associés, conclus entre les personnes morales de droit privé exerçant les activités d&#39;entrepreneurs de spectacles vivants au sens de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000006904563&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L7122-2 (V)&#39;&gt;article L. 7122-2 du code du travail&lt;/a&gt;, responsables de la billetterie, et leurs clients directement ou par l&#39;intermédiaire de distributeurs autorisés par elles ;&lt;br/&gt;2° Les contrats de vente de titres d&#39;accès à une ou plusieurs manifestations sportives, et leurs éventuels services associés, conclus entre les personnes morales de droit privé exerçant les activités d&#39;organisateurs ou propriétaires des droits d&#39;exploitation de manifestations sportives au sens de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071318&amp;idArticle=LEGIARTI000006547748&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du sport. - art. L333-1 (V)&#39;&gt;article L. 333-1 du code du sport&lt;/a&gt;, responsables de la billetterie, et leurs clients directement ou par l&#39;intermédiaire de distributeurs autorisés par elles ;&lt;br/&gt;3° Les contrats d&#39;accès aux établissements dans lesquels sont pratiquées des activités physiques et sportives mentionnés aux article &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071318&amp;idArticle=LEGIARTI000006547695&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du sport. - art. L322-1 (V)&#39;&gt;L. 322-1&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071318&amp;idArticle=LEGIARTI000006547696&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du sport. - art. L322-2 (V)&#39;&gt;L. 322-2&lt;/a&gt; du code du sport et leurs éventuels services associés, conclus entre les personnes morales de droit privé exploitant ces établissements et leurs clients ;&lt;br/&gt;4° Les contrats de vente d&#39;abonnements donnant accès aux prestations de spectacles vivants mentionnées au 1° et aux manifestations sportives mentionnées au 2°.&lt;br/&gt;L&#39;article 3 introduit une nouvelle cause de résolution pour les contrats mentionnés à l&#39;article 2 afin d&#39;autoriser les personnes mentionnées à ce même article ayant fait l&#39;objet d&#39;une limitation ou d&#39;une interdiction d&#39;accueil du public en application des dispositions réglementaires prises sur le fondement des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&amp;idArticle=LEGIARTI000041747466&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la santé publique - art. L3131-15 (M)&#39;&gt;articles L. 3131-15 et suivants du code de la santé publique&lt;/a&gt;, pendant la période fixée à l&#39;article 1er, à procéder à la résolution des contrats conclus avec leurs clients dont l&#39;exécution est devenue impossible, à savoir :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- les personnes morales de droit privé exerçant les activités d&#39;entrepreneurs de spectacles vivants ;&lt;br/&gt;- les personnes morales de droit privé exerçant les activités d&#39;organisateurs ou les propriétaires des droits d&#39;exploitation de manifestations sportives ;&lt;br/&gt;- les personnes morales de droit privé exploitant les établissements dans lesquels sont pratiquées des activités physiques et sportives.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 4 aménage les conséquences de la résolution intervenue dans les conditions prévues par les articles 2 et 3. Le I de cet article pose le principe selon lequel, par dérogation aux dispositions en vigueur l&#39;entrepreneur de spectacle vivant, l&#39;organisateur ou propriétaire des droits d&#39;exploitation d&#39;une manifestation sportive et l&#39;exploitant d&#39;établissement dans lequel sont pratiquées des activités physiques et sportives peut proposer un avoir, à la place du remboursement de toute somme versée et correspondant en tout ou partie au montant des billets d&#39;accès aux prestations de spectacle vivant ou aux manifestations sportives et leurs éventuels services associés ou au montant des contrats d&#39;accès aux établissements dans lesquels sont pratiquées des activités physiques et sportives. Il s&#39;agit d&#39;une dérogation au droit au remboursement qui résulte des dispositions combinées des articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070721&amp;idArticle=LEGIARTI000006436688&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code civil - art. 1193 (V)&#39;&gt;1193&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070721&amp;idArticle=LEGIARTI000006436970&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code civil - art. 1229 (V)&#39;&gt;1229&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070721&amp;idArticle=LEGIARTI000032035828&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code civil - art. 1352-8 (V)&#39;&gt;1352-8&lt;/a&gt; du code civil.&lt;br/&gt;Les dispositions du II de l&#39;article 4 prévoient que le montant de l&#39;avoir est égal à celui de l&#39;intégralité des paiements effectués au titre du contrat résolu. Lorsque cet avoir est proposé, le client ne peut solliciter le remboursement de ces paiements pendant la période de validité de l&#39;avoir.&lt;br/&gt;Elles prévoient également que l&#39;entrepreneur de spectacle vivant, l&#39;organisateur ou propriétaire des droits d&#39;exploitation d&#39;une manifestation sportive et l&#39;exploitant d&#39;établissement d&#39;activités physiques et sportives proposant un avoir au client l&#39;en informent sur un support durable (courrier ou courriel) au plus tard trente jours après la notification de la résolution du contrat. Cette information précise le montant de l&#39;avoir, ainsi que les conditions de délai et de durée de validité.&lt;br/&gt;Le III impose à l&#39;entrepreneur de spectacle vivant, l&#39;organisateur ou propriétaire des droits d&#39;exploitation d&#39;une manifestation sportive et l&#39;exploitant d&#39;établissement d&#39;activités physiques et sportives de proposer une nouvelle prestation afin que leur client puisse utiliser l&#39;avoir.&lt;br/&gt;Cette prestation fait l&#39;objet d&#39;un contrat répondant à des conditions strictement définies :&lt;br/&gt;1° La prestation est de même nature et de même catégorie que la prestation prévue par le contrat résolu mentionné au 1°, 2° ou 4° de l&#39;article 2, ou la prestation est identique ou équivalente à la prestation prévue par le contrat résolu mentionné au 3° de ce même article, le cas échéant ;&lt;br/&gt;2° Son prix n&#39;est pas supérieur à celui de la prestation prévue par ce contrat résolu mentionné au même article 2 ;&lt;br/&gt;3° Elle ne donne lieu à aucune majoration tarifaire autre que celles résultant de l&#39;achat de services associés, que le contrat résolu prévoyait.&lt;br/&gt;Le IV prévoit que cette proposition est formulée au plus tard dans un délai de trois mois à compter de la notification de la résolution. Cette proposition précise la durée pendant elle peut être acceptée par le client. Cette durée ne peut être supérieure à :&lt;br/&gt;1° Douze mois pour les contrats visés au 1° de l&#39;article 2 ainsi que pour les contrats de vente d&#39;abonnements donnant accès aux prestations de spectacles vivants mentionnées au 4° de l&#39;article 2 ;&lt;br/&gt;2° Dix-huit mois pour les contrats visés au 2° de l&#39;article 2 ainsi que pour les contrats de vente d&#39;abonnements donnant accès aux manifestations sportives mentionnées au 4° de l&#39;article 2 ;&lt;br/&gt;3° Dix mois pour les contrats visés au 3° de l&#39;article 2.&lt;br/&gt;Le V spécifie que, lorsque le prix de la nouvelle prestation proposée diffère de la prestation prévue par le contrat résolu, le prix à acquitter au titre de cette nouvelle prestation tient compte de l&#39;avoir. Concrètement, cela se traduit par :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- en cas de prestation de qualité et de prix supérieurs : le paiement par le client d&#39;une somme complémentaire ;&lt;br/&gt;- en cas de prestation différente d&#39;un montant inférieur au montant de l&#39;avoir : la conservation du solde de cet avoir, restant utilisable selon les modalités prévues par l&#39;ordonnance, jusqu&#39;au terme de la période de validité de l&#39;avoir (nature sécable de l&#39;avoir).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Toutefois, dans le cas où le client a accepté un avoir en application de l&#39;ordonnance du 7 mai 2020 et qu&#39;un nouvel avoir lui est proposé dans le cadre de la présente ordonnance, la durée de validité de l&#39;avoir court à compter de la réception de la proposition du premier avoir, telle que prévue par l&#39;ordonnance du 7 mai 2020.&lt;br/&gt;En application du VI, à défaut de conclusion du contrat relatif à la nouvelle prestation avant le terme de la période de validité, l&#39;entrepreneur de spectacle vivant, l&#39;organisateur ou propriétaire des droits d&#39;exploitation d&#39;une manifestation sportive et l&#39;exploitant d&#39;établissement dans lequel sont pratiquées des activités physiques et sportives procède ou fait procéder au remboursement auquel il est tenu, c&#39;est-à-dire de l&#39;intégralité des paiements effectués au titre du contrat résolu ou, le cas échéant, du solde de l&#39;avoir restant.&lt;br/&gt;Tel est l&#39;objet de la présente ordonnance que nous avons l&#39;honneur de soumettre à votre approbation.&lt;br/&gt;Veuillez agréer, Monsieur le Président, l&#39;assurance de notre profond respect.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677383"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la culture</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Rapport au Président de la République relatif à l&#39;ordonnance n° 2020-1602 du 16 décembre 2020 relative au régulateur des redevances aéroportuaires</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677528</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la transition écologique/Transports</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Monsieur le Président de la République,&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000042520662&amp;idArticle=JORFARTI000042520672&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-1379 du 14 novembre 2020 - art. 10 (V)&#39;&gt;article 10 de la loi n° 2020-1379 du 14 novembre 2020&lt;/a&gt; autorisant la prorogation de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire et portant diverses mesures de gestion de la crise sanitaire habilite le Gouvernement, dans les conditions prévues à l&#39;article 38 de la Constitution et pour faire face aux conséquences de la propagation de l&#39;épidémie de covid-19 et des mesures prises pour limiter cette propagation, à prendre par ordonnance toute mesure relevant du domaine de la loi permettant d&#39;adapter le champ de compétence de l&#39;Autorité de régulation des transports (ART) aux fins d&#39;homologuer les tarifs des redevances pour services rendus mentionnées à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023086525&amp;idArticle=LEGIARTI000023075679&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des transports - art. L6325-1 (M)&#39;&gt;article L. 6325-1 du code des transports&lt;/a&gt; et leurs modulations et de rendre un avis conforme au ministre chargé de l&#39;aviation civile sur les projets de contrats mentionnés à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023086525&amp;idArticle=LEGIARTI000023075682&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des transports - art. L6325-2 (VD)&#39;&gt;article L. 6325-2 du code des transports&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023086525&amp;idArticle=LEGIARTI000038815476&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des transports - art. L6327-1 (V)&#39;&gt;article L. 6327-1 du code des transports&lt;/a&gt;, l&#39;ART est aujourd&#39;hui compétente pour les aéroports dont le trafic annuel a dépassé cinq millions de passagers au cours de la dernière année calendaire, ainsi que pour leurs aéroports satellites.&lt;br/&gt;En raison de la crise sanitaire de la covid-19, le trafic des aéroports français devrait être, en 2020, inférieur de plus de 65 % à leur trafic de 2019. La reprise du trafic aérien devrait être progressive et il n&#39;est pas attendu qu&#39;ils retrouvent leur niveau d&#39;activité antérieur à la crise avant 2023. L&#39;ART pourrait donc perdre sa compétence au 1er janvier 2021, pour une ou plusieurs années, pour l&#39;ensemble des aéroports aujourd&#39;hui de sa compétence à l&#39;exception de ceux d&#39;Aéroports de Paris. Les aéroports suivants seraient notamment concernés : Nice-Côte d&#39;Azur, Lyon-Saint-Exupéry, Marseille-Provence, Toulouse-Blagnac, Bâle-Mulhouse, Bordeaux-Mérignac et Nantes-Atlantique.&lt;br/&gt;Afin d&#39;assurer la stabilité de la régulation des principaux aéroports français, la présente ordonnance modifie l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023086525&amp;idArticle=LEGIARTI000038815476&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des transports - art. L6327-1 (V)&#39;&gt;article L. 6327-1 du code des transports&lt;/a&gt; en étendant la compétence de l&#39;ART aux aéroports dont le trafic annuel a dépassé cinq millions de passagers au cours de l&#39;une des cinq années précédentes et à leurs aéroports satellites.&lt;br/&gt;Tel est l&#39;objet de la présente ordonnance que nous avons l&#39;honneur de soumettre à votre approbation.&lt;br/&gt;Veuillez agréer, Monsieur le Président, l&#39;assurance de notre profond respect.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677528"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Transports</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Rapport relatif au décret n° 2020-1604 du 15 décembre 2020 portant virement de crédits</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677598</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance/Comptes publics</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Ce virement de crédits d&#39;un montant de 563 536 € en autorisations d&#39;engagement (AE) et crédits de paiement (CP) en provenance du programme 167 « Liens entre la Nation et son armée » de la mission « Anciens combattants, mémoire et liens avec la Nation » vers le programme 169 « Reconnaissance et réparation en faveur du monde combattant » de la mission « Anciens combattants, mémoire et liens avec la Nation » est destiné au financement du dispositif d&#39;aide à destination des enfants d&#39;anciens harkis, moghaznis et personnels des diverses formations supplétives de statut civil de droit local et assimilés.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677598"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Rapport relatif au décret n° 2020-1605 du 15 décembre 2020 portant annulation de crédits</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677607</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance/Comptes publics</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent décret porte annulation de crédits d&#39;un montant de 86 089 520,21 € en autorisations d&#39;engagement (AE) et crédits de paiement (CP), dont 171 624,03 € en titre 2.&lt;br/&gt;Ces annulations sont réalisées à la demande des ministères concernés et sont destinées à permettre le remboursement à des tiers, de trop-perçus sur fonds de concours et attributions de produits.&lt;br/&gt;Ce décret est pris sur le fondement des articles 14-I et 17-II de la loi organique du 1er août 2001 relative aux lois de finances (LOLF) et de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000245466&amp;idArticle=LEGIARTI000006334089&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n° 2007-44 du 11 janvier 2007 - art. 7 (V)&#39;&gt;article 7 du décret n° 2007-44 du 11 janvier 2007&lt;/a&gt; pris pour l&#39;application du II de l&#39;article 17 de la loi organique du 1er août 2001 relative aux lois de finances.&lt;br/&gt;La liste exhaustive des annulations est détaillée ci-dessous :&lt;br/&gt;1. Annulation de crédits hors titre 2 d&#39;un montant de 771 657,78 € en AE et CP du programme 206 « Sécurité et qualité sanitaires de l&#39;alimentation » de la mission « Agriculture, alimentation, forêt et affaires rurales », destiné à la restitution de crédits versés par la Commission européenne à la Direction générale de l&#39;alimentation (DGAL) au titre du programme 2017 relatif à Xylella fastidiosa et Anoplophora ;&lt;br/&gt;2. Annulation de crédits hors titre 2 d&#39;un montant de 79 565 456,00 € en AE et CP du programme 135 « Urbanisme, territoires et amélioration de l&#39;habitat » de la mission « Cohésion des territoires », destiné à la restitution de crédits non engagés sur les fonds de concours versés par le Fonds national des aides à la pierre (FNAP) ;&lt;br/&gt;3. Annulation de crédits hors titre 2 d&#39;un montant de 2 383,03 € en AE et CP du programme 178 « Préparation et emploi des forces » de la mission « Défense », destiné à la restitution à divers tiers de trop-perçus par le service de santé des armées (SSA) ;&lt;br/&gt;4. Annulation de crédits hors titre 2 d&#39;un montant de 54 197,06 € en AE et CP du programme 178 « Préparation et emploi des forces » de la mission « Défense », destiné à la restitution à la Caisse nationale militaire de sécurité sociale (CNMSS) de trop-perçus par le Service de santé des armées (SSA) ;&lt;br/&gt;5. Annulation de crédits de titre 2 d&#39;un montant de 171 624,03 € en AE et CP du programme 212 « Soutien de la politique de la défense » de la mission « Défense », destiné à la restitution à la Caisse nationale militaire de sécurité sociale (CNMSS) de trop-perçus par le Service de santé des armées (SSA) ;&lt;br/&gt;6. Annulation de crédits hors titre 2 d&#39;un montant de 835 774,30 € en AE et CP du programme 203 « Infrastructures et services de transports » de la mission « Écologie, développement et mobilité durables », destiné à la restitution de trop-perçus sur des travaux concernant des infrastructures routières aux collectivités (communes, groupements de communes, départements et régions) ;&lt;br/&gt;7. Annulation de crédits hors titre 2 d&#39;un montant de 88 555,87 € en AE et CP du programme 113 « Paysages, eau et biodiversité » de la mission « Écologie, développement et mobilité durables », destiné à la restitution d&#39;un trop-perçu à l&#39;agence de l&#39;eau Loire-Bretagne ;&lt;br/&gt;8. Annulation de crédits hors titre 2 d&#39;un montant de 39 306,30 € en AE et CP du programme 186 « Recherche culturelle et culture scientifique » de la mission « Recherche et enseignement supérieur », destiné à la restitution à la Commission européenne d&#39;un trop-perçu sur sa participation au projet NetHeritage ;&lt;br/&gt;9. Annulation de crédits hors titre 2 d&#39;un montant de 119 326,40 € en AE et CP du programme 124 « Conduite et soutien des politiques sanitaires, sociales, du sport, de la jeunesse et de la vie associative » de la mission « Solidarité, insertion et égalité des chances », destiné à la restitution des crédits versés par la Commission européenne suite à un appel à projet remporté par le Conseil national de l&#39;emploi, de la formation et de l&#39;orientation professionnelles (CNEFOP) ;&lt;br/&gt;10. Annulation de crédits hors titre 2 d&#39;un montant de 4 441 239,44 € en AE et CP du programme 103 « Accompagnement des mutations économiques et développement de l&#39;emploi » de la mission « Travail et emploi », destiné à la restitution de trop-perçus au Fonds européen d&#39;ajustement à la mondialisation (FEM) ;&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677607"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Rapport au Président de la République relatif à l&#39;ordonnance n° 2020-1544 du 9 décembre 2020 renforçant le cadre de la lutte contre le blanchiment de capitaux et le financement du terrorisme applicable aux actifs numériques</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042636228</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Monsieur le Président de la République,&lt;br/&gt;La présente ordonnance est prise sur le fondement de l&#39;habilitation donnée au Gouvernement par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000038496102&amp;idArticle=JORFARTI000038496127&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2019-486 du 22 mai 2019 - art. 203 (V)&#39;&gt;article 203 de la loi n° 2019-486 du 22 mai 2019&lt;/a&gt; relative à la croissance et la transformation des entreprises (loi PACTE). Elle vise à mettre en conformité le cadre réglementaire national relatif aux actifs numériques avec les recommandations du Groupe d&#39;Action Financière (GAFI) en matière de lutte contre le blanchiment et le financement du terrorisme (LCB-FT) et à renforcer les mesures de lutte contre l&#39;anonymat dans les transactions en actifs numériques.&lt;br/&gt;Les travaux préparatoires puis les discussions parlementaires relatives à la loi PACTE ont été conduits parallèlement à la négociation au sein du GAFI de recommandations relatives aux services sur actifs numériques. Si les grandes lignes de ces recommandations étaient connues dès l&#39;automne 2018, l&#39;ensemble des textes du GAFI n&#39;était pas finalisé au printemps 2019, ce qui a conduit le législateur à faire le choix, lors du vote de la loi PACTE, de procéder à une transposition stricte des dispositions de la directive (UE) 2018/843 du Parlement européen et du Conseil du 30 mai 2018 en assujettissant aux mesures de la LCB-FT les seuls services de conservation d&#39;actifs numériques pour le compte de tiers ainsi que les services d&#39;achat ou de vente d&#39;actifs numériques en monnaie ayant cours légal (services dits « crypto-to-fiat »).&lt;br/&gt;Depuis la publication de la loi PACTE, le GAFI a publié l&#39;ensemble des textes nécessaires à la mise en œuvre de ses recommandations. En juin 2019, le GAFI a ainsi recommandé à ses membres de soumettre les prestataires de services sur actifs numériques (PSAN) à l&#39;ensemble des obligations existantes pour l&#39;ensemble de leurs services, au-delà donc des deux services couverts à titre obligatoire en droit français. Ces recommandations ont vocation à être mises en œuvre par les membres du GAFI et seront prises en compte dans le cadre de l&#39;évaluation de la France par ses pairs, qui est en cours.&lt;br/&gt;La mise en conformité du droit français par rapport aux recommandations du GAFI requiert ainsi l&#39;assujettissement à titre obligatoire de services sur actifs numériques actuellement couverts à titre facultatif, à savoir : les activités d&#39;échange d&#39;actifs numériques contre d&#39;autres actifs numériques (dits « crypto-to-crypto ») et les plateformes de négociation d&#39;actifs numériques. Ces services devront dès lors respecter les dispositions de la LCB-FT et être enregistrés (sans contrôle préalable, mais avec supervision a posteriori par l&#39;ACPR) ou agréés (avec contrôle préalable puis supervision) pour exercer leur activité.&lt;br/&gt;La présente ordonnance procède à cette mise en conformité en étendant le champ des entités assujetties à la LCB-FT. Dans un souci d&#39;attractivité et parce que le risque LCB-FT apparaît moins élevé sur les activités actuellement couvertes à titre facultatif, elle prévoit un simple enregistrement, sans contrôle préalable avant exercice, des services d&#39;échange dits « crypto-to-crypto » et des plateformes de négociation. Par ailleurs, compte tenu de la forte hétérogénéité des procédures nationales en l&#39;absence de statut européen, pour les services déjà assujettis à titre obligatoire en droit français, elle allège les contrôles préalables en les recentrant sur les obligations clefs en matière de LCB-FT. Pour veiller à la cohérence d&#39;ensemble du dispositif français de LCB-FT, il est en outre proposé d&#39;ouvrir aux PSAN, comme cela est déjà le cas pour la plupart des activités financières, la possibilité de recourir à des tiers pour la mise en œuvre de leurs mesures de vigilance. Enfin, il est proposé d&#39;ouvrir aux PSAN appartenant à des groupes la possibilité de procéder à une information au sein de ce groupe des déclarations de soupçon qu&#39;ils réalisent.&lt;br/&gt;En matière de compétence LCB-FT, il reviendra à l&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution (ACPR) de procéder au contrôle préalable et à la supervision en matière de LCB-FT de l&#39;ensemble des prestataires enregistrés. La compétence LCB-FT est maintenue à l&#39;Autorité des marchés financiers (AMF) pour le contrôle préalable et la supervision des services mentionnés au 5° de l&#39;article L. 54-10-12 du code monétaire et financier dans le cadre de l&#39;agrément facultatif. Enfin, en dehors du champ de la LCB-FT, l&#39;AMF demeure compétente pour effectuer un contrôle préalable et la supervision de l&#39;ensemble des prestataires sur actifs numériques dans le cadre de l&#39;agrément facultatif.&lt;br/&gt;Les actifs numériques apparaissent comme une source croissante de financement du terrorisme. Les travaux du GAFI, mais aussi ceux du G7 et du G20, ont récemment rappelé la prégnance de ce risque auquel notre pays est particulièrement exposé. C&#39;est pourquoi cette ordonnance propose de renforcer la lutte contre l&#39;anonymat des transactions en actifs numériques et tire toutes les conséquences de l&#39;absence d&#39;harmonisation du cadre européen en la matière en incluant les PSAN parmi les entités ayant l&#39;interdiction de tenir des comptes anonymes et en confirmant l&#39;obligation, introduite par la loi PACTE, d&#39;enregistrement préalable pour les acteurs étrangers désireux de cibler le marché français en libre prestation de services. Ces mesures seront complétées par des dispositions réglementaires portées dans un décret sur le gel des avoirs qui permettront de renforcer significativement les obligations d&#39;identification préalable dans le cadre des transactions occasionnelles réalisées par les PSAN français. Ce cadre national particulièrement exigeant pourra être promu, dans les prochains mois, dans le cadre de la réforme européenne du dispositif réglementaire et de supervision de l&#39;Union, aujourd&#39;hui incomplet.&lt;br/&gt;L&#39;article 1er de l&#39;ordonnance étend aux services d&#39;échanges dits « crypto-to-crypto » et aux plateformes de négociation d&#39;actifs numériques l&#39;obligation de s&#39;enregistrer auprès de l&#39;Autorité des marchés financiers, sans contrôle préalable du dispositif LCB-FT de ces services. Cet article limite le contrôle préalable auquel seront soumis ces services à la vérification de l&#39;honorabilité et de la compétence des dirigeants et de leurs bénéficiaires effectifs. Cet article maintient un contrôle préalable pour les services qui y étaient déjà soumis (services de conservation d&#39;actifs numériques pour le compte de tiers, service dits « crypto-to-fiat ») mais le recentre sur les obligations clefs en matière de LCB-FT pour en alléger la procédure. Il confirme en outre, pour les PSAN étrangers exerçant en France sous le régime de la libre prestation de services, l&#39;obligation déjà introduite par la loi PACTE de s&#39;enregistrer auprès de l&#39;AMF dans les mêmes conditions et délais que les PSAN français.&lt;br/&gt;Les articles 2 et 3 procèdent à des mesures de coordination.&lt;br/&gt;L&#39;article 4 étend aux services d&#39;échange d&#39;actifs numériques contre d&#39;autres actifs numériques et aux plateformes de négociation d&#39;actifs numériques l&#39;obligation de respecter les mesures LCB-FT prévues par le &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006072026&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code monétaire et financier (V)&#39;&gt;code monétaire et financier&lt;/a&gt;. Il ouvre aux PSAN la possibilité de recourir à des tiers pour la mise en œuvre de leurs obligations de vigilance à l&#39;entrée en relation d&#39;affaire et de procéder eux-mêmes, pour des tiers, à ces mêmes obligations. Il pose l&#39;interdiction pour les PSAN de tenir des comptes anonymes. Il ouvre enfin aux PSAN appartenant à des groupes la possibilité d&#39;informer les entités de ce groupe des déclarations de soupçon qu&#39;ils ont réalisées et confirme la possibilité pour les entreprises-mères de bénéficier des échanges d&#39;informations intragroupes relatifs aux déclarations de soupçon.&lt;br/&gt;L&#39;article 5 procède à une mesure de coordination.&lt;br/&gt;Les articles 6 à 11 contiennent les dispositions d&#39;extension de ces nouvelles exigences aux territoires d&#39;outre-mer.&lt;br/&gt;L&#39;article 12 prévoit que les services d&#39;échange d&#39;actifs numériques contre d&#39;autres actifs numériques et les plateformes de négociation d&#39;actifs numériques disposent d&#39;un délai de six mois après adoption de l&#39;ordonnance pour s&#39;enregistrer auprès de l&#39;Autorité des marchés financiers. Cet article prévoit également que le nouveau périmètre du contrôle préalable obligatoire des procédures internes en matière de LCB-FT s&#39;applique aux demandes d&#39;enregistrement présentées auprès de l&#39;Autorité des marchés financiers à compter de la publication de la présente ordonnance ainsi qu&#39;aux demandes en cours d&#39;examen.&lt;br/&gt;L&#39;article 13 étend ces modalités d&#39;entrée en vigueur en Nouvelle-Calédonie, en Polynésie française et dans les îles Wallis et Futuna.&lt;br/&gt;Un projet de loi de ratification devra être déposé devant le Parlement dans un délai de six mois à compter de la publication de la présente ordonnance.&lt;br/&gt;Tel est l&#39;objet de la présente ordonnance que nous avons l&#39;honneur de soumettre à votre approbation.&lt;br/&gt;Veuillez agréer, Monsieur le Président, l&#39;assurance de notre profond respect.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-10 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042636228"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Rapport au Président de la République relatif à l&#39;ordonnance n° 2020-1553 du 9 décembre 2020 prolongeant, rétablissant ou adaptant diverses dispositions sociales pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042636855</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère des solidarités et de la santé</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Monsieur le Président de la République,&lt;br/&gt;Le &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000042520662&amp;idArticle=JORFARTI000042520672&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-1379 du 14 novembre 2020 - art. 10 (V)&#39;&gt;I de l&#39;article 10 de la loi n° 2020-1379 du 14 novembre 2020&lt;/a&gt; autorisant la prorogation de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire et portant diverses mesures de gestion de la crise sanitaire habilite le Gouvernement à prendre jusqu&#39;au 16 février 2021 toute mesure en vue de prolonger ou de rétablir l&#39;application des dispositions prises par voie d&#39;ordonnance sur le fondement de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041746313&amp;idArticle=JORFARTI000041746328&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-290 du 23 mars 2020 - art. 11 (V)&#39;&gt;article 11 de la loi n° 2020-290 du 23 mars 2020&lt;/a&gt; d&#39;urgence pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19, et à procéder aux modifications nécessaires à leur prolongation, à leur rétablissement ou à leur adaptation, le cas échéant territorialisée, à l&#39;état de la situation sanitaire.&lt;br/&gt;Ces mesures peuvent entrer en vigueur, si nécessaire, à compter de la date à laquelle les dispositions qu&#39;elles rétablissent ont cessé de s&#39;appliquer et dans la mesure nécessaire à la continuité du bénéfice de droits et prestations ouverts par ces dispositions et relevant des collectivités publiques.&lt;br/&gt;Le IV du même article habilite le Gouvernement, dans les mêmes conditions, à prendre toute mesure relevant du domaine de la loi afin d&#39;assurer la continuité du fonctionnement et de l&#39;exercice des compétences des établissements publics de santé et des établissements de santé privés mentionnés aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&amp;idArticle=LEGIARTI000006740658&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité sociale. - art. L162-22-6 (V)&#39;&gt;b et c de l&#39;article L. 162-22-6 du code de la sécurité sociale&lt;/a&gt;, notamment en prenant toute mesure dérogeant ou adaptant les règles d&#39;adoption et d&#39;exécution des budgets ainsi que de communication des informations indispensables et d&#39;analyse de leurs activités prévues par la loi.&lt;br/&gt;Dans ce cadre, la présente ordonnance a pour objet de prolonger, de rétablir ou d&#39;adapter certaines dispositions prises dans le domaine des solidarités et de la santé afin de faire face aux conséquences de la propagation de l&#39;épidémie de covid-19.&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041755741&amp;idArticle=JORFARTI000041755742&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-309 du 25 mars 2020 - art. 1 (V)&#39;&gt;article 1er modifie l&#39;ordonnance n° 2020-309 du 25 mars 2020&lt;/a&gt; relative à la garantie de financement des établissements de santé et aux régimes complémentaires obligatoires de sécurité sociale, afin d&#39;étendre l&#39;application de la garantie de financement perçue par les établissements de santé publics et privés en supprimant la limitation d&#39;un an fixée par cette ordonnance. Les circonstances exceptionnelles auxquelles font face les établissements de santé dans le cadre de la crise de covid-19 ont conduit, en 2020, à la mise en place d&#39;un dispositif dérogatoire de financement, consistant en une garantie minimale de recettes de ces établissements.&lt;br/&gt;Ce dispositif a été complété par les dispositions de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041800927&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-428 du 15 avril 2020 (V)&#39;&gt;ordonnance n° 2020-428 du 15 avril 2020&lt;/a&gt; portant diverses dispositions sociales pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19 qui prorogent d&#39;une année le délai de prescription de l&#39;action permettant aux établissements de faire valoir leur droit à paiement de leur activité auprès de l&#39;assurance maladie.&lt;br/&gt;L&#39;article 2 rétablit les dispositions de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041755748&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-310 du 25 mars 2020 (V)&#39;&gt;ordonnance n° 2020-310 du 25 mars 2020&lt;/a&gt; portant dispositions temporaires relatives aux assistants maternels et aux disponibilités d&#39;accueil des jeunes enfants, afin de permettre aux assistants maternels d&#39;accueillir simultanément jusqu&#39;à six enfants, ce qui n&#39;est aujourd&#39;hui possible que pour les assistants maternels ayant un agrément pour la garde de quatre enfants. Il précise que cette possibilité est ouverte aux assistants maternels quel que soit leur lieu d&#39;exercice, y compris aux assistants maternels qui exercent au sein des maisons d&#39;assistants maternels, dans la limite de vingt enfants simultanément accueillis dans ce dernier cas. Ce renforcement de la capacité individuelle d&#39;accueil des assistants maternels permettra de maintenir à un haut niveau leur capacité globale à contribuer à l&#39;accueil des enfants de professionnels prioritaires et indispensables à la vie des Français, pendant cette nouvelle phase de la crise sanitaire.&lt;br/&gt;Cet article reprend également le principe d&#39;une obligation de déclaration au président du conseil départemental, pour permettre aux services de centres de protection maternelle et infantile (PMI) de connaître les professionnels concernés et de leur offrir un accompagnement renforcé.&lt;br/&gt;L&#39;article 3 rétablit et modifie certaines dispositions de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041755755&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-311 du 25 mars 2020 (V)&#39;&gt;ordonnance n° 2020-311 du 25 mars 2020&lt;/a&gt; relative à l&#39;adaptation temporaire des règles d&#39;instruction des demandes et d&#39;indemnisation des victimes par l&#39;Office national d&#39;indemnisation des victimes d&#39;accidents médicaux, des affections iatrogènes et des infections nosocomiales (ONIAM) et par le Fonds d&#39;indemnisation des victimes de l&#39;amiante (FIVA). La période couverte par la prorogation des délais d&#39;instruction devant l&#39;ONIAM et le FIVA est ainsi fixée du 30 octobre jusqu&#39;au 16 février 2021 et la durée de la prorogation est fixée uniformément à trois mois. S&#39;agissant des délais concernés, et par cohérence avec les aménagements prévus pour les organismes, le délai de dépôt des demandes par les victimes est également prorogé.&lt;br/&gt;L&#39;article 4 rétablit plusieurs dispositions des &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041755763&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-312 du 25 mars 2020 (V)&#39;&gt;ordonnances n° 2020-312 du 25 mars 2020&lt;/a&gt; relative à la prolongation de droits sociaux et n° 2020-460 du 22 avril 2020 portant diverses mesures prises pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19, afin d&#39;assurer la continuité de l&#39;accompagnement et la protection des personnes en situation de handicap et des personnes en situation de pauvreté, face aux conséquences de l&#39;épidémie de covid-19. Il prévoit ainsi :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- une prolongation de trois mois des droits à la complémentaire santé solidaire et à l&#39;aide médicale de l&#39;Etat arrivant à expiration entre le 30 octobre 2020 et le 16 février 2021 ;&lt;br/&gt;- pour les bénéficiaires de décisions des maisons départementales des personnes handicapées (MDPH), la prolongation de l&#39;accord sur les droits et prestations qui n&#39;auraient pu être renouvelés à leur échéance, jusqu&#39;à l&#39;intervention de la décision de la commission des droits et de l&#39;autonomie des personnes handicapées ou du président du conseil départemental, et au maximum pour une durée de six mois ;&lt;br/&gt;- une extension du bénéfice de l&#39;allocation de remplacement aux personnes non salariées agricoles faisant l&#39;objet, en raison de l&#39;épidémie de covid-19, d&#39;une mesure d&#39;isolement ou contraints de garder leur enfant de moins de seize ans ou leur enfant handicapé de moins de dix-huit ans ;&lt;br/&gt;- des versements d&#39;avances sur droits supposés aux bénéficiaires du revenu de solidarité active (RSA) et de l&#39;allocation aux adultes handicapés (AAH) par les organismes de sécurité sociale compétents dès lors qu&#39;ils sont dans l&#39;incapacité de procéder au réexamen des droits à ces prestations du fait de la non transmission d&#39;une pièce justificative ou de la déclaration trimestrielle de ressources. Cette possibilité est ouverte pendant six mois, sauf si avant cette échéance l&#39;organisme obtient les informations nécessaires pour réexaminer ces droits ;&lt;br/&gt;- pour les personnes engagées dans un parcours de sortie de la prostitution et d&#39;insertion sociale et professionnelle prévu à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&amp;idArticle=LEGIARTI000006796507&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;action sociale et des familles - art. L121-9 (M)&#39;&gt;article L. 121-9 du code de l&#39;action sociale et des familles&lt;/a&gt;, une prolongation de six mois de leur engagement dans ce parcours, s&#39;il arrive à expiration pendant la crise sanitaire. Les personnes concernées pourront notamment continuer à bénéficier de l&#39;aide financière à l&#39;insertion sociale et professionnelle (AFIS) ;&lt;br/&gt;- le maintien des droits à l&#39;allocation d&#39;éducation de l&#39;enfant handicapé pendant trois mois au-delà de la limite d&#39;âge pour bénéficier de cette prestation, pour une personne qui a fait une demande d&#39;allocation adultes handicapés qui n&#39;aurait pu être examinée avant cette échéance en raison de la crise sanitaire.&lt;br/&gt;- la prise en charge à 100 % par l&#39;assurance maladie obligatoire des actes de télésoin jusqu&#39;à la fin de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire en cours, afin de continuer à favoriser l&#39;accès aux soins des patients covid ainsi que de l&#39;ensemble de la population, dans un contexte de forte limitation des déplacements. Cette mesure permettra de favoriser l&#39;accès à ces actes et activités à distance, en simplifiant les modalités de paiement, le recours au tiers-payant intégral étant alors favorisé. Dès lors que l&#39;article 32 du projet de loi de financement de la sécurité sociale pour 2021 prévoit une telle prise en charge pour les actes de téléconsultation (actes médicaux), il n&#39;est pas nécessaire de prévoir celle-ci dans la présente ordonnance ;&lt;br/&gt;- une prolongation jusqu&#39;au 1er avril 2021 de l&#39;exonération de participation au titre des affections de longue durée (ALD) qui arriverait à échéance entre le 30 octobre 2020 et cette date.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041755763&amp;idArticle=JORFARTI000041755768&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-312 du 25 mars 2020 - art. 5 (V)&#39;&gt;article 5 modifie l&#39;ordonnance n° 2020-312 du 25 mars 2020&lt;/a&gt; pour rétablir certaines modalités simplifiées d&#39;organisation permettant aux commissions des droits et de l&#39;autonomie des personnes handicapées (CDAPH) de rendre ses avis ou décisions et pour alléger les conditions de recevabilité des recours administratifs déposés auprès de la maison départementale des personnes handicapées.&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041814597&amp;idArticle=JORFARTI000041814603&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-460 du 22 avril 2020 - art. 6&#39;&gt;article 6 modifie l&#39;ordonnance n° 2020-460 du 22 avril 2020&lt;/a&gt; pour recentrer sur les projets identifiés comme prioritaires les dispositions permettant de déroger à la règle de tirage au sort pour la désignation du comité de protection des personnes, concernant les recherches impliquant la personne humaine associées au Sars-CoV-2. Cette mesure est nécessaire au vu de la forte augmentation du nombre de recherches impliquant la personne humaine associée à l&#39;épidémie de Sars-CoV-2, pour permettre leur engagement dans les meilleurs délais après autorisation par l&#39;ANSM et les comités de protection des personnes.&lt;br/&gt;L&#39;article 7 rétablit plusieurs dispositions prévues par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041755771&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-313 du 25 mars 2020 (V)&#39;&gt;ordonnance n° 2020-313 du 25 mars 2020&lt;/a&gt; relative aux adaptations des règles d&#39;organisation et de fonctionnement des établissements sociaux et médico-sociaux pour assurer la continuité de l&#39;accompagnement et la protection des personnes âgées, des personnes en situation de handicap, des majeurs et mineurs protégés et des personnes en situation de pauvreté, par les établissements et services médico-sociaux, face aux conséquences de l&#39;épidémie de covid-19.&lt;br/&gt;Il permet ainsi d&#39;assouplir les conditions de fonctionnement et de financement des établissements et services, pour permettre l&#39;accompagnement en urgence de ces publics, de manière temporaire en relais du domicile ou à domicile, et d&#39;accroître la capacité des établissements et services à répondre aux besoins, en élargissant les publics pouvant être accompagnés en situation d&#39;urgence. Il permet également d&#39;assurer le maintien des financements publics, pour les établissements et services sociaux et médico-sociaux qui seraient amenés à fermer ou qui seraient en sous-activité en raison de la crise sanitaire.&lt;br/&gt;L&#39;article 8 reprend certaines dispositions de l&#39;ordonnance du 15 avril 2020 précitée afin de permettre aux établissements de santé de procéder à toutes les dépenses nécessaires à leur fonctionnement pendant la période de crise, en dérogeant au caractère limitatif de certaines catégories de crédits. Ainsi, les ordonnateurs pourront engager, liquider et mandater toutes les dépenses nécessaires sur ces comptes, sans qu&#39;il soit nécessaire de produire une décision modificatrice de l&#39;état prévisionnel des recettes et des dépenses, les opérations de clôture des comptes viendront identifier et fiabiliser la balance comptable de l&#39;établissement. L&#39;ordonnateur sera toutefois tenu, en cas de dépassement sur les comptes à crédits limitatifs, d&#39;en informer le directeur général de l&#39;agence régionale de santé. Il disposera d&#39;un mois à compter du constat du dépassement pour transmettre cette information. Aucun formalisme particulier n&#39;est prescrit concernant cette remontée d&#39;informations vers l&#39;agence régionale de santé.&lt;br/&gt;Il permet également aux établissements de santé d&#39;élaborer leur budget dans un calendrier adapté à la crise sanitaire afin de leur donner le temps d&#39;un travail concerté de qualité avec l&#39;ensemble des professionnels et d&#39;intégrer à leurs prévisions l&#39;impact de la crise ainsi que les dispositifs de financement dérogatoires qui sont mis en place pour y faire face, dont certains sont encore en discussion dans le cadre du projet de loi de financement de la sécurité sociale. En outre, il apparaît nécessaire au vu de ce contexte particulier, de déconnecter exceptionnellement l&#39;exercice de prévision annuelle de l&#39;exercice de projections pluriannuelles, les informations et référentiels mobilisables pour une projection au-delà de l&#39;exercice budgétaire 2021 nécessitant un délai plus important encore (réflexion liée aux retours d&#39;expérience liée aux prises en charge covid, mesures issues du Ségur de la santé notamment sur les investissements, etc.).&lt;br/&gt;L&#39;article 9 modifie l&#39;ordonnance n° 2020-505 du 2 mai 2020 instituant une aide aux acteurs de santé conventionnés dont l&#39;activité est particulièrement affectée par l&#39;épidémie de covid-19 afin de permettre d&#39;indemniser les médecins libéraux concernés par les déprogrammations d&#39;opérations dites « non urgentes », et subissant ainsi une baisse de leur activité. Cette extension couvrira dans un premier temps la période du 15 octobre au 30 novembre, la période proposée pouvant être étendue en fonction de l&#39;évolution de la situation, et reprend les principes du dispositif d&#39;indemnisation ouvert lors du premier confinement. Deux ajustements sont également apportés. D&#39;une part, l&#39;article remplace le plafond prévu par la règle de minimis des aides d&#39;Etat par le plafond spécifiquement applicable dans la situation créée par l&#39;état d&#39;urgence sanitaire (Communication [2020/C 91 I/01] de la Commission européenne relative à l&#39;encadrement temporaire des mesures d&#39;aide d&#39;Etat visant à soutenir l&#39;économie dans le contexte actuel de la flambée de covid-19). D&#39;autre part, il autorise la communication à l&#39;assurance maladie des données nécessaires au calcul du montant définitif de l&#39;aide.&lt;br/&gt;Tel est l&#39;objet de la présente ordonnance que nous avons l&#39;honneur de soumettre à votre approbation.&lt;br/&gt;Veuillez agréer, Monsieur le Président, l&#39;assurance de notre profond respect.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-10 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042636855"></link>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Rapport relatif au décret n° 2020-1538 du 8 décembre 2020 portant virement de crédits</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042625844</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance/Comptes publics</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent décret porte virement de crédits de titre 2 d&#39;un montant de 9 464 262 € en autorisations d&#39;engagement (AE) et crédits de paiement (CP). en provenance du programme 151 « Français à l&#39;étranger et affaires consulaires » de la mission « Action extérieure de l&#39;État », du programme 185 « Diplomatie culturelle et d&#39;influence » de la mission « Action extérieure de l&#39;État » et du programme 209 « Solidarité à l&#39;égard des pays en développement » de la mission « Aide publique au développement » vers le programme 105 « Action de la France en Europe et dans le monde » de la mission « Action extérieure de l&#39;État ».&lt;br/&gt;Ce décret de virement vise à permettre le redéploiement des crédits de personnel du ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères entre les différents programmes du ministère afin d&#39;assurer la bonne exécution de la paie de décembre 2020.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-09 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042625844"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Rapport relatif au décret n° 2020-1539 du 8 décembre 2020 portant virement de crédits</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042625853</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance/Comptes publics</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent décret porte virement de crédits de titre 2 d&#39;un montant de 2 055 000 € en autorisations d&#39;engagement (AE) et crédits de paiement (CP) en provenance du programme 107 « Administration pénitentiaire » de la mission « Justice » vers le programme 310 « Conduite et pilotage de la politique de la justice » de la mission « Justice » et le programme 335 « Conseil supérieur de la magistrature » de la mission « Justice ».&lt;br/&gt;Ce décret de virement vise à permettre le redéploiement des crédits de personnel du ministère de la justice entre les différents programmes du ministère afin d&#39;assurer la bonne exécution de la paie de décembre 2020.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-09 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042625853"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Rapport relatif au décret n° 2020-1540 du 8 décembre 2020 portant virement de crédits</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042625862</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance/Comptes publics</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent décret porte virement de crédits de titre 2 d&#39;un montant de 5 000 € en autorisations d&#39;engagement (AE) et crédits de paiement (CP) en provenance du programme 218 « Conduite et pilotage des politiques économiques et financières » de la mission « Gestion des finances publiques et des ressources humaines » vers le programme 352 « Fonds pour l&#39;accélération du financement des start-up d&#39;Etat » de la mission « Action et transformation publiques ».&lt;br/&gt;Ce décret de virement est destiné au redéploiement des crédits de personnel entre les différents programmes du ministère afin d&#39;assurer la bonne exécution de la paie de décembre 2020.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-09 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042625862"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
</feed>