<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="">
  <title>Legifrance RSS - RAPPORT</title>
  <id></id>
  <updated>2020-12-14 20:14:47.766893056 +0100 CET m=+251.544463005</updated>
  <category>French Law</category>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Rapport au Président de la République relatif à l&#39;ordonnance n° 2020-1544 du 9 décembre 2020 renforçant le cadre de la lutte contre le blanchiment de capitaux et le financement du terrorisme applicable aux actifs numériques</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</category>
    <content type="">&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Monsieur le Président de la République,&lt;br/&gt;La présente ordonnance est prise sur le fondement de l&#39;habilitation donnée au Gouvernement par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000038496102&amp;idArticle=JORFARTI000038496127&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2019-486 du 22 mai 2019 - art. 203 (V)&#39;&gt;article 203 de la loi n° 2019-486 du 22 mai 2019&lt;/a&gt; relative à la croissance et la transformation des entreprises (loi PACTE). Elle vise à mettre en conformité le cadre réglementaire national relatif aux actifs numériques avec les recommandations du Groupe d&#39;Action Financière (GAFI) en matière de lutte contre le blanchiment et le financement du terrorisme (LCB-FT) et à renforcer les mesures de lutte contre l&#39;anonymat dans les transactions en actifs numériques.&lt;br/&gt;Les travaux préparatoires puis les discussions parlementaires relatives à la loi PACTE ont été conduits parallèlement à la négociation au sein du GAFI de recommandations relatives aux services sur actifs numériques. Si les grandes lignes de ces recommandations étaient connues dès l&#39;automne 2018, l&#39;ensemble des textes du GAFI n&#39;était pas finalisé au printemps 2019, ce qui a conduit le législateur à faire le choix, lors du vote de la loi PACTE, de procéder à une transposition stricte des dispositions de la directive (UE) 2018/843 du Parlement européen et du Conseil du 30 mai 2018 en assujettissant aux mesures de la LCB-FT les seuls services de conservation d&#39;actifs numériques pour le compte de tiers ainsi que les services d&#39;achat ou de vente d&#39;actifs numériques en monnaie ayant cours légal (services dits « crypto-to-fiat »).&lt;br/&gt;Depuis la publication de la loi PACTE, le GAFI a publié l&#39;ensemble des textes nécessaires à la mise en œuvre de ses recommandations. En juin 2019, le GAFI a ainsi recommandé à ses membres de soumettre les prestataires de services sur actifs numériques (PSAN) à l&#39;ensemble des obligations existantes pour l&#39;ensemble de leurs services, au-delà donc des deux services couverts à titre obligatoire en droit français. Ces recommandations ont vocation à être mises en œuvre par les membres du GAFI et seront prises en compte dans le cadre de l&#39;évaluation de la France par ses pairs, qui est en cours.&lt;br/&gt;La mise en conformité du droit français par rapport aux recommandations du GAFI requiert ainsi l&#39;assujettissement à titre obligatoire de services sur actifs numériques actuellement couverts à titre facultatif, à savoir : les activités d&#39;échange d&#39;actifs numériques contre d&#39;autres actifs numériques (dits « crypto-to-crypto ») et les plateformes de négociation d&#39;actifs numériques. Ces services devront dès lors respecter les dispositions de la LCB-FT et être enregistrés (sans contrôle préalable, mais avec supervision a posteriori par l&#39;ACPR) ou agréés (avec contrôle préalable puis supervision) pour exercer leur activité.&lt;br/&gt;La présente ordonnance procède à cette mise en conformité en étendant le champ des entités assujetties à la LCB-FT. Dans un souci d&#39;attractivité et parce que le risque LCB-FT apparaît moins élevé sur les activités actuellement couvertes à titre facultatif, elle prévoit un simple enregistrement, sans contrôle préalable avant exercice, des services d&#39;échange dits « crypto-to-crypto » et des plateformes de négociation. Par ailleurs, compte tenu de la forte hétérogénéité des procédures nationales en l&#39;absence de statut européen, pour les services déjà assujettis à titre obligatoire en droit français, elle allège les contrôles préalables en les recentrant sur les obligations clefs en matière de LCB-FT. Pour veiller à la cohérence d&#39;ensemble du dispositif français de LCB-FT, il est en outre proposé d&#39;ouvrir aux PSAN, comme cela est déjà le cas pour la plupart des activités financières, la possibilité de recourir à des tiers pour la mise en œuvre de leurs mesures de vigilance. Enfin, il est proposé d&#39;ouvrir aux PSAN appartenant à des groupes la possibilité de procéder à une information au sein de ce groupe des déclarations de soupçon qu&#39;ils réalisent.&lt;br/&gt;En matière de compétence LCB-FT, il reviendra à l&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution (ACPR) de procéder au contrôle préalable et à la supervision en matière de LCB-FT de l&#39;ensemble des prestataires enregistrés. La compétence LCB-FT est maintenue à l&#39;Autorité des marchés financiers (AMF) pour le contrôle préalable et la supervision des services mentionnés au 5° de l&#39;article L. 54-10-12 du code monétaire et financier dans le cadre de l&#39;agrément facultatif. Enfin, en dehors du champ de la LCB-FT, l&#39;AMF demeure compétente pour effectuer un contrôle préalable et la supervision de l&#39;ensemble des prestataires sur actifs numériques dans le cadre de l&#39;agrément facultatif.&lt;br/&gt;Les actifs numériques apparaissent comme une source croissante de financement du terrorisme. Les travaux du GAFI, mais aussi ceux du G7 et du G20, ont récemment rappelé la prégnance de ce risque auquel notre pays est particulièrement exposé. C&#39;est pourquoi cette ordonnance propose de renforcer la lutte contre l&#39;anonymat des transactions en actifs numériques et tire toutes les conséquences de l&#39;absence d&#39;harmonisation du cadre européen en la matière en incluant les PSAN parmi les entités ayant l&#39;interdiction de tenir des comptes anonymes et en confirmant l&#39;obligation, introduite par la loi PACTE, d&#39;enregistrement préalable pour les acteurs étrangers désireux de cibler le marché français en libre prestation de services. Ces mesures seront complétées par des dispositions réglementaires portées dans un décret sur le gel des avoirs qui permettront de renforcer significativement les obligations d&#39;identification préalable dans le cadre des transactions occasionnelles réalisées par les PSAN français. Ce cadre national particulièrement exigeant pourra être promu, dans les prochains mois, dans le cadre de la réforme européenne du dispositif réglementaire et de supervision de l&#39;Union, aujourd&#39;hui incomplet.&lt;br/&gt;L&#39;article 1er de l&#39;ordonnance étend aux services d&#39;échanges dits « crypto-to-crypto » et aux plateformes de négociation d&#39;actifs numériques l&#39;obligation de s&#39;enregistrer auprès de l&#39;Autorité des marchés financiers, sans contrôle préalable du dispositif LCB-FT de ces services. Cet article limite le contrôle préalable auquel seront soumis ces services à la vérification de l&#39;honorabilité et de la compétence des dirigeants et de leurs bénéficiaires effectifs. Cet article maintient un contrôle préalable pour les services qui y étaient déjà soumis (services de conservation d&#39;actifs numériques pour le compte de tiers, service dits « crypto-to-fiat ») mais le recentre sur les obligations clefs en matière de LCB-FT pour en alléger la procédure. Il confirme en outre, pour les PSAN étrangers exerçant en France sous le régime de la libre prestation de services, l&#39;obligation déjà introduite par la loi PACTE de s&#39;enregistrer auprès de l&#39;AMF dans les mêmes conditions et délais que les PSAN français.&lt;br/&gt;Les articles 2 et 3 procèdent à des mesures de coordination.&lt;br/&gt;L&#39;article 4 étend aux services d&#39;échange d&#39;actifs numériques contre d&#39;autres actifs numériques et aux plateformes de négociation d&#39;actifs numériques l&#39;obligation de respecter les mesures LCB-FT prévues par le &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006072026&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code monétaire et financier (V)&#39;&gt;code monétaire et financier&lt;/a&gt;. Il ouvre aux PSAN la possibilité de recourir à des tiers pour la mise en œuvre de leurs obligations de vigilance à l&#39;entrée en relation d&#39;affaire et de procéder eux-mêmes, pour des tiers, à ces mêmes obligations. Il pose l&#39;interdiction pour les PSAN de tenir des comptes anonymes. Il ouvre enfin aux PSAN appartenant à des groupes la possibilité d&#39;informer les entités de ce groupe des déclarations de soupçon qu&#39;ils ont réalisées et confirme la possibilité pour les entreprises-mères de bénéficier des échanges d&#39;informations intragroupes relatifs aux déclarations de soupçon.&lt;br/&gt;L&#39;article 5 procède à une mesure de coordination.&lt;br/&gt;Les articles 6 à 11 contiennent les dispositions d&#39;extension de ces nouvelles exigences aux territoires d&#39;outre-mer.&lt;br/&gt;L&#39;article 12 prévoit que les services d&#39;échange d&#39;actifs numériques contre d&#39;autres actifs numériques et les plateformes de négociation d&#39;actifs numériques disposent d&#39;un délai de six mois après adoption de l&#39;ordonnance pour s&#39;enregistrer auprès de l&#39;Autorité des marchés financiers. Cet article prévoit également que le nouveau périmètre du contrôle préalable obligatoire des procédures internes en matière de LCB-FT s&#39;applique aux demandes d&#39;enregistrement présentées auprès de l&#39;Autorité des marchés financiers à compter de la publication de la présente ordonnance ainsi qu&#39;aux demandes en cours d&#39;examen.&lt;br/&gt;L&#39;article 13 étend ces modalités d&#39;entrée en vigueur en Nouvelle-Calédonie, en Polynésie française et dans les îles Wallis et Futuna.&lt;br/&gt;Un projet de loi de ratification devra être déposé devant le Parlement dans un délai de six mois à compter de la publication de la présente ordonnance.&lt;br/&gt;Tel est l&#39;objet de la présente ordonnance que nous avons l&#39;honneur de soumettre à votre approbation.&lt;br/&gt;Veuillez agréer, Monsieur le Président, l&#39;assurance de notre profond respect.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-10 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042636228"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Rapport au Président de la République relatif à l&#39;ordonnance n° 2020-1553 du 9 décembre 2020 prolongeant, rétablissant ou adaptant diverses dispositions sociales pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère des solidarités et de la santé</category>
    <content type="">&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Monsieur le Président de la République,&lt;br/&gt;Le &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000042520662&amp;idArticle=JORFARTI000042520672&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-1379 du 14 novembre 2020 - art. 10 (V)&#39;&gt;I de l&#39;article 10 de la loi n° 2020-1379 du 14 novembre 2020&lt;/a&gt; autorisant la prorogation de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire et portant diverses mesures de gestion de la crise sanitaire habilite le Gouvernement à prendre jusqu&#39;au 16 février 2021 toute mesure en vue de prolonger ou de rétablir l&#39;application des dispositions prises par voie d&#39;ordonnance sur le fondement de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041746313&amp;idArticle=JORFARTI000041746328&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-290 du 23 mars 2020 - art. 11 (V)&#39;&gt;article 11 de la loi n° 2020-290 du 23 mars 2020&lt;/a&gt; d&#39;urgence pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19, et à procéder aux modifications nécessaires à leur prolongation, à leur rétablissement ou à leur adaptation, le cas échéant territorialisée, à l&#39;état de la situation sanitaire.&lt;br/&gt;Ces mesures peuvent entrer en vigueur, si nécessaire, à compter de la date à laquelle les dispositions qu&#39;elles rétablissent ont cessé de s&#39;appliquer et dans la mesure nécessaire à la continuité du bénéfice de droits et prestations ouverts par ces dispositions et relevant des collectivités publiques.&lt;br/&gt;Le IV du même article habilite le Gouvernement, dans les mêmes conditions, à prendre toute mesure relevant du domaine de la loi afin d&#39;assurer la continuité du fonctionnement et de l&#39;exercice des compétences des établissements publics de santé et des établissements de santé privés mentionnés aux &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&amp;idArticle=LEGIARTI000006740658&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité sociale. - art. L162-22-6 (V)&#39;&gt;b et c de l&#39;article L. 162-22-6 du code de la sécurité sociale&lt;/a&gt;, notamment en prenant toute mesure dérogeant ou adaptant les règles d&#39;adoption et d&#39;exécution des budgets ainsi que de communication des informations indispensables et d&#39;analyse de leurs activités prévues par la loi.&lt;br/&gt;Dans ce cadre, la présente ordonnance a pour objet de prolonger, de rétablir ou d&#39;adapter certaines dispositions prises dans le domaine des solidarités et de la santé afin de faire face aux conséquences de la propagation de l&#39;épidémie de covid-19.&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041755741&amp;idArticle=JORFARTI000041755742&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-309 du 25 mars 2020 - art. 1 (V)&#39;&gt;article 1er modifie l&#39;ordonnance n° 2020-309 du 25 mars 2020&lt;/a&gt; relative à la garantie de financement des établissements de santé et aux régimes complémentaires obligatoires de sécurité sociale, afin d&#39;étendre l&#39;application de la garantie de financement perçue par les établissements de santé publics et privés en supprimant la limitation d&#39;un an fixée par cette ordonnance. Les circonstances exceptionnelles auxquelles font face les établissements de santé dans le cadre de la crise de covid-19 ont conduit, en 2020, à la mise en place d&#39;un dispositif dérogatoire de financement, consistant en une garantie minimale de recettes de ces établissements.&lt;br/&gt;Ce dispositif a été complété par les dispositions de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041800927&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-428 du 15 avril 2020 (V)&#39;&gt;ordonnance n° 2020-428 du 15 avril 2020&lt;/a&gt; portant diverses dispositions sociales pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19 qui prorogent d&#39;une année le délai de prescription de l&#39;action permettant aux établissements de faire valoir leur droit à paiement de leur activité auprès de l&#39;assurance maladie.&lt;br/&gt;L&#39;article 2 rétablit les dispositions de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041755748&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-310 du 25 mars 2020 (V)&#39;&gt;ordonnance n° 2020-310 du 25 mars 2020&lt;/a&gt; portant dispositions temporaires relatives aux assistants maternels et aux disponibilités d&#39;accueil des jeunes enfants, afin de permettre aux assistants maternels d&#39;accueillir simultanément jusqu&#39;à six enfants, ce qui n&#39;est aujourd&#39;hui possible que pour les assistants maternels ayant un agrément pour la garde de quatre enfants. Il précise que cette possibilité est ouverte aux assistants maternels quel que soit leur lieu d&#39;exercice, y compris aux assistants maternels qui exercent au sein des maisons d&#39;assistants maternels, dans la limite de vingt enfants simultanément accueillis dans ce dernier cas. Ce renforcement de la capacité individuelle d&#39;accueil des assistants maternels permettra de maintenir à un haut niveau leur capacité globale à contribuer à l&#39;accueil des enfants de professionnels prioritaires et indispensables à la vie des Français, pendant cette nouvelle phase de la crise sanitaire.&lt;br/&gt;Cet article reprend également le principe d&#39;une obligation de déclaration au président du conseil départemental, pour permettre aux services de centres de protection maternelle et infantile (PMI) de connaître les professionnels concernés et de leur offrir un accompagnement renforcé.&lt;br/&gt;L&#39;article 3 rétablit et modifie certaines dispositions de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041755755&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-311 du 25 mars 2020 (V)&#39;&gt;ordonnance n° 2020-311 du 25 mars 2020&lt;/a&gt; relative à l&#39;adaptation temporaire des règles d&#39;instruction des demandes et d&#39;indemnisation des victimes par l&#39;Office national d&#39;indemnisation des victimes d&#39;accidents médicaux, des affections iatrogènes et des infections nosocomiales (ONIAM) et par le Fonds d&#39;indemnisation des victimes de l&#39;amiante (FIVA). La période couverte par la prorogation des délais d&#39;instruction devant l&#39;ONIAM et le FIVA est ainsi fixée du 30 octobre jusqu&#39;au 16 février 2021 et la durée de la prorogation est fixée uniformément à trois mois. S&#39;agissant des délais concernés, et par cohérence avec les aménagements prévus pour les organismes, le délai de dépôt des demandes par les victimes est également prorogé.&lt;br/&gt;L&#39;article 4 rétablit plusieurs dispositions des &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041755763&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-312 du 25 mars 2020 (V)&#39;&gt;ordonnances n° 2020-312 du 25 mars 2020&lt;/a&gt; relative à la prolongation de droits sociaux et n° 2020-460 du 22 avril 2020 portant diverses mesures prises pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19, afin d&#39;assurer la continuité de l&#39;accompagnement et la protection des personnes en situation de handicap et des personnes en situation de pauvreté, face aux conséquences de l&#39;épidémie de covid-19. Il prévoit ainsi :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- une prolongation de trois mois des droits à la complémentaire santé solidaire et à l&#39;aide médicale de l&#39;Etat arrivant à expiration entre le 30 octobre 2020 et le 16 février 2021 ;&lt;br/&gt;- pour les bénéficiaires de décisions des maisons départementales des personnes handicapées (MDPH), la prolongation de l&#39;accord sur les droits et prestations qui n&#39;auraient pu être renouvelés à leur échéance, jusqu&#39;à l&#39;intervention de la décision de la commission des droits et de l&#39;autonomie des personnes handicapées ou du président du conseil départemental, et au maximum pour une durée de six mois ;&lt;br/&gt;- une extension du bénéfice de l&#39;allocation de remplacement aux personnes non salariées agricoles faisant l&#39;objet, en raison de l&#39;épidémie de covid-19, d&#39;une mesure d&#39;isolement ou contraints de garder leur enfant de moins de seize ans ou leur enfant handicapé de moins de dix-huit ans ;&lt;br/&gt;- des versements d&#39;avances sur droits supposés aux bénéficiaires du revenu de solidarité active (RSA) et de l&#39;allocation aux adultes handicapés (AAH) par les organismes de sécurité sociale compétents dès lors qu&#39;ils sont dans l&#39;incapacité de procéder au réexamen des droits à ces prestations du fait de la non transmission d&#39;une pièce justificative ou de la déclaration trimestrielle de ressources. Cette possibilité est ouverte pendant six mois, sauf si avant cette échéance l&#39;organisme obtient les informations nécessaires pour réexaminer ces droits ;&lt;br/&gt;- pour les personnes engagées dans un parcours de sortie de la prostitution et d&#39;insertion sociale et professionnelle prévu à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&amp;idArticle=LEGIARTI000006796507&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;action sociale et des familles - art. L121-9 (M)&#39;&gt;article L. 121-9 du code de l&#39;action sociale et des familles&lt;/a&gt;, une prolongation de six mois de leur engagement dans ce parcours, s&#39;il arrive à expiration pendant la crise sanitaire. Les personnes concernées pourront notamment continuer à bénéficier de l&#39;aide financière à l&#39;insertion sociale et professionnelle (AFIS) ;&lt;br/&gt;- le maintien des droits à l&#39;allocation d&#39;éducation de l&#39;enfant handicapé pendant trois mois au-delà de la limite d&#39;âge pour bénéficier de cette prestation, pour une personne qui a fait une demande d&#39;allocation adultes handicapés qui n&#39;aurait pu être examinée avant cette échéance en raison de la crise sanitaire.&lt;br/&gt;- la prise en charge à 100 % par l&#39;assurance maladie obligatoire des actes de télésoin jusqu&#39;à la fin de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire en cours, afin de continuer à favoriser l&#39;accès aux soins des patients covid ainsi que de l&#39;ensemble de la population, dans un contexte de forte limitation des déplacements. Cette mesure permettra de favoriser l&#39;accès à ces actes et activités à distance, en simplifiant les modalités de paiement, le recours au tiers-payant intégral étant alors favorisé. Dès lors que l&#39;article 32 du projet de loi de financement de la sécurité sociale pour 2021 prévoit une telle prise en charge pour les actes de téléconsultation (actes médicaux), il n&#39;est pas nécessaire de prévoir celle-ci dans la présente ordonnance ;&lt;br/&gt;- une prolongation jusqu&#39;au 1er avril 2021 de l&#39;exonération de participation au titre des affections de longue durée (ALD) qui arriverait à échéance entre le 30 octobre 2020 et cette date.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041755763&amp;idArticle=JORFARTI000041755768&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-312 du 25 mars 2020 - art. 5 (V)&#39;&gt;article 5 modifie l&#39;ordonnance n° 2020-312 du 25 mars 2020&lt;/a&gt; pour rétablir certaines modalités simplifiées d&#39;organisation permettant aux commissions des droits et de l&#39;autonomie des personnes handicapées (CDAPH) de rendre ses avis ou décisions et pour alléger les conditions de recevabilité des recours administratifs déposés auprès de la maison départementale des personnes handicapées.&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041814597&amp;idArticle=JORFARTI000041814603&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-460 du 22 avril 2020 - art. 6&#39;&gt;article 6 modifie l&#39;ordonnance n° 2020-460 du 22 avril 2020&lt;/a&gt; pour recentrer sur les projets identifiés comme prioritaires les dispositions permettant de déroger à la règle de tirage au sort pour la désignation du comité de protection des personnes, concernant les recherches impliquant la personne humaine associées au Sars-CoV-2. Cette mesure est nécessaire au vu de la forte augmentation du nombre de recherches impliquant la personne humaine associée à l&#39;épidémie de Sars-CoV-2, pour permettre leur engagement dans les meilleurs délais après autorisation par l&#39;ANSM et les comités de protection des personnes.&lt;br/&gt;L&#39;article 7 rétablit plusieurs dispositions prévues par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041755771&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-313 du 25 mars 2020 (V)&#39;&gt;ordonnance n° 2020-313 du 25 mars 2020&lt;/a&gt; relative aux adaptations des règles d&#39;organisation et de fonctionnement des établissements sociaux et médico-sociaux pour assurer la continuité de l&#39;accompagnement et la protection des personnes âgées, des personnes en situation de handicap, des majeurs et mineurs protégés et des personnes en situation de pauvreté, par les établissements et services médico-sociaux, face aux conséquences de l&#39;épidémie de covid-19.&lt;br/&gt;Il permet ainsi d&#39;assouplir les conditions de fonctionnement et de financement des établissements et services, pour permettre l&#39;accompagnement en urgence de ces publics, de manière temporaire en relais du domicile ou à domicile, et d&#39;accroître la capacité des établissements et services à répondre aux besoins, en élargissant les publics pouvant être accompagnés en situation d&#39;urgence. Il permet également d&#39;assurer le maintien des financements publics, pour les établissements et services sociaux et médico-sociaux qui seraient amenés à fermer ou qui seraient en sous-activité en raison de la crise sanitaire.&lt;br/&gt;L&#39;article 8 reprend certaines dispositions de l&#39;ordonnance du 15 avril 2020 précitée afin de permettre aux établissements de santé de procéder à toutes les dépenses nécessaires à leur fonctionnement pendant la période de crise, en dérogeant au caractère limitatif de certaines catégories de crédits. Ainsi, les ordonnateurs pourront engager, liquider et mandater toutes les dépenses nécessaires sur ces comptes, sans qu&#39;il soit nécessaire de produire une décision modificatrice de l&#39;état prévisionnel des recettes et des dépenses, les opérations de clôture des comptes viendront identifier et fiabiliser la balance comptable de l&#39;établissement. L&#39;ordonnateur sera toutefois tenu, en cas de dépassement sur les comptes à crédits limitatifs, d&#39;en informer le directeur général de l&#39;agence régionale de santé. Il disposera d&#39;un mois à compter du constat du dépassement pour transmettre cette information. Aucun formalisme particulier n&#39;est prescrit concernant cette remontée d&#39;informations vers l&#39;agence régionale de santé.&lt;br/&gt;Il permet également aux établissements de santé d&#39;élaborer leur budget dans un calendrier adapté à la crise sanitaire afin de leur donner le temps d&#39;un travail concerté de qualité avec l&#39;ensemble des professionnels et d&#39;intégrer à leurs prévisions l&#39;impact de la crise ainsi que les dispositifs de financement dérogatoires qui sont mis en place pour y faire face, dont certains sont encore en discussion dans le cadre du projet de loi de financement de la sécurité sociale. En outre, il apparaît nécessaire au vu de ce contexte particulier, de déconnecter exceptionnellement l&#39;exercice de prévision annuelle de l&#39;exercice de projections pluriannuelles, les informations et référentiels mobilisables pour une projection au-delà de l&#39;exercice budgétaire 2021 nécessitant un délai plus important encore (réflexion liée aux retours d&#39;expérience liée aux prises en charge covid, mesures issues du Ségur de la santé notamment sur les investissements, etc.).&lt;br/&gt;L&#39;article 9 modifie l&#39;ordonnance n° 2020-505 du 2 mai 2020 instituant une aide aux acteurs de santé conventionnés dont l&#39;activité est particulièrement affectée par l&#39;épidémie de covid-19 afin de permettre d&#39;indemniser les médecins libéraux concernés par les déprogrammations d&#39;opérations dites « non urgentes », et subissant ainsi une baisse de leur activité. Cette extension couvrira dans un premier temps la période du 15 octobre au 30 novembre, la période proposée pouvant être étendue en fonction de l&#39;évolution de la situation, et reprend les principes du dispositif d&#39;indemnisation ouvert lors du premier confinement. Deux ajustements sont également apportés. D&#39;une part, l&#39;article remplace le plafond prévu par la règle de minimis des aides d&#39;Etat par le plafond spécifiquement applicable dans la situation créée par l&#39;état d&#39;urgence sanitaire (Communication [2020/C 91 I/01] de la Commission européenne relative à l&#39;encadrement temporaire des mesures d&#39;aide d&#39;Etat visant à soutenir l&#39;économie dans le contexte actuel de la flambée de covid-19). D&#39;autre part, il autorise la communication à l&#39;assurance maladie des données nécessaires au calcul du montant définitif de l&#39;aide.&lt;br/&gt;Tel est l&#39;objet de la présente ordonnance que nous avons l&#39;honneur de soumettre à votre approbation.&lt;br/&gt;Veuillez agréer, Monsieur le Président, l&#39;assurance de notre profond respect.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-10 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042636855"></link>
    <author>
      <name>Ministère des solidarités et de la santé</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Rapport relatif au décret n° 2020-1538 du 8 décembre 2020 portant virement de crédits</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance/Comptes publics</category>
    <content type="">&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent décret porte virement de crédits de titre 2 d&#39;un montant de 9 464 262 € en autorisations d&#39;engagement (AE) et crédits de paiement (CP). en provenance du programme 151 « Français à l&#39;étranger et affaires consulaires » de la mission « Action extérieure de l&#39;État », du programme 185 « Diplomatie culturelle et d&#39;influence » de la mission « Action extérieure de l&#39;État » et du programme 209 « Solidarité à l&#39;égard des pays en développement » de la mission « Aide publique au développement » vers le programme 105 « Action de la France en Europe et dans le monde » de la mission « Action extérieure de l&#39;État ».&lt;br/&gt;Ce décret de virement vise à permettre le redéploiement des crédits de personnel du ministère de l&#39;Europe et des affaires étrangères entre les différents programmes du ministère afin d&#39;assurer la bonne exécution de la paie de décembre 2020.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-09 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042625844"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Rapport relatif au décret n° 2020-1539 du 8 décembre 2020 portant virement de crédits</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance/Comptes publics</category>
    <content type="">&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent décret porte virement de crédits de titre 2 d&#39;un montant de 2 055 000 € en autorisations d&#39;engagement (AE) et crédits de paiement (CP) en provenance du programme 107 « Administration pénitentiaire » de la mission « Justice » vers le programme 310 « Conduite et pilotage de la politique de la justice » de la mission « Justice » et le programme 335 « Conseil supérieur de la magistrature » de la mission « Justice ».&lt;br/&gt;Ce décret de virement vise à permettre le redéploiement des crédits de personnel du ministère de la justice entre les différents programmes du ministère afin d&#39;assurer la bonne exécution de la paie de décembre 2020.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-09 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042625853"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Rapport relatif au décret n° 2020-1540 du 8 décembre 2020 portant virement de crédits</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance/Comptes publics</category>
    <content type="">&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Le présent décret porte virement de crédits de titre 2 d&#39;un montant de 5 000 € en autorisations d&#39;engagement (AE) et crédits de paiement (CP) en provenance du programme 218 « Conduite et pilotage des politiques économiques et financières » de la mission « Gestion des finances publiques et des ressources humaines » vers le programme 352 « Fonds pour l&#39;accélération du financement des start-up d&#39;Etat » de la mission « Action et transformation publiques ».&lt;br/&gt;Ce décret de virement est destiné au redéploiement des crédits de personnel entre les différents programmes du ministère afin d&#39;assurer la bonne exécution de la paie de décembre 2020.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-09 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042625862"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance Comptes publics</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Rapport au Président de la République relatif à l&#39;ordonnance n° 2020-1496 du 2 décembre 2020 relative à la centralisation des disponibilités de certains organismes au Trésor</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</category>
    <content type="">&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Monsieur le Président de la République,&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000042007059&amp;idArticle=JORFARTI000042007117&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-734 du 17 juin 2020 - art. 58 (V)&#39;&gt;article 58 de la loi n° 2020-734 du 17 juin 2020&lt;/a&gt; relative à diverses dispositions liées à la crise sanitaire, à d&#39;autres mesures urgentes ainsi qu&#39;au retrait du Royaume-Uni de l&#39;Union européenne habilite le Gouvernement à prendre dans un délai de six mois à compter de sa publication « les mesures relevant du domaine de la loi destinées, afin d&#39;améliorer la gestion de la trésorerie de l&#39;Etat, à prescrire, sous réserve de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000394028&amp;idArticle=LEGIARTI000006321047&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi organique n° 2001-692 du 1 août 2001 - art. 26 (V)&#39;&gt;article 26 de la loi organique n° 2001-692 du 1er août 2001&lt;/a&gt; relative aux lois de finances, le dépôt sur le compte du Trésor des disponibilités des personnes morales soumises aux règles de la comptabilité publique et d&#39;organismes publics ou privés, établis par la loi, chargés d&#39;une mission de service public et dont les disponibilités sont majoritairement issues de ressources prévues par la loi, à l&#39;exclusion des organismes qui gèrent un régime de retraite, des organismes listés à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&amp;idArticle=LEGIARTI000006797382&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;action sociale et des familles - art. L312-1 (M)&#39;&gt;article L. 312-1 du code de l&#39;action sociale et des familles&lt;/a&gt; et des caisses créées en application du &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000508793&amp;idArticle=LEGIARTI000006903320&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 71-1130 du 31 décembre 1971 - art. 53 (M)&#39;&gt;9° de l&#39;article 53 de la loi n° 71-1130 du 31 décembre 1971&lt;/a&gt; portant réforme de certaines professions judiciaires et juridiques ».&lt;br/&gt;La centralisation des trésoreries publiques est en France un principe ancien. Elle permet à l&#39;Etat de réduire son endettement en substituant des ressources de trésorerie (les fonds des déposants, autrement appelés correspondants du Trésor) à des émissions de dette. Ce moindre endettement permet à l&#39;Etat de réduire son besoin de financement, partant d&#39;améliorer son coût et contribue ainsi à limiter son niveau de dette et la charge d&#39;intérêts associée.&lt;br/&gt;Un dispositif législatif et règlementaire encadre la mise en œuvre de ce principe. Ainsi l&#39;article 26 de la loi organique relative aux lois de finances du 1er août 2001 impose-t-il aux collectivités territoriales et leurs établissements publics de déposer toutes leurs disponibilités auprès de l&#39;Etat, sauf disposition expresse d&#39;une loi de finances. S&#39;agissant des personnes morales soumises aux règles de la comptabilité publique, le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000026597003&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2012-1246  du 7 novembre 2012 (V)&#39;&gt;décret n° 2012-1246 du 7 novembre 2012&lt;/a&gt; relatif à la gestion budgétaire et comptable publique (GBCP) dispose que les personnes morales mentionnées à son article 1er sont tenues de déposer leurs fonds au Trésor (art. 47), à l&#39;exclusion d&#39;un certain nombre d&#39;organismes mentionnés dans son article 5.&lt;br/&gt;Dans un contexte marqué par la forte hausse de l&#39;endettement résultant de la sollicitation sans précédent de la puissance publique pour faire face aux conséquences de la crise sanitaire, la présente ordonnance vise à étendre l&#39;obligation de dépôt de fonds au Trésor à certains organismes qui y dérogeaient jusqu&#39;alors en application de dispositions législatives spécifiques les ayant placés hors du champ de la centralisation. Les fonds issus de dons, legs ou autre libéralités ne sont pas concernés.&lt;br/&gt;Ainsi, l&#39;article 1er de la présente ordonnance modifie le &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006072026&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code monétaire et financier (V)&#39;&gt;code monétaire et financier&lt;/a&gt; par l&#39;ajout d&#39;un alinéa II bis à l&#39;article L. 312-4 destiné à prescrire le dépôt au Trésor des disponibilités issues du fonds de garantie des dépôts et de résolution (FGDR), ce dépôt ne donnant lieu à aucune rémunération.&lt;br/&gt;L&#39;article 2 modifie :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- le &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de l&#39;énergie (V)&#39;&gt;code de l&#39;énergie&lt;/a&gt; par l&#39;insertion d&#39;une phrase à la fin de l&#39;article L. 144-6 destinée à prescrire le dépôt au Trésor des disponibilités de l&#39;établissement public national à caractère industriel et commercial dénommé « IFP Energies nouvelles » (IFPEN), ce dépôt ne donnant lieu à aucune rémunération :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- le &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006071190&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la recherche (V)&#39;&gt;code de la recherche&lt;/a&gt; par l&#39;insertion d&#39;un alinéa à l&#39;article L. 332-6 destiné à prescrire le dépôt au Trésor des disponibilités du Commissariat à l&#39;énergie atomique, établissement à caractère scientifique, technique et industriel, ce dépôt ne donnant lieu à aucune rémunération ;&lt;br/&gt;- le &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail (V)&#39;&gt;code du travail&lt;/a&gt; par l&#39;insertion d&#39;une phrase à la fin du second alinéa de l&#39;article L. 6123-11 destinée à prescrire le dépôt au Trésor des disponibilités de l&#39;institution nationale publique dénommée « France Compétences », ce dépôt ne donnant lieu à aucune rémunération ;&lt;br/&gt;- modifie l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000428979&amp;idArticle=LEGIARTI000037644931&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 2003-710 du 1 août 2003 - art. 15-1 (V)&#39;&gt;article 15-1 de la loi n° 2003-710 du 1er août 2003&lt;/a&gt; d&#39;orientation et de programmation pour la ville et la rénovation urbaine, par l&#39;ajout d&#39;une phrase destinée à prescrire le dépôt au Trésor des disponibilités de l&#39;établissement public national à caractère industriel et commercial dénommé « Agence nationale pour la rénovation urbaine » (ANRU), ce dépôt ne donnant lieu à aucune rémunération.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;L&#39;article 3 modifie le code du travail par l&#39;insertion d&#39;une phrase au premier alinéa de l&#39;article L. 5312-8 destinée à prescrire, dans des conditions et à compter d&#39;une date fixées par arrêté du ministre chargé des finances, le dépôt au Trésor des disponibilités de l&#39;institution nationale publique dénommée « Pôle Emploi », ce dépôt ne donnant lieu à aucune rémunération.&lt;br/&gt;L&#39;article 4 modifie l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000426953&amp;idArticle=LEGIARTI000006435858&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 2006-450 du 18 avril 2006 - art. 36 (V)&#39;&gt;article 36 de la loi n° 2006-450 du 18 avril 2006&lt;/a&gt; de programme pour la recherche par l&#39;insertion d&#39;un alinéa destiné à prescrire le dépôt au Trésor des disponibilités de l&#39;Institut de France et des académies qui le composent, à savoir l&#39;Académie française, l&#39;Académie des inscriptions et belles-lettres, l&#39;Académie des sciences, l&#39;Académie des beaux-arts et l&#39;Académie des sciences morales et politiques, ce dépôt ne donnant lieu à aucune rémunération.&lt;br/&gt;L&#39;article 5 ouvre la possibilité pour les organismes visés par la présente ordonnance de déroger à l&#39;obligation de dépôt de leurs disponibilités au Trésor, selon des conditions qui seront fixées par décret pris sur rapport du ministre chargé des finances. L&#39;aménagement du principe de centralisation peut en effet être rendu nécessaire afin de permettre aux organismes de bénéficier de services bancaires indispensables à leur bon fonctionnement et qui ne seraient pas proposés dans l&#39;offre de services bancaires proposés par la Direction générale des finances publiques, ou pour répondre à certaines contraintes opérationnelles spécifiques qui justifieraient l&#39;ouverture d&#39;un compte bancaire.&lt;br/&gt;L&#39;article 6 dispose que l&#39;ordonnance entre en vigueur à compter du 1er octobre 2021.&lt;br/&gt;Enfin, l&#39;article 7 précise que l&#39;application de la présente ordonnance, qui sera publiée au Journal officiel de la République française, incombe au Premier ministre, au ministre chargé de l&#39;économie, des finances et de la relance et au ministre chargé des comptes publics.&lt;br/&gt;Tel est l&#39;objet de la présente ordonnance que nous avons l&#39;honneur de soumettre à votre approbation.&lt;br/&gt;Veuillez agréer, Monsieur le Président, l&#39;assurance de notre profond respect.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-03 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042601852"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Rapport au Président de la République relatif à l&#39;ordonnance n° 2020-1497 du 2 décembre 2020 portant prorogation et modification de l&#39;ordonnance n° 2020-321 du 25 mars 2020 portant adaptation des règles de réunion et de délibération des assemblées et organes dirigeants des personnes morales et entités dépourvues de personnalité morale de droit privé en raison de l&#39;épidémie de covid-19</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</category>
    <content type="">&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Monsieur le Président de la République,&lt;br/&gt;La présente ordonnance porte prorogation et modification de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041755899&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-321 du 25 mars 2020 (V)&#39;&gt;ordonnance n° 2020-321 du 25 mars 2020&lt;/a&gt; portant adaptation des règles de réunion et de délibération des assemblées et organes dirigeants des personnes morales et entités dépourvues de personnalité morale de droit privé en raison de l&#39;épidémie de covid-19.&lt;br/&gt;Elle est prise en application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000042520662&amp;idArticle=JORFARTI000042520672&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-1379 du 14 novembre 2020 - art. 10 (V)&#39;&gt;article 10 de la loi n° 2020-1379 du 14 novembre 2020&lt;/a&gt; autorisant la prorogation de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire et portant diverses mesures de gestion de la crise sanitaire. Le 1° du I de cet article autorise le Gouvernement à prendre par ordonnance toute mesure relevant du domaine de la loi en vue de prolonger l&#39;application des dispositions prises par voie d&#39;ordonnance sur le fondement notamment du f) du &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041746313&amp;idArticle=JORFARTI000041746328&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-290 du 23 mars 2020 - art. 11 (V)&#39;&gt;2° du I de l&#39;article 11 de la loi n° 2020-290 du 23 mars 2020&lt;/a&gt; d&#39;urgence pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19, c&#39;est-à-dire les dispositions de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041755899&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-321 du 25 mars 2020 (V)&#39;&gt;ordonnance n° 2020-321 du 25 mars 2020&lt;/a&gt;. Le Gouvernement est également autorisé à procéder aux modifications nécessaires à la prolongation de ces dispositions ou à leur adaptation à l&#39;état de la situation sanitaire.&lt;br/&gt;Un décret portant prorogation et modification du &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041794017&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-418 du 10 avril 2020 (P)&#39;&gt;décret n° 2020-418 du 10 avril 2020&lt;/a&gt; portant adaptation des règles de réunion et de délibération des assemblées et organes dirigeants des personnes morales et entités dépourvues de personnalité morale de droit privé en raison de l&#39;épidémie de covid-19, et prorogation de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041920273&amp;idArticle=JORFARTI000041920281&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-629 du 25 mai 2020 - art. 1 (V)&#39;&gt;article 1er du décret n° 2020-629 du 25 mai 2020&lt;/a&gt; relatif au fonctionnement des instances des institutions de prévoyance et au fonds paritaire de garantie prévu à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&amp;idArticle=LEGIARTI000006745673&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de la sécurité sociale. - art. L931-35 (V)&#39;&gt;article L. 931-35 du code de la sécurité sociale&lt;/a&gt;, sera pris et publié prochainement, après l&#39;achèvement des consultations obligatoires prévues par la loi.&lt;br/&gt;Les articles 1er à 6 de la présente ordonnance apportent des adaptations aux dispositions de l&#39;ordonnance du 25 mars 2020.&lt;br/&gt;A titre liminaire, il est rappelé que l&#39;ordonnance du 25 mars 2020 a un vaste champ d&#39;application ratione personae. Celui-ci, défini à l&#39;article 1er de cette ordonnance, couvre l&#39;ensemble des personnes morales et des entités dépourvues de personnalité de droit privé. Au sein de ces groupements, sont couverts l&#39;ensemble des assemblées - telles que, par exemple, les assemblées générales des actionnaires, associés, membres, sociétaires ou délégués, les assemblées spéciales, les assemblées des masses - et l&#39;ensemble des organes collégiaux d&#39;administration, de surveillance ou de direction - tels que, par exemple, les conseils d&#39;administration, conseils de surveillance et directoires. Sauf indication contraire, les adaptations apportées à l&#39;ordonnance du 25 mars 2020 par la présente ordonnance ont le même champ d&#39;application.&lt;br/&gt;L&#39;article 1er de la présente ordonnance adapte l&#39;article 2 de l&#39;ordonnance du 25 mars 2020. Ce dernier prévoit que, dans les sociétés cotées, aucune nullité de l&#39;assemblée générale n&#39;est encourue lorsqu&#39;une convocation devant être réalisée par voie postale n&#39;a pas pu être réalisée par cette voie en raison de circonstances extérieures à la société. Cette disposition avait été prise au regard du nombre significatif de convocations devant être réalisées par voie postale dans les sociétés cotées. D&#39;autres groupements de droit privé devant également procéder à un nombre significatif de convocations par voie postale et étant à ce titre confrontés aux mêmes difficultés que les sociétés cotées, l&#39;article 1er de la présente ordonnance étend cette mesure à l&#39;ensemble des personnes morales et entités dépourvues de personnalité morale de droit privé.&lt;br/&gt;L&#39;article 2 de la présente ordonnance adapte le premier alinéa de l&#39;article 4 de l&#39;ordonnance du 25 mars 2020.&lt;br/&gt;Il convient de rappeler que l&#39;article 4 de l&#39;ordonnance du 25 mars 2020 autorise, de façon exceptionnelle et temporaire, la tenue des assemblées « à huis clos », c&#39;est-à-dire sans que leurs membres - et les autres personnes ayant le droit d&#39;y assister, tels que les commissaires aux comptes et les représentants des instances représentatives du personnel - n&#39;y participent, que ce soit physiquement ou par voie de conférence téléphonique ou audiovisuelle.&lt;br/&gt;Alors que les mesures interdisant ou limitant les déplacements ou les rassemblements prises en réponse à la crise sanitaire peuvent faire obstacle à la tenue des assemblées, cette disposition est en effet nécessaire pour permettre à ces organes de statuer sur les décisions relevant de leur compétence, dont certaines sont essentielles au fonctionnement des groupements, et dont l&#39;ajournement pourrait avoir des conséquences significatives sur ces groupements, leurs membres et, dans le cas des sociétés cotées, les marchés financiers.&lt;br/&gt;Cette disposition emporte dérogation exceptionnelle et temporaire au droit des membres des assemblées de participer aux séances ainsi qu&#39;aux autres droits dont l&#39;exercice suppose de participer à la séance (tels que, par exemple, le droit de poser des questions orales ou de modifier les projets de résolutions en séance dans les sociétés anonymes et les sociétés en commandite par actions). Elle est sans effet sur les autres droits des membres (tels que, par exemple, le droit de voter, le droit de poser des questions écrites et le droit de proposer l&#39;inscription de points ou de projets à l&#39;ordre du jour dans les sociétés anonymes et les sociétés en commandite par actions). En particulier, les membres de l&#39;assemblée peuvent voter selon les autres modalités prévues par les textes qui la régissent et l&#39;ordonnance (telles que, par exemple, l&#39;envoi d&#39;un pouvoir ou le vote à distance).&lt;br/&gt;Toutefois, si l&#39;application de l&#39;article 4 de l&#39;ordonnance du 25 mars 2020 implique en principe que les membres de l&#39;assemblée ne participent pas à la séance, l&#39;organe compétent pour convoquer l&#39;assemblée ou son délégataire peut néanmoins décider que les membres de l&#39;assemblée peuvent participer à la séance par voie de conférence téléphonique ou audiovisuelle. A cette fin, l&#39;article 5 de l&#39;ordonnance du 25 mars 2020 - qui n&#39;est pas modifié par la présente ordonnance - facilite le recours à cette modalité de participation. Ainsi, à condition de disposer des moyens techniques adéquats - et notamment d&#39;assurer l&#39;identification des membres de l&#39;assemblée -, il est possible de pallier l&#39;impossibilité pour les membres de participer physiquement à la séance en leur permettant d&#39;y participer par voie de conférence téléphonique ou audiovisuelle. Il convient de distinguer la participation des membres à l&#39;assemblée par voie de conférence téléphonique ou audiovisuelle, qui fait l&#39;objet de l&#39;article 5 de l&#39;ordonnance du 25 mars 2020, de la simple retransmission de l&#39;assemblée en direct, que l&#39;article 3 de la présente ordonnance impose aux sociétés cotées et qui ne permet pas aux membres de l&#39;assemblée d&#39;interagir et de participer. Il convient également d&#39;observer que la possibilité de participer par voie de conférence téléphonique ou audiovisuelle peut être ouverte aux membres de l&#39;assemblée (comme d&#39;ailleurs les autres modalités de vote prévues aux articles 6 et 6-1 de l&#39;ordonnance du 25 mars 2020, présentés ci-après) indépendamment de l&#39;organisation de cette assemblée « à huis clos » en application de l&#39;article 4 de l&#39;ordonnance du 25 mars 2020, et n&#39;est soumise à aucune condition tenant à l&#39;existence de mesures restrictives. Enfin, le recours à une conférence téléphonique ou audiovisuelle pour la tenue de l&#39;assemblée constitue une faculté pour les groupements, qu&#39;ils ne peuvent de surcroît mettre en œuvre que s&#39;ils disposent des moyens techniques adéquats.&lt;br/&gt;L&#39;article 2 de la présente ordonnance apporte deux séries d&#39;adaptations à l&#39;alinéa 1er de l&#39;article 4 de l&#39;ordonnance du 25 mars 2020.&lt;br/&gt;D&#39;une part, il « resserre » la condition pour l&#39;organisation d&#39;une assemblée « à huis clos », en limitant cette possibilité aux cas dans lesquels les mesures restrictives en vigueur à la date de la convocation de l&#39;assemblée ou à la date de sa réunion font effectivement et concrètement obstacle à la présence physique de ses membres à cette dernière. Ainsi, l&#39;article 2 de la présente ordonnance substitue à la condition figurant dans l&#39;ordonnance du 25 mars 2020 initiale, qui faisait l&#39;objet d&#39;une appréciation in abstracto portant uniquement sur l&#39;existence d&#39;une mesure restrictive affectant le lieu où l&#39;assemblée était convoquée, une condition qui devra faire l&#39;objet d&#39;une appréciation in concreto. Cette nouvelle condition permettra de mieux tenir compte de la situation sanitaire, des mesures restrictives prises pour y répondre et de l&#39;impact de ces dernières sur chaque groupement, qui dépend de caractéristiques propres à chacun d&#39;eux (en particulier, le nombre de membres habituellement présents à l&#39;assemblée et la capacité à accueillir ces membres dans le respect des règles sanitaires). En outre, l&#39;article 2 de la présente ordonnance précise que les mesures restrictives susceptibles d&#39;avoir une incidence sur l&#39;organisation de l&#39;assemblée et de conduire à ce qu&#39;elle soit tenue « à huis clos » sont non seulement les mesures qui interdisent ou limitent les rassemblements collectifs pour des motifs sanitaires, mais également celles qui interdisent ou limitent les déplacements pour de semblables motifs. Il est à noter qu&#39;il était déjà possible de considérer, sous l&#39;empire de l&#39;ordonnance du 25 mars 2020 initiale, qu&#39;une mesure interdisant ou limitant les déplacements pour des motifs sanitaires, en ce qu&#39;elle fait obstacle à la présence physique des membres à la séance, constituait une mesure limitant les rassemblements collectifs permettant à ce titre d&#39;organiser l&#39;assemblée « à huis clos ».&lt;br/&gt;D&#39;autre part, il permet que la délégation donnée par l&#39;organe compétent pour convoquer l&#39;assemblée en vue de décider si celle-ci sera tenue « à huis clos » soit donnée à toute personne, et non plus seulement au représentant légal du groupement. La délégation, qui était encadrée par le &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041794017&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Décret n°2020-418 du 10 avril 2020 (P)&#39;&gt;décret n° 2020-418 du 10 avril 2020&lt;/a&gt;, le sera à nouveau par le décret qui sera pris prochainement, et que l&#39;organe compétent pour convoquer l&#39;assemblée demeure responsable de la décision prise par la personne qu&#39;il délègue.&lt;br/&gt;L&#39;article 3 de la présente ordonnance crée un nouvel article 5-1 dans l&#39;ordonnance du 25 mars 2020.&lt;br/&gt;Ce nouvel article renforce les droits des actionnaires des sociétés (autres que les sociétés d&#39;investissement à capital variable dites « SICAV ») cotées dans le cas où l&#39;assemblée générale est organisée « à huis clos », c&#39;est-à-dire sans que les membres de cette dernière et les autres personnes ayant le droit d&#39;y assister n&#39;y participent, que ce soit physiquement ou par voie de conférence téléphonique ou audiovisuelle.&lt;br/&gt;D&#39;une part, il prévoit que l&#39;assemblée générale doit être retransmise en direct, à moins que des raisons techniques rendent impossible ou perturbent gravement cette retransmission. Il prévoit également que la société doit assurer la rediffusion de l&#39;assemblée en différé. D&#39;autre part, ce nouvel article renforce le régime des questions écrites, en prévoyant que l&#39;ensemble des questions écrites posées par les actionnaires et des réponses qui y sont apportées en application des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&amp;idArticle=LEGIARTI000006224868&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de commerce - art. L225-108 (V)&#39;&gt;troisième et quatrième alinéas de l&#39;article L. 225-108 du code de commerce&lt;/a&gt; doivent être publiées sur le site Internet de la société, dans la rubrique dédiée à cet effet.&lt;br/&gt;L&#39;article 4 de la présente ordonnance refond l&#39;article 6 de l&#39;ordonnance du 25 mars 2020.&lt;br/&gt;L&#39;article 6 de l&#39;ordonnance du 25 mars 2020 initiale a facilité le recours à la consultation écrite des membres des assemblées pour lesquelles ce mode alternatif de prise de décision était déjà prévu par la loi, en le rendant possible sans qu&#39;une clause des statuts ou du contrat d&#39;émission soit nécessaire à cet effet ni ne puisse s&#39;y opposer. L&#39;article 6 refondu maintient cet assouplissement, et l&#39;assortit d&#39;une extension de ce mode alternatif de prise de décision à l&#39;ensemble des groupements de droit privé pour lesquels il n&#39;est pas déjà prévu par la loi, à l&#39;exception des sociétés cotées. Cette extension vise à faciliter la prise des décisions relevant de la compétence de l&#39;assemblée, dans un contexte sanitaire dégradé et alors que les mesures restrictives prises en réponse à la crise sanitaire peuvent rendre la tenue d&#39;une assemblée en présentiel difficile. La consultation écrite des membres de l&#39;assemblée intervient soit dans les conditions prévues par les dispositions législatives ou réglementaires, les statuts ou le contrat d&#39;émission, lorsque ce mode de prise de décision est déjà prévu par ces derniers, soit dans les conditions qui seront prochainement définies par voie de décret en Conseil d&#39;Etat, lorsque le régime légal ou réglementaire de l&#39;assemblée, les statuts ou le contrat d&#39;émission n&#39;encadrent pas déjà ce mode de prise de décision.&lt;br/&gt;L&#39;article 5 de la présente ordonnance refond l&#39;article 6-1 de l&#39;ordonnance du 25 mars 2020.&lt;br/&gt;En conséquence de la refonte de l&#39;article 6 de l&#39;ordonnance du 25 mars 2020, les dispositions de l&#39;article 6-1 de cette ordonnance, relatives à la consultation écrite des membres des assemblées générales des sociétés coopératives agricoles et des unions de celles-ci, feraient double emploi avec celles de l&#39;article 6 refondu.&lt;br/&gt;L&#39;article 6-1 de l&#39;ordonnance du 25 mars 2020 est donc refondu, et porte désormais sur le vote par correspondance. Ce nouvel article étend et assouplit le vote par correspondance, soit, pour les groupements pour lesquels ce mode de vote n&#39;est pas déjà prévu par la loi, en l&#39;autorisant exceptionnellement, soit, pour les groupements pour lesquels ce mode de vote est déjà prévu par la loi sous réserve de certaines conditions, en neutralisant exceptionnellement ces conditions (en particulier la condition tenant à l&#39;existence d&#39;une clause à cet effet dans les statuts ou le contrat d&#39;émission) et toute autre clause contraire des statuts ou du contrat d&#39;émission. La décision de permettre le vote par correspondance incombe à l&#39;organe compétent pour convoquer l&#39;assemblée ou, le cas échéant, à son délégataire, à moins que le vote par correspondance soit de droit pour les membres de l&#39;assemblée. Cette mesure concerne l&#39;ensemble des décisions relevant de la compétence des assemblées des groupements, y compris, le cas échéant, celles relatives aux comptes. Cette extension vise à faciliter la prise des décisions relevant de la compétence de l&#39;assemblée, dans un contexte sanitaire dégradé et alors que les mesures restrictives prises en réponse à la crise sanitaire peuvent rendre la présence à l&#39;assemblée difficile. Le vote par correspondance intervient soit dans les conditions prévues par les dispositions législatives ou réglementaires, les statuts ou le contrat d&#39;émission, lorsque ce mode de vote est déjà prévu par ces derniers, soit dans les conditions qui seront prochainement définies par voie de décret en Conseil d&#39;Etat, lorsque le régime légal ou réglementaire de l&#39;assemblée, les statuts ou le contrat d&#39;émission n&#39;encadrent pas déjà ce mode de vote.&lt;br/&gt;L&#39;article 6 de la présente ordonnance apporte diverses modifications de cohérence à l&#39;article 7 de l&#39;ordonnance du 25 mars 2020. Il précise en outre qu&#39;en cas de basculement d&#39;une assemblée générale convoquée en présentiel vers une assemblée générale tenue « à huis clos » dans une société cotée, les actionnaires doivent en être informés, dans les conditions prévues par l&#39;article 7 de l&#39;ordonnance du 25 mars 2020, trois jours ouvrés au moins avant la date de l&#39;assemblée générale, à l&#39;instar de ce qui était déjà prévu par l&#39;ordonnance du 25 mars 2020 initiale pour les groupements non cotés. Enfin, afin de faciliter le basculement d&#39;une assemblée générale convoquée « à huis clos » vers une assemblée générale tenue en présentiel, il étend les modalités simplifiées d&#39;information des membres de l&#39;assemblée prévues par l&#39;article 7 de l&#39;ordonnance du 25 mars 2020 à cette hypothèse.&lt;br/&gt;Par ailleurs, l&#39;article 7 de la présente ordonnance modifie l&#39;article 11 de l&#39;ordonnance du 25 mars 2020 à l&#39;effet de proroger l&#39;application de cette dernière, qui continuera de s&#39;appliquer aux réunions des assemblées et organes collégiaux d&#39;administration de surveillance et de direction tenues à compter de l&#39;entrée en vigueur de la présente ordonnance et jusqu&#39;au 1er avril 2021. Cette date correspond au terme de la période transitoire de sortie de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire fixé par l&#39;article 2 de la loi du 14 novembre 2020 susmentionnée. Elle est nécessaire pour permettre aux assemblées et organes d&#39;administration, de surveillance et de direction des groupements de droit privé de continuer d&#39;exercer leurs missions malgré les mesures restrictives prises en réponse à la crise sanitaire et ainsi d&#39;assurer la continuité du fonctionnement de ces groupements. Compte tenu des incertitudes sur la durée de la période pendant laquelle les assemblées et les autres organes d&#39;administration, de surveillance ou de direction continueront d&#39;être affectés par des mesures restrictives prises en réponse à la crise sanitaire, cette prorogation immédiate est assortie de la faculté de procéder à de nouvelles prorogations par voie de décret en Conseil d&#39;Etat jusqu&#39;à une date butoir fixée au 31 juillet 2021.&lt;br/&gt;L&#39;article 8 de la présente ordonnance comprend des dispositions nécessaires à l&#39;application de l&#39;ordonnance du 25 mars 2020 modifiée à Wallis-et-Futuna.&lt;br/&gt;Enfin, l&#39;article 9 de la présente ordonnance prévoit son entrée en vigueur immédiate, le jour de sa publication. Cette disposition est justifiée au regard de l&#39;urgence, afin de réduire la durée de la discontinuité entre l&#39;ordonnance du 25 mars 2020 initiale, qui a expiré le 30 novembre 2020, et sa version modifiée par la présente ordonnance.&lt;br/&gt;L&#39;ensemble des dispositions de l&#39;ordonnance du 25 mars 2020 ainsi modifiées revêtent un caractère exceptionnel et temporaire. Il convient toutefois de noter que le caractère facultatif des différentes mesures doit inciter les groupements à organiser une sortie progressive du dispositif d&#39;exception résultant de l&#39;ordonnance modifiée, dès lors que son application ne paraîtra plus nécessaire au regard des circonstances propres à chaque groupement.&lt;br/&gt;Tel est l&#39;objet de la présente ordonnance que nous avons l&#39;honneur de soumettre à votre approbation.&lt;br/&gt;Veuillez agréer, Monsieur le Président, l&#39;assurance de notre profond respect.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-03 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042601875"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Rapport au Président de la République relatif à l&#39;ordonnance n° 2020-1501 du 2 décembre 2020 modifiant l&#39;ordonnance n° 2020-387 du 1er avril 2020 portant mesures d&#39;urgence en matière de formation professionnelle et la loi n° 2018-771 du 5 septembre 2018 pour la liberté de choisir son avenir professionnel</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Monsieur le Président de la République,&lt;br/&gt;La présente ordonnance se fonde sur les &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000042520662&amp;idArticle=JORFARTI000042520672&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-1379 du 14 novembre 2020 - art. 10 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article 10 de la loi n° 2020-1379 du 14 novembre 2020&lt;/a&gt; autorisant la prorogation de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire et portant diverses mesures de gestion de la crise sanitaire.&lt;br/&gt;Elle détermine des dispositions spécifiques en matière de formation professionnelle pour les employeurs afin de leur permettre de satisfaire à leurs obligations légales en la matière dans le contexte de crise sanitaire liée à la propagation de la covid-19.&lt;br/&gt;Le 1° de l&#39;article 1er de la présente ordonnance prolonge les mesures transitoires relatives à l&#39;entretien professionnel adoptées par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041776899&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-387 du 1er avril 2020 (V)&#39;&gt;ordonnance n° 2020-387 du 1er avril 2020&lt;/a&gt; portant mesures d&#39;urgence en matière de formation professionnelle. Il diffère jusqu&#39;au 30 juin 2021 la réalisation par l&#39;employeur des entretiens professionnels prévus à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&amp;idArticle=LEGIARTI000021340649&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code du travail - art. L6315-1 (M)&#39;&gt;article L. 6315-1 du code du travail&lt;/a&gt; et il suspend jusqu&#39;à cette date l&#39;application des sanctions prévues par la loi dans le cas où les entretiens d&#39;état des lieux du parcours professionnel de chaque salarié n&#39;auraient pas été réalisés dans les délais.&lt;br/&gt;En outre, le 2° de l&#39;article 1er vise à prolonger la mesure transitoire permettant aux opérateurs de compétences et aux commissions paritaires interprofessionnelles régionales, associations dénommées Transition Pro, de financer de manière forfaitaire les parcours de validation des acquis de l&#39;expérience, depuis le positionnement, jusqu&#39;au jury, y compris l&#39;accompagnement à la constitution des dossiers de recevabilité. Le montant du forfait de prise en charge financière est déterminé par les financeurs, dans la limite de 3 000 euros.&lt;br/&gt;Elle autorise les opérateurs de compétences à mobiliser, à titre dérogatoire, les fonds dédiés au financement de l&#39;alternance ou les contributions complémentaires collectées pour le développement de la formation professionnelle continue. Les associations Transition Pro mobilisent les fonds destinés au financement des transitions professionnelles.&lt;br/&gt;Ces dispositions visent à faciliter l&#39;accès à la validation des acquis de l&#39;expérience et de prévenir les difficultés d&#39;accès à ce dispositif dans la période actuelle, notamment par le renforcement des accompagnements préalables nécessaires.&lt;br/&gt;Le terme de la prolongation autorisée par la présente ordonnance est fixé au 30 juin 2021.&lt;br/&gt;L&#39;article 2 diffère à la date du 30 juin 2021 la mesure transitoire prévue par la loi modifiée n° 2018-771 du 5 septembre 2018 pour la liberté de choisir son avenir professionnel, qui permet à l&#39;employeur de satisfaire à ses obligations en se référant, soit aux dispositions en vigueur au 31 décembre 2018, soit à celles issues de la loi du 5 septembre 2018 précitée. Ces dispositions, en cohérence avec le report mis en œuvre par les dispositions du 1° de l&#39;article 1er de la présente ordonnance, visent à tenir compte du fait que, eu égard aux circonstances exceptionnelles liées à la prolongation de la crise sanitaire, les employeurs ne pourront pas tenir ces entretiens dans le délai initialement prévu.&lt;br/&gt;Tel est l&#39;objet de la présente ordonnance que nous avons l&#39;honneur de soumettre à votre approbation.&lt;br/&gt;Veuillez agréer, Monsieur le Président, l&#39;assurance de notre profond respect.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-03 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042602097"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Rapport au Président de la République relatif à l&#39;ordonnance n° 2020-1502 du 2 décembre 2020 adaptant les conditions d&#39;exercice des missions des services de santé au travail à l&#39;urgence sanitaire</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</category>
    <content type="">&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Monsieur le Président de la République,&lt;br/&gt;La présente ordonnance s&#39;inscrit dans le dispositif économique et social destiné à faire face à la deuxième vague épidémique à laquelle notre pays est confronté après celle qu&#39;il a traversée au cours du printemps.&lt;br/&gt;Cette situation sanitaire fait apparaître la nécessité de développer les moyens à la disposition des autorités exécutives pour faire face à l&#39;urgence, dans un cadre juridique lui-même renforcé et plus facilement adaptable aux circonstances.&lt;br/&gt;Le &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000042520662&amp;idArticle=JORFARTI000042520672&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-1379 du 14 novembre 2020 - art. 10 (V)&#39;&gt;1° du I de l&#39;article 10 de la loi n° 2020-1379 du 14 novembre 2020&lt;/a&gt; autorisant la prorogation de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire et portant diverses mesures de gestion de la crise sanitaire prévoit que le Gouvernement est autorisé à rétablir et, le cas échéant, à adapter par voie d&#39;ordonnance les mesures prises pour faire face à la première vague épidémique et notamment celles prévues par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041776887&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2020-386 du 1er avril 2020 (V)&#39;&gt;ordonnance n° 2020-386 du 1er avril 2020&lt;/a&gt; ayant pour objet d&#39;aménager les modalités de l&#39;exercice par les services de santé au travail de leurs missions définies au titre II du livre VI de la quatrième partie du code du travail, notamment du suivi de l&#39;état de santé des travailleurs, et de définir les règles selon lesquelles le suivi de l&#39;état de santé est assuré pour les travailleurs qui n&#39;ont pu, en raison de l&#39;épidémie, bénéficier du suivi prévu par le même code.&lt;br/&gt;L&#39;ordonnance qui vous est présentée vise en conséquence à rétablir, en les adaptant à la situation, les mesures prévues par l&#39;ordonnance du 1er avril 2020 précitée relatives aux modalités de l&#39;exercice par les services de santé au travail de leurs missions et notamment le suivi de l&#39;état de santé des salariés.&lt;br/&gt;L&#39;article 1er prévoit que les services de santé au travail, comprenant ceux des établissements de santé, sociaux et médico-sociaux mentionnés à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000512459&amp;idArticle=LEGIARTI000006695785&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n° 86-33 du 9 janvier 1986 - art. 2 (M)&#39;&gt;article 2 de la loi n° 86-33 du 9 janvier 1986&lt;/a&gt; portant dispositions particulières relatives à la fonction publique hospitalière, participent à la lutte contre la propagation de la covid-19, notamment par la diffusion, à l&#39;attention des employeurs et des salariés, de messages de prévention contre le risque de contagion, l&#39;appui aux entreprises dans la définition et la mise en œuvre des mesures de prévention adéquates contre ce risque et dans l&#39;adaptation de leur organisation de travail aux effets de la crise sanitaire, et enfin la participation aux actions de dépistage et de vaccination définies par l&#39;Etat.&lt;br/&gt;L&#39;article 2 prévoit que le médecin du travail peut, dans des conditions définies par décret, prescrire et renouveler un arrêt de travail en cas d&#39;infection ou de suspicion d&#39;infection à la covid-19 et établir un certificat médical pour les salariés vulnérables en vue de leur placement en activité partielle en application du deuxième alinéa du I de l&#39;article 20 de la loi du 25 avril 2020 susvisée.&lt;br/&gt;Cet article prévoit également que le médecin du travail et, sous sa supervision, d&#39;autres professionnels de santé des services de santé au travail peuvent prescrire et réaliser, dans des conditions et selon des modalités précisées par décret, des tests de détection du SARS-CoV-2.&lt;br/&gt;L&#39;article 3 prévoit que les visites prévues dans le cadre du suivi de l&#39;état de santé des travailleurs peuvent être reportées, sauf lorsque le médecin du travail les estimerait indispensables. Un décret en Conseil d&#39;Etat doit préciser les modalités d&#39;application de cet article, notamment pour les travailleurs faisant l&#39;objet d&#39;un suivi adapté ou régulier, ou d&#39;un suivi individuel renforcé, ainsi que les conditions dans lesquelles il s&#39;applique aux visites médicales reportées en application de l&#39;article 3 de l&#39;ordonnance du 1er avril 2020 précitée et qui, à la date d&#39;entrée en vigueur de la présente ordonnance, n&#39;ont pu être réalisées.&lt;br/&gt;L&#39;article 4 précise que les articles 1er et 2 de l&#39;ordonnance sont applicables jusqu&#39;au 16 avril 2021.&lt;br/&gt;Cet article prévoit également que les visites médicales pouvant faire l&#39;objet d&#39;un report en application de l&#39;article 3 de la présente ordonnance sont celles dont l&#39;échéance résultant des textes applicables antérieurement à l&#39;entrée en vigueur de l&#39;ordonnance du 1er avril 2020 susvisée intervient avant le 17 avril 2021. Ces visites sont organisées par les services de santé au travail selon des modalités définies par décret en Conseil d&#39;Etat et dans la limite d&#39;un an suivant l&#39;échéance précitée.&lt;br/&gt;Tel est l&#39;objet de la présente ordonnance que nous avons l&#39;honneur de soumettre à votre approbation.&lt;br/&gt;Veuillez agréer, Monsieur le Président, l&#39;assurance de notre profond respect.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-03 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042602106"></link>
    <author>
      <name>Ministère du travail, de l&#39;emploi et de l&#39;insertion</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Rapport au Président de la République relatif à l&#39;ordonnance n° 2020-1504 du 2 décembre 2020 prorogeant et adaptant les conditions de gestion des programmes européens de la politique de cohésion et des affaires maritimes et de la pêche</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales</category>
    <content type="">&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Monsieur le Président de la République,&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000042007059&amp;idArticle=JORFARTI000042007113&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-734 du 17 juin 2020 - art. 54 (V)&#39;&gt;article 54 de la loi n° 2020-734 du 17 juin 2020&lt;/a&gt; relative à diverses dispositions liées à la crise sanitaire, à d&#39;autres mesures urgentes ainsi qu&#39;au retrait du Royaume-Uni de l&#39;Union européenne habilite le Gouvernement à légiférer par ordonnance permettant de prolonger, au-delà de la période initialement fixée, d&#39;une part, la durée de gestion confiée aux régions par l&#39;Etat et, d&#39;autre part, la durée de gestion confiée par l&#39;Etat aux départements ou aux collectivités et organismes chargés du pilotage de plans locaux pour l&#39;insertion par l&#39;emploi de la délégation de gestion prévue pour la gestion des programmes européens à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000028526298&amp;idArticle=JORFARTI000028526914&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2014-58  du 27 janvier 2014 - art. 78 (V)&#39;&gt;article 78 de la loi n° 2014-58 du 27 janvier 2014&lt;/a&gt; de modernisation de l&#39;action publique territoriale et d&#39;affirmation des métropoles.&lt;br/&gt;C&#39;est l&#39;objet de la présente ordonnance qui, d&#39;une part, prolonge les modalités de délégation et de gestion des fonds pour la programmation 2014-2020 et, d&#39;autre part, renouvelle cette compétence régionale pour la programmation 2021-2027. Compte-tenu des évolutions envisagées du droit de l&#39;Union européenne, elle ne concerne plus que les seuls Fonds européen de développement régional (FEDER), Fonds social européen + (FSE+) et Fonds européen pour les affaires maritimes et la pêche (FEAMP). Le fonds européen agricole pour le développement rural (FEADER) a, quant à lui, vocation, dans le futur cadre financier pluriannuel européen, à être rattaché directement à la politique agricole commune. Ainsi, l&#39;évolution de l&#39;organisation de la gestion du FEADER fait-elle l&#39;objet de dispositions distinctes, en application du projet de loi portant diverses dispositions d&#39;adaptation au droit de l&#39;Union européenne en matière économique et financière (DDADUE) adopté par l&#39;Assemblée nationale, en lecture définitive, le 18 novembre 2020. L&#39;ordonnance présentée clarifie également l&#39;exercice par les régions de la gestion du FEAMP.&lt;br/&gt;L&#39;article 1er a pour objet d&#39;élargir la responsabilité financière des régions dans la mise en œuvre du FEAMP en faisant peser sur les régions la charge des corrections et sanctions financières par une décision de l&#39;Union européenne quand elles sont organismes intermédiaires du FEAMP. Cette responsabilité financière n&#39;est actuellement prévue que dans un cadre contractuel entre l&#39;Etat et les régions. Cet article permet également au conseil régional de déléguer au président du conseil régional le pouvoir d&#39;attribuer et de mettre en œuvre les subventions liées à la gestion des fonds européens quand la région est désignée organisme intermédiaire. L&#39;ouverture de cette attribution doit permettre de fluidifier le processus d&#39;attribution des fonds européens par les régions.&lt;br/&gt;L&#39;article 2 permet quant à lui de reconduire le transfert de la fonction d&#39;autorité de gestion aux régions pour la programmation 2021-2027, jusqu&#39;au terme de la gestion des projets financés au titre de cette période.&lt;br/&gt;L&#39;article 3 étend dans le temps le transfert de la fonction d&#39;autorité de gestion aux régions et celui de la fonction d&#39;organismes intermédiaires, délégataires de gestion, aux départements, prévu par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000028526298&amp;idArticle=JORFARTI000028526914&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2014-58  du 27 janvier 2014 - art. 78 (V)&#39;&gt;article 78 de la loi n° 2014-58 du 27 janvier 2014&lt;/a&gt; de modernisation de l&#39;action publique territoriale et d&#39;affirmation des métropoles (MAPTAM). Les modalités de délégation et de gestion des fonds européens resteront régies, au titre de la programmation actuelle, par ces dispositions au-delà du 31 décembre 2020 afin de permettre la clôture de tous les programmes européens de la programmation.&lt;br/&gt;Tel est l&#39;objet de la présente ordonnance que nous avons l&#39;honneur de soumettre à votre approbation.&lt;br/&gt;Veuillez agréer, Monsieur le Président, l&#39;assurance de notre profond respect.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-03 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042602151"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la cohésion des territoires et des relations avec les collectivités territoriales</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Rapport au Président de la République relatif à l&#39;ordonnance n° 2020-1507 du 2 décembre 2020 adaptant le droit applicable au fonctionnement des établissements publics et des instances collégiales administratives pendant l&#39;état d&#39;urgence sanitaire</title>
    <updated></updated>
    <id></id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la transformation et de la fonction publiques</category>
    <content type="">&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Monsieur le Président de la République,&lt;br/&gt;Pour faire face de nouveau à l&#39;aggravation de la situation sanitaire liée à la propagation de la covid-19, le &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000042520662&amp;idArticle=JORFARTI000042520672&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-1379 du 14 novembre 2020 - art. 10 (V)&#39;&gt;1° du I de l&#39;article 10 de la loi n° 2020-1379 du 14 novembre 2020&lt;/a&gt; autorisant la prorogation de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire et portant diverses mesures de gestion de la crise sanitaire autorise le Gouvernement à prendre toute mesure relevant du domaine de la loi en vue de prolonger ou rétablir l&#39;application des dispositions prises par voie d&#39;ordonnance en application du &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000041746313&amp;idArticle=JORFARTI000041746328&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-290 du 23 mars 2020 - art. 11 (V)&#39;&gt;I de l&#39;article 11 de la loi n° 2020-290 du 23 mars 2020&lt;/a&gt; d&#39;urgence pour faire face à l&#39;épidémie de covid-19 en vue d&#39;adapter le droit applicable au fonctionnement des établissements publics, des groupements d&#39;intérêt public et des instances collégiales administratives y compris les organes dirigeants des autorités administratives ou publiques indépendantes, notamment les règles relatives à la tenue des réunions dématérialisées ou le recours à la visioconférence.&lt;br/&gt;Conformément aux termes de l&#39;habilitation, la présente ordonnance comprend deux mesures qui permettront de simplifier le fonctionnement des établissements publics et des instances collégiales administratives, pendant l&#39;état d&#39;urgence sanitaire, dans l&#39;ambition de limiter les déplacements.&lt;br/&gt;En premier lieu, l&#39;article 1er étend le champ des personnes pouvant bénéficier des dispositions de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000029716821&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;ORDONNANCE n°2014-1329 du 6 novembre 2014 (V)&#39;&gt;ordonnance n° 2014-1329 du 6 novembre 2014&lt;/a&gt; qui fixe les modalités d&#39;organisation des délibérations à distance des instances administratives à caractère collégial, par l&#39;utilisation des technologies de communication par voie électronique.&lt;br/&gt;Ces dispositions pourront s&#39;appliquer, à nouveau, aux instances de délibération des établissements publics, quel que soit leur statut, y compris les établissements sui generis tels que la Caisse des dépôts et consignations, des groupements d&#39;intérêt public, de toutes les autorités administratives indépendantes et autorités publiques indépendantes, de la Banque de France, des organismes de droit privé chargés d&#39;une mission de service public administratif, des commissions et de toute instance collégiale administrative ayant vocation à adopter des avis ou des décisions à l&#39;instar des commissions d&#39;attribution des logements des organismes d&#39;habitations à loyer modéré, à l&#39;exception des organes délibérants des collectivités territoriales et de leurs groupements.&lt;br/&gt;Par ailleurs, cet article aménage certaines de ces modalités afin d&#39;en faciliter la mise en œuvre et prévoit que la possibilité de recourir à ces mesures est offerte aux organismes précités, même si leurs règles de fonctionnement prévoyaient des modalités d&#39;organisation différentes.&lt;br/&gt;Définissant le champ d&#39;application temporel de ces mesures, cet article prévoit qu&#39;elles prendront fin jusqu&#39;à l&#39;expiration de l&#39;état d&#39;urgence déclaré, qui a été prolongé par la loi du 14 novembre 2020 précitée jusqu&#39;au 16 février 2021, augmenté d&#39;une durée d&#39;un mois.&lt;br/&gt;En deuxième lieu, et dans la seule hypothèse où leur renouvellement ou leur remplacement implique de procéder à une élection qui ne peut être organisée de manière dématérialisée, l&#39;article 2 permet aux membres des instances de délibération des organismes visés par la présente ordonnance de continuer à siéger jusqu&#39;à une période allant jusqu&#39;au 30 avril 2021.&lt;br/&gt;Ces dispositions sont également applicables aux dirigeants de ces mêmes établissements publics, autorités, instances ou organismes et des autres instances collégiales administratives dont le mandat est arrivé à échéance pendant la période d&#39;urgence sanitaire. Ceux-ci continuent d&#39;exercer leurs fonctions, jusqu&#39;à la désignation des nouveaux dirigeants qui doit intervenir impérativement avant le 30 avril 2021.&lt;br/&gt;Pour terminer, il convient de préciser que l&#39;article 3 étend l&#39;application de ces dispositions à l&#39;ensemble du territoire de la République, à l&#39;exception des organismes relevant de la compétence de la Nouvelle-Calédonie et des collectivités régies par l&#39;article 74 de la Constitution (Wallis-et-Futuna, Polynésie française, Saint-Pierre-et-Miquelon, Saint-Martin et Saint-Barthélemy).&lt;br/&gt;Tel est l&#39;objet de la présente ordonnance que nous avons l&#39;honneur de soumettre à votre approbation.&lt;br/&gt;Veuillez agréer, Monsieur le Président, l&#39;assurance de notre profond respect.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-03 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042602486"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transformation et de la fonction publiques</name>
    </author>
  </entry>
</feed>