<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="">
  <title>Legifrance RSS - Ministère-de-la-transition-écologique-Transports - RAPPORT</title>
  <id></id>
  <updated>2020-12-27 10:00:02.821061562 +0100 CET m=+247.625411412</updated>
  <category>French Law</category>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Rapport au Président de la République relatif à l&#39;ordonnance n° 2020-1602 du 16 décembre 2020 relative au régulateur des redevances aéroportuaires</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677528</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de la transition écologique/Transports</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Monsieur le Président de la République,&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000042520662&amp;idArticle=JORFARTI000042520672&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-1379 du 14 novembre 2020 - art. 10 (V)&#39;&gt;article 10 de la loi n° 2020-1379 du 14 novembre 2020&lt;/a&gt; autorisant la prorogation de l&#39;état d&#39;urgence sanitaire et portant diverses mesures de gestion de la crise sanitaire habilite le Gouvernement, dans les conditions prévues à l&#39;article 38 de la Constitution et pour faire face aux conséquences de la propagation de l&#39;épidémie de covid-19 et des mesures prises pour limiter cette propagation, à prendre par ordonnance toute mesure relevant du domaine de la loi permettant d&#39;adapter le champ de compétence de l&#39;Autorité de régulation des transports (ART) aux fins d&#39;homologuer les tarifs des redevances pour services rendus mentionnées à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023086525&amp;idArticle=LEGIARTI000023075679&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des transports - art. L6325-1 (M)&#39;&gt;article L. 6325-1 du code des transports&lt;/a&gt; et leurs modulations et de rendre un avis conforme au ministre chargé de l&#39;aviation civile sur les projets de contrats mentionnés à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023086525&amp;idArticle=LEGIARTI000023075682&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des transports - art. L6325-2 (VD)&#39;&gt;article L. 6325-2 du code des transports&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;En application de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023086525&amp;idArticle=LEGIARTI000038815476&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des transports - art. L6327-1 (V)&#39;&gt;article L. 6327-1 du code des transports&lt;/a&gt;, l&#39;ART est aujourd&#39;hui compétente pour les aéroports dont le trafic annuel a dépassé cinq millions de passagers au cours de la dernière année calendaire, ainsi que pour leurs aéroports satellites.&lt;br/&gt;En raison de la crise sanitaire de la covid-19, le trafic des aéroports français devrait être, en 2020, inférieur de plus de 65 % à leur trafic de 2019. La reprise du trafic aérien devrait être progressive et il n&#39;est pas attendu qu&#39;ils retrouvent leur niveau d&#39;activité antérieur à la crise avant 2023. L&#39;ART pourrait donc perdre sa compétence au 1er janvier 2021, pour une ou plusieurs années, pour l&#39;ensemble des aéroports aujourd&#39;hui de sa compétence à l&#39;exception de ceux d&#39;Aéroports de Paris. Les aéroports suivants seraient notamment concernés : Nice-Côte d&#39;Azur, Lyon-Saint-Exupéry, Marseille-Provence, Toulouse-Blagnac, Bâle-Mulhouse, Bordeaux-Mérignac et Nantes-Atlantique.&lt;br/&gt;Afin d&#39;assurer la stabilité de la régulation des principaux aéroports français, la présente ordonnance modifie l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023086525&amp;idArticle=LEGIARTI000038815476&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des transports - art. L6327-1 (V)&#39;&gt;article L. 6327-1 du code des transports&lt;/a&gt; en étendant la compétence de l&#39;ART aux aéroports dont le trafic annuel a dépassé cinq millions de passagers au cours de l&#39;une des cinq années précédentes et à leurs aéroports satellites.&lt;br/&gt;Tel est l&#39;objet de la présente ordonnance que nous avons l&#39;honneur de soumettre à votre approbation.&lt;br/&gt;Veuillez agréer, Monsieur le Président, l&#39;assurance de notre profond respect.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677528"></link>
    <author>
      <name>Ministère de la transition écologique Transports</name>
    </author>
  </entry>
</feed>