<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="">
  <title>Legifrance RSS - Ministère-de-l&#39;économie-des-finances-et-de-la-relance - RAPPORT</title>
  <id></id>
  <updated>2020-12-21 12:29:19.610831272 +0100 CET m=+200.896161745</updated>
  <category>French Law</category>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Rapport au Président de la République relatif à l&#39;ordonnance n° 2020-1595 du 16 décembre 2020 tirant les conséquences du retrait du Royaume-Uni de l&#39;Union européenne en matière d&#39;assurances, de placements collectifs et de plans d&#39;épargne en actions</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677264</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Monsieur le Président de la République,&lt;br/&gt;La présente ordonnance est prise sur le fondement de l&#39;habilitation donnée au Gouvernement par les &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000042007059&amp;idArticle=JORFARTI000042007118&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-734 du 17 juin 2020 - art. 59 (V)&#39;&gt;2° et 3° du I de l&#39;article 59 de la loi n° 2020-734 du 17 juin 2020&lt;/a&gt; relative à diverses dispositions liées à la crise sanitaire, à d&#39;autres mesures urgentes ainsi qu&#39;au retrait du Royaume-Uni de l&#39;Union européenne.&lt;br/&gt;Ces alinéas habilitent le Gouvernement à prendre par voie d&#39;ordonnance, dans un délai de douze mois à compter de la publication de la loi afférente, les mesures relevant du domaine de la loi nécessaires pour tirer les conséquences de la fin de la période de transition prévue à l&#39;article 126 de l&#39;accord sur le retrait du Royaume-Uni de Grande-Bretagne et d&#39;Irlande du Nord de l&#39;Union européenne et de la Communauté européenne de l&#39;énergie atomique et visant à :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; « - sécuriser les conditions d&#39;exécution des contrats d&#39;assurance conclus antérieurement à la perte de la reconnaissance des agréments des entités britanniques en France et assurer la continuité des pouvoirs de l&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution vis-à-vis des entités ayant perdu ces agréments ;&lt;br/&gt; « - introduire des règles adaptées pour la gestion de placements collectifs et pour les plans d&#39;épargne en actions dont l&#39;actif ou l&#39;emploi respecte des ratios ou règles d&#39;investissement dans des entités européennes. »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;article 1er, la sortie du Royaume-Uni a des conséquences en matière de supervision de certaines activités financières effectuées jusqu&#39;ici en France par les entités britanniques en libre prestation de services ou en liberté d&#39;établissement, en particulier en matière d&#39;assurance. Ainsi, les 1° et 2° de l&#39;article 1er permettent de clarifier deux éléments relatifs aux pouvoirs de supervision de l&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution (ACPR) vis-à-vis des entités britanniques après le Brexit.&lt;br/&gt;Le 1° précise que le pouvoir de sanction de l&#39;ACPR perdure vis-à-vis des faits commis avant la sortie du Royaume-Uni par des personnes relevant de son champ de compétence à la date de commission du manquement ou de l&#39;infraction. Cette disposition permettrait notamment de lancer post-Brexit des procédures de sanction pour des faits commis avant le Brexit mais qui n&#39;auraient pas encore été identifiés.&lt;br/&gt;Le 2° de ce même article précise que l&#39;ACPR demeure en charge de veiller au respect des règles de droit français applicables aux obligations résultant de contrats conclus en libre prestation de service ou libre établissement et dont l&#39;exécution se poursuit après le Brexit, en tenant compte de la surveillance exercée par les autorités compétentes du Royaume-Uni.&lt;br/&gt;A l&#39;article 2, la sécurisation des conditions d&#39;exécution des contrats conclus antérieurement à la perte de la reconnaissance des agréments des entités britanniques en France en matière d&#39;assurance repose sur une modification du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006073984&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des assurances (V)&#39;&gt;code des assurances&lt;/a&gt;. Cet article a pour objectif de protéger les assurés français via une clarification du cadre juridique applicable, tout en incitant au transfert vers l&#39;Union européenne de l&#39;activité d&#39;assurance que pourraient mener en France des entreprises britanniques à la suite du Brexit. Il permet de sécuriser l&#39;exécution des contrats conclus avant le Brexit en matière d&#39;assurance.&lt;br/&gt;Le 1° crée un &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073984&amp;idArticle=LEGIARTI000038102514&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des assurances - art. L310-2-3 (V)&#39;&gt;nouvel article L. 310-2-3 du code des assurances&lt;/a&gt; relatif au régime de gestion extinctive qui s&#39;appliquera post-Brexit aux contrats liant des assurés français et des assureurs britanniques.&lt;br/&gt;Il décrit ainsi au I l&#39;ensemble des opérations d&#39;assurance qui ne peuvent plus être pratiquées par des entreprises ayant perdu leur passeport européen : les contrats ne peuvent ni être renouvelés, ni prorogés, ni reconduits, ni donner lieu à toute opération qui impliquerait l&#39;émission de nouvelles primes. Cette prohibition ne s&#39;étend toutefois pas, lorsque l&#39;assureur peut en exiger le paiement auprès de l&#39;assuré dans les conditions prévues au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073984&amp;idArticle=LEGIARTI000006792020&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des assurances - art. L113-3 (V)&#39;&gt;deuxième alinéa de l&#39;article L. 113-3 du code des assurances&lt;/a&gt;, au paiement fractionné ou différé des primes prévues par le contrat, ou, postérieurement à l&#39;émission des primes, à un ajustement éventuel, à titre de régularisation, du montant initialement payé. Il en va de même pour les traités de réassurance.&lt;br/&gt;Il s&#39;agit, avec cette précision, de permettre que les engagements déjà pris par les organismes britanniques et qui n&#39;ont pas encore fait l&#39;objet d&#39;un paiement puissent être rémunérés. Ce régime de gestion extinctive des contrats devrait inciter les organismes d&#39;assurance britanniques qui ne l&#39;ont pas encore fait à transférer leurs contrats au sein de l&#39;Union européenne et permettra d&#39;éviter la prise de nouveaux engagements en France par des entreprises ayant perdu la reconnaissance de leur agrément.&lt;br/&gt;Ce même article frappe de nullité au II les contrats qui auraient fait l&#39;objet d&#39;une opération d&#39;assurance interdite (renouvellement, prorogation, reconduction ou opération d&#39;assurance directe comprenant l&#39;émission de primes à l&#39;exception des primes prévues par le contrat et lorsque l&#39;entreprise dispose d&#39;action pour exiger le paiement) et n&#39;auraient donc pas été exécutés dans le respect du régime de gestion extinctive préalablement défini.&lt;br/&gt;Il est également précisé que cette nullité n&#39;est pas opposable aux assurés, aux souscripteurs et aux bénéficiaires. Ainsi, un organisme d&#39;assurance britannique qui ne respecterait pas les obligations du I et réaliserait une des opérations interdites s&#39;exposerait à ce que son client, même en l&#39;absence de tout dommage, demande en justice l&#39;annulation du contrat, c&#39;est-à-dire le remboursement de l&#39;intégralité des primes. En revanche, l&#39;organisme d&#39;assurance britannique ne pourrait jamais demander cette annulation. Cette asymétrie paraît particulièrement incitative au transfert pré-Brexit des contrats qui n&#39;auraient pas déjà été transférés, et est très protectrice des assurés français.&lt;br/&gt;Ces mesures ont pour conséquence que toutes autres opérations d&#39;assurance, et notamment le paiement des sommes dues au titre du contrat, demeurent licites. Elles permettront ainsi de sécuriser l&#39;exercice de la gestion extinctive des contrats éventuellement non transférés, en confirmant notamment le paiement des sinistres.&lt;br/&gt;Ensuite, l&#39;article dispose au III que les entreprises qui ne se trouvent plus en situation de pouvoir renouveler, proroger ou reconduire les contrats existants et qui ne peuvent non plus émettre de nouvelles primes doivent en informer leurs assurés, afin que ceux-ci soient en mesure de s&#39;adapter à cette nouvelle situation. Il est à ce titre prévu de prendre un arrêté précisant le format et le contenu des informations à communiquer le cas échéant.&lt;br/&gt;Enfin, le 2° prévoit que les organismes qui se conformeront aux dispositions du I de l&#39;article L. 310-2-3 nouvellement créé n&#39;auront pas à craindre d&#39;être sanctionnés au titre des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073984&amp;idArticle=LEGIARTI000006796842&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des assurances - art. L310-27 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 310-27 du code des assurances&lt;/a&gt; qui dispose quant à l&#39;exercice illégal de l&#39;activité d&#39;assurance sur le territoire de la République. Cette précision permettra d&#39;éviter que les organismes britanniques ne se prévalent d&#39;éventuelles sanctions pour ne pas couvrir les risques prévus au contrat.&lt;br/&gt;L&#39;article 3 prévoit des mesures de transition relatives aux plans d&#39;épargne en actions (PEA et PEA-PME) et aux placements collectifs (FCPR, FPCI et FIP).&lt;br/&gt;S&#39;agissant tout d&#39;abord des PEA et PEA-PME, dont les I, II et III de l&#39;article fixent les modalités de transition, le I prévoit le maintien de l&#39;éligibilité à l&#39;emploi du PEA et du PEA-PME des titres britanniques acquis avant le 31 décembre 2020. Le II prévoit le maintien de l&#39;éligibilité à l&#39;emploi du PEA et du PEA-PME des titres britanniques acquis avant ou après la date de fin de la période de transition par des organismes de placement collectif (OPC) qui sont éligibles au PEA ou au PEA-PME à la date de publication de l&#39;ordonnance. Enfin, le III maintient l&#39;éligibilité des parts ou actions d&#39;OPC britanniques acquis avant la même date, sous réserve qu&#39;ils continuent de respecter les règles d&#39;éligibilité au PEA et PEA-PME telles qu&#39;adaptées par les dispositions du II de l&#39;article 3. Ce maintien de l&#39;éligibilité est établi pour une durée fixée par arrêté du ministre de l&#39;économie qui ne peut excéder deux ans.&lt;br/&gt;Les IV et V de ce même article sont consacrés aux fonds de capital investissement (fonds communs de placement à risques (FCPR), fonds communs de placement dans l&#39;innovation (FCPI) et fonds communs de proximité (FIP)). Ces alinéas prévoient i) le maintien de l&#39;éligibilité, au quota d&#39;investissement de 50 % des FCPR, des titres cotés émis par des sociétés britanniques de capitalisation boursière inférieure à 150 millions d&#39;euros, pour une durée fixée par arrêté du ministre de l&#39;économie (cette disposition est applicable par renvoi aux fonds professionnels de capital investissement) et ii) le maintien de l&#39;éligibilité des titres ou parts émis par des sociétés britanniques et des avances en compte courant consenties à ces sociétés au quota d&#39;investissement de 70 % applicable aux FCPI et FIP, dès lors qu&#39;ils ont été acquis ou consentis par ces fonds avant le 31 décembre 2020. Le V de cet article permet également à ces mêmes fonds de continuer à investir dans des sociétés britanniques après la date du 31 décembre, dans le cas où ces fonds se seraient engagés à acquérir des titres émis par ces sociétés dans le cadre de pactes d&#39;actionnaires ou d&#39;accords conclus avec l&#39;émetteur.&lt;br/&gt;L&#39;article 4 prévoit l&#39;application dans les collectivités du Pacifique des dispositions figurant aux articles 1er et 2 de la présente ordonnance.&lt;br/&gt;Son I concerne l&#39;application des dispositions du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006072026&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code monétaire et financier (V)&#39;&gt;code monétaire et financier&lt;/a&gt; introduites par l&#39;article 1er. Le 1° étend les modifications opérées aux articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072026&amp;idArticle=LEGIARTI000006659429&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code monétaire et financier - art. L612-1 (M)&#39;&gt;L. 612-1&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072026&amp;idArticle=LEGIARTI000006659437&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code monétaire et financier - art. L612-2 (M)&#39;&gt;L. 612-2&lt;/a&gt; du code monétaire et financier à la Nouvelle-Calédonie (modification de l&#39;art. L. 746-2), à la Polynésie française (art. L. 756-2) et aux îles Wallis et Futuna (art. L. 766-2). Le 2° est une modification de coordination visant à tenir compte des modifications opérées par le 1° dans les articles L. 746-2, L. 756-2 et L. 766-2.&lt;br/&gt;Son II prévoit l&#39;application aux îles Wallis et Futuna des dispositions de l&#39;article 2. Le titre Ier du livre III du code des assurances étant applicable aux îles Wallis et Futuna, il convient en effet de prévoir une extension expresse des dispositions de l&#39;article 2 dans ces collectivités.&lt;br/&gt;L&#39;article 5 prévoit l&#39;application en Nouvelle-Calédonie, en Polynésie française et dans les îles Wallis et Futuna des dispositions des IV et V de l&#39;article 3.&lt;br/&gt;L&#39;article 6 abroge l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000038100584&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n° 2019-75 du 6 février 2019 (V)&#39;&gt;ordonnance n° 2019-75 du 6 février 2019&lt;/a&gt; relative aux mesures de préparation au retrait du Royaume-Uni de l&#39;Union européenne en matière de services financiers. Son entrée en vigueur étant subordonnée à un retrait du Royaume-Uni de l&#39;Union européenne sans accord conclu conformément à l&#39;article 50 du traité sur l&#39;Union européenne, elle a été privée de tout effet utile puisqu&#39;un accord de retrait a été conclu le 17 octobre 2019 entre l&#39;Union européenne et le Royaume-Uni, qui fixe les conditions du retrait ordonné de ce dernier Etat, conformément à ce même article 50. De surcroît, la quasi-totalité de ses dispositions ont été reprises dans la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000038496102&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2019-486 du 22 mai 2019 (V)&#39;&gt;loi n° 2019-486 du 22 mai 2019&lt;/a&gt; relative à la croissance et la transformation des entreprises (Pacte) ou le seront dans la présente ordonnance.&lt;br/&gt;L&#39;article 7 prévoit une entrée en vigueur des dispositions de l&#39;ordonnance le 1er janvier 2021, date de fin de la période de transition prévue à l&#39;article 126 de l&#39;accord sur le retrait du Royaume-Uni de Grande-Bretagne et d&#39;Irlande du Nord de l&#39;Union européenne et de la Communauté européenne de l&#39;énergie atomique, conformément à la loi d&#39;habilitation.&lt;br/&gt;Tel est l&#39;objet de la présente ordonnance que nous avons l&#39;honneur de soumettre à votre approbation.&lt;br/&gt;Veuillez agréer, Monsieur le Président, l&#39;assurance de notre profond respect&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677264"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Rapport au Président de la République relatif à l&#39;ordonnance n° 2020-1596 du 16 décembre 2020 portant diverses mesures relatives aux sociétés établies en France dont tout ou partie du capital social ou des droits de vote est détenu par des personnes établies au Royaume-Uni</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677286</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Monsieur le Président de la République,&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000042007059&amp;idArticle=JORFARTI000042007118&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-734 du 17 juin 2020 - art. 59 (V)&#39;&gt;article 59 de la loi n° 2020-734 du 17 juin 2020&lt;/a&gt; relative à diverses dispositions liées à la crise sanitaire, à d&#39;autres mesures urgentes ainsi qu&#39;au retrait du Royaume-Uni de l&#39;Union européenne habilite le Gouvernement à prendre par ordonnances, dans les conditions prévues à l&#39;article 38 de la Constitution et dans un délai de douze mois à compter de sa promulgation, les mesures relevant du domaine de la loi nécessaires pour tirer les conséquences de la fin de la période de transition prévue à l&#39;article 126 de l&#39;accord sur le retrait du Royaume-Uni de Grande-Bretagne et d&#39;Irlande du Nord de l&#39;Union européenne.&lt;br/&gt;Le II de l&#39;article précité habilite ainsi le Gouvernement à prendre « toute mesure nécessaire à la préservation de la situation des ressortissants britanniques résidant en France ou y exerçant une activité, des personnes morales établies au Royaume-Uni ou de droit britannique exerçant une activité en France à la date de la fin de la période de transition, ainsi que, sous la même réserve, des personnes morales établies en France, dont tout ou partie du capital social ou des droits de vote est détenu par des personnes établies au Royaume-Uni ».&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000038100655&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n° 2019-76 du 6 février 2019 (V)&#39;&gt;ordonnance n° 2019-76 du 6 février 2019&lt;/a&gt; comportait déjà un ensemble de dispositions destinées à régir la situation des citoyens britanniques et français ainsi que des personnes morales en cas de retrait du Royaume-Uni de l&#39;Union européenne sans accord conclu sur le fondement de l&#39;article 50 du traité sur l&#39;Union européenne. Cependant, l&#39;entrée en vigueur de l&#39;accord de retrait du 31 janvier 2020, assorti d&#39;une période de transition et pris sur le fondement de ce même article 50, a rendu caduques ses dispositions : la plupart des mesures qui figuraient au titre II de cette ordonnance, en particulier celles relatives à la reconnaissance des qualifications professionnelles, sont désormais couvertes par l&#39;accord de retrait, applicable de plein droit en France. En revanche, les conditions mises à la détention du capital et des droits de sociétés d&#39;exercice - ou de participation financière - de professions réglementées (1), ainsi que celles touchant à l&#39;activité des succursales de ces mêmes professions ne sont pas expressément couvertes par l&#39;accord de retrait.&lt;br/&gt;La présente ordonnance contient les mesures législatives nationales nécessaires pour régir les conditions mises à la détention de ce capital ou de ces droits de vote par des ressortissants britanniques ou par des personnes physiques et morales établies au Royaume-Uni. Elle s&#39;appliquera indépendamment de l&#39;entrée en vigueur ou non d&#39;un accord sur la relation future entre l&#39;Union européenne et le Royaume-Uni.&lt;br/&gt;Ses dispositions reprennent, avec quelques adaptations, celles qui figuraient aux articles &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000038100655&amp;idArticle=JORFARTI000038100684&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n° 2019-76 du 6 février 2019 - art. 15 (V)&#39;&gt;15&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000038100655&amp;idArticle=JORFARTI000038100685&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n° 2019-76 du 6 février 2019 - art. 16 (V)&#39;&gt;16&lt;/a&gt; de l&#39;ordonnance n° 2019-76 du 6 février 2019.&lt;br/&gt;L&#39;article 1er vise ainsi à assurer la pérennité des structures d&#39;exercice des activités soumises à un statut législatif ou réglementaire au Royaume-Uni - notamment les sociétés d&#39;exercice libéral (SEL) et les sociétés holdings (SPFPL) ainsi que les sociétés prévues par les textes statutaires relatifs aux professions juridiques et judiciaires ainsi qu&#39;aux professions techniques (experts-comptables et commissaires aux comptes) et du cadre de vie (architectes) ainsi qu&#39;aux vétérinaires. Les personnes établies à titre principal au Royaume-Uni ne pourront toutefois pas augmenter leur participation dans ces sociétés ou la céder à une autre personne établie dans ce même Etat.&lt;br/&gt;L&#39;article 2 vise, dans la continuité de l&#39;article 1er, à permettre aux succursales de droit britannique exerçant la profession d&#39;avocat ou celle d&#39;expert-comptable au dernier jour de l&#39;accord de transition de poursuivre leurs activités. Aucune nouvelle succursale ne pourra être créée postérieurement au retrait du Royaume-Uni.&lt;br/&gt;L&#39;article 3 a pour effet d&#39;étendre aux territoires du Pacifique les dispositions de l&#39;ordonnance dans les cas où les textes statutaires visés par l&#39;article 1er sont applicables de plein droit (2). Dès lors que les dispositions applicables sont de la compétence de l&#39;Etat, aucune consultation n&#39;est nécessaire.&lt;br/&gt;Tel est l&#39;objet de la présente ordonnance que nous avons l&#39;honneur de soumettre à votre approbation.&lt;br/&gt;Veuillez agréer, Monsieur le Président de la République, l&#39;assurance de notre profond respect.&lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;note&#39;&gt;&lt;br/&gt;(1) Selon l&#39;intitulé de la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000718101&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n°90-1258 du 31 décembre 1990 (M)&#39;&gt;loi n° 90-1258 du 31 décembre 1990&lt;/a&gt; modifiée : professions libérales soumises à un statut législatif ou réglementaire ou dont le titre est protégé et aux sociétés de participations financières de professions libérales.&lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;note&#39;&gt;&lt;br/&gt;(2) Les dispositions relevant de la loi du 31 décembre 1990 sur les sociétés d&#39;exercice libéral ainsi que celles s&#39;appliquant aux avocats et aux commissaires aux comptes sont applicables à Wallis-et-Futuna. Seules les dispositions relatives aux avocats s&#39;appliquent en Polynésie française et en Nouvelle-Calédonie.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677286"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
</feed>