<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="">
  <title>Legifrance RSS - Ministère-de-l&#39;économie-des-finances-et-de-la-relance - RAPPORT</title>
  <id></id>
  <updated>2020-12-28 17:09:54.229078487 +0100 CET m=+277.900341862</updated>
  <category>French Law</category>
  <logo>https://www.legifrance.gouv.fr/contenu/logo</logo>
  <subtitle>This is a non-official RSS feed for Legifrance&#39;s Official Law updates. This is at TESTING stage for now. If you want to follow that topic, you can find more info at https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss</subtitle>
  <link href="https://github.com/ldicarlo/legifrance-rss"></link>
  <author>
    <name>Luca Di Carlo</name>
    <email>luca@di-carlo.fr</email>
  </author>
  <entry>
    <title>Rapport au Président de la République relatif à l&#39;ordonnance n° 2020-1635 du 21 décembre 2020 portant diverses dispositions d&#39;adaptation de la législation au droit de l&#39;Union européenne en matière financière</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042713396</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Monsieur le Président de la République,&lt;br/&gt;La présente ordonnance est prise sur le fondement de l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000038496102&amp;idArticle=JORFARTI000038496124&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2019-486 du 22 mai 2019 - art. 200 (M)&#39;&gt;article 200 de la loi n° 2019-486 du 22 mai 2019&lt;/a&gt; relative à la croissance et la transformation des entreprises, modifié par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000042607095&amp;idArticle=JORFARTI000042607125&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-1508 du 3 décembre 2020 - art. 17&#39;&gt;article 17 de la loi n° 2020-1508 du 3 décembre 2020&lt;/a&gt; portant diverses dispositions d&#39;adaptation de la législation au droit de l&#39;Union européenne en matière financière. Elle propose l&#39;adoption des mesures relevant du domaine de la loi nécessaires à la transposition de la directive 2019/878 dite « CRD V » et à la mise en conformité de la législation française avec le règlement européen 2019/876 dit « CRR II ».&lt;br/&gt;La directive dite « CRD V » et le règlement dit « CRR II » ont été adoptés le 22 mai 2019 pour une entrée en application respectivement le 29 décembre 2020 et le 28 juin 2021. Il s&#39;agit de la déclinaison européenne des accords internationaux dits « Bâle III » de renforcement et d&#39;harmonisation des exigences en fonds propres et d&#39;introduction de normes de liquidité pour le secteur bancaire. Il comprend également plusieurs mesures, non directement liées aux accords « Bâle III », d&#39;harmonisation des pratiques européennes, notamment en matière d&#39;agrément, de gouvernance, y compris en matière de politiques de rémunérations, de supervision et de sanctions.&lt;br/&gt;Cet ensemble s&#39;applique aux établissements de crédit et aux entreprises d&#39;investissement (qui constituent le secteur bancaire au sens du droit de l&#39;Union), et conformément à la pratique en droit français, son contenu est étendu aux sociétés de financement - celles-ci ont un statut propre au droit français, dont le régime prudentiel est essentiellement aligné sur celui des établissements de crédit puisque ces deux types d&#39;entités sont celles qui ont le monopole des opérations de crédit au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072026&amp;idArticle=LEGIARTI000006654299&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code monétaire et financier - art. L511-5 (M)&#39;&gt;terme de l&#39;article L. 511-5 du code monétaire et financier&lt;/a&gt;. Plus précisément :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- la directive « CRD V » est centrée sur les questions d&#39;agrément, de gouvernance, de supervision, d&#39;exigences complémentaires de fonds propres (« pilier 2 »), de coussins de fonds propres, de surveillance consolidée, de rémunération, de sanctions et d&#39;échange d&#39;informations ;&lt;br/&gt;- le règlement « CRR II » contient toutes les dispositions relatives aux normes de gestion, de solvabilité, de liquidité et de levier (« pilier 1 ») et à la transparence financière (« pilier 3 »).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Cette transposition s&#39;inscrit dans la continuité du travail législatif effectué afin de transposer la directive « CRD IV » par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000028625279&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2014-158  du 20 février 2014 (V)&#39;&gt;ordonnance n° 2014-158 du 20 février 2014&lt;/a&gt; portant diverses dispositions d&#39;adaptation de la législation au droit de l&#39;Union européenne en matière financière, dont plusieurs dispositions avaient été elles-mêmes partiellement anticipées par la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000027754539&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2013-672  du 26 juillet 2013 (V)&#39;&gt;loi n° 2013-672 du 26 juillet 2013&lt;/a&gt; de séparation et de régulation des activités bancaires.&lt;br/&gt;La présente ordonnance permet de transposer la directive « CRD V », avec notamment :&lt;br/&gt;1° Un renforcement des règles en matière de rémunération incluant :&lt;br/&gt;a) La suppression de la possibilité laissée aux Etats membres de dispenser totalement certains établissements des règles applicables en matière de rémunération variable et notamment des règles en matière de plafonnement de la rémunération variable ;&lt;br/&gt;b) Une clarification de l&#39;application des règles en matière de rémunération dans les groupes, étant entendu que les filiales qui ne relèvent pas du secteur bancaire ne sont pas assujetties aux règles de rémunération sur base consolidée (celles qui sont hors du champ de la supervision sur base consolidée, c&#39;est-à-dire celles qui ne sont ni des établissements de crédit, ni des entreprises d&#39;investissement, ou des établissements financiers ; par exemple des entreprises d&#39;assurance ou des sociétés de gestion de portefeuille, dans l&#39;Union européenne ou hors de l&#39;Union européenne). La directive introduit par ailleurs un dispositif anti-contournement permettant d&#39;appliquer les règles en matière de rémunération individuellement à des membres du personnel de filiales actives dans le secteur de la gestion ou offrant certains services d&#39;investissement, lorsque ces membres du personnel exerçent une activité professionnelle ayant une incidence significative directe sur le profil de risque ou les activités des établissements de crédit et des entreprises d&#39;investissement du groupe ;&lt;br/&gt;c) L&#39;obligation d&#39;adopter et de mettre en œuvre une politique de rémunération neutre du point de vue du genre ;&lt;br/&gt;d) Des précisions sur la définition des catégories de personnel ayant une incidence significative sur le profil de risque d&#39;un établissement ;&lt;br/&gt;e) Une augmentation d&#39;un an de la durée minimale (quatre ans au lieu de trois) pendant laquelle une part importante de la rémunération variable, en aucun cas inférieure à 40 %, doit être reportée, cette durée minimale étant portée à cinq ans pour les établissements ayant une importance significative ;&lt;br/&gt;2° Un renforcement des règles en matière de gouvernance incluant :&lt;br/&gt;a) L&#39;obligation de documenter et de mettre à disposition des autorités de supervision compétentes des données relatives aux prêts accordés par des établissements à des membres du conseil d&#39;administration, du conseil de surveillance ou de tout autre organe qui exerce des fonctions équivalentes de surveillance et à leurs parties liées, notamment à leur conjoint, enfant, parent ou à une entité commerciale dont ils détiennent une participation qualifiée ;&lt;br/&gt;b) La possibilité donnée aux autorités compétentes, sous conditions, de révoquer les membres du conseil d&#39;administration, du conseil de surveillance ou de tout autre organe qui exerce des fonctions équivalentes de surveillance, notamment lorsqu&#39;elles sont fondées à soupçonner qu&#39;une opération ou une tentative de blanchiment de capitaux ou de financement du terrorisme a lieu ou pourrait être favorisée par l&#39;établissement en cause ;&lt;br/&gt;c) Une extension du champ de la surveillance prudentielle, avec notamment :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;obligation pour les banques systémiques étrangères d&#39;établir une entreprise mère intermédiaire dans l&#39;Union européenne lorsque la valeur de leurs actifs y dépasse 40 milliards d&#39;euros ;&lt;br/&gt;- l&#39;introduction d&#39;un régime d&#39;approbation des compagnies financières holding et des compagnies financières holding mixtes ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;d) Une mise à jour des règles relatives à la détermination des coussins de fonds propres, avec notamment :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;- l&#39;insertion d&#39;une nouvelle méthodologie de calcul du score des établissements d&#39;importance systémique prenant en compte l&#39;existence du Mécanisme de Résolution Unique pour calculer le coussin de fonds propres pour les établissements d&#39;importance systémique ;&lt;br/&gt;- des précisions sur la différence entre les exigences de fonds propres dites de « pilier 2 » (P2R) et les recommandations de fonds propres dite de « pilier 2 » (P2G) ;&lt;br/&gt;- une modification de la qualité des fonds propres nécessaires au respect de l&#39;exigence de fonds propre dite de « pilier 2 », les établissements pouvant utiliser, sous conditions, des fonds propres autres que les fonds propres de base de catégorie 1. Les autorités de supervision auront la possibilité d&#39;exiger d&#39;un établissement qu&#39;il respecte son exigence de fonds propres dite de « pilier 2 » avec une proportion plus élevée de fonds propres de base de catégorie 1 ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;e) Un régime de sanctions renforcé au niveau européen. Les autorités de supervision sont investies de tous les pouvoirs de surveillance permettant d&#39;intervenir dans l&#39;activité des compagnies financières holding et des compagnies financières holding mixtes et non des seuls établissements ;&lt;br/&gt;f) Une évolution des règles relatives à la surveillance des établissements sur base consolidée.&lt;br/&gt;Le règlement « CRR II » est d&#39;application directe. Son entrée en application le 28 juin 2021 nécessite des mesures d&#39;adaptation de la législation, telles que l&#39;ajustement de dispositions internes en vertu d&#39;une évolution du droit européen. Le projet d&#39;ordonnance procède à certains de ces ajustements, et notamment un élargissement des pouvoirs macroprudentiels accordés au Haut Conseil de stabilité financière lui permettant notamment, et sous conditions, d&#39;évaluer et éventuellement d&#39;accroître les pondérations de risque pour les expositions immobilières, de modifier les exigences applicables pour qu&#39;une exposition immobilière soit considérée comme garantie ou d&#39;évaluer et éventuellement d&#39;établir une valeur minimale de perte en cas de défaut plus élevée pour les expositions immobilières situées sur une ou plusieurs parties du territoire national.&lt;br/&gt;Le règlement comprend toutes les normes de gestion (dites de « pilier 1 ») et les règles applicables en matière de publication (dites de « pilier 3 »). La mise à jour de ce règlement prévoit notamment (i) une obligation contraignante en matière de ratio de levier et une exigence supplémentaire en levier pour les établissements d&#39;importance systémique, (ii) l&#39;instauration d&#39;une nouvelle approche standardisée pour le risque de contrepartie, (iii) un renforcement de la limite dite « grands risques » concernant les expositions sur une seule contrepartie, (iv) une obligation pour certains établissements de détenir des fonds propres et des éléments de passif qui supporteront les pertes en cas de résolution, (v) une harmonisation de la hiérarchie des créanciers concernant la subordination des instruments qui absorbent les pertes, (vi) une exigence de déclaration à l&#39;autorité de supervision compétente des exigences de fonds propres, non encore applicables, relatives au risque de marché, (vii) un accroissement de la proportionnalité des règles de déclaration et de publication et, sous conditions, de certaines règles prudentielles pour tenir compte de la taille des établissements, (viii) un facteur de réfaction pour les pondérations en risque applicables à des expositions sur des petites et moyennes entreprises.&lt;br/&gt;Enfin, la présente ordonnance étend aux sociétés de financement la majorité des dispositions transposant la directive « CRD V ».&lt;br/&gt;En effet le statut de société de financement a été créé par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000027617519&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n°2013-544  du 27 juin 2013 (V)&#39;&gt;ordonnance n° 2013-544 du 27 juin 2013&lt;/a&gt; relative aux établissements de crédit et aux sociétés de financement pour les entités qui, exerçant une activité de crédit sans collecter de fonds remboursables du public, ne répondent plus, depuis le 1er janvier 2014, à la définition d&#39;établissement de crédit du règlement « CRR » - « une entreprise dont l&#39;activité consiste à recevoir du public des dépôts ou d&#39;autres fonds remboursables et à octroyer des crédits ». Les sociétés de financement sont toutefois, avec les établissements de crédit, les seuls professionnels qui sont habilités à réaliser des opérations de crédits, aux termes du monopole consacré par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072026&amp;idArticle=LEGIARTI000006654299&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code monétaire et financier - art. L511-5 (M)&#39;&gt;article L. 511-5 du code monétaire et financier&lt;/a&gt;. C&#39;est la raison pour laquelle leurs régimes prudentiels sont essentiellement alignés.&lt;br/&gt;L&#39;ordonnance est composée de quatre chapitres, les deux premiers relatifs aux dispositions modifiant le &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006072026&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code monétaire et financier (V)&#39;&gt;code monétaire et financier&lt;/a&gt;, le troisième aux dispositions outre-mer modifiant le &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006072026&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code monétaire et financier (V)&#39;&gt;code monétaire et financier&lt;/a&gt; et le quatrième aux dispositions transitoires et finales.&lt;br/&gt;Le chapitre Ier est composé de deux articles qui modifient les dispositions des titres Ier et III du livre V du code monétaire et financier. Les dispositions du titre III, applicables aux entreprises d&#39;investissement, répliquent les dispositions modifiant le titre Ier relatives aux établissements de crédit.&lt;br/&gt;L&#39;article 1er apporte des modifications au titre Ier du livre V du code monétaire et financier.&lt;br/&gt;Le 1° modifie l&#39;article L. 511-10 et élargit la liste des éléments à prendre en compte par l&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution (ACPR) pour accorder ou refuser l&#39;agrément d&#39;un établissement de crédit ou d&#39;une société de financement au regard de son programme d&#39;activités et de sa structure d&#39;organisation. Elle devra notamment prendre en compte l&#39;existence d&#39;entreprises mères, de compagnies financières holding ou de compagnies financières holding mixtes ainsi que la politique et pratique de rémunération mise en place par l&#39;établissement de crédit ou la société de financement.&lt;br/&gt;Le 2° modifie l&#39;article L. 511-15 et précise les conditions de retrait d&#39;agrément d&#39;un établissement de crédit par la Banque centrale européenne, notamment au regard des exigences prudentielles qui lui sont applicables.&lt;br/&gt;Le 3° complète l&#39;article L. 511-15-1 et précise les conditions de retrait d&#39;agrément d&#39;une société de financement par l&#39;ACPR, notamment au regard des exigences prudentielles qui lui sont applicables.&lt;br/&gt;Le 4° modifie l&#39;article L. 511-23 et vient préciser la définition d&#39;un établissement financier suite aux modifications du droit communautaire.&lt;br/&gt;Le 6° apporte des modifications à l&#39;article L. 511-41-1-A et précise notamment l&#39;articulation entre les différentes exigences de fonds propres et les conséquences de leur non-respect sur les restrictions aux distributions ou au versement de prestations de pensions. Par ailleurs, il introduit une nouvelle méthodologie de calcul du « score de systémicité » des établissements d&#39;importance systémique mondiale prenant en compte l&#39;existence du Mécanisme de Résolution Unique afin de calculer le coussin de fonds propres pour les établissements d&#39;importance systémique mondiale. La définition des établissements d&#39;importance systémique mondiale est précisée.&lt;br/&gt;Le 7° modifie l&#39;article L. 511-41-1-B relatif aux dispositifs, stratégies et procédures que les établissements de crédit et les sociétés de financement doivent mettre en place pour détecter et gérer les risques auxquels ils sont ou pourraient être exposés du fait de leurs activités et apporte des précisions sur le suivi et la gestion du risque de variations de taux d&#39;intérêt et d&#39;écarts de crédit ainsi que sur la capacité d&#39;absorption des pertes potentielles résultant de scénarios de crise.&lt;br/&gt;Le 8° complète l&#39;article L. 511-41-1-C et précise les mesures correctrices pouvant être prises par l&#39;ACPR en lien avec le risque de variations de taux d&#39;intérêt.&lt;br/&gt;Au 9°, l&#39;article L. 511-41-3 est modifié et vient préciser la différence entre les exigences de fonds propres dites de « pilier 2 » et les recommandations de fonds propres dites de « pilier 2 ».&lt;br/&gt;Le 10° complète l&#39;article L. 511-51 et permet à la Banque centrale européenne, sur proposition de l&#39;ACPR, de révoquer des membres du conseil d&#39;administration, du conseil de surveillance ou de tout autre organe exerçant des fonctions de surveillance équivalentes d&#39;un établissement de crédit ou d&#39;une société de financement.&lt;br/&gt;Le 11° introduit un nouvel article L. 511-53-1 qui encadre les prêts accordés aux membres du conseil d&#39;administration, du conseil de surveillance ou de tout autre organe exerçant des fonctions équivalentes d&#39;un établissement de crédit ou d&#39;une société de financement et à leurs parties liées.&lt;br/&gt;Le 12° modifie l&#39;article L. 511-57 relatif aux modalités d&#39;application des dispositions en matière de politique et pratique de rémunération.&lt;br/&gt;Le 13° complète l&#39;article L. 511-71 en introduisant la définition des catégories de personnel ayant une incidence significative sur le profil de risque d&#39;un établissement de crédit ou d&#39;une société de financement et en disposant que les politiques et pratiques en matière de rémunération sont fondées sur le principe de l&#39;égalité des rémunérations entre travailleurs masculins et travailleurs féminins pour un même travail ou un travail de même valeur.&lt;br/&gt;Le 14° précise l&#39;article L. 511-81 relatif aux modalités de paiement de la rémunération variable en instruments financiers.&lt;br/&gt;Le 15° modifie l&#39;article L. 511-82 et augmente la durée minimale pendant laquelle le paiement de la rémunération variable au sein d&#39;un établissement de crédit ou d&#39;une société de financement doit être reporté, avec une exigence supplémentaire pour les établissements ayant une importance significative.&lt;br/&gt;Le 16° complète l&#39;article L. 511-98 et prévoit la publication des résultats de l&#39;évaluation en matière d&#39;équilibre et de diversité des connaissances que doivent mener les établissements de crédit et les sociétés de financement.&lt;br/&gt;Le 17° modifie l&#39;article L. 517-1 relatif aux compagnies financières holding, aux compagnies financières holding mère et aux entreprises mères de sociétés de financement.&lt;br/&gt;Le 18° modifie l&#39;article L. 517-4-1 relatif aux compagnies financières holding mixte, aux compagnies financières holding mixte mère et aux entreprises mères mixtes de sociétés de financement.&lt;br/&gt;Le 19° insère une nouvelle sous-section 4 intitulée « entreprises mères intermédiaires » composée d&#39;un unique article L. 517-4-2 qui définit les entreprises mères intermédiaires dans l&#39;Union européenne.&lt;br/&gt;Aux 20° et 21°, plusieurs dispositions du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006072026&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code monétaire et financier (V)&#39;&gt;code monétaire et financier&lt;/a&gt; sont étendues aux compagnies financières holding et aux compagnies financières holding mixte.&lt;br/&gt;Le 22° insère une nouvelle sous-section 4 après l&#39;article L. 571-10 intitulée : « entreprises mères intermédiaires » et qui impose la constitution d&#39;une entreprise mère intermédiaire à la tête du groupe est supérieure à quarante milliards d&#39;euros. Il crée également une nouvelle section 3 intitulée : « approbation des compagnies financières holding et des compagnies financières holding mixtes », composée de neuf articles, relative à la nouvelle obligation communautaire de disposer d&#39;un régime d&#39;approbation des compagnies financières holding et des compagnies financières holding mixtes.&lt;br/&gt;L&#39;article 2 étend, pour partie, les dispositions modifiées par l&#39;article 1er au titre III du livre V du code monétaire et financier relatif aux entreprises d&#39;investissement.&lt;br/&gt;Le chapitre II est composé de deux articles qui modifient les dispositions des titres Ier et III du livre VI du code monétaire et financier relatif aux institutions en matière bancaire et financière.&lt;br/&gt;L&#39;article 3 apporte des modifications au titre Ier du livre VI du code monétaire et financier.&lt;br/&gt;Le 1° modifie l&#39;article L. 612-24 qui précise les conditions de remise des documents et informations à transmettre à l&#39;ACPR et vise à spécifier les situations dans lesquelles les documents, renseignements et informations complémentaires ne peuvent être demandés par celle-ci.&lt;br/&gt;Le 2° apporte des précisions à l&#39;article L. 612-33 notamment au regard des mesures conservatoires que l&#39;ACPR peut prendre à l&#39;égard des compagnies financières holding et compagnies financières holding mixtes ou à l&#39;égard des activités externalisées.&lt;br/&gt;Au 3°, l&#39;article L. 612-39 est complété afin de prendre acte de la nécessité prévue par le droit communautaire d&#39;approuver les compagnies financières holding et les compagnies financières holding mixtes.&lt;br/&gt;Le 4° modifie l&#39;article L. 612-40 et précise les raisons qui pourraient fonder la commission des sanctions à prononcer une ou plusieurs sanctions disciplinaires, notamment au regard des exigences de fonds propres et d&#39;engagements éligibles et des recommandations sur les fonds propres dites de « pilier 2 ».&lt;br/&gt;Au 5°, l&#39;article L. 612-44 est complété d&#39;une disposition permettant à l&#39;ACPR d&#39;exiger le remplacement du commissaire aux comptes d&#39;une personne soumise à son contrôle.&lt;br/&gt;Le 6° modifie l&#39;article L. 613-20-1 relatif aux modalités d&#39;exercice de la surveillance sur base consolidée par l&#39;ACPR.&lt;br/&gt;Le 7° vise à apporter des précisions à l&#39;article L. 613-20-2 quant aux modalités d&#39;institution des collèges de superviseurs.&lt;br/&gt;Le 8° complète l&#39;article L. 613-20-4 au regard des éléments sur lesquels l&#39;ACPR et les autorités compétentes nationales peuvent être fondés à prendre une décision commune.&lt;br/&gt;Au 9°, l&#39;article L. 613-20-6-1 est créé, qui précise les modalités de concertation entre l&#39;ACPR et les autorités compétentes nationales lorsqu&#39;elles sont amenées à prendre une décision commune relative à une demande d&#39;approbation ou d&#39;exemption d&#39;approbation par une compagnie financière holding ou une compagnie financière holding mixte située dans un autre Etat membre.&lt;br/&gt;Le 10° modifie l&#39;article L. 613-21-1 et dispose que l&#39;ACPR coopère et communique des informations avec les autorités qui exercent des missions équivalentes à celles des cellules de renseignement financier nationales et avec les autorités en charge de superviser les obligations de lutte contre le blanchiment et le financement du terrorisme des autres Etats membres de l&#39;Union européenne ou des autres Etats parties à l&#39;accord sur l&#39;Espace économique européen.&lt;br/&gt;Les 11° et 12° concernent respectivement les articles L. 613-21-3 et L. 613-21-4 relatifs aux décisions que l&#39;ACPR et l&#39;autorité d&#39;un autre Etat membre de l&#39;Union européenne ou partie à l&#39;accord sur l&#39;Espace économique européen chargée de la surveillance sur une base consolidée d&#39;un groupe peuvent prendre communément.&lt;br/&gt;Le 13° crée un nouvel article L. 613-21-6-1 qui prévoit les modalités de concertation et de coopération entre l&#39;ACPR et une autorité d&#39;un autre Etat membre de l&#39;Union européenne ou partie à l&#39;accord sur l&#39;Espace économique européen chargée de la surveillance prudentielle sur base consolidée d&#39;un groupe lorsqu&#39;elles sont amenées à prendre une décision commune relative à une demande d&#39;approbation ou d&#39;exemption d&#39;approbation par une compagnie financière holding ou une compagnie financière holding mixte située dans un autre Etat membre.&lt;br/&gt;L&#39;article 4 procède à des modifications du titre III du livre VI du code monétaire et financier.&lt;br/&gt;Au 1°, l&#39;article L. 632-7 est modifié pour élargir le champ des autorités ou personnes relevant d&#39;un Etat non membre de l&#39;Union européenne avec lesquelles l&#39;ACPR peut conclure des accords de coopération. Des accords de coopération pourront désormais être notamment conclus avec autorités chargées de superviser la mise en œuvre des obligations de lutte contre le blanchiment et le financement du terrorisme ou chargées de l&#39;application relative à la séparation structurelle au sein d&#39;un groupe bancaire.&lt;br/&gt;Le 2° introduit une nouvelle sous-section 6 intitulée : « dispositions particulières à l&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution », composée d&#39;un unique article L. 632-11-3 qui prévoit les modalités de coopération et de transmission d&#39;informations, éventuellement couvertes par le secret professionnel, au Fonds monétaire international, à la Banque mondiale, au Conseil de stabilité financière et à la Banque des règlements internationaux.&lt;br/&gt;Le 3° amende l&#39;article L. 632-12-1 en renforçant l&#39;exigence d&#39;échanges d&#39;informations avec des autorités ou personnes relevant d&#39;un autre Etat membre de l&#39;Union européenne ou d&#39;un autre Etat partie à l&#39;accord sur l&#39;Espace économique européen, qui sont par exemple en charge des procédures collectives ou responsables de la surveillance des organismes impliqués dans la liquidation et la faillite des entreprises d&#39;investissement, des entreprises d&#39;assurance ou de réassurance, des institutions de retraite professionnelle ou encore chargées de la gestion des systèmes de garantie des dépôts et d&#39;indemnisation des investisseurs.&lt;br/&gt;Au 4°, l&#39;article L. 633-5 relatif aux accords de coordination aux fins de la surveillance complémentaire est amendé.&lt;br/&gt;Le chapitre III, composé de l&#39;article 5, rend applicables, avec les adaptations nécessaires, les dispositions des chapitres précédents en Nouvelle-Calédonie, en Polynésie française et dans les îles de Wallis et Futuna, pour celles qui relèvent de la compétence de l&#39;Etat dans ces collectivités.&lt;br/&gt;Le chapitre IV, composé des articles 6 à 9, contient les dispositions transitoires et finales. Il vise à préciser les délais d&#39;application de l&#39;ensemble des dispositions de l&#39;ordonnance.&lt;br/&gt;Tel est l&#39;objet de la présente ordonnance que nous avons l&#39;honneur de soumettre à votre approbation.&lt;br/&gt;Veuillez agréer, Monsieur le Président, l&#39;assurance de notre profond respect.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-23 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042713396"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Rapport au Président de la République relatif à l&#39;ordonnance n° 2020-1636 du 21 décembre 2020 relative au régime de résolution dans le secteur bancaire</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042713431</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Monsieur le Président de la République,&lt;br/&gt;La présente ordonnance est prise sur le fondement du &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000038496102&amp;idArticle=JORFARTI000038496124&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2019-486 du 22 mai 2019 - art. 200 (V)&#39;&gt;III de l&#39;article 200 de la loi n° 2019-486 du 22 mai 2019&lt;/a&gt; relative à la croissance et la transformation des entreprises et modifié par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000042607095&amp;idArticle=JORFARTI000042607125&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-1508 du 3 décembre 2020 - art. 17&#39;&gt;article 17 de la loi n° 2020-1508 du 3 décembre 2020&lt;/a&gt; portant diverses dispositions d&#39;adaptation de la législation au droit de l&#39;Union européenne en matière financière. Elle propose l&#39;adoption des mesures relevant du domaine de la loi nécessaires à la transposition de la directive 2019/879 du Parlement européen et du Conseil du 20 mai 2019 modifiant la directive 2014/59/UE en ce qui concerne la capacité d&#39;absorption des pertes et de recapitalisation des établissements de crédit et des entreprises d&#39;investissement et la directive 98/26/CE, dite directive BRRD 2, dont la date limite de transposition est fixée au 28 décembre 2020.&lt;br/&gt;Pour rappel, la directive faisant l&#39;objet de la transposition s&#39;inscrit dans la continuité de la directive 2014/59/UE du 15 mai 2014 (dite « BRRD »). Cette dernière visait à doter les autorités publiques de nouveaux pouvoirs et outils au sein de l&#39;Union européenne pour mieux prévenir, et le cas échéant gérer, les crises bancaires. Elle prévoyait la mise en place d&#39;une autorité publique en charge de la résolution dans chaque Etat membre, ainsi que des outils susceptibles d&#39;être mis en œuvre.&lt;br/&gt;S&#39;agissant du volet préventif, la directive « BRRD » prévoyait la mise en place de plans de redressement et de plans de résolution, anticipant les scénarios dans lesquels une entité ou un groupe bancaire pourraient se retrouver en difficulté et prévoyant les mesures pouvant être mises en œuvre. Dès cette phase préventive, il était prévu que l&#39;autorité de résolution puisse prendre des mesures d&#39;intervention précoce, avec notamment la désignation d&#39;un administrateur provisoire, ou encore la conversion de certains instruments (fonds propres prudentiels, créances les plus subordonnées) afin d&#39;absorber des pertes.&lt;br/&gt;S&#39;agissant du volet de gestion des crises, la directive « BRRD » prévoyait des mesures exorbitantes du droit commun visant à préserver la stabilité financière. Ainsi, dans les cas prévus par la directive, l&#39;autorité de résolution se trouvait investie de pouvoirs étendus, permettant notamment de procéder au renflouement interne (« bail-in ») de l&#39;entité. Celui-ci permettait d&#39;assurer l&#39;implication des actionnaires et créanciers d&#39;une entité ou groupe bancaire en cas de difficulté. Le périmètre des éléments au passif de l&#39;entité susceptible de faire l&#39;objet d&#39;une mesure de « bail-in », tout en dépassant l&#39;univers des seuls passifs subordonnés, se trouvait cependant encadré, excluant tant les créanciers bénéficiant d&#39;une sûreté que les déposants couverts par le mécanisme de garantie des dépôts (jusqu&#39;à 100 000 euros). Outre le renflouement interne, d&#39;autres voies de gestion des crises bancaires étaient également ouvertes par la directive, par exemple par le transfert des actifs de l&#39;entité à un établissement-relais ou à une structure de portage des actifs chargée d&#39;en assurer la vente.&lt;br/&gt;Le droit national, qui avait sur certains points anticipé les dispositions de cette directive « BRRD », avait été modifié en conséquence. La &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000027754539&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2013-672  du 26 juillet 2013 (V)&#39;&gt;loi n° 2013-672 du 26 juillet 2013&lt;/a&gt; de séparation et de régulation des activités bancaires avait ainsi mis en place un régime national de résolution bancaire, de manière cohérente avec les orientations de la directive « BRRD » alors en cours de négociation. La transposition de la directive a ensuite été assurée par l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000031070122&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;ORDONNANCE n° 2015-1024 du 20 août 2015 (V)&#39;&gt;ordonnance n° 2015-1024 du 20 août 2015&lt;/a&gt; portant diverses dispositions d&#39;adaptation de la législation au droit de l&#39;Union européenne en matière financière, prise sur le fondement des articles &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000029999826&amp;idArticle=JORFARTI000029999827&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n° 2014-1662 du 30 décembre 2014 - art. 1 (V)&#39;&gt;1&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000029999826&amp;idArticle=JORFARTI000029999830&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n° 2014-1662 du 30 décembre 2014 - art. 2 (V)&#39;&gt;2&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000029999826&amp;idArticle=JORFARTI000029999833&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n° 2014-1662 du 30 décembre 2014 - art. 3 (V)&#39;&gt;3&lt;/a&gt; de la loi n° 2014-1662 du 30 décembre 2014 portant diverses dispositions d&#39;adaptation de la législation au droit de l&#39;Union européenne en matière économique et financière.&lt;br/&gt;La directive « BRRD 2 », adoptée le 20 mai 2019, poursuit la construction du régime européen de résolution. Son contenu a été arrêté dans le cadre de négociations plus larges sur les principaux textes applicables aux établissements de crédit et aux entreprises d&#39;investissement en matière de supervision d&#39;une part, avec la directive (UE) 2019/878 du Parlement européen et du Conseil du 20 mai 2019 (dite « CRD 5 ») et le règlement européen 2019/876 (dit « CRR 2 ») et, d&#39;autre part, de résolution avec la directive « BRRD 2 » et le règlement (UE) 2019/877 (dit « SRMR 2 »). S&#39;agissant de « BRRD 2 », les principales modifications portent sur le calibrage du MREL (« Minimum Requirements for Own Funds and Eligible Liabilities »), c&#39;est-à-dire les exigences de passif prépositionnées au bilan des banques pour être aisément mobilisées pour le renflouement interne. Alors que la première directive « BRRD » laissait une très large latitude aux autorités de résolution pour déterminer tant le montant que la composition des exigences de MREL de chaque établissement, et en tenant compte de la norme internationale « Total Loss Absorbing Capacity » (TLAC) adoptée par le G20 en 2015 et applicable aux seules banques d&#39;importance systémique mondiale, la directive « BRRD2 » encadre mieux les exigences de MREL : des exigences minimale de subordination sont introduites pour les grandes banques (plus de 100 milliards d&#39;euros de bilan) et non plus uniquement les banques d&#39;importance systémique mondiale, ce qui est de nature à la fois à assurer l&#39;effectivité du régime de résolution, conçu pour s&#39;appliquer potentiellement à toute banque présentant un intérêt public, et à préserver l&#39;égalité concurrentielle. La directive « BRRD 2 » amende aussi les pouvoirs des autorités de résolution consistant à imposer des moratoires sur certains passifs, en intervention précoce ou en résolution, et précise les exigences de reconnaissance de ces pouvoirs (ainsi que du pouvoir de renflouement interne) dans les contrats conclus avec les contreparties des établissements bancaires.&lt;br/&gt;La directive « BRRD2 » laisse très peu de marges de manœuvre au législateur au plan national, d&#39;autant qu&#39;elle s&#39;applique dans l&#39;UE simultanément au règlement SRMR 2, spécifique aux Etats participants à l&#39;Union bancaire (sous l&#39;autorité du Conseil résolution unique). Toutefois, la présente ordonnance procède à quelques choix là où des options sont ouvertes par « BRRD2 ».&lt;br/&gt;C&#39;est notamment le cas s&#39;agissant de la question de la résolution des groupes bancaires coopératifs. Etant donnée l&#39;existence d&#39;un mécanisme de solidarité très fort qui caractérise ces groupes, prévu à l&#39;&lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072026&amp;idArticle=LEGIARTI000006654557&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code monétaire et financier - art. L511-31 (M)&#39;&gt;article L. 511-31 du code monétaire et financier&lt;/a&gt;, la défaillance d&#39;un seul affilié doit en pratique être écartée : soit ses difficultés financières sont d&#39;une ampleur qui peut être supportée et résorbée par l&#39;organe central et le reste du groupe en vertu de la solidarité, soit ses difficultés sont telles que la solidarité conduit à constater la défaillance de l&#39;ensemble du groupe. Diverses précisions sont ainsi apportées, permettant d&#39;une part de répartir les pertes sur l&#39;organe central et ses affiliés au niveau consolidé dans l&#39;hypothèse d&#39;une résolution et d&#39;autre part d&#39;ajuster le droit des procédures collectives (1) pour assurer un résultat similaire, afin d&#39;assurer que le principe NCWO (no creditor worse off : traitement au moins aussi favorable en résolution qu&#39;en liquidation) est bien respecté. Le projet d&#39;ordonnance prévoit ainsi la compétence d&#39;un tribunal unique et la désignation d&#39;un liquidateur unique pour l&#39;organe central et l&#39;ensemble des affiliés, la cessation des paiements évaluée simultanément sur toutes les entités du groupe, le traitement égal des créanciers de même rang dans toutes les entités du réseau. Ces deux séries de modifications sont vivement attendues par les groupes concernés ainsi que par les autorités de résolution.&lt;br/&gt;C&#39;est également le cas s&#39;agissant de la question de l&#39;encadrement de la commercialisation aux investisseurs de détail des instruments de dette senior non-préférée (SNP). La détention massive de dette SNP par des investisseurs de détail, notamment en raison de pratiques d&#39;autoplacement par les banques auprès de leurs propres clients, pourrait constituer un obstacle éventuel à la mise en œuvre du renflouement interne. Pour limiter autant que possible ce risque, deux options sont laissées ouvertes par la directive (à son article 44 bis) : Soit la voie d&#39;un encadrement des pratiques commerciales aux points de vente, qui n&#39;apporte pas de valeur ajoutée significative par rapport au corpus de règles résultant de la directive MIFID (2) ; soit l&#39;introduction d&#39;une dénomination minimale de 50 000 euros à l&#39;émission de ce type d&#39;instruments, qui a l&#39;avantage de s&#39;imposer directement aux établissements émetteurs, évitant ainsi l&#39;existence même de titres SNP en petites dénominations, et réduisant dès lors la probabilité d&#39;y exposer les clients de détail. Une telle approche par le montant minimum à investir, à des fins de protection de la clientèle, se retrouve aussi dans le règlement (UE) 2017/1129 dit « Prospectus », qui exempte de l&#39;obligation d&#39;établir un prospectus les offres de titres dont la dénomination minimale dépasse 100 000 EUR. Par conséquent, c&#39;est la seconde option de l&#39;article 44 bis qui est exercée dans le projet d&#39;ordonnance, dans la continuité d&#39;engagements individuels pris dès 2016 par les différents groupes français vis-à-vis de la direction générale du Trésor, après la création du rang des dettes senior non-préféré par la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000033558528&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2016-1691 du 9 décembre 2016 (V)&#39;&gt;loi n° 2016-1691&lt;/a&gt;. Elle s&#39;inscrit également en cohérence avec le choix opéré par les principaux Etats-membres, notamment l&#39;Allemagne.&lt;br/&gt;Dans le projet d&#39;ordonnance, l&#39;article 1er modifie les livres V et VI du code monétaire et financier.&lt;br/&gt;Au livre V du code monétaire et financier, une seule modification est présentée, à l&#39;article L. 512-89. Cette modification fait partie des modifications nécessaires pour rendre effective la procédure de résolution à l&#39;égard des groupes bancaires coopératifs, en l&#39;occurrence du réseau des Caisses d&#39;épargne : les comptes-courant d&#39;associés des sociétés locales d&#39;épargne détenus auprès des caisses d&#39;épargne et de prévoyance doivent pouvoir être incorporés au capital en liquidation pour respecter le principe « no creditor worse off » ; en effet ces comptes courants sont traités d&#39;un point de vue prudentiel comme des fonds propres de base de catégorie 1 de sorte qu&#39;ils seraient exposés en premier rang aux pertes en cas d&#39;application des pouvoirs de renflouement interne à une caisse d&#39;épargne et de prévoyance.&lt;br/&gt;La quasi-totalité des modifications apportées par le projet d&#39;ordonnance portent sur les dispositions du livre VI du code monétaire et financier. Outre les ajustements et clarifications rendus nécessaires par la directive, plusieurs modifications présentent un caractère notable.&lt;br/&gt;L&#39;article L. 613-26 est modifié afin de permettre, pour une banque coopérative, de constater la cessation des paiements simultanée de l&#39;organe central et de l&#39;ensemble des affiliés - ceci afin de refléter le fait que la constatation des conditions d&#39;entrée en résolution serait elle aussi simultanée sur toutes ces entités (articles L. 613-48 et L. 613-49-1 eux aussi amendés par la présente ordonnance). Par dérogation au code de commerce, les actes accomplis par l&#39;organe central à compter de la date de cessation des paiements, dans le cadre du mécanisme de solidarité qu&#39;il a l&#39;obligation de mettre en œuvre, ne peuvent alors plus être annulés.&lt;br/&gt;L&#39;article L. 613-27 est adapté afin de permettre à l&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution (ACPR) de solliciter l&#39;ouverture de procédures de redressement et de liquidation judiciaires à l&#39;égard d&#39;un établissement défaillant mais ne remplissant pas les conditions d&#39;ouverture d&#39;une procédure de résolution, par exemple en cas de défaut d&#39;intérêt public.&lt;br/&gt;L&#39;article L. 613-29 est complété afin de permettre la mise en œuvre coordonnée, par un même liquidateur judiciaire, de la liquidation judiciaire des entités d&#39;un groupe bancaire coopératif, en traitant de manière égale tous les créanciers de même rang quelle que soit l&#39;entité considérée. Ici encore, l&#39;objectif et de conforter une stratégie de résolution reposant sur l&#39;usage coordonné du pouvoir de renflouement interne sur chacune des entités, dans le respect du principe « NCWO » (« No creditor worse off » : traitement au moins aussi favorable en résolution qu&#39;en liquidation). Dans le cas contraire, la sécurité juridique du régime de résolution s&#39;en trouverait altérée. Il s&#39;agit en particulier d&#39;éviter que les créanciers des affiliés qui seraient a priori les moins touchés par des difficultés financières affectant un autre affilié puissent considérer que les mesures coordonnées de renflouement interne dont ils feraient l&#39;objet en cas de résolution les lèseraient davantage qu&#39;une liquidation individuelle des affiliés. Aussi, pour assurer l&#39;effectivité de la résolution, il importe d&#39;aligner le fonctionnement du scenario contrefactuel de liquidation judiciaire, en écartant toute ambiguïté quant au fait que celle-ci s&#39;effectue aussi au niveau de l&#39;ensemble constitué par l&#39;organe central et chacun des affiliés. Ce traitement consistant à considérer de jure un patrimoine unique pour l&#39;ensemble du groupe est aussi justifié par le pouvoir dont dispose l&#39;organe central en vertu de l&#39;article L. 511-31 d&#39;imposer la fusion d&#39;un ou plusieurs affiliés - ce qui conduirait aussi de facto à la constitution d&#39;un patrimoine unique.&lt;br/&gt;L&#39;article 2 du projet d&#39;ordonnance modifie l&#39;article L. 613-30-3 afin de prévoir une dénomination minimale de 50 000 euros pour les instruments de rang senior non-préféré (rang du 4° du paragraphe I) qui constituent la ressource principale pour couvrir les exigences de MREL subordonné. Il convient donc de limiter les possibilités de placer ces titres auprès d&#39;investisseurs de détail. Cet article est aussi amendé pour que les instruments prenant ce rang senior non-préféré puissent prendre la forme non seulement de titres de créance, comme actuellement, mais également celle d&#39;emprunts, afin de faciliter les transactions intra-groupe destinées à satisfaire aux exigences de MREL interne (emprunt de rang senior non-préféré souscrit par une filiale auprès d&#39;une entité mère, entité de résolution). Enfin, l&#39;article L. 613-30-3 est complété d&#39;un III qui dispose que les dettes subordonnées reconnues au plan prudentiel comme instruments de fonds propres (« additional tier 1 et tier 2 ») concourent aux pertes avant les autres dettes subordonnées. La disposition insérée tient compte du fait que les dettes subordonnées peuvent voir leur qualification prudentielle évoluer au cours du temps en fonction de l&#39;évolution des critères des catégories « additional tier 1 et tier 2 » déterminés dans d&#39;autres actes législatifs, en particulier le règlement (UE) n° 575/2013 dit « CRR ». Pour renforcer la sécurité juridique concernant le rang en liquidation judiciaire, les instruments disqualifiés des fonds propres au sens prudentiel devraient de toute façon conserver leur rang en liquidation, pari passu avec les instruments qui sont encore qualifiés de fonds propres, comme le suggère la directive dans son article 48(7) bien qu&#39;elle ne traite explicitement que des cas de disqualification partielle. Le rang en liquidation des instruments subordonnés émis par les établissements de crédit français est en effet stipulé dans les contrats par seule référence au &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006072026&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code monétaire et financier (V)&#39;&gt;code monétaire et financier&lt;/a&gt; et au &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code de commerce (V)&#39;&gt;code de commerce&lt;/a&gt;, il n&#39;est pas stipulé selon la qualification prudentielle.&lt;br/&gt;L&#39;article 3 du projet d&#39;ordonnance complète l&#39;article L. 613-34 afin d&#39;inclure les organes centraux de banques coopératives parmi les personnes susceptibles de faire l&#39;objet des mesures de prévention et de gestion des crises bancaires définies au livre VI du code monétaire et financier. Ces dispositions confortent la « résolvabilité » de ces groupes bancaires, et affermit le collège de résolution dans sa capacité à exercer directement les pouvoirs dont les organes centraux disposent normalement, notamment en matière de solidarité (voir en ce sens le nouveau paragraphe V de l&#39;article L. 613-49-1).&lt;br/&gt;Les définitions énoncées à l&#39;article L. 613-34-1 sont complétées afin de tenir compte des ajouts auxquels la directive « BRRD2 » procède.&lt;br/&gt;L&#39;article 4 du projet d&#39;ordonnance modifie les articles L. 613-38, L. 613-40, L. 613-40-1 et L. 613-41 afin que soient précisées les conditions dans lesquelles des plans préventifs de résolution sont établis pour les groupes, de manière coordonnée au niveau de l&#39;Union. Ces plans devront également identifier les mécanismes de coopération et de coordination avec les autorités de pays tiers.&lt;br/&gt;L&#39;article 5 du projet d&#39;ordonnance porte sur les articles L. 613-42 et L. 613-43 pour que soient précisées les conditions dans lesquelles peuvent être prises des mesures pour répondre aux exigences de fonds propres et engagements éligibles, ainsi que pour supprimer les obstacles à la résolvabilité. Dans cette hypothèse, l&#39;entreprise mère doit présenter des observations ou propositions de mesures alternatives. Le collège de résolution doit également s&#39;efforcer de parvenir à une décision commune avec les autres autorités de résolution.&lt;br/&gt;L&#39;article 6 du projet d&#39;ordonnance remplace l&#39;actuel article L. 613-44 par une série de dispositions relatives au respect de l&#39;exigence minimale de fonds propre et d&#39;engagements éligibles. Les établissements de crédit et les entreprises d&#39;investissement doivent respecter une exigence exprimée en pourcentage du montant total d&#39;exposition au risque de l&#39;entité de résolution concerné (actifs pondérés par le risque), et une exigence exprimée en pourcentage de l&#39;exposition totale du ratio de levier (mesure des actifs non pondérés par les risques). L&#39;ordonnance introduit à cet article la distinction importante entre le MREL dit « externe », auquel satisfont les entités de résolution, et le MREL dit « interne », auquel satisfont les filiales qui ne sont pas elles-mêmes entités de résolution. Des dispenses peuvent être prononcées par le collège de résolution certains types de personnes spécifiques, comme les sociétés de financement de l&#39;habitat. Les modifications apportées par le projet d&#39;ordonnance précisent également les critères sur la base desquels le niveau d&#39;exigence minimale de fonds propres et d&#39;engagements éligibles est déterminé, en s&#39;en tenant à ce qui est strictement nécessaire pour assurer le bon fonctionnement de la stratégie de résolution retenu dans le plan préventif de résolution, et en prenant notamment en compte les éventuels effets négatifs sur la stabilité financière. En outre, l&#39;ordonnance précise les conditions dans lesquelles les autorités de résolution des différents Etats membres chargées des filiales d&#39;un groupe de résolution parviennent à une décision commune, ainsi que la procédure applicable en l&#39;absence de décision commune.&lt;br/&gt;Après l&#39;article 7 relatif aux pouvoirs de police de l&#39;ACPR, l&#39;article 8 du projet d&#39;ordonnance modifie l&#39;article L. 613-48 pour préciser les conditions dans lesquelles le collège de résolution peut exercer son pouvoir de réduire la valeur nominale d&#39;engagements éligibles ou d&#39;instruments de fonds propres, de les déprécier ou de les convertir.&lt;br/&gt;L&#39;article 9 du projet d&#39;ordonnance concerne en particulier l&#39;article L. 613-49-1 qui adapte les conditions de déclenchement d&#39;une procédure de résolution aux groupes bancaires à organe central. Pour ces dernières, l&#39;évaluation des conditions de déclenchement s&#39;effectue simultanément pour l&#39;organe central et l&#39;ensemble des affiliés. Le collège de résolution peut alors exercer, en complément des mesures de résolution, tous les pouvoirs de l&#39;organe central - notamment les pouvoirs relatifs au mécanisme de solidarité prévus par l&#39;article L. 511-31, permettant ainsi de redistribuer entre les affiliés les ressources résultant de l&#39;application coordonnée du « bail-in ».&lt;br/&gt;L&#39;article L. 613-55-13 porte sur la manière dont les contrats régissant un engagement par la législation d&#39;un pays tiers doivent comporter une clause stipulant que le créancier reconnaît que ses droits peuvent être réduits. La directive « BRRD2 » précise les conditions dans lesquelles cette obligation peut ou non faire l&#39;objet d&#39;une dispense.&lt;br/&gt;L&#39;article L. 613-56 précise les conditions dans lesquelles le collège de résolution peut interdire ou limiter la distribution de bénéfices lorsqu&#39;une personne ne répond pas au respect de l&#39;exigence de fonds propres et engagements éligibles.&lt;br/&gt;Les modifications apportées à l&#39;article L. 613-56-4 correspondent à l&#39;exercice d&#39;une option offerte par la directive BRRD2, pour concilier protection des déposants et stabilité financière. En effet, la version existante de cet article, transposant la première « BRRD », prévoit que le collège de résolution peut suspendre toute obligation de paiement ou de livraison d&#39;instruments financiers d&#39;une personne soumise à une procédure de résolution, en dehors de certaines exceptions. Les modifications introduites par le projet d&#39;ordonnance précisent ces exclusions, et obligent le collège de résolution à veiller à ce qu&#39;un montant approprié des dépôts éligibles à la garantie des dépôts soit quotidiennement disponible pour les déposants. En amont de la résolution (mesures d&#39;intervention précoce), des dispositions analogues sont prévues par les modifications introduites dans un nouvel article L. 613-56-8.&lt;br/&gt;Le nouvel article L. 613-56-9 impose la reconnaissance, dans certains contrats financiers régis par un droit étranger, de pouvoirs (dits de « stay ») permettant à l&#39;ACPR de suspendre administrativement les droits de résiliation anticipée, de suspension, de modification, de compensation, de compensation réciproque ou d&#39;exécution de sûretés que pourraient invoquer les contreparties d&#39;un établissement en crise. Il s&#39;agit d&#39;assurer que les pouvoirs de stay ne puissent jamais être considérés par les contreparties comme des inexécutions d&#39;obligations contractuelles de la part de la banque soumise à ces pouvoirs. Cette règle, déjà qualifiée de loi de police aux termes de l&#39;article 68 de la directive transposé aux articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072026&amp;idArticle=LEGIARTI000031081324&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code monétaire et financier - art. L613-45-1 (V)&#39;&gt;L. 613-45-1&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072026&amp;idArticle=LEGIARTI000031081890&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code monétaire et financier - art. L613-50-4 (V)&#39;&gt;L. 613-50-4&lt;/a&gt; du code monétaire et financier, sera désormais confortée par des clauses dans lesquelles les contreparties reconnaissent s&#39;y soumettre. Puisque l&#39;objectif de telles clauses de reconnaissance est de garantir l&#39;effectivité d&#39;une procédure de résolution, il importe d&#39;assurer un champ matériel et géographique d&#39;application suffisant à l&#39;exercice de ces pouvoirs de stay, tout en évitant toute application extraterritoriale. A son second paragraphe, l&#39;article 71 bis de la directive BRRD 2, offre une option, exercée par la quasi-totalité des Etats membres de l&#39;Union européenne (dont la totalité des Etats de l&#39;Union bancaire) et transposée ici au II de l&#39;article L. 613-56-9. Cette option consiste à imposer aux entreprises mères dans l&#39;Union européenne de veiller à ce que certaines filiales dans les pays tiers fassent reconnaître par voie contractuelle ces pouvoirs de stay dans leurs contrats financiers. Dans un souci de limiter le champ de cette obligation à ce qui est strictement nécessaire, le II de l&#39;article L. 613-56-9 est destinée uniquement aux entreprises mères dans l&#39;UE et ne vise que les filiales dans les pays tiers qui sont liées par des garanties ou des clauses de défaut croisées, ces deux derniers éléments constituant les canaux pertinents en matière de contagion intragroupe.&lt;br/&gt;L&#39;article 10 du projet d&#39;ordonnance adapte l&#39;article L. 613-59-1 afin notamment que les membres du collège d&#39;autorités de résolution européennes tiennent compte de la stratégie de résolution globale éventuellement adopté par les autorités de pays tiers. Les conditions de présidence du collège d&#39;autorité de résolution européennes sont également précisées.&lt;br/&gt;Un certain nombre de dispositions sont par ailleurs précisées au chapitre II du projet d&#39;ordonnance, qui comprend les articles 11 à 14, en ce qui concerne leur application dans les collectivités et territoires d&#39;outre-mer.&lt;br/&gt;Il est ainsi prévu que les dispositions relatives à la capacité pour l&#39;ACPR de désigner un administrateur provisoire auprès d&#39;une personne qu&#39;elle contrôle, et qui en précisent les pouvoirs, s&#39;appliquent pleinement en Nouvelle Calédonie, en Polynésie française et à Wallis et Futuna.&lt;br/&gt;Par ailleurs, les dispositions du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006072026&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code monétaire et financier (V)&#39;&gt;code monétaire et financier&lt;/a&gt; relatives au traitement des établissements de crédit, des sociétés de financement, des établissements de monnaie électronique, des établissements de paiement et des entreprises d&#39;investissement en difficulté, qui, à l&#39;exception des 2° à 5° du I bis, de l&#39;article L. 613-30-3, sont applicables sur ces mêmes territoires dans leur rédaction résultant de la présente ordonnance.&lt;br/&gt;Afin de permettre la bonne application des mesures prévues par l&#39;ordonnance sur les territoires français d&#39;outre-mer hors Union Européenne, toutes les références aux Etats de l&#39;Union européenne sont supprimées ou rendues inapplicables.&lt;br/&gt;Enfin, le chapitre III, consistant en l&#39;article 15, précise que les dispositions de la présente ordonnance sont applicables à compter du 28 décembre 2020.&lt;br/&gt;Plusieurs dispositions transitoires sont néanmoins prévues au II de ce même article 15. Elles concernent en particulier l&#39;exigence minimale de fonds propres et d&#39;engagements éligible (MREL), pour laquelle le respect de niveaux intermédiaires fixés par le collège de résolution unique est rendu obligatoire au 1er janvier 2022, et le respect des niveaux cibles est rendu obligatoire au 1er janvier 2024. Cette période de transition peut par ailleurs être prolongée au cas par cas après cette date sur décision du collège de résolution. Un autre délai, de deux ans, pour se confirmer au niveau cible final est prévue en cas d&#39;utilisation des instruments de renflouement interne ou de recapitalisation de l&#39;institution sans appliquer de mesures de résolution.&lt;br/&gt;Tel est l&#39;objet de la présente ordonnance que nous avons l&#39;honneur de soumettre à votre approbation.&lt;br/&gt;Veuillez agréer, Monsieur le Président, l&#39;assurance de notre profond respect.&lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;note&#39;&gt;&lt;br/&gt;(1) La directive est assez générale sur les modalités de traitement des groupes coopératifs (article 32 bis), elle ne dit rien en particulier de leur traitement en liquidation judiciaire de sorte que les modifications ici apportées par l&#39;ordonnance le sont sur le fondement du 2° du A du III de l&#39;article d&#39;habilitation, qui permet de dépasser la stricte transposition de la directive BRRD2 : « Adapter et clarifier, afin de faciliter la mise en œuvre des règles [transposant la directive BRRD2], les règles régissant les procédures collectives ouvertes à l&#39;égard d&#39;entités appartenant à un groupe financier au sens du &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072026&amp;idArticle=LEGIARTI000006654332&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code monétaire et financier - art. L511-20 (M)&#39;&gt;III de l&#39;article L. 511-20 du code monétaire et financier&lt;/a&gt; ».&lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;note&#39;&gt;&lt;br/&gt;(2) L&#39;encadrement au point de vente proposé dans l&#39;article 44bis reprend le test d&#39;adéquation de MIFID (elle assure simplement que ce test sera appliqué même en cas de services dits « execution only », qui peuvent échapper au test dans le cadre MIFID de droit commun). Ce test serait combiné à une obligation de diversification du « portefeuille d&#39;instruments financiers » du client, dont la définition et donc la vérification sont floues. &lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-23 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042713431"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Rapport au Président de la République relatif à l&#39;ordonnance n° 2020-1595 du 16 décembre 2020 tirant les conséquences du retrait du Royaume-Uni de l&#39;Union européenne en matière d&#39;assurances, de placements collectifs et de plans d&#39;épargne en actions</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677264</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Monsieur le Président de la République,&lt;br/&gt;La présente ordonnance est prise sur le fondement de l&#39;habilitation donnée au Gouvernement par les &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000042007059&amp;idArticle=JORFARTI000042007118&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-734 du 17 juin 2020 - art. 59 (V)&#39;&gt;2° et 3° du I de l&#39;article 59 de la loi n° 2020-734 du 17 juin 2020&lt;/a&gt; relative à diverses dispositions liées à la crise sanitaire, à d&#39;autres mesures urgentes ainsi qu&#39;au retrait du Royaume-Uni de l&#39;Union européenne.&lt;br/&gt;Ces alinéas habilitent le Gouvernement à prendre par voie d&#39;ordonnance, dans un délai de douze mois à compter de la publication de la loi afférente, les mesures relevant du domaine de la loi nécessaires pour tirer les conséquences de la fin de la période de transition prévue à l&#39;article 126 de l&#39;accord sur le retrait du Royaume-Uni de Grande-Bretagne et d&#39;Irlande du Nord de l&#39;Union européenne et de la Communauté européenne de l&#39;énergie atomique et visant à :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; « - sécuriser les conditions d&#39;exécution des contrats d&#39;assurance conclus antérieurement à la perte de la reconnaissance des agréments des entités britanniques en France et assurer la continuité des pouvoirs de l&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution vis-à-vis des entités ayant perdu ces agréments ;&lt;br/&gt; « - introduire des règles adaptées pour la gestion de placements collectifs et pour les plans d&#39;épargne en actions dont l&#39;actif ou l&#39;emploi respecte des ratios ou règles d&#39;investissement dans des entités européennes. »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;A l&#39;article 1er, la sortie du Royaume-Uni a des conséquences en matière de supervision de certaines activités financières effectuées jusqu&#39;ici en France par les entités britanniques en libre prestation de services ou en liberté d&#39;établissement, en particulier en matière d&#39;assurance. Ainsi, les 1° et 2° de l&#39;article 1er permettent de clarifier deux éléments relatifs aux pouvoirs de supervision de l&#39;Autorité de contrôle prudentiel et de résolution (ACPR) vis-à-vis des entités britanniques après le Brexit.&lt;br/&gt;Le 1° précise que le pouvoir de sanction de l&#39;ACPR perdure vis-à-vis des faits commis avant la sortie du Royaume-Uni par des personnes relevant de son champ de compétence à la date de commission du manquement ou de l&#39;infraction. Cette disposition permettrait notamment de lancer post-Brexit des procédures de sanction pour des faits commis avant le Brexit mais qui n&#39;auraient pas encore été identifiés.&lt;br/&gt;Le 2° de ce même article précise que l&#39;ACPR demeure en charge de veiller au respect des règles de droit français applicables aux obligations résultant de contrats conclus en libre prestation de service ou libre établissement et dont l&#39;exécution se poursuit après le Brexit, en tenant compte de la surveillance exercée par les autorités compétentes du Royaume-Uni.&lt;br/&gt;A l&#39;article 2, la sécurisation des conditions d&#39;exécution des contrats conclus antérieurement à la perte de la reconnaissance des agréments des entités britanniques en France en matière d&#39;assurance repose sur une modification du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006073984&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des assurances (V)&#39;&gt;code des assurances&lt;/a&gt;. Cet article a pour objectif de protéger les assurés français via une clarification du cadre juridique applicable, tout en incitant au transfert vers l&#39;Union européenne de l&#39;activité d&#39;assurance que pourraient mener en France des entreprises britanniques à la suite du Brexit. Il permet de sécuriser l&#39;exécution des contrats conclus avant le Brexit en matière d&#39;assurance.&lt;br/&gt;Le 1° crée un &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073984&amp;idArticle=LEGIARTI000038102514&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des assurances - art. L310-2-3 (V)&#39;&gt;nouvel article L. 310-2-3 du code des assurances&lt;/a&gt; relatif au régime de gestion extinctive qui s&#39;appliquera post-Brexit aux contrats liant des assurés français et des assureurs britanniques.&lt;br/&gt;Il décrit ainsi au I l&#39;ensemble des opérations d&#39;assurance qui ne peuvent plus être pratiquées par des entreprises ayant perdu leur passeport européen : les contrats ne peuvent ni être renouvelés, ni prorogés, ni reconduits, ni donner lieu à toute opération qui impliquerait l&#39;émission de nouvelles primes. Cette prohibition ne s&#39;étend toutefois pas, lorsque l&#39;assureur peut en exiger le paiement auprès de l&#39;assuré dans les conditions prévues au &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073984&amp;idArticle=LEGIARTI000006792020&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des assurances - art. L113-3 (V)&#39;&gt;deuxième alinéa de l&#39;article L. 113-3 du code des assurances&lt;/a&gt;, au paiement fractionné ou différé des primes prévues par le contrat, ou, postérieurement à l&#39;émission des primes, à un ajustement éventuel, à titre de régularisation, du montant initialement payé. Il en va de même pour les traités de réassurance.&lt;br/&gt;Il s&#39;agit, avec cette précision, de permettre que les engagements déjà pris par les organismes britanniques et qui n&#39;ont pas encore fait l&#39;objet d&#39;un paiement puissent être rémunérés. Ce régime de gestion extinctive des contrats devrait inciter les organismes d&#39;assurance britanniques qui ne l&#39;ont pas encore fait à transférer leurs contrats au sein de l&#39;Union européenne et permettra d&#39;éviter la prise de nouveaux engagements en France par des entreprises ayant perdu la reconnaissance de leur agrément.&lt;br/&gt;Ce même article frappe de nullité au II les contrats qui auraient fait l&#39;objet d&#39;une opération d&#39;assurance interdite (renouvellement, prorogation, reconduction ou opération d&#39;assurance directe comprenant l&#39;émission de primes à l&#39;exception des primes prévues par le contrat et lorsque l&#39;entreprise dispose d&#39;action pour exiger le paiement) et n&#39;auraient donc pas été exécutés dans le respect du régime de gestion extinctive préalablement défini.&lt;br/&gt;Il est également précisé que cette nullité n&#39;est pas opposable aux assurés, aux souscripteurs et aux bénéficiaires. Ainsi, un organisme d&#39;assurance britannique qui ne respecterait pas les obligations du I et réaliserait une des opérations interdites s&#39;exposerait à ce que son client, même en l&#39;absence de tout dommage, demande en justice l&#39;annulation du contrat, c&#39;est-à-dire le remboursement de l&#39;intégralité des primes. En revanche, l&#39;organisme d&#39;assurance britannique ne pourrait jamais demander cette annulation. Cette asymétrie paraît particulièrement incitative au transfert pré-Brexit des contrats qui n&#39;auraient pas déjà été transférés, et est très protectrice des assurés français.&lt;br/&gt;Ces mesures ont pour conséquence que toutes autres opérations d&#39;assurance, et notamment le paiement des sommes dues au titre du contrat, demeurent licites. Elles permettront ainsi de sécuriser l&#39;exercice de la gestion extinctive des contrats éventuellement non transférés, en confirmant notamment le paiement des sinistres.&lt;br/&gt;Ensuite, l&#39;article dispose au III que les entreprises qui ne se trouvent plus en situation de pouvoir renouveler, proroger ou reconduire les contrats existants et qui ne peuvent non plus émettre de nouvelles primes doivent en informer leurs assurés, afin que ceux-ci soient en mesure de s&#39;adapter à cette nouvelle situation. Il est à ce titre prévu de prendre un arrêté précisant le format et le contenu des informations à communiquer le cas échéant.&lt;br/&gt;Enfin, le 2° prévoit que les organismes qui se conformeront aux dispositions du I de l&#39;article L. 310-2-3 nouvellement créé n&#39;auront pas à craindre d&#39;être sanctionnés au titre des &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073984&amp;idArticle=LEGIARTI000006796842&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code des assurances - art. L310-27 (V)&#39;&gt;dispositions de l&#39;article L. 310-27 du code des assurances&lt;/a&gt; qui dispose quant à l&#39;exercice illégal de l&#39;activité d&#39;assurance sur le territoire de la République. Cette précision permettra d&#39;éviter que les organismes britanniques ne se prévalent d&#39;éventuelles sanctions pour ne pas couvrir les risques prévus au contrat.&lt;br/&gt;L&#39;article 3 prévoit des mesures de transition relatives aux plans d&#39;épargne en actions (PEA et PEA-PME) et aux placements collectifs (FCPR, FPCI et FIP).&lt;br/&gt;S&#39;agissant tout d&#39;abord des PEA et PEA-PME, dont les I, II et III de l&#39;article fixent les modalités de transition, le I prévoit le maintien de l&#39;éligibilité à l&#39;emploi du PEA et du PEA-PME des titres britanniques acquis avant le 31 décembre 2020. Le II prévoit le maintien de l&#39;éligibilité à l&#39;emploi du PEA et du PEA-PME des titres britanniques acquis avant ou après la date de fin de la période de transition par des organismes de placement collectif (OPC) qui sont éligibles au PEA ou au PEA-PME à la date de publication de l&#39;ordonnance. Enfin, le III maintient l&#39;éligibilité des parts ou actions d&#39;OPC britanniques acquis avant la même date, sous réserve qu&#39;ils continuent de respecter les règles d&#39;éligibilité au PEA et PEA-PME telles qu&#39;adaptées par les dispositions du II de l&#39;article 3. Ce maintien de l&#39;éligibilité est établi pour une durée fixée par arrêté du ministre de l&#39;économie qui ne peut excéder deux ans.&lt;br/&gt;Les IV et V de ce même article sont consacrés aux fonds de capital investissement (fonds communs de placement à risques (FCPR), fonds communs de placement dans l&#39;innovation (FCPI) et fonds communs de proximité (FIP)). Ces alinéas prévoient i) le maintien de l&#39;éligibilité, au quota d&#39;investissement de 50 % des FCPR, des titres cotés émis par des sociétés britanniques de capitalisation boursière inférieure à 150 millions d&#39;euros, pour une durée fixée par arrêté du ministre de l&#39;économie (cette disposition est applicable par renvoi aux fonds professionnels de capital investissement) et ii) le maintien de l&#39;éligibilité des titres ou parts émis par des sociétés britanniques et des avances en compte courant consenties à ces sociétés au quota d&#39;investissement de 70 % applicable aux FCPI et FIP, dès lors qu&#39;ils ont été acquis ou consentis par ces fonds avant le 31 décembre 2020. Le V de cet article permet également à ces mêmes fonds de continuer à investir dans des sociétés britanniques après la date du 31 décembre, dans le cas où ces fonds se seraient engagés à acquérir des titres émis par ces sociétés dans le cadre de pactes d&#39;actionnaires ou d&#39;accords conclus avec l&#39;émetteur.&lt;br/&gt;L&#39;article 4 prévoit l&#39;application dans les collectivités du Pacifique des dispositions figurant aux articles 1er et 2 de la présente ordonnance.&lt;br/&gt;Son I concerne l&#39;application des dispositions du &lt;a href=&#39;/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006072026&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code monétaire et financier (V)&#39;&gt;code monétaire et financier&lt;/a&gt; introduites par l&#39;article 1er. Le 1° étend les modifications opérées aux articles &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072026&amp;idArticle=LEGIARTI000006659429&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code monétaire et financier - art. L612-1 (M)&#39;&gt;L. 612-1&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072026&amp;idArticle=LEGIARTI000006659437&amp;dateTexte=&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Code monétaire et financier - art. L612-2 (M)&#39;&gt;L. 612-2&lt;/a&gt; du code monétaire et financier à la Nouvelle-Calédonie (modification de l&#39;art. L. 746-2), à la Polynésie française (art. L. 756-2) et aux îles Wallis et Futuna (art. L. 766-2). Le 2° est une modification de coordination visant à tenir compte des modifications opérées par le 1° dans les articles L. 746-2, L. 756-2 et L. 766-2.&lt;br/&gt;Son II prévoit l&#39;application aux îles Wallis et Futuna des dispositions de l&#39;article 2. Le titre Ier du livre III du code des assurances étant applicable aux îles Wallis et Futuna, il convient en effet de prévoir une extension expresse des dispositions de l&#39;article 2 dans ces collectivités.&lt;br/&gt;L&#39;article 5 prévoit l&#39;application en Nouvelle-Calédonie, en Polynésie française et dans les îles Wallis et Futuna des dispositions des IV et V de l&#39;article 3.&lt;br/&gt;L&#39;article 6 abroge l&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000038100584&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n° 2019-75 du 6 février 2019 (V)&#39;&gt;ordonnance n° 2019-75 du 6 février 2019&lt;/a&gt; relative aux mesures de préparation au retrait du Royaume-Uni de l&#39;Union européenne en matière de services financiers. Son entrée en vigueur étant subordonnée à un retrait du Royaume-Uni de l&#39;Union européenne sans accord conclu conformément à l&#39;article 50 du traité sur l&#39;Union européenne, elle a été privée de tout effet utile puisqu&#39;un accord de retrait a été conclu le 17 octobre 2019 entre l&#39;Union européenne et le Royaume-Uni, qui fixe les conditions du retrait ordonné de ce dernier Etat, conformément à ce même article 50. De surcroît, la quasi-totalité de ses dispositions ont été reprises dans la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000038496102&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2019-486 du 22 mai 2019 (V)&#39;&gt;loi n° 2019-486 du 22 mai 2019&lt;/a&gt; relative à la croissance et la transformation des entreprises (Pacte) ou le seront dans la présente ordonnance.&lt;br/&gt;L&#39;article 7 prévoit une entrée en vigueur des dispositions de l&#39;ordonnance le 1er janvier 2021, date de fin de la période de transition prévue à l&#39;article 126 de l&#39;accord sur le retrait du Royaume-Uni de Grande-Bretagne et d&#39;Irlande du Nord de l&#39;Union européenne et de la Communauté européenne de l&#39;énergie atomique, conformément à la loi d&#39;habilitation.&lt;br/&gt;Tel est l&#39;objet de la présente ordonnance que nous avons l&#39;honneur de soumettre à votre approbation.&lt;br/&gt;Veuillez agréer, Monsieur le Président, l&#39;assurance de notre profond respect&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677264"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
  <entry>
    <title>Rapport au Président de la République relatif à l&#39;ordonnance n° 2020-1596 du 16 décembre 2020 portant diverses mesures relatives aux sociétés établies en France dont tout ou partie du capital social ou des droits de vote est détenu par des personnes établies au Royaume-Uni</title>
    <updated></updated>
    <id>JORFTEXT000042677286</id>
    <category>Journal officiel &#34;Lois et Décrets&#34;/Décrets, arrêtés, circulaires/Textes généraux/Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</category>
    <content type="">Article &lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Monsieur le Président de la République,&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000042007059&amp;idArticle=JORFARTI000042007118&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;LOI n°2020-734 du 17 juin 2020 - art. 59 (V)&#39;&gt;article 59 de la loi n° 2020-734 du 17 juin 2020&lt;/a&gt; relative à diverses dispositions liées à la crise sanitaire, à d&#39;autres mesures urgentes ainsi qu&#39;au retrait du Royaume-Uni de l&#39;Union européenne habilite le Gouvernement à prendre par ordonnances, dans les conditions prévues à l&#39;article 38 de la Constitution et dans un délai de douze mois à compter de sa promulgation, les mesures relevant du domaine de la loi nécessaires pour tirer les conséquences de la fin de la période de transition prévue à l&#39;article 126 de l&#39;accord sur le retrait du Royaume-Uni de Grande-Bretagne et d&#39;Irlande du Nord de l&#39;Union européenne.&lt;br/&gt;Le II de l&#39;article précité habilite ainsi le Gouvernement à prendre « toute mesure nécessaire à la préservation de la situation des ressortissants britanniques résidant en France ou y exerçant une activité, des personnes morales établies au Royaume-Uni ou de droit britannique exerçant une activité en France à la date de la fin de la période de transition, ainsi que, sous la même réserve, des personnes morales établies en France, dont tout ou partie du capital social ou des droits de vote est détenu par des personnes établies au Royaume-Uni ».&lt;br/&gt;L&#39;&lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000038100655&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n° 2019-76 du 6 février 2019 (V)&#39;&gt;ordonnance n° 2019-76 du 6 février 2019&lt;/a&gt; comportait déjà un ensemble de dispositions destinées à régir la situation des citoyens britanniques et français ainsi que des personnes morales en cas de retrait du Royaume-Uni de l&#39;Union européenne sans accord conclu sur le fondement de l&#39;article 50 du traité sur l&#39;Union européenne. Cependant, l&#39;entrée en vigueur de l&#39;accord de retrait du 31 janvier 2020, assorti d&#39;une période de transition et pris sur le fondement de ce même article 50, a rendu caduques ses dispositions : la plupart des mesures qui figuraient au titre II de cette ordonnance, en particulier celles relatives à la reconnaissance des qualifications professionnelles, sont désormais couvertes par l&#39;accord de retrait, applicable de plein droit en France. En revanche, les conditions mises à la détention du capital et des droits de sociétés d&#39;exercice - ou de participation financière - de professions réglementées (1), ainsi que celles touchant à l&#39;activité des succursales de ces mêmes professions ne sont pas expressément couvertes par l&#39;accord de retrait.&lt;br/&gt;La présente ordonnance contient les mesures législatives nationales nécessaires pour régir les conditions mises à la détention de ce capital ou de ces droits de vote par des ressortissants britanniques ou par des personnes physiques et morales établies au Royaume-Uni. Elle s&#39;appliquera indépendamment de l&#39;entrée en vigueur ou non d&#39;un accord sur la relation future entre l&#39;Union européenne et le Royaume-Uni.&lt;br/&gt;Ses dispositions reprennent, avec quelques adaptations, celles qui figuraient aux articles &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000038100655&amp;idArticle=JORFARTI000038100684&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n° 2019-76 du 6 février 2019 - art. 15 (V)&#39;&gt;15&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#39;/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000038100655&amp;idArticle=JORFARTI000038100685&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Ordonnance n° 2019-76 du 6 février 2019 - art. 16 (V)&#39;&gt;16&lt;/a&gt; de l&#39;ordonnance n° 2019-76 du 6 février 2019.&lt;br/&gt;L&#39;article 1er vise ainsi à assurer la pérennité des structures d&#39;exercice des activités soumises à un statut législatif ou réglementaire au Royaume-Uni - notamment les sociétés d&#39;exercice libéral (SEL) et les sociétés holdings (SPFPL) ainsi que les sociétés prévues par les textes statutaires relatifs aux professions juridiques et judiciaires ainsi qu&#39;aux professions techniques (experts-comptables et commissaires aux comptes) et du cadre de vie (architectes) ainsi qu&#39;aux vétérinaires. Les personnes établies à titre principal au Royaume-Uni ne pourront toutefois pas augmenter leur participation dans ces sociétés ou la céder à une autre personne établie dans ce même Etat.&lt;br/&gt;L&#39;article 2 vise, dans la continuité de l&#39;article 1er, à permettre aux succursales de droit britannique exerçant la profession d&#39;avocat ou celle d&#39;expert-comptable au dernier jour de l&#39;accord de transition de poursuivre leurs activités. Aucune nouvelle succursale ne pourra être créée postérieurement au retrait du Royaume-Uni.&lt;br/&gt;L&#39;article 3 a pour effet d&#39;étendre aux territoires du Pacifique les dispositions de l&#39;ordonnance dans les cas où les textes statutaires visés par l&#39;article 1er sont applicables de plein droit (2). Dès lors que les dispositions applicables sont de la compétence de l&#39;Etat, aucune consultation n&#39;est nécessaire.&lt;br/&gt;Tel est l&#39;objet de la présente ordonnance que nous avons l&#39;honneur de soumettre à votre approbation.&lt;br/&gt;Veuillez agréer, Monsieur le Président de la République, l&#39;assurance de notre profond respect.&lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;note&#39;&gt;&lt;br/&gt;(1) Selon l&#39;intitulé de la &lt;a href=&#39;/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000718101&amp;categorieLien=cid&#39; title=&#39;Loi n°90-1258 du 31 décembre 1990 (M)&#39;&gt;loi n° 90-1258 du 31 décembre 1990&lt;/a&gt; modifiée : professions libérales soumises à un statut législatif ou réglementaire ou dont le titre est protégé et aux sociétés de participations financières de professions libérales.&lt;/p&gt;&lt;p class=&#39;note&#39;&gt;&lt;br/&gt;(2) Les dispositions relevant de la loi du 31 décembre 1990 sur les sociétés d&#39;exercice libéral ainsi que celles s&#39;appliquant aux avocats et aux commissaires aux comptes sont applicables à Wallis-et-Futuna. Seules les dispositions relatives aux avocats s&#39;appliquent en Polynésie française et en Nouvelle-Calédonie.&lt;/p&gt;</content>
    <published>2020-12-17 01:00:00 +0100 CET</published>
    <link href="https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042677286"></link>
    <author>
      <name>Ministère de l&#39;économie, des finances et de la relance</name>
    </author>
  </entry>
</feed>